{"response": {"numFound": 31344, "start": 11800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "C'est l'heure : Hugues Aufray: Debout Les Gars", "id": "sound-BC78EC01-6D37-43E8-B7C3-8FC4B7421381", "durationSec": 3383, "publicationDate": "2016-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Hugues Aufray: Debout Les Gars\r\nThe Beatles: Good Morning, Good Morning\r\nWham!: Wake Me Up Before You Go-Go\r\nJacqueline Ta\u00efeb\t: 7 heures du matin\r\nEd Sheeran: Wake Me Up\r\nZazie: Zen\r\nStephan Eicher: D\u00e9jeuner En Paix\r\nLouis Bertignac: Le Matin Au R\u00e9veil\r\nJohn Mayall & The Bluesbreakers: Wake Up Call\r\nMyl\u00e8ne Farmer: R\u00e9veiller le monde\r\nNicole Croisille: Se r\u00e9veiller\r\nAmy Winehouse: Wake Up Alone\r\nAxelle Red: Ce matin\r\nJacques Dutronc: Il est cinq heures, Paris s'\u00e9veille\r\nGustav: Lundi matin\r\nIAM: Debout les braves (Instrumental)\r\n\r\n* * Hugues Aufray: Debout Les Gars\r\nThe Beatles: Good Morning, Good Morning\r\nWham!: Wake Me Up Before You Go-Go\r\nJacqueline Ta\u00efeb\t: 7 heures du matin\r\nEd Sheeran: Wake Me Up\r\nZazie: Zen\r\nStephan Eicher: D\u00e9jeuner En Paix\r\nLouis Bertignac: Le Matin Au R\u00e9veil\r\nJohn Mayall & The Bluesbreakers: Wake Up Call\r\nMyl\u00e8ne Farmer: R\u00e9veiller le monde\r\nNicole Croisille: Se r\u00e9veiller\r\nAmy Winehouse: Wake Up Alone\r\nAxelle Red: Ce matin\r\nJacques Dutronc: Il est cinq heures, Paris s'\u00e9veille\r\nGustav: Lundi matin\r\nIAM: Debout les braves (Instrumental)", "alternativeTitle": ["Airs de rien du 18.08.2016", "C'est l'heure / ADR_2016-08-18T20:03:45_airs-de-rien", "Airs de rien du 18.08.2016", "C'est l'heure / ADR_2016-08-18T20:03:45_airs-de-rien"], "alternativeExcerpt": ["Hugues Aufray: Debout Les Gars\nThe Beatles: Good Morning, Good Morning\nWham!: Wake Me Up Before You Go-Go\nJacqueline Ta\u00efeb\t: 7 heures du matin\nEd Sheeran: Wake Me Up\nZazie: Zen\nStephan Eicher: D\u00e9jeuner En Paix\nLouis Bertignac: Le Matin Au R\u00e9veil\nJohn Mayall & The Bluesbreakers: Wake Up Call\nMyl\u00e8ne Farmer: R\u00e9veiller le monde\nNicole Croisille: Se r\u00e9veiller\nAmy Winehouse: Wake Up Alone\nAxelle Red: Ce matin\nJacques Dutronc: Il est cinq heures, Paris s'\u00e9veille\nGustav: Lundi matin\nIAM: Debout les braves (Instrumental)", "Hugues Aufray: Debout Les Gars\nThe Beatles: Good Morning, Good Morning\nWham!: Wake Me Up Before You Go-Go\nJacqueline Ta\u00efeb\t: 7 heures du matin\nEd Sheeran: Wake Me Up\nZazie: Zen\nStephan Eicher: D\u00e9jeuner En Paix\nLouis Bertignac: Le Matin Au R\u00e9veil\nJohn Mayall & The Bluesbreakers: Wake Up Call\nMyl\u00e8ne Farmer: R\u00e9veiller le monde\nNicole Croisille: Se r\u00e9veiller\nAmy Winehouse: Wake Up Alone\nAxelle Red: Ce matin\nJacques Dutronc: Il est cinq heures, Paris s'\u00e9veille\nGustav: Lundi matin\nIAM: Debout les braves (Instrumental)"], "imageURL": "//www.rts.ch/7914386.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843637", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843637", "ece-7843636"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-B2C6CE6B-821E-46B9-B74D-89D22BAAAA3B", "durationSec": 599, "publicationDate": "2016-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philip Luther, directeur pour le Moyen Orient et l'Afrique du Nord \u00e0 Amnesty International;Hafid Ouardiri, directeur de la Fondation de l'Entre-connaissance, bas\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve;Versieux Nathalie;Laurent Meuwly,entra\u00eeneur suisse d'athl\u00e9tisme\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:35-08:00:54 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(24/AMNESTY PRISON 8H) Des \u00e9lectrocutions, des brulures des viols... Le constat est gla\u00e7ant... Amnesty International raconte dans un rapport le quotidien de millliers de prisonniers du r\u00e9gime de Bachar Al Assad... Humiliations, tortures elles sont monnaie courante dans les ge\u00f4les du r\u00e9gime... \"Ils nous traitaient comme des animaux\" t\u00e9moigne un ancien d\u00e9tenu... l'un des 65 anciens prisonniers qui t\u00e9moignent dans ce rapport de l'ONG qui d\u00e9crit un v\u00e9ritable enfer...... Philip  Luther, est directeur pour le Moyen Orient et l'Afrique du Nord \u00e0 Amnesty International...\r\n(((Ce qui est en train de se passer derri\u00e8re ces portes closes, se sont de v\u00e9ritables crimes contre l'humanit\u00e9... Des tortures syst\u00e9matiques... des abus sexuels fr\u00e9quents... ce sont des milliers de personnes qui ont p\u00e9ri dans ces prisons du r\u00e9gime syrien depuis 2011...\r\nAbsolument tout dans la prison de Saydnaya est fait pour d\u00e9truire le prisonnier... Les conditions de d\u00e9tention qui sont horribles... la torture, et il existe toutes sorte de tortures, notamment le passage \u00e0 tabac des d\u00e9tenus... mais il y a aussi des actes de cruaut\u00e9 et d'humiliations quotidiens... Les gens sortent de ces prisons d\u00e9truits...quand ils en sortent... )))\r\nAmnesty International estime \u00e0 17 mille le nombre de prisonniers morts en d\u00e9tention, depuis le d\u00e9but de la guerre il y a cinq ans... soit 300 personnes par mois... A titre de comparaison, Amnesty recensait trois \u00e0 quatre morts dans les prisons syriennes avant la guerre...\r\n(13/FRANCE - ISLAM ET CHEVENEMENT ITV OUARDIRI) Pourquoi nommer un non-musulman \u00e0 la t\u00eate d'une fondation pour l'Islam...\r\nLes musulmans se posent la question... Avec la probable nomination d'un ancien ministre... Jean-Pierre Chev\u00e8nement \u00e0 la t\u00eate de la fondation de l'Islam de France... \r\nCertains ne comprennent pas... Et expliquent que personne n'aurait l'id\u00e9e de mettre un non juif, \u00e0 la t\u00eate du Crif, le Conseil repr\u00e9sentatif des institutions juives de France... \r\nD'autant que l'ancien ministre de l'Int\u00e9rieur est loin de faire l'unanimit\u00e9... Il avait r\u00e9cemment conseill\u00e9 aux Fran\u00e7ais musulmans de se faire discret...\r\nEt cette future nomination est une nouvelle affaire... qui illustre la relation tr\u00e8s complexe qu'entretient la France avec ses citoyens musulmans... Philippe Nanzer...\r\n(08/CRISPATION ALLEMAGNE TURQUIE SUR DJIHADISTES) L'ambarras en Allemagne et de nouvelles tensions avec la Turquie...\r\nEn cause, la fuite d'un document confidentiel du gouvernement allemand... \r\nUn rapport en r\u00e9ponse \u00e0 une question parlementaire... et qui \u00e9voque les liens entre pouvoir turc et groupes islamistes... Des soup\u00e7ons \u00e9mis par les services de renseignement  \r\nSauf qu'ils auraient d\u00fb rester secrets. \r\nNathalie Versieux \u00e0 Berlin...\r\n(Nestl\u00e9 et Swisscom) Nestl\u00e9 a enregistr\u00e9 une performance \u00e0 la baisse au premier semestre cette ann\u00e9e. Le b\u00e9n\u00e9fice net du g\u00e9ant alimentaire vaudois a recul\u00e9 de pr\u00e8s de 10% sur un an, \u00e0 4,1 milliards de francs...\r\nEt ce malgr\u00e9 une progression de ses ventes...\r\nAutre chiffre... \r\nSwisscom a vu son b\u00e9n\u00e9fice net l\u00e9g\u00e8rement augmenter au premier semestre. Il a atteint 788 millions de francs, soit une hausse de 0,5% ..\r\n(02/MULTI NON A NO BILLAG PAPIER (rep 22h30)) Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral rejette l'initative populaire pour une suppression des redevances radio et t\u00e9l\u00e9vision, l'initiative No-billag. \r\nLe gouvernement a d\u00e9cid\u00e9 hier de ne pas proposer de contre-projet \u00e0 un texte qui provoquerait selon lui une r\u00e9duction drastique des prestations des chaines de la SSR, dont la RTS fait partie. \r\nSt\u00e9phane Deleury, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral parie sur un attachement de la population au service public audio-visuel...\r\n(D6/RIO LE DICTATEUR MEUWLY) Aux Jeux de Rio, un grand sourire et beaucoup d'\u00e9motion pour Cl\u00e9lia Rard-Reuse... \r\nLa valaisanne a pris la cinqui\u00e8me place de sa s\u00e9rie cette nuit en demi-finale du 100 m\u00e8tres haies... Elle n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 se hisser en finale, mais elle termine satisfaite de sa course... en 12 secondes 96 centi\u00e8mes... elle signe le 16e temps... \r\nCl\u00e9lia Rard-Reuse \u00e9tait tr\u00e8s satisfaite de sa course, l'une des derni\u00e8res de sa carri\u00e8re.\r\nSON \r\nAutre satisfaction c\u00f4t\u00e9 suisse... Selina B\u00fcchel, elle, s'est qualifie\u00e9 pour la demi-finale du 800 m\u00e8tres...\r\nEt chez les hommes, la petite phrase du jour est sign\u00e9e Usain Bolt... \"Pourquoi cours tu aussi vite, on n'est qu'en demi finale... Voil\u00e0 ce qu'a dit Bolt au canadien Andr\u00e9 de Grasse dans les 15 derniers metres de leur course... la demi finale du 200 m\u00e8tre... course... remport\u00e9e par le jama\u00efcain... \r\nEt le grand absent de la finale la nuit prochaine... ce sera l'Am\u00e9ricain Justin Gatlin qui ne s'est pas qualifi\u00e9 pour la finale...\r\nEt cet apr\u00e8s midi les relayeuses susses disputent le 4 fois 100 m\u00e8tres... \r\nLe relais f\u00e9minin du 4 x 100 m\u00e8tres est en pleine confiance apr\u00e8s avoir \u00e9tabli un nouveau record de Suisse lors des r\u00e9cents Championnats d'Europe 2016. \r\nUn avenir qui se dessine sans Mujinga Kambundji ! Puisque la bernoise avait claqu\u00e9 la porte du relai en mars dernier... Elle n'\u00e9tait plus sur la m\u00eame longueur d'ondes que son entra\u00eeneur Laurent Meuwly. Pr\u00e9cisions de notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Rio, Alain Th\u00e9voz...\r\nCourse \u00e0 suivre cet apr\u00e8s midi sur tous les vecteurs de la RTS... \r\nRIO DE JANEIRO - Patrick Hickey, pr\u00e9sident du Comit\u00e9\r\nolympique europ\u00e9en, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 hier \u00e0 son h\u00f4tel de Rio de\r\nJaneiro dans le cadre d'une enqu\u00eate sur un trafic de billets\r\npour les Jeux.\r\nDans un communiqu\u00e9, la police br\u00e9silienne dit avoir\r\nd\u00e9couvert des \u00e9l\u00e9ments mettant en cause cet Irlandais \u00e2g\u00e9 de 71\r\nans. Il a \u00e9t\u00e9 conduit \u00e0 l'h\u00f4pital apr\u00e8s son interpellation. Le\r\nCIO a par la suite annonc\u00e9 sa suspension temporaire.\r\nL'arrestation de Patrick Hickey, qui faisait \u00e9galement\r\npartie de la commission de coordination des Jeux de Rio, a \u00e9t\u00e9\r\npr\u00e9c\u00e9d\u00e9e la semaine derni\u00e8re de celle de Kevin Mallon, directeur\r\nde la firme THG Sports, soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir tir\u00e9 jusqu'\u00e0 trois\r\nmillions de dollars de la revente ill\u00e9gale de billets.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(06/VS IMPOTS HUILES MINERALES ET RATRAKS) Bonne nouvelle pour les entreprises de remont\u00e9es m\u00e9caniques de Suisse. D\u00e8s le 1er octobre, les exploitants de dameuses de piste pourront se faire rembourser la part de l'imp\u00f4t sur les huiles min\u00e9rales consacr\u00e9e au trafic routier. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a en effet fix\u00e9, hier (me), la date d'entr\u00e9e en vigueur d'une r\u00e9vision de la loi et modifi\u00e9 l'ordonnance d'application... Explications avec Yves Terrani...\r\n  MAG 0'48''\r\n((Le montant du remboursement d\u00e9pendra de la quantit\u00e9 de carburant consomm\u00e9e, que le b\u00e9n\u00e9ficiaire devra prouver au moyen de relev\u00e9s qui comprendront nombre de donn\u00e9es. Comme les kilom\u00e8tres parcourus, les heures de marche, ou encore les litres consomm\u00e9s. \"Nous n'avons pas encore tous les d\u00e9tails, mais c'est une mesure que nous r\u00e9clamions depuis des ann\u00e9es. En effet, les dameuses ne vont pas sur les routes. Elles n'ont donc pas \u00e0 \u00eatre assimil\u00e9es au trafic routier\", explique Arthur Clivaz, pr\u00e9sident des remont\u00e9es m\u00e9caniques du Valais. L'imp\u00f4t sera rembours\u00e9 aux entreprises qui consomment du carburant pour pr\u00e9parer les pistes de ski et de luge ou des chemins de randonn\u00e9e d'hiver \u00e0 l'aide de dameuses, luges \u00e0 moteur et quads \u00e9quip\u00e9s de chenilles \u00e0 neige. L'\u00e9conomie sera substantielle, m\u00eame si le montant d\u00e9finitif n'est pas encore fix\u00e9. A 40 ou 50 centimes de moins par litre. chiffres \u00e9voqu\u00e9s. une soci\u00e9t\u00e9 de remont\u00e9es m\u00e9caniques telle que celle de Crans-Montana par exemple \u00e9pargnerait une somme annuelle de l'ordre de 150'000 \u00e0 200'000 francs, selon son directeur.))", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-08-18T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-08-18T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7933399", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Versieux, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7933399", "ece-7933384"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9insertion des rebelles FARC colombiens en question", "id": "sound-56E3C1EF-44AD-439F-8F57-9C54961CC499", "durationSec": 703, "publicationDate": "2016-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cu\u00e9noud, Odile\r\nEn Colombie, malgr\u00e9 l'accord de paix sign\u00e9 entre le gouvernement et les rebelles des Forces Arm\u00e9es r\u00e9volutionnaires de Colombie (FARC) en juin dernier la situation reste tr\u00e8s fragile. Les FARC se sont engag\u00e9s \u00e0 se rassembler dans des zones d\u00e9militaris\u00e9es pour livrer leurs armes \u00e0 l'ONU. Comment r\u00e9ins\u00e9rer les anciens combattants dans la soci\u00e9t\u00e9 colombienne? L'interview d'Odile Cu\u00e9noud, conseill\u00e8re municipale socialiste \u00e0 Pully qui a publi\u00e9 une th\u00e8se sur la r\u00e9insertion des anciens combattants en Colombie et de Daniel P\u00e9caut, sp\u00e9cialiste de la Colombie.\r\n\r\n* * La r\u00e9insertion des rebelles FARC colombiens en question Elle a rencontr\u00e9 200 anciens combattants (gu\u00e9rlilleros et paramilitaires)\r\nNous allons consacrer cette derni\u00e8re partie d'\u00e9mission \u00e0 la Colombie. A la situation tr\u00e8s fragile du pays malgr\u00e9 l'accord de paix sign\u00e9 entre le gouvernement colombien et les FARC en juin dernier. Un accord sans pr\u00e9c\u00e9dent apr\u00e8s un conflit qui a fait plus de 200'000 morts, des dizaines de milliers de disparus et des millions de d\u00e9plac\u00e9s. Les rebelles des FARC, la gu\u00e9rilla des Forces Arm\u00e9es r\u00e9volutionnaires de Colombie, se sont engag\u00e9s \u00e0 se rassembler dans des zones d\u00e9militaris\u00e9es pour livrer leurs armes \u00e0 l'ONU.\r\nC'est dans des zones de conflits entre l'arm\u00e9e colombienne, les groupes paramilitaires et les gu\u00e9rillas r\u00e9volutionnaires qu'ue chercheuse lausannoise a pass\u00e9 deux mois pour sa th\u00e8se. Une th\u00e8se qui porte sur la r\u00e9insertion des anciens combattants.\r\nBonsoir Odile Cu\u00e9noud...\r\nvous \u00eates \u00e9galement conseill\u00e8re municipale socialiste \u00e0 Pully...\r\n- Vous avez v\u00e9cu en Colombie pendant quelques ann\u00e9es, c'est un pays que vous connaissez bien... et puis vous y \u00eates retourn\u00e9e pour vos recherches pendant deux mois, fin 2014, pour \u00e9tudier la question de la r\u00e9insertion des anciens combattants, ceux qui ont d\u00e9pos\u00e9 les armes.\r\nUne entreprise tr\u00e8s risqu\u00e9e, vous \u00e9tiez dans des zones dangereuse.  qu'est-ce qui vous a pouss\u00e9 \u00e0 prendre ce risque?\r\n- cet accord de paix tient aussi \u00e0 la r\u00e9insertion des anciens combattants, une r\u00e9insertion extr\u00eamement compliqu\u00e9e, vous les avez rencontr\u00e9 ces anciens combattants, qu'est-ce qu'ils vous ont dit?\r\n-  on \u00e9tiquett\u00e9 FARC, c'est r\u00e9dhibitoire pour se r\u00e9ins\u00e9rer...\r\n- d'autant que les programmes de r\u00e9insertion se heurtent \u00e0 l'incompr\u00e9hension de la population...\r\n- il y a aussi le manque de perspective, la pauvret\u00e9, dans les campagne 60% des Colombiens vivent en dessous du seuil de pauvret\u00e9, or l'id\u00e9al des FARC ce sont les projets de r\u00e9formes agraire, la redistribution des richesse, \u00e7a pousse \u00e0 reprendre le combat?\r\n- le manque de ressources aussi et la solitude? 20% des gu\u00e9rilleros et des paramilitaires finissent par reprendre les armes, \"la paix ne rapporte pas autant d'argent que la guerre\" dites-vous, c'est l'un des grands obstacles \u00e0 la fin des violences...\r\n- toute une \u00e9conomie s'est d\u00e9velopp\u00e9e en marge de FARC (marchands ambulants, marchants d'armes), il faut aussi trouver une activit\u00e9 l\u00e9gale pour les paysans, multiples d\u00e9fis...\r\n- ces combattants aussi longtemps d\u00e9plac\u00e9s, pertes de rep\u00e8res, ils combattaient au sein d'un groupe ils, se retrouvent isol\u00e9s...\r\n*** Nous acueillons \u00e9galement Daniel P\u00e9caut, sp\u00e9cialiste de la Colombie, bonsoir...vous \u00eates en direct avec nous de Paris...\r\nVous connaissez tr\u00e8s bien la situation en Colombie\r\nl'accord est historique, il met fin \u00e0 50 ans de guerre civile, mais il reste fragile, les hostilit\u00e9s peuvent reprendre \u00e0 tout moment, notamment \u00e0 cause de ce probl\u00e8me de r\u00e9insertion?\r\n- il n'y a pas que les guerilleros, il y a aussi les paramilitaires... tous les probl\u00e8mes ne sont pas r\u00e9solus...les multiples organisations arm\u00e9es ont toutes recouru \u00e0 la terreur...\r\n- il reste asusi une gu\u00e9rilla de moindre importance l'Arm\u00e9e de lib\u00e9ration nationale qui h\u00e9site encore \u00e0 n\u00e9gocier...\r\n- la Colombie est l'un des pays o\u00f9 les niveaux d'in\u00e9galit\u00e9s sont les plus marqu\u00e9s d'Am\u00e9rique latine, en particulier dans le domaine agraire, qui \u00e9tait quand m\u00eame aussi l'enjeu de la lutte des FARC, sans v\u00e9ritable changements \u00e0 ce niveau-l\u00e0 il n'y aura pas de paix durable?\r\n- le narco-trafic reste florissant pour l'heure...\r\n- politiquement, quelle repr\u00e9sentation des FARC \u00e0 l'avenir, une fois que les combattants ont d\u00e9pos\u00e9 les armes? \r\n- leurs revendications \u00e0 la base bien comprises par la population, aujourd'hui ils n'ont plus que l'\u00e9tiquette de terroristes?", "alternativeExcerpt": ["En Colombie, malgr\u00e9 l'accord de paix sign\u00e9 entre le gouvernement et les rebelles des Forces Arm\u00e9es r\u00e9volutionnaires de Colombie (FARC) en juin dernier la situation reste tr\u00e8s fragile. Les FARC se sont engag\u00e9s \u00e0 se rassembler dans des zones d\u00e9militaris\u00e9es pour livrer leurs armes \u00e0 l'ONU. Comment r\u00e9ins\u00e9rer les anciens combattants dans la soci\u00e9t\u00e9 colombienne? L'interview d'Odile Cu\u00e9noud, conseill\u00e8re municipale socialiste \u00e0 Pully qui a publi\u00e9 une th\u00e8se sur la r\u00e9insertion des anciens combattants en Colombie et de Daniel P\u00e9caut, sp\u00e9cialiste de la Colombie."], "alternativeTitle": ["La r\u00e9insertion des rebelles FARC colombiens en question / FOR_2016-08-18T18:14:00_developpement-8", "Forum du 18.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7933439", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur ", "name": "P\u00e9caut, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7933435"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment renflouer les caisses du canton de Neuch\u00e2tel?", "id": "sound-0AC96219-94C1-4F4B-82FB-7EAF5CD129C1", "durationSec": 121, "publicationDate": "2016-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le canton de Neuch\u00e2tel affiche un exc\u00e9dent de charges de 74 millions pour 2016. Comment faire pour inverser la tendance dans un canton d\u00e9j\u00e0 marqu\u00e9 par l'aust\u00e9rit\u00e9?\r\n\r\n* * Comment renflouer les caisses du canton de Neuch\u00e2tel?  \r\nSylvie : on va d\u00e9butter cette \u00e9mission du c\u00f4t\u00e9 de Neuch\u00e2tel, Christian, avec un choc financier .\r\nC'est le mois qu'on puisse dire. Au lieu d'un d\u00e9ficit pr\u00e9vu de 14 millions, les pr\u00e9visions pour les comptes 2016 du canton laissent appara\u00eetre un exc\u00e9dent de charges de 74 millions. En clair, une d\u00e9t\u00e9rioration de 60 millions. Elle est brutale. Li\u00e9e avant tout au recul des rentr\u00e9es fiscales - moins 36 millions - et \u00e0 la hausse des charges dans le domaine hospitalier et dans celui de l'asile. A ce stade, le Conseil d'Etat estime qu'il ne sera pas possible de respecter le frein \u00e0 l'endettement. \r\nBonsoir Laurent Kurth !\r\npr\u00e9sident du Conseil d'Etat Neuch\u00e2telois, \u00e9galement en charge de la sant\u00e9 et des finances, ca tombe bien . c'est le sujet qui nous int\u00e9resse. Qui nous pr\u00e9occupe aussi Laurent Kurth.\r\n-\tSe tromper dans la pr\u00e9vision budg\u00e9taire, c'est presque normal . quand le trou est deux fois, trois fois plus grand, ca grince. Mais l\u00e0, un d\u00e9ficit 5x plus important . on peine \u00e0 comprendre !\r\n-\tLors de la pr\u00e9sentation du budget, des voix \u00e0 droite s'\u00e9taient d\u00e9j\u00e0 \u00e9lev\u00e9es pour dire que ces 14 mio \u00e9taient trop optimistes . elles avaient raison !!\r\n-\tLe trou : \u00e0 la hauteur du retournement conjoncturel dans le canton ?? \r\n-\tLe canton paie aussi les cons\u00e9quences de sa r\u00e9forme fiscale (Jean Studer), et de l'abaissement du taux pour les entreprises ?? \u00e9chec ? \r\n-\tTaille critique : le canton s'en sort pas, trop faible, trop petit ?? trop d'entreprises qui en fait paient des imp\u00f4ts ailleurs, car elles ne sont que des filiales ? qu'est-ce qui cloche ? \r\n-\tH\u00f4pital, infrastructures, fiscalit\u00e9 : s\u00e9rieux probl\u00e8me d'attractivit\u00e9 pour les personnes physiques !! \r\n-\tVous l'avez dit en CP : les prestations et le niveau des prestations publiques va devoir \u00eatre revu \u00e0 la baisse : ou est-ce que l'on coupe ?? l'h\u00f4tel judiciaire \u00e0 la Chaux-de-Fonds, \u00e0 50 millions, en danger ?? Le nouveau b\u00e2timent de l'h\u00f4pital \u00e0 la CDF, idem ? la r\u00e9forme fiscale des personnes physiques ?\r\n-\tAssouplir le frein \u00e0 l'endettement, possible ?? \r\n-\tComment faire pour ne pas se d\u00e9courager quand on tient les r\u00e8nes d'un canton qui est autant \u00e0 la peine, avec ces fiances, avec ses infrastructures, avec sa coh\u00e9sion interne, avec son industrie d'exportation .", "alternativeExcerpt": ["Le canton de Neuch\u00e2tel affiche un exc\u00e9dent de charges de 74 millions pour 2016. Comment faire pour inverser la tendance dans un canton d\u00e9j\u00e0 marqu\u00e9 par l'aust\u00e9rit\u00e9?"], "alternativeTitle": ["Comment renflouer les caisses du canton de Neuch\u00e2tel? / FOR_2016-08-18T18:04:00_developpement-3", "Forum du 18.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7933439", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CE, en charge du Dpt des finances et de la Sant\u00e9  ", "name": "Kurth, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7933437"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Variations musicales de Tannay - Serge Schmidt", "id": "sound-A1FE2008-2288-433D-B0CA-59EC640CB286", "durationSec": 946, "publicationDate": "2016-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Schmitdt, Serge\r\nChaque \u00e9t\u00e9, les Variations Musicales de Tannay proposent des concerts de qualit\u00e9 dans un lieu d'exception: le ch\u00e2teau de Tannay et son parc dominant le lac. Une programmation soign\u00e9e avec des artistes de haut niveau r\u00e9pond \u00e0 l'attente d'un large public qui acc\u00e8de ainsi aux plus belles ouvres du r\u00e9pertoire classique.\r\nRencontre avec son directeur Serge Schmidt.", "alternativeExcerpt": ["Chaque \u00e9t\u00e9, les Variations Musicales de Tannay proposent des concerts de qualit\u00e9 dans un lieu d\u2019exception: le ch\u00e2teau de Tannay et son parc dominant le lac. Une programmation soign\u00e9e avec des artistes de haut niveau r\u00e9pond \u00e0 l\u2019attente d\u2019un large public qui acc\u00e8de ainsi aux plus belles \u0153uvres du r\u00e9pertoire classique.\n\nRencontre avec son directeur Serge Schmidt."], "alternativeTitle": ["Variations musicales de Tannay \u2013 Serge Schmidt / MAT_2016-08-18T07:37:15_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 18.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7928560.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7836821", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7836818"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Fait maison vs industriel: du c\u00f4t\u00e9 de l'impact environnemental", "id": "sound-153DBD2C-3610-4D4A-B3A7-D5BF49086CC9", "durationSec": 740, "publicationDate": "2016-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du 15 au 19 ao\u00fbt 2016, Sophie Proust vous propose de comparer la cuisine faite \u00e0 la maison et les pr\u00e9parations industrielles. Episode 4: l'impact environnemental des plats pr\u00e9par\u00e9s industriellement et des plats faits \u00e0 la maison. Avec Charlotte de la Baume, responsable de l'indicateur \u00e9cologique Beelong.\r\n\r\n* * Du 15 au 19 ao\u00fbt 2016, Sophie Proust vous propose de comparer la cuisine faite \u00e0 la maison et les pr\u00e9parations industrielles. Episode 4: l'impact environnemental des plats pr\u00e9par\u00e9s industriellement et des plats faits \u00e0 la maison. Avec Charlotte de la Baume, responsable de l'indicateur \u00e9cologique Beelong.", "alternativeExcerpt": ["Du 15 au 19 ao\u00fbt 2016, Sophie Proust vous propose de comparer la cuisine faite \u00e0 la maison et les pr\u00e9parations industrielles. Episode 4: l\u2019impact environnemental des plats pr\u00e9par\u00e9s industriellement et des plats faits \u00e0 la maison. Avec Charlotte de la Baume, responsable de l\u2019indicateur \u00e9cologique Beelong."], "alternativeTitle": ["Fait maison vs industriel: du c\u00f4t\u00e9 de l'impact environnemental / OEP_2016-08-18T09:47:47_sequence-3", "On en parle du 18.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843676", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843675"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1.Le t\u00e9moignage d'un ex-d\u00e9tenu de Saidnaya, prison militaire pr\u00e8s de Damas. - 2. L'influence et l'ind\u00e9pendance grandissante de la Russie dans le conflit syrien. - 3. En Italie, C\u00f4me a \u00e9labor\u00e9 un plan d'action pour la prise en charge des migrants qui campent autour de la gare. -4. Le conseil f\u00e9d\u00e9ral ne soumettra pas de contre-projet \u00e0 l'initiative Billag. - 5. Les Neuch\u00e2telois doivent se prononcer sur l'\u00e9ligibilit\u00e9 des r\u00e9sidents \u00e9trangers au niveau cantonal.- 6. Le \"biais mal\u00e9fique\", un ph\u00e9nom\u00e8ne qui repr\u00e9sente un v\u00e9ritable handicap pour la prise de d\u00e9cision et la recherche du consensus.- 7. Les larmes du fran\u00e7ais Renaud Lavillenie, m\u00e9daill\u00e9 d'argent et recordman du monde, siffl\u00e9 par le public des jeux olympiques de Rio. - 8. Les glaciers suisses en 2016 ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de conditions m\u00e9t\u00e9o favorables. ", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B61EB4AF-92D0-482F-ACD4-F538A9CF51BC", "thematicGeographicals": ["Rio de Janeiro", "Italie", "Tessin", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Damas", "Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)", "C\u00f4me", "Syrie"], "durationSec": 958, "publicationDate": "2016-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Billag", "Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "fronti\u00e8re", "redevance radio-TV", "jeux olympiques", "comportement social", "prison", "d\u00e9tenu", "prisonnier de guerre", "camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "garde-fronti\u00e8re", "l\u00e9gislatif communal", "fonction politique", "glacier (g\u00e9ographie)"], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-08-18T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-08-18T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7933401", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national PDC Grison ", "name": "Candinas, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9e neuch\u00e2teloise PLR ", "name": "Haeni, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'Ex\u00e9cutif de la commune de Val-de-Travers, de nationalit\u00e9 belge", "name": "Mairy, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole d'Amnesty International", "name": "Boehlen, Nadia", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur d'Athl\u00e9tissima ", "name": "Delapierre, Jacky", "type": "Participant"}, {"role": " professeur de climatologie \u00e0 l'Univ\u00e9rist\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Rebetez, Martine", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ex-d\u00e9tenu de Saidnaya, prison militaire pr\u00e8s de Damas", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Neuch\u00e2tel ", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral ", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Rome ", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant RTS Moscou", "name": "Revoin, Jean-Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7933401", "ece-7933389"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge de la bataille d'Alep en Syrie : Interview de Peter Maurer, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 international de la Croix Rouge", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-B50A0233-84AB-4571-B493-FD663EE8EAAF", "thematicGeographicals": ["Alep", "Syrie"], "durationSec": 1350, "publicationDate": "2016-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "aide humanitaire"], "excerpt": "Le CICR a alert\u00e9 la communaut\u00e9 internationale sur la bataille d'Alep pour le contr\u00f4le de la deuxi\u00e8me ville de Syrie.", "alternativeExcerpt": ["Ces jours encore, le CICR a alert\u00e9 la communaut\u00e9 internationale sur la bataille d'Alep pour le contr\u00f4le de la deuxi\u00e8me ville de Syrie. Il s'agit de l'un des pires conflits urbains jamais men\u00e9, estime Peter Maurer, pr\u00e9sident du CICR depuis 2012, dont l'action humanitaire s'\u00e9tend \u00e0 plus de 80 pays.", "Peter Maurer, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 International de la Croix Rouge (CICR). Ces jours encore, le CICR a alert\u00e9 la communaut\u00e9 internationale sur la bataille d'Alep pour le contr\u00f4le de la deuxi\u00e8me ville de Syrie. Il s'agit de l'un des pires conflits urbains jamais men\u00e9, estime Peter Maurer, pr\u00e9sident du CICR depuis 2012, dont l'action humanitaire s'\u00e9tend \u00e0 plus de 80 pays.", "Ces jours encore, le CICR a alert\u00e9 la communaut\u00e9 internationale sur la bataille d'Alep pour le contr\u00f4le de la deuxi\u00e8me ville de Syrie. Il s'agit de l'un des pires conflits urbains jamais men\u00e9, estime Peter Maurer, pr\u00e9sident du CICR depuis 2012, dont l'action humanitaire s'\u00e9tend \u00e0 plus de 80 pays.", "Ces jours encore, le CICR a alert\u00e9 la communaut\u00e9 internationale sur la bataille d'Alep pour le contr\u00f4le de la deuxi\u00e8me ville de Syrie. Il s'agit de l'un des pires conflits urbains jamais men\u00e9, estime Peter Maurer, pr\u00e9sident du CICR depuis 2012, dont l'action humanitaire s'\u00e9tend \u00e0 plus de 80 pays."], "alternativeTitle": ["Peter Maurer, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 international de la Croix Rouge", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Peter Maurer", "Peter Maurer, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 international de la Croix Rouge / JDM_2016-08-18T07:36:00_l-invite-du-journal", "Peter Maurer, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 international de la Croix Rouge / JDM_2016-08-18T07:36:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7933397", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 international de la Croix Rouge", "name": "Maurer, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7933397", "ece-7933382"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Notre Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Notre Premi\u00e8re avec Thierry Meury", "id": "sound-BF78C845-B8F6-4D89-B206-4404358DA6B0", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2016-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Qui se cache r\u00e9ellement derri\u00e8re Thierry Meury? S\u00fbrement pas le personnage acide et misogyne qu'il campe r\u00e9guli\u00e8rement.\r\nIl se d\u00e9voile dans \"Notre Premi\u00e8re\".", "alternativeTitle": ["Notre Premi\u00e8re du 18.08.2016", "Notre Premi\u00e8re avec Thierry Meury / NPR_2016-08-18T15:04:15_notre-premiere", "Notre Premi\u00e8re du 18.08.2016", "Leurs premi\u00e8res / NPR_2016-08-18T15:04:15_leurs-premieres", "Leurs premi\u00e8res 2 / NPR_2016-08-18T15:04:15_leurs-premieres-2", "Ma premi\u00e8re / NPR_2016-08-18T15:04:15_ma-premiere", "La derni\u00e8re / NPR_2016-08-18T15:04:15_la-derniere", "Notre Premi\u00e8re avec Thierry Meury / NPR_2016-08-18T15:04:15_notre-premiere"], "alternativeExcerpt": ["Qui se cache r\u00e9ellement derri\u00e8re Thierry Meury? S\u00fbrement pas le personnage acide et misogyne qu\u02b9il campe r\u00e9guli\u00e8rement.\nIl se d\u00e9voile dans \"Notre Premi\u00e8re\".", "Qui se cache r\u00e9ellement derri\u00e8re Thierry Meury? S\u00fbrement pas le personnage acide et misogyne qu\u02b9il campe r\u00e9guli\u00e8rement.\nIl se d\u00e9voile dans \"Notre Premi\u00e8re\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843631", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7834613.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843631", "ece-7843630"]}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "JO Rio 2016 - sujets seuls", "id": "asset-1533490", "publicationDate": "2016-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "visualThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9"], "id": "asset-1538338", "thematicGeographicals": ["RIO DE JANEIRO"], "durationSec": 16097, "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9quipage suisse constitu\u00e9 des navigateurs Romuald Hausser et Yannick Brauchli a obtenu la 9e place au classement g\u00e9n\u00e9ral en voile, cat\u00e9gorie 470 messieurs, lors des Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Rio de Janeiro.", "title": "Rio de Janeiro 2016 :  Voile finales 49er 49erFX 470 dames et 470 messieurs", "visualGeographicals": ["RIO DE JANEIRO"], "genres": ["Voile en direct"], "publicationDate": "2016-08-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : Basket-ball messieurs Croatie - Serbie quarts de finale", "genres": ["Basket-ball en direct"], "id": "asset-1538063", "durationSec": 8681, "publicationDate": "2016-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "4X100 M\u00c8TRES", "DAMES", "\u00c9LIMINATOIRE", "400 M\u00c8TRES HAIES", "MESSIEURS", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9"], "visualPersons": ["SPRUNGER, ELLEN"], "id": "asset-1538269", "thematicGeographicals": ["RIO DE JANEIRO"], "durationSec": 13500, "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9quipe nationale de Suisse a obtenu la 6e place lors des \u00e9liminatoires de la course de relais 4x100 m\u00e8tres dames durant les Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Rio de Janeiro.\nVictoire de l'athl\u00e8te am\u00e9ricaine Kerron Clement, athl\u00e8te am\u00e9ricain, qui a remport\u00e9 la finale du 400 m\u00e8tres haies messieurs devant Boniface Mucheru Tumuti, athl\u00e8te k\u00e9nyan, et Yasmani Copello, athl\u00e8te turc.", "title": "Rio de Janeiro 2016 : Athl\u00e9tisme d\u00e9cathlon messieurs - lancer du poids messieurs - saut en hauteur dames - 4x100 m\u00e8tres dames et messieurs -  1500 m\u00e8tres messieurs - lancer du javelot - 800 m\u00e8tres dames - 400 m\u00e8tres haies dames - 200 m\u00e8tres messieurs", "visualGeographicals": ["RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO"], "genres": ["Athl\u00e9tisme en direct"], "publicationDate": "2016-08-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["400 M\u00c8TRES HAIES", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "DAMES", "MESSIEURS", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "TURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "INITIATIVE POPULAIRE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "MINE (SITE)", "CHARBON"], "visualPersons": ["BUTTET, YANNICK", "LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-1536432", "durationSec": 1681, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "CHINE"], "visualCorporations": ["LES VERTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-08-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "La Fondation Arnaud \u00e0 Lens pr\u00e9sente une exposition sur le mur de Berlin", "Bernard Campiche fait partie des rares \u00e9diteurs qui publient des ouvrages en Suisse romande", "Amnesty International d\u00e9nonce des conditions de d\u00e9tention inhumaines des prisons syriennes", "L\u2019\u00e8re num\u00e9rique a sonn\u00e9 le glas de la bourse \u00e0 la cri\u00e9e", "Cause de la mortalit\u00e9 des abeilles: les pr\u00e9cisions de Christophe Praz \u00e0 Neuch\u00e2tel", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral entre en campagne contre l\u2019initiative pour une \u00e9conomie verte", "Rio 2016/Triathlon: les Britanniques Allistair et Jonathan Brownlee montent sur les plus hautes marches du podium", "La Chine a lanc\u00e9 un vaste plan de restructuration de son empire du charbon", "Rio 2016/Athl\u00e9tisme: le quatuor helv\u00e9tique de 4x100m est \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s les s\u00e9ries", "Le Mus\u00e9e d\u2019histoire naturelle de Berne consacre une exposition \u00e0 la m\u00e9t\u00e9orite de la Montagne de Douanne", "Le visage d'un enfant d'Alep qui a surv\u00e9cu \u00e0 un bombardement fait le tour des r\u00e9seaux sociaux", "19h30", "19h30", "Une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de pesticides est la cause de la mortalit\u00e9 des abeilles", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["L\u2019exposition \u00abArtistes pour la libert\u00e9, le mur de Berlin\u00bb expose une quarantaine de fragments du mur berlinois sur lesquels des artistes ont exprim\u00e9 leur vision de ce pan d\u2019histoire.", "Cela fera 30 ans que ses \u00e9dictions ont vu le jour.", "L'ONG estime que plus de 17.000 opposants ont p\u00e9ri dans les ge\u00f4les du pr\u00e9sident Assad depuis le d\u00e9but du conflit en 2011.", "La nouvelle bourse de Zurich s\u2019est vid\u00e9e de ses traders et le m\u00e9tier s\u2019est totalement transform\u00e9.", "Pour le gouvernement, la Suisse consomme trop de ressources naturelles, mais il n\u2019est pas question de mettre l\u2019\u00e9conomie sous pression.", "Les deux fr\u00e8res ont remport\u00e9 l\u2019\u00e9preuve de triathlon.", "Le pays esp\u00e8re r\u00e9duire sa consommation de moiti\u00e9 d\u2019ici \u00e0 2030.", "C\u2019est une d\u00e9ception pour les quatre jeunes femmes.", "C\u2019est dans cette montagne qu\u2019on a pu trouver la plus grosse m\u00e9t\u00e9orite recens\u00e9e. Quelque 600 fragments ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s.", "Sanglant, couvert de poussi\u00e8re et en \u00e9tat de choc, il r\u00e9sume \u00e0 lui tout seul le drame syrien.", "Les chercheurs ont en effet constat\u00e9 que dans les cultures qui utilisent ces nouveaux produits toxiques, les populations d\u2019abeilles ont baiss\u00e9 trois fois plus qu\u2019ailleurs."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7860334", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7860334", "ece-7860332"]}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : ATHL 180816 ISO 4X100", "genres": ["Athl\u00e9tisme en direct"], "id": "asset-1538249", "thematicGeographicals": ["RIO DE JANEIRO"], "durationSec": 504, "publicationDate": "2016-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "DAMES", "4X100 M\u00c8TRES", "\u00c9LIMINATOIRE"], "excerpt": "Pr\u00e9paratifs des athl\u00e8tes Ajla del Ponte, Sarah Atcho, Ellen Sprunger et Salom\u00e9 Kora, membres de l'\u00e9quipe nationale de Suisse, avant l'\u00e9liminatoire de la course de relais 4x100 m\u00e8tres dames des Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Rio de Janeiro.", "isOnline": false}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : Highlights 21H", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1538336", "durationSec": 4408, "publicationDate": "2016-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "CENTRALE THERMIQUE", "AMIANTE"], "visualPersons": ["KURTH, LAURENT"], "id": "asset-1536431", "durationSec": 1117, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e dans le Valais, \u00e0 l'Alpage de Chalavornaire et au Bouveret, pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Tania Chytil parcourant les routes romandes en minibus VW.", "visualGeographicals": ["EVOUETTES, LES", "BOUVERET, LE", "NEUCHATEL-VILLE", "VOUVRY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-08-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Rencontre avec Yves Marclay, pr\u00e9sident du Swiss Vapeur Parc", "Marco Volken immortalise les toilettes des sommets", "Rencontre avec Jean Bruegger, tenancier de la Buvette d'Alpage de Chalavornaire (1/2)", "VS: l\u2019Usine de Chavalon pourrait bien renaitre de ses cendres", "Rencontre avec Jean Bruegger, tenancier de la Buvette d'Alpage de Chalavornaire (2/2)", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7860340", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le Zurichois a r\u00e9alis\u00e9 plus de 300 clich\u00e9s de WC.", "L\u2019installation produisait de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 jusqu\u2019en 1999."], "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "DELLAMULA, Marco", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7860340", "ece-7860338"]}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : volley-ball messieurs - Italie - USA - demi-finale", "genres": ["Volley-ball en direct"], "id": "asset-1538557", "durationSec": 9300, "publicationDate": "2016-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "INITIATIVE POPULAIRE", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "OBST\u00c9TRIQUE", "INTERVIEW", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "200 M\u00c8TRES", "3000 M\u00c8TRES STEEPLE", "SAUT EN LONGUEUR", "100 M\u00c8TRES HAIES"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "BUTTET, YANNICK", "BOLT, USAIN", "GATLIN, JUSTIN"], "id": "asset-1536430", "durationSec": 1535, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "RIO DE JANEIRO"], "visualCorporations": ["LES VERTS", "CHUV"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-08-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "Rio 2016/Athl\u00e9tisme: la Valaisanne Cl\u00e9lia Rard-Reuse se classe 16e au 100m haies", "Rio 2016/Athl\u00e9tisme: Usain Bolt plaisante avec Andr\u00e9 de Grasse pendant la demi-finale de 200m", "Doris Leuthard entre en campagne contre l\u2019initiative pour une \u00e9conomie verte", "Rio 2016/Athl\u00e9tisme: Ellen Sprunger et Sarah Atcho seront deux des quatre relayeuses suisses dans l'\u00e9preuve du 4x100m", "Rio 2016: les JO sont une op\u00e9ration majeure pour la RTS et ses partenaires de la SSR", "Les autorit\u00e9s turques vont lib\u00e9rer 38'000 prisonniers de droit commun", "Un rapport d'Amnesty International r\u00e9v\u00e8le que 18'000 prisonniers auraient p\u00e9ri dans les prisons syriennes", "Le CHUV lance une op\u00e9ration \u00e0 grande \u00e9chelle contre Zika", "La correspondance de Louis-Napol\u00e9on retrace sa vie en exil dans le ch\u00e2teau d\u2019Arenenberg", "Rio 2016/Beachvolley: les Allemandes Laura Ludwig et Kira Walkenhorst remportent la victoire contre le Br\u00e9sil", "Dans les r\u00e9gions de montagne, les petits villages voient leurs \u00e9coles fermer", "Rapport d\u2019Amnesty International sur les prisons syriennes: entretien avec Nadia Boehlen \u00e0 Lausanne", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Un bon r\u00e9sultat, dans la lign\u00e9e de sa quatri\u00e8me place aux Championnats d'Europe.", "Le rival d\u2019Usain Bolt, l\u2019Am\u00e9ricain Justin Gatlin, et \u00e9limin\u00e9 en demi-finale.", "Le gouvernement estime que l\u2019objectif est louable, mais que le texte est inapplicable.", "En revanche, Marisa Lavanchy devra se contenter d'un r\u00f4le de rempla\u00e7ante.", "Les JO sont en effet un \u00e9norme \u00e9v\u00e8nement en termes de retransmission.", "Officiellement, il s'agit d'une r\u00e9forme du r\u00e9gime de libert\u00e9 conditionnelle, mais pour beaucoup d'observateurs, il s'agit plut\u00f4t de faire de la place pour les milliers de personnes accus\u00e9es d'avoir pris part \u00e0 la tentative de coup d'\u00c9tat.", "Le conflit en Syrie n\u2019en finit pas de produire de nouvelles abjections.", "Il veut lancer un registre mondial de futures m\u00e8res porteuses du virus.", "Cette correspondance retrace les ann\u00e9es o\u00f9 le jeune homme ne pouvait que r\u00eaver de son pays d\u2019origine.", "Il s\u2019agit d\u2019un exploit pour une \u00e9quipe europ\u00e9enne.", "Les \u00e9l\u00e8ves de Ravoire, dans le Valais, doivent d\u00e9sormais faire un long trajet en bus pour aller \u00e0 l\u2019\u00e9cole."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7860372", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7860372", "ece-7859432"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Fait maison vs industriel: le fait maison, dans le commerce, c'est quoi?", "id": "sound-705E2645-DB32-4F5F-9D14-38EFC1B157D6", "durationSec": 780, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du 15 au 19 ao\u00fbt 2016, Sophie Proust vous propose de comparer la cuisine faite \u00e0 la maison et les pr\u00e9parations industrielles. \r\nEpisode 3: le fait maison, dans le commerce, c'est quoi? Balade dans les rayons du \"pr\u00eat \u00e0 emporter\" de chez Manor, en compagnie de la responsable du rayon frais, Marie-Laure Pfammatter. Dans le m\u00eame magasin, la tendance du \"do it yourself\" est exploit\u00e9e avec un boum des appareils qui permettent de tout faire soi-m\u00eame, y compris sa bi\u00e8re!", "alternativeExcerpt": ["Du 15 au 19 ao\u00fbt 2016, Sophie Proust vous propose de comparer la cuisine faite \u00e0 la maison et les pr\u00e9parations industrielles. \n\nEpisode 3: le fait maison, dans le commerce, c\u2019est quoi? Balade dans les rayons du \"pr\u00eat \u00e0 emporter\" de chez Manor, en compagnie de la responsable du rayon frais, Marie-Laure Pfammatter. Dans le m\u00eame magasin, la tendance du \"do it yourself\" est exploit\u00e9e avec un boum des appareils qui permettent de tout faire soi-m\u00eame, y compris sa bi\u00e8re!"], "alternativeTitle": ["Fait maison vs industriel: le fait maison, dans le commerce, c\u2019est quoi? / OEP_2016-08-17T01:11:02_sequence-3", "On en parle du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843560", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7878498"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Soleil vert - Richard Fleischer - 1973 (R)", "id": "sound-13B08E56-E214-4255-87EF-31C584266B02", "durationSec": 3342, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Soleil vert\" de Richard Fleischer est un film de science-fiction et d'anticipation sorti sur les \u00e9crans en 1973, avec \u00e0 l'affiche Charlton Heston, Edward G Robinson et Joseph Cotten.\r\nDans les ann\u00e9es 1970, un frisson parcourt l'humanit\u00e9. L'id\u00e9e que les ressources sont p\u00e9rissables, que la plan\u00e8te Terre n'est peut \u00eatre pas capable de pourvoir pour tous ind\u00e9finiment, prend corps. Alors forc\u00e9ment, le cin\u00e9ma, vecteur essentiel de la sensibilit\u00e9 des \u00e9poques, ne peut que s'impr\u00e9gner des courants \u00e9cologistes et proposer une r\u00e9ponse terrible \u00e0 notre d\u00e9shumanisation.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 30 novembre 2014.\r\n\r\n* Infotrafic: 16:24:25-16:24:48 / Infotrafic: 16:57:55-16:58:35 / * \"Soleil vert\" de Richard Fleischer est un film de science-fiction et d'anticipation sorti sur les \u00e9crans en 1973, avec \u00e0 l'affiche Charlton Heston, Edward G Robinson et Joseph Cotten.\r\nDans les ann\u00e9es 1970, un frisson parcourt l'humanit\u00e9. L'id\u00e9e que les ressources sont p\u00e9rissables, que la plan\u00e8te Terre n'est peut \u00eatre pas capable de pourvoir pour tous ind\u00e9finiment, prend corps. Alors forc\u00e9ment, le cin\u00e9ma, vecteur essentiel de la sensibilit\u00e9 des \u00e9poques, ne peut que s'impr\u00e9gner des courants \u00e9cologistes et proposer une r\u00e9ponse terrible \u00e0 notre d\u00e9shumanisation.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 30 novembre 2014.", "alternativeTitle": ["Travelling du 17.08.2016", "Soleil vert - Richard Fleischer - 1973 / TVL_2016-08-17T16:04:15_travelling", "Travelling du 17.08.2016", "Soleil vert - Richard Fleischer - 1973 / TVL_2016-08-17T16:04:15_travelling"], "alternativeExcerpt": ["\"Soleil vert\" de Richard Fleischer est un film de science-fiction et d\u02b9anticipation sorti sur les \u00e9crans en 1973, avec \u00e0 l'affiche Charlton Heston, Edward G Robinson et Joseph Cotten.\n\nDans les ann\u00e9es 1970, un frisson parcourt l'humanit\u00e9. L'id\u00e9e que les ressources sont p\u00e9rissables, que la plan\u00e8te Terre n\u02b9est peut \u00eatre pas capable de pourvoir pour tous ind\u00e9finiment, prend corps. Alors forc\u00e9ment, le cin\u00e9ma, vecteur essentiel de la sensibilit\u00e9 des \u00e9poques, ne peut que s\u02b9impr\u00e9gner des courants \u00e9cologistes et proposer une r\u00e9ponse terrible \u00e0 notre d\u00e9shumanisation.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 30 novembre 2014.", "\"Soleil vert\" de Richard Fleischer est un film de science-fiction et d\u02b9anticipation sorti sur les \u00e9crans en 1973, avec \u00e0 l'affiche Charlton Heston, Edward G Robinson et Joseph Cotten.\n\nDans les ann\u00e9es 1970, un frisson parcourt l'humanit\u00e9. L'id\u00e9e que les ressources sont p\u00e9rissables, que la plan\u00e8te Terre n\u02b9est peut \u00eatre pas capable de pourvoir pour tous ind\u00e9finiment, prend corps. Alors forc\u00e9ment, le cin\u00e9ma, vecteur essentiel de la sensibilit\u00e9 des \u00e9poques, ne peut que s\u02b9impr\u00e9gner des courants \u00e9cologistes et proposer une r\u00e9ponse terrible \u00e0 notre d\u00e9shumanisation.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 30 novembre 2014."], "imageURL": "//www.rts.ch/6333950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843524", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843524", "ece-7843523"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'injection trimestrielle", "id": "sound-B98D962C-5844-4E06-BA05-49CA1F49EFB9", "durationSec": 355, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Outre la pilule, le pr\u00e9servatif et le st\u00e9rilet, un moyen de contraception revient sur le devant de la sc\u00e8ne: \"l'injection trimestrielle\". Pas nouvelle mais pas tr\u00e8s connue, cette injection par voie intramusculaire contient une substance hormonale semblable \u00e0 la progest\u00e9rone.\r\nAvantage et inconv\u00e9nient, \"On en parle\" fait le point avec la gyn\u00e9cologue Christina Rodriguez Maillot. Un sujet pr\u00e9par\u00e9 par Pauline Vrolixs. En nouvelle diffusion.", "alternativeExcerpt": ["Outre la pilule, le pr\u00e9servatif et le st\u00e9rilet, un moyen de contraception revient sur le devant de la sc\u00e8ne: \"l'injection trimestrielle\". Pas nouvelle mais pas tr\u00e8s connue, cette injection par voie intramusculaire contient une substance hormonale semblable \u00e0 la progest\u00e9rone.\n\nAvantage et inconv\u00e9nient, \"On en parle\" fait le point avec la gyn\u00e9cologue Christina Rodriguez Maillot. Un sujet pr\u00e9par\u00e9 par Pauline Vrolixs. En nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["L'injection trimestrielle / OEP_2016-08-17T01:17:02_sequence-4", "On en parle du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843560", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7878503"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Philo in vivo", "source": "siranau", "title": "Croire \u00e0 l'information: une n\u00e9cessit\u00e9?", "id": "sound-601AB306-6626-4906-9110-727643668846", "durationSec": 1558, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les m\u00e9dias sont en mal de confiance, nous disent les sondages et quelques experts. Mais encore faut-il avoir suffisamment confiance en ces sondages et experts pour y croire! Alors quoi? On ne croirait que ce qui nous arrange? \r\nA moins que la croyance, loin de nous \u00e9loigner de la connaissance, lui soit indispensable. C'est ce qu'Augustin r\u00e9pliquait \u00e0 ceux qui accusaient ce P\u00e8re de l'Eglise de croire sans preuve. \r\nInvit\u00e9: Antoine Conforti\r\n\r\n* * Les m\u00e9dias sont en mal de confiance, nous disent les sondages et quelques experts. Mais encore faut-il avoir suffisamment confiance en ces sondages et experts pour y croire! Alors quoi? On ne croirait que ce qui nous arrange? A moins que la croyance, loin de nous \u00e9loigner de la connaissance, lui soit indispensable. C'est ce qu'Augustin r\u00e9pliquait \u00e0 ceux qui accusaient ce P\u00e8re de l'Eglise de croire sans preuve. Invit\u00e9: Antoine Conforti", "alternativeTitle": ["Philo in vivo du 17.08.2016", "Philo in vivo du 17.08.2016", "Croire \u00e0 l'information: une n\u00e9cessit\u00e9? / PIV_2016-08-17T11:04:15_philo-in-vivo", "Croire \u00e0 l'information: une n\u00e9cessit\u00e9? / PIV_2016-08-17T11:04:15_philo-in-vivo"], "imageURL": "//www.rts.ch/6869789.image", "alternativeExcerpt": ["Les m\u00e9dias sont en mal de confiance, nous disent les sondages et quelques experts. Mais encore faut-il avoir suffisamment confiance en ces sondages et experts pour y croire! Alors quoi? On ne croirait que ce qui nous arrange? \n\nA moins que la croyance, loin de nous \u00e9loigner de la connaissance, lui soit indispensable. C'est ce qu'Augustin r\u00e9pliquait \u00e0 ceux qui accusaient ce P\u00e8re de l'Eglise de croire sans preuve. \n\nInvit\u00e9: Antoine Conforti", "Les m\u00e9dias sont en mal de confiance, nous disent les sondages et quelques experts. Mais encore faut-il avoir suffisamment confiance en ces sondages et experts pour y croire! Alors quoi? On ne croirait que ce qui nous arrange? \n\nA moins que la croyance, loin de nous \u00e9loigner de la connaissance, lui soit indispensable. C'est ce qu'Augustin r\u00e9pliquait \u00e0 ceux qui accusaient ce P\u00e8re de l'Eglise de croire sans preuve. \n\nInvit\u00e9: Antoine Conforti"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843534", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant en philosophie", "name": "Conforti, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843534", "ece-7843533"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les neuch\u00e2telois voteront pour l'\u00e9ligibilit\u00e9 des \u00e9trangers en septembre", "id": "sound-C12A0C58-F15A-497F-8854-A8DAF0743067", "durationSec": 102, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un comit\u00e9 citoyen, regroupant le PS, les Verts et les Vert'lib\u00e9raux, a d\u00e9fendu mercredi le principe d'\u00e9ligibilit\u00e9 des \u00e9trangers au sein des autorit\u00e9s cantonales, sur lequel les Neuch\u00e2telois voteront le 25 septembre prochain.\r\n\r\n* * Les neuch\u00e2telois voteront pour l'\u00e9ligibilit\u00e9 des \u00e9trangers en septembre  12h30 Neuch \u00e9ligibilit\u00e9 \u00e9trangers cons communal\r\nIntroduire l'\u00e9li-gi-bi-lit\u00e9 des \u00e9trangers au sein des autorit\u00e9s cantonales : si les citoyens neuch\u00e2telois en acceptent le principe le 25 septembre prochain, le canton fera une fois de plus oeuvre de pionnier en mati\u00e8re d'int\u00e9gration. Un comit\u00e9 citoyen, regroupant le PS, les Verts et les Verts lib\u00e9raux, est venu d\u00e9fendre ce projet. Il le voit comme une extension logique des droits civiques.  Les \u00e9trangers concern\u00e9s doivent \u00eatre d\u00e9tenteurs d'un permis C et \u00e9tabli depuis au moins 5 ans dans le canton. Reste que le contexte est difficile....Roger Guignard.", "alternativeExcerpt": ["Un comit\u00e9 citoyen, regroupant le PS, les Verts et les Vert'lib\u00e9raux, a d\u00e9fendu mercredi le principe d'\u00e9ligibilit\u00e9 des \u00e9trangers au sein des autorit\u00e9s cantonales, sur lequel les Neuch\u00e2telois voteront le 25 septembre prochain."], "alternativeTitle": ["Les neuch\u00e2telois voteront pour l\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 des \u00e9trangers en septembre  / 12H30_2016-08-17T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930542", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930540"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 3 : Chine, l'empire ralentit (3/5): le grand bond dans l'automatisation", "id": "sound-B9AA6F1F-C52C-4231-84AD-A99BCD587EF0", "durationSec": 352, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOUT2016;M.Zhang Manager, d'une usine sp\u00e9cialis\u00e9e dans les batteries et les stations de recharge pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques;Cai Liang, 44 ans, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Shanghia, une veut produire ses propres robots\r\nLa Chine traverse une p\u00e9riode de grande transformation. L'empire du Milieu voit d\u00e9sormais sa croissance ralentir, les usines ont baiss\u00e9 les cadences et le gouvernement chinois veut modifier l'\u00e9conomie en profondeur. Une marche forc\u00e9e vers la modernit\u00e9, avec des emplois \u00e0 haute valeur ajout\u00e9e et une industrie de qualit\u00e9. Un d\u00e9fi que la Chine doit encore relever.  Pour limiter les d\u00e9localisations, la Chine ambitionne de se doter d'une arm\u00e9e de robots. Des p\u00f4les industriels totalement automatis\u00e9s pour compenser l'augmentation du co\u00fbt de la main-d'oeuvre.\r\n\r\n* * Chine, l'empire ralentit (3/5): le grand bond dans l'automatisation SERIE ETE : Chine, l'empire ralenti\r\nEpisode 3 :  Le grand bon dans l'automatisation\r\n****A 7h24, troisi\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie consacr\u00e9e aux mutations qui affectent l'\u00e9conomie chinoise... L'Empire du Milieu doit se forger progressivement une nouvelle identit\u00e9, car la Chine n'est plus l'atelier du monde.. T-shirts, chaussures, et autre produits \u00e0 bas co\u00fbts sont fabriqu\u00e9s d\u00e9sormais  en Asie du Sud-Est : au Vietnam, aux Philippines, au Bangladesh.. \r\nPour limiter les d\u00e9localisations, la Chine ambitionne de se doter d'une arm\u00e9e de robots. Des p\u00f4les industriels totalement automatis\u00e9s pour lutter contre le manque de main d'ouvre \u00e0 venir, et contre l'augmentation du co\u00fbt du travail. Reportage, Rapha\u00ebl Grand\r\n((Benjamin Xiao : Les entreprises sont d\u00e9j\u00e0 en train de quitter la Chine pour aller actuellement en Asie du Sud-Est\r\nA cause des effets de la politique de l'enfant unique. En fait,  nous n'aurons bient\u00f4t  plus assez de main d'ouvre dans les 10 \u00e0 20 ans pour r\u00e9aliser les t\u00e2ches \u00e0 faible valeur ajout\u00e9e. Cela va nous forcez \u00e0 d\u00e9velopper pluS l'automatisation et nous concentrer dans des secteurs de haute technologie.\r\nDongguan, dans le Sud de la Chine. Autrefois le cour de l'atelier du monde. Des industries  \u00e0 pertes de vue, une croissance fulgurante stopp\u00e9e nette, Car aujourd'hui  Dongguan se meurt. \r\nSur les portails m\u00e9talliques \u00e0 l'entr\u00e9e des usines,  Des affichette Usine \u00e0 louer, usines \u00e0 vendre. Dongguan et ses friches industrielles . stigmates des  d\u00e9localisations en Chine .\r\n47'' Mr Zhang : Il y a \u00e0 peine 8 ans, le salaire de base \u00e0 Dongguan (Dongue Gouanne) \u00e9tait de 75 francs par mois.\r\nM.Zhang Manager d'une usine sp\u00e9cialis\u00e9e dans les batteries et  les station de recharge pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques  \r\n58'' Mr Zhang : maintenant, le salaire le plus bas s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 pr\u00e8s de 230 francs, c'est  3 fois pluS ! On a donc d\u00fb remplacer les travailleurs par des machines\r\nLa Chine ambitionne d'entrer dans un nouvel \u00e2ge industriel. Et pr\u00e9voit une production annuelle de 100 mille robots d'ici \u00e0 5 ans. Construire des machines pour remplacer les humains dans les lignes de production.  \r\nOn quitte le  bureau de M.Zhang pour entrer dans une des zones les plus modernes de son usine.\r\n(Bruit porte.) Ici il faut enfiler une blouse blanche, enlever ses chaussures et traverser un sas de d\u00e9contamination..\r\n1'40'' Mr Zhang: Parce que c'est une usine sans poussi\u00e8re.. La poussi\u00e8re perturbe les op\u00e9rations de nos lignes de production\r\n(Bruit souffl\u00e9)\r\n1'52'' MrZhang: Avant on avait besoin de 800 personnes. Aujourd'hui 50 suffisent. Cr\u00e9er une pi\u00e8ce prenait habituellement 2-3 heures.. Aujourd'hui c'est fait en 2-3 minutes..\r\nAmbiance aseptis\u00e9es. Bras robotis\u00e9es, proc\u00e9dures digitalis\u00e9es..  M. Li est l'un des employ\u00e9s qui supervise le travail des machines. Il a d\u00e9but\u00e9  sur ces lignes de production il y a 10 ans. Il a connu le travail intensif, r\u00e9p\u00e9titif. \r\n2'20'' Mr. Li Ouvrier : Oui le travail aujourd'hui est moins intensifs.. d'un point de vu physique. Mais la pression au travail est bien plus grande qu'avant !\r\nLA robotisation doit remettre l'\u00e9conomie chinoise sur les rails .Le 13 \u00e8me plan quinquennal, feuille de route des r\u00e9formes \u00e9conomiques chinois, pr\u00e9voit de remplacer des millions d'ouvrier par des machines. A Dongguan, cette modernisation a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9. Mais il  MANQUE ENCORE une pi\u00e8ce essentielle du puzzle..\r\n2'43'' Mr Zhang : En fait, nos robots sont import\u00e9es\r\nLes robots de Dongguan ne sont pas chinois.  Ils viennent du  japon, de  Cor\u00e9e voir m\u00eame d' Europe. Car la Chine n'a pas encore atteint un niveau de technologie suffisant.\r\n2'54'' Mr. Zhang: L'\u00e9cart technologique entre la Chine et les autres pays se r\u00e9duit.. Quand la Chine aura des robots industriels qui peuvent r\u00e9pondre \u00e0 notre demande, nous serons heureux de les utiliser.\r\nDes robots made in China, c'est la pi\u00e8ce manquante.. Et la Chine travaille activement \u00e0 rattraper ce retard. Elle rach\u00e8te  en Europe des fleuron industriels , Elle s'approprie des technologes, des savoirs-faires.. \r\nA Shanghai, Nous nous rendons chez STEP.. Une entreprise chinoise qui veut produire ses propres robots \r\n3'33'' Mr Cai Liang : C'est l\u00e0 que nous assemblons nos robots industriels. Essentiellement des bras robotis\u00e9s pour la soudure dans la production d'appareils m\u00e9nagers. Ils sont utilis\u00e9s par exemple pour construire des frigos, des climatisations ou encore des par-choque, des par-choque pour les voitures..\r\nCai Liang, 44 ans , le directeur general nous accueille dans ses locaux de \r\nShanghia. Une entreprise mod\u00e8le. Un parking bien organis\u00e9e. Une fontaine \u00e0 l'entr\u00e9e , un gazon  verdoyant.Un \u00e9crin de verdure nich\u00e9 au cour de la zone industrielle de Shanghai. \r\n4'05'' Mr Cai Liang : L'industrie des robots est en plein essor en Chine actuellement. C'est \u00e0 cause de notre pr\u00e9sident Xi Jinping (Si Jine Pine) qui a dit que la robotisation, l'automatisation. c' est la perle de l'industrie manufacturi\u00e8re chinoise. \r\n4'20'' Mr Cai Laing : C'est difficile \u00e0 dire  si on d\u00e9truit des emplois avec les robots et retirons le gagne-pain des ouvriers.... Je pense que non. Ca va influencer peut-\u00eatre certains. certains ouvriers \u00e2g\u00e9s.. Mais il est primordial d'augmenter la qualit\u00e9 des produits fabriqu\u00e9s en Chine. Comment changer \u00e7a ? Avec les machines. Elles sont bien meilleures que le humains en terme d'efficacit\u00e9 et de pr\u00e9cision.\r\nEXTRO RG : La Chine veut devenir un leader mondial de l'innovation d'ici 2**.  ann\u00e9e qui comm\u00e9morera les 100 ans du PCC. Pour ce faire, P\u00e9kin compte beaucoup sur sa nouvelle arm\u00e9e de robots.. L'heure est \u00e0 l'acquisition de nouvelle stechnologies..M. Cai pr\u00e9voit d'ailleurs de venir faire un tour en Europe prochainement.. Il a des contacts en Allemagne, en Italie. M. Cai me fait remarquer  que le \u00ab made in Switzerland \u00bb s'apper\u00e7oit aussi parfois.. le long d'une cha\u00eene de production.en Chine.  De quoi donner peut-\u00eatre de l'app\u00e9tit \u00e0 l'ogre chinois.))", "alternativeExcerpt": ["La Chine traverse une p\u00e9riode de grande transformation. L'empire du Milieu voit d\u00e9sormais sa croissance ralentir, les usines ont baiss\u00e9 les cadences et le gouvernement chinois veut modifier l\u2019\u00e9conomie en profondeur. Une marche forc\u00e9e vers la modernit\u00e9, avec des emplois \u00e0 haute valeur ajout\u00e9e et une industrie de qualit\u00e9. Un d\u00e9fi que la Chine doit encore relever\u2026  Pour limiter les d\u00e9localisations, la Chine ambitionne de se doter d'une arm\u00e9e de robots. Des p\u00f4les industriels totalement automatis\u00e9s pour compenser l'augmentation du co\u00fbt de la main-d'oeuvre."], "alternativeTitle": ["Chine, l'empire ralentit (3/5): le grand bond dans l'automatisation / JDM_2016-08-17T07:20:00_les-series-d-ete-de-l-info-3", "Le Journal du matin du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930516", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930512"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Zoom sur les envenimations par des serpents", "id": "sound-FAEF4C98-BBE8-4A35-86DC-5433867D9523", "durationSec": 1252, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9taz, Laurent;Chippaux, Jean-Philippe\r\nLes morsures de serpents sont un fl\u00e9au dans beaucoup de pays chauds. En Suisse, les cas sont isol\u00e9s, mais restent un d\u00e9fi pour le personnel m\u00e9dical. Ce d\u00e9but de vacances donne l'occasion \u00e0 Silvio Dolzan de rappeler les dangers de ces morsures, leurs effets et les armes que la m\u00e9decine poss\u00e8de contre elles. Un sujet en nouvelle diffusion.\r\n\r\nLes morsures de serpents sont un fl\u00e9au dans beaucoup de pays chauds. En Suisse, les cas sont isol\u00e9s, mais restent un d\u00e9fi pour le personnel m\u00e9dical. \r\nCe d\u00e9but de vacances donne l'occasion \u00e0 Silvio Dolzan de rappeler les dangers de ces morsures, leurs effets et les armes que la m\u00e9decine poss\u00e8de contre elles.\r\nAvec Laurent G\u00e9taz, m\u00e9decin adjoint au Service de m\u00e9decine tropicale et humanitaire des H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG), Jean-Philippe Chippaux, directeur de recherche \u00e0 l'antenne b\u00e9ninoise de l'Institut fran\u00e7ais de recherche pour le d\u00e9veloppement et pr\u00e9sident d'honneur de la Soci\u00e9t\u00e9 africaine de venimologie, et Fran\u00e7ois Chappuis, chef du Service de m\u00e9decine tropicale et humanitaire des HUG.\r\nUne Nouvelle diffusion du 2 juillet 2015.", "alternativeExcerpt": ["Les morsures de serpents sont un fl\u00e9au dans beaucoup de pays chauds. En Suisse, les cas sont isol\u00e9s, mais restent un d\u00e9fi pour le personnel m\u00e9dical. Ce d\u00e9but de vacances donne l\u2019occasion \u00e0 Silvio Dolzan de rappeler les dangers de ces morsures, leurs effets et les armes que la m\u00e9decine poss\u00e8de contre elles. Un sujet en nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["Zoom sur les envenimations par des serpents / CQFD_2016-08-17T10:04:15_dossier", "CQFD du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843521", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sp\u00e9cialiste en m\u00e9decine tropicale", "name": "Chappuis, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7878446"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les critiques fusent contre le programme \u00e9conomique de Donald Trump", "id": "sound-E207C0FE-C315-44F0-A184-26ADDB0CDFF0", "durationSec": 773, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Georges Ugeux, pr\u00e9sident de la banque d'affaires Galileo Global Advisors \u00e0 New York, \u00e9galement ancien vice-pr\u00e9sident de la Bourse de New York;Fran\u00e7ois Schaller, r\u00e9dacteur en chef de L'Agefi\r\nMoins d'imp\u00f4ts, moins de r\u00e9glementations et moins de libre-\u00e9change: tels sont les grands axes du programme \u00e9conomique, fortement critiqu\u00e9, de Donald Trump. Pour le magazine The Economist, les propositions de Trump sont en effet \"dangereuses\" et \"inconsid\u00e9r\u00e9es\". D\u00e9bat entre Georges Ugeux, pr\u00e9sident de la banque d'affaires Galileo Global Advisors \u00e0 New York, et Fran\u00e7ois Schaller, r\u00e9dacteur en chef de L'Agefi.\r\n\r\n* * Les critiques fusent contre le programme \u00e9conomique de Donald Trump Moins d'imp\u00f4ts, moins de r\u00e9glementations et moins de libre-\u00e9change: ce sont les grands axes du programme \u00e9conomique de Donald Trump. Le candidat r\u00e9publicain \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine a pr\u00e9sent\u00e9 son programme la semaine derni\u00e8re, et depuis les critiques fusent de tous bords. Le magazine The Economist r\u00e9sume le sentiment g\u00e9n\u00e9ral en qualifiant les propositions de Trump de \u00abdangereuses\u00bb et \u00abinconsid\u00e9r\u00e9es\u00bb.\r\nOn en d\u00e9bat aujourd'hui avec deux invit\u00e9s: Georges Ugeux, pr\u00e9sident de la banque d'affaires Galileo Global Advisors \u00e0 New York, \u00e9galement ancien vice-pr\u00e9sident de la Bourse de New York, et Fran\u00e7ois Schaller, r\u00e9dacteur en chef de L'Agefi.\r\nbonsoir Messieurs...", "alternativeExcerpt": ["Moins d\u2019imp\u00f4ts, moins de r\u00e9glementations et moins de libre-\u00e9change: tels sont les grands axes du programme \u00e9conomique, fortement critiqu\u00e9, de Donald Trump. Pour le magazine The Economist, les propositions de Trump sont en effet \"dangereuses\" et \"inconsid\u00e9r\u00e9es\". D\u00e9bat entre Georges Ugeux, pr\u00e9sident de la banque d\u2019affaires Galileo Global Advisors \u00e0 New York, et Fran\u00e7ois Schaller, r\u00e9dacteur en chef de L\u2019Agefi."], "alternativeTitle": ["Les critiques fusent contre le programme \u00e9conomique de Donald Trump / FOR_2016-08-17T18:10:00_developpement-6", "Forum du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930559", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930550"]}, {"program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Les \u00e9coles vaudoises s'appr\u00eatent \u00e0 accueillir 200 requ\u00e9rants d'asile mineurs suppl\u00e9mentaires - 2. Tour d'horizon de l'int\u00e9gration scolaire dans les cantons suisses. - 3. En Italie, la situation des 500 r\u00e9fugi\u00e9s bloqu\u00e9s \u00e0 la gare de C\u00f4me pose probl\u00e8me. - 4. En Suisse, pr\u00e8s d'un quart des personnes qui ont droit \u00e0 l'aide sociale ne la sollicite pas. - 5. Aux Jeux Olympiques de Rio, la gymnaste suisse Giulia Steingruber n'a pas remport\u00e9 de m\u00e9daille dans la finale au sol. - 6. Le premier ministre fran\u00e7ais Manuel Valls soutient l'interdiction du burkini decr\u00e9t\u00e9e par plusieurs communes. - 7. Un 2\u00e8me genevois radicalis\u00e9 \u00e0 \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 son retour de Turquie. - 8. Zoom sur la messagerie instantan\u00e9e Telegram Messenger - 9. D\u00e9c\u00e8s de l'ancien pr\u00e9sident de la FIFA Joao Havelange", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-18862C67-0E1D-429E-98E9-30CFAAB16921", "thematicGeographicals": ["Rio de Janeiro", "Suisse", "Turquie", "Vaud", "France", "Italie", "C\u00f4me"], "durationSec": 921, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Havelange, Joao"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9", "l\u00e9gislation", "droit d'asile", "int\u00e9gration sociale", "terrorisme", "r\u00e9fugi\u00e9", "gymnastique (sportive)", "maillot de bain", "int\u00e9grisme", "surveillance \u00e9lectronique", "messagerie \u00e9lectronique", "jeune (\u00e2ge)", "enseignement post-scolaire", "r\u00e9seau social", "requ\u00e9rant d'asile", "mort (biologie)", "voiles islamiques", "assistance sociale", "politique d'asile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur Centre social protestant Gen\u00e8ve", "name": "Bolle, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "maire \"les r\u00e9publicains\" du Touquet", "name": "Fasquelle, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "gymnaste suisse", "name": "Steingruber, Giulia", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste des r\u00e9seaux sociaux", "name": "Koch, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "ministre vaudoise de l'\u00e9ducation", "name": "Lyon, Anne-Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "ancien pr\u00e9sident de la FIFA", "name": "Blatter, Sepp", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS Rio", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Renaud, Malik", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Rome", "name": "Joszef, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Emmanuel Colliard, programmateur des Francomanias de Bulle, qui pr\u00e9sente l'\u00e9dition 2016 - 2. Interview t\u00e9l\u00e9phonique de Nicolas D\u00e4hler, fondateur et responsable communication du festival Royal Arena d'Orpund (BE)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D91096CE-9ECD-43A6-92B7-C324BB389B51", "thematicGeographicals": ["Bulle", "Orpund", "Berne (canton)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3370, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "festival de musique", "rock"], "alternativeTitle": ["Paradiso du 17.08.2016", "Paradiso / RAP_2016-08-17T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 17.08.2016", "Paradiso / RAP_2016-08-17T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Emmanuel Colliard, programmateur des Francomanias de Bulle, pr\u00e9sente l'\u00e9dition 2016 qui se tient du 31 ao\u00fbt au 3 septembre.\n- Phoner avec Nicolas D\u00e4hler, fondateur et responsable communication du festival Royal Arena. Il nous parle de l'\u00e9dition 2016 du festival qui se tient les 19 et 20 ao\u00fbt \u00e0 Orpond.", "Au programme:\n\n- Emmanuel Colliard, programmateur des Francomanias de Bulle, pr\u00e9sente l'\u00e9dition 2016 qui se tient du 31 ao\u00fbt au 3 septembre.\n- Phoner avec Nicolas D\u00e4hler, fondateur et responsable communication du festival Royal Arena. Il nous parle de l'\u00e9dition 2016 du festival qui se tient les 19 et 20 ao\u00fbt \u00e0 Orpond."], "imageURL": "//www.rts.ch/7947970.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843499", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "programmateur des Francomanias de Bulle", "name": "Colliard, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur du Festival Royal Arena d'Orpund", "name": "D\u00e4hler, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843499", "ece-7843498"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Science avance", "source": "siranau", "title": "La science avance : Banane", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FC4D4A9B-CF76-48D4-AD85-C57A28A94DFE", "durationSec": 208, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Direction le Japon o\u00f9 nous attendent les chercheurs Kiyoshi Mabuchi, Kensei Tanaka, Daichi Uchijima et Rina Sakai. Notre quatuor du jour s'est int\u00e9ress\u00e9 de pr\u00e8s aux propri\u00e9t\u00e9s de la peau de banane.", "alternativeExcerpt": ["Direction le Japon o\u00f9 nous attendent les chercheurs Kiyoshi Mabuchi, Kensei Tanaka, Daichi Uchijima et Rina Sakai. Notre quatuor du jour s\u2019est int\u00e9ress\u00e9 de pr\u00e8s aux propri\u00e9t\u00e9s de la peau de banane.", "Direction le Japon o\u00f9 nous attendent les chercheurs Kiyoshi Mabuchi, Kensei Tanaka, Daichi Uchijima et Rina Sakai. Notre quatuor du jour s\u2019est int\u00e9ress\u00e9 de pr\u00e8s aux propri\u00e9t\u00e9s de la peau de banane.", "Direction le Japon o\u00f9 nous attendent les chercheurs Kiyoshi Mabuchi, Kensei Tanaka, Daichi Uchijima et Rina Sakai. Notre quatuor du jour s\u2019est int\u00e9ress\u00e9 de pr\u00e8s aux propri\u00e9t\u00e9s de la peau de banane."], "alternativeTitle": ["Banane", "Banane / LBB_2016-08-17T09:15:00_la-science-avance", "Banane / LBB_2016-08-17T09:15:00_la-science-avance"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7916530", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806598.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7916530", "ece-7916522"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Le ras-le-bol des \u00e9glises face \u00e0 la \"Pok\u00e9mania\"", "id": "sound-D2CAC94F-6A8B-4D25-A5C8-6CAEB1BC0641", "durationSec": 127, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La d\u00e9ferlante du jeu Pok\u00e9mon Go s\u00e9vit jusque dans les \u00e9glises. Si celles-ci se sont d'abord r\u00e9jouies de pouvoir rencontrer des personnes qui ne viennent habituellement pas dans leurs locaux, elles sont toujours plus nombreuses \u00e0 d\u00e9chanter.\r\n\r\n* * Le ras-le-bol des \u00e9glises face \u00e0 la \"Pok\u00e9mania\" (RTS RELIGION - L'EGLISE CHASSE LES POKEMON) Le ras-le-bol des Eglises face \u00e0 la Pok\u00e9mania\r\nLa Chronique de RTSreligion du mercredi 17 ao\u00fbt 2016\r\n------------------------------------------------------\r\n*** La chronique de RTSreligion, c'est avec vous Gabrielle Desarzens. La d\u00e9ferlante du jeu Pok\u00e9mon Go s\u00e9vit jusque dans les Eglises. Et si celles-ci se sont d'abord r\u00e9jouies de pouvoir rencontrer des personnes qui ne viennent habituellement pas dans leurs locaux, eh bien elles sont toujours plus nombreuses, Gabrielle, \u00e0 d\u00e9chanter!\r\n   00'33 \r\n((Oui, parce que les chasseurs de cr\u00e9atures virtuelles ont par exemple interrompu un service fun\u00e8bre dans une \u00e9glise catholique de Brisbane, en Australie. Ou parce que, en Angleterre, un diacre anglican a vu son presbyt\u00e8re envahi par des joueurs fr\u00e9n\u00e9tiques. Ces exemples, relay\u00e9s par l'agence cath.ch, refl\u00e8tent les limites de ce jeu o\u00f9 les Eglises peuvent servir de terrain de jeu, puisqu'elles sont inscrites comme Pok\u00e9stops, soit de lieux o\u00f9 attraper les Pok\u00e9mons tant convoit\u00e9s, ou alors o\u00f9 l'on peut obtenir diff\u00e9rents objets essentiels afin de les capturer.))\r\nRELANCE : certains y ont vu pourtant un moyen d'\u00e9vang\u00e9lisation.\r\n  00'42 \r\n((Oui, l'Eglise d'Angleterre avait encourag\u00e9 sur son site internet les paroisses \u00e0 accueillir les joueurs. Ceux-ci ont ainsi \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 Birmingham \u00e0 prendre une tasse de th\u00e9 apr\u00e8s la c\u00e9l\u00e9bration. A Stone, dans la campagne anglaise, une chasse au Pok\u00e9mons et pudding ont \u00e9t\u00e9 au rendez-vous dans une paroisse. \r\nMais les vell\u00e9it\u00e9s de faire de ce jeu sur smartphone une occasion d'\u00e9vang\u00e9lisation, comme vous dites, ont d\u00e9j\u00e0 pris un coup. Outre-Atlantique, des sours de Milwaukee, au nord de Chicago, tentent actuellement de d\u00e9courager les chasseurs. Sur facebook, elles ont remis dans les pinces d'un crabe Pok\u00e9mon une pancarte sur laquelle elles leur demandent de respecter leur communaut\u00e9 et la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 de leur couvent qui est, selon elles, un terrain sacr\u00e9.  ))\r\nRELANCE : est-ce qu'il est possible d'interdire cette chasse aux Pok\u00e9mons ?\r\n 00'23 \r\n((Il faut en fait s'en r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 l'entreprise \u00e9ditrice du jeu. Celle-ci semble toutefois faire un peu la sourde-oreille. Mais elle a par exemple \u00e9t\u00e9 attentive \u00e0 la demande du directeur de l'Ossuaire de Douaumont, \u00e0 Verdun, qui a r\u00e9ussi \u00e0 faire dispara\u00eetre des \u00e9crans radar du jeu Pok\u00e9mon Go une partie du champ de bataille de la premi\u00e8re guerre mondiale. \r\nUne fa\u00e7on de reconna\u00eetre qu'il y, en effet, des lieux sacr\u00e9s. ))\r\n6h29: Gabrielle Desarzens pour la chronique de RTS religions... tout de suite la m\u00e9t\u00e9o! (virgule) le temps sera...", "alternativeExcerpt": ["La d\u00e9ferlante du jeu Pok\u00e9mon Go s\u00e9vit jusque dans les \u00e9glises. Si celles-ci se sont d\u2019abord r\u00e9jouies de pouvoir rencontrer des personnes qui ne viennent habituellement pas dans leurs locaux, elles sont toujours plus nombreuses \u00e0 d\u00e9chanter.", "La d\u00e9ferlante du jeu Pok\u00e9mon Go s\u00e9vit jusque dans les \u00e9glises. Si celles-ci se sont d\u2019abord r\u00e9jouies de pouvoir rencontrer des personnes qui ne viennent habituellement pas dans leurs locaux, elles sont toujours plus nombreuses \u00e0 d\u00e9chanter.", "La d\u00e9ferlante du jeu Pok\u00e9mon Go s\u00e9vit jusque dans les \u00e9glises. Si celles-ci se sont d\u2019abord r\u00e9jouies de pouvoir rencontrer des personnes qui ne viennent habituellement pas dans leurs locaux, elles sont toujours plus nombreuses \u00e0 d\u00e9chanter."], "alternativeTitle": ["Le ras-le-bol des Eglises face \u00e0 la \"Pok\u00e9mania\"", "Le ras-le-bol des \u00e9glises face \u00e0 la \"Pok\u00e9mania\" / JDM_2016-08-17T06:27:00_rtsreligion", "Le ras-le-bol des \u00e9glises face \u00e0 la \"Pok\u00e9mania\" / JDM_2016-08-17T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930523", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930523", "ece-7930505"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Rio 2016: r\u00e9sultats contrast\u00e9s pour la Suisse", "id": "sound-515D2A44-8072-41A3-A563-6CCCCE44FA4A", "durationSec": 98, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Suissesse S\u00e9lina B\u00fcchel s'est qualifi\u00e9e ce mercredi pour les demi-finales du 800 m\u00e8tres. De leur c\u00f4t\u00e9, les cavaliers helv\u00e9tiques n'obtiendront pas de m\u00e9daille dans le concours par \u00e9quipe.\r\n\r\n* * Rio 2016: r\u00e9sultats contrast\u00e9s pour la Suisse  \r\n*** 18h . c'est l'heure de notre rendez-vous olympique. \r\nBonsoir Laurent Bastardoz.\r\nAlors c\u00f4t\u00e9 suisse, il y a eu des sourire, et des larmes. C'est souvent comme ca dans le sport.\r\ncommen\u00e7Ons par le positif. \r\nLe sourire, c'est tout celui de S\u00e9lina Buechel, qui s'est qualifi\u00e9e pour les demi-finales du 800 m\u00e8tres. Avec la mani\u00e8re Laurent !! \r\n*** on le disait : des sourires, des larmes aussi. On passe du c\u00f4t\u00e9 des cavaliers helv\u00e9tiques qui n'obtiendront pas de m\u00e9daille dans le concours par \u00e9quipe.", "alternativeExcerpt": ["La Suissesse S\u00e9lina B\u00fcchel s\u2019est qualifi\u00e9e ce mercredi pour les demi-finales du 800 m\u00e8tres. De leur c\u00f4t\u00e9, les cavaliers helv\u00e9tiques n\u2019obtiendront pas de m\u00e9daille dans le concours par \u00e9quipe."], "alternativeTitle": ["Rio 2016: r\u00e9sultats contrast\u00e9s pour la Suisse / FOR_2016-08-17T18:06:00_developpement-4", "Forum du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930559", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930552"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Diff\u00e9rence de vision entre les pays sur la question du voile int\u00e9gral : Interview de Hanna Woodhead, assistante de recherche \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA4806B5-3FAF-410F-8561-96219A70A15E", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 275, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voiles islamiques", "femme", "religion et croyances"], "excerpt": "Les pays anglo-saxons, o\u00f9 il n'est pas rare de croiser des femmes enti\u00e8rement couvertes, ne semblent pas touch\u00e9s par le d\u00e9bat sur le voile int\u00e9gral, qui enflamme la France et la Suisse ces derniers temps.", "alternativeExcerpt": ["Les pays anglo-saxons, o\u00f9 il n'est pas rare de croiser des femmes enti\u00e8rement couvertes, ne semblent pas touch\u00e9s par le d\u00e9bat sur le voile int\u00e9gral, qui enflamme la France et la Suisse ces derniers temps. Interview de Hanna Woodhead, assistante de recherche \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Diff\u00e9rence de vision entre les pays sur la question du voile int\u00e9gral / JDM_2016-08-17T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930516", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistante de recherche \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Woodhead, Hanna", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930511"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Aux Jeux olympiques, malbouffe et sport d'\u00e9lite font bon m\u00e9nage", "id": "sound-583D73AA-7F5D-47D6-9859-99ED5C419A5E", "durationSec": 372, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Daniel Gisigger, coureur cycliste suisse;Laurent Meuwly, entraineur des sprinteuses suisses;Ren\u00e9 Fazel, membre du CIO et dentiste\r\nAussi surprenant que cela puisse para\u00eetre, l'un des sponsors principaux des Jeux olympiques de Rio est une cha\u00eene multinationale de fast-food. Ce partenariat ne vise pas uniquement les supporters, puisque les athl\u00e8tes et leur staff sont nombreux \u00e0 se sustenter dans ces restaurants.\r\n\r\n* * Aux Jeux olympiques, malbouffe et sport d'\u00e9lite font bon m\u00e9nage (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN sur la malbouffe aux JO) SPORT MATIN : LA MALBOUFFE A RIO \r\nENREGISTRE AVEC RENAUD \r\n  05'51", "alternativeExcerpt": ["Aussi surprenant que cela puisse para\u00eetre, l'un des sponsors principaux des Jeux olympiques de Rio est une cha\u00eene multinationale de fast-food. Ce partenariat ne vise pas uniquement les supporters, puisque les athl\u00e8tes et leur encadrement sont nombreux \u00e0 se sustenter dans ces restaurants.", "Aussi surprenant que cela puisse para\u00eetre, l'un des sponsors principaux des Jeux olympiques de Rio est une cha\u00eene multinationale de fast-food. Ce partenariat ne vise pas uniquement les supporters, puisque les athl\u00e8tes et leur staff sont nombreux \u00e0 se sustenter dans ces restaurants.", "Aussi surprenant que cela puisse para\u00eetre, l'un des sponsors principaux des Jeux olympiques de Rio est une cha\u00eene multinationale de fast-food. Ce partenariat ne vise pas uniquement les supporters, puisque les athl\u00e8tes et leur staff sont nombreux \u00e0 se sustenter dans ces restaurants."], "alternativeTitle": ["Aux Jeux olympiques, malbouffe et sport d'\u00e9lite font bon m\u00e9nage", "Aux Jeux olympiques, malbouffe et sport d'\u00e9lite font bon m\u00e9nage  / JDM_2016-08-17T06:36:00_sport-matin", "Aux Jeux olympiques, malbouffe et sport d'\u00e9lite font bon m\u00e9nage  / JDM_2016-08-17T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930517", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930517", "ece-7930499"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "De nombreux migrants passent en Allemagne ill\u00e9galement via la Suisse", "id": "sound-B275C26B-0BA4-4EF8-B949-88B28E309F7E", "durationSec": 89, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Si les contr\u00f4les aux fronti\u00e8res sont d\u00e9sormais importants, de nombreux migrants parviennent tout de m\u00eame \u00e0 traverser la Suisse ill\u00e9galement pour passer d'Italie en Allemagne, selon une enqu\u00eate du Tages-Anzeiger.\r\n\r\n* * De nombreux migrants passent en Allemagne ill\u00e9galement via la Suisse  12h30 900 r\u00e9fugi\u00e9s CH - Allemagne \r\nLes autorit\u00e9s locales allemandes de la r\u00e9gion de Constance, \u00e0 la fronti\u00e8re septentrionale de la Suisse, r\u00e9clament des contr\u00f4les douaniers plus efficaces. Selon des chiffres publi\u00e9s aujourd'hui par le Tages Anzeiger, 2300 migrants sont pass\u00e9s de Suisse en Allemagne sans papiers valables. Beaucoup d'entre eux ont pourtant d\u00e9pos\u00e9 une demande d'asile en Suisse, l'Allemagne cherche donc \u00e0 les renvoyer. Ces nouveaux chiffres d\u00e9peignent la Suisse comme un pays de transit pour les migrants, Muriel Ballaman... \r\n DIGAS\r\n(( De Come \u00e0 Constance, les migrants veulent rejoindre le nord de l'Europe, en passant par la Suisse. Les autorit\u00e9s allemandes ont fait leurs calculs: avec le mois de juillet, elles estiment \u00e0 3000 le nombre de personnes \u00e0 avoir transit\u00e9 par la Suisse pour arriver en Allemagne ill\u00e9galement depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. les autorit\u00e9s locales veulent plus d'efficacit\u00e9 aux fronti\u00e8res pour \u00e9viter ces cas. Car nombreux sont les migrants qui ont d\u00e9j\u00e0 fait une demande d'asile en Suisse... et selon les accords de Dublin, ils sont pour cette raison refoul\u00e9s en Suisse. Le secr\u00e9tariat d'\u00e9tat aux migrations confirme ce matin que de janvier \u00e0 juillet, l'Allemagne a d\u00e9pos\u00e9 aupr\u00e8s de la SUIsse 932 proc\u00e9dures de retour. La Suisse examine ensuite ces diff\u00e9rents cas. Elle a donn\u00e9 son consentement pour le retour de 221 migrants, toujours pour cette m\u00eame p\u00e9riode. 75 personnes sont effectivement retourn\u00e9es en SUisse. Mais dans 708 cas, la Suisse a dit non \u00e0 l'Allemagne. \r\nLes autorit\u00e9s suisses se montrent depuis un mois plus s\u00e9v\u00e8res \u00e0 la fronti\u00e8re sud: \u00e0 Come, la suisse est montr\u00e9e du doigt par des ONG italiennes notamment. Et maintenant au nord, l'Allemagne commence \u00e9galement \u00e0 mettre la pression sur la Suisse. ))", "alternativeExcerpt": ["Si les contr\u00f4les aux fronti\u00e8res sont d\u00e9sormais importants, de nombreux migrants parviennent tout de m\u00eame \u00e0 traverser la Suisse ill\u00e9galement pour passer d'Italie en Allemagne, selon une enqu\u00eate du Tages-Anzeiger."], "alternativeTitle": ["De nombreux migrants passent en Allemagne ill\u00e9galement via la Suisse / 12H30_2016-08-17T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930542", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930528"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La coop\u00e9ration suisse pour l'aide au d\u00e9veloppement se modernise", "id": "sound-1D2763FB-197B-48FE-8148-C5E72464EB43", "durationSec": 335, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Giancarlo de Picciotto, chef du bureau de coop\u00e9ration suisse dans la r\u00e9gion des Grands Lacs;Philippe Fayet, chef de la coop\u00e9ration suisse \u00e0 Niamey, au Niger;Jean-Bernard Dubois, en poste \u00e0 Ouagadougou au Burkina Faso, lui aussi \u00e0 la t\u00eate bureau de la coop\u00e9ration suisse;S\u00e9verine Donnet-Descartes, cheffe du Bureau de Cotonou au B\u00e9nin\r\nAu terme de la conf\u00e9rence sur le d\u00e9veloppement durable de New York en septembre 2015, un des objectifs affich\u00e9s \u00e9tait d'impliquer davantage les acteurs priv\u00e9s dans l'aide au d\u00e9veloppement, pour que la coop\u00e9ration ne soit plus uniquement une affaire d'Etat \u00e0 Etat. Cette vaste strat\u00e9gie doit \u00eatre concr\u00e9tis\u00e9e d'ici 2030, mais reste \u00e0 savoir comment.\r\n\r\n* * La coop\u00e9ration suisse pour l'aide au d\u00e9veloppement se modernise TUM - 17.08 - DDC, fonds priv\u00e9s\r\n*** C'est un des objectifs affich\u00e9 en septembre 2015 au terme de la conf\u00e9rence sur le d\u00e9veloppement durable de New York: impliquer davantage les acteurs priv\u00e9s dans l'aide au d\u00e9veloppement, pour que la coop\u00e9ration ne soit plus uniquement une affaire d'Etat \u00e0 Etat. Une vaste strat\u00e9gie qui doit \u00eatre concr\u00e9tis\u00e9e d'ici 2030. Reste \u00e0 savoir comment. Pietro Bugnon, vous \u00eates un de nos correspondants au Palais f\u00e9d\u00e9ral. Vous avez rencontr\u00e9 plusieurs sp\u00e9cialistes de la coop\u00e9ration helv\u00e9tique r\u00e9unis \u00e0 Berne. On peut dire qu'ils se pr\u00e9parent \u00e0 une petite r\u00e9volution...\r\n SON Digas 05'03\r\n((Oui parce qu'aujourd'hui l'aide au d\u00e9veloppement \u00e7a n'est plus seulement construire des puits, des \u00e9coles, des dispensaires dans la brousse... Ca, c'\u00e9tait il y a 30 ou 40 ans. L'aide aux pays du Sud... pays africains en particulier... s'est modernis\u00e9e. Et la mue n'est pas termin\u00e9e. Giancarlo de Picciotto, chef du bureau de coop\u00e9ration suisse dans la r\u00e9gion des Grands Lacs. Il est bas\u00e9 \u00e0 Kigali au Rwanda.\r\nSON 40''\r\n*** L'id\u00e9e c'est donc de convaincre des multinationales de s'implanter et d'investir en Afrique... pour contribuer au d\u00e9veloppement des populations locales...\r\nDes multinationales oui... Actives dans le secteur de l'alimentaire, du textile ou encore des mati\u00e8res premi\u00e8res... Plusieurs contacts existent d\u00e9j\u00e0. Et pourquoi pas des assurances suisses... On retrouve Giancarlo de Picciotto...\r\nSON 35''\r\nB\u00e2tir des ponts... Le probl\u00e8me c'est que certains pays ne sont pas suffisamment stables pour s\u00e9duire les investisseurs \u00e9trangers. Philippe Fayet, chef de la coop\u00e9ration suisse \u00e0 Niamey, au Niger.\r\nSON 38''\r\n\"On y arrivera\"... Les acteurs de la coop\u00e9ration a qui j'ai parl\u00e9 veulent rester optimistes... m\u00eame si aujourd'hui les conditions pour int\u00e9resser les investisseurs \u00e9trangers ne sont de loin pas r\u00e9unies partout.\r\n*** Donc compter sur les entreprises \u00e9trang\u00e8res pour financer le d\u00e9veloppement, \u00e7a n'est pas toujours possible...\r\nNon, mais les acteurs priv\u00e9s ne sont pas forc\u00e9ment des grands groupes internationaux. Un des objectifs, c'est aussi de d\u00e9velopper le tissu \u00e9conomique local... Jean-Bernard Dubois est en poste \u00e0 Ouagadougou au Burkina Faso. Lui aussi \u00e0 la t\u00eate bureau de la coop\u00e9ration suisse...\r\nSON 37''\r\nM\u00eame logique un peu plus au Sud... au B\u00e9nin. Toujours dans l'optique de d\u00e9velopper des PME locales, qui fournissent des emplois et de la richesse. En l'occurence un programme de soutien \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprises. Voici l'exemple d'un commer\u00e7ant de miel. S\u00e9verine Donnet-Descartes, cheffe du Bureau de Cotonou au B\u00e9nin.\r\nSON 33''\r\nOn le voit, aujourd'hui les acteurs de la coop\u00e9ration suisse comptent sur l'engagement des priv\u00e9s... Plut\u00f4t que de creuser des puits, les sp\u00e9cialistes du d\u00e9veloppement veulent b\u00e2tir des ponts. Objectif: attirer les investisseurs \u00e9trangers. Encore faut-il que ceux-ci jouent jeu et qu'ils soient int\u00e9ress\u00e9s par les march\u00e9s du continent africain, o\u00f9 le retour sur investissement doit \u00eatre vu \u00e0 moyen ou long terme.))", "alternativeExcerpt": ["Au terme de la conf\u00e9rence sur le d\u00e9veloppement durable de New York en septembre 2015, un des objectifs affich\u00e9s \u00e9tait d'impliquer davantage les acteurs priv\u00e9s dans l'aide au d\u00e9veloppement, pour que la coop\u00e9ration ne soit plus uniquement une affaire d'Etat \u00e0 Etat. Cette vaste strat\u00e9gie doit \u00eatre concr\u00e9tis\u00e9e d'ici 2030, mais reste \u00e0 savoir comment."], "alternativeTitle": ["La coop\u00e9ration suisse pour l'aide au d\u00e9veloppement se modernise  / TUM_2016-08-17T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930496", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930491"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Arm\u00e9e du Salut priv\u00e9e de l'aide financi\u00e8re de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour ses activit\u00e9s de jeunesse : Interviews de Michel Kocher, pasteur et journaliste \u00e0 RTSreligion, et de de Philippe Gonzalez, sociologue des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C93B4734-D2FF-48F3-99D0-CA728006872C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 394, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arm\u00e9e du Salut"], "thematicThemes": ["aide aux indigents", "religion et croyances", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "aide de l'Etat", "\u00e9vang\u00e9lisation"], "excerpt": "Selon une d\u00e9cision du Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral (TAF) prise ce mercredi, l'Arm\u00e9e du Salut ne doit plus recevoir l'argent de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour ses activit\u00e9s de jeunesse. En cause: ses camps, qui seraient des lieux de conversion.", "alternativeExcerpt": ["Selon une d\u00e9cision du Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral (TAF) prise ce mercredi, l'Arm\u00e9e du Salut ne doit plus recevoir l'argent de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour ses activit\u00e9s de jeunesse. En cause: ses camps, qui seraient des lieux de conversion. Interview de Michel Kocher, pasteur, journaliste \u00e0 RTSreligion, suivie de la r\u00e9action de Philippe Gonzalez, sociologue des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["L'Arm\u00e9e du Salut priv\u00e9e de l'argent de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour ses activit\u00e9s de jeunesse / FOR_2016-08-17T18:12:00_developpement-7", "Forum du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930559", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Gonzales, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur et journaliste \u00e0 RTSreligion", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930555"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Alain Guiraudie, r\u00e9alisateur", "id": "sound-DAEBD4D6-D010-4584-B41E-DA4E60ECE9E4", "durationSec": 2662, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alain Guiraudie pr\u00e9sente son 5e long m\u00e9trage, \"Rester vertical\", d\u00e9voil\u00e9 lors de l'\u00e9dition 2016 du Festival de Cannes. Le film est \u00e0 d\u00e9couvrir dans les salles de Suisse romande le 24 ao\u00fbt 2016. \r\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Alain Guiraudie pr\u00e9sente son 5e long m\u00e9trage, \"Rester vertical\", d\u00e9voil\u00e9 lors de l'\u00e9dition 2016 du Festival de Cannes. Le film est \u00e0 d\u00e9couvrir dans les salles de Suisse romande le 24 ao\u00fbt 2016. \n\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Alain Guiraudie, r\u00e9alisateur / VER_2016-08-17T17:08:45_sequence-1", "Vertigo du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843550", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7878493"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Rio 2016: Selina B\u00fcchel a quitt\u00e9 son travail pour se consacrer enti\u00e8rement au sport", "id": "sound-013B2C2B-9C96-4F51-A65F-B97A9703A995", "durationSec": 118, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Louis Heyer, entra\u00eeneur en chef course \u00e0 Swiss athl\u00e9tisme\r\nLa Saint-galloise Selina B\u00fcchel, championne d'Europe en titre du 800 m\u00e8tres en salle, a d\u00e9missionn\u00e9 de son poste de dessinatrice en b\u00e2timent pour se concentrer sur les Jeux Olympiques avec, comme ambition, une participation \u00e0 la finale.\r\n\r\n* * Rio 2016: Selina B\u00fcchel a quitt\u00e9 son travail pour se consacrer enti\u00e8rement au sport 12h30 Selina B\u00fcchel \r\nEn athl\u00e9tisme. Elle est la championne d'Europe en titre du 800 m\u00e8tres en salle. Selina B\u00fcchel a d\u00e9cid\u00e9 de se consacrer enti\u00e8rement \u00e0 son sport ! La Saint-Galloise a d\u00e9missionn\u00e9 de son poste de dessinatrice en b\u00e2timent pour se concentrer sur les Jeux Olympiques avec, comme ambition, une participation \u00e0 la finale. Les pr\u00e9cisions du notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Rio Alain Th\u00e9voz.\r\nSelina B\u00fcchel entrera en lice cet apr\u00e8s-midi \u00e0 15h55, avec les qualifications du 800 m\u00e8tres. \r\nA noter aussi d\u00e8s 15h la deuxi\u00e8me manche du concours par \u00e9quipe du saut d'obstacle. Les Cavaliers suisses sont actuellement \u00e0 la 7e place et ne poss\u00e8dent plus qu'une toute petite chance de m\u00e9daille.", "alternativeExcerpt": ["La Saint-galloise Selina B\u00fcchel, championne d\u2019Europe en titre du 800 m\u00e8tres en salle, a d\u00e9missionn\u00e9 de son poste de dessinatrice en b\u00e2timent pour se concentrer sur les Jeux Olympiques avec, comme ambition, une participation \u00e0 la finale."], "alternativeTitle": ["Rio 2016: Selina B\u00fcchel a quitt\u00e9 son travail pour se consacrer enti\u00e8rement au sport / 12H30_2016-08-17T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930542", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930532"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Inventions de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Les inventions de l'Histoire : Les interrupteurs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9764401C-D7DD-4AF0-AA8F-6F68DC95DDAA", "durationSec": 100, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les interrupteurs", "Les interrupteurs  / LBB_2016-08-17T11:15:00_les-inventions-de-l-histoire", "Les interrupteurs  / LBB_2016-08-17T11:15:00_les-inventions-de-l-histoire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7916529", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806595.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7916529", "ece-7916521"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Pierre de Preux, avocat", "id": "sound-576BFA6B-16A0-405B-85AD-A215B5358E32", "durationSec": 1282, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il y a une dizaine de jours\u00a0le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan a d\u00e9clar\u00e9 que \"si le peuple veut la peine de mort, alors les partis suivront sa volont\u00e9\". Ces derniers mois, d'autres Etats ont choisi de r\u00e9instaurer la peine capitale ou ont annonc\u00e9 vouloir le faire. Interview de Pierre de Preux, juriste actif depuis des d\u00e9cennies pour l'abolition de la peine capitale \u00e0 l'\u00e9chelle internationale, ancien b\u00e2tonnier de l'ordre des avocats de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Pierre de Preux, avocat (PIERRE DE PREUX, AVOCAT - PEINE DE MORT) INVITE MATINALE - PIERRE DE PREUX \r\nPierre de Preux, avocat, ancien b\u00e2tonnier de Gen\u00e8ve, juriste actif depuis des d\u00e9cennies pour l'abolition de la peine de mort sur la sc\u00e8ne internationale - son portable le ** 88 - en direct du studio de Gen\u00e8ve accueilli par Cyril Delemer.\r\nIntro\r\nC'est une petite phrase qui a suscit\u00e9 la stupeur dans les chancelleries europ\u00e9ennes il y a une dizaine de jours\u00a0: \u00ab\u00a0Si le peuple veut la peine de mort, alors les partis suivront sa volont\u00e9\u00a0\u00bb. Son auteur n'\u00e9tait autre que le pr\u00e9sident turc Recep Tayp Erdoan. Et aujourd'hui encore, difficile de savoir si cette annonce cachait une volont\u00e9 sinc\u00e8re de r\u00e9tablir la peine capitale, ou bien si elle n'\u00e9tait qu'un simple coup de bluff. Ce qui est certain, c'est qu'au cours des derniers mois d'autres Etats ont choisi de r\u00e9instaurer le ch\u00e2timent supr\u00eame, ou ont annonc\u00e9 vouloir le faire\u00a0: on pense \u00e0 la tunisie, aux maldives ou encore aux philippines. au point qu'on peut se demander aujourd'hui si la cause abolitionniste n'est pas tout simplement en train de reculer.\r\nPour en parler ce matin on a le plaisir de recevoir un juriste actif depuis des d\u00e9cennies pour l'abolition de la peine capitale \u00e0 l'\u00e9chelle internationale. C'est vous Pierre de Preux, bonjour\u00a0!\r\nVous \u00eates l'ancien b\u00e2tonnier de l'ordre des avocats de Gen\u00e8ve, on vous remercie d'\u00eatre en duplex avec nous jusqu'\u00e0 8h.\r\nCette annonce du pr\u00e9sident turc. elle ne vous a \u00e9videmment pas \u00e9chapp\u00e9e. pour vous il faut la prendre au s\u00e9rieux\u00a0? \r\nLes Etats europ\u00e9ens y compris la Suisse ont r\u00e9agi imm\u00e9diatement. on a par exemple entendu le secr\u00e9taire d'Etat du DFAE Yves Rossier dire que le r\u00e9tablissement de la peine de mort en Turquie \u00e9quivaudrait \u00e0 franchir une ligne rouge. On a raison de consid\u00e9rer qu'un Etat ne peut plus \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme une d\u00e9mocratie d\u00e8s le moment o\u00f9 il pratique ou r\u00e9tablit la peine de mort\u00a0?\r\nEt pourtant personne ne songerait \u00e0 dire que les Etats-Unis ne sont pas une d\u00e9mocratie\u00a0!\r\nEn m\u00eame temps Erdogan a avanc\u00e9 un argument troublant. cette id\u00e9e que la peine de mort serait r\u00e9tablie uniquement si le peuple le voulait. Il laisse entendre qu'une telle d\u00e9cision pourrait \u00eatre justement d\u00e9mocratique\u00a0!\r\nOn le disait en introduction, la Turquie n'est pas un exemple isol\u00e9. la peine capitale a \u00e9t\u00e9 r\u00e9instaur\u00e9e ces derniers mois en tunisie mais aussi en Papouasie nouvelle guin\u00e9e, aux maldives. elle pourrait l'\u00eatre bient\u00f4t aux philippines. Est-ce qu'on peut parler d'un renversement de tendance\u00a0? D'un ph\u00e9nom\u00e8ne de fond\u00a0? \r\nComment expliquer cette multitude d'annonces\u00a0? Est-ce qu'on peut dire que c'est li\u00e9 au contexte s\u00e9curitaire tr\u00e8s troubl\u00e9 dans lequel le monde \u00e9volue aujourd'hui\u00a0?\r\n\u00a0Que faire face \u00e0 ces Etats qui choisissent de r\u00e9tablir la peine de mort\u00a0? Dans le cas des maldives par exemple, o\u00f9 le code p\u00e9nal permet d\u00e9sormais de condamner des enfants d\u00e8s l'\u00e2ge de 7 ans. on sait que certains tour op\u00e9rateurs ont choisi de boycotter ce pays pour protester contre ce durcissement. c'est la bonne m\u00e9thode\u00a0?\r\nSachant aussi que l'immense majorit\u00e9 des ex\u00e9cutions se concentrent dans seulement quatre pays, arabie saoudite, iran, chine et pakistan. Comment la pression internationale peut-elle s'exercer\u00a0?\r\nDans le cas de la tunisie, c'est par le biais de la nouvelle loi antiterroriste vot\u00e9e il y a un an que la peine de mort a \u00e9t\u00e9 remise au go\u00fbt du jour. En clair les crimes terroristes sont d\u00e9sormais punis de mort dans ce pays. Pierre de Preux, quand on voit la barbarie dont font preuve les djihadistes, est-ce qu'on ne peut pas comprendre que certains Etats choisissent de durcir aussi leur arsenal judiciaire, au point d'aller jusqu'au r\u00e9tablissement de la peine capitale\u00a0?\r\n7h48... laurence bollomey, esther coquoz nous ont rejoint en studio, elles ont lu la presse pour nous...\r\nSans forc\u00e9ment aller jusque-l\u00e0, on a quand m\u00eame l'impression que les r\u00e9ponses judiciaires ne sont pas encore compl\u00e8tement adapt\u00e9es au nouveau contexte s\u00e9curitaire actuel. on met un bracelet \u00e9lectronique \u00e0 un jeune radicalis\u00e9, ce qui ne l'emp\u00eache pas de commettre un massacre dans une \u00e9glise, comme cela s'est vu r\u00e9cemment en France, \u00e0 notre-dame du rouvray. Est-ce qu'on peut vraiment combattre la menace terroriste avec les outils actuels\u00a0?\r\nOn reproche parfois \u00e0 la suisse d'\u00eatre trop laxiste avec ses djihadistes. ils peuvent \u00eatre condamn\u00e9s \u00e0 5 ans de prison au maximum, c'est bien moins que dans les pays voisins. il n'y a pas un aggiornamento \u00e0 faire\u00a0?\r\nIl y a le cas tout \u00e0 fait embl\u00e9matique d'un jeune homme qui a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 r\u00e9cemment par le tribunal f\u00e9d\u00e9ral pour soutien \u00e0 une organisation terrorirste. aujourd'hui il est emprisonn\u00e9 en attente de son expulsion vers l'irak. mais il a fait recours contre son expulsion. est-ce qu'il faut le renvoyer sachant que son pays est en guerre, est-ce qu'il faut appliquer de mani\u00e8re stricte le principe du non-refoulement qui est inscrit dans le droit international\u00a0? comment trancher ce dilemme\u00a0?\r\nOn voit bien que plusieurs voix, notamment \u00e0 la droite de l'\u00e9chiquier politique, veulent remettre en cause certains principes du droit international, en estimant que ces principes risquent de mettre en p\u00e9ril la s\u00e9curit\u00e9 des suisses. \u00e7a vous inqui\u00e8te\u00a0? \r\nEn m\u00eame temps, une fois de plus, est-ce que la suisse ne doit pas tout de m\u00eame durcir ses pratiques au vu de l'\u00e9volution du contexte s\u00e9curitaire\u00a0? \r\nL'initiative de l'UDC qui demande \u00e0 ce que le droit suisse l'emporte syst\u00e9matiquement sur le droit internationale. dangereuse elle aussi\u00a0?", "alternativeExcerpt": ["Il y a une dizaine de jours\u00a0le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan a d\u00e9clar\u00e9 que \"si le peuple veut la peine de mort, alors les partis suivront sa volont\u00e9\". Ces derniers mois, d\u2019autres Etats ont choisi de r\u00e9instaurer la peine capitale ou ont annonc\u00e9 vouloir le faire. Interview de Pierre de Preux, juriste actif depuis des d\u00e9cennies pour l\u2019abolition de la peine capitale \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale, ancien b\u00e2tonnier de l\u2019ordre des avocats de Gen\u00e8ve.", "Il y a une dizaine de jours\u00a0le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan a d\u00e9clar\u00e9 que \"si le peuple veut la peine de mort, alors les partis suivront sa volont\u00e9\". Ces derniers mois, d\u2019autres Etats ont choisi de r\u00e9instaurer la peine capitale ou ont annonc\u00e9 vouloir le faire. Interview de Pierre de Preux, juriste actif depuis des d\u00e9cennies pour l\u2019abolition de la peine capitale \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale, ancien b\u00e2tonnier de l\u2019ordre des avocats de Gen\u00e8ve.", "Il y a une dizaine de jours\u00a0le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan a d\u00e9clar\u00e9 que \"si le peuple veut la peine de mort, alors les partis suivront sa volont\u00e9\". Ces derniers mois, d\u2019autres Etats ont choisi de r\u00e9instaurer la peine capitale ou ont annonc\u00e9 vouloir le faire. Interview de Pierre de Preux, juriste actif depuis des d\u00e9cennies pour l\u2019abolition de la peine capitale \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale, ancien b\u00e2tonnier de l\u2019ordre des avocats de Gen\u00e8ve.", "Il y a une dizaine de jours\u00a0le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan a d\u00e9clar\u00e9 que \"si le peuple veut la peine de mort, alors les partis suivront sa volont\u00e9\". Ces derniers mois, d\u2019autres Etats ont choisi de r\u00e9instaurer la peine capitale ou ont annonc\u00e9 vouloir le faire. Interview de Pierre de Preux, juriste actif depuis des d\u00e9cennies pour l\u2019abolition de la peine capitale \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale, ancien b\u00e2tonnier de l\u2019ordre des avocats de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Pierre de Preux, avocat", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Pierre de Preux", "Pierre de Preux, avocat / JDM_2016-08-17T07:36:00_l-invite-du-journal", "Pierre de Preux, avocat / JDM_2016-08-17T07:36:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7930518", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Avocat, ancien b\u00e2tonnier de Gen\u00e8ve", "name": "De Preux, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930518", "ece-7930501"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Matthieu Ricard", "id": "sound-4C503FF6-32F4-4D7E-8A93-03216C6F1843", "durationSec": 312, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mathieu Ricard, moine bouddhiste;extrait de musique\r\n\"Bismillah Khan-aag Yaman\" \"Ani Choying Drolma\", Mantra du Bouddha de la Compassion\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Matthieu Ricard (REDIFF MP3 MATHIEU RICARD ME 17/08) MP3 MATHIEU RICARD \u00e9p 3\r\nNous entrons dans l'unviers sonore du moine bouddhiste MATHIEU RICARD\r\n  20'23 \r\n((MERCREDI\r\nBismillah Khan-aag Yaman\r\nAni Choying Drolma - Mantra du Bouddha de la Compassion))", "alternativeExcerpt": ["\"Bismillah Khan-aag Yaman\" \"Ani Choying Drolma\", Mantra du Bouddha de la Compassion", "\"Bismillah Khan-aag Yaman\" \"Ani Choying Drolma\", Mantra du Bouddha de la Compassion", "\"Bismillah Khan-aag Yaman\" \"Ani Choying Drolma\", Mantra du Bouddha de la Compassion"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Matthieu Ricard", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Matthieu Ricard / JDM_2016-08-17T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Matthieu Ricard / JDM_2016-08-17T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930524", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930524", "ece-7930507"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : L'assassinat de Sharon Tate a inspir\u00e9 Simon Liberati", "id": "sound-D4951E79-CA72-4DFC-8461-B61258700C7F", "durationSec": 241, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 1969, l'actrice am\u00e9ricaine Sharon Tate, enceinte de 8 mois et femme du cin\u00e9aste Roman Polanski, \u00e9tait assassin\u00e9e par des membres de ce que l'on appelle la communaut\u00e9 la famille, dirig\u00e9e par le gourou Charles Manson. Il est toujours vivant et toujours emprisonn\u00e9. Simon Liberati consacre son dernier roman \"California Girls\" (Grasset) \u00e0 cette histoire.\r\n\r\n* * L'assassinat de Sharon Tate a inspir\u00e9 Simon Liberati (Simon Liberati)  12h30 Simon Liberati\r\n1969, l'assassinat de Sharon Tate, actrice am\u00e9ricaine, enceinte de 8 mois, et femme du cin\u00e9aste Roman Polanski \r\nSharon Tate assassin\u00e9e par des membres de ce que l'on appele la communaut\u00e9 la famille dirig\u00e9e par le gourou Charles Manson... toujours vivant, toujours emprisonn\u00e9... \r\nNotre invit\u00e9 consacre son dernier roman \u00e0 cette histoire... \r\nBonjour Simon Liberati, California girls sort aujourd'hui chez Grasset...\r\n***en 1969, vous aviez 9 ans...et la famille Manson entre dans, je cite, \"votre imaginaire avec fracas\"...  Quel souvenir gardez-vous de cet \u00e9v\u00e9nement macabre ?\r\n***C'est votre premi\u00e8re confrontation au mal... mais dans ce cas pr\u00e9cis c'est aussi la repr\u00e9sentation que l'homme est capable du pire ?\r\n***Les hippies repr\u00e9sentatrifs du peace and love \u00e0 mille lieux d'une telle cruaut\u00e9... Cet \u00e9v\u00e9nement repr\u00e9sente-t-il la fin de l'utopie des ann\u00e9es 60 ? \r\n***Dans California Gilrs, vous retracez les 36 heures o\u00f9 la famille Manson passe \u00e0 l'acte... les d\u00e9tails, la cruaut\u00e9, l'horreur qui ressortent pleinement de vos lignes... \u00e9tait-ce un \u00e9xutoire d'\u00e9crire sur cela ?\r\n***Il y a tant de pr\u00e9cisions, de d\u00e9tails qu'on a l'impression que vous vous \u00eates plong\u00e9 dans les rapports de police...y-a-t-il une part de fiction ou sommes-nous dans ce roman dans la plus pure r\u00e9alit\u00e9 des faits ?\r\n***On ressent aussi toute la perdition de cette famille Manson, drogues, sexe, violence... c'est aussi la repr\u00e9sentation de la d\u00e9ch\u00e9ance humaine ?\r\n***\"La voix de Tex avait baiss\u00e9 d'un ton. Il avait compris l'ordre de Charlie sans que le mot tuer ne soit prononc\u00e9\". Ce sont 4 membre de la famille Manson qui commette le crime, lui n'est pas pr\u00e9sent mais est le commanditaire... a-t-il une telle emprise que sa pr\u00e9sence n'est m\u00eame pas indispensable ?\r\n***Ils ont l'ordre aussi d'inscrire quelque chose sur les murs, un truc de sorci\u00e8res... et c'est le mot PIG qui est inscrit avec le sang des victimes... ils tracent leurs crimes ?\r\n***c'est un fait divers symbolique de la folie ... Et puis la signification de Manson - Man-son / fils de l'homme, r\u00e9incarnation de Jesus redescendu sur terre... diriez-vous que c'est quelque part un personnage \"fascinant\" dans le mauvais sens du terme ?\r\n/consid\u00e9r\u00e9 par la famille comme l'homme le plus puissant du monde/\r\n***\"En moins d'une demi-heure, la co\u00fbteuse villa des collines de Los Angeles s'est transform\u00e9e en n\u00e9cropole\"... vous avez voulu faire ressentir le chaos total qui r\u00e9gnait dans ce lieu ? \r\n***Il y a l'un des personnages du roman, qui n'a pas tu\u00e9, qui craint la punition, c'est le personnage de Linda...est-ce la seule personne qui craint \"l'imminensce de la punition\" ? seul personnage capable d'humanit\u00e9 ...?\r\n***Je ne sais pas si vous le savez Simon Liberati aux Etats-Unis une jeune roman\u00e7i\u00e8re de 27 ans, Emma Cline, publie The girls aussi inspir\u00e9 de ce faits divers ... le lirez-vous ?\r\nMerci Simon Liberati, votre dernier roman \"California girls\" sort aujourd'hui chez Grasset.", "alternativeExcerpt": ["En 1969, l'actrice am\u00e9ricaine Sharon Tate, enceinte de 8 mois et femme du cin\u00e9aste Roman Polanski, \u00e9tait assassin\u00e9e par des membres de ce que l'on appelle la communaut\u00e9 la famille, dirig\u00e9e par le gourou Charles Manson. Il est toujours vivant et toujours emprisonn\u00e9. Simon Liberati consacre son dernier roman \"California\" (Grasset) \u00e0 cette histoire.", "En 1969, l'actrice am\u00e9ricaine Sharon Tate, enceinte de 8 mois et femme du cin\u00e9aste Roman Polanski, \u00e9tait assassin\u00e9e par des membres de ce que l'on appelle la communaut\u00e9 la famille, dirig\u00e9e par le gourou Charles Manson. Il est toujours vivant et toujours emprisonn\u00e9. Simon Liberati consacre son dernier roman \"California Girls\" (Grasset) \u00e0 cette histoire.", "En 1969, l'actrice am\u00e9ricaine Sharon Tate, enceinte de 8 mois et femme du cin\u00e9aste Roman Polanski, \u00e9tait assassin\u00e9e par des membres de ce que l'on appelle la communaut\u00e9 la famille, dirig\u00e9e par le gourou Charles Manson. Il est toujours vivant et toujours emprisonn\u00e9. Simon Liberati consacre son dernier roman \"California Girls\" (Grasset) \u00e0 cette histoire."], "alternativeTitle": ["L'assassinat de Sharon Tate a inspir\u00e9 Simon Liberati", "L'assassinat de Sharon Tate a inspir\u00e9 Simon Liberati / 12H30_2016-08-17T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L'assassinat de Sharon Tate a inspir\u00e9 Simon Liberati / 12H30_2016-08-17T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930543", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Auteur - Grasset", "name": "Liberati, Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930543", "ece-7930541"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-9AC4A0D4-FB10-495A-829B-1E51216FB5FB", "durationSec": 606, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hanna Woodhead, assistante de recherche \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de Gen\u00e8ve;Cl\u00e9lia Rare-Reuse, athl\u00e8te suisse du 100 m\u00e8tres haies\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(25/FRANCE HAMON/BURKINI ANALYSE PA 8H) Manuel Valls soutient les maires qui ont interdit le burkini sur leurs plages. \r\nEn pleine pol\u00e9mique sur les interdictions prononc\u00e9es ces derniers jours par les autorit\u00e9s de plusieurs communes c\u00f4ti\u00e8res contre cette tenue de baignade qui couvre les femmes des pieds \u00e0 la t\u00eate...\r\nDe passage \u00e0 Marseilles, le premier ministre s'exprime ce matin dans le journal la Provence. \r\nAriane Hasler on vous retrouve \u00e0 Paris. Soutien donc, mais pas question en revanche dit Manuel Valls de l\u00e9gif\u00e9rer sur la question..\r\nPAPIER\r\nMerci Ariane Hasler en direct de Paris...\r\n(28/FRANCE BURKINI ITV REP 7H15) ..le burkini qui enflame le d\u00e9bat en France...\r\nl'interdiction de la burqa qui divise en Suisse...\r\nDans les pays anglo-saxons en revanche, les v\u00eatements religieux ne font pas pol\u00e9mique.\r\nComment expliquer ces diff\u00e9rences? \r\nquestion pos\u00e9e tout \u00e0 l'heure \u00e0 Hanna Woodhead. Elle est Assistante de recherche \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de Gen\u00e8ve...\r\nPROPOS RECUEILLIS PAR RENAUD MALIK.\r\nEt toujours en France... le parti socialiste reste tr\u00e8s divis\u00e9, \u00e0 moins d'un an de la pr\u00e9sidentielle... \r\nL'un des frondeurs de la gauche, Beno\u00eet Hamont annonce sa candidature pour la primaire du PS... Il l'a dit hier dans le 20h de France 2...\r\nCandidature donc de cet ex-ministre de l'\u00e9ducation National... Un d\u00e9\u00e7u de Fran\u00e7ois Hollande... qui grille la politesse \u00e0 un autre champion de la gauche du PS... Arnaud Montebourg qui doit se prononcer sur une \u00e9ventuelle candidature dans les prochains jours...\r\n(01/LRENS COMITE OUI PAPIER) Le bonheur est une question de s\u00e9curit\u00e9... \r\nC'est avec ce slogan qu'un large comit\u00e9 interparti a lanc\u00e9 hier sa campagne en faveur de la loi sur le renseignement... Loi qui sera un objet de votation le 25 septembre prochain. \r\nTous les partis sauf les Verts sont repr\u00e9sent\u00e9s au sein de ce comit\u00e9. \r\nMais tous les partis ne tenaient pas le m\u00eame discours. Muriel Ballaman.\r\n(15/JO RIO GYM -DECLIN SPORT ROUMAIN PAPIER) Giulia Steingruber quittera Rio avec une m\u00e9daille, le bronze, m\u00e9daille au saut... \r\nElle a loup\u00e9 hier la finale au sol... La Saint Galloise a commis des fautes... fatigu\u00e9e physiquement, fatigu\u00e9e par les \u00e9motions aussi.. La d\u00e9ception a \u00e9t\u00e9 vive...Elle finit derni\u00e8re de cette finale huiti\u00e8me... Mais elle a tout de m\u00eame \u00e9t\u00e9 cette saison la premi\u00e8re gymnaste f\u00e9minine suisse de l'histoire \u00e0 monter sur un podium olympique... \r\nEt c'est la jeune am\u00e9ricaine Simone Biles qui a remport\u00e9 l'or au sol... Une quatri\u00e8me m\u00e9daille pour la jeune texane, prodige de la gym qui a survol\u00e9 ces jeux... \r\nUne am\u00e9ricaine qui rappelle une autre tr\u00e8s jeune prodige... Nadia Comaneci...C'\u00e9tait il y a 40 ans, cette petite roumaine, de 14 ans devenait la f\u00e9e de Montr\u00e9al en remportant 5 m\u00e9dailles dont trois d'or et en obtenant pour la premi\u00e8re fois la note parfaite : 10 aux barres asym\u00e9triques.  \r\nMais cette \u00e9poque est bien r\u00e9volue, il n'y a que trois gymnastes roumains \u00e0 Rio, dont une seule femme. \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz...\r\n(14/JO RIO ATHLETISME - ITW REUSE) Et en athl\u00e9tisme, Mujinga Kambundji... a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9e en demi finale du 200 m\u00e8tres... C'est la d\u00e9ception pour la bernoise qui n'a pas approch\u00e9 son record de Suisse... ni son meilleur temps de la saison... \r\nQualification en revanche de la valaisanne Cl\u00e9lia Rare-Reuse pour le demi-finales du 100 m\u00e8tres haies... Objectif atteint... Elle a r\u00e9alis\u00e9 le troisi\u00e8me meilleur temps de sa carri\u00e8re. Et pourtant, la pression \u00e9tait \u00e9norme.... \r\nLa demi-finale et la finale de ce 100 m\u00e8tres haies ont lieu la nuit prochaine. \r\nQualification \u00e9galement, mais pour la finale de la perche de la biennoise Nicole B\u00fcchler...\r\n(12/AIRBUS VS BOEING PAPIER) Airbus contre Boeing... \r\nBoeing contre Airbus... \r\nLes concurrents commerciaux historique ont rendez-vous devant l'OMC ces prochains jours \u00e0 Gen\u00e8ve...\r\nL'Organisation mondiale du commerce s'appr\u00eate \u00e0 traiter le plus gros litige de son histoire. \r\nAu coeur de cette querelle, n\u00e9e au milieu des ann\u00e9es 2000: des accusations mutuelles de subventions du secteur a\u00e9ronautique, de plusieurs milliards de francs. Olivier Schorderet...\r\n(03/APPLICATION CHUV POUR URGENCES PAPIER (rep 22h30)) Urgences rime souvent avec attente... \r\nEt pour tenter de r\u00e9soudre ces probl\u00e8mes de structures satur\u00e9es, le CHUV propose d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent une application... Elle permet de diriger les patients vers le centre de soins le plus proche et le plus disponible... Micha\u00ebl Peuker... \r\nGen\u00e8ve aussi s'est dot\u00e9 d'une application de ce type, c'\u00e9tait il y a deux ans...  \"Smart H.U.G.\" qui permet aussi de conna\u00eetre les d\u00e9lais d'attente dans les centres d'urgences...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(27/FRANCE HAMON CLIP) En France, le PS est toujours plus divis\u00e9, \u00e0 moins d'un an de la pr\u00e9sidentielle... \r\nL'un des frondeurs de la gauche, Beno\u00eet Hamont annonce sa candidature pour la primaire du PS... Il l'a dit hier dans le 20h de France 2...\r\nCandidature donc de cet ex-ministre de l'\u00e9ducation... Un d\u00e9\u00e7u de Fran\u00e7ois Hollande... Beno\u00eet Hamon sera candidat \u00e0 la primaire... pour autant qu'elle ait lieu...\r\nAutre candidat potentiel, autre champion de la gauche du PS... Arnaud Montebourg qui doit dire se prononcer sur sa candidature dans les prochains jours.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-08-17T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-08-17T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930522", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930522", "ece-7930504"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Rio 2016: les JO exceptionnels de la gymnaste am\u00e9ricaine Simone Biles", "id": "sound-BD863371-7634-46E7-A740-2031D87A67E6", "durationSec": 102, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Simone Biles, gymnaste am\u00e9ricaine\r\nLa gymnaste am\u00e9ricaine Simone Biles a conclu ses Jeux olympiques par une d\u00e9monstration mardi, en finale du sol. Elle a remport\u00e9 son quatri\u00e8me titre \u00e0 Rio, ne laissant que des miettes \u00e0 ses adversaires, \u00e0 la mani\u00e8re de son compatriote Michael Phelps en natation.\r\n\r\n* * Rio 2016: les JO exceptionnels de la gymnaste am\u00e9ricaine Simone Biles 12h30 JO simones Biles\r\nLa gymnaste am\u00e9ricaine Simone Biles a conclu ses jeux olympiques par une d\u00e9monstration hier en finale du sol. Elle a remport\u00e9 son quatri\u00e8me titre \u00e0 Rio. 10 m\u00e9dailles d'or obtenues aux championnats du monde figuraient d\u00e9j\u00e0 \u00e0 son palmar\u00e8s. Caroline reymond, Simone Biles, un peu comme Michale Phelps en natation, ne laisse que des miettes \u00e0 ses adversaires.\r\n  DIGAS \r\nDes JO \u00e0 retrouver sur notre page sp\u00e9ciale sur RTS.ch", "alternativeExcerpt": ["La gymnaste am\u00e9ricaine Simone Biles a conclu ses Jeux olympiques par une d\u00e9monstration mardi, en finale du sol. Elle a remport\u00e9 son quatri\u00e8me titre \u00e0 Rio, ne laissant que des miettes \u00e0 ses adversaires, \u00e0 la mani\u00e8re de son compatriote Michael Phelps en natation."], "alternativeTitle": ["Rio 2016: les JO exceptionnels de la gymnaste am\u00e9ricaine Simone Biles  / 12H30_2016-08-17T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930542", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930539"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Premier d\u00e9placement d'Aung San Suu Kyi en tant que ministre", "id": "sound-901AE900-692B-4439-99BF-126EE845CF97", "durationSec": 91, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Favre R\u00e9my;Venditti, Jean-Baptiste \r\nLa ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res birmane Aung San Suu Kyi arrive ce mercredi \u00e0 P\u00e9kin. Elle donne une importance toute particuli\u00e8re aux relations entre son pays et la Chine. Le pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement birman s'\u00e9tait plut\u00f4t rapproch\u00e9 des Etats-Unis.\r\n\r\n* * Premier d\u00e9placement d'Aung San Suu Kyi en tant que ministre 12h30 Ang SangSushi en Chine\r\nAutre visite, celle d'Aung San Sushi en chine, son premier d\u00e9placement en tant que ministre. Elle arrive aujourd'hui \u00e0 P\u00e9kin. La ministre birmane des Affaires \u00e9trang\u00e8res donne une importance toute particuli\u00e8re aux relations entre son pays, la Birmanie, et la Chine. Le pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement birman s'\u00e9tait plut\u00f4t rapproch\u00e9 des Etats-Unis. Aung San Suu Kyi, elle, veut r\u00e9\u00e9quilibrer ces relations mais elle doit aussi composer avec les attentes de son peuple qui divergent. Une visite comlexe donc pour Aung San Suu Kyi. R\u00e9my Favre est \u00e0 Rangoon...\r\n  DIGAS\r\n((Aung San Suu Kyi veut satisfaire P\u00e9kin. sans d\u00e9cevoir son peuple. mission tr\u00e8s d\u00e9licate. depuis plusieurs mois, le pouvoir chinois fait pression sur le nouveau gouvernement d'Aung San Suu Kyi pour relancer le projet de barrage de Myitsone. au nord de la Birmanie. un projet hydro\u00e9lectrique de pr\u00e8s de 4 milliards de dollars d'investissements. avec \u00e0 la clef, 6.000 m\u00e9gawatts. en priorit\u00e9 destin\u00e9s \u00e0 la province chinoise du Yunnan. Aung San Suu Kyi ne peut pas ignorer cette pression. l'\u00e9conomie de son pays d\u00e9pend en grande partie des investissements chinois. la r\u00e9ussite du processus de paix qu'elle relance en ce moment en Birmanie d\u00e9pend aussi de la bonne volont\u00e9 du puissant voisin. mais voil\u00e0, la population birmane est farouchement oppos\u00e9e \u00e0 ce projet de barrage. des manifestations sont r\u00e9guli\u00e8rement organis\u00e9es. Aung San Suu Kyi est donc tiraill\u00e9e. elle va devoir choisir. satisfaire. soit P\u00e9kin. soit son peuple. elle s'est donn\u00e9e trois mois pour \u00e9tudier les impacts du barrage de Myitsone. une mani\u00e8re, pour Aung San Suu Kyi, de diff\u00e9rer sa d\u00e9cision. pour ne pas faire \u00e9chouer, cette semaine, sa visite historique en Chine.))", "alternativeExcerpt": ["La ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res birmane Aung San Suu Kyi arrive ce mercredi \u00e0 P\u00e9kin. Elle donne une importance toute particuli\u00e8re aux relations entre son pays et la Chine. Le pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement birman s\u2019\u00e9tait plut\u00f4t rapproch\u00e9 des Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["Premier d\u00e9placement d\u2019Aung San Suu Kyi en tant que ministre  / 12H30_2016-08-17T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930542", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930534"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Du fou au malade mental, une histoire de la psychiatrie (3/4)", "id": "sound-AAAA8FA0-84FE-4980-B514-CB26FE2908C3", "durationSec": 785, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fauvel, Aude\r\nDu 15 au 18 ao\u00fbt 2016, Anne Baecher vous propose de d\u00e9couvrir l'histoire de la psychiatrie. Intervenante: Aude Fauvel, maitre d'enseignement et de recherche aupr\u00e8s de l'Institut universitaire d'histoire de la m\u00e9decine et de la sant\u00e9 publique \u00e0 Lausanne (iuhmsp). Dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, zoom sur les traitements psychiatriques \u00e0 travers l'histoire.", "alternativeExcerpt": ["Du 15 au 18 ao\u00fbt 2016, Anne Baecher vous propose de d\u00e9couvrir l'histoire de la psychiatrie. Intervenante: Aude Fauvel, maitre d\u2019enseignement et de recherche aupr\u00e8s de l\u2019Institut universitaire d\u2019histoire de la m\u00e9decine et de la sant\u00e9 publique \u00e0 Lausanne (iuhmsp). Dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, zoom sur les traitements psychiatriques \u00e0 travers l\u2019histoire."], "alternativeTitle": ["Du fou au malade mental, une histoire de la psychiatrie (3/4) / CQFD_2016-08-17T10:04:15_chronique", "CQFD du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843521", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7878444"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Interg\u00e9n\u00e9rations: la bouteille de vin", "id": "sound-A2826DF9-C375-420F-A5A5-6ABBEB42194A", "durationSec": 405, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tout au long de la semaine, Fr\u00e9d\u00e9rique Volery et Xavier Bloch vous proposent trois regards sur un m\u00eame objet \u00e0 travers diff\u00e9rentes \u00e9poques: 1951, 1979 et 2015.\r\nAujourd'hui: Jean-Maurice, Mireille et Romain racontent la bouteille de vin de leurs 20 ans. En nouvelle diffusion.", "alternativeExcerpt": ["Tout au long de la semaine, Fr\u00e9d\u00e9rique Volery et Xavier Bloch vous proposent trois regards sur un m\u00eame objet \u00e0 travers diff\u00e9rentes \u00e9poques: 1951, 1979 et 2015.\n\nAujourd'hui: Jean-Maurice, Mireille et Romain racontent la bouteille de vin de leurs 20 ans. En nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["Interg\u00e9n\u00e9rations: la bouteille de vin / OEP_2016-08-17T01:19:02_sequence-2", "On en parle du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843560", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7878500"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Maupassant: Des femmes, 1\u00e8re partie", "id": "sound-5C7809AE-36FB-4147-8EF1-5F567054E14B", "durationSec": 3377, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'histoire de \"Mademoiselle Perle\".\r\n\r\n* * L'histoire de \"Mademoiselle Perle\"", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 17.08.2016", "Maupassant: Des femmes, 1\u00e8re partie / REVE_2016-08-17T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 17.08.2016", "Maupassant: Des femmes, 1\u00e8re partie / REVE_2016-08-17T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["L'histoire de \"Mademoiselle Perle\".", "L'histoire de \"Mademoiselle Perle\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843530", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843530", "ece-7843529"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Syngenta au coeur d'une bataille politique entre Washington et P\u00e9kin", "id": "sound-621863E9-C84E-4F7E-A750-6C0F2AD55F37", "durationSec": 150, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un influent s\u00e9nateur r\u00e9publicain a officiellement demand\u00e9 mardi \u00e0 la Commission am\u00e9ricaine des investissements \u00e9trangers de durcir sa position dans le dossier Syngenta et ChemChina, en examinant plus durement les fusions pr\u00e9vues dans le secteur agrochimique.\r\n\r\n* * Syngenta au coeur d'une bataille politique entre Washington et P\u00e9kin 12h30 Syngenta Chem China \r\nLes autorit\u00e9s am\u00e9ricaines pourraient durcir leur position dans le dossier Syngenta-ChemVChina. Un influent s\u00e9nateur r\u00e9publicain leur a officiellement demand\u00e9 hier d'examiner plus durement les fusions pr\u00e9vues dans le secteur agrochimique. Il s'inqui\u00e8te notamment de l'augmentation des rachats de soci\u00e9t\u00e9s occidentales par la Chine. Inquit\u00e9udes aussi de leur impact sur le march\u00e9 agricole national. Une nouvelle offensive alors que le groupe agrochimique b\u00e2lois et son repreneur chinois attendent toujours le feu vert de la Commission am\u00e9ricaine des investissements \u00e9trangers, Olivier Schorderet... \r\n  DIGAS \r\nCharles Grassley, Chuck pour les intimes, pr\u00e9side le comit\u00e9 judiciaire du S\u00e9nat, o\u00f9 il repr\u00e9sente l'Iowa. Un Etat per\u00e7u aux Etats-Unis comme le coeur du pays. Son principal secteur d'activit\u00e9 ? l'agro-alimentaire. Il produit du ma\u00efs, du soja, du porc. Son plus important client ? La Chine. Mais l'Iowa est aussi l'un des Etats am\u00e9ricain o\u00f9 le B\u00e2lois Syngenta est implant\u00e9. Autant de raisons qui ont pouss\u00e9 le s\u00e9nateur R\u00e9publicain a \u00e9crire hier simultan\u00e9ment au d\u00e9partement am\u00e9ricain de la justice et \u00e0 la commission f\u00e9d\u00e9rale du commerce, une agence ind\u00e9pendante du gouvernement qui veille \u00e0 ce que les r\u00e8gles de concurrence soient appliqu\u00e9es. Car le probl\u00e8me, pour Chuck Grassley, c'est que ces instances travaillent chacune de leur c\u00f4t\u00e9 sur les grands mariages en cours dans le secteur agrochimique: l'une examine le rachat Syngenta-ChemChina, l'autre l'alliance DuPont-DowChemical. Il demande donc qu'elles travaillent main dans la main. Sinon, les autorit\u00e9s risquent de minimiser l'effet n\u00e9gatif, selon lui, de cette concentration du secteur sur les prix, le choix et la qualit\u00e9 des semences, alors que les agriculteurs doivent d\u00e9j\u00e0 faire face \u00e0 une chute de leurs revenus. \r\nCette nouvelle initiative pourrait-elle nuire au rachat de Syngenta par ChemChina ?\r\nFormellement non, m\u00eame si le feuilleton commence effectivement \u00e0 durer. La d\u00e9cision attendue, c'est celle du Comit\u00e9 pour l'investissement \u00e9tranger aux Etats-Unis, qui devrait tomber dans les semaines \u00e0 venir. Une proc\u00e9dure usuelle pour toute reprise de soci\u00e9t\u00e9 internationale; et comme Syngenta r\u00e9alise 20% de son chiffre d'affaires aux Etats-Unis, on peut comprendre l'attention port\u00e9e \u00e0 cette transaction. \r\nSyngenta se retrouve en fait au coeur d'une bataille politique entre Washington et P\u00e9kin...\r\nEn jeu: l'ouverture du march\u00e9 chinois aux producteurs am\u00e9ricains de semence...Du donnant-donnant, en quelque sorte. Et l\u00e0, franchement, le groupe b\u00e2lois n'a pas toutes les cartes en main. N'oublions pas non plus l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de novembre, avec un Donald Trump qui a fait du protectionnisme un th\u00e8me de campagne. Or la m\u00e9fiance des Am\u00e9ricains semble augmenter face \u00e0 l'app\u00e9tit des Chinois: depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, ceux-ci auraient mis sur la table plus de 67 milliards de francs pour racheter des soci\u00e9t\u00e9s am\u00e9ricaines.", "alternativeExcerpt": ["Un influent s\u00e9nateur r\u00e9publicain a officiellement demand\u00e9 mardi \u00e0 la Commission am\u00e9ricaine des investissements \u00e9trangers de durcir sa position dans le dossier Syngenta et ChemChina, en examinant plus durement les fusions pr\u00e9vues dans le secteur agrochimique."], "alternativeTitle": ["Syngenta au coeur d'une bataille politique entre Washington et P\u00e9kin  / 12H30_2016-08-17T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930542", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930535"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les hommes plus dispos\u00e9s que les femmes \u00e0 se r\u00e9concilier apr\u00e8s un affrontement", "id": "sound-54595D95-2B2A-47E6-B7B2-BE0E4EC0D902", "durationSec": 253, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Joyce Benenson, codirectrice de la recherche \u00e0 Havard autour d'un constat : les hommes veulent toujours montrer leurs sup\u00e9riorit\u00e9s face \u00e0 leurs semblables mais ils sont bien plus coop\u00e9ratifs que les femmes lorsqu'ils \u00e9voluent en groupe\r\nSelon une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 Harvard, les hommes seraient plus enclins que les femmes \u00e0 se r\u00e9concilier apr\u00e8s un conflit. Les auteurs de cette \u00e9tude se sont bas\u00e9s sur le sport pour confirmer leur hypoth\u00e8se et les conclusions sont \u00e9loquentes.\r\n\r\n* * Les hommes plus dispos\u00e9s que les femmes \u00e0 se r\u00e9concilier apr\u00e8s un affrontement Andy Murray qui enlace durant de longues secondes Juan Martin del Potro apr\u00e8s la d\u00e9faite de l'Argentin en finale du tournoi olympique de tennis. L'image a fait le tour du Monde. Et elle vient confirmer les r\u00e9sultats d'une \u00e9tude parue au d\u00e9but du mois dans la revue am\u00e9ricaine Current Biology. Les hommes seraient plus dispos\u00e9s que les femmes \u00e0 se r\u00e9concilier apr\u00e8s un affrontement Adrien Krause.\r\nOui et les chercheurs partent d'un constat : les hommes veulent toujours montrer leurs sup\u00e9riorit\u00e9s face \u00e0 leurs semblables mais ils sont bien plus coop\u00e9ratifs que les femmes lorsqu'ils \u00e9voluent en groupe. Un ph\u00e9nom\u00e8ne  qui s'observe aussi chez les chimpanz\u00e9s : contrairement aux femelles, les m\u00e2les, se battent certes entre eux pour prendre le dessus mais tr\u00e8s vite c'est la solidarit\u00e9 qui domine face \u00e0 un danger ext\u00e9rieur. La raison de ce paradoxe ?  Et bien les hommes seraient plus enclins que les femmes \u00e0 se r\u00e9concilier apr\u00e8s un conflit. Les auteurs de cette \u00e9tude, faite \u00e0 Harvard,  se sont bas\u00e9s sur le sport pour confirmer leur hypoth\u00e8se. Ils estiment en effet que les comp\u00e9titions se rapprochent le plus des combats animaliers. Et les conclusions sont \u00e9loquentes. Joyce Benenson, codirectrice de la recherche.\r\nSON 1  00'41\r\n((Les conclusions sont vraiment claires sur les 4 sports que nous avons \u00e9tudi\u00e9s \u00e0 savoir : le tennis, le tennis de  table, le  badmington et la boxe. Les hommes prennent plus de temps que les femmes \u00e0 la fin des matchs pour f\u00e9liciter leurs adversaires. Dans certains sports ce sont des poign\u00e9es de mains, dans d'autres des accolades. Mais ces gestes sont toujours tr\u00e8s \u00e9motionnels. Vous savez le contact physique c'est le mode de communication le plus fort. Donc c'est vraiment fou de voir \u00e0 quel point ces adversaires deviennent proches. Et on ne s'imagine pas que ce sont les hommes qui s'adonnent \u00e0 ce genre de contact.. Mais ils le font apr\u00e8s s'\u00eatre battu et les perdants sont m\u00eame contents de le faire ! ))\r\nLes hommes semblent donc ne pas en vouloir \u00e0 leur adversaire m\u00eame apr\u00e8s une d\u00e9faite. Un trait que les chercheurs expliquent notamment par ce que l'on nomme de \u00ab male bonding \u00bb.\r\nOui l'homme serait pourvu de cet esprit de camaraderie qui lui permettrait d'acc\u00e9l\u00e9rer le processus de r\u00e9conciliation. Une complicit\u00e9 qui selon Joyce Benenson a largement contribu\u00e9 \u00e0 la domination de l'homme dans nos soci\u00e9t\u00e9s. \r\nSON 2  00'48 \r\n((Je pense que les hommes, aujourd'hui comme depuis des si\u00e8cles, ont \u00e9t\u00e9 capables de transformer leur besoin de comp\u00e9tions en capacit\u00e9 de coop\u00e9ration.  Parce que selon moi les hommes poss\u00e8dent cet esprit de camaraderie. Comme les chimpanz\u00e9s, les m\u00e2les r\u00e9ussissent donc \u00e0 mieux s'entendre entre eux. Et cela a permis aux hommes de cr\u00e9er toutes les institutions d'une soci\u00e9t\u00e9 qu'elle soient gouvernementales, \u00e9conomiques ou religieuses.  Et je pense que pour nous, les femmes, c'est beaucoup plus dur parce que nous  consacrons plus de temps \u00e0 la famille. Donc quand nous avons un conflit avec un ami ou un coll\u00e8gue de travail qui ne nous est pas proche,  c'est vraiment plus compliqu\u00e9 pour nous. Nous n'avons pas ce penchant naturel pour dire : \u00ab Ok. Je n'en tiens pas rigueur. Nous nous entendrons mieux un prochain jour.\u00bb))\r\nLa gestion des conflits  serait donc plus compliqu\u00e9e pour les femmes et cela p\u00e9jorerait leur place au sein de la soci\u00e9t\u00e9. En cause notamment : les forts liens qu'elles entretiennent avec leur cellule familiale. Une caract\u00e9ristique inn\u00e9e selon Joyce Benenson. Mais pour elle, les femmes poss\u00e8dent les ressources pour inverser la tendance.\r\nSON 3  00'27 \r\n((Je pense que les femmes quand elles prennent consciences des choses, elles peuvent les changer. Mais je crois fermement que nous avons des caract\u00e9ristiques inn\u00e9es et que pour les surmonter on doit en avoir conscience d'abord, on doit les ressentir. J'ai conscience que si les femmes veulent aller de l'avant, elles doivent surmonter ces traits inn\u00e9s. Bien s\u00fbr, elles peuvent le faire : les femmes sont incroyables.  Mais c'est quelque chose qui demande plus de travail .))\r\n*** Aller \u00e0 l'encontre des caract\u00e9ristiques qui leurs sont inn\u00e9es. Ce serait donc la piste \u00e0 suivre pour que les femmes acceptent plus facilement la r\u00e9conciliation. et soit donc \u00e0 armes \u00e9gales avec les hommes.\r\nC'est en tout cas l'id\u00e9e de Joyce Benenson. Mais les auteurs de cette recherche n'affirment pas d\u00e9tenir la preuve ultime que la r\u00e9conciliation  est une affaire essentiellement masculine et source de pouvoir. Cependant, leurs r\u00e9sultats viennent contredire une forme de clich\u00e9 commun\u00e9ment admise : non, l'homme n'est pas toujours cet \u00eatre trop fier pour accepter sa d\u00e9faite.", "alternativeExcerpt": ["Selon une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 Harvard, les hommes seraient plus enclins que les femmes \u00e0 se r\u00e9concilier apr\u00e8s un conflit. Les auteurs de cette \u00e9tude se sont bas\u00e9s sur le sport pour confirmer leur hypoth\u00e8se et les conclusions sont \u00e9loquentes."], "alternativeTitle": ["Les hommes plus dispos\u00e9s que les femmes \u00e0 se r\u00e9concilier apr\u00e8s un affrontement  / TUM_2016-08-17T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930496", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930494"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Rio 2016: comment expliquer le manque d'affluence dans les stades?", "id": "sound-2AFAD58C-2AFB-4F22-A477-BFAC1BBD8D9C", "durationSec": 203, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Impliqu\u00e9 dans une affaire de trafic de billets, le chef des comit\u00e9s olympiques europ\u00e9ens a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Rio. L'occasion de se pencher sur l'affluence souvent maigre dans les stades, lors de ces Jeux olympiques (JO) 2016.\r\n\r\n* * Rio 2016: comment expliquer le manque d'affluence dans les stades?  \r\nEt un nouveau scandale \u00ab sportif \u00bb vient d'\u00e9clater avec l'arrestation \u00e0 Rio de l'Irlandais Patrick Hickey, un membre du CIO. Alain Th\u00e9voz, vous \u00eates l'un de nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux aux Jeux Olympiques, au Br\u00e9sil. Patrick Hickey est accus\u00e9 d'appartenir \u00e0 un r\u00e9seau de vente ill\u00e9gale de billets pour ces Jeux ?\r\n-\tPatrick HICKEY est le chef des Comit\u00e9s olympiques europ\u00e9ens, membre du CIO depuis 27 ans\r\n-\tIl a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 ce matin \u00e0 l'h\u00f4tel du CIO \u00e0 Barra, pas tr\u00e8s loin du Parc olympique \r\n-\tIl a \u00e9t\u00e9 pris d'un malaise lors de son arrestation\r\n-\tIl est accus\u00e9 de revente ill\u00e9gale de tickets pour les Jeux. \r\n-\tIl a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 comme d'autres dirigeants sportifs dans le cadre de la m\u00eame affaire. \r\n-\tLa police br\u00e9silienne a lanc\u00e9 4 autres mandats d'arr\u00eats, dont 1 contre un Britannique, Marcus EVANS, qui est aussi le pr\u00e9sident du club de football d'Ipswich qui \u00e9volue en 2\u00e8me division anglaise,\r\n-\tMarcus EVANS, un multimillionnaire. \r\n-\tEn 2012, il a \u00e9t\u00e9 responsable de la vente officielle de billets pour les Jeux de Londres\r\n-\tPour ces Jeux 2016, ils vendaient des offres, des packages VIP, h\u00f4tel + billet pour les comp\u00e9titions. \r\n-\tCes personnes sont accus\u00e9es d'avoir vendu des billets \u00e0 des prix tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s, des billets dans le quota du Comit\u00e9 Olympic Irlandais, des billets r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s ill\u00e9galement et qui devaient revenir \u00e0 des entreprises et partenaires de leur instance dirigeante \r\n-\tExemple : un billet de 1'300 francs pour la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture \u00e9tait revendu pr\u00e8s de 5x plus cher !\r\n-\tCe n'est pas une \u00ab premi\u00e8re \u00bb ! C'est presque monnaie courante dans ces grandes comp\u00e9tition. J\u00e9r\u00f4me Valcke, le bras droit de Sepp Blatter, l'ancien num\u00e9ro 2 de la FIFA avait aussi \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9 dans une affaire ill\u00e9gale de revente de billets lors de la Coupe du monde de football 2014 au Br\u00e9sil. \r\n-\tIl avait \u00e9t\u00e9 relev\u00e9 de ses fonctions\r\n*********Les premi\u00e8res sessions de comp\u00e9titions en athl\u00e9tisme ont commenc\u00e9 vendredi dernier. Alain TH\u00c9VOZ, un ph\u00e9nom\u00e8ne qui nous frappe : les tribunes sont vides, pourquoi si peu d'engouement pour l'athl\u00e9tisme ? A Londres, le stade affichait complet. 80'000 spectateurs !\r\n-\tQuatre raisons expliquent ce ph\u00e9nom\u00e8ne d\u00e9plorable : \r\n1. Le d\u00e9sint\u00e9r\u00eat de la moiti\u00e9 des Br\u00e9siliens pour ces Jeux\r\n2. La culture \r\n3. Le prix des billets\r\n4. L'emplacement du stade qui ne se trouve pas dans le Parc olympique\r\n-\tCes Jeux Olympiques divisent ! Le pays vit une crise politique et \u00e9conomique sans pr\u00e9c\u00e9dent. \r\n-\tAlors, pourquoi d\u00e9penser autant d'argent pour construire des stades, des infrastructures qui ne serviront \u00e0 rien dans le futur ???\r\n-\tLa culture du sport : les Anglo-Saxons, eux, se passionnent pour l'athl\u00e9tisme et le sport en g\u00e9n\u00e9ral, ce sont des connaisseurs ! \r\n-\tDe plus, \u00e0 Londres, en 2012, ils avaient vibr\u00e9 pour Mo Farah (double champion olympique sur 5'000 et 10'000 m\u00e8tres, et Jessica Ennis-Hill, en heptathlon, elle est devenue une m\u00e9ga star de l'athl\u00e9tisme britannique depuis sa m\u00e9daille d'or).\r\n-\tLes Br\u00e9siliens, eux, se passionnent pour le football, leur seconde religion. Le championnat de football br\u00e9silien qui continue de se jouer durant les Jeux !\r\n-\tLes Br\u00e9siliens se passionnent aussi pour des disciplines dans lesquelles les athl\u00e8tes excellent : le volleyball, le beach-volley, \u00e9vtl. le tennis (quand Gustavo KUERTEN s'imposait \u00e0 Roland-Garros !) ou la Formule 1 avec des pilotes cultes comme la \u00ab L\u00e9gende \u00bb Ayrton SENNA, Rubens BARICHELLO.\r\n-\tLe prix des billets aussi devient vite excessif : 10 euros pour les qualifications, mais les tarifs grimpent tr\u00e8s vites pour des sessions avec des remises de m\u00e9dailles\r\n-\tL'emplacement : le stade d'athl\u00e9tisme se trouve - g\u00e9n\u00e9ralement - toujours dans le Parc olympique, les spectateurs peuvent suivre plusieurs \u00e9preuves le m\u00eame jour. Exemple : un match de tennis, des \u00e9preuves d'athl\u00e9tisme, un match de basket.  \r\n-\tAux Jeux de Rio, les d\u00e9tenteurs de billets pour l'athl\u00e9tisme ne peuvent suivre que les comp\u00e9titions d'athl\u00e9tisme !  (selon la circulation, il faut pr\u00e8s de 2 heures, pour les spectateurs, pour effectuer le trajet entre les deux sites). \r\n-\tA Londres, le stade \u00e9tait toujours plein, le matin pour les s\u00e9ries et le soir pour les finales.\r\n-\tAvec la fiabilit\u00e9 du m\u00e9tro, \u00e0 Londres, les sites \u00e9taient tr\u00e8s vite joignables (30 \u00e0 40 minutes \u00ab porte \u00e0 porte \u00bb. M\u00eame des membres du CIO empruntaient le m\u00e9tro \u00e0 Londres !!! C'\u00e9tait le cas notamment de Ren\u00e9 FASEL alors que les membres du CIO b\u00e9n\u00e9ficient de chauffeurs personnels qui peuvent utiliser les voies rapides, les fameuses voies olympiques. \r\n-\tA Rio, j'ai voulu tester le m\u00e9tro. Il est beau, il est neuf et il fonctionne. (C'est un cong\u00e9lateur parce qu'il est climatis\u00e9 \u00e0 18 degr\u00e9s). Il \u00e9tait vide parce que - pour l'heure - il ne fonctionne que pour les personnes accr\u00e9dit\u00e9es et les spectateurs, les personnes munies d'un billet d'entr\u00e9e. Porte \u00e0 porte, il faut compter pr\u00e8s de 2 heures. Le terminus du m\u00e9tro se trouve \u00e0 une dizaine de kilom\u00e8tres du Parc olympique. Il faut ensuite emprunter des bus. \r\n-\tLe grand probl\u00e8me de ces Jeux, outre la s\u00e9curit\u00e9, ce sont les transports, et surtout la dur\u00e9e des transports. Il faut compter tr\u00e8s large. \r\n*********Alain TH\u00c9VOZ, ce sont vos 7\u00e8me Jeux Olympiques. Votre sentiment sur l'engouement ?\r\n-\tMon sentiment est assez mitig\u00e9\r\n-\tIl manque un symbole olympique tr\u00e8s fort : tout simplement, la flamme olympique dans le Parc olympique \r\n-\tIls sont nombreux les gens, les Br\u00e9siliens, les spectateurs \u00e0 chercher cette flamme. \r\n-\tOr, la vasque olympique a \u00e9t\u00e9 allum\u00e9e au Stade Maracana o\u00f9 s'est tenue la c\u00e9r\u00e9monie. \r\n-\tDonc, pour voir la flamme, il faut aller voir un match de football f\u00e9minin ou masculin\r\n-\tOr, la flamme se brule \u00e0 Maracana o\u00f9 s'est tenue la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture\r\n-\tA Rio, je ne trouve pas l'ambiance et la jovialit\u00e9 des Chinois \u00e0 P\u00e9kin 2008, des Britanniques \u00e0 Londres 2012 voire des Russes \u00e0 Sotchi 2014. \r\n-\tA P\u00e9kin par exemple, les Chinois se faisaient photographier en misait des gestes sportifs ;\r\n-\tA Sotchi, les comp\u00e9titions \u00e9taient ch\u00e8res. mais les Russes avaient acc\u00e8s au Parc olympique, ils s'y promenaient en famille. Les Babouchkas, les grands-mamans russes, poussaient les petits-enfants. On ressentait une fiert\u00e9 d'accueillir la famille olympique et d'organiser les Jeux. \r\n-\tA Rio, on parle du Parc olympique, il n'y a pas d'ambiance \u00e0 l'ext\u00e9rieur des sites de comp\u00e9titions. \r\n-\tIl n'y a pas assez de stands de boissons et de nourritures, les files d'attente n'en finissent plus\r\n-\tJ'ador\u00e9 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture, la communion des Br\u00e9siliens qui savent faire la f\u00eate.. mais je n'ai retrouv\u00e9 pas cette communion dans le Parc olympique. \r\n*********Alain Th\u00e9voz, l'un de nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux \u00e0 Rio.", "alternativeExcerpt": ["Impliqu\u00e9 dans une affaire de trafic de billets, le chef des comit\u00e9s olympiques europ\u00e9ens a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Rio. L\u2019occasion de se pencher sur l\u2019affluence souvent maigre dans les stades, lors de ces Jeux olympiques (JO) 2016."], "alternativeTitle": ["Rio 2016: comment expliquer le manque d'affluence dans les stades? / FOR_2016-08-17T18:08:00_developpement-5", "Forum du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930559", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930549"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les candidats se bousculent aux primaires en France", "id": "sound-8C8631BE-5DAC-4FB5-B89F-B75285F086A3", "durationSec": 753, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Beno\u00eet Hamon a officialis\u00e9 sa candidature \u00e0 la primaire de la gauche pour la pr\u00e9sidentielle mardi soir. Ce faisant, l'ancien ministre de l'\u00e9ducation coupe l'herbe sous les pieds d'Arnaud Montebourg, qui devrait se lancer \u00e0 la fin de la semaine. Interview de Thomas Gu\u00e9nol\u00e9, politologue.\r\n\r\n* * Les candidats se bousculent aux primaires en France  \r\n18h . on va parler d'un marathon, ou course \u00e0 obstacles. C'est selon. Non pas du c\u00f4t\u00e9 de Rio, mais en France, ou certains font leur rentr\u00e9e politique avant l'heure.hier soir sur France 2 Beno\u00ect Hamon a officialis\u00e9 sa candidature \u00e0 la primaire de la gauche pour la pr\u00e9sidentielle. \r\nUne annonce attendue. En partant maintenant, l'ancien ministre de l'\u00e9ducation coupe l'herbe sous les pieds d'un certain Arnaud Montebourg qui devrait se lancer \u00e0 la fin de la semaine. \r\nAriane Hasler on vous retrouve \u00e0 Paris, avec ce constat : il commence \u00e0 y avoir du monde sur la gauche de Fran\u00e7ois Hollande pour ces primaires..\r\nIls sont d\u00e9j\u00e0 deux : la s\u00e9natrice Marie-No\u00eblle Lienemann et l'ancien inspecteur du travail G\u00e9rard Filoche. une multiplication de candidats propre \u00e0 affaiblir encore un peu plus Fran\u00e7ois Hollande pour ces primaires. ce d'autant plus que la gauche de la gauche n'est pas la derni\u00e8re \u00e0 tirer sur l'ambulance pr\u00e9sidentielle \r\nRELANCE : hier soir par exemple Benoit Hamon n'y est pas all\u00e9 de main morte.. \r\nTout en assurant qu'il ne \"participerait pas \u00e0 une cur\u00e9e anti-Hollande\", Benoit Hamon qui avait quitt\u00e9 le gouvernement avec Arnaud Montebourg, a estim\u00e9 que le pr\u00e9sident \u00e9tait incapable de \u00abrassembler\u00bb une nouvelle majorit\u00e9 de gauche pour 2017 :\u00abRien ne pourra r\u00e9tablir la confiance qu'il a perdue. On ne voit pas ce qu'il aurait \u00e0 dire ou \u00e0 faire lors d'un quinquennat suppl\u00e9mentaire\u00bb, estime l'ancien porte-parole du PS. Benoit Hamon estime avoir \u00ables capacit\u00e9s \u00e0 parler aux communistes et aux \u00e9cologistes, capacit\u00e9 que Hollande n'a plus\u00bb il promet de porter des propositions pour \u00abretrouver les fondamentaux sur les questions sociales, \u00e9conomiques et r\u00e9publicaines\u00bb anoncant notamment qu'il aborgerait la loi travil s\u00eel gaganait.\r\nRELANCE : une candidature de plus \u00e0 gauche... \u00e0 droite les choses devraient aussi bouger d'ici la fin du mois.\r\nOui puisque Nicolas Sarkozy devrait enfin mettre fin au faux suspense autour de sa candidature.. Il a en effet jusqu'\u00e0 jeudi prochain pour se d\u00e9clarer..il aura profit\u00e9 jusqu'au bout de l'avantage que lui offre la tribune de pr\u00e9sident des r\u00e9publicains..de quoi aga\u00e7er au plus haut point ses concurrents. actuellement l'ancien pr\u00e9sident est en vacances au Cap n\u00e8gre.il doit rentrer \u00e0 Paris lundi.\r\nRELANCE : Ariane un petit pointage sur le nombre de candidats pour ces primaires de la droite et du centre ? \r\n A droite il y a actuellement 12 candidats, mais seuls ceux qui ont r\u00e9colt\u00e9s suffisamment de parrainage pourront d\u00e9poser leur candidature d\u00e9but septembre.. pour l'heure seuls Nicolas Sarkozy, Alain Jupp\u00e9, Fran\u00e7ois Fillon et Bruno le Maire sont assur\u00e9s d'avoir assez de soutiens. Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9 pourrait aussi y parvenir.\r\nSelon les derniers sondages pour ces primaires qui auront lieu fin novembre, Alain Jupp\u00e9 continue \u00e0 faire la course en t\u00eate, mais Nicolas Sarkozy commence gentiment \u00e0 r\u00e9duire l'\u00e9cart..", "alternativeExcerpt": ["Beno\u00eet Hamon a officialis\u00e9 sa candidature \u00e0 la primaire de la gauche pour la pr\u00e9sidentielle mardi soir. Ce faisant, l\u2019ancien ministre de l\u2019\u00e9ducation coupe l\u2019herbe sous les pieds d'Arnaud Montebourg, qui devrait se lancer \u00e0 la fin de la semaine. Interview de Thomas Gu\u00e9nol\u00e9, politologue."], "alternativeTitle": ["Les candidats se bousculent aux primaires en France / FOR_2016-08-17T18:04:00_developpement-3", "Forum du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930559", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930557"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Notre Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Notre Premi\u00e8re avec Carlos Henriquez", "id": "sound-28038CF9-6C46-44FD-88F9-A6C20A84280F", "durationSec": 3334, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * L'humoriste romand d\u00e9balle toutes ses premi\u00e8res fois, comme il le fait dans son dernier spectacle, \"Vide-grenier\", \u00e0 d\u00e9couvrir le 30 septembre 2016 sur la sc\u00e8ne du CCL, Centre de culture & de loisirs, \u00e0 Saint-Imier.", "alternativeTitle": ["Notre Premi\u00e8re du 17.08.2016", "Notre Premi\u00e8re du 17.08.2016", "Notre Premi\u00e8re avec Carlos Henriquez / NPR_2016-08-17T15:04:15_notre-premiere", "Leurs premi\u00e8res / NPR_2016-08-17T15:04:15_leurs-premieres", "Ma premi\u00e8re / NPR_2016-08-17T15:04:15_ma-premiere", "La derni\u00e8re / NPR_2016-08-17T17:08:00_la-derniere", "Leurs premi\u00e8res 2 / NPR_2016-08-17T17:08:00_leurs-premieres-2", "Notre Premi\u00e8re avec Carlos Henriquez / NPR_2016-08-17T15:04:15_notre-premiere"], "imageURL": "//www.rts.ch/7834613.image", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9humoriste romand d\u00e9balle toutes ses premi\u00e8res fois, comme il le fait dans son dernier spectacle, \"Vide-grenier\", \u00e0 d\u00e9couvrir le 30 septembre 2016 sur la sc\u00e8ne du CCL, Centre de culture & de loisirs, \u00e0 Saint-Imier.", "L\u02b9humoriste romand d\u00e9balle toutes ses premi\u00e8res fois, comme il le fait dans son dernier spectacle, \"Vide-grenier\", \u00e0 d\u00e9couvrir le 30 septembre 2016 sur la sc\u00e8ne du CCL, Centre de culture & de loisirs, \u00e0 Saint-Imier."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843502", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843502", "ece-7843501"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : L'\u00e9cole en fait-elle assez pour \u00e9viter le mobbing?", "id": "sound-E97419E2-A252-4F31-B069-AE6E19F91162", "durationSec": 193, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Charl\u00e8ne Kobel, qui a souffert de mobing;Monique Ryf, responsable romande de l'association Pro Juventute;Philippe Jaff\u00e9, psychologue, directeur du centre interfacultaire en droits de l'enfant \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve\r\nLe mobbing dans les \u00e9coles est un ph\u00e9nom\u00e8ne en pleine expansion, amplifi\u00e9 par les r\u00e9seaux sociaux et le cyber-harc\u00e8lement. Les cantons, les \u00e9coles et Pro Juventute adoptent des programmes pour lutter contre ce qui laisse invariablement des s\u00e9quelles chez les victimes.\r\n\r\n* * L'\u00e9cole en fait-elle assez pour \u00e9viter le mobbing? Il faut renforcer la s\u00e9curit\u00e9 dans les transports publics: on l'a beaucoup entendu depuis le drame de samedi dernier dans un train r\u00e9gional saint-gallois. Mais peut-\u00eatre faudrait-il aussi renforcer la pr\u00e9vention dans les \u00e9coles. Car si les motifs du forcen\u00e9 sont toujours inconnus, son profil lui est en train de se pr\u00e9ciser. Cet Al\u00e9manique de 27 ans avait \u00e9t\u00e9 victime de harc\u00e8lement d\u00e8s ses d\u00e9buts scolaires.Or le mobbing est un ph\u00e9nom\u00e8ne en pleine expansion dans les \u00e9coles. En font-elles assez pour lutter contre ce ph\u00e9nom\u00e8ne? Alain Arnaud.\r\n((Il louchait, et tout le monde se moquait de lui. Il \u00e9crivait des lettres passionn\u00e9es \u00e0 toutes les filles qui lui plaisaient, mais aucune n'a jamais voulu sortir avec lui. Il a v\u00e9cu l'exclusion durant une bonne partie de sa scolarit\u00e9. Idem pour Charl\u00e8ne Kobel. Elle avait la larme trop facile, ce qui lui a valu le m\u00e9pris des autres pendant longtemps .\r\nMAG 16'' MOBBING ITV KOBEL humiliations\r\nMais aujourd'hui, 10 ans plus tard, tout va bien mieux. Charl\u00e8ne Kobel est \u00e9crivaine, et anime un site de conseil aux personnes victimes de mobbing. Elle s'en est bien sortie, mais pas compl\u00e8tement sans s\u00e9quelles .\r\nMAG 13'' MOBBING ITV KOBEL on s'en d\u00e9barrasse jamais\r\nAujourd'hui, la situation s'est encore aggrav\u00e9e, avec les r\u00e9seaux sociaux. Pro Juventute m\u00e8ne une campagne nationale contre le cyber-mobbing. Monique Ryf, responsable romande de l'association ...\r\nMAG 35'' MOBBING ITV RYF \u00e7a s'arr\u00eate jamais long\r\nLa prise de conscience a bel et bien eu lieu. Les cas de mobbing augmentent, le ph\u00e9nom\u00e8ne est amplifi\u00e9 par les r\u00e9seaux sociaux, les cantons, les \u00e9coles adoptent des programmes pour lutter contre. Mais tout va trop lentement, la pr\u00e9vention reste lacunaire. Et il n'y a pas que les djihadistes potentiels dont il faut s'occuper. Les psychologue Philippe Jaff\u00e9 est directeur du centre interfacultaire en droits de l'enfant \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve .\r\nMAG 19'' MOBBING ITV JAFFE harc\u00e8lement ordinaire\r\n. et potentiellement dangereux, quand on sait qu'aussi bien le forcen\u00e9 des Grisons que celui de Munich ont vu leur enfance g\u00e2ch\u00e9e parce qu'on se moquait d'eux.))", "alternativeExcerpt": ["Le mobbing dans les \u00e9coles est un ph\u00e9nom\u00e8ne en pleine expansion, amplifi\u00e9 par les r\u00e9seaux sociaux et le cyber-harc\u00e8lement. Les cantons, les \u00e9coles et Pro Juventute adoptent des programmes pour lutter contre ce qui laisse invariablement des s\u00e9quelles chez les victimes."], "alternativeTitle": ["L\u2019\u00e9cole en fait-elle assez pour \u00e9viter le mobbing? / JDM_2016-08-17T07:18:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930516", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930514"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "Derri\u00e8re les barreaux : Pussy Riot: Rebel Rebel", "id": "sound-AE590DAD-A702-4D72-8333-641C94358777", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pussy Riot: Rebel Rebel\r\nMiossec: Julia\r\nJohnny Cash: Folsom Prison Blues (Live)\r\nClaude Nougaro & Maurice Vander: Sing Sing Song (Live)\r\nBobby Bare: How I Got to Memphis\r\nJohnny Hallyday: Le P\u00e9nitencier\r\nPretenders: Back On the Chain Gang\r\nJean Ferrat: Nuit Et Brouillard\r\n\u00c9dith Piaf: Le Prisonnier De La Tour\r\nLoretta Lynn: Women's Prison\r\nGiedre: L'amour en prison\r\nJacques Higelin: Cayenne, c'est fini\r\nQueen: Jailhouse Rock (Live)\r\nMichel Berger: Diego libre dans sa t\u00eate (Live 86)\r\nSonny Boy Williamson: Your Funeral and My Trial\r\nRamin Djawadi: Prison Break - Main Title\r\n\r\n* * Pussy Riot: Rebel Rebel\r\nMiossec: Julia\r\nJohnny Cash: Folsom Prison Blues (Live)\r\nClaude Nougaro & Maurice Vander: Sing Sing Song (Live)\r\nBobby Bare: How I Got to Memphis\r\nJohnny Hallyday: Le P\u00e9nitencier\r\nPretenders: Back On the Chain Gang\r\nJean Ferrat: Nuit Et Brouillard\r\n\u00c9dith Piaf: Le Prisonnier De La Tour\r\nLoretta Lynn: Women's Prison\r\nGiedre: L'amour en prison\r\nJacques Higelin: Cayenne, c'est fini\r\nQueen: Jailhouse Rock (Live)\r\nMichel Berger: Diego libre dans sa t\u00eate (Live 86)\r\nSonny Boy Williamson: Your Funeral and My Trial\r\nRamin Djawadi: Prison Break - Main Title", "alternativeTitle": ["Airs de rien du 17.08.2016", "Derri\u00e8re les barreaux / ADR_2016-08-17T20:03:45_airs-de-rien", "Airs de rien du 17.08.2016", "Derri\u00e8re les barreaux / ADR_2016-08-17T20:03:45_airs-de-rien"], "alternativeExcerpt": ["Pussy Riot: Rebel Rebel\nMiossec: Julia\nJohnny Cash: Folsom Prison Blues (Live)\nClaude Nougaro & Maurice Vander: Sing Sing Song (Live)\nBobby Bare: How I Got to Memphis\nJohnny Hallyday: Le P\u00e9nitencier\nPretenders: Back On the Chain Gang\nJean Ferrat: Nuit Et Brouillard\n\u00c9dith Piaf: Le Prisonnier De La Tour\nLoretta Lynn: Women's Prison\nGiedre: L'amour en prison\nJacques Higelin: Cayenne, c'est fini\nQueen: Jailhouse Rock (Live)\nMichel Berger: Diego libre dans sa t\u00eate (Live 86)\nSonny Boy Williamson: Your Funeral and My Trial\nRamin Djawadi: Prison Break - Main Title", "Pussy Riot: Rebel Rebel\nMiossec: Julia\nJohnny Cash: Folsom Prison Blues (Live)\nClaude Nougaro & Maurice Vander: Sing Sing Song (Live)\nBobby Bare: How I Got to Memphis\nJohnny Hallyday: Le P\u00e9nitencier\nPretenders: Back On the Chain Gang\nJean Ferrat: Nuit Et Brouillard\n\u00c9dith Piaf: Le Prisonnier De La Tour\nLoretta Lynn: Women's Prison\nGiedre: L'amour en prison\nJacques Higelin: Cayenne, c'est fini\nQueen: Jailhouse Rock (Live)\nMichel Berger: Diego libre dans sa t\u00eate (Live 86)\nSonny Boy Williamson: Your Funeral and My Trial\nRamin Djawadi: Prison Break - Main Title"], "imageURL": "//www.rts.ch/7914385.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843527", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843527", "ece-7843526"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journal de 06h00 : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-BAFE30CA-47A0-4544-8EF6-D6BD51B86578", "durationSec": 882, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la f\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs;Oliver M\u00fcller, directeur de la faiti\u00e8re \u00e9conomique Swissmechanic;Andr\u00e9a Bianchi, professeur de droit international \u00e0 l'Institut des Hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve;Renate Amstutz, directrice de l'Union des villes suisses;Vigna Anne ;Vigna, Anne ;Fran\u00e7ois Walter, professeur honoraire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, d\u00e9partement d'histoire g\u00e9n\u00e9rale;Cl\u00e9lia Rare-Reuse, athl\u00e8te suisse du 100 m\u00e8tres haies\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D2/INITIATIVE LEX NIVEA) Marre d'\u00eatre les dindons de la farce... C'est pour lutter contre le co\u00fbt de la vie, jug\u00e9 trop cher en Suisse, que consommateurs, PME,  \u00e9lus de tous bords... sont mains dans la main pour lancer une initiatice populaire qui veut Lutter contre l'ilot de ch\u00e8ret\u00e9 en Suisse... \r\nC'est ce qu'annon\u00e7ait hier le TagesAnzeiger... \r\nLe texte qui demande \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration d'\u00e9viter que les Suisses ne soient discrimin\u00e9s \u00e0 cause de leur pouvoir d'achat. \r\nLe parlement a refus\u00e9 de l\u00e9gif\u00e9rer pour lutter contre les pratiques des marques \u00e9trang\u00e8res, les associations de consommateurs et certaines branches \u00e9conomiques sortent donc l'arme lourde, celle de l'intiative populaire. \r\nSt\u00e9phane Deleury...\r\n  01'32 \r\n((Cosm\u00e9tiques, livres, v\u00eatements. Autant de produits que les Suisses paient plus chers que leurs voisins europ\u00e9ens. Face \u00e0 l'inaction du parlement, Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la f\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs, perd patience. \r\nSON : 25''\r\nLes PME suisses subissent les m\u00eames discriminations pour les composants qu'ils ach\u00e8tent \u00e0 l'\u00e9tranger. Oliver M\u00fcller, directeur de la faiti\u00e8re \u00e9conomique Swissmechanic.\r\nSON : 15''\r\nTrad : Lorsque nous vendons des machines \u00e0 l'exportation, avec des pi\u00e8ces provenants de fournisseurs \u00e9trangers... si nous devons les acheter ici en Suisse \u00e0 des prix plus \u00e9lev\u00e9s...  alors nous ne sommes plus concurentiels sur le march\u00e9 international. \r\nUne situation devenue intenable depuis la fin du taux plancher et la hausse du cours du franc. Hotellerie Suisse et Gastro Suisse montent \u00e9galement au front contre les prix trop \u00e9lev\u00e9s. Autant de faiti\u00e8res membres de l'Union Suisse des Arts et m\u00e9tiers, l'USAM qu'Oliver M\u00fcller esp\u00e8re rallier \u00e0 sa cause. \r\nSON : 8''\r\nTrad : Je pense que nous pouvons esp\u00e8rer son soutien. Mais au minimum il faudra que l'USAM reste neutre sur cet objet de votation.  \r\nCette large alliance contre l'ilot de chert\u00e9 esp\u00e8re lancer la r\u00e9colte des signatures \u00e0 la mi-septembre. ))\r\n(24/JO RIO PAPIER STEINGURUBER) A Rio... Giulia Steingruber a loup\u00e9 sa finale au sol... \r\nLa gynaste saint galloise a fini \u00e0 la huiti\u00e8me et derni\u00e8re place... cette nuit... Un exercice manqu\u00e9... Elle a accumul\u00e9 des fautes... \r\nStaingruber rentre donc de Rio avec sa m\u00e9daille de bronze au saut et un dipl\u00f4me olympique... Sa finale loup\u00e9e au sol est une d\u00e9ception, mais pas non plus une catastrophe Caroline Reymond...  \r\n  00'45 \r\n((Giulia Steingruber n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 se lib\u00e9rer apr\u00e8s sa m\u00e9daille de bronze obtenue dimanche lors de la finale du saut. L'envie de bien faire n'a pas suffit et la d\u00e9ception de la St-Galloise se lisait sur son visage \u00e0 la sortie du praticable. Une d\u00e9ception \u00e0 relativiser, Car Giulia Steingruber r\u00e9alise une saison exceptionnelle: deux m\u00e9dailles d'or aux championnats d'Europe et une de bronze aux Jeux olympiques. La gymnaste de Gossau a accumul\u00e9 \u00e9motions et fatigue ce qui lui a jou\u00e9 des tours hier \u00e0 Rio. Une erreur commise en d\u00e9but d'exercice lui a fait perdre sa concentration et tous ses moyens. Elle a termin\u00e9 8e et derni\u00e8re de sa finale. Ce n'est que partie remise pour Giulia Steingruber, qui s'est hiss\u00e9e durant ces jeux olympiques parmi les meilleures gymnastes de la plan\u00e8te. Elle aura une revanche \u00e0 prendre lors des prochains championnats du monde \u00e0 Montr\u00e9al dans deux ans. ))\r\nEt c'est la jeune prodige am\u00e9ricaine de 19 ans Simone Biles qui a remport\u00e9 l'or au sol... Quatri\u00e8me m\u00e9daille d'or... pour cette texane qui a domin\u00e9 la comp\u00e9tition... Elle qui a remport\u00e9 l'or au concours par \u00e9quique au concours g\u00e9n\u00e9ral et au saut... Elle a gagn\u00e9 le bronze \u00e0 la poutre...\r\nC\u00f4t\u00e9 Suisse, c'est la d\u00e9ception en athl\u00e9tisme... pour la bernoise \r\nMujinga Kambundji... Elimin\u00e9e en demi finale du 200 m\u00e8tres... Elle termine avec le 16e chronom\u00e8tre au total, 6e de sa s\u00e9rie...\r\nLa bernoise n'a pas approch\u00e9 son record de Suisse... ni son meilleur temps de la saison...\r\n(D6/PRISONNIERS DE GUANTANAMO - ITV BIANCHI) Les Etats Unis ont remis quinze d\u00e9tenus de la prison de Guantanamo aux Emirats arabes Unis... \r\nC'est le transfert le plus important op\u00e9r\u00e9 par le gouvernement Obama... Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain avait annonc\u00e9 sa volont\u00e9 de fermer ce centre de d\u00e9tention en 2009 d\u00e9j\u00e0...\r\nSept ans plus tard et avec ces transferts de prisonniers afghans et Y\u00e9m\u00e9nites, faut-il y voir un signe de la fermeture prochaine de la prison militaire? Pas si s\u00fbr \u00e0 en croire Andr\u00e9a Bianchi, professeur de droit international \u00e0 l'Institut des Hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n  01'35 \r\nAndr\u00e9 Bianchi interrog\u00e9 par Fr\u00e9d\u00e9ric Pfiffer...\r\n(08/SYRIE : LES RUSSES BOMBARDENT DEPUIS L'IRAN PAPIER (rep 22h30)) Des bombardiers russes ont frapp\u00e9 hier pour la premi\u00e8re fois des positions jihadistes en Syrie en d\u00e9collant d'une base a\u00e9rienne en Iran....\r\nC'est un pas suppl\u00e9mentaire dans la coop\u00e9ration militaire entre Moscou et Th\u00e9h\u00e9ran, les deux grands alli\u00e9s du r\u00e9gime syrien de Bachar Al Assad... qu'ils soutiennent politiquement, financi\u00e8rement et militairement contre les groupes rebelles et les djihadistes... \r\nC'est surtout la premi\u00e8re fois que la Russie utilise un pays tiers pour mener des frappes en Syrie depuis le d\u00e9clenchement de sa campagne militaire, c'\u00e9tait il y a un an... Jacques Allaman.\r\n  00'44 \r\n((C'est un signe fort du partenariat  qui va croissant entre la Russie et l'Iran. Et c'est un nouveau pas dans la campagne militaire russe en Syrie car l'utilisation de cette base iranienne donne un avantage tactique \u00e0 la Russie qui voit ses bombardiers lourds transporter beaucoup plus de munitions en un temps de vol tr\u00e8s court sur le th\u00e9\u00e2tre des op\u00e9rations. Plus que jamais, la Russie fait fl\u00e8che de tout bois\u00a0; rapprochement avec la Turquie d'Erdogan, coop\u00e9ration militaire avec l'Iran, soutien ind\u00e9fectible \u00e0 Bachar el-Assad.  Vladimir  Poutine rappelle aux Occidentaux que l'\u00e9radication de Daech se fera avec sa b\u00e9n\u00e9diction ou ne se fera pas : le th\u00e9\u00e2tre syrien est bel et bien la  premi\u00e8re grande intervention de la Russie au Moyen-Orient depuis la fin de la guerre froide. )) \r\nEt les Etats Unis ont d\u00e9plor\u00e9 ces frappes... qui ne font que compliquer la situation, selon le porte parole du d\u00e9partement d'Etat...\r\nA Alep, au nord de la Syrie, 23 civils dont des enfants ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans les frappes russes du r\u00e9gime de Damas... L'ONG Human Right Wath a accus\u00e9 les avions russes et syriens d'avoir fait usage de bombes incendiaires sur des civils...\r\nEt puis toujours sur cette bataille d'Alep le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU Ban Ki Moon a pr\u00e9venu hier d'une catastrophe humanitaire sans pr\u00e9c\u00e9dent dans la ville... Il appelle les Etats Unis et la Russie a\u00e9 convenir d0un cessez le feu de toute urgence dans la ville et le reste du pays.\r\n(06/SOUCIS DES AGGLOMERATIONS ITW AMSTUTZ) Les repr\u00e9sentants des villes suisses ont plaid\u00e9 devant la presse hier pour une adoption rapide du Fond FORTA... le fond pour les routes nationales et le traffic d'agglom\u00e9ration... \r\nUne manne f\u00e9d\u00e9rale qui permettra de financer des projets de transports sur le long terme, et de consolider la coop\u00e9ration entre communes, cantons et conf\u00e9d\u00e9ration... \r\nRenat\u00e9 Amstutz, directrice de l'Union des villes suisses.\r\n  00'37 \r\nRenat\u00e9 Amstutz interrog\u00e9e par Coraline Pauchard.\r\n(Hamon candidat \u00e0 la primaire socialiste) En France, Benoit Hamon est candidat \u00e0 la primaire socialiste en vue de la pr\u00e9sidentielle de 2017... L'ancien ministre de l'\u00e9ducation nationale est l'une des figures des frondeurs socialistes... Il prend de vitesse l'ancien ministre de l'\u00e9conomie Arnaud Montebourg, autre champion de la gauche du PS...\r\nBenoit Hamon a estim\u00e9 hier sur France 2, que les \u00e9lecteurs de gauche n'avaient pas \u00e0 endosser, je cite l'impopularit\u00e9 d'un gouvernement qui a \u00e9chou\u00e9 sur la loi travail...\r\nEt toujours en France, le Premier Ministre Manuel Valls a dit hier son soutien aux maires de communes qui interdisent le Burkini... Les maires de plusieurs villes des c\u00f4tes fran\u00e7aises ont pris ces derni\u00e8res jours des arr\u00eat\u00e9s pour prohiber cette tenue, consid\u00e9rant qu'elle constitue le signe d'un islam politique... Interdiction notamment dans la commune de Sisco, en Corse, o\u00f9 des incidents violents avaient \u00e9clat\u00e9.\r\n(19/DECES DE JOAO HAVELANGE PAPIER) Il a r\u00e9gn\u00e9 sur le foot mondial pendant 24 ans...\r\nL'ancien pr\u00e9sident de la FIFA, le Br\u00e9silien Joao Havelange est mort hier... Il avait cent ans... Le pr\u00e9d\u00e9cesseue et mentor de Seep Blater s'est \u00e9teint \u00e0 Rio, sa ville natale des suites d'une pneumonie...  L'ancien athl\u00e8te br\u00e9silien de water polo a r\u00e9volutionn\u00e9 le football et la FIFA mais son h\u00e9ritage est aujourd'hui pluss que sulfureux... entre accusations de corruption et accointance avec les r\u00e9gimes militaires. \r\nA Rio, correspondance d'Anne Vigna... \r\n  00'55 \r\n((Au Br\u00e9sil, Havelange est d\u00e9crit comme le dirigeant sportif le plus talentueux du pays : conf\u00e9d\u00e9ration br\u00e9silienne du football, FIFA et comit\u00e9 olympique, le br\u00e9silien a \u00e9t\u00e9 dans toutes les grandes instances du sport. C'est lui qui a fait entrer la FIFA dans l'\u00e8re du marketing, de la t\u00e9l\u00e9vision et de la mondialisation. Avant son r\u00e8gne, le football n'existait qu'en Europe et en Am\u00e9rique latine. Avec lui, l'Afrique et l'Asie vont recevoir toute son attention en \u00e9change de leur vote pour le r\u00e9\u00e9lire \u00e0 la t\u00eate de la FIFA. Mais on sait aujourd'hui que ce r\u00e8gne s'est accompagn\u00e9 de dessous bien moins reluisants : le br\u00e9silien a entretenu les meilleurs relations avec les dictatures d'Am\u00e9rique latine et d'Afrique. Puis les pratiques de corruption ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9es lors du scandale ISL au sein de la FIFA . Havelange avait imagin\u00e9 f\u00eater son 100 \u00e8me anniversaire \u00e0 la tribune du Maracana pendant ces Jeux Olympiques. Il avait d\u00fb y renoncer. Ni le Comit\u00e9 olympique ni les autorit\u00e9s br\u00e9siliennes ne voulaient s'afficher \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s lors de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture. ))\r\n(D3/AMOUR DES SUISSES POUR LE TRAIN) Les Suisses sont les champions des voyages en train... \r\nIls battent tous les records de kilom\u00e8tres parcourus sur le rail par habitant... En moyenne 2 300 kilom\u00e8tres, pour l'ann\u00e9e 2015... Un chiffre publi\u00e9 hier par le Service d'information pour les transports publics qui souligne l'utilisation exceptionnelle des trains dans notre pays. Des trains qui font partie du paysage, Sophie Iselin... \r\n  01'20 \r\n((Papier:\r\nLa Suisse, ses montagnes et ses trains;\r\nLa carte postale continue de faire le tour du monde!  Et raconte l'histoire hors du commun  d'un pays  avec le rail ;  \r\nFran\u00e7ois Walter est professeur honoraire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve,\r\n50 Sec\r\nUn imaginaire national et une relation quasi sentimentale entretenue par les Suisses avec leur  chemin de fer en Suisse.  Malgr\u00e9 un territoire relativement exig\u00fc, les helv\u00e8tes continuent de battre au fil des ans tous les reccords de distances parcourues en train. Renfor\u00e7ant chaque ann\u00e9e le  leur lien historique le train.))\r\n(21/ \"VIVRE PRES DES TILLEULS\", ROMAN AJAR PAPIER) \"Vivre pr\u00e8s des tilleuls\"...  C'est l'ovni de cette rentr\u00e9e litt\u00e9raire... Un mince roman qui sort aujourd'hui... et qui \u00e9mane 18 auteurs, tous Suisse romands...\r\nUn ouvrage collectif qui donne le vertige au lecteur, Simon Corthay...\r\n  00'43 \r\n((... D\u00e9j\u00e0 par le th\u00e8me abord\u00e9, celui de la perte d'un enfant. Voyez-vous-vous une \u00e9preuve aussi personnelle et intime r\u00e9dig\u00e9e autour d'une table par 18 jeunes auteurs qui n'ont jamais v\u00e9cu tel drame? D\u00e9fi impensable - et pourtant \"Vivre pr\u00e8s des tilleuls\" semble avoir coul\u00e9 d'une seule plume, vibrante de justesse.\r\nUne plume... anonyme. Car le livre ne donne pas les noms des membres du collectif l'AJAR, qui s'effacent derri\u00e8re leur sigle. Pas d'individualit\u00e9s de style ou de mise en sc\u00e8ne. Le texte a \u00e9t\u00e9 tellement travaill\u00e9, poli et liss\u00e9 que l'une des r\u00e9dactrices l\u00e2che cette remarque vertigineuse: \"Je ne me souviens plus des phrases que j'ai \u00e9crites au d\u00e9part...\"))\r\n \"Vivre pr\u00e8s des tilleuls\", du collectif l'AJAR, Association des jeunes auteurs romands, et c'est publi\u00e9 chez Flammarion.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Le temps sera assez ensoleill\u00e9 aujourd'hui... Malgr\u00e9 des cumulus, averses et orages possibles le long des reliefs...\r\nTemp\u00e9ratures, 16 au minimum jusqu'\u00e0 30 degr\u00e9s cet apr\u00e8s midi...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO RENAUD) RTS - Bulletin M\u00e9t\u00e9oSuisse de 5h du mercredi 17 ao\u00fbt\r\nR\u00e9sum\u00e9 :\r\nAssez ensoleill\u00e9 et chaud, avec une tendance aux averses ou orages, faible en matin\u00e9e, plus marqu\u00e9e l'apr\u00e8s-midi.Jeudi souvent gris et par moments pluvieux, plus frais.\r\nPr\u00e9vision jusqu'\u00e0 jeudi 18 ao\u00fbt 2016 et tendance\r\nAujourd'hui, le temps sera globalement assez ensoleill\u00e9. Des cumulus se d\u00e9velopperont au fil des heures. Une ou deux averses ou un orage sont d\u00e9j\u00e0 possibles en matin\u00e9e mais la tendance sera plus marqu\u00e9e l'apr\u00e8s-midi et le long des reliefs. Le mercure grimpera entre 27 \u00e0 30\u00b0. Jeudi le temps sera souvent gris et par moments pluvieux. Il ne fera gu\u00e8re plus de 24\u00b0 sur le Plateau,\r\n(Actu) kambudji \u00e9limin\u00e9e\r\nsteingruber fatigu\u00e9e\r\nlavillenie conspu\u00e9\r\nm\u00e9daille d'or de p\u00e9kin retir\u00e9e\r\ndrapeaux des jeux en berne pour la mort de l'ancien pr\u00e9s des jeux\r\n(14/JO RIO ATHLETISME - ITW REUSE) En athl\u00e9tisme, qualification hier (mardi) de la valaisanne Cl\u00e9lia Rare-Reuse pour le demi-finales du 100 m\u00e8tres haies des Jeux Olympiques. Objectif atteint en r\u00e9alisant le troisi\u00e8me meilleur temps de sa carri\u00e8re. Et pourtant, la pression \u00e9tait \u00e9norme. \r\nDemi-finale et finale de ce 100 m\u00e8tres haies se d\u00e9rouleront la nuit prochaine. \r\nQualification \u00e9galement, mais pour la finale de la perche de la biennoise Nicole B\u00fcchler", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-08-17T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-08-17T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930520", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930520", "ece-7930502"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 1 : La F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte dans la Broye (3/5): pourquoi les rites primitifs et ancestraux redeviennent \u00e0 la mode?", "id": "sound-1BB8609A-F9C6-4DBA-9324-D79379724318", "durationSec": 303, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOUT2016; Ernest Schl\u00e4fli, ancien champion suisse de lutte suisse; Philippe Hayoz, pr\u00e9sident du club de lutte de la Haute Sarine; Isabelle Raboud-Schuele, ethnologue et directrice du mus\u00e9e gru\u00e9rien\r\nRetrouvez des reportages, portraits et r\u00e9flexions dans cette s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 la gigantesque F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte qui a va drainer plus d'un quart de millions de personnes dans la Broye les 26, 27 et 28 ao\u00fbt.\r\n\r\n* * La F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte dans la Broye (3/5): pourquoi les rites primitifs et ancestraux redeviennent \u00e0 la mode? La suite de notre s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 la F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte suisse, qui se tiendra d\u00e8s le 26 ao\u00fbt \u00e0 Estavayer-le-Lac. 250'000 spectateurs sont attendus pendant les trois jours que durera l'\u00e9v\u00e9nement. Beaucoup d\u00e9couvriront ce sport, essentiellement pratiqu\u00e9 en Suisse al\u00e9manique. Un sport avec ses coutumes et ses rites. Maurice Doucas nous fait d\u00e9couvrir ce matin les rites d'apaisement apr\u00e8s un combat.\r\n((Le fait d'essuyer le dos du vaincu n'est pas qu'un symbole de fraternit\u00e9, d'amiti\u00e9 et de respect... Il avait aussi, \u00e0 l'origine, une  fonction hygi\u00e9nique... C'\u00e9tait notamment le cas, il y a tr\u00e8s longtemps... l\u00e0 haut dans les chalets d'alpage... comme nous l'explique l'ancien champion suisse Ernest Schl\u00e4fli... \r\nSON\r\nLa lutte suisse est une disciplique qui est tr\u00e8s codifi\u00e9e et m\u00eame les gestes effectu\u00e9 \u00e0 l'issue de chaque combat sont r\u00e9glement\u00e9s... Mais que se passe-t-il lorsqu'un mauvais perdant d\u00e9cide de s'en aller sans serrer la main du vainqueur...\r\nR\u00e9ponse de Philippe Hayoz, pr\u00e9sident du club de lutte de la Haute Sarine...\r\nSON\r\nLa poign\u00e9e de main et le geste du vainqueur qui essuye la sciure du vaincu sont donc des actes ritualis\u00e9s, mais l'ethnologue et directrice du mus\u00e9e gru\u00e9rien Isabelle Raboud-Schuele pr\u00e9f\u00e8re parler de code plut\u00f4t que de rite... On l'\u00e9coute... \r\nSON\r\nEssuyer la scuure et la poign\u00e9e de main sont donc des r\u00e9gles de bonnes conduites qui traduisent de nombreues informations... ))", "alternativeExcerpt": ["Retrouvez des reportages, portraits et r\u00e9flexions dans cette s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 la gigantesque F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte qui a va drainer plus d'un quart de millions de personnes dans la Broye les 26, 27 et 28 ao\u00fbt."], "alternativeTitle": ["La F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte dans la Broye (3/5): pourquoi les rites primitifs et ancestraux redeviennent \u00e0 la mode? / JDM_2016-08-17T06:21:00_les-series-d-ete-de-l-info-1", "Le Journal du matin du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930516", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930510"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'historien Marc Ferro analyse l'aveuglement sous toutes ses formes", "id": "sound-6657F170-A89B-406C-930B-42BC1E265C20", "durationSec": 451, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marc Ferro, historie fran\u00e7ais, auteur de \u00ab L'aveuglement - Une autre histoire de notre Monde \u00bb\r\nDans son dernier ouvrage, \"L'aveuglement - Une autre histoire de notre monde\", l'historien fran\u00e7ais Marc Ferro analyse certains \u00e9v\u00e9nements majeurs qui ont pris le monde au d\u00e9pourvu. Avec une optique originale, celle de l'aveuglement sous toutes ses formes. Deuxi\u00e8me partie de son interview.  En rediffusion.\r\n\r\n* * L'historien Marc Ferro analyse l'aveuglement sous toutes ses formes TUM - 17.08  - Marc Ferro - L'aveuglement 2\u00e8me \u00e9pisode\r\n***Des \u00e9v\u00e9nements majeurs de l'histoire ont pris tout le monde au d\u00e9pourvu. On en \u00e9voquait hier quelques-uns avec le grand historien fran\u00e7ais Marc Ferro. Pourquoi sommes-nous parfois incapables de voir la r\u00e9alit\u00e9 ? C'est la question qu'il aborde dans son dernier livre \u00ab L'aveuglement - Une autre histoire de notre Monde \u00bb.  Aujourd'hui, en nouvelle diffusion, nous \u00e9voquons avec lui ce qu'il d\u00e9finit comme la  \u00ab forme la plus constante et la plus dangereuse d'aveuglement : le ressentiment.\" C'est un moteur tr\u00e8s fort de l'histoire. Avec un exemple embl\u00e9matique pour Marc Ferro...\r\n SON 1, dur\u00e9e\u00a0: 54''\r\nParadoxe, les victimes une nouvelle fois victimes en quelque sorte de leur ressentiment. Et il y a d'autres exemples de ressentiment... Celui que peuvent avoir - pour des raisons \u00e9videntes - les anciens pays colonis\u00e9s\r\n SON 2, dur\u00e9e\u00a0: 2'45''\r\nEt cette m\u00e9moire douloureuse, on l'a retrouve aussi dans des pays qui ont v\u00e9cu dans l'orbite sovi\u00e9tique... Autre type de ressentiment\u00a0: celui des pays annex\u00e9s par un puisant voisin. C'est le cas de la Russie...\r\n SON 3, dur\u00e9e\u00a0: 2'49''\r\nExtro\u00a0:", "alternativeExcerpt": ["Dans son dernier ouvrage, \"L\u2019aveuglement - Une autre histoire de notre monde\", l'historien fran\u00e7ais Marc Ferro analyse certains \u00e9v\u00e9nements majeurs qui ont pris le monde au d\u00e9pourvu. Avec une optique originale, celle de l'aveuglement sous toutes ses formes. Deuxi\u00e8me partie de son interview.  En rediffusion."], "alternativeTitle": ["L'historien Marc Ferro analyse l'aveuglement sous toutes ses formes / TUM_2016-08-17T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930496", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930493"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Le Clavier bien temp\u00e9r\u00e9 de Bach: l'ascension d'une cord\u00e9e d'\u00e9tudiants (21/24)", "id": "sound-9AA01C7A-C491-4B9D-B6A9-4348DDB2FA7F", "durationSec": 943, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "J.-S. Bach fait le tour des tonalit\u00e9s: 24 explorations du potentiel expressif de chacune d'elles.\r\n\"Bien temp\u00e9r\u00e9\" car on a alors uniformis\u00e9 les gammes -un peu irr\u00e9guli\u00e8res dans la nature- en une arithm\u00e9tique rigoureuse des douze demi-tons.\r\nQue gagnait-on par cette normalisation? Pouvoir moduler, voyager librement, sans limites et sans hiatus entre des tonalit\u00e9s parfois incompatibles.\r\nSont n\u00e9es alors pour le clavier des ouvres d'une expressivit\u00e9 et d'une virtuosit\u00e9 nouvelle. Chaque pr\u00e9lude explore un horizon expressif, la fugue exprime le potentiel de combinaisons fortes et sophistiqu\u00e9es.\r\nEn 24 \u00e9tapes, les \u00e9tudiants de Sylviane Deferne \u00e0 la HEM de Gen\u00e8ve nous invitent \u00e0 une visite guid\u00e9e du 2e livre du Clavier bien temp\u00e9r\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["J.-S. Bach fait le tour des tonalit\u00e9s: 24 explorations du potentiel expressif de chacune d'elles.\n\"Bien temp\u00e9r\u00e9\" car on a alors uniformis\u00e9 les gammes -un peu irr\u00e9guli\u00e8res dans la nature- en une arithm\u00e9tique rigoureuse des douze demi-tons.\nQue gagnait-on par cette normalisation? Pouvoir moduler, voyager librement, sans limites et sans hiatus entre des tonalit\u00e9s parfois incompatibles.\nSont n\u00e9es alors pour le clavier des \u0153uvres d'une expressivit\u00e9 et d'une virtuosit\u00e9 nouvelle. Chaque pr\u00e9lude explore un horizon expressif, la fugue exprime le potentiel de combinaisons fortes et sophistiqu\u00e9es.\n\nEn 24 \u00e9tapes, les \u00e9tudiants de Sylviane Deferne \u00e0 la HEM de Gen\u00e8ve nous invitent \u00e0 une visite guid\u00e9e du 2e livre du Clavier bien temp\u00e9r\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le Clavier bien temp\u00e9r\u00e9 de Bach: l'ascension d'une cord\u00e9e d'\u00e9tudiants (21/24) / MAT_2016-08-17T07:32:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 17.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7752204.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7836757", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7836752"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Envers du Hit Machine", "source": "siranau", "title": "L'envers du Hit Machine 17.08.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ECF3A43E-55CE-469C-8A23-4E1CFA0CCF7F", "durationSec": 93, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'envers du Hit Machine", "L'envers du Hit Machine / LBB_2016-08-17T10:15:00_l-envers-du-hit-machine", "L'envers du Hit Machine / LBB_2016-08-17T10:15:00_l-envers-du-hit-machine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7916526", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7811133.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kominek, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7916526", "ece-7916517"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Derni\u00e8re pour le Pully for Noise", "id": "sound-8281002C-25EB-40D0-9F41-3D379297539F", "durationSec": 815, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La manifestation musicale va vivre samedi 20 ao\u00fbt 2016 sa derni\u00e8re \u00e9dition. \r\nOlivier Meylan, fondateur et directeur du festival, r\u00e9pond aux questions de Pierre Philippe Cadert et Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["La manifestation musicale va vivre samedi 20 ao\u00fbt 2016 sa derni\u00e8re \u00e9dition. \n\nOlivier Meylan, fondateur et directeur du festival, r\u00e9pond aux questions de Pierre Philippe Cadert et Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: Derni\u00e8re pour le Pully for Noise / VER_2016-08-17T17:11:45_derniere-pour-le-pully-for-noise", "Vertigo du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843550", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7878492"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 17.08.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E07AAB3E-9313-441D-9635-DF108D46B4A2", "durationSec": 20, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / LBB_2016-08-17T10:45:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / LBB_2016-08-17T10:45:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7916528", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7916528", "ece-7916520"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Encore trop d'eau propre dans les stations d'\u00e9puration valaisannes", "id": "sound-43301E7E-E794-4061-A9E6-E7FF7E65CB75", "durationSec": 77, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9puration des eaux us\u00e9es valaisannes a \u00e9t\u00e9 globalement satisfaisante l'an dernier. Mais le taux d'eau claire reste par endroits trop \u00e9lev\u00e9. Le canton attend un effort de la part des communes.\r\n\r\n* * Encore trop d'eau propre dans les stations d'\u00e9puration valaisannes 12h30 Epuration eau VS\r\nEn Valais, le fonctionnement individuel de certaines stations d'\u00e9puration des eaux doit encore \u00eatre am\u00e9lior\u00e9. La quantit\u00e9 d'eaux claires parasite reste \u00e9lev\u00e9e et tr\u00e8s sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne suisse. Voil\u00e0 ce qui ressort du bilan 2015 de l'\u00e9puration des eaux us\u00e9es en Valais. Ce qui t\u00e9moigne de l'\u00e9tat pr\u00e9occupant du r\u00e9seau d'\u00e9vacuation de ces eaux us\u00e9es, Yves Terrani... \r\n  MAG 0'55''\r\n((60% des eaux us\u00e9es arrivant dans les stations d'\u00e9puration domestiques du canton sont d'origine parasite. \u00abCela a clairement un impact n\u00e9gatif sur le fonctionnement des STEP. Et nous n'enregistrons quasiment pas d'am\u00e9lioration d'ann\u00e9e en ann\u00e9e. La situation du canton \u00e0 cet \u00e9gard demeure pr\u00e9occupante\u00bb, explique Daniel Obrist, collaborateur scientifique au Service valaisan de la protection de l'environnement. En outre, 70% des STEP valaisannes examin\u00e9es pr\u00e9sentent 20% et plus de d\u00e9passements non-conformes en mati\u00e8re de rejets. Ce qui t\u00e9moigne de s\u00e9rieux probl\u00e8mes de fonctionnement ou de dilution par les eaux claires. Pour Daniel Obrist, des efforts importants doivent \u00eatre entrepris sur les r\u00e9seaux pour \u00e9liminer ces eaux claires en mettant en ouvre les mesures pr\u00e9vues par les plans g\u00e9n\u00e9raux d'\u00e9vacuation des eaux. Or, un quart des communes valaisannes n'ont pas encore r\u00e9alis\u00e9 leur plan, alors que cet outil de planification indispensable est exig\u00e9. De fait, l'Etat du Valais pr\u00e9conise une augmentation des taxes communales sur les eaux \u00e0 \u00e9vacuer de mani\u00e8re \u00e0 permettre aux communes de d\u00e9gager des moyens financiers suffisants pour mettre en ouvre de mani\u00e8re autofinanc\u00e9e les mesures d\u00e9finies dans leurs plans g\u00e9n\u00e9raux.))", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9puration des eaux us\u00e9es valaisannes a \u00e9t\u00e9 globalement satisfaisante l'an dernier. Mais le taux d'eau claire reste par endroits trop \u00e9lev\u00e9. Le canton attend un effort de la part des communes."], "alternativeTitle": ["Encore trop d'eau propre dans les stations d'\u00e9puration valaisannes  / 12H30_2016-08-17T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930542", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930530"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un peu du mont Blanc en Antarctique", "id": "sound-CFC77692-099C-4ED3-88BE-E85E6193DEDE", "durationSec": 639, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chappelaz, J\u00e9r\u00f4me\r\nUne \u00e9quipe internationale de glaciologues pr\u00e9l\u00e8ve ces jours-ci les premi\u00e8res \"carottes-patrimoine\" sur le massif du Mont-Blanc. L'objectif est de constituer une banque mondiale d'archives glaciaires stock\u00e9es en Antarctique. Les explications de J\u00e9r\u00f4me Chappellaz, directeur de recherche au Laboratoire de glaciologie et g\u00e9ophysique de l'environnement de l'Universit\u00e9 de Grenoble Alpes (CNRS), invit\u00e9 par Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9quipe internationale de glaciologues pr\u00e9l\u00e8ve ces jours-ci les premi\u00e8res \"carottes\u2013patrimoine\" sur le massif du Mont-Blanc. L'objectif est de constituer une banque mondiale d\u2019archives glaciaires stock\u00e9es en Antarctique. Les explications de J\u00e9r\u00f4me Chappellaz, directeur de recherche au Laboratoire de glaciologie et g\u00e9ophysique de l\u2019environnement de l\u2019Universit\u00e9 de Grenoble Alpes (CNRS), invit\u00e9 par Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["Un peu du mont Blanc en Antarctique / CQFD_2016-08-17T10:04:15_actu", "CQFD du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843521", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7878448"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 17.08.2016", "id": "sound-DE54E389-26C3-4AB2-A7DB-FF47512195CB", "durationSec": 3576, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie d'Isabelle Emmenegger, Directrice de \"Estavayer 2016\", f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le studio 15 de la RTS, avenue du Temple 40, 1010 Lausanne.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Daniel Rausis, Pascal Vincent, Marc Boivin, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Carmen Algarrada (r\u00e9alisation), Pierre Resin (technique), Elo\u00efse Nussbaum et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 17.08.2016", "Les Dicodeurs du 17.08.2016", "Isabelle Emmenegger (3/5) / DIC_2016-08-17T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-08-17T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Isabelle Emmenegger (3/5) / DIC_2016-08-17T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie d'Isabelle Emmenegger, Directrice de \"Estavayer 2016\", f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le studio 15 de la RTS, avenue du Temple 40, 1010 Lausanne.", "Les Dicodeurs sont en compagnie d'Isabelle Emmenegger, Directrice de \"Estavayer 2016\", f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le studio 15 de la RTS, avenue du Temple 40, 1010 Lausanne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843508", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843508", "ece-7843507"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Huile de palme contre huile de colza", "id": "sound-759F7746-0C41-4312-8967-FFABAD268EC1", "durationSec": 0, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'huile de palme de Malaisie pourrait faire de l'ombre \u00e0 l'huile de colza suisse. C'est ce que craignent plusieurs associations suite \u00e0 une prise de position du Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur un accord de libre-\u00e9change entre la Suisse et la Malaisie. Cet accord vise avant tout les int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques de notre pays, mais l'huile de palme vient jouer les trouble-f\u00eates.\r\nLes explications de David R\u00fcetschi, agriculteur et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Association suisse pour un secteur agroalimentaire fort. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019huile de palme de Malaisie pourrait faire de l\u2019ombre \u00e0 l\u2019huile de colza suisse. C\u2019est ce que craignent plusieurs associations suite \u00e0 une prise de position du Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur un accord de libre-\u00e9change entre la Suisse et la Malaisie. Cet accord vise avant tout les int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques de notre pays, mais l\u2019huile de palme vient jouer les trouble-f\u00eates.\n\nLes explications de David R\u00fcetschi, agriculteur et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Association suisse pour un secteur agroalimentaire fort. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery."], "alternativeTitle": ["Huile de palme contre huile de colza / OEP_2016-08-17T00:05:00_sequence-1", "On en parle du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843560", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7878504"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Festival cin\u00e9mas d'Afrique", "id": "sound-23AD58DF-7393-419F-9A41-E09C1A6D1A6F", "durationSec": 946, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bottarelli, Luisa\r\nLe Festival cin\u00e9mas d'Afrique se tient du 18 au 21 ao\u00fbt 2016, \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que suisse, au Casino de Montbenon et au Th\u00e9\u00e2tre de verdure \u00e0 Lausanne. Au rythme des incursions dans la sph\u00e8re sociale, culturelle, musicale ou politique de la sc\u00e8ne africaine, le Festival cin\u00e9mas d'Afrique - Lausanne vous invite non pas \u00e0 poser des constats, \u00e0 cartographier ou encore \u00e0 \u00e9tablir des \u00e9tats des lieux mais \u00e0 interpr\u00e9ter ce vaste panel d'images, \u00e0 les apprivoiser, \u00e0 y donner du sens, avec pour seul mot d'ordre, la d\u00e9couverte et le plaisir. \r\nRencontre avec Luisa Bottarelli (co-pr\u00e9sidente) et Max Lobe (membre du comit\u00e9).", "alternativeExcerpt": ["Le Festival cin\u00e9mas d'Afrique se tient du 18 au 21 ao\u00fbt 2016, \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que suisse, au Casino de Montbenon et au Th\u00e9\u00e2tre de verdure \u00e0 Lausanne. Au rythme des incursions dans la sph\u00e8re sociale, culturelle, musicale ou politique de la sc\u00e8ne africaine, le Festival cin\u00e9mas d\u2019Afrique \u2013 Lausanne vous invite non pas \u00e0 poser des constats, \u00e0 cartographier ou encore \u00e0 \u00e9tablir des \u00e9tats des lieux mais \u00e0 interpr\u00e9ter ce vaste panel d\u2019images, \u00e0 les apprivoiser, \u00e0 y donner du sens, avec pour seul mot d\u2019ordre, la d\u00e9couverte et le plaisir. \n\nRencontre avec Luisa Bottarelli (co-pr\u00e9sidente) et Max Lobe (membre du comit\u00e9)."], "alternativeTitle": ["Festival cin\u00e9mas d\u2019Afrique / MAT_2016-08-17T07:37:15_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 17.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7928519.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7836757", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9", "name": "Lobe, Max", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7836756"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cole hybride TUMO est loin des formations scolaires classiques", "id": "sound-1EE1F6F9-66FF-4E3F-B51C-E0C027AE7463", "durationSec": 163, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Harari;avec extrait de la responsable communication de TUMO;\u00e9tudiante \u00e0 TUMO\r\nL'\u00e9cole TUMO, cr\u00e9\u00e9e en 2011, est une cr\u00e9ation hybride entre une \u00e9cole d'art et d'informatique. Ce projet s'adresse aux adolescents et leur permet de d\u00e9velopper des talents, loin de ce que proposent les formations scolaires classiques.\r\n\r\n* * L'\u00e9cole hybride TUMO est loin des formations scolaires classiques 12h30 reportage \u00e9cole TUMO Harari \r\nFocus dans ce journal sur l'\u00e9cole TUMO, l'\u00e9cole TUMO a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 2011 par un couple de m\u00e9c\u00e8nes arm\u00e9no-am\u00e9ricains est unique au monde. Cr\u00e9ation hybride entre une \u00e9cole d'art et d'informatique, ce projet qui s'adresse aux adolescents leur permet de d\u00e9velopper des talents \u00e0 des ann\u00e9es lumi\u00e8res de ce que proposent les formations scolaires classiques. Un reportage d'Antoine Harari.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9cole TUMO, cr\u00e9\u00e9e en 2011, est une cr\u00e9ation hybride entre une \u00e9cole d\u2019art et d\u2019informatique. Ce projet s\u2019adresse aux adolescents et leur permet de d\u00e9velopper des talents, loin de ce que proposent les formations scolaires classiques."], "alternativeTitle": ["L\u2019\u00e9cole hybride TUMO est loin des formations scolaires classiques  / 12H30_2016-08-17T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930542", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Harari, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930533"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Suivez le guide", "source": "siranau", "title": "Martigny, Barryland ou le Mus\u00e9e du Saint-Bernard", "id": "sound-47D2F21E-174B-4A9F-A60F-E297A5960F8D", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gaillard, Manuel\r\nAu sommet du col du m\u00eame nom, l'hospice du Grand-St-Bernard a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 au 11e si\u00e8cle pour offrir un refuge aux voyageurs et p\u00e8lerins. D\u00e8s le milieu du 17e si\u00e8cle, les moines s'entour\u00e8rent de grands chiens, les Saint-Bernard, qui bient\u00f4t furent destin\u00e9s \u00e0 accompagner les voyageurs et retrouver les \u00e9gar\u00e9s dans la neige et le brouillard. \"Barry\", qui v\u00e9cut \u00e0 l'hospice de 1800 \u00e0 1812, aurait \u00e0 lui seul sauv\u00e9 plus de 40 personnes.\r\nDeux guides pour un mus\u00e9e. Le premier, Manuel Gaillard, responsable de l'\u00e9levage, nous explique comment les chiens sont socialis\u00e9s. Le second, Gabriel Friggieri, responsable administratif et financier de la Fondation Barry, nous emm\u00e8ne dans l'histoire et le pr\u00e9sent de ces chiens de l\u00e9gende.\r\nLe mus\u00e9e est ouvert tous les jours de 10h \u00e0 18h.\r\nChanson: R\u00e9gis, \"Pas l'esprit clair\".\r\n\r\n* * Deux guides pour un mus\u00e9e. Le premier, Manuel Gaillard, responsable de l'\u00e9levage, nous explique comment les chiens sont socialis\u00e9s. Le second, Gabriel Friggieri, responsable administratif et financier de la Fondation Barry, nous emm\u00e8ne dans l'histoire et le pr\u00e9sent de ces chiens de l\u00e9gende.Le mus\u00e9e est ouvert tous les jours de 10h \u00e0 18h.Chanson: R\u00e9gis, Pas l'esprit clair.", "alternativeTitle": ["Suivez le guide du 17.08.2016", "Martigny, Barryland ou le Mus\u00e9e du Saint-Bernard / SLG_2016-08-17T09:30:00_suivez-le-guide", "Suivez le guide du 17.08.2016", "Martigny, Barryland ou le Mus\u00e9e du Saint-Bernard / SLG_2016-08-17T09:30:00_suivez-le-guide"], "alternativeExcerpt": ["Au sommet du col du m\u00eame nom, l\u2019hospice du Grand-St-Bernard a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 au 11e si\u00e8cle pour offrir un refuge aux voyageurs et p\u00e8lerins. D\u00e8s le milieu du 17e si\u00e8cle, les moines s\u2019entour\u00e8rent de grands chiens, les Saint-Bernard, qui bient\u00f4t furent destin\u00e9s \u00e0 accompagner les voyageurs et retrouver les \u00e9gar\u00e9s dans la neige et le brouillard. \"Barry\", qui v\u00e9cut \u00e0 l\u2019hospice de 1800 \u00e0 1812, aurait \u00e0 lui seul sauv\u00e9 plus de 40 personnes.\n\nDeux guides pour un mus\u00e9e. Le premier, Manuel Gaillard, responsable de l\u2019\u00e9levage, nous explique comment les chiens sont socialis\u00e9s. Le second, Gabriel Friggieri, responsable administratif et financier de la Fondation Barry, nous emm\u00e8ne dans l\u2019histoire et le pr\u00e9sent de ces chiens de l\u00e9gende.\n\nLe mus\u00e9e est ouvert tous les jours de 10h \u00e0 18h.\n\nChanson: R\u00e9gis, \"Pas l'esprit clair\".", "Au sommet du col du m\u00eame nom, l\u2019hospice du Grand-St-Bernard a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 au 11e si\u00e8cle pour offrir un refuge aux voyageurs et p\u00e8lerins. D\u00e8s le milieu du 17e si\u00e8cle, les moines s\u2019entour\u00e8rent de grands chiens, les Saint-Bernard, qui bient\u00f4t furent destin\u00e9s \u00e0 accompagner les voyageurs et retrouver les \u00e9gar\u00e9s dans la neige et le brouillard. \"Barry\", qui v\u00e9cut \u00e0 l\u2019hospice de 1800 \u00e0 1812, aurait \u00e0 lui seul sauv\u00e9 plus de 40 personnes.\n\nDeux guides pour un mus\u00e9e. Le premier, Manuel Gaillard, responsable de l\u2019\u00e9levage, nous explique comment les chiens sont socialis\u00e9s. Le second, Gabriel Friggieri, responsable administratif et financier de la Fondation Barry, nous emm\u00e8ne dans l\u2019histoire et le pr\u00e9sent de ces chiens de l\u00e9gende.\n\nLe mus\u00e9e est ouvert tous les jours de 10h \u00e0 18h.\n\nChanson: R\u00e9gis, \"Pas l'esprit clair\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843476", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7825872.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843476", "ece-7843475"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "25 ans apr\u00e8s le putsch de Moscou", "id": "sound-07D3ABD1-CCC8-4FB5-965B-DF36695DFF53", "durationSec": 309, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Russie, le putsch de 1991, une tentative de coup d'\u00e9tat manqu\u00e9e qui a acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 la dissolution de l'union sovi\u00e9tique, a \u00e9t\u00e9 l'un des \u00e9v\u00e9nements les plus marquants de son histoire r\u00e9cente. Pourtant, cette date est \u00e0 peine comm\u00e9mor\u00e9e officiellement 25 ans plus tard.\r\n\r\n* * 25 ans apr\u00e8s le putsch de Moscou TUM - 17.08 - 25 ans apr\u00e8s le putsch de Moscou\r\n VIRGULE\r\n*** Il y a 25 ans, la Russie connaissait l'un des \u00e9v\u00e9nements les plus marquants de son histoire r\u00e9cente\u00a0: le putsch de 1991, lorsqu'un groupe de communistes tent\u00e8rent d'\u00e9vincer Mikha\u00efl Gorbatchev du pouvoir.une tentative de coup d'\u00e9tat manqu\u00e9e, qui a acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 la dissolution de l'union sovi\u00e9tique. et pourtant 25 ans plus tard,\u00a0cette date est \u00e0 peine comm\u00e9mor\u00e9e officiellement. les Russes peinent encore \u00e0 comprendre cette page de leur histoire, Isabelle Cornaz.\r\n SON Digas 04'08 \r\n((C'est un \u00e9v\u00e9nement fondamental, dans le sens o\u00f9 ce coup d'\u00e9tat rat\u00e9 a pr\u00e9cipit\u00e9 la chute de l'URSS et l'av\u00e8nement de la d\u00e9mocratie en Russie, mais \u00e9tonnamment, il n'a donn\u00e9 lieu, encore aujourd'hui, \u00e0 aucun r\u00e9cit coh\u00e9rent, aucun consensus national. Pour rappeler les faits, \u00e0 cette \u00e9poque, l'URSS est au bord de l'implosion, Gorbatchev est sur le point de signer un trait\u00e9 qui octroie aux r\u00e9publiques sovi\u00e9tiques une autonomie presque totale, pour \u00e9viter qu'elles ne quittent le navire. Mais un groupe de hauts dirigeants sovi\u00e9tiques, partisans de la ligne dure, tentent de prendre le pouvoir pour emp\u00eacher que l'empire ne se disloque. Le 19 ao\u00fbt, ils assignent Gorbatchev \u00e0 r\u00e9sidence dans sa maison de vacances, affirment qu'il est temporairement malade, inapte \u00e0 diriger le pays, et font entrer les chars dans le centre de Moscou.\r\nMais ils se heurtent \u00e0 la r\u00e9sistance des habitants et de Boris Eltsine juch\u00e9 sur un char, dont l'image fera le tour du monde.\u00a0\r\nLes putschistes se rendent assez vite compte que leur coup ne marchera pas. tout a \u00e9t\u00e9 fait de mani\u00e8re tr\u00e8s amateur\u00a0: ils ont enferm\u00e9 Gorbatchev, mais pas les politiciens d\u00e9mocrates, qui peuvent librement circuler et s'organiser contre les putschistes. \u00a0(((Trois ans plus tard le chef de putschistes avait m\u00eame affirm\u00e9 qu'il \u00e9tait ivre au moment des faits, ajoutant que ce n'avait pas d'impact sur sa capacit\u00e9 d'action.toujours est-il que )))ce putsch est un \u00e9chec cinglant. La population, qui avait gout\u00e9 \u00e0 un d\u00e9but de libert\u00e9 avec la perestro\u00efka, ne voulait pas d'un retour en arri\u00e8re. Du coup, le putsch aura l'effet inverse que ce que souhaitaient ses organisateurs\u00a0: il provoquera la chute inexorable de l'union sovi\u00e9tique, et l'av\u00e8nement de la Russie moderne et d\u00e9mocratique.\r\nAssez rapidement, pourtant, ces \u00e9v\u00e9nements du mois d'aout ne sont plus vus, par les Russes, comme une victoire de la d\u00e9mocratie.\r\nEtonnamment non. En 1994 d\u00e9j\u00e0, la majorit\u00e9 des russes estimaient que l'\u00e9chec de ce putsch n'\u00e9tait pas une victoire de la d\u00e9mocratie mais plut\u00f4t un \u00e9pisode de lutte pour le pouvoir. Et c'est vrai que ce coup d'\u00e9tat manqu\u00e9 aura permis \u00e0 Boris Eltsine d'\u00e9vincer son concurrent, Mikha\u00efl Gorbatchev. (((Parce que de facto, avec la disparition de l'URSS, Gorbatchev perd son pouvoir, puisqu'il dirige une entit\u00e9 qui n'existe plus. Alors que Eltsine, depuis quelques mois, \u00e9tait pr\u00e9sident de la r\u00e9publique sovi\u00e9tique de Russie au sein de l'URSS, qui va devenir la Russie))). Au fil des ann\u00e9es, ces jours d'ao\u00fbt sont m\u00eame vus de mani\u00e8re de plus en plus n\u00e9gative par les Russes\u00a0: aujourd'hui, environ 40% de la population consid\u00e8rent ce putsch manqu\u00e9 comme un \u00e9pisode tragique de leur histoire, ayant eu des cons\u00e9quences d\u00e9sastreuses.\r\n*** Quel contraste effectivement. parce qu'\u00e0 l'\u00e9poque. Un million de personnes \u00e9taient rassembl\u00e9es pour les fun\u00e9railles des trois victimes du putsch. Avec un sentiment de soulagement tr\u00e8s fort. et surtout un v\u00e9ritable espoir plac\u00e9 dans l'av\u00e8nement de la d\u00e9mocratie. Comment expliquer Isabelle que la majorit\u00e9 des Russes voient d\u00e9sormais cet \u00e9v\u00e9nement sous un tout autre prisme.\r\nSelon un politicien communiste, une partie des russes estiment qu'apr\u00e8s 1991 le pays n'est pas all\u00e9 dans la bonne direction, que cela a \u00e9t\u00e9 \u00ab\u00a0la destruction d'un pays, l'URSS\u00a0\u00bb. Cette nostalgique sovi\u00e9tique a gagn\u00e9e du terrain ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Ce qui est certain, c'est que les Russes ont de la peine \u00e0 juger cette p\u00e9riode des ann\u00e9es 1990, p\u00e9riode de libert\u00e9 mais aussi d'incertitudes et de grandes difficult\u00e9s \u00e9conomiques. Difficile donc pour eux de qualifier les \u00e9v\u00e9nements de ce temps-l\u00e0 comme clairement positifs ou clairement n\u00e9gatifs.\r\nCette ann\u00e9e, pour le 25 ans, le nouveau mus\u00e9e Eltsine (\u00e0 Ekaterinbourg) et un magazine culturel organisent une s\u00e9rie d'\u00e9v\u00e9nements autour du putsch et de l'h\u00e9ritage des ann\u00e9es 1990 en g\u00e9n\u00e9ral, en revanche il n'y aura pas de grandes comm\u00e9morations officielles...\r\nNon. La Russie post-sovi\u00e9tique n'est pas encore parvenue \u00e0 construire de r\u00e9cit national autour d'une date marquante de ces 25 derni\u00e8res ann\u00e9es. Alors certes, le 12 juin, on f\u00eate le \u00ab\u00a0Jour de la Russie\u00a0\u00bb car ce jour-l\u00e0, en 1990, la r\u00e9publique sovi\u00e9tique de Russie affirmait son autonomie vis-\u00e0-vis de l'URSS, en signant une d\u00e9claration de souverainet\u00e9. Mais c'est un jour f\u00e9ri\u00e9 sans signification particuli\u00e8re pour les Russes.la date la plus f\u00eat\u00e9e reste la victoire de Staline contre l'Allemagne nazie... Et r\u00e9cemment, le parti communiste a m\u00eame proposer de ne plus f\u00eater ce Jour de la Russie le 12 juin, mais de choisir comme f\u00eate nationale une autre date\u00a0: celle du bapt\u00eame de la Russie par le prince Vladimir il y a plus d'un mill\u00e9naire.un \u00e9v\u00e9nement religieux donc. le parti communiste, qui pendant 70 ans a pr\u00f4n\u00e9 l'ath\u00e9isme d'\u00e9tat, pr\u00e9f\u00e8re encore cela \u00e0 une f\u00eate qui comm\u00e9morerait la chute d ))", "alternativeExcerpt": ["En Russie, le putsch de 1991, une tentative de coup d\u2019\u00e9tat manqu\u00e9e qui a acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 la dissolution de l\u2019union sovi\u00e9tique, a \u00e9t\u00e9 l\u2019un des \u00e9v\u00e9nements les plus marquants de son histoire r\u00e9cente. Pourtant, cette date est \u00e0 peine comm\u00e9mor\u00e9e officiellement 25 ans plus tard."], "alternativeTitle": ["25 ans apr\u00e8s le putsch de Moscou / TUM_2016-08-17T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930496", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930495"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Christian Levrat fait le point sur la rentr\u00e9e politique mouvement\u00e9e du Parti socialiste", "id": "sound-EA5ED95D-8E2A-4A6E-85A8-0095231690C6", "durationSec": 833, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alors que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral tient sa premi\u00e8re s\u00e9ance post-estivale ce mercredi \u00e0 Berne, les parlementaires tentent de trouver des solutions aux grands th\u00e8mes de l'\u00e9t\u00e9, soit l'asile et le voile int\u00e9gral. Interview de Christian Levrat, pr\u00e9sident du Parti socialiste (PS) suisse.\r\n\r\n* * Christian Levrat fait le point sur la rentr\u00e9e politique mouvement\u00e9e du Parti socialiste Bonsoir Christian Levrat !  \r\nVous \u00eates le pr\u00e9sident du parti socialiste suisse, \u00e9galement conseiller aux Etats fribourgeois\r\nOn le disait en titre, une rentr\u00e9e politique assez sp\u00e9ciale pour le PS, parce que votre parti affiche des positions contradictoires sur les deux grands th\u00e8mes qui font l'actualit\u00e9. L'asile et le voile int\u00e9gral. \r\nCommen\u00e7ons par l'asile, et le blocage au sud du Tessin. Les douanes suisses qui font preuve d'intrensigeance ; les migrants qui s'entassent \u00e0 C\u00f4me. Les ONG et le HCR qui d\u00e9noncent, l'Italie qui s'agace . d'autant que ces migrants cherchent \u00e0 gagner l'Allemagne.\r\nEt c'\u00e9tait tr\u00e8s frappant en fin de semaine pass\u00e9e. D'un c\u00f4t\u00e9 votre conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga, en charge de l'asile, tr\u00e8s stricte : pas question d'ouvrir un couloir humanitaire. De l'autre Carlo Sommaruga, le conseiller national genevois, qui se rend sur place avec une d\u00e9l\u00e9gation de socialistes pour d\u00e9noncer ces blocages . comment allez-vous arbitrer tout cela Christian Levrat ?? A quel Sommaruga vous donnez raison ??\r\n-\tSaluez-vous la d\u00e9marche de Carlo Sommaruga ?\r\n-\tMais alors pourquoi Simonetta Sommaruga se montre-elle tellement inflexible ?? pourquoi ne pas chercher des solutions avec l'Allemagne ? c'est Ueli Maurer (en charge des douanes) qui d\u00e9cide au sein du CF ?? \r\n-\tL'id\u00e9e d'un couloir humanitaire . difficile quand m\u00eame ; l'Allemagne r\u00e9agit, on le voit !\r\n-\tLa rigueur de Simonetta Sommaruga, ca devient un probl\u00e8me pour le PS . les associations sont f\u00e2ch\u00e9es, les ONG idem, la base ne comprend pas . \r\n-\tLa preuve que le DFJP est un d\u00e9partement maudit pour unE socialiste ?? \r\nVoile int\u00e9gral\r\n-\tOn ne va pas refaire l'histoire, mais le parti est divis\u00e9 . si vous croisez Mario Fehr ces jours - le conseiller d'Etat ZH PS qui a lanc\u00e9 toute cette pol\u00e9mique en disant soutenir l'initiative de l'UDC pour interdire le voile int\u00e9gral - qu'est-ce que vous lui dites ??\r\n-\t\u00catre contre le voile integral, c'est une vraie position de gauche ! comme l'a dit Pierre-Yves Maillard . il a raison, non ? \r\n-\t\u00catre contre la burqa et et contre cette initiative . possilbe ?? difficile \u00e0 faire comprendre !!\r\n- G\u00e9raldine Savary le disait sur nos ondes.la burqa et le niqab sont des prisons vivantes pour les femmes. alors pourquoi ne pas soutenir l'initiative\u00a0?\r\n- Il y a une solution simple, soutenir le texte. vous voulez les faire dispara\u00eetre. \u00e9ducation, accompagnement.\r\n-\tLe parti divis\u00e9 . risque de voir le th\u00e8me faire des d\u00e9g\u00e2ts ! vous le pr\u00e9sident : pourquoi n'avoir pas clarifi\u00e9 plus vite la position du parti pour \u00e9viter que ca parte dans tous les sens ??\r\n-\tVous ouvrez un boulevard \u00e0 l'UDC, qui se r\u00e9jouit de voir les autres partis se diviser, et surtout leur laisser le champ libre ! . vers un nouveau carton devant le peuple.\r\n-\tEn quoi interdire le voile int\u00e9gral menace la paix religieuse ?? l'\u00e9crasante majorit\u00e9 des musulmans sont contre, seuls les fondamentalistes et adeptes des courants rigoristes l'adoptent !!\r\n-\tSolution cantonale : en quoi la situation particuli\u00e8re des cantons change-t-elle la donne ?? les valeurs (libert\u00e9, laicit\u00e9, non asservissement de la femme, etc), concernent le pays tout entier !! \r\n-\tMais le d\u00e9bat porte sur les valeurs : le voile int\u00e9gral, c'est l'asservissement de la femme. disait PYM ! et appelait \u00e0 l'intransigeance .\r\n-\tMaillard : \u00ab Certains ont oubli\u00e9 que, dans une soci\u00e9t\u00e9 de rapports de force, parfois c'est l'interdit qui lib\u00e8re \u00bb.\r\n- Contre-projet \u00e0 l'initiative\u00a0?\r\n- Finalement, l\u00e9gif\u00e9rer pour qqs touristes de passage, \u00e7a n'a pas de sens, par contre si ces pratiques venaient \u00e0 s'amplifier l\u00e0 il faudrait r\u00e9agir\u00a0?\r\n(autres divisions : l'europe, la lrens)", "alternativeExcerpt": ["Alors que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral tient sa premi\u00e8re s\u00e9ance post-estivale ce mercredi \u00e0 Berne, les parlementaires tentent de trouver des solutions aux grands th\u00e8mes de l'\u00e9t\u00e9, soit l'asile et le voile int\u00e9gral. Interview de Christian Levrat, pr\u00e9sident du Parti socialiste (PS) suisse."], "alternativeTitle": ["Christian Levrat fait le point sur la rentr\u00e9e politique mouvement\u00e9e du Parti socialiste / FOR_2016-08-17T18:00:00_developpement-1", "Forum du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930559", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pdt, Conseiller aux Etats", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930551"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Hollande au Vatican trois semaines apr\u00e8s la mort d'un pr\u00eatre", "id": "sound-F7FE9A89-1305-4D4D-9934-7D5911A50395", "durationSec": 88, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Venditi;Venditti, Jean-Baptiste \r\nLe pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande rencontre mercredi le pape Fran\u00e7ois au Vatican, trois semaines apr\u00e8s l'assassinat d'un pr\u00eatre dans une \u00e9glise par deux djihadistes se r\u00e9clamant de l'EI.\r\n\r\n* * Fran\u00e7ois Hollande au Vatican trois semaines apr\u00e8s la mort d'un pr\u00eatre 12h30 Hollande au Vatican \r\nFran\u00e7ois Hollande va rencontrer le Pape Fran\u00e7ois cet apr\u00e8s-midi au Vatican. Une visite priv\u00e9e du pr\u00e9sident fran\u00e7ais qui fait suite \u00e0 la vive \u00e9motion suscit\u00e9e par l'assassinat du cur\u00e9 de Saint Etienne du Rouvray le 26 juillet dernier lors d'une messe. Attentat revendiqu\u00e9 par l'organisation Etat Islamique, attentat qui a plong\u00e9 la communaut\u00e9 catholique fran\u00e7aise dans l'\u00e9moi. Suite \u00e0 cette attaque terroriste, le chef de l'Etat Fran\u00e7ais avait appel\u00e9 le Pape Fran\u00e7ois au t\u00e9l\u00e9phone. A Rome, correspondance de Jean Baptiste Venditti\r\n  IGAS\r\n(( C'est une visite priv\u00e9e sous le signe de la douleur et de l'apaisement qu'effectue le pr\u00e9sident Fran\u00e7ais ce soir au Vatican. La Douleur, trois semaines apr\u00e8s l'assassinat brutal du P\u00e8re Jacques Hamel dans sa paroisse de Normandie, un crime qui a profond\u00e9ment marqu\u00e9 les fran\u00e7ais et le pr\u00e9sident Hollande qui avait imm\u00e9diatement apr\u00e8s t\u00e9l\u00e9phon\u00e9 au Pape Fran\u00e7ois pour lui faire part de sa consternation. C'est au cours de cette conversation d'ailleurs que les deux hommes ont convenu de se rencontrer. Une visite \u00e9galement sous le signe de l'apaisement parce qu'elle refermera la page des relations tendues entre le Saint Si\u00e8ge et Paris apr\u00e8s l'adoption de la loi sur le mariage homosexuel contre laquelle l'Eglise de France et les catholiques, en vain, s'\u00e9taient mobilis\u00e9s. Lors de la pr\u00e9c\u00e9dente visite de Fran\u00e7ois Hollande en janvier 2014, le Pape Fran\u00e7ois affichait un visage ferm\u00e9, ce ne sera pas le cas aujourd'hui. L'\u00e9motion de Fran\u00e7ois Hollande au lendemain du drame de Saint Etienne du Rouvray a touch\u00e9 le souverain pontife. Les deux hommes se sont parl\u00e9s au t\u00e9l\u00e9phone comme des fr\u00e8res a d\u00e9clar\u00e9 le pape \u00e0 propos de leur conversation t\u00e9l\u00e9phonique. Jean Baptiste Venditti, pour RTS info, Rome ))", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande rencontre mercredi le pape Fran\u00e7ois au Vatican, trois semaines apr\u00e8s l'assassinat d'un pr\u00eatre dans une \u00e9glise par deux djihadistes se r\u00e9clamant de l'EI."], "alternativeTitle": ["Fran\u00e7ois Hollande au Vatican trois semaines apr\u00e8s la mort d'un pr\u00eatre  / 12H30_2016-08-17T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930542", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930529"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Angela Merkel en renfort pour les r\u00e9gionales partielles en Allemagne", "id": "sound-594BA470-02DB-484E-BEEB-E7EA1B39B57E", "durationSec": 73, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel ira mercredi soir dans la r\u00e9gion de Rostock, au nord-est, pour soutenir le t\u00eate de file de l'Union chr\u00e9tienne-d\u00e9mocrate d'Allemagne (CDU), en vue de r\u00e9gionales partielles risqu\u00e9es, en septembre.\r\n\r\n* * Angela Merkel en renfort pour les r\u00e9gionales partielles en Allemagne 12h30 Versieux Merkel\r\nEt puisque l'on parlait de l'Allemagne, c'est aujourd'hui le premier conseil des ministres pour Angela Merkel ce matin, apr\u00e8s trois semaines de vacances. Ce soir, elle sera dans la r\u00e9gion de Rostock dans le nord-est de l'Allemagne pour soutenir le t\u00eate de file de la CDU en vue de r\u00e9gionales partielles, des r\u00e9gionales risqu\u00e9es pour la CDU d\u00e9but septembre. Berlin Nathalie Versieux... \r\n DIGAS", "alternativeExcerpt": ["La chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel ira mercredi soir dans la r\u00e9gion de Rostock, au nord-est, pour soutenir le t\u00eate de file de l\u2019Union chr\u00e9tienne-d\u00e9mocrate d\u2019Allemagne (CDU), en vue de r\u00e9gionales partielles risqu\u00e9es, en septembre."], "alternativeTitle": ["Angela Merkel en renfort pour les r\u00e9gionales partielles en Allemagne  / 12H30_2016-08-17T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930542", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Versieux, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930538"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le sociologue Philippe Gonzalez d\u00e9cortique les enjeux du d\u00e9bat sur le voile int\u00e9gral", "id": "sound-E7323D5F-8CB3-41EB-A8F7-E5ADC3C2B033", "durationSec": 271, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview de Philippe Gonzalez, sociologue des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * Interview de Philippe Gonzalez, sociologue des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Interview de Philippe Gonzalez, sociologue des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Le sociologue Philippe Gonzalez d\u00e9cortique les enjeux du d\u00e9bat sur le voile int\u00e9gral / FOR_2016-08-17T18:02:00_developpement-2", "Forum du 17.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930559", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7930546"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Laurence Bolomey", "id": "sound-5EAC770C-A741-4A09-8534-5896063DBEE7", "durationSec": 505, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 06:45:16-06:45:32 / * Par Esther Coquoz et Laurence Bolomey (Presse al\u00e9manique du 17 ao\u00fbt) *** La presse Esther Coquoz, Laurence Bolomey, on commence avec Gen\u00e8ve: Air B &B prive la ville du bout du lac de logements  ...\r\nBilan\r\nLes performances \u00e9conomiques ont diminu\u00e9 en Suisse par t\u00eate d'habitant, l'ann\u00e9e derni\u00e8re. C'est une \u00e9tude de l'UBS qui le dit, ses r\u00e9sultats sont en une de l'Argauerzeitung ce matin. Il faut dire que les conclusions touchent un tabou: bien s\u00fbr la faible demande europ\u00e9enne est en cause dans ce ralentissement, mais pas seulement, la forte immigration joue aussi un r\u00f4le, alors que jusqu'ici on l'a toujours consid\u00e9r\u00e9e uniquement comme un facteur de croissance. Rien de grave, els experts s'attendent \u00e0 un nouveau retournement positif en 2017. Mais l'Argfauerzeitung appelle dans un commentaire les autorit\u00e9s \u00e0 fire preube de transparence sur le sujet: pour se faire un id\u00e9es sur l'impact de l'immigration et els bilat\u00e9rales, les Suisses ont besoin de pouvoir faire confiance aux experts. \r\nTornos- la recette pour avancer \r\n***  La Suisse se transforme en route clandestine pour les migrants, cc'est \u00e0 lire dans le Tagesanzeiger ...\r\nCe sont les termes utilis\u00e9s par la police et les politiciens, qui parlent d\u00e9j\u00e0 d'une nouvelle voie clandestine depuis l'Italie vers le nord:  De r\u00e9cents chiffres t\u00e9moignent de ce nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne: entre janvier et juin, les autorit\u00e9s allemandes estiment que 2300 personnes sans papier valable sont entr\u00e9es en Allemagne depuis la Suisse. Certaines avaient d\u00e9j\u00e0 pay\u00e9 des passeurs en Italie pour aller jusqu'en Allemagne, en traversant la Suisse. Et fait nouveau, beaucoup de migrants avaient d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pos\u00e9 une demande d'asile en Suisse.L'Allemagne a donc pri\u00e9 la Conf\u00e9d\u00e9ration de mieux contr\u00f4ler ses fronti\u00e8res, elle a d\u00e9j\u00e0 renvoy\u00e9 en Suisse plus de 900 requ\u00e9rants cette ann\u00e9e. Le Tagesanzeiger, qui relate ces faits, se montre s\u00e9v\u00e8re envers les autorit\u00e9s suisses, qui donnent l'impression d'une pratique de l'asile \u00e0 la carte. dans un domaine aussi \u00e9motionnel que l'asile, on besoin de pratiques l\u00e9gales cons\u00e9quentes et d'information transparente pour r\u00e9tablir le calme. \r\nCourrier\r\n***  Relance rentr\u00e9e scolaire - Anne Catherine Lyon \r\n24 heures / \u00e9vt illustr\u00e9\r\n***  Une mission diplomatique suisse de pr\u00e9pare \u00e0 se rendre en Grande Bretagne\r\nle voyage pour Londres c'est pour tr\u00e8s bient\u00f4t, raconte ce matin le Tagesanzeiger, citant un haut fonctionnaire: une d\u00e9l\u00e9gation de hauts fonctionnaires du d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res et du secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie s'appr\u00eate \u00e0 partir pour aborder les relations entre la Suisse et la Grande Bretagne. Ce sera la premi\u00e8re fois depuis le vote sur le Brexit.  Mais la pr\u00e9paration de cette mission a commenc\u00e9 bien avant le 23 juin: depuis l'\u00e9t\u00e9 2015, un groupe de travail interd\u00e9partemental \u00e9value le diff\u00e9rents sc\u00e9narios, 20 personnnes sous la direction de Henri Getaz, \u00e0a la t\u00eate des affaire europ\u00e9enens au sein du DFAE. \" nous \u00e9tions peut-\u00eatre mieux pr\u00e9par\u00e9s au Brexit que les britanniques eux-m\u00eames, t\u00e9moigne un membre de cette d\u00e9l\u00e9gation. Mais jusqu'ici, avec tous les changements au sein du gouvernement britannique, difficiel pour la Suisse de savoir \u00e0 qui elle devanit s'0adresser. \r\nLa france et le burkini - edito\r\n*** Le proc\u00e8s d'une m\u00e8re p\u00e9dophile hier \u00e0 Saint Gall toujours en bonne place dans la presse al\u00e9manique\r\nLe Blick relate le t\u00e9moignage de cette m\u00e8re de 47 ans qui a abus\u00e9 de son fils de 10 ans. Elle dit avoir \u00e9t\u00e9 sous l'influence d'une secte. Le journal\u00e9 interroge aussi un psychiatre sur els cons\u00e9quenecs sur le psychisme d'n enfant, sentiment persistant de honte et probl\u00e8mes futurs dans sa sexualit\u00e9.  La m\u00e8re p\u00e9dopghile \u00e9cop\u00e8e de 22 mois de peine privative de libert\u00e9. Un jugement assez cl\u00e9ment, estime le pschaitre, les femmes b\u00e9n\u00e9ficient souvent de peines plus cl\u00e9mentes que les hommes pour ce type de d\u00e9lit. Une peine peu s\u00e9v\u00e8re pour une m\u00e8re qui a abus\u00e9 de son propre fils, titre aussi le Tagesanzeiger. Il faut dire que les femmes p\u00e9dophiles sont des cas plut\u00f4t rares, 22 cas av\u00e9r\u00e9s \u00e0 Zurich ces 9 derni\u00e8res ann\u00e9es contre 697 d\u00e9lits sexuels pratiqu\u00e9s par des hommes.\r\n***   La police argovienne n'arr\u00eate pas les camions pour rien ...\r\nNon en g\u00e9n\u00e9ral les routiers craigent d'aileurs plut\u00f4t la police et ses contr\u00f4les, eux qui sont toujours pris entre le marteau et l'enclume,  la pression des d\u00e9lais toujours plus courts et l'obligation de respecter les r\u00e8gles de la circulation routi\u00e8re. Mais hier en Argovie, la police les a arre^t\u00e9 pour elur offrir du caf\u00e9 et des croissants. Une action de sensibilisation pour en appeler \u00e0 la responsabilit\u00e9 individuelle des chauffeurs. \r\n\u00ab on n'est pas juste des autorit\u00e9s de contr\u00f4le born\u00e9es\", dit le responsable de l'unit\u00e9 de police concern\u00e9e, dans l'Argauerzeitung.\r\n(La Revue de presse) *** Il est temps de feuilleter la presse avec vous, Esther Coquoz et laurence bolomey.... et on commence par une \u00e9tude qui indique que le syst\u00e8me AirBn'B prive Gen\u00e8ve de logement \r\n Une \u00e9tude command\u00e9e par le Journal Bilan. \u00e0 la  plateforme ind\u00e9pendante, InsideAirbnb.Le syst\u00e8me Airbnb priverait Gen\u00e8ve, d\u00e9j\u00e0 exangue de 300 logements... au moins... C'est choquant pour Carlo Sommaruga, vice-pr\u00e9sident de l'Association de d\u00e9fense des locataires l'ASLOCA, m\u00eame constat du c\u00f4t\u00e9 des r\u00e9gie. Bilan interroge Antonio Hodgers pour s'avoir si une r\u00e9glementation plus forte doit \u00eatre mise en place, comme \u00e0 san Francisco, Berlin ou Paris... Pas besoin selon le chef du d\u00e9partement du logement... La loi actuelle est suffisante. Ses services se concentrent \u00e0 ce jour surtout sur les strat\u00e9gie commerciale, moins sur les initiatives priv\u00e9es... En attendant, conclut bilan... Les Gennevois attendront!\r\nLes performances \u00e9conomiques ont diminu\u00e9 en Suisse par t\u00eate d'habitant, l'ann\u00e9e derni\u00e8re. C'est une \u00e9tude de l'UBS qui le dit, ses r\u00e9sultats sont en une de l'Argauerzeitung ce matin. Il faut dire que les conclusions touchent un tabou: bien s\u00fbr la faible demande europ\u00e9enne est en cause dans ce ralentissement, mais pas seulement, la forte immigration joue aussi un r\u00f4le, alors que jusqu'ici on l'a toujours consid\u00e9r\u00e9e uniquement comme un facteur de croissance. Rien de grave, els experts s'attendent \u00e0 un nouveau retournement positif en 2017. Mais l'Argfauerzeitung appelle dans un commentaire les autorit\u00e9s \u00e0 fire preube de transparence sur le sujet: pour se faire un id\u00e9es sur l'impact de l'immigration et els bilat\u00e9rales, les Suisses ont besoin de pouvoir faire confiance aux experts. \r\nEconomie encore dasn le Journal du Jura, l'express et l'Impartial avec les chiffres en fort recul de Tornos, poids lourd de la fabrication de Machine Outils. Un secteur tr\u00e8s touch\u00e9 dans la r\u00e9gion par une baisse des commandes pour cause de franc fort... Pour l'\u00e9ditorialiste, il est temps de r\u00e9agir... Voici ses solution: \u00e9tendre la dur\u00e9e du ch'omage partiel  jusu'\u00e0 24 mois dans les r\u00e9gions les plus touch\u00e9es. Mais surtout , \"il est urgent, dit-il de r\u00e9orienter les dizaines de millions de francs r\u00e9cemment allou\u00e9s par le SECO pour l'innovation afin d'en faire b\u00e9n\u00e9ficier en priorit\u00e9 les PME plut\u00f4t que les grands groupes...\r\n*** La Suisse se transforme en route clandestine pour les migrants, c'est \u00e0 lire ce matin dans le Tages Anzeiger (esther)\r\nCe sont les termes utilis\u00e9s par la police et les politiciens, qui parlent d\u00e9j\u00e0 d'une nouvelle voie clandestine depuis l'Italie vers le nord:  De r\u00e9cents chiffres t\u00e9moignent de ce nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne: entre janvier et juin, les autorit\u00e9s allemandes estiment que 2300 personnes sans papier valable sont entr\u00e9es en Allemagne depuis la Suisse. Certaines avaient d\u00e9j\u00e0 pay\u00e9 des passeurs en Italie pour aller jusqu'en Allemagne, en traversant la Suisse. Et fait nouveau, beaucoup de migrants avaient d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pos\u00e9 une demande d'asile en Suisse.L'Allemagne a donc pri\u00e9 la Conf\u00e9d\u00e9ration de mieux contr\u00f4ler ses fronti\u00e8res, elle a d\u00e9j\u00e0 renvoy\u00e9 en Suisse plus de 900 requ\u00e9rants cette ann\u00e9e. Le Tagesanzeiger, qui relate ces faits, se montre s\u00e9v\u00e8re envers les autorit\u00e9s suisses, qui donnent l'impression d'une pratique de l'asile \u00e0 la carte. dans un domaine aussi \u00e9motionnel que l'asile, on besoin de pratiques l\u00e9gales cons\u00e9quentes et d'information transparente pour r\u00e9tablir le calme. \r\nUn g\u00eete pour les migrants refoul\u00e9s va ouvrir tr\u00e8s prochainement pr\u00e8s de Mendrisio au Tessin. Justement pour ces \u00e9trangers qui ne voudraient que traverser le pays sans y d\u00e9poser de demande d'asile. Un article que l'on retrouve dans la Libert\u00e9, Le courrier, Le Nouvelliste, l'express, l'impartial ainsi que le quotidien de la c\u00f4te. Une structure pour loger les ill\u00e9gaux \"une nuit\", pr\u00e9cise le conseiller d'Etat leghiste Norman Gobbi avant de les refouler vers l'Italie.  Il s'agit en d'autres termes d'un centre \"d'explusion\" \u00e0 en croire le titre du courrier et de la libert\u00e9. Pour la socialiste tessinoise Lisa bosia Mirra, ce centre ne facilitera que la vie des autorit\u00e9s. mais les Migrants eux, obtiendront les m\u00eames services que dans les abris PC, la possibilit\u00e9 de dormir, manger se doucher. mais pas ce qu'ils veulent avant tout, un s\u00e9same pour l'europe... \r\n*** Anne-Catherine Lyon s'appr\u00eate \u00e0 vivre une nouvelle rentr\u00e9e scolaire et 24 heures se demande si ce ne sera pas sa derni\u00e8re... (laurence)\r\nInterrog\u00e9e par plusieurs m\u00e9dias, la conseill\u00e8re d'Etat vaudoise en chharge de l'instruction publique laisse planer le doute. L'\u00e9dito du quotidien vaudois un peu moins... En substance... \r\nmalgr\u00e9 un bilan positif, et une long\u00e9vit\u00e9 exceptionnelle \u00e0 la t\u00eate de ce d\u00e9partement, Anne Catherine Lyon ne devrait pas se pr\u00e9senter pour un quatri\u00e8me mandat... Cela para\u00eet dangereux pour elle. La socialiste est devenue moins populaire au fil du temps, sa personnalit\u00e9, je cite \"complexe et souvent per\u00e7ue comme rigide pourrait en \u00eatre la cause\"... Reste que l'e\u00e9dito rel\u00e8ve de nombreux points positif dans le parcours et les d\u00e9cision de la Vaudoise durant ces 14 ans. Itw de la principale int\u00e9ress\u00e9e en page 3 de 24 heures. \r\n***  Une mission diplomatique suisse de pr\u00e9pare \u00e0 se rendre en Grande Bretagne\r\nle voyage pour Londres c'est pour tr\u00e8s bient\u00f4t, raconte ce matin le Tagesanzeiger, citant un haut fonctionnaire: une d\u00e9l\u00e9gation de hauts fonctionnaires du d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res et du secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie s'appr\u00eate \u00e0 partir pour aborder les relations entre la Suisse et la Grande Bretagne. Ce sera la premi\u00e8re fois depuis le vote sur le Brexit.  Mais la pr\u00e9paration de cette mission a commenc\u00e9 bien avant le 23 juin: depuis l'\u00e9t\u00e9 2015, un groupe de travail interd\u00e9partemental \u00e9value le diff\u00e9rents sc\u00e9narios, 20 personnnes sous la direction de Henri Getaz, \u00e0a la t\u00eate des affaire europ\u00e9enens au sein du DFAE. \" nous \u00e9tions peut-\u00eatre mieux pr\u00e9par\u00e9s au Brexit que les britanniques eux-m\u00eames, t\u00e9moigne un membre de cette d\u00e9l\u00e9gation. Mais jusqu'ici, avec tous les changements au sein du gouvernement britannique, difficiel pour la Suisse de savoir \u00e0 qui elle devanit s'0adresser. \r\ntagi\r\nla Tribune de Gen\u00e8ve revient sur l'interdiction du port du burkini de plusieurs commune fran\u00e7aise... . \" Ce que ne cache pas le burkini\", c'est sous ce titre que l'\u00e9ditorialiste de la Tribune de Gen\u00e8ve. Les politiques s'appuie sur le principe que toute tenue non respectueuse de la la\u00efcit\u00e9 doit \u00eatre bannie...L'affaire en dit long sur l'\u00e9tat de crispation d'une France d\u00e9boussol\u00e9e par une terrible vague d'attentas... La religion n'est pas toujours o\u00f9 on pense \u00e0 en croire Cathy Macherel qui conclut ainsi: Exploit\u00e9e \u00e0 tort et \u00e0 travers par le politique, quasi \u00e9rig\u00e9e en religion d'Etat, la la\u00efcit\u00e9, dasn ses d\u00e9tournements de gauche comme de droite, divise aujourd'hui la France plus qu'elle ne la rassemble\". \r\n*** Le proc\u00e8s d'une m\u00e8re p\u00e9dophile hier \u00e0 Saint Gall toujours en bonne place dans la presse al\u00e9manique\r\nLe Blick relate le t\u00e9moignage de cette m\u00e8re de 47 ans qui a abus\u00e9 de son fils de 10 ans. Elle dit avoir \u00e9t\u00e9 sous l'influence d'une secte. Le journal\u00e9 interroge aussi un psychiatre sur els cons\u00e9quenecs sur le psychisme d'n enfant, sentiment persistant de honte et probl\u00e8mes futurs dans sa sexualit\u00e9.  La m\u00e8re p\u00e9dopghile \u00e9cop\u00e8e de 22 mois de peine privative de libert\u00e9. Un jugement assez cl\u00e9ment, estime le pschaitre, les femmes b\u00e9n\u00e9ficient souvent de peines plus cl\u00e9mentes que les hommes pour ce type de d\u00e9lit, blbla ...\r\n***   La police argovienne n'arr\u00eate pas les camions pour rien ...\r\nNon en g\u00e9n\u00e9ral les routiers craigent d'aileurs plut\u00f4t la police et ses contr\u00f4les, eux qui sont toujours pris entre le marteau et l'enclume,  la pression des d\u00e9lais toujours plus courts et l'obligation de respecter les r\u00e8gles de la circulation routi\u00e8re. Mais hier en Argovie, la police les a arre^t\u00e9 pour elur offrir du caf\u00e9 et des croissants. Une action de sensibilisation pour en appeler \u00e0 la responsabilit\u00e9 individuelle des chauffeurs. \r\n\u00ab on n'est pas juste des autorit\u00e9s de contr\u00f4le born\u00e9es\", dit le responsable de l'unit\u00e9 de police concern\u00e9e, dans l'Argauerzeitung.\r\nroutiers\r\nDes rencontres encore dans Le Matin, celles d'un prof avec les parents d'\u00e9l\u00e8ve... Un enseignant vaudois en a recueillis 36  dans un livre  pas pour donner de le\u00e7on de p\u00e9adagogie, juste pour t\u00e9moigner. Il y a p\u00e8re: \"donnez-lui des claques\" ou au contraire un autre \"j'exige le renvoi du prof\" ou cette m\u00e8re qui d\u00e9bute l'entretien par un \"Qu'est-ce qu'il a encore fait\" en guise de bonjour\"... avant de claquer son gosse\r\nDes parents qui pourrraient suivre les conseils de l'Illustr\u00e9...  Un article en forme de guide de bonnes conduite... s'efforcer de rel\u00e2cher la pression, privil\u00e9gier l'affectif, dissocier l'amour des r\u00e9sultats... et plein d'autre encore...", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Laurence Bolomey", "Par Esther Coquoz et Laurence Bolomey / JDM_2016-08-17T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Laurence Bolomey / JDM_2016-08-17T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7930526", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7930526", "ece-7930513"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Avec la Manifesta 11, Zurich fait dialoguer artistes et citoyens (3/5)", "id": "sound-37153112-CE9B-4AC6-BAF4-814210A5BB4F", "durationSec": 400, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le principe de Manifesta est simple. Cette Biennale nomade jette l'ancre tous les deux ans dans un coin d'Europe diff\u00e9rent, si possible \u00e9loign\u00e9 des grands r\u00e9seaux du monde de l'art contemporain. Cette ann\u00e9e, elle s'est arr\u00eat\u00e9e \u00e0 Zurich \u00e0 l'occasion des 100 ans du mouvement Dada, n\u00e9 au Cabaret Voltaire en 1916. Pr\u00e8s de 30 projets in\u00e9dits ont vu le jour, mettant en dialogue artistes internationaux et professionnels zurichois. Ces 30 \"satellites\" sont \u00e0 d\u00e9couvrir aux 4 coins de la ville, parall\u00e8lement aux expositions plus classiques \u00e0 voir dans les mus\u00e9es de la place. \r\nMartine B\u00e9guin a rencontr\u00e9 le commissaire de cette Biennale, l'artiste allemand Christian Jankowsky, ainsi que quatre artistes aux projets \u00e9tonnants: galerie transform\u00e9e en salon de coiffure pour chiens; ouvres expos\u00e9es dans une boutique de lingerie; bateau de course dialoguant avec les dessins g\u00e9ants; v\u00eatements cr\u00e9\u00e9s pour le personnel d'un h\u00f4tel de luxe. A chaque fois, l'art rencontre la soci\u00e9t\u00e9. Et il y est question d'argent, forc\u00e9ment. De survie. De raison de vivre. Car Manifesta a pour titre cette ann\u00e9e: \"What people do for money\". Manifesta 11 est \u00e0 voir \u00e0 Zurich jusqu'au 18 septembre 2016.", "alternativeExcerpt": ["Le principe de Manifesta est simple. Cette Biennale nomade jette l\u2019ancre tous les deux ans dans un coin d\u2019Europe diff\u00e9rent, si possible \u00e9loign\u00e9 des grands r\u00e9seaux du monde de l\u2019art contemporain. Cette ann\u00e9e, elle s\u2019est arr\u00eat\u00e9e \u00e0 Zurich \u00e0 l\u2019occasion des 100 ans du mouvement Dada, n\u00e9 au Cabaret Voltaire en 1916. Pr\u00e8s de 30 projets in\u00e9dits ont vu le jour, mettant en dialogue artistes internationaux et professionnels zurichois. Ces 30 \"satellites\" sont \u00e0 d\u00e9couvrir aux 4 coins de la ville, parall\u00e8lement aux expositions plus classiques \u00e0 voir dans les mus\u00e9es de la place. \n\nMartine B\u00e9guin a rencontr\u00e9 le commissaire de cette Biennale, l\u2019artiste allemand Christian Jankowski, ainsi que quatre artistes aux projets \u00e9tonnants: galerie transform\u00e9e en salon de coiffure pour chiens; \u0153uvres expos\u00e9es dans une boutique de lingerie; bateau de course dialoguant avec les dessins g\u00e9ants; v\u00eatements cr\u00e9\u00e9s pour le personnel d\u2019un h\u00f4tel de luxe. A chaque fois, l\u2019art rencontre la soci\u00e9t\u00e9. Et il y est question d\u2019argent, forc\u00e9ment. De survie. De raison de vivre. Car Manifesta a pour titre cette ann\u00e9e: \"What people do for money\". Manifesta 11 est \u00e0 voir \u00e0 Zurich jusqu\u2019au 18 septembre 2016."], "alternativeTitle": ["Avec la Manifesta 11, Zurich fait dialoguer artistes et citoyens (3/5) / MAT_2016-08-17T00:20:30_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 17.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7792884.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7836757", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7836754"]}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "JO Rio 2016 - sujets seuls", "id": "asset-1533489", "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : Gymnastique artistique - gala final", "genres": ["Gymnastique artistique en direct"], "id": "asset-1537972", "durationSec": 6913, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 Highlights 4h", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1537768", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : Basket-ball Australie - Lituanie demi-finale messieurs", "genres": ["Basket-ball en direct"], "id": "asset-1537958", "durationSec": 8380, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Bye bye la Suisse", "source": "gico", "id": "asset-1521862", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2875, "mediaType": "video", "excerpt": "Au Caire, Abeer et Jean-Luc aspirent \u00e0 un peu de calme et reportent la date de leur mariage. En\nAndalousie, Urs et Myriam emm\u00e9nagent dans leur propre chalet. Quant \u00e0 Alexandra et Remo en\nAllemagne, ils doivent se montrer innovants pour faire tourner leur zoo: des mariages sont\norganis\u00e9s dans l\u00bfar\u00e8ne des tigres.", "title": "Saison 6: Un bonheur fragile 6/6", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MIGRATION", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "COUPLE (RELATION)"], "isOnline": false, "contributors": {"Autres": [{"name": "CHALLAND, Ir\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SRF", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : Bicross BMX dames et messieurs - tours de r\u00e9partition", "genres": ["Autres sports en direct"], "id": "asset-1537966", "thematicGeographicals": ["RIO DE JANEIRO"], "durationSec": 9600, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "BICROSS", "MESSIEURS"], "excerpt": "Le cycliste suisse David Graf a obtenu la 2e place du tour de r\u00e9partition en bicross BMX messieurs lors des Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Rio de Janeiro.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : Volley-ball messieurs Italie - Iran quarts de finale messieurs", "genres": ["Volley-ball en direct"], "id": "asset-1538018", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : Voile - finales dames et messieurs 470", "genres": ["Voile en direct"], "id": "asset-1537965", "durationSec": 11692, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMUNE", "FAMILLE", "VILLAGE", "ZONE INDUSTRIELLE", "POMME DE TERRE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "VIGNE", "CAVE \u00c0 VIN", "VIGNERON", "VITICULTURE", "CONDITIONNEMENT"], "id": "asset-1536091", "durationSec": 1139, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 St-Blaise dans le canton de Neuch\u00e2tel pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Julien Von Roten parcourant les routes romandes en minibus WV.", "visualGeographicals": ["GALS", "CRESSIER (NE)", "ST-BLAISE", "CRESSIER (NE)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "backgrounds": ["Le pr\u00e9sentateur Julien Von Roten participe \u00e0 un exercice dans le lac de Neuch\u00e2tel men\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 de sauvetage du Bas-Lac de St-Blaise.", "Le pr\u00e9sentateur Julien Von Roten pr\u00e9sente son sujet, immerg\u00e9 dans un caisson rempli d'eau,  avec un masque et en utilisant le langage des plongeurs."], "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le village de Cressier cohabite harmonieusement avec la zone industrielle", "Certains habitants de Neuch\u00e2tel d\u00e9m\u00e9nagent \u00e0 Gals", "Rencontre avec S\u00e9bastien Fahrni, pr\u00e9s. de la soci\u00e9t\u00e9 de sauvetage du Bas-Lac \u00e0 St.-Blaise", "Entretien avec Mathieu Aubert, dir. Chambre neuch\u00e2teloise du commerce et de l\u2019industrie", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7859882", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La raffinerie est toute proche mais cela ne semble pas d\u00e9ranger les habitants.", "C'est une commune qui se situe dans le canton de Berne et on y parle le suisse allemand.", "Il nous fait d\u00e9couvrir en quoi consiste une journ\u00e9e de sauveteur."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "GABUS, Sophie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7859882", "ece-7859880"]}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : Football messieurs Br\u00e9sil - Honduras demi-finale", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1537967", "durationSec": 13059, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : Golf dames individuel 1\u00e8re journ\u00e9e", "genres": ["Golf en direct"], "id": "asset-1538019", "thematicGeographicals": ["RIO DE JANEIRO"], "durationSec": 34677, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "GOLF (COMP\u00c9TITION)", "DAMES"], "excerpt": "Les golfeuses suisses Albane Valenzuela et Fabienne In-Albon ont respectivement obtenu les 21es et 58e places \u00e0 l'issue de la 1\u00e8re journ\u00e9e du concours de golf individuel dames lors des Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Rio de Janeiro.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : Football Allemagne - Nig\u00e9ria demi-finale messieurs", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1537973", "durationSec": 9000, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : Basket-ball messieurs Espagne - France quarts de finale messieurs", "genres": ["Basket-ball en direct"], "id": "asset-1537971", "durationSec": 9024, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "POLITIQUE D'ASILE", "MONTGOLFI\u00c8RE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "PIANO", "SOL (GYMNASTIQUE ARTISTIQUE)", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "DAMES", "200 M\u00c8TRES", "DAMES", "MESSIEURS", "1500 M\u00c8TRES", "SAUT EN HAUTEUR", "110 M\u00c8TRES HAIES", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9"], "visualPersons": ["FISCHER, EDITH", "STEINGRUBER, GIULIA", "BILES, SIMONE", "KAMBUNDJI, MUJINGA"], "id": "asset-1536090", "durationSec": 1478, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SEELISBERG", "FRIBOURG", "ST-LEGIER", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "VD: St-L\u00e9gier accueille la Semaine internationale de Piano", "Rio 2016/Golf: Albane Valenzuela est la plus jeune athl\u00e8te de la d\u00e9l\u00e9gation suisse", "La Louisiane subit des inondations historiques", "Rio 2016/Voile: Nathalie Brugger et Matias B\u00fchler ont \u00e9chou\u00e9 dans leur conqu\u00eate d'une m\u00e9daille", "L'\u00e9cole d'ing\u00e9nierie de Fribourg a mod\u00e9lis\u00e9 l\u2019usage des sacs de sable pour le vol en ballon \u00e0 gaz", "Rio 2016/Gym: Giulia Steingruber est pass\u00e9e \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de sa finale", "Un deuxi\u00e8me Genevois radicalis\u00e9 est de retour", "Des habitants de Seelisberg s\u2019opposent au projet de centre pour requ\u00e9rants", "Rio 2016/Athl\u00e9tisme: Mujinga Kambundji n\u2019a pas r\u00e9ussi \u00e0 se qualifier pour la finale du 200 m\u00e8tres", "La Jordanie abrite un million et demi de r\u00e9fugi\u00e9s", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["C\u2019est le rendez-vous estival pour les jeunes pianistes.", "La Genevoise n\u2019a que 18 ans et fait son entr\u00e9e en lice ce mercredi.", "Onze personnes ont d\u00e9j\u00e0 perdu la vie.", "Le duo suisse \u00e9tait en lice dans la cat\u00e9gorie mixte Nacra 17.", "Deux Fribourgeois participent au Championnat du monde de ballon \u00e0 gaz.", "Elle a commis deux fautes dans le concours au sol.", "Les explications de Steven Mossaz, depuis Gen\u00e8ve.", "Le gouvernement a suspendu le projet.", "Le Canadien Derek Drouin a survol\u00e9 la finale du saut en hauteur.", "Le pays lance un appel \u00e0 la solidarit\u00e9 internationale."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7859924", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7859924", "ece-7859452"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "SAUT D'OBSTACLES", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "PUBLIC SPORTIF", "STADE", "SAISONNIER", "AGRICULTURE", "PROTH\u00c8SE DENTAIRE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "DENTISTE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "\u00c9OLIENNE", "TRANSPORT PAR ROUTE"], "visualPersons": ["GUERDAT, STEVE"], "id": "asset-1536092", "durationSec": 1687, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "ANGLETERRE", "VALAIS", "MARTIGNY", "GRIMISUAT", "VALL\u00c9E DE CONCHES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "backgrounds": ["Valais, personnes \u00e2g\u00e9es dans les rues."], "alternativeTitle": ["19h30", "Un Genevois radicalis\u00e9 a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Zurich", "Rio 2016/Arrestation Patrick Hickey: les explications de Pierre-Alain Dupuis, depuis Rio de Janeiro", "Les frais dentaires pour les seniors peuvent \u00eatre tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s", "Le Royaume-Uni pourrait abandonner la libre circulation des personnes", "Rio 2016/Gym: Giulia Steingruber a r\u00e9ussi une performance historique pour la gymnastique helv\u00e9tique", "Rio 2016: un membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif du CIO a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9", "Rio 2016: les stades sont quasiment vides", "Rio 2016/Hippisme: la Suisse n\u2019a pas r\u00e9ussi \u00e0 remporter une m\u00e9daille lors du concours par \u00e9quipe", "Frais dentaires: entretien avec Mathias Reynard, conseiller national PS/VS, depuis Sion", "10000 spectateurs sont attendus dans la carri\u00e8re de Baulmes pour un spectacle de claquettes", "19h30", "19h30", "Le parc \u00e9olien le plus haut d\u2019Europe est en train de na\u00eetre en Suisse", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Il revenait de Turquie et cela indique la pr\u00e9sence de djihadistes pr\u00e9sum\u00e9s en Suisse romande.", "Peu d\u2019entre eux savent s\u2019ils ont droit ou non \u00e0 des participations financi\u00e8res.", "Certains secteurs de l\u2019\u00e9conomie s\u2019en inqui\u00e8tent, \u00e0 l\u2019image des agriculteurs.", "Malgr\u00e9 son talent, la Saint-Galloise est rest\u00e9e simple.", "Il est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir pris part \u00e0 un trafic ill\u00e9gal de billets.", "Ce spectacle attriste les athl\u00e8tes.", "Les cavaliers suisses ont termin\u00e9 au 6e rang.", "Des artistes amateurs et professionnels vont prendre part au spectacle, dont la championne du monde de claquettes.", "Trois \u00e9oliennes sont en cours de construction \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du barrage de Gries en Haut-Valais."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7859890", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Rio de Janeiro", "name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7859890", "ece-7859888"]}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "SAUT D'OBSTACLES", "SAUT D'OBSTACLES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "SAUT D'OBSTACLES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "SAUT D'OBSTACLES"], "visualPersons": ["GUERDAT, STEVE"], "id": "asset-1537957", "thematicGeographicals": ["RIO DE JANEIRO"], "durationSec": 11527, "mediaType": "video", "excerpt": "Victoire de l'\u00e9quipe nationale de France, qui a remport\u00e9 le concours de saut d'obstacles par \u00e9quipes lors des comp\u00e9titions d'hippisme se d\u00e9roulant durant les Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Rio de Janeiro. La France devance les USA et l'Allemagne tandis que l'\u00e9quipe de Suisse obtient la 6e place.", "title": "Rio de Janeiro 2016 : Hippisme saut d'obstacles individuel \u00e9liminatoires 3e \u00e9preuve - saut d'obstacles par \u00e9quipes finale", "visualGeographicals": ["RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO"], "genres": ["Concours hippiques en direct"], "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "SAUT D'OBSTACLES", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "POUDRET, Alban", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : Basket-ball messieurs USA - Argentine demi-finale messieurs", "genres": ["Basket-ball en direct"], "id": "asset-1538020", "durationSec": 7097, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "SERGI, Giancarlo", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9"], "visualPersons": ["KAMBUNDJI, MUJINGA"], "id": "asset-1525120", "durationSec": 18537, "mediaType": "video", "title": "Rio de Janeiro 2016 ENTOURAGE : Nuit olympique", "visualGeographicals": ["RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Avec notamment", "JO - Rio 2016", "JO - Rio 2016", "JO - Rio 2016", "JO - Rio 2016", "JO - Rio 2016", "JO - Rio 2016", "JO - Rio 2016", "Avec, sous r\u00e9serve de modifications de derni\u00e8res minutes, notamment: athl\u00e9tisme, tennis de table, beachvolley.\nEn direct de Rio de Janeiro (BRA).", "JO - Rio 2016", "JO - Rio 2016", "JO - Rio 2016", "JO - Rio 2016", "JO - Rio 2016", "JO - Rio 2016", "JO - Rio 2016", "JO - Rio 2016"], "alternativeTitle": ["JO Rio 2016", "Interview de LaShawn Merritt", "Interview express d'Usain Bolt", "200 m hommes: Usain Bolt (JAM) s'impose et discute avec Andre De Grasse (CAN) qui termine 2e", "Laurent Meuwly parle de son athl\u00e8te au micro de la RTS", "100 m haies dames: interview de Clelia Rard-Reuse (SUI)", "100 m haies dames: la Suissesse termine 5e de sa s\u00e9rie et ne se qualifie pas pour la finale", "Basketball, USA-ARG (105-78): victoire \u00e9crasante des USA face \u00e0 l'Argentine avec le point du match de DeRozan", "JO Rio 2016", "Athl\u00e9tisme: 200 m dames: Thompson (JAM) s'offre un doubl\u00e9 devant Schippers (NED) qui termine 2e", "Athl\u00e9tisme, 100 m haies dames: tripl\u00e9 am\u00e9ricain! Rolling s'impose devant Ali 2e et Castling 3e", "Beachvolley femmes: GER-BRA (21-18): les Allemandes remportent le premier set face aux Br\u00e9siliennes", "Beachvolley femmes: GER-BRA (21-18, 21-14): l'Allemagne s'impose en deux manches et gagne l'or olympique", "Athl\u00e9tisme: l'interview de Justin Gatling (USA)", "Athl\u00e9tisme, saut en longueur: Darya Klishina (RUS) termine 9e de la finale", "Athl\u00e9tisme, 200 m hommes: Justin Gatlin (USA) \u00e9choue \u00e0 la troisi\u00e8me place et ne se qualifie pas pour la finale", "Athl\u00e9tisme, saut en longueur: Tiamma Bartoletta (USA) s'impose avec un saut \u00e0 7.17 m"], "imageURL": "//www.rts.ch/7948734.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7859438", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "TURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Commentatrice": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Rio de Janeiro stade olympique", "name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7859438"]}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : Badminton simple messieurs quarts de finale - double mixte match pour la 3e place - double mixte finale", "genres": ["Autres sports en direct"], "id": "asset-1537964", "thematicGeographicals": ["RIO DE JANEIRO"], "durationSec": 20797, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "BADMINTON (COMP\u00c9TITION)"], "excerpt": "Victoire de la paire indon\u00e9sienne constitu\u00e9e de Tontowi Ahmad et de Liliyana Natsir, qui a battu la paire malaisienne constitu\u00e9e de Chan Peng Soon et de Goh Liu Ying, qui a remport\u00e9 la finale du double mixte du tournoi de badminton lors des Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Rio de Janeiro.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : ATHL 170816  CAM ISO S BUCHEL", "genres": ["Athl\u00e9tisme en direct"], "id": "asset-1537959", "thematicGeographicals": ["RIO DE JANEIRO"], "durationSec": 937, "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BUECHEL, SELINA"], "thematicThemes": ["800 M\u00c8TRES", "DAMES", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9"], "excerpt": "Victoire de l'athl\u00e8te suisse Selina Buechel, qui a remport\u00e9 la s\u00e9rie 3 des \u00e9liminatoires du 800 m\u00e8tres dames lors des Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Rio de Janeiro.", "isOnline": false}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "visualThemes": ["800 M\u00c8TRES", "DAMES", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "3000 M\u00c8TRES STEEPLE", "MESSIEURS", "M\u00c9DAILLE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "SAUT EN HAUTEUR", "MESSIEURS", "100 M\u00c8TRES HAIES", "DAMES", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "1500 M\u00c8TRES", "DAMES", "M\u00c9DAILLE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "200 M\u00c8TRES", "DAMES", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "110 M\u00c8TRES HAIES", "MESSIEURS", "M\u00c9DAILLE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "3000 M\u00c8TRES STEEPLE", "MESSIEURS", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9"], "visualPersons": ["BUECHEL, SELINA"], "id": "asset-1537956", "thematicGeographicals": ["RIO DE JANEIRO"], "durationSec": 15644, "mediaType": "video", "excerpt": "6e jour des comp\u00e9titions d'athl\u00e9tisme des Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Rio de Janeiro avec les \u00e9preuves du d\u00e9cathlon messieurs, les s\u00e9ries \u00e9liminatoires du lancer du marteau messieurs, les s\u00e9ries \u00e9liminatoires du 5000 m\u00e8tres messieurs, les s\u00e9ries \u00e9liminatoires du 800 m\u00e8tres dames, les \u00e9liminatoires du lancer du javelot messieurs, la demi-finale et la finale du 100 m\u00e8tres haies dames ainsi que la demi-finale et la finale des 200 m\u00e8tres dames, \nVictoire de l'athl\u00e8te am\u00e9ricaine Tianna Bartoletta, qui a remport\u00e9 la finale du saut en longueur dames devant l'Am\u00e9ricaine Britney Reese et la Serbe Ivana Spanovic.", "title": "Rio de Janeiro 2016 : Athl\u00e9tisme - finale 3000 m\u00e8tres steeple messieurs - finale saut en longueur dames - finale 200 m\u00e8tres dames - finale 100 m\u00e8tres haies dames", "visualGeographicals": ["RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO"], "genres": ["Athl\u00e9tisme en direct"], "publicationDate": "2016-08-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ATHL\u00c9TISME", "MESSIEURS", "DAMES", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Commentatrice": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Laurence Bolomey", "id": "sound-AF744512-1564-45B3-BB04-397C4DFF80BA", "durationSec": 515, "publicationDate": "2016-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Laurence Bolomey (Revue de presse) Esther Coquoz, Laurence Bolomey, la presse,  \r\nOn commence avec cette actualit\u00e9 qui concerne la politique d'asile: le conseil d'Etat uranais pourrait renoncer au centre de requ\u00e9rants pr\u00e9vu \u00e0 Seeliberg ... (esther)\r\nLa r\u00e9sistance des habitants aura-t-elle eu raison du centre de requ\u00e9rants pr\u00e9vu \u00e0 Seeliberg ? La Baslerzeitung \u00e9met en tout cas cette hypoth\u00e8se ce matin, alors que le gouvernement uranais se r\u00e9unit aujourd'hui. Selon le journal, le pr\u00e9sident PDC du gouvernement, Beat J\u00f6rg, veut faire une \u00e9valuation de fonds sur l'organisation et l'emplacement des centres pour demandeurs d'asile.  Les plans de sa coll\u00e8gue charg\u00e9e des affaires sociales  Barbara B\u00e4r pour Seeliberg, commune touristique au dessus du R\u00fctli,  sont donc mis en cause. Sa gestion du dossier est tr\u00e8s critiqu\u00e9e, m\u00eame par les socialistes. Et la Baslerzeitung ajoute encore une pierre dans le jardin de Barbara B\u00e4r: le journal r\u00e9v\u00e8le que des offres d'emplois pour engager des collaborateurs pour le futur  centre de requ\u00e9rants ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es avant la premi\u00e8re information donn\u00e9e aux habitants. Plusieurs membres du gouvernement uranais seraient aujourd'hui d'avis qu'il faut d\u00e9ssaisir Barbara B\u00e4r du dossier, afin de repartir sur un climat plus serein. \r\nActe de r\u00e9sistance \u00e9galement \u00e0 Mauborget... petit bourgade d'une centaine d'habitants  qui refuse de mettre en place la taxe au sac... Pour l'\u00e9ditorialiste de 24 heures il s'agit l\u00e0 d'un jeu dangereux... si la plupart des autorit\u00e9s communales se cachent derri\u00e8re le \"on peut rien faire, \"C'est un r\u00e9glement cantonal\" Les dissidents comme Mauborget...  envoient un message catastrophique,  Les citoyens,  r\u00e9alisent que les rpglements ne s'appliquent pas forc\u00e9ment \u00e0 tous... et les communes  constatent que, m'eme si c'est la loi, elles ont de la marge pour l'appliquer...  En conclusion de l'\u00e9dito: appliquer la loi avec doigt\u00e9, c'est une chose. Cr\u00e9er des in\u00e9galit\u00e9s de traitement c'est dangereux... \r\n***  Une nouvelle initiative veut lutter contre l'\u00eel\u00f4t de chert\u00e9 suisse ... (esther)\r\nUne alliance politique inabituelle s'appr\u00eate en effet \u00e0 lancer une initiative pour \u00e9viter les prix surfaits destin\u00e9s au march\u00e9 suissel, comme celui des articles de sport, de soins pour le corps ou de pi\u00e8ces automobiles de rechange. Le tagesanzeiger r\u00e9v\u00e8le ce matin que des \u00e9lus al\u00e9maniques UDC, PDC, PLR et m\u00eame socialiste, appuy\u00e9 par l'ancien Monsieur Prix Rudolf Strahm,  en ont ras le bol de voir des entreprises doubler parfois le prix des produits juste pour b\u00e9n\u00e9ficier du pouvoir d'achat des Suisses. Ils veulent interdire cette forme de discrimination dans la constitution, une sorte de Lex Nivea ou de clause Nespresso, comme ils l'appellent. L'initiative devrait \u00eatre lanc\u00e9e en septembre. \r\nGrand dossier dans le courrier sur le forum social qui vient de se ternir \u00e0 Montreal. Le forum qui ne sait pas bien de quoi sera fait son avenir... Il est l\u00e2ch\u00e9 par ses sponsors d\u00e9veloppemenalistes, du sud comme du nord, et puis surtout, il y a eu un couac... c'\u00e9tait la premi\u00e8re fois que le forum alter-mondialiste se tenait au Nord et le Canada a refus\u00e9 des visas \u00e0 de nombreux visiteurs du Sud... ce qui fait dire \u00e0 l'\u00e9ditorialiste: \"D\u00e9mocratie de carton po\u00e2te, le Canada les a scensur\u00e9s au pr\u00e9texte qu'os sont pauvre et que les fantasmes du moment appellent \u00e0 cette lamentable d\u00e9monstration de fermeture... \r\nUne personne sur 4 renonce \u00e0 l'aide sociale. C'est une \u00e9tude de la Haute Ecole de Bern qui le r\u00e9v\u00e8le. Dans les campagnes, c'est m\u00eame une personne indigente sur 2 qui renonce \u00e0 ses droits, dans les r\u00e9gions urbaines, le chiffre tombe \u00e0 12 %, selon des chiffres r\u00e9colt\u00e9s dans le canton de Bern. En cause, la honte ressentie face \u00e0 la pauvret\u00e9 en Suisse. Le probl\u00e8me, c'est que qu'au final cela co\u00fbte plus cher \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9: car quand les personnes dans le besoin finissent par demander de l'aide, elles sont souvent endett\u00e9es ou n'ont aps fait les contr\u00f4les m\u00e9dicaux n\u00e9cessaires. En touchant l'aide sociale, les personnes pauvres re\u00e7oivent aussi des conseils qu leur permettent de se r\u00e9ins\u00e9rerd ans \u00e9la soci\u00e9t\u00e9. \r\n*** Le terrorisme et les actes de folie meurtri\u00e8re sont \u00e0 la mode (esther) \r\nL'Argauerzeitung conscare une garnde intw au psychologue sp\u00e9cioaliste de criminologie Reinhard Haller. Selon lui, on est entr\u00e9 dans une nuvelle \u00e8re qui a commenc\u00e9 avec le pilote de Germanwings, qui a provoqu\u00e9 un crash tuant 130 personnes. Les forcen\u00e9s s'inspirent des actes criminels des autres et par effet d'imitation ont tendance \u00e0 passer \u00e0 l'acte. Impossible de ne pas communiquer sur ces sujets, mais il appelle \u00e0 la vigilance, \u00e0 ne pas confondre par exemple des actes terroristes avec des actes de folie meurtri\u00e8re.  Les forecn\u00e9s sont souvent des gens qui se sentent laiss\u00e9s pour compte, qui blbla \r\nsc\u00e9nario catastrophe, peu envisageable mais quand m\u00eame... c'est en r\u00e9sum\u00e9 ce que relate l'\u00e9ditorial du Temps qui reprend une \u00e9tude d'un institut am\u00e9ricain sp\u00e9cialis\u00e9 dans les probl\u00e8mes de d\u00e9fense. Ce rapport revient sur l'entreposage d'une cinquantaine de bombes nucl\u00e9aires dans la base anatolienne d'Incirlik... soit \u00e0 une centaine de kil\u00e8m\u00e8tres de la fornti\u00e8res aentre la Turquie et la Syrie... Des bombes aussi enterpos\u00e9es en Europe occidentales dans les ann\u00e9es 50-60... pour contrer la menace de l'alors URSS. Mais un probl\u00e8me \u00e9conomique s'ajoute \u00e0 la crainte mesur\u00e9e... Les Etats-Unis ont financ\u00e9 l'essentiel de leur pr\u00e9sence militaire sur le Vieux continent depuis la fin de la Seconde Guerre mondiale pr\u00e9cise l''\u00e9dito... et ils demandent maintenant un partage financier...\r\n****  Epilogue dans l'affaire Berberat: le conseiller aux Etats socialiste \u00e9tait accus\u00e9 par le Blick de conflit d'int\u00e9r\u00eat pour son poste de repr\u00e9sentant sp\u00e9cial pour le Sahel  ... (esther)\r\nNous devrions \u00eatre reconnaissants envers Didier Berberat, d\u00e9clare aujourd'hui le pr\u00e9sident du parti socialiste, Christian Levrat, en interview dans les colonnes du Blick. Il faut dire que le Blick n'h\u00e9site pas depuis la semaine derni\u00e8re \u00e0 consid\u00e9rer la situation comme une \"magouille de socialiste\". Didier Berberat, s\u00e9nateur neuch\u00e2telois, est r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 par le D\u00e9partement F\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res pour ce poste renouvel\u00e9 \u00e0 quatre reprises, ce qui aux yeux du Blick met \u00e0 mal son ind\u00e9pendance d'\u00e9lu vis \u00e0 vis du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Aujourd'hui Christian Levart d\u00e9clare que la commission des affaires ext\u00e9rieure ne voit aucun probl\u00e8me avec ce mandat. D'autant plus que Didier Berberat d\u00e9duit xe qu'il touche en tant que repr\u00e9sentant sp\u00e9cial pour le Sahel de sa rente d'ancien pr\u00e9sident de la ville de La Chaux de Fonds. Nous devrions donc lui \u00eatre reconnaissant, dit le pr\u00e9sident du parti socialiste. Au lieu de rester assis confortablement dans son canap\u00e9, il oeuvre pour la paix en Afrique sans toucher un centime. \r\nEt Hong Kong,  capitale du trafic d'origine animale... ailerons de requins, ivoire, corne de rhinoceros...  Une pleine page dans La Libert\u00e9, la C\u00f4te, l'express, l'impartial, d'hypocampes en bocal, autant d'esp\u00e8ce prot\u00e9g\u00e9es. Derri\u00e8re ce trafic, les mafias chinoises, ta\u00efwanaise et laotiennes qui se servent de Hong Kong pour fournir essentiellement les touristes venu de Chine. Les contr\u00f4les sont quasi intexistants, les containers qui arrivent par bateau ne sont que rarement inspect\u00e9s... et si un trafiquant se fait prendre, sa peine p\u00e9cuni\u00e8re oud e prison est l\u00e9g\u00e8re... Une ONG, Wild aid a r\u00e9alis\u00e9 une v\u00e9di\u00e9 avec des itw... Un commer\u00e7ant d\u00e9clare pouvoir facilement se procurer 10 tonnes d'ivoire africain si beoisn... Les ateliers de gravures sont clandestins... mais bien occup\u00e9s...   \r\nespagne NZZ\r\n*** Le sport c'est la discipline... mais \u00e0 Rio il y a aussi les Indisiplin\u00e9s selon la presse ce matin... (laurence bolomey)\r\nlb: celle des spectateurs tout d'abord. Les Br\u00e9siliens n'h\u00e9sitent pas \u00e0 siffler, huer les adversaires de leurs idoles... essentiellement br\u00e9siliennes, mais ils peuvent aussi tomber en amour pour l'un ou l'autre sportif selon Le Temps... ... Ce c\u00f4t\u00e9 chauvin rarement v\u00e9cu durant des jeux... en fait tousser plus d'un... Mais le pr\u00e9sident du CIO minimise: Nous sommes venus en Am\u00e9rique du sud pour la prei\u00e8re fois de notre histoire, c'est aussi pour vivre les Jeux \u00e0 la mani\u00e8re du Br\u00e9sil... Le Matin revient lui sur les afters des sportfis... les coups d'un soir, l'application Tinder qui surchauffe, mais aussi... une demande en mariage d'une m\u00e9daill\u00e9 \u00e0 une autre m\u00e9daill\u00e9e...\r\n(Presse al\u00e9manique 6h45) Esther Coquoz, Laurence Bolomey, la presse,  \r\nOn commence avec cette actualit\u00e9 qui concerne la politique d'asile: le conseil d'Etat uranais pourrait renoncer au centre de requ\u00e9rants pr\u00e9vu \u00e0 Seeliberg ...\r\nLa r\u00e9sistance des habitants aura-t-elle eu raison du centre de requ\u00e9rants pr\u00e9vu \u00e0 Seeliberg ? La Baslerzeitung \u00e9met en tout cas cette hypoth\u00e8se ce matin, alors que le gouvernement uranais se r\u00e9unit aujourd'hui. Selon le journal, le pr\u00e9sident PDC du gouvernement, Beat J\u00f6rg, veut faire une \u00e9valuation de fonds sur l'organisation et l'emplacement des centres pour demandeurs d'asile.  Les plans de sa coll\u00e8gue charg\u00e9e des affaires sociales  Barbara B\u00e4r pour Seeliberg, commune touristique au dessus du R\u00fctli,  sont donc mis en cause. Sa gestion du dossier est tr\u00e8s critiqu\u00e9e, m\u00eame par les socialistes. Et la Baslerzeitung ajoute encore une pierre dans le jardin de Barbara B\u00e4r: le journal r\u00e9v\u00e8le que des offres d'emplois pour engager des collaborateurs pour le futur  centre de requ\u00e9rants ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es avant la premi\u00e8re information donn\u00e9e aux habitants. Plusieurs membres du gouvernement uranais seraient aujourd'hui d'avis qu'il faut d\u00e9ssaisir Barbara B\u00e4r du dossier, afin de repartir sur un climat plus serein. \r\nVillage vaudois qui refuse la taxe au sac -edito  - mauvais exemple - 24 heures\r\n***  Une nouvelle initiative veut lutter contre l'Il\u00f4t de chert\u00e9 suisse ...\r\nUne alliance politique inabituelle s'appr\u00eate en effet \u00e0 lancer une initiative pour \u00e9viter les prix surfaits destin\u00e9s au march\u00e9 suissel, comme celui des articles de sport, de soins pour le corps ou de pi\u00e8ces automobiles de rechange. Le tagesanzeiger r\u00e9v\u00e8le ce matin que des \u00e9lus al\u00e9maniques UDC, PDC, PLR et m\u00eame socialiste, appuy\u00e9 par l'ancien Monsieur Prix Rudolf Strahm,  en ont ras le bol de voir des entreprises doubler parfois le prix des produits juste pour b\u00e9n\u00e9ficier du pouvoir d'achat des Suisses. Ils veulent interdire cette forme de discrimination dans la constitution, une sorte de Lex Nivea ou de clause Nespresso, comme ils l'appellent. L'initiative devrait \u00eatre lanc\u00e9e en septembre. \r\nForum social l\u00e2ch\u00e9 par ses sponsors\r\nUne personne sur 4 renonce \u00e0 l'aide sociale. C'est une \u00e9tude de la Haute Ecole de Bern qui le r\u00e9v\u00e8le. Dans les campagnes, c'est m\u00eame une personne indigente sur 2 qui renonce \u00e0 ses droits, dans les r\u00e9gions urbaines, le chiffre tombe \u00e0 12 %, selon des chiffres r\u00e9colt\u00e9s dans le canton de Bern. En cause, la honte ressentie face \u00e0 la pauvret\u00e9 en Suisse. Le probl\u00e8me, c'est que qu'au final cela co\u00fbte plus cher \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9: car quand les personnes dans le besoin finissent par demander de l'aide, elles sont souvent endett\u00e9es ou n'ont aps fait les contr\u00f4les m\u00e9dicaux n\u00e9cessaires. En touchant l'aide sociale, les personnes pauvres re\u00e7oivent aussi des conseils qu leur permettent de se r\u00e9ins\u00e9rerd ans \u00e9la soci\u00e9t\u00e9. \r\n***  Le terrorisme et les actes de folie meurtri\u00e8re sont \u00e0 la mode\r\nL'Argauerzeitung conscare une garnde intw au psychologue sp\u00e9cioaliste de criminologie Reinhard Haller. Selon lui, on est entr\u00e9 dans une nuvelle \u00e8re qui a commenc\u00e9 avec le pilote de Germanwings, qui a provoqu\u00e9 un crash tuant 130 personnes. Les forcen\u00e9s s'inspirent des actes criminels des autres et par effet d'imitation ont tendance \u00e0 passer \u00e0 l'acte. Impossible de ne pas communiquer sur ces sujets, mais il appelle \u00e0 la vigilance, \u00e0 ne pas confondre par exemple des actes terroristes avec des actes de folie meurtri\u00e8re.  Les forecn\u00e9s sont souvent des gens qui se sentent laiss\u00e9s pour compte, qui blbla \r\nEdito Temps: armes aux portes de la Syrie\r\n***  Epilogue dans l'affaire Berberat: le conseiller aux Etats socialiste \u00e9tait accus\u00e9 par le Blick de conflit d'int\u00e9r\u00eat pour son poste de repr\u00e9sentant sp\u00e9cial pour le Sahel  ... \r\nNous devrions \u00eatre reconnaissants envers Didier Berberat, d\u00e9clare aujourd'hui le pr\u00e9sident du parti socialiste, Christian Levrat, en interview dans les colonnes du Blick. Il faut dire que le Blick n'h\u00e9site pas depuis la semaine derni\u00e8re \u00e0 consid\u00e9rer la situation comme une \"magouille de socialiste\". Didier Berberat, s\u00e9nateur neuch\u00e2telois, est r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 par le D\u00e9partement F\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res pour ce poste renouvel\u00e9 \u00e0 quatre reprises, ce qui aux yeux du Blick met \u00e0 mal son ind\u00e9pendance d'\u00e9lu vis \u00e0 vis du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Aujourd'hui Christian Levart d\u00e9clare que la commission des affaires ext\u00e9rieure ne voit aucun probl\u00e8me avec ce mandat. D'autant plus que Didier Berberat d\u00e9duit xe qu'il touche en tant que repr\u00e9sentant sp\u00e9cial pour le Sahel de sa rente d'ancien pr\u00e9sident de la ville de La Chaux de Fonds. Nous devrions donc lui \u00eatre reconnaissant, dit le pr\u00e9sident du parti socialiste. Au lieu de rester assis confortablement dans son canap\u00e9, il oeuvre pour la paix en Afrique sans toucher un centime. \r\nHong Kong\r\nLa paix, mais pas l'oubli: la NZZ consacre une pleine page \u00e0 l'Espagne qui ressent encore une grande aversion pour son pass\u00e9 . L'histoire de la guerre civile et de la dictature sont encore souvent consid\u00e9r\u00e9es comme des tabou. Un tabou jusque dans les mus\u00e9es, o\u00f9 les lacunes sur cette p\u00e9riode historique sont criantes. ET l'argent manque pour r\u00e9ouvrir les fosses communes de cette p\u00e9riode sombre. Mais en Catalogne, on travaille actuellement \u00e0 une mise \u00e0 jour de l'histoire espagnole. \r\n***  De l'indiscipline des sportifs et des spectateurs aux JO de Rio ...\r\nd\u00e9bauches nocturnes des sportifs + bruit - Le Matin Le TEmps", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Laurence Bolomey", "Par Esther Coquoz et Laurence Bolomey / JDM_2016-08-16T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Laurence Bolomey / JDM_2016-08-16T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7927663", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7927663", "ece-7927644"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jacques-Andr\u00e9 Maire, conseiller national (PS/NE)", "id": "sound-BA03828F-B5BA-4EE2-8611-481FED015C56", "durationSec": 1368, "publicationDate": "2016-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Perrenoud, L\u00e9ane\r\nIngr\u00e9dient essentiel, dit-on, de la recette de la comp\u00e9titivit\u00e9 suisse, l'apprentissage conna\u00eet des rat\u00e9s. Pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, l'offre en places d'apprentissage d\u00e9passe largement la demande en Suisse. Plus de 13'000 places sont \u00e0 prendre. La raison est en partie d\u00e9mographique, avec moins d'\u00e9l\u00e8ves en fin de scolarit\u00e9 obligatoire. Pourtant, si certaines branches manquent de candidats, d'autres manquent de places. Comment rem\u00e9dier \u00e0 une situation qui ne manque pas d'inqui\u00e9ter le monde \u00e9conomique?  Jacques-Andr\u00e9 Maire est conseiller national (PS/NE) et pr\u00e9sident du groupe interparlementaire sur la formation professionnelle.\r\n\r\n* * Jacques-Andr\u00e9 Maire, conseiller national (PS/NE) (INVITE MATINALE - JACQUES ANDRE MAIRE)  \r\nINVITE MATINALE - JACQUES ANDRE MAIRE\r\nJacques Andr\u00e9 Maire, Conseiller national PS NE, ancien chef du service neuch\u00e2telois de la formation professionnelle, pr\u00e9sident d'Helvetia Latina - son portable le ** 50 - en direct du studio de Neuch\u00e2tel accueilli par L\u00e9ane d'Etucom - son portable le  ** 01..\r\nHeure\r\nIngr\u00e9dient essentiel de la recette de la comp\u00e9titivit\u00e9 suisse, tradition pourtant s\u00e9culaire, l'apprentissage connait des rat\u00e9s. Pour la troisi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, l'offre d\u00e9passe largement la demande en Suisse. Plusieurs milliers de places d'apprentissage n'ont \u00e0 ce jour pas trouv\u00e9 preneurs. Si la raison est en partie d\u00e9mographique- il  y a toujours moins d'\u00e9l\u00e8ves en fin de scolarit\u00e9 obligatoire - la question d'image, tout particuli\u00e8rement en Suisse Romande, reste essentielle . En clair... la fili\u00e8re de culture g\u00e9n\u00e9rale gymnasiale reste socialement plus valoris\u00e9e que la fili\u00e8re de l'apprentissage.. Alors comment rem\u00e9dier \u00e0 une situation qui ne manque pas d'inqui\u00e9ter le monde \u00e9conomique?\r\nNotre invit\u00e9 ce matin est le conseiller national Jacques-Andr\u00e9 Maire, socialiste neuch\u00e2telois, pr\u00e9sident il y a encore peu du groupe interparlementaire sur la formation professionnelle, actuel pr\u00e9sident d'Helvetia Latina..\r\nStudio de NE\r\nPourquoi aussi peu de demandes?\r\n-Notre syst\u00e8me dual de formation professionnelle est envi\u00e9 de presque tous, \u00e0 commencer par les USA qui r\u00eavent de l'implanter chez eux.. pourtant on a de plus en plus de peine \u00e0 pourvoir les milliers de places d'apprentissage disponibles, comment l'ancien chef du service neuch\u00e2telois de la formation professionnelle que vous avez \u00e9t\u00e9, explique ce paradoxe..\r\n-Avant tout une question d'image.. tout le monde le reconna\u00eet, l'apprentissage c'est bien mais surtout pour le fils du voisin ?\r\nChanger l'image\r\n-Comment changer l'image de ces fili\u00e8res, en Suisse romande surtout ? o\u00f9 il reste difficile de convaincre les jeunes et peut-\u00eatre surtout leurs parents que l'apprentissage n'est pas synonyme d'\u00e9chec ou de voie de garage.sans mauvais jeu de mots...\r\nDiff\u00e9rence SA/SR\r\n-Comment comprendre cette diff\u00e9rence de perception des deux c\u00f4t\u00e9s de la Sarine ?\r\n-On dit aussi que si l'apprentissage est moins populaire du c\u00f4t\u00e9 romand c'est\u00a0 parce qu'il y a davantage de grandes entreprises prestigieuses du c\u00f4t\u00e9 al\u00e9manique. Est-ce un clich\u00e9 ou un fait \u00e9tabli\u00a0 ?\r\nSucc\u00e8s de la fili\u00e8re pr\u00e9-universitaire\r\n-De plus en plus de jeunes choisissent la fili\u00e8re pr\u00e9-universitaire, bien ou mal \u00e0 vos yeux ?\r\n-Mais dans la foul\u00e9e le niveau acad\u00e9mique baisse. C'est apparemment  mauvais pour les universit\u00e9s et pour le syst\u00e8me de la formation professionnelle ?\r\nProbl\u00e8me de formation? \r\n-On a d'un c\u00f4t\u00e9 des apprentis qui sortent de l'\u00e9cole avec des connaissances toujours plus faibles et de l'autre une augmentation des exigences de formation, il faut toujours plus de titres pour \u00eatre admis sur le march\u00e9 du travail. Est-ce un probl\u00e8me de formation en amont, l'\u00e9cole primaire faillit ?\r\n250 formations en apprentissage!\r\n-Pour m\u00e9moire, il existe plus de 250 formations en apprentissage, mais 20 formations professionnelles repr\u00e9sentent \u00e0 elles seules plus du 60 % des nouveaux contrats conclus.. Un vrai probl\u00e8me de promotion..?\r\nL'apprentissage est un aussi un s\u00e9same\r\n-Est-ce qu'on dit suffisamment que l'apprentissage est de moins en moins un aboutissement. Un CFC c'est d\u00e9sormais aussi le s\u00e9same pour acc\u00e9der \u00e0 une formation sup\u00e9rieure ou \u00e0 une maturit\u00e9 professionnelle.\r\nPlus de dipom\u00e9s HES que de CFC\r\n-Dans les ann\u00e9es \u00e0 venir, si l'on en croit les projections de l'office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, le nombre de dip\u00f4m\u00e9s des HES devrait d\u00e9passer celui des d\u00e9tenteurs de CFC, n'est-ce pas le signe tangible d'une adaptation de la formation aux besoins toujours plus pointus\u00a0des entreprises suisse...\r\nEt les langues..\r\n-Pour faire carri\u00e8re en Suisse, une autre dimension qui vous tient particuli\u00e8rement \u00e0 coeur c'est celle de la comp\u00e9tence linguistique...  en cette mati\u00e8re une toute r\u00e9cente \u00e9tude d'\u00e9conomie suisse a montr\u00e9 que la pratique de l'anglais \u00e9tait tr\u00e8s loin d'\u00eatre majoritaire au travail ... le suisse allemand, l'allemand, et le fran\u00e7ais pr\u00e9c\u00e8dent largement la langue de Shakespeare...  La Conf\u00e9d\u00e9ration a donc raison de vouloir imposer aux cantons de commencer en primaire par enseigner les autres langues nationales plut\u00f4t que l'anglais.. ?\r\n-Vous comprenez n\u00e9anmoins la r\u00e9action de certains cantons al\u00e9maniques farouchement attach\u00e9s \u00e0 leur comp\u00e9tence cantonale en la mati\u00e8re ? (Thurgovie)\r\nL'interdiction du voile int\u00e9grale\r\n-La question du voile int\u00e9grale agite votre parti, plusieurs t\u00e9nors du PS pr\u00f4nent clairement son interdiction... vous partagez leurs pr\u00e9occupations ?\r\n-Une soci\u00e9t\u00e9 ne devrait pas s'\u00e9carter de ses valeurs... avancent aussi bien Pierre-Yves Maillard que Mario Fehr... un principe que vous pouvez faire v\u00f4tre vous aussi ?\r\nG.Savary dans Forum o\u00f9 elle a \u00e9galement engag\u00e9 le parti en rappelant ces trois points: 1. Le PS est oppos\u00e9 \u00e0 l'initiative parce que les initiants sont des faux-amis et que leur texte va contre l'int\u00e9r\u00eat des femmes; 2. Pour le PS, le fait religieux doit rester priv\u00e9. Des signes ostentatoires d'appartenance religieuse n'ont pas lieu d'\u00eatre dans l'espace public; 3. Burqa ou Niqab sont des \u00e9l\u00e9ments ostensibles de religion qui sont des prisons pour les femmes et n'ont pas lieu d'\u00eatre dans notre pays\r\nS\u00e9curit\u00e9 dans les trains\r\n-Vous \u00eates membre de la commission des transports du conseil national, apr\u00e8s l'attaque survenue ce samedi dans un train r\u00e9gional sur territoire saint-gallois, vous pensez qu'un renforcement des mesures de s\u00e9curit\u00e9 s'impose ? \r\n-Mais sur quoi mettre l'accent ...", "alternativeExcerpt": ["Ingr\u00e9dient essentiel, dit-on, de la recette de la comp\u00e9titivit\u00e9 suisse, l'apprentissage conna\u00eet des rat\u00e9s. Pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, l'offre en places d'apprentissage d\u00e9passe largement la demande en Suisse. Plus de 13'000 places sont \u00e0 prendre. La raison est en partie d\u00e9mographique, avec moins d'\u00e9l\u00e8ves en fin de scolarit\u00e9 obligatoire. Pourtant, si certaines branches manquent de candidats, d'autres manquent de places. Comment rem\u00e9dier \u00e0 une situation qui ne manque pas d'inqui\u00e9ter le monde \u00e9conomique?  Jacques-Andr\u00e9 Maire est conseiller national (PS/NE) et pr\u00e9sident du groupe interparlementaire sur la formation professionnelle.", "Jacques-Andr\u00e9 Maire, conseiller national (PS/NE). Ingr\u00e9dient essentiel, dit-on, de la recette de la comp\u00e9titivit\u00e9 suisse, l'apprentissage conna\u00eet des rat\u00e9s. Pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, l'offre en places d'apprentissage d\u00e9passe largement la demande en Suisse. Plus de 13'000 places sont \u00e0 prendre. La raison est en partie d\u00e9mographique, avec moins d'\u00e9l\u00e8ves en fin de scolarit\u00e9 obligatoire. Pourtant, si certaines branches manquent de candidats, d'autres manquent de places. Comment rem\u00e9dier \u00e0 une situation qui ne manque pas d'inqui\u00e9ter le monde \u00e9conomique?\n\nJacques-Andr\u00e9 Maire est conseiller national (PS/NE) et pr\u00e9sident du groupe interparlementaire sur la formation professionnelle.", "Ingr\u00e9dient essentiel, dit-on, de la recette de la comp\u00e9titivit\u00e9 suisse, l'apprentissage conna\u00eet des rat\u00e9s. Pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, l'offre en places d'apprentissage d\u00e9passe largement la demande en Suisse. Plus de 13'000 places sont \u00e0 prendre. La raison est en partie d\u00e9mographique, avec moins d'\u00e9l\u00e8ves en fin de scolarit\u00e9 obligatoire. Pourtant, si certaines branches manquent de candidats, d'autres manquent de places. Comment rem\u00e9dier \u00e0 une situation qui ne manque pas d'inqui\u00e9ter le monde \u00e9conomique?  Jacques-Andr\u00e9 Maire est conseiller national (PS/NE) et pr\u00e9sident du groupe interparlementaire sur la formation professionnelle.", "Ingr\u00e9dient essentiel, dit-on, de la recette de la comp\u00e9titivit\u00e9 suisse, l'apprentissage conna\u00eet des rat\u00e9s. Pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, l'offre en places d'apprentissage d\u00e9passe largement la demande en Suisse. Plus de 13'000 places sont \u00e0 prendre. La raison est en partie d\u00e9mographique, avec moins d'\u00e9l\u00e8ves en fin de scolarit\u00e9 obligatoire. Pourtant, si certaines branches manquent de candidats, d'autres manquent de places. Comment rem\u00e9dier \u00e0 une situation qui ne manque pas d'inqui\u00e9ter le monde \u00e9conomique?  Jacques-Andr\u00e9 Maire est conseiller national (PS/NE) et pr\u00e9sident du groupe interparlementaire sur la formation professionnelle."], "alternativeTitle": ["Jacques-Andr\u00e9 Maire, conseiller national (PS/NE)", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Jacques-Andr\u00e9 Maire", "Jacques-Andr\u00e9 Maire, conseiller national (PS/NE) / JDM_2016-08-16T07:36:00_l-invite-du-journal", "Jacques-Andr\u00e9 Maire, conseiller national (PS/NE) / JDM_2016-08-16T07:36:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7927664", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller national socialiste neuch\u00e2telois / pr\u00e9sident d'Helvetia Latina ", "name": "Maire, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7927664", "ece-7927646"]}]}}