{"response": {"numFound": 31344, "start": 1800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-310320B4-A2B4-4988-9CEF-20C5416F8B8B", "durationSec": 894, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Elena Strozzi, responsable de politique et pr\u00e9vention \u00e0 la ligue pulmonaire suisse;Raymond Clottu, onseiller national UDC NE;Lukas Reimann, conseiller national UDC St-gallois, Pr\u00e9sident de l'ASIN, l'action pour une suisse ind\u00e9pendante et neutre;Val\u00e9rie Solano, secr\u00e9taire syndical au SEV;Ojardias;ambiance manifestants;Park Chin, directrice du mouvement pour la d\u00e9mission de Pac Geu n\u00e9;Kirk Douglas, discours sur les J.O de Moscou, archive 1980;Alexandre de Juniac, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la IATA\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D5/PUB TABAC PI) Pas question pour l'instant de limiter la publicit\u00e9 pour les cigarettes... \r\nLe parlement n'a pas voulu hier de la loi d'Alain Berset sur les produits du tabac... \r\nLe ministre de la sant\u00e9 devra revoir sa copie. \r\nUn projet minimal pourtant... Mais que la droite majoritaire trouvait d\u00e9j\u00e0 trop liberticide. \r\nEn attendant une nouvelle loi f\u00e9d\u00e9rale, qui viendrait harmoniser les pratiques, c'est dans les cantons que va se jouer la lutte contre le tabagisme...  Alexandra Richard:\r\n  1'27\r\n((Aujourd'hui, 16 cantons interdisent d\u00e9j\u00e0 la vente de cigarettes aux mineurs. Certains limitent aussi la publicit\u00e9 dans les espaces publics. C'est donc l\u00e0 que les milieux de pr\u00e9vention contre le tabagisme vont cibler leurs efforts. Elena Strozzi, responsable de politique et pr\u00e9vention \u00e0 la ligue pulmonaire suisse:\r\nSON\r\nDes lois cantonales qui sont parfois beaucoup plus restrictives que le projet qui \u00e9tait pr\u00e9vu par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Mais le conseiller national UDC neuch\u00e2telois Raymond Clottu ne s'inqui\u00e8te pas, il compte sur ses coll\u00e8gues des cantons pour faire barrage:\r\nSON\r\nLe parlement a renvoy\u00e9 le projet au Conseil f\u00e9d\u00e9ral sans fixer de d\u00e9lai. Ce n'est donc pas demain que la Suisse limitera la publicit\u00e9 pour le tabac sur tout son territoire.))\r\nAutre dossier... cette fois aux Etats... La franchise minimale, \u00e0 300 francs de l'assurance maladie devrait augmenter... C'est ce que r\u00e9clament les s\u00e9nateurs qui ont adopt\u00e9 une motion hier... Motion pour que cette franchise soit index\u00e9e r\u00e9guli\u00e8rement aux co\u00fbts de l'assurance maladie... Une franchise qui augmente, une mani\u00e8re de responsabiliser les assur\u00e9s aux couts de la sant\u00e9... estime la majorit\u00e9... Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral doit d\u00e9sormais pr\u00e9senter un projet...\r\n(15/ALEP-SUISSE PA) C'est peut-\u00eatre le d\u00e9but d'un espoir pour les civils d'Alep Est... L'espoir de pouvoir fuire la ville... et les combats... sans risquer d'\u00eatre touch\u00e9 par une bombe... \r\n***Les raids du r\u00e9gime se sont arr\u00eat\u00e9s... a annonc\u00e9 hier Sergue\u00ef Lavrov, le ministre russe des affaires \u00e9trang\u00e8res... \r\nL'observatoire syrien des droits de l'homme indique que les bombardements se sont calm\u00e9s... \r\nLa Maison Blanche dit qu'elle attend de voir... \r\nObjectif...  selon le chef de la diplomatie russe, \u00e9vacuer les civils...  \"Il va y avoir une colonne d'\u00e9vacuation de 8000 personnes\"...explique-t-il... Serge\u00ef Lavrov qui annonce ausso la tenue demain de discussions entre Russe et Am\u00e9ricains \u00e0 Gen\u00e8ve pour \u00e9tudier les plan d'\u00e9vacuation des combattants rebelles et des civils... \r\n***Et le maire d'Alep, Brita Hadj Hassan, exfiltr\u00e9 de Syrie... est lui en Suisse pour une tourn\u00e9e dans plusieurs villes europ\u00e9ennes... \r\nIl tente de convaincre les occidentaux \u00e0 agir pour mettre fin au si\u00e8ge d'Alep... \r\nCet opposant au r\u00e9gime de Bachar Al Assad lance notamment un appel \u00e0 la Suisse... Alain Franco... \r\n  1'05\r\n((Alep se meurt. En 26 jours, 800 habitants ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s, 3500 bless\u00e9s, il n'y  a plus d'hopitaux, d'infrastructures, et bient\u00f4t plus de pain estime Brita Hadj Hassan. \u00ab L'arm\u00e9e de Damas en train de reprendre la ville quartier par quartier br\u00fble litt\u00e9ralement tout sur son passage, arbres, pierres, civils. Et le monde regarde en silence \u00bb, dit il. Exfiltr\u00e9 de Syrie, il r\u00e9clame l'instauration de couloirs humanitaires sous l'\u00e9gide de la communaut\u00e9 internationale. A charge pour la Suisse d'envoyer des observateurs. \u00ab Trop de pays nous ont d\u00e9\u00e7us mais j'ai encore confiance en la Suisse \u00bb affirme cet homme \u00e0 l'air fatigu\u00e9.Ces observateurs sont importants pour s'assurer du respect du droit des civils quittant la ville. \u00ab Ceux qui r\u00e9ussissent \u00e0 sortir vers des zones contr\u00f4l\u00e9es par le r\u00e9gime sont arr\u00eat\u00e9es, liquid\u00e9es, ou enr\u00f4l\u00e9es sous la contrainte dans cette m\u00eame arm\u00e9e r\u00e9guli\u00e8re qui a bombard\u00e9 leur maison.Pour l'instant, Damas et Moscou refusent tout \u00e9tablissement de corridors qu'ils ne contr\u00f4leraient pas et justifient la poursuite de leur offensive sur Alep par la lutte contre le terrorisme, et leur bras arm\u00e9, le Front Fatah Al Cham, pr\u00e9sent \u00e0 Alep. \u00ab Ils sont 200 \u00e0 300 combattants \u00bb reconnait Brita Hadj Hassan qui interroge : Cela justifie-t-il de massacrer  toute une ville. \u00bb))\r\nEt les cent nonante trois pays de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU doivent voter aujourd'hui sur un projet de r\u00e9solution \"non contraignante\" qui demande un cessez le feu imm\u00e9diat en Syrie... et un acc\u00e8s pour les convois humanitaires... Trop peu... trop tard... selon un diplomate... \r\nLes rebelles sont d\u00e9sormais retranch\u00e9s dans quelques secteurs sud d'Alep Est... Les forces du r\u00e9gime d\u00e9tiennent d\u00e9sormais 85% des bastions rebelles... \r\nEt puis, sur les terrain diplomatique encore, l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU pour la Syrie, Staffan de Mistura appelle \u00e0 une relance des discussions politiques... Et indique qu'il se rendra \u00e0 La Maison Blanche pour rencontrer l'\u00e9quipe de Donald Trump...\r\n(03/ 9FEV ASIN ITV REIMANN) Retour en Suisse, dans le dossier du 9 f\u00e9vrier... l'UDC ne combattra pas par r\u00e9f\u00e9rendum la mise en ouvre de son initiative contre l'immigration de masse... \r\nDans une semaine, le parti refusera le projet qui sortira des chambres, lors du vote final, mais elle ne le portera pas devant le peuple. \r\nD\u00e8s lors, d'autres cercles proches de l'UDC vont-ils mener ce combat? \r\nEn tout cas pas l'ASIN, l'action pour une suisse ind\u00e9pendante et neutre. Son pr\u00e9sident, le conseiller national UDC St-gallois Lukas Reimann l'a dit \u00e0 Chrystel Dominjoz.\r\n  38''\r\n((TRAD: Admettons que nous gagnions le r\u00e9f\u00e9rendum... Nous reviendrions au statu quo. Dans ce cas nous n'aurions pas de meilleure gestion de l'immigration. C'est la raison pour laquelle nous devons passer par une initiative populaire. Soit nous demandons de d\u00e9noncer l'accord sur la libre circulation des personnes. Ce qui appliquerait notre initiative du 9 f\u00e9vrier 2014. Soit nous proposons un tout nouveau texte sur l'immigration.\r\nRELANCE\r\nOui c'est un petit peu comme pour l'initiative sur le renvoi des criminels \u00e9trangers. Nous avons pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 lancer une initiative de mise en oeuvre plut\u00f4t qu'un r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi qui nous aurait carr\u00e9ment ramen\u00e9s en arri\u00e8re. ))\r\n(08/GE/BUS LOW COST ITV SOLANO) ***Le d\u00e9veloppement des lignes de bus low cost inqui\u00e8te les syndicats... \r\nHier, le Syndicat du personnel des transports, le SEV a men\u00e9 des actions de sensibilisation \u00e0 Z\u00fcrich et \u00e0 Gen\u00e8ve, villes desservies par une nouvelle ligne de bus exploit\u00e9e par la compagnie allemande Flixbus... Une ligne qui relie Constance \u00e0 Lyon. Pour Val\u00e9rie Solano, secr\u00e9taire syndical au SEV, ces compagnies ne respectent pas le cadre impos\u00e9 aux entreprises de transport suisses...\r\n  36''\r\nDes propos recueillis par Sarah Cl\u00e9ment\r\n(D6/COREE DU SUD DESTITUTION PARK) En Cor\u00e9e du Sud, le Parlement vote ce matin la destitution de sa pr\u00e9sidente... Pac Geu n\u00e9... \r\nUne chef de l'Etat accus\u00e9e de violations de la constitution, de corruption et d'abus de pouvoir, selon la motion d\u00e9pos\u00e9e par les d\u00e9put\u00e9s de l'opposition.\r\nUne incertitude demeure : ces partis ont besoin d'au moins 29 voix du parti conservateur au pouvoir, pour obtenir les 2/3 des voix n\u00e9cessaires \u00e0 la destitution... L'opposition est donc toujours tr\u00e8s mobilis\u00e9e... S\u00e9oul, Fr\u00e9d\u00e9ric Ojardias... \r\n 1'36\r\n(([Ambiance Parlement]\r\nLes manifestants maintiennent la pression. Entour\u00e9s d'imposantes forces polici\u00e8res, ils se sont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9unis devant un Parlement sous tension qui s'appr\u00eate \u00e0 voter la destitution de la pr\u00e9sidente.\r\nPark Jin est la directrice du \u00ab Mouvement pour la d\u00e9mission de Park Geun-hye \u00bb. Cette alliance de 1600 associations civiques est responsable de l'organisation de ces monumentales veill\u00e9es aux chandelles qui ont fini par convaincre les d\u00e9put\u00e9s de  pr\u00e9senter une motion de destitution.\r\nSamedi dernier, ils \u00e9taient 1,7 millions de manifestants \u00e0 S\u00e9oul, un record historique.\r\nInsert Park Jin (voix de femme) (40s)\r\nS'il n'y avait pas les voix de tous ces citoyens qui sortent chaque semaine sur la place [centrale de S\u00e9oul] pour exiger la d\u00e9mission de la pr\u00e9sidente, ce vote de destitution au Parlement n'aurait pas eu lieu. \r\nEt m\u00eame si la destitution est vot\u00e9e, ce sera ensuite \u00e0 la Cour Constitutionnelle de la valider. Cette Cour a d\u00e9j\u00e0 pris des d\u00e9cisions fallacieuses dans le pass\u00e9... Mais cette fois, elle devra \u00e9couter la col\u00e8re des citoyens, avant toute chose. C'est pourquoi il n'y a aucune raison pour que nous \u00e9teignions nos bougies. Vous verrez nos bougies briller tant que Park Geun-hye sera en place !\r\n81% des Sud-Cor\u00e9ens se disent en faveur de la destitution de Park Geun-hye. Le vote n'est pas assur\u00e9 : le sort de la pr\u00e9sidente repose dans les mains des d\u00e9put\u00e9s de son propre camp politique. Le parti conservateur est tr\u00e8s divis\u00e9, beaucoup de d\u00e9put\u00e9s  craignent de s'ali\u00e9ner leurs \u00e9lecteurs. Verdict d'ici quelques heures. \r\nFO pour RTS-Info, S\u00e9oul))\r\n(23/FC ZURICH, EUROPA LEAGUE PA (REPRISE 22H30)) En football, apr\u00e8s B\u00e2le et Young Boys, le FC Z\u00fcrich quitte lui aussi la sc\u00e8ne europ\u00e9enne.  \r\nLes pensionnaires de ligue B se sont inclin\u00e9s 2 \u00e0 0 hier (JE) en Turquie face au Osmanlisport Ankara. C'est donc pour les joueurs z\u00fcrichois la fin d'une belle aventure. Laurent Bastardoz\r\n  54''\r\nPour sa part Young Boys... d\u00e9j\u00e0 hors course avant cette derni\u00e8re journ\u00e9e, a battu Astana \u00e0 Berne 3 \u00e0 0. \r\n((Apr\u00e8s le nul conc\u00e9d\u00e9 lors de la 5\u00e8me journ\u00e9e de cet Europa League face aux Espagnols du Villar\u00e9al, le FC Z\u00fcrich avait une belle opportunit\u00e9 de devenir la premi\u00e8re \u00e9quipe europ\u00e9enne de deuxi\u00e8me division \u00e0 se qualifier pour une phase finale de la comp\u00e9tition. Mais pour cela il devait s'imposer en Turquie.  \r\nDes Z\u00fcrichois qui n'ont pas d\u00e9m\u00e9rit\u00e9 dans la banlieu d'Ankara jouant cr\u00e2nement leur chance. Sans complexe face au leader de son groupe. Apr\u00e8s une premi\u00e8re p\u00e9riode \u00e9quilibr\u00e9e, Osmanlisport s'est montr\u00e9 plus entreprenant et a logiquement ouvert la marque \u00e0 18 minutes de la fin de la rencontre par le Congolais Delarge. \r\nCompos\u00e9 d'un groupe qui fait preuve tant dans le championnat suisse de Challenge League que dans cette comp\u00e9tition europ\u00e9enne d'un esprit d'esprit tr\u00e8s positif, le FC Z\u00fcrich n'a pas \u00e0 rougir de cette d\u00e9faite et cette \u00e9limination.  Pour preuve en 26 matches cette saison toutes comp\u00e9titions confondues, les Z\u00fcrichois n'ont perdu que deux match. A Villar\u00e9al lors du premier tour de cette phase de groupe de l'Europa League et face aux Turcs lors de cette derni\u00e8re journ\u00e9e qualificative.))\r\n(D3/KIRK DOUGLAS 100 ANS PI) Cent bougies pour un acteur l\u00e9gendaire... Kirk Douglas a 100 ans ce 9 d\u00e9cembre... \r\nAge d'or d'Hollywood, \u00e0 la faussette au menton... p\u00e8re de Michael Douglas... Kirk Douglas est connu pour ses r\u00f4les dans Spartacus, Van Gogh ou les sentiers de la gloire qui \u00e9voque la premi\u00e8re guerre mondiale... \r\nUn des nombreux exemples de son engagement politique qui n'a jamais faibli...  Pierre-Etienne Joye\r\n  1'25\r\n((Cet automne encore, en fervent d\u00e9mocrate, il s'en prenait \u00e0 Donald Trump, critiquant fermement le programme du futur pr\u00e9sident am\u00e9ricain. Le spectre d'une \u00e9poque totalitaire qu'il a pu traveser, en cent ans.. Il a v\u00e9cu deux guerres mondiales Kirk Douglas. B\u00e9b\u00e9 lors de la premi\u00e8re, il l'a incarn\u00e9e dans ces fameux sentiers de la gloire, longtemmps interdits sur les \u00e9crans europ\u00e9ens.\r\nextr\r\nA travers des films,   il campe des stars de westerns pour mieux souligner les actes de racisme, envers les rouges ou les noirs... Il soutient ses producteurs en proie au maccarthysme...En 1980, il  prend position en faveur  du boycott des jeux olympiques de Moscou\r\nextr\r\nIly a eu Nimitz, retour vers l'enfer de la seconde guerre mondiale, Paris br\u00f9le -il ou la captive aux yeux clairs...100 ans d'id\u00e9es politiques, 100 bougies \u00e0 souffler dans une am\u00e9rique que l'acteur engag\u00e9 a vu \u00e9voluer tant et tant.))\r\nEt que fait un centenaire \u00e0 Hollywood... pour sa centi\u00e8me bougie... Et bien une f'ete en Californie organis\u00e9e par son fils Mikael Douglas et sa belle fille Catherine Zeta Johnes , avec 200 amis et membres de la famille... \r\nLe centenaire qui va m\u00eame prononcer un petit discours... Il attribue sa long\u00e9vit\u00e9, \u00e0 son grand amour sa deuxi\u00e8me \u00e9pouse... rencontr\u00e9 il y a soixante trois ans... \r\nEt puis, la mort de John Glenn... le premier am\u00e9ricain \u00e0 avoir effectu\u00e9 un vol en orbite autour de la terre... C'\u00e9tait en 1962... \"Les Etats Unis perdent une l\u00e9gende a salu\u00e9 Barack Obama... Le l\u00e9gendaire astronaute s'est \u00e9teint hier \u00e0 l'\u00e2ge de 95 ans... laissant derri\u00e8re lui l'image d'un homme courageux et passionn\u00e9...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Il y a du brouillard ou du stratus sur le plateau...Brouillard parfois givrant... \r\nIl va se dissiper en grande partie autour du L\u00e9man... Mais les grisailles reseront tenaces sur les autres r\u00e9gions du Plateau... Au dessus de 700 m\u00e8tres, mais aussi dans le Jura, les Pr\u00e9alpes et les Alpes, du soleil, malgr\u00e9 quelques voiles de nuages \u00e9lev\u00e9s... Temp\u00e9ratures, -2 \u00e0 -6 degr\u00e9s \u00e0 l'aube... 1 l'apr\u00e8s midi sous le brouillard, 4 \u00e0  7 dans les r\u00e9gions d\u00e9gag\u00e9s... \r\nPour ce week end, du soleil, samedi, malgr\u00e9 le brouillard le matin... M\u00eame chose pour dimanche... plut\u00f4t ensoleill\u00e9.. puisque la grisaille va se dissiper en cours de journ\u00e9e.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(actu) \r\n(22/IATA ITV DE JUNIAC) Le transport a\u00e9rien mondial devrait enregistrer un b\u00e9n\u00e9fice net record de plus de 35 milliards de francs en 2016. et il encha\u00eenera en 2017 avec une troisi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive de profits, ce qui ne s'est encore jamais produit...\r\nCe sont des chiffres annonc\u00e9s hier \u00e0 Gen\u00e8ve par la IATA, la plus grande association de compagnies a\u00e9riennes du monde. \r\nSon tout nouveau directeur g\u00e9n\u00e9ral, Alexandre de Juniac, a expliqu\u00e9 ces chiffres \u00e0 Eric Guevara-Frey:\r\n  46''\r\n Alexandre de Juniac, qui vient de quitter la t\u00eate du groupe AirFrance/KLM pour prendre celle de la IATA, sera l'invit\u00e9 de \u00abTout Un Monde\u00bb \u00e0 8h10.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-12-09T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-12-09T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208610", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cl\u00e9ment, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208610", "ece-8208593"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Suisse s'engage \u00e0 accueillir 2000 r\u00e9fugi\u00e9s suppl\u00e9mentaires", "id": "sound-E542E4CD-0503-4610-90C4-20D00CCED809", "durationSec": 72, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En lien avec le conflit syrien, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a approuv\u00e9 vendredi l'accueil, ces deux prochaines ann\u00e9es, de 2000 r\u00e9fugi\u00e9s suppl\u00e9mentaires, reconnus par le Haut-Commissariat des Nations Unies.\r\n\r\n* * La Suisse s'engage \u00e0 accueillir 2000 r\u00e9fugi\u00e9s suppl\u00e9mentaires 12h30: Conseil f\u00e9d\u00e9ral r\u00e9fugi\u00e9s\r\nLa Suisse accueillera de nouveaux contingents de r\u00e9fugi\u00e9s reconnus par le Haut-Commissariat des Nations Unies. \r\nChrystel Domenjoz, on vous retrouve en direct de Berne.\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral a approuv\u00e9 tout \u00e0 l'heure la venue de 2000 personnes particuli\u00e8rement vuln\u00e9rables ces deux prochaines ann\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["En lien avec le conflit syrien, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a approuv\u00e9 vendredi l'accueil, ces deux prochaines ann\u00e9es, de 2000 r\u00e9fugi\u00e9s suppl\u00e9mentaires, reconnus par le Haut-Commissariat des Nations Unies."], "alternativeTitle": ["La Suisse s'engage \u00e0 accueillir 2000 r\u00e9fugi\u00e9s suppl\u00e9mentaires / 12H30_2016-12-09T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 09.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8231124.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208553", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208543"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "\"Vox Usini\" de D\u00e9borah Legivre", "id": "sound-ECE6A6A1-5155-4AEE-9400-2117E9D96E01", "durationSec": 447, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tourn\u00e9 pendant quatre ans dans les entrailles du point cardinal de la culture alternative genevoise, l'Usine, le film documentaire de D\u00e9borah Legivre d\u00e9voile la lutte, la gestion quotidienne et les difficult\u00e9s politiques des \u00e9quipes qui font vivre le lieu. Un endroit qui reste en \u00e9quilibre pr\u00e9caire 27 ans apr\u00e8s sa cr\u00e9ation. A voir \u00e0 l'Usine jusqu'au 22 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 Gen\u00e8ve. La r\u00e9alisatrice est au t\u00e9l\u00e9phone de Linn Levy.", "alternativeExcerpt": ["Tourn\u00e9 pendant quatre ans dans les entrailles du point cardinal de la culture alternative genevoise, l'Usine, le film documentaire de D\u00e9borah Legivre d\u00e9voile la lutte, la gestion quotidienne et les difficult\u00e9s politiques des \u00e9quipes qui font vivre le lieu. Un endroit qui reste en \u00e9quilibre pr\u00e9caire 27 ans apr\u00e8s sa cr\u00e9ation. A voir \u00e0 l'Usine jusqu'au 22 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 Gen\u00e8ve. La r\u00e9alisatrice est au t\u00e9l\u00e9phone de Linn Levy."], "alternativeTitle": ["\"Vox Usini\" de D\u00e9borah Legivre / VER_2016-12-09T16:45:45_vox-usini-de-deborah-legivre", "Vertigo du 09.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8231596.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191858", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191854"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les origines de la syphilis et de la variole", "id": "sound-994D873F-4106-4E2F-A231-3E022D7F2A4C", "durationSec": 453, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Selon une \u00e9quipe internationale de chercheurs plac\u00e9s sous la direction de l'universit\u00e9 de Zurich, la recrudescence actuelle de la syphilis \u00e0 une origine commune qui date du milieu du si\u00e8cle dernier. Quant \u00e0 la variole, elle n'est pas la maladie \u00e9pid\u00e9mique la plus ancienne de l'humanit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Selon une \u00e9quipe internationale de chercheurs plac\u00e9s sous la direction de l\u2019universit\u00e9 de Zurich, la recrudescence actuelle de la syphilis \u00e0 une origine commune qui date du milieu du si\u00e8cle dernier. Quant \u00e0 la variole, elle n'est pas la maladie \u00e9pid\u00e9mique la plus ancienne de l'humanit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Les origines de la syphilis et de la variole / CQFD_2016-12-09T10:04:15_actu", "CQFD du 09.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191868", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191862"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Nouvelle forme de soutien aux pasteurs et diacres \u00e0 Neuch\u00e2tel", "id": "sound-1DDFCFA4-B9C6-42BF-ABA2-5FC2DE85B8D7", "durationSec": 112, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les protestants neuch\u00e2telois vont se doter d'une structure ind\u00e9pendante pour accompagner leurs diacres et leurs pasteurs.\r\n\r\n* * RTSreligion - Nouvelle forme de soutien aux pasteurs et diacres \u00e0 Neuch\u00e2tel (RTS RELIGION 09.12 SOUTIEN SPIRITUEL NEUCHATEL) C'est l'heure de la chronique RTSreligion, avec vous Michel Kocher. \r\nLes protestants neuch\u00e2telois vont se doter d'une structure ind\u00e9pendante pour accompagner leurs diacres et leurs pasteurs \r\n   22''\r\n((MK :  \u00ab On a l'habitude de dire que les cordonniers sont les plus mal chauss\u00e9s, il en va peut-\u00eatre de m\u00eame pour nos pasteurs et diacres \u00bb. C'est la d\u00e9claration de la conseill\u00e8re synodale Antoinette Hurni, cit\u00e9e par l'agence Protestinfo. Le synode, le parlement de cette \u00e9glise, vient de d\u00e9cider de mettre \u00e0 disposition de ses employ\u00e9s, en particulier les pasteurs et diacres, une structure d'aide spirituelle, une structure ind\u00e9pendante des autorit\u00e9s d'engagement.))\r\n*** Est-ce en lien avec les affaires \u00ab vaudoises \u00bb, des pasteurs licenci\u00e9s ?\r\n  32''\r\n((MK : Non pas directement, cette question \u00e9tait \u00e0 l'ordre du jour de longue date. Il faut dire que l'EREN est une \u00e9glise tr\u00e8s bien outill\u00e9e pour faire face \u00e0 des situations de crise et aux probl\u00e8mes RH. Non seulement elle met \u00e0 disposition de ses employ\u00e9s un m\u00e9diateur ext\u00e9rieur, qu'elle r\u00e9tribue et auquel ses collaborateurs peuvent faire appel. Mais en plus elle a depuis plusieurs ann\u00e9es un \u00ab dispositif anti-harc\u00e8lement \u00bb. Il doit permettre \u00e0 tous ceux qui sont en liens avec des professionnels ou des b\u00e9n\u00e9voles d'\u00e9viter tout comportement discutable, autour de toutes les activit\u00e9s dont elle est responsable.))\r\n***  Y aurait-il une forme de solitude spirituelle ?\r\n  33''\r\n((MK : Oui, c'est bien de ce c\u00f4t\u00e9 qu'il faut chercher. Ce d'autant que dans le protestantisme, la libert\u00e9 de conscience et le lien plut\u00f4t informel avec les dogmes et les rites accentuent une forme d'isolement. Chacun doit se construire un peu seul, les pasteurs doivent mettre \u00e0 disposition d'autrui une forme de disponibilit\u00e9 \u00e0 360\u00b0. C'est exigeant et d'autant plus difficile que les rep\u00e8res de la foi chr\u00e9tienne sont largement effac\u00e9s dans la soci\u00e9t\u00e9. Pour bien accueillir la solitude spirituelle de notre soci\u00e9t\u00e9, il ne faut pas \u00eatre soit m\u00eame trop isol\u00e9, trop seul.  Michel Kocher))", "alternativeExcerpt": ["Les protestants neuch\u00e2telois vont se doter d\u2019une structure ind\u00e9pendante pour accompagner leurs diacres et leurs pasteurs.", "Les protestants neuch\u00e2telois vont se doter d\u2019une structure ind\u00e9pendante pour accompagner leurs diacres et leurs pasteurs.", "Les protestants neuch\u00e2telois vont se doter d\u2019une structure ind\u00e9pendante pour accompagner leurs diacres et leurs pasteurs."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - nouvelle forme de soutien aux pasteurs et diacres \u00e0 Neuch\u00e2tel", "RTSreligion - Nouvelle forme de soutien aux pasteurs et diacres \u00e0 Neuch\u00e2tel / JDM_2016-12-09T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Nouvelle forme de soutien aux pasteurs et diacres \u00e0 Neuch\u00e2tel / JDM_2016-12-09T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/2748973.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208605", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208605", "ece-8208587"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association AtheMae-Cabot'ins", "id": "sound-FC9CB956-7A37-4BB5-B4E9-60605ACA32E1", "durationSec": 185, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nCr\u00e9\u00e9e en mai 2009 \u00e0 Penth\u00e9r\u00e9az par une enseignante \u00e9ducatrice sp\u00e9cialis\u00e9e, m\u00e9diatrice en zooth\u00e9rapie et un ing\u00e9nieur dipl\u00f4m\u00e9 de l'EPFL, l'association AtheMae-Cabot'ins a pour objectif de mettre \u00e0 disposition d'un large public des activit\u00e9s de loisirs, d'\u00e9veil et de th\u00e9rapie par le biais du principe des ateliers de m\u00e9diation avec les animaux et la d\u00e9couverte de la nature. Malheureusement, l'association a subi de gros dommages et a perdu \u00e9norm\u00e9ment de mat\u00e9riel lors d'un incendie en 2013 la poussant \u00e0 quitter le Gros-de-Vaud pour s'installer en Gl\u00e2ne en 2014, \u00e0 La Neirigue proche de Romont. A l'\u00e9t\u00e9 2016, les premiers camps ont pu se vivre dans cette ancienne ferme r\u00e9nov\u00e9e au milieu des pr\u00e9s. Afin que l'association AtheMae-Cabot'ins, puisse poursuivre la mise sur pied d'activit\u00e9s d'\u00e9veil, de loisirs et d'ateliers th\u00e9rapeutiques bas\u00e9s sur la m\u00e9diation animale, la zooth\u00e9rapie et la d\u00e9couverte de la nature, ses responsables ont actuellement des besoins en b\u00e9n\u00e9voles et en mat\u00e9riel.   \r\nDemande: Des b\u00e9n\u00e9voles (pour tenir le stand de l'association, animer des jeux, faire des bricolages avec les enfants lors d'\u00e9v\u00e9nements qui auront lieu au printemps 2017, pour du gardiennage animalier, pour faire du jardinage, pour du travail aux champs, pour am\u00e9liorer la visibilit\u00e9 de l'association au travers de r\u00e9seaux sociaux, de marketing, de recherche de fonds)/Une caravane ou un camping-car (pour am\u00e9nager un espace classe sur les terrains)/Un v\u00e9hicule utilitaire 4x4 climatis\u00e9/Une faucheuse/andaineuse \u00e0 main/Une scie circulaire/Un poulailler/Des panneaux m\u00e9talliques pour box \u00e0 chiens/Du grillage/Des barri\u00e8res et des panneaux en bois/Un cabanon (pour le rangement du mat\u00e9riel)/Un portique de jeux d'ext\u00e9rieur pour enfants (avec toboggan, balan\u00e7oire)/Des outils de jardin/Une cuisini\u00e8re \u00e0 gaz/Une grande tente pour groupes/Une petite g\u00e9n\u00e9ratrice/Du foin et de la paille en petites bottes/Des selles et des brides pour poneys shetlands/Des obstacles d'agility pour chiens\r\n\r\n* * Cr\u00e9\u00e9e en mai 2009 \u00e0 Penth\u00e9r\u00e9az par une enseignante \u00e9ducatrice sp\u00e9cialis\u00e9e, m\u00e9diatrice en zooth\u00e9rapie et un ing\u00e9nieur dipl\u00f4m\u00e9 de l'EPFL, l'association AtheMae-Cabot'ins a pour objectif de mettre \u00e0 disposition d'un large public des activit\u00e9s de loisirs, d'\u00e9veil et de th\u00e9rapie par le biais du principe des ateliers de m\u00e9diation avec les animaux et la d\u00e9couverte de la nature. Malheureusement, l'association a subi de gros dommages et a perdu \u00e9norm\u00e9ment de mat\u00e9riel lors d'un incendie en 2013 la poussant \u00e0 quitter le Gros-de-Vaud pour s'installer en Gl\u00e2ne en 2014, \u00e0 La Neirigue proche de Romont. A l'\u00e9t\u00e9 2016, les premiers camps ont pu se vivre dans cette ancienne ferme r\u00e9nov\u00e9e au milieu des pr\u00e9s. Afin que l'association AtheMae-Cabot'ins, puisse poursuivre la mise sur pied d'activit\u00e9s d'\u00e9veil, de loisirs et d'ateliers th\u00e9rapeutiques bas\u00e9s sur la m\u00e9diation animale, la zooth\u00e9rapie et la d\u00e9couverte de la nature, ses responsables ont actuellement des besoins en b\u00e9n\u00e9voles et en mat\u00e9riel.   \r\nDemande: Des b\u00e9n\u00e9voles (pour tenir le stand de l'association, animer des jeux, faire des bricolages avec les enfants lors d'\u00e9v\u00e9nements qui auront lieu au printemps 2017, pour du gardiennage animalier, pour faire du jardinage, pour du travail aux champs, pour am\u00e9liorer la visibilit\u00e9 de l'association au travers de r\u00e9seaux sociaux, de marketing, de recherche de fonds)/Une caravane ou un camping-car (pour am\u00e9nager un espace classe sur les terrains)/Un v\u00e9hicule utilitaire 4x4 climatis\u00e9/Une faucheuse/andaineuse \u00e0 main/Une scie circulaire/Un poulailler/Des panneaux m\u00e9talliques pour box \u00e0 chiens/Du grillage/Des barri\u00e8res et des panneaux en bois/Un cabanon (pour le rangement du mat\u00e9riel)/Un portique de jeux d'ext\u00e9rieur pour enfants (avec toboggan, balan\u00e7oire)/Des outils de jardin/Une cuisini\u00e8re \u00e0 gaz/Une grande tente pour groupes/Une petite g\u00e9n\u00e9ratrice/Du foin et de la paille en petites bottes/Des selles et des brides pour poneys shetlands/Des obstacles d'agility pour chiens", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 09.12.2016", "Association AtheMae-Cabot'ins / CPT_2016-12-09T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 09.12.2016", "Association AtheMae-Cabot'ins / CPT_2016-12-09T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9e en mai 2009 \u00e0 Penth\u00e9r\u00e9az par une enseignante \u00e9ducatrice sp\u00e9cialis\u00e9e, m\u00e9diatrice en zooth\u00e9rapie et un ing\u00e9nieur dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019EPFL, l\u2019association AtheMae-Cabot\u2019ins a pour objectif de mettre \u00e0 disposition d\u2019un large public des activit\u00e9s de loisirs, d\u2019\u00e9veil et de th\u00e9rapie par le biais du principe des ateliers de m\u00e9diation avec les animaux et la d\u00e9couverte de la nature. Malheureusement, l\u2019association a subi de gros dommages et a perdu \u00e9norm\u00e9ment de mat\u00e9riel lors d\u2019un incendie en 2013 la poussant \u00e0 quitter le Gros-de-Vaud pour s\u2019installer en Gl\u00e2ne en 2014, \u00e0 La Neirigue proche de Romont. A l\u2019\u00e9t\u00e9 2016, les premiers camps ont pu se vivre dans cette ancienne ferme r\u00e9nov\u00e9e au milieu des pr\u00e9s. Afin que l\u2019association AtheMae-Cabot\u2019ins, puisse poursuivre la mise sur pied d\u2019activit\u00e9s d\u2019\u00e9veil, de loisirs et d\u2019ateliers th\u00e9rapeutiques bas\u00e9s sur la m\u00e9diation animale, la zooth\u00e9rapie et la d\u00e9couverte de la nature, ses responsables ont actuellement des besoins en b\u00e9n\u00e9voles et en mat\u00e9riel.   \n\nDemande: Des b\u00e9n\u00e9voles (pour tenir le stand de l\u2019association, animer des jeux, faire des bricolages avec les enfants lors d\u2019\u00e9v\u00e9nements qui auront lieu au printemps 2017, pour du gardiennage animalier, pour faire du jardinage, pour du travail aux champs, pour am\u00e9liorer la visibilit\u00e9 de l\u2019association au travers de r\u00e9seaux sociaux, de marketing, de recherche de fonds)/Une caravane ou un camping-car (pour am\u00e9nager un espace classe sur les terrains)/Un v\u00e9hicule utilitaire 4x4 climatis\u00e9/Une faucheuse/andaineuse \u00e0 main/Une scie circulaire/Un poulailler/Des panneaux m\u00e9talliques pour box \u00e0 chiens/Du grillage/Des barri\u00e8res et des panneaux en bois/Un cabanon (pour le rangement du mat\u00e9riel)/Un portique de jeux d\u2019ext\u00e9rieur pour enfants (avec toboggan, balan\u00e7oire)/Des outils de jardin/Une cuisini\u00e8re \u00e0 gaz/Une grande tente pour groupes/Une petite g\u00e9n\u00e9ratrice/Du foin et de la paille en petites bottes/Des selles et des brides pour poneys shetlands/Des obstacles d\u2019agility pour chiens", "Cr\u00e9\u00e9e en mai 2009 \u00e0 Penth\u00e9r\u00e9az par une enseignante \u00e9ducatrice sp\u00e9cialis\u00e9e, m\u00e9diatrice en zooth\u00e9rapie et un ing\u00e9nieur dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019EPFL, l\u2019association AtheMae-Cabot\u2019ins a pour objectif de mettre \u00e0 disposition d\u2019un large public des activit\u00e9s de loisirs, d\u2019\u00e9veil et de th\u00e9rapie par le biais du principe des ateliers de m\u00e9diation avec les animaux et la d\u00e9couverte de la nature. Malheureusement, l\u2019association a subi de gros dommages et a perdu \u00e9norm\u00e9ment de mat\u00e9riel lors d\u2019un incendie en 2013 la poussant \u00e0 quitter le Gros-de-Vaud pour s\u2019installer en Gl\u00e2ne en 2014, \u00e0 La Neirigue proche de Romont. A l\u2019\u00e9t\u00e9 2016, les premiers camps ont pu se vivre dans cette ancienne ferme r\u00e9nov\u00e9e au milieu des pr\u00e9s. Afin que l\u2019association AtheMae-Cabot\u2019ins, puisse poursuivre la mise sur pied d\u2019activit\u00e9s d\u2019\u00e9veil, de loisirs et d\u2019ateliers th\u00e9rapeutiques bas\u00e9s sur la m\u00e9diation animale, la zooth\u00e9rapie et la d\u00e9couverte de la nature, ses responsables ont actuellement des besoins en b\u00e9n\u00e9voles et en mat\u00e9riel.   \n\nDemande: Des b\u00e9n\u00e9voles (pour tenir le stand de l\u2019association, animer des jeux, faire des bricolages avec les enfants lors d\u2019\u00e9v\u00e9nements qui auront lieu au printemps 2017, pour du gardiennage animalier, pour faire du jardinage, pour du travail aux champs, pour am\u00e9liorer la visibilit\u00e9 de l\u2019association au travers de r\u00e9seaux sociaux, de marketing, de recherche de fonds)/Une caravane ou un camping-car (pour am\u00e9nager un espace classe sur les terrains)/Un v\u00e9hicule utilitaire 4x4 climatis\u00e9/Une faucheuse/andaineuse \u00e0 main/Une scie circulaire/Un poulailler/Des panneaux m\u00e9talliques pour box \u00e0 chiens/Du grillage/Des barri\u00e8res et des panneaux en bois/Un cabanon (pour le rangement du mat\u00e9riel)/Un portique de jeux d\u2019ext\u00e9rieur pour enfants (avec toboggan, balan\u00e7oire)/Des outils de jardin/Une cuisini\u00e8re \u00e0 gaz/Une grande tente pour groupes/Une petite g\u00e9n\u00e9ratrice/Du foin et de la paille en petites bottes/Des selles et des brides pour poneys shetlands/Des obstacles d\u2019agility pour chiens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191816", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8191816", "ece-8191815"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culture au point", "source": "siranau", "title": "1. Cin\u00e9ma: \"Premier contact\" de Denis Villeneuve. -2. Arts visuels: \"Eugen Gabritschevsky\", Collection de l'Art Brut \u00e0 Lausanne. -3. S\u00e9rie: \"Easy\" de Joe Swanberg. -4. Cin\u00e9ma: \"Baccalaur\u00e9at\" de Christian Mungiu. -5. S\u00e9rie: \"Madam Secretary\" de Barbara Hall", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-DF046460-F840-4DD2-8342-65B91EF6FDB2", "durationSec": 3232, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "art brut", "critique cin\u00e9matographique", "s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e", "cin\u00e9ma", "critique d'art"], "alternativeTitle": ["Culture au point du 09.12.2016", "Cin\u00e9ma. \"Premier contact\" de Denis Villeneuve", "La s\u00e9rie \"Madam Secretary\" d\u00e9barque \u00e0 la RTS!", "Eugen Gabritschevsky \u00e0 Lausanne, Collection de l'Art Brut, jusqu'au 19 f\u00e9vrier 2017", "s\u00e9rie. Easy", "s\u00e9rie. Stranger Things", "S\u00e9quence 8 / CUP_2016-12-09T12:06:00_sequence-8", "S\u00e9quence 7 / CUP_2016-12-09T12:06:00_sequence-7", "Sous le regard expert de nos sp\u00e9cialistes, six objets culturels / CUP_2016-12-09T12:06:00_culture-au-point", "Culture au point du 09.12.2016", "Cin\u00e9ma: \"Baccalaur\u00e9at\" de Christian Mungiu / CUP_2016-12-09T12:06:00_cinema-baccalaureat-de-christian-mungiu", "Arts visuels: \"Eugen Gabritschevsky\", Collection de l\u02b9Art Brut \u00e0 Lausanne / CUP_2016-12-09T12:06:00_arts-visuels-eugen-gabritschevsky-collec", "Arts visuels: \"Insert Coins\" de Chrisitian Lutz, Espace Image de Vevey / CUP_2016-12-09T12:06:00_arts-visuels-insert-coins-de-chrisitian", "S\u00e9rie: \"Easy\" de Joe Swanberg / CUP_2016-12-09T12:06:00_serie-easy-de-joe-swanberg", "S\u00e9rie: \"Madam Secretary\" de Barbara Hall / CUP_2016-12-09T12:06:00_serie-madam-secretary-de-barbara-hall", "Cin\u00e9ma: \"Premier contact\" de Denis Villeneuve / CUP_2016-12-09T12:06:00_cinema-premier-contact-de-denis-villeneu", "Sous le regard expert de nos sp\u00e9cialistes, six objets culturels / CUP_2016-12-09T12:06:00_culture-au-point"], "alternativeExcerpt": ["La critique de Philippe Congiusti et de Rafael Wolf de la RTS", "La critique de Christophe Schenk, RTS et d' Emilie Jendly, blog du journal le Temps, Showtime, l'actualit\u00e9 des s\u00e9ries", "la critique de Martine B\u00e9guin, RTS et de Denis Pernet, critique et commissaire d'exposition", "la critique de Christophe Schenk, RTS et Emilie Jendly, blog du Temps", "la critique de Christophe Schenk, RTs et Emilie Jendly, blog du Temps", "Au menu du jour: \nDeux expos, par Martine B\u00e9guin et Denis Pernet\nDeux s\u00e9ries, par Christophe Schenk et Emilie Jendly\nDeux films, par Rafael Wolf et Philippe Congiusti", "Au menu du jour: \nDeux expos, par Martine B\u00e9guin et Denis Pernet\nDeux s\u00e9ries, par Christophe Schenk et Emilie Jendly\nDeux films, par Rafael Wolf et Philippe Congiusti"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8191399", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949475.image", "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste, critique S\u00e9rie", "name": "Jendly, Emilie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Schenk, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "R\u00e9d. en chef adjointe Culture Magazines, Critique Arts Visuels", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Pernet, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191399", "ece-8191391"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Bilan \u00e0 Sestri\u00e8res, dix ans apr\u00e8s les Jeux Olympiques de Turin", "id": "sound-E354D0D9-0B64-4204-A725-14E48600BA5D", "durationSec": 294, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Piero Gros, ancien champion olympique de ski\r\nLa Coupe du monde f\u00e9minine de ski fera \u00e9tape en fin de semaine \u00e0 Sestri\u00e8res dans le Pi\u00e9mont. C'est la quatri\u00e8me fois qu'elle revient dans cette station qui avait accueilli, il y a dix ans, certaines des \u00e9preuves des Jeux Olympiques de Turin.\r\n\r\n* * Bilan \u00e0 Sestri\u00e8res, dix ans apr\u00e8s les Jeux Olympiques de Turin (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 09.12 TURIN 10 ANS APRES) La coupe du monde f\u00e9minine de ski fera \u00e9tape en fin de semaine \u00e0 Sestri\u00e8re dans le Pi\u00e9mont. C'est la quatri\u00e8me fois que la coupe du monde revient dans cette station qui avait, accueilli, il y a dix ans certaines des \u00e9preuves des Jeux Olympiques de Turin. \r\nBonjour Patrick D\u00e9l\u00e9troz!\r\n  4'15\r\n((Il reste un bilan mi-figue, mi-raisin. \r\nLe grand b\u00e9n\u00e9ficiaire de ces jeux a \u00e9t\u00e9  Sestri\u00e8re justement. 16 nouvelles remont\u00e9es m\u00e9caniques dans la r\u00e9gion, 9 bassins d'accumulation d'eau pour les canons \u00e0 neige, de nouvelles routes,, un village olympique transform\u00e9 en r\u00e9sidence h\u00f4teli\u00e8re, 280 millions d'euro d'investissement qui n'auraient jamais \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s sans les jeux. m\u00eame si Sestri\u00e8re est le fief de la tr\u00e8s riche famille Agnelli. \r\nConfirmation avec Piero Gros, l'ancien champion olympique, qui habite la r\u00e9gion.\r\nSON GROS\r\nD'apr\u00e8s lui, les Jeux ont pratiquement sauv\u00e9 le tourisme dans les vall\u00e9es.   Par contre, le Maire de Sestri\u00e8re estime qu'au niveau de l'image, seul Turin en a vraiment profit\u00e9. \r\nLa ville de Turin, qui a pas mal chang\u00e9 depuis 2006...\r\nAu niveau des infrastructures oui. avec la construction du m\u00e9tro, r\u00eav\u00e9 depuis 1920 et concr\u00e9tis\u00e9 en 2006,  elle a r\u00e9nov\u00e9  ses rues et ses mus\u00e9es.  Elle b\u00e9n\u00e9ficie aussi d'une grande salle, qui \u00e9tait la patinoire principale des jeux o\u00f9 sont organis\u00e9s maintenant, principalement des concerts. Turin qui a essay\u00e9 de casser cette image de ville de l'automobile puisqu'elle est la ville de Fiat et est devenue la quatri\u00e8me destination touristique Italienne apr\u00e8s Florence, Venise et Rome. \r\nUne bonne image donc, mais pas de probl\u00e8mes financiers, pas de dette due aux Jeux ? \r\nPour la ville, on va dire pas directement.  Les jeux ont cout\u00e9 2 milliards, en termes de construction d'installations sportives. Les trois quart ont \u00e9t\u00e9 pay\u00e9 par l'\u00e9tat italien, forc\u00e9ment. \u00e7a aide. , le reste \u00e9tant partag\u00e9 entre la ville du Turin, certaines collectivit\u00e9s de la r\u00e9gion et des investisseurs priv\u00e9s.  Quant au budget de fonctionnement, il a \u00e9t\u00e9 estim\u00e9 \u00e0 1,5 milliards d'euros pour un d\u00e9ficit d'une trentaine de millions.\r\nLe syst\u00e8me italien fait que Rome, le gouvernement, a assur\u00e9 la plus grande partie des d\u00e9penses, ce qui aurait \u00e9t\u00e9 impossible pour le Pi\u00e9mont et Turin. \r\nOn a parl\u00e9 du positif, l\u00e0.... mais Patrick, tout n'est pas rose pour autant. \r\nEt de loin.  L'actualit\u00e9 nous a montr\u00e9 que la r\u00e9affectation du quartier du village olympique en ville de Turin pose probl\u00e8me.  Il y a eu des \u00e9meutes ces derni\u00e8res semaines avec des migrants qui y sont install\u00e9. \r\nPlus haut dans la montagne les tremplins de Pragelatto ou la piste de bob sont devenu des cimeti\u00e8res olympiques, ils \u00e9taient des gouffres financiers. \r\n1,5 millions et demi d'euro pour l'entretien annuel des tremplins, plus de deux millions pour la piste de bob que, pourtant,  le comit\u00e9 d'organisation ne voulait pas construire.  mais \u00e0 l'\u00e9poque, l'agenda 2020 du CIO n'existait pas et il \u00e9tait exclu d'utiliser une installation existante.   en France, cette demande avait \u00e9t\u00e9 faite par le comit\u00e9 d'organisation. \r\nMais ces infrastructures ne sont plus utilis\u00e9es? \r\nElles l'ont \u00e9t\u00e9 quelques temps, car elles devaient permettre de d\u00e9velopper les disciplines en Italie. Mais \u00e7a n'a pas march\u00e9. on retrouve Piero Gros\r\nSON GROS 2\r\nDes infrastructures abandonn\u00e9es, la station de Pragelatto, pas loin de Sestri\u00e8re, condamn\u00e9e \u00e0 n'\u00eatre qu'un lieu o\u00f9 on pratique le ski de fond. Pour certains habitants, les promesses faites n'ont pas \u00e9t\u00e9 respect\u00e9es et la pilule passe mal. \r\nPatrick, en d\u00e9finitive... quels enseignements peut-on tirer de Turin 2006 pour une \u00e9ventuelle candidature suisse? \r\nLes enseignements sont d\u00e9j\u00e0 tir\u00e9s avec un investissement minimum dans les infrastructures en utilisant au mieux ce qui existe d\u00e9j\u00e0 (Piste de bob de St-Moritz et tremplin de Kandersteg par exemple).  Profiter d'une situation exceptionnelle pour am\u00e9liorer certaines infrastructures et surtout, travailler l'image car les retomb\u00e9es des jeux se calculent sur des dizaines d'ann\u00e9es.))\r\nMerci, Patrick D\u00e9l\u00e9troz!", "alternativeExcerpt": ["La coupe du monde f\u00e9minine de ski fera \u00e9tape en fin de semaine \u00e0 Sestri\u00e8re dans le Pi\u00e9mont. C\u2019est la quatri\u00e8me fois que la coupe du monde revient dans cette station qui avait, accueilli, il y a dix ans certaines des \u00e9preuves des Jeux Olympiques de Turin.", "La Coupe du monde f\u00e9minine de ski fera \u00e9tape en fin de semaine \u00e0 Sestri\u00e8res dans le Pi\u00e9mont. C\u2019est la quatri\u00e8me fois qu'elle revient dans cette station qui avait accueilli, il y a dix ans, certaines des \u00e9preuves des Jeux Olympiques de Turin.", "La Coupe du monde f\u00e9minine de ski fera \u00e9tape en fin de semaine \u00e0 Sestri\u00e8res dans le Pi\u00e9mont. C\u2019est la quatri\u00e8me fois qu'elle revient dans cette station qui avait accueilli, il y a dix ans, certaines des \u00e9preuves des Jeux Olympiques de Turin."], "alternativeTitle": ["Bilan dix ans apr\u00e8s les Jeux Olympiques de Turin", "Bilan dix ans apr\u00e8s les Jeux Olympiques de Turin / JDM_2016-12-09T06:36:00_sport-matin", "Bilan dix ans apr\u00e8s les Jeux Olympiques de Turin / JDM_2016-12-09T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8229016.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208616", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208616", "ece-8208599"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment faire respecter les droits de l'homme dans les entreprises?", "id": "sound-6BF11209-EA99-4AAF-806E-AB1ABF22BCB8", "durationSec": 543, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a adopt\u00e9 un plan d'action en 50 points, qui favorise l'encouragement plut\u00f4t que la contrainte. Interviews du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Johann Schneider Ammann, en charge de l'Economie, et de Manon Shick, directrice de la section suisse d'Amnesty International.\r\n\r\n* * Comment faire respecter les droits de l'homme dans les entreprises? 18h Entreprises et droits de l'homme / SLV \r\nManon Schick, bonsoir... Vous \u00eates directrice de la section suisse d'Amnesty International \r\n- Vous venez d'entendre Johann Schneider-Ammann... L'auto-r\u00e9gulation plus efficace que la r\u00e9gulation pour atteindre le but. Convaincue ?? \r\n- en filigrane, on comprend dans les propos du conseiller f\u00e9d\u00e9ral que trop de r\u00e9gulation met en danger l'emploi... Vous voulez affaiblir l'\u00e9conomie suisse ?\r\n- Il n'emp\u00eache, \u00e7a va \u00eatre l'argument principal de la campagne que vont mener vos opposants\r\n- Avec ce plan d'action, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral reconna\u00eet tout de m\u00eame l'importance de ces principes directeurs. Il propose \u00e9galement de faire un suivi p\u00e9riodique (tous les 4 ans) de ce qui se fait. Signe qu'il prend les choses au s\u00e9rieux tout de m\u00eame ?\r\n- Presque valeur de contre-projet ? \u00e7a pourrait \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9 comme \u00e7a par certains milieux politique en tous cas... \r\n- Risque d'affaiblir votre position lors de la campagne de votation ? les suisses n'aiment pas forc\u00e9ment trop r\u00e9guler...", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a adopt\u00e9 un plan d'action en 50 points, qui favorise l\u2019encouragement plut\u00f4t que la contrainte. Interviews du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Johann Schneider Ammann, en charge de l\u2019Economie, et de Manon Shick, directrice de la section suisse d\u2019Amnesty International."], "alternativeTitle": ["Comment faire respecter les droits de l\u2019homme dans les entreprises? / FOR_2016-12-09T18:04:00_developpement-3", "Forum du 09.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8231820.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208570", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directrice g\u00e9n\u00e9rale ", "name": "Schick, Manon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208559"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La gestation pour autrui \u00e0 travers le monde (5/5). La GPA en Suisse et en Italie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B413791-94AB-4CE4-B875-5635D75139F9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis", "Italie"], "durationSec": 449, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "gestation pour autrui", "adoption", "f\u00e9condation artificielle"], "excerpt": "Prohib\u00e9e en France et en Suisse, tol\u00e9r\u00e9e en Belgique, autoris\u00e9e dans certains Etats canadiens, la gestation pour autrui (GPA) continue partout d'alimenter les d\u00e9bats. Rencontre avec un couple d'homosexuels qui partage sa vie entre la Suisse et l'Italie (Milan) depuis 10 ans. L'adoption par des homosexuels \u00e9tant interdite en Suisse et en Italie, mais r\u00e9cemment la Cour de cassasion en Italie vient de reconna\u00eetre le certificat de naissance de 2 m\u00e8res ayant eu un enfant en Espagne. Il est donc plus facile de passer par la GPA en Italie. Ils ont fait appel \u00e0 une m\u00e8re porteuse aux Etats-Unis, en Californie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "couple d'homosexuels vivant en Suisse et en Italie", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-8B1610B6-4E9D-46D3-88BB-277015D49A14", "durationSec": 472, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (al\u00e9m) ****************faut-il avoir peur du couple Trump-Poutine? une question soulev\u00e9e dans la presse al\u00e9manique\r\net la r\u00e9ponse d'un professeur allemand est claire et nette: absolument, il faut les craindre dit-il dans l'Aargauer Zeitung: ces deux-l\u00e0 pourraient s'entendre par-dessus la t\u00eate des Europ\u00e9ens, notemment pour la question de l'annexion de la crim\u00e9e, de la s\u00e9curit\u00e9 dans les pays Baltes ou en Syrie. en ce moment l'Europe est dans une situations s\u00e9curitaire si catastrophique qu'elle ne peut pas se pr\u00e9senter comme exportateur de s\u00e9curit\u00e9. Elle n 'a donc pas le choix de travailler et collaborer avec les Etats-Unis....\r\n****************  \"la suisse doit tendre la main \u00e0 la Russie\" une parlementaire UDC en est convaincue, \r\nDepuis l'\u00e9lections de Donald TRump, la Russie \u00e0 la c\u00f4te aupr\u00e8s de l'UDC, souligne la Luzerner Zeitung. Plusieurs parlementaires envisagent m\u00eame  de se rendre \u00e0 Moscou tout prochainement. La lucernoise Yvette Estermann va elle d\u00e9poser une motion qui demande au conseil f\u00e9d\u00e9ral d'oeuvrer pour la lev\u00e9e des sanctions contre la Russie. \"la politique destructrice des sanctions de l'Union Europ\u00e9enne ne sert \u00e0 rien du tout, au contraire elle nuit aussi bien \u00e0  la Russie qu'\u00e0  l'UE et touche toujours les fausses cibles\" selon elle, la suisse peut apporter une contribution importante pour en finir avec cette hyst\u00e9rie de guerre g\u00e9n\u00e9rale contre la Russie. d'ailleurs, et \u00e7A sera la deuxi\u00e8me motion de l'\u00e9lue UDC: \" la suisse doit s'engager pour une rencontre amicale entre la Russie et les Etats-Unis \u00e0 Gen\u00e8ve. Deux demandes qui ne font pas l'unanimit\u00e9: \"il n'y a aucune raison de se montrer conciliant avec un pays qui pi\u00e9tine les droits d\u00e9mocratiques\" r\u00e9plique le Genevois Carlo Sommaruga....\r\n(7h50 La presse) ***La presse, Val\u00e9rie Droux, Sandra Zimmerli...\r\n***Dans Le Temps, l'inqui\u00e9tude de l'Estonie: avec l'\u00e9lection de Donald Trump, elle craint de perdre le principal garant de sa s\u00e9curit\u00e9 face \u00e0 la Russie...\r\nL'Estonie et son million virgule 3 d'habitants, a toujours v\u00e9cu la peur au ventre face \u00e0 son grand voisin russe. \r\nUne peur qui s'est donc accrue, depuis l'\u00e9lection am\u00e9ricaine. \r\nSelon un politologue estonien, la p\u00e9riode de transition entre les deux administration est une p\u00e9riode particuli\u00e8rement propice pour Vladimir Poutine, s'il voulait envoyer des troupes, ses \"petits hommes verts\" comme on les appelle, ces commandos sans signes distinctifs qui ont envahi la Crim\u00e9e en 2014. \r\nLe ministre estonien des affaires \u00e9trang\u00e8res explique: les russes ont toujours essay\u00e9 d'exploiter la confusion, ou la division qui peut r\u00e9gner au sein  des alli\u00e9s occidentaux. \r\nMais face \u00e0 une attaque massive et sans soutien ext\u00e9rieur, le pays ne peut pas tenir plus qu'une demi-journ\u00e9e. Au printemps, 800 militaires de l'OTAN, avec chars et blind\u00e9s se d\u00e9ploireont dans la Baltique. D'ici l\u00e0, les Estonniens retiennent leur souffle, conclut l'article. \r\n***faut-il avoir peur du couple Trump-Poutine? une question soulev\u00e9e dans la presse al\u00e9manique\r\net la r\u00e9ponse d'un professeur allemand est claire et nette: absolument, il faut les craindre dit-il dans l'Aargauer Zeitung: ces deux-l\u00e0 pourraient s'entendre par-dessus la t\u00eate des Europ\u00e9ens, notemment pour la question de l'annexion de la crim\u00e9e, de la s\u00e9curit\u00e9 dans les pays Baltes ou en Syrie. en ce moment l'Europe est dans une situations s\u00e9curitaire si catastrophique qu'elle ne peut pas se pr\u00e9senter comme exportateur de s\u00e9curit\u00e9. Elle n 'a donc pas le choix de travailler et collaborer avec les Etats-Unis....\r\n****  \"la suisse doit tendre la main \u00e0 la Russie\" une parlementaire UDC en est convaincue, \r\nDepuis l'\u00e9lections de Donald TRump, la Russie \u00e0 la c\u00f4te aupr\u00e8s de l'UDC, souligne la Luzerner Zeitung. Plusieurs parlementaires envisagent m\u00eame  de se rendre \u00e0 Moscou tout prochainement. La lucernoise Yvette Estermann va elle d\u00e9poser une motion qui demande au conseil f\u00e9d\u00e9ral d'oeuvrer pour la lev\u00e9e des sanctions contre la Russie. \"la politique destructrice des sanctions de l'Union Europ\u00e9enne ne sert \u00e0 rien du tout, au contraire elle nuit aussi bien \u00e0  la Russie qu'\u00e0  l'UE et touche toujours les fausses cibles\" selon elle, la suisse peut apporter une contribution importante pour en finir avec cette hyst\u00e9rie de guerre g\u00e9n\u00e9rale contre la Russie. d'ailleurs, et \u00e7A sera la deuxi\u00e8me motion de l'\u00e9lue UDC: \" la suisse doit s'engager pour une rencontre amicale entre la Russie et les Etats-Unis \u00e0 Gen\u00e8ve. Deux demandes qui ne font pas l'unanimit\u00e9: \"il n'y a aucune raison de se montrer conciliant avec un pays qui pi\u00e9tine les droits d\u00e9mocratiques\" r\u00e9plique le Genevois Carlo Sommaruga....", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-12-09T06:42:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-12-09T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208603", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208603", "ece-8208584"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La question minute: vitesse d'un train routier", "id": "sound-A05E4273-EE63-4F4A-A74F-2F0072AEECFF", "durationSec": 36, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A quelle vitesse a-t-on le droit de rouler sur l'autoroute lorsqu'on tracte une remorque, une caravanne ou un bateau? La r\u00e9ponse de Jean-Christophe Sauterel, porte-parole de la police cantonale vaudoise, interrog\u00e9 par Sacha Horovitz.\r\n\r\n* * A quelle vitesse a-t-on le droit de rouler sur l'autoroute lorsqu'on tracte une remorque, une caravanne ou un bateau? La r\u00e9ponse de Jean-Christophe Sauterel, porte-parole de la police cantonale vaudoise, interrog\u00e9 par Sacha Horovitz.", "alternativeExcerpt": ["A quelle vitesse a-t-on le droit de rouler sur l'autoroute lorsqu'on tracte une remorque, une caravanne ou un bateau? La r\u00e9ponse de Jean-Christophe Sauterel, porte-parole de la police cantonale vaudoise, interrog\u00e9 par Sacha Horovitz."], "alternativeTitle": ["La question minute: vitesse d'un train routier / OEP_2016-12-09T09:35:46_sequence-6", "On en parle du 09.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191844", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191841"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Postfinance met fin aux paiements des retraites \u00e0 domicile", "id": "sound-43F1630F-47AD-4BDA-9963-297906EF27D0", "durationSec": 356, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'AVS existe depuis 1948 et, depuis 1948, la Poste apporte leurs rentes en monnaie sonnante et tr\u00e9buchante aux retrait\u00e9s qui le souhaitent. Mais depuis 2014, Postfinance souhaite mettre fin \u00e0 cette prestation de service trop co\u00fbteuse et m\u00eame d\u00e9ficitaire. L'objectif est clair: migrer tous les paiements a` domicile vers un compte postal ou bancaire d'ici le moi d'avril 2017. Toutefois il existe quelques exceptions pour continuer de recevoir ces paiements \u00e0 domicile, comme vous l'expliquent Philippe Girard et Th\u00e9o Chavaillaz.\r\n\r\n* * L'AVS existe depuis 1948 et, depuis 1948, la Poste apporte leurs rentes en monnaie sonnante et tr\u00e9buchante aux retrait\u00e9s qui le souhaitent. Mais depuis 2014, Postfinance souhaite mettre fin \u00e0 cette prestation de service trop co\u00fbteuse et m\u00eame d\u00e9ficitaire. L'objectif est clair: migrer tous les paiements a` domicile vers un compte postal ou bancaire d'ici le moi d'avril 2017. Toutefois il existe quelques exceptions pour continuer de recevoir ces paiements \u00e0 domicile, comme vous l'expliquent Philippe Girard et Th\u00e9o Chavaillaz.", "alternativeExcerpt": ["L'AVS existe depuis 1948 et, depuis 1948, la Poste apporte leurs rentes en monnaie sonnante et tr\u00e9buchante aux retrait\u00e9s qui le souhaitent. Mais depuis 2014, Postfinance souhaite mettre fin \u00e0 cette prestation de service trop co\u00fbteuse et m\u00eame d\u00e9ficitaire. L\u2019objectif est clair: migrer tous les paiements a\u0300 domicile vers un compte postal ou bancaire d\u2019ici le moi d\u2019avril 2017. Toutefois il existe quelques exceptions pour continuer de recevoir ces paiements \u00e0 domicile, comme vous l'expliquent Philippe Girard et Th\u00e9o Chavaillaz."], "alternativeTitle": ["Postfinance met fin aux paiements des retraites \u00e0 domicile / OEP_2016-12-09T09:55:47_sequence-2", "On en parle du 09.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191844", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191836"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Restitution d'une part de la prime d'assurance maladie", "id": "sound-0B7B3C3C-5A13-40CD-B2E9-86B11F743868", "durationSec": 334, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les caisses-maladie doivent d\u00e9sormais rembourser la part de prime pay\u00e9e en trop par l'assur\u00e9. Cette nouvelle divisibilit\u00e9 de la prime fait suite \u00e0 un arr\u00eat du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral datant du 3 d\u00e9cembre 2015. Les assurances-maladie doivent donc rembourser \u00e0 l'assur\u00e9 les jours o\u00f9 il n'\u00e9tait pas soumis \u00e0 la Lamal. Cela concerne les personnes qui quittent la Suisse ou arrivent en Suisse en cours de mois, les futurs parents d'un b\u00e9b\u00e9 ou les proches d'un d\u00e9funt. Fr\u00e9d\u00e9rique Volery fait le point avec Anne-Sylvie Dupont, professeure en droit de la s\u00e9curit\u00e9 sociale aux Universit\u00e9s de Gen\u00e8ve et Neuch\u00e2tel.\r\n\r\n* * Les caisses-maladie doivent d\u00e9sormais rembourser la part de prime pay\u00e9e en trop par l'assur\u00e9. Cette nouvelle divisibilit\u00e9 de la prime fait suite \u00e0 un arr\u00eat du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral datant du 3 d\u00e9cembre 2015. Les assurances-maladie doivent donc rembourser \u00e0 l'assur\u00e9 les jours o\u00f9 il n'\u00e9tait pas soumis \u00e0 la Lamal. Cela concerne les personnes qui quittent la Suisse ou arrivent en Suisse en cours de mois, les futurs parents d'un b\u00e9b\u00e9 ou les proches d'un d\u00e9funt. Fr\u00e9d\u00e9rique Volery fait le point avec Anne-Sylvie Dupont, professeure en droit de la s\u00e9curit\u00e9 sociale aux Universit\u00e9s de Gen\u00e8ve et Neuch\u00e2tel.", "alternativeExcerpt": ["Les caisses-maladie doivent d\u00e9sormais rembourser la part de prime pay\u00e9e en trop par l\u2019assur\u00e9. Cette nouvelle divisibilit\u00e9 de la prime fait suite \u00e0 un arr\u00eat du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral datant du 3 d\u00e9cembre 2015. Les assurances-maladie doivent donc rembourser \u00e0 l\u2019assur\u00e9 les jours o\u00f9 il n\u2019\u00e9tait pas soumis \u00e0 la Lamal. Cela concerne les personnes qui quittent la Suisse ou arrivent en Suisse en cours de mois, les futurs parents d\u2019un b\u00e9b\u00e9 ou les proches d\u2019un d\u00e9funt. Fr\u00e9d\u00e9rique Volery fait le point avec Anne-Sylvie Dupont, professeure en droit de la s\u00e9curit\u00e9 sociale aux Universit\u00e9s de Gen\u00e8ve et Neuch\u00e2tel."], "alternativeTitle": ["Restitution d'une part de la prime d'assurance maladie / OEP_2016-12-09T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 09.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191844", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191839"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Turboshow", "source": "siranau", "title": "Le TurboShow 09.12.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7660D65E-B2B1-4F78-A44C-30BEBF2F570F", "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le TurboShow", "Le TurboShow / OTWO_2016-12-09T10:15:00_le-turboshow", "Le TurboShow / OTWO_2016-12-09T10:15:00_le-turboshow"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191466", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963626.image", "variantIds": ["ece-8191466", "ece-8191458"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 09.12.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AFCEA518-6513-4BF8-9C9D-562A94A08185", "durationSec": 100, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-12-09T09:50:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-12-09T09:50:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191468", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191468", "ece-8191461"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "La nouvelle g\u00e9n\u00e9ration saura-t-elle r\u00e9enchanter le f\u00e9minisme? (5/5) : Les filles de Simone", "id": "sound-0CF1E1B4-6FE0-4DAD-B246-F7B43230AC8B", "durationSec": 1635, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les filles de Simone\r\nQue faire de l'h\u00e9ritage des pionni\u00e8res? Peut-on devenir m\u00e8re et rester f\u00e9ministe? Ces questions, Chlo\u00e9 Oliv\u00e8res, Tiphaine Gentilleau et Claire Fretel les posent sans d\u00e9tour dans leur spectacle \"C'est (un peu) compliqu\u00e9 d'\u00eatre \u00e0 l'origine du monde\". Un succ\u00e8s! O\u00f9 elles font de la maternit\u00e9 un th\u00e8me central et r\u00e9affirment que \"Le priv\u00e9 est politique!\".\r\n\r\n* * Les filles de Simone\r\nQue faire de l'h\u00e9ritage des pionni\u00e8res? Peut-on devenir m\u00e8re et rester f\u00e9ministe? Ces questions, Chlo\u00e9 Oliv\u00e8res, Tiphaine Gentilleau et Claire Fretel les posent sans d\u00e9tour dans leur spectacle \"C'est (un peu) compliqu\u00e9 d'\u00eatre \u00e0 l'origine du monde\". Un succ\u00e8s! O\u00f9 elles font de la maternit\u00e9 un th\u00e8me central et r\u00e9affirment que \"Le priv\u00e9 est politique!\".", "alternativeTitle": ["Vacarme du 09.12.2016", "La nouvelle g\u00e9n\u00e9ration saura-t-elle r\u00e9enchanter le f\u00e9minisme? (5/5) / VAC_2016-12-09T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 09.12.2016", "La nouvelle g\u00e9n\u00e9ration saura-t-elle r\u00e9enchanter le f\u00e9minisme? (5/5) / VAC_2016-12-09T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Les filles de Simone\nQue faire de l\u02b9h\u00e9ritage des pionni\u00e8res? Peut-on devenir m\u00e8re et rester f\u00e9ministe? Ces questions, Chlo\u00e9 Oliv\u00e8res, Tiphaine Gentilleau et Claire Fretel les posent sans d\u00e9tour dans leur spectacle \"C\u02b9est (un peu) compliqu\u00e9 d\u02b9\u00eatre \u00e0 l\u02b9origine du monde\". Un succ\u00e8s! O\u00f9 elles font de la maternit\u00e9 un th\u00e8me central et r\u00e9affirment que \"Le priv\u00e9 est politique!\".", "Les filles de Simone\nQue faire de l\u02b9h\u00e9ritage des pionni\u00e8res? Peut-on devenir m\u00e8re et rester f\u00e9ministe? Ces questions, Chlo\u00e9 Oliv\u00e8res, Tiphaine Gentilleau et Claire Fretel les posent sans d\u00e9tour dans leur spectacle \"C\u02b9est (un peu) compliqu\u00e9 d\u02b9\u00eatre \u00e0 l\u02b9origine du monde\". Un succ\u00e8s! O\u00f9 elles font de la maternit\u00e9 un th\u00e8me central et r\u00e9affirment que \"Le priv\u00e9 est politique!\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/8205167.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191825", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne-\u00ab C'est (un peu) compliqu\u00e9 d'\u00eatre \u00e0 l'origine du monde \u00bb., Com\u00e9dienne", "name": "Oliv\u00e8res, Chlo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne -\u00ab C'est (un peu) compliqu\u00e9 d'\u00eatre \u00e0 l'origine du monde \u00bb., Com\u00e9dienne", "name": "Gentilleau, Tiphaine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne - \u00ab C'est (un peu) compliqu\u00e9 d'\u00eatre \u00e0 l'origine du monde \u00bb., Com\u00e9dienne", "name": "Fretel, Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191825", "ece-8191824"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui3 09.12.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CF0BB4EB-5279-49C1-A043-FEB54D8103DE", "durationSec": 20, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui3", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-12-09T08:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-12-09T08:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191550", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8191550", "ece-8191535"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Vincent Perez", "id": "sound-C0518D90-493A-4264-9C70-DF0A25D89754", "durationSec": 403, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vincent Perez, r\u00e9alisateur et acteur vaudois\r\n-\"No more, seven seconds\", Youssou N'Dour avec Neneh Cherry \r\n-\"Sabu (The Secret)\", Oumou Sangar\u00e9\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Vincent Perez (MP3 VINCENT PEREZ EP 5) MP3 VINCENT PEREZ, semaine du 5 au 9 DECEMBRE 2016\r\nMP3... Pour la derni\u00e8re fois cette semaine, nous sommes en compagnie du r\u00e9alisateur et acteur vaudois Vincent PEREZ... Il \u00e9voque ce matin son lien particulier avec le continent africain...\r\nVENDREDI lien avec l'Afrique, \u00e9pisode 5\r\n-\tYOUSSOUN'DOUR\u00a0: No more, seven seconds avec Neneh Cherry\r\n-\tOUMOU SANGARE\u00a0: Sabu (The Secret) ou Denw (children)\r\n  7'07 (FIN PAROLE 3'38)\r\nVincent PEREZ dans MP3\r\nBeethoven, comme premier souvenir musical. Jou\u00e9 dans le salon familial \u00e0 Cheseaux puis \u00e0 Penthaz.\r\nSouvenir sonore un peu d\u00e9primant pour Vincent Perez, qui r\u00eavait sans doute d\u00e9j\u00e0 d'horizons plus vastes. \r\nPeu apr\u00e8s, d'ailleurs, la voix chaude et typ\u00e9e d'Yves Montand lui donne un avant-go\u00fbt du Paris et de la France de l'\u00e9poque. Le charme des ann\u00e9es soixante s\u00e9duit le jeune Suisse, qui joue avec ses figurines et dessine souvent dans sa chambre.\r\nLes vacances se d\u00e9roulent en Espagne, chaque \u00e9t\u00e9. L\u00e0 c'est Adriano Celentano que l'on \u00e9coute.\r\nPlus tard, attir\u00e9 par la ville de New York des ann\u00e9es quatre-vingts, il d\u00e9couvre l'\u00e9nergie des Talking Heads, et de la Motown\u00a0; \u00ab\u00a0Si je veux me sentir bien, c'est ce que je mets. Et je danse\u00a0\u00bb. En parall\u00e8le, la d\u00e9couverte du reggae. Bob Marley en chef de file. \r\nLa semaine s'ach\u00e8ve sur le lien qu'entretient l'acteur/r\u00e9alisateur avec l'Afrique, le S\u00e9n\u00e9gal en particulier. Son \u00e9pouse vient de ce pays, pour moiti\u00e9. La famille Perez se rend souvent sur l'ile de Gor\u00e9e, situ\u00e9e \u00e0 quelques coups de pagaie de Dakar.", "alternativeExcerpt": ["-\u201dNo more, seven seconds\u201d, Youssou N'Dour avec Neneh Cherry -\u201dSabu (The Secret)\u201d, Oumou Sangar\u00e9", "-\u201dNo more, seven seconds\u201d, Youssou N'Dour avec Neneh Cherry \n-\u201dSabu (The Secret)\u201d, Oumou Sangar\u00e9", "-\u201dNo more, seven seconds\u201d, Youssou N'Dour avec Neneh Cherry \n-\u201dSabu (The Secret)\u201d, Oumou Sangar\u00e9"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Vincent Perez", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Vincent Perez / JDM_2016-12-09T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Vincent Perez / JDM_2016-12-09T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8243395.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208612", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208612", "ece-8208595"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La gr\u00e8ve de Swissport \u00e0 Gen\u00e8ve interviendra pendant les F\u00eates", "id": "sound-D2F47768-6648-479B-8335-EB527CCD46C0", "durationSec": 79, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le personnel de Swissport Gen\u00e8ve fera gr\u00e8ve \u00e0 l'a\u00e9roport de Cointrin pendant les F\u00eates de fin d'ann\u00e9e. Les employ\u00e9s affili\u00e9s au Syndicat des Services Publics (SSP) ont approuv\u00e9 le d\u00e9brayage \u00e0 l'unanimit\u00e9 vendredi.\r\n\r\n* * La gr\u00e8ve de Swissport \u00e0 Gen\u00e8ve interviendra pendant les F\u00eates 12h30: gr\u00e8ve GENEVE GUIGON\r\nEt puis du c\u00f4t\u00e9 de Gen\u00e8ve, on l'a appris il y a quelques minutes \u00e9galement:\r\nle personnel de Swissport \u00e0 l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve vient de d\u00e9cider de se mettre en gr\u00e8ve durant les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e. \r\nC\u00e9dric Guigon on vous retrouve en direct de Gen\u00e8ve. La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise \u00e0 l'unanimit\u00e9. Il y aura des cons\u00e9quences directes sur les passagers, mais le personnel rejette la responsabilit\u00e9 sur la direction de l'entreprise.", "alternativeExcerpt": ["Le personnel de Swissport Gen\u00e8ve fera gr\u00e8ve \u00e0 l'a\u00e9roport de Cointrin pendant les F\u00eates de fin d'ann\u00e9e. Les employ\u00e9s affili\u00e9s au Syndicat des Services Publics (SSP) ont approuv\u00e9 le d\u00e9brayage \u00e0 l'unanimit\u00e9 vendredi."], "alternativeTitle": ["La gr\u00e8ve de Swissport \u00e0 Gen\u00e8ve interviendra pendant les F\u00eates / 12H30_2016-12-09T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 09.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8231141.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208553", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208548"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec J\u00e9r\u00f4me Kerviel, ex-trader financier fran\u00e7ais, \u00e0 l'occasion de la parution de son livre \"J'aurais pu passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ma vie\" (Ed. des Presses de la Renaissance)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6AC084FB-0738-438E-B3AB-F6D2964B6BFE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3363, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7ois (pape)", "Kerviel, Jer\u00f4me", "Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale"], "thematicThemes": ["banque", "pape", "prison", "trader"], "excerpt": "D\u00e9but 2008, la banque priv\u00e9e fran\u00e7aise Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale annonce qu'elle a \u00e9t\u00e9 victime des agissements de l'un de ses op\u00e9rateurs de march\u00e9 ayant entra\u00een\u00e9 la perte de plusieurs milliards d'Euros. De son c\u00f4t\u00e9, J\u00e9r\u00f4me Kerviel n'a eu de cesse de se battre pour blanchir son honneur et prouver son innocence. Apr\u00e8s \"L'engrenage. M\u00e9moires d'un trader (Flammarion, 2010), l'ex-trader signe aujourd'hui un livre personnel o\u00f9 il se confie sur sa rencontre avec le pape Fran\u00e7ois, sa marche de trois mois en Italie, son arrestation \u00e0 Menton, la prison, la lib\u00e9ration. Il t\u00e9moigne de sa r\u00e9silience et de son parcours de \"r\u00e9demption\".", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 09.12.2016", "J\u00e9r\u00f4me Kerviel, \"l'affaire\" / ENSD_2016-12-09T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 09.12.2016", "J\u00e9r\u00f4me Kerviel, \"l'affaire\" / ENSD_2016-12-09T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["D\u00e9but 2008, la banque priv\u00e9e fran\u00e7aise Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale annonce qu'elle a \u00e9t\u00e9 victime des agissements de l'un de ses op\u00e9rateurs de march\u00e9 ayant entra\u00een\u00e9 la perte de plusieurs milliards d'Euros. De son c\u00f4t\u00e9, J\u00e9r\u00f4me Kerviel n'a eu de cesse de se battre pour blanchir son honneur et prouver son innocence.\nApr\u00e8s \"L'engrenage. M\u00e9moires d'un trader (Flammarion, 2010), l'ex-trader signe aujourd'hui un livre personnel o\u00f9 il se confie sur sa rencontre avec le pape Fran\u00e7ois, sa marche de trois mois en Italie, son arrestation \u00e0 Menton, la prison, la lib\u00e9ration. Il t\u00e9moigne de sa r\u00e9silience et de son parcours de \"r\u00e9demption\".\n\"J'aurais pu passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ma vie\" est paru aux Presses de la Renaissance et J\u00e9r\u00f4me Kerviel est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "D\u00e9but 2008, la banque priv\u00e9e fran\u00e7aise Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale annonce qu'elle a \u00e9t\u00e9 victime des agissements de l'un de ses op\u00e9rateurs de march\u00e9 ayant entra\u00een\u00e9 la perte de plusieurs milliards d'Euros. De son c\u00f4t\u00e9, J\u00e9r\u00f4me Kerviel n'a eu de cesse de se battre pour blanchir son honneur et prouver son innocence.\nApr\u00e8s \"L'engrenage. M\u00e9moires d'un trader (Flammarion, 2010), l'ex-trader signe aujourd'hui un livre personnel o\u00f9 il se confie sur sa rencontre avec le pape Fran\u00e7ois, sa marche de trois mois en Italie, son arrestation \u00e0 Menton, la prison, la lib\u00e9ration. Il t\u00e9moigne de sa r\u00e9silience et de son parcours de \"r\u00e9demption\".\n\"J'aurais pu passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ma vie\" est paru aux Presses de la Renaissance et J\u00e9r\u00f4me Kerviel est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/8047244.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191831", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-trader fran\u00e7ais", "name": "Kerviel, Jer\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191831", "ece-8191830"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: S\u00e9bastien David, auteur et metteur en sc\u00e8ne", "id": "sound-A5BAABD4-5DBB-4AE2-A83E-E601CE14995A", "durationSec": 2466, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "N\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al, S\u00e9bastien David est acteur, auteur et metteur en sc\u00e8ne. Il pr\u00e9sente sa pi\u00e8ce \"Les Morb(y)des\" jusqu'au 29 janvier 2017 au th\u00e9\u00e2tre Le Poche \u00e0 Gen\u00e8ve. Dans ce spectacle, il explore la solitude et la mis\u00e8re urbaine sans aucune complaisance. \"Les Morb(y)des\" fait partie du sloop3 et est jou\u00e9 en alternance avec trois autres pi\u00e8ces: \"Unit\u00e9 Mod\u00e8le\", \"Nino\" et \"J'appelle mes Fr\u00e8res\".\r\nS\u00e9bastien David est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["N\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al, S\u00e9bastien David est acteur, auteur et metteur en sc\u00e8ne. Il pr\u00e9sente sa pi\u00e8ce \"Les Morb(y)des\" jusqu'au 29 janvier 2017 au th\u00e9\u00e2tre Le Poche \u00e0 Gen\u00e8ve. Dans ce spectacle, il explore la solitude et la mis\u00e8re urbaine sans aucune complaisance. \"Les Morb(y)des\" fait partie du sloop3 et est jou\u00e9 en alternance avec trois autres pi\u00e8ces: \"Unit\u00e9 Mod\u00e8le\", \"Nino\" et \"J\u02b9appelle mes Fr\u00e8res\".\n\nS\u00e9bastien David est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: S\u00e9bastien David, auteur et metteur en sc\u00e8ne / VER_2016-12-09T16:30:45_l-invite-sebastien-david-auteur-et-mette", "Vertigo du 09.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8228585.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191858", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191856"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Plus de 80 suspects identifi\u00e9s dans l'affaire de p\u00e9dophilie dans le football britannique", "id": "sound-C1900F4A-37A0-4AA7-AA17-E857D9AFDC86", "durationSec": 215, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La police britannique a identifi\u00e9 \"83 suspects potentiels\" dans l'enqu\u00eate sur le vaste scandale de p\u00e9dophilie qui secoue le milieu du football au Royaume-Uni.\r\n\r\n* * Plus de 80 suspects identifi\u00e9s dans l'affaire de p\u00e9dophilie dans le football britannique 18h Grande-Bretagne : scandale de p\u00e9dophilie dans le football\r\nAutre scandale qui touche le milieu du sport... celui sur la p\u00e9dophilie dans le football anglais...\r\nLa police britannique a annonc\u00e9 aujourd'hui avoir identifi\u00e9 83 suspects potentiels... 98 clubs, de niveau amateur jusqu'aux grandes formations de Premi\u00e8re Ligue, seraient concern\u00e9s. \r\n***\r\nCatherine Ilic, vous \u00eates en direct de Londres... L'\u00e9tendue des agressions commises dans ce milieu est \u00e9norme, plus de 600 personnes - qui se disent victimes d'actes de p\u00e9dophilie - se sont signal\u00e9es aupr\u00e8s des autorit\u00e9s...\r\nDirect \r\n- Catherine, si cette affaire a \u00e9clat\u00e9, c'est parce qu'un ancien joueur professionnel a os\u00e9 briser le silence.\r\nDirect\r\n- Catherine, comment r\u00e9agissent les clubs et la f\u00e9d\u00e9ration anglaise de foot\u00a0?\r\nDirect\r\nCatherine Ilic, en direct de Londres.", "alternativeExcerpt": ["La police britannique a identifi\u00e9 \"83 suspects potentiels\" dans l'enqu\u00eate sur le vaste scandale de p\u00e9dophilie qui secoue le milieu du football au Royaume-Uni."], "alternativeTitle": ["Plus de 80 suspects identifi\u00e9s dans l\u2019affaire de p\u00e9dophilie dans le football britannique / FOR_2016-12-09T18:02:00_developpement-2", "Forum du 09.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8231167.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208570", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208557"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Profondes fractures dans la soci\u00e9t\u00e9 turque apr\u00e8s le coup d'Etat rat\u00e9 de cet \u00e9t\u00e9", "id": "sound-65EA0103-1BF2-4B21-85C4-E0866A08774A", "durationSec": 257, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00fcnay Daga, avocat turque, directeur d'une association qui d\u00e9fend les prisonniers politiques en Turquie;Huseiyn Besli, ancien conseiller du pr\u00e9sident Erdogan;Cemil Ozansu, ancien chercheur en droit \u00e0 l'universit\u00e9 d'Istanbul\r\nEn Turquie, la tension est extr\u00eame depuis la tentative de coup d'Etat, le 15 juillet dernier. Des dizaines de milliers de personnes ont \u00e9t\u00e9 limog\u00e9es, emprisonn\u00e9es ou priv\u00e9es de passeport et la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble semble comme fig\u00e9e dans un \u00e9tat de si\u00e8ge permanent.\r\n\r\n* * Profondes fractures dans la soci\u00e9t\u00e9 turque apr\u00e8s le coup d'Etat rat\u00e9 de cet \u00e9t\u00e9 En Turquie, la tension est extr\u00eame depuis la tentative de coup d'Etat, le 15 juillet dernier. Des dizaines de milliers de personnes ont \u00e9t\u00e9 limog\u00e9es, emprisonn\u00e9es ou priv\u00e9es de passeport, et la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble semble comme fig\u00e9e dans un \u00e9tat de si\u00e8ge permanent... Notre journaliste Anouk Henry s'est rendue cette semaine \u00e0 Istanbul, o\u00f9 elle a constat\u00e9 \u00e0 quel point les fractures sont d\u00e9sormais profondes.\r\n  3'54\r\n((Pour pouvoir \u00e0 nouveau entrer dans son local, l'avocat G\u00fcnay Daga a d\u00fb d\u00e9truire les scell\u00e9s que la police avait pos\u00e9 sur la porte. Jeudi pass\u00e9, les forces de l'ordre ont ferm\u00e9 son association, qui d\u00e9fend les prisonniers politiques, et plac\u00e9 en garde \u00e0 vue tous ceux qui s'y trouvaient. Quelques semaines plus t\u00f4t, il a \u00e9t\u00e9 pass\u00e9 \u00e0 tabac lors d'une visite \u00e0 un d\u00e9tenu mineur, victime de torture. une pratique devenue courante depuis la tentative de putch.\r\nSON DAGA\r\nTRAD: Les attaques contre notre profession se multiplient en ce moment. C'est devenu quasiment impossible de faire notre m\u00e9tier d'avocat. Dans les commissariats, les prisons, les tribunaux, \u00e0 l'abri des regards, les avocats sont parfois victimes d'attaques physiques. Le droit de la d\u00e9fense n'existe plus. Nous rencontrons d'immenses difficult\u00e9s pour rencontrer les gens que nous d\u00e9fendons. Pendant les cinq premiers jours de leur arrestation, nous n'avons pas le droit de les voir, et la dur\u00e9e de garde \u00e0 vue a \u00e9t\u00e9 port\u00e9e \u00e0 30 jours. Il y a de nombreuses accusations de torture, mais on nous emp\u00eache d'agir. \r\nDepuis le coup d'Etat, les arrestations et les limogeages n'arr\u00eatent plus. Mais dans les cercles proches du pouvoir, toute critique a pour effet de durcir les positions. Pour Huseiyn Besli, ancien conseiller du pr\u00e9sident Erdogan, c'est l'Europe qui est responsable.\r\nSON BESLI\r\nTRAD: Ces arrestations sont l\u00e9gitimes parce que lorsqu'il s'av\u00e8re que ces gens ont agi de concert avec les putchistes, il faut aussi les consid\u00e9rer comme des putchistes. Qu'ils soient journalistes, enseignants, ou quoi que ce soit d'autre, ce n'est pas important. Tout ce qui compte, c'est que ce sont des putchistes. Quant \u00e0 la presse, ici en Turquie, elle affirme que la Suisse et l'Union Europ\u00e9enne sont derri\u00e8re le coup d'Etat manqu\u00e9. J'ai beau essayer de me forcer \u00e0 ne pas y croire, les faits tendent \u00e0 confirmer cette id\u00e9e. C'est \u00e9vident qu'il y a eu un coup d'Etat. Mais au lieu de s'int\u00e9resser \u00e0 qui l'a fait, pour quelles raisons et qui ils visaient, on cr\u00e9e des gros probl\u00e8mes quand l'Etat fait en sorte de punir les responsables. \r\nEt quand on voit tout cela, on a l'impression que si le coup d'Etat avait r\u00e9ussi, l'Europe aurait \u00e9t\u00e9 ravie.\r\nDans ce petit caf\u00e9 de Kasimpacha, un quartier conservateur d'Istanbul o\u00f9 a grandi le pr\u00e9sident Erdogan, ses partisans reprennent le m\u00eame discours, avec encore plus de virulence.\r\nSON Clients 1et 2\r\nTRAD: Moi je suis retrait\u00e9, et s'il faut je donnerais \u00e0 Erdogan toute ma retraite, et m\u00eame ma vie s'il le faut. \r\nTRAD: Nous n'avons aucun besoin de l'union europ\u00e9enne, qu'ils la gardent. Notre unit\u00e9 \u00e0 nous, elle est bien plus belle. Et d'ailleurs ils en sont conscient, et c'est \u00e7a qui leur fait peur\r\nL'Unit\u00e9 de la Turquie, le gouvernement cherche \u00e0 l'obtenir en faisant taire toutes les voix discordantes. Cemil (djemil) Ozansu \u00e9tait chercheur en droit \u00e0 l'universit\u00e9 d'Istanbul. Syndicaliste, il a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 subitement il y a deux semaines, avec 16 autres coll\u00e8gues. Aujourd'hui, ses livres d'\u00e9tude sont entass\u00e9s \u00e0 la h\u00e2te dans son salon. \r\nSON OZANSU\r\nTRAD: Le gouvernement avait l'intention de r\u00e9compenser les islamistes qui lui sont proches en leur confiant des postes dans notre universit\u00e9, et de changer du m\u00eame coup visage de l'unirvesit\u00e9. Comme ils n'ont pas r\u00e9ussi, aujourd'hui, ils nous font aujourd'hui payer, \u00e0 nous qui avons men\u00e9 pendant des ann\u00e9es la contestation contre ce projet. \r\nQuestion Anouk \r\nLeur but, c'est de nous condamner \u00e0 une mort civile.\r\nPour les dizaines de milliers de Turcs, qui, comme Cemil, sont frapp\u00e9s par cette mort civile, il reste deux options : d\u00e9p\u00e9rir lentement, ou quitter clandestinement le pays.))", "alternativeExcerpt": ["En Turquie, la tension est extr\u00eame depuis la tentative de coup d\u2019Etat, le 15 juillet dernier. Des dizaines de milliers de personnes ont \u00e9t\u00e9 limog\u00e9es, emprisonn\u00e9es ou priv\u00e9es de passeport et la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble semble comme fig\u00e9e dans un \u00e9tat de si\u00e8ge permanent."], "alternativeTitle": ["Profondes fractures dans la soci\u00e9t\u00e9 turque apr\u00e8s le coup d'Etat rat\u00e9 de cet \u00e9t\u00e9 / JDM_2016-12-09T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 09.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8230589.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208601", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208590"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 09.12.2016", "id": "sound-0BEF7A3E-C938-4479-A5D7-E0A80E853B55", "durationSec": 3576, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Sylvie Bourban, chanteuse.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Restaurant Le Mont-Rouge - 1997\u00a0Haute-Nendaz\r\n\r\n* Infotrafic: 12:05:56-12:06:07 / * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Thierry Romanens, Laura Chaignat, Lucas Thorens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Jean-Daniel Mottet (r\u00e9alisation), Jean-Pascal Mages  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 09.12.2016", "Les Dicodeurs du 09.12.2016", "A Haute-Nendaz pour le nouvel album de Sylvie Bourban (5/5) / DIC_2016-12-09T11:30:45_les-dicodeurs", "A Haute-Nendaz pour le nouvel album de Sylvie Bourban (5/5) / DIC_2016-12-09T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Sylvie Bourban, chanteuse.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Restaurant Le Mont-Rouge - 1997\u00a0Haute-Nendaz", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Sylvie Bourban, chanteuse.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Restaurant Le Mont-Rouge - 1997\u00a0Haute-Nendaz"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191877", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191877", "ece-8191876"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : \"S\u00e9vices\", les vases d\u00e9form\u00e9s de Laurent Craste", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C6A14831-9180-449F-B331-E0C99ADC72D3", "durationSec": 198, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les vases du c\u00e9ramiste Laurent Craste sont pi\u00e9tin\u00e9s, \u00e9cras\u00e9s par un pied-de-biche, tabass\u00e9s par une batte de base-ball ou transperc\u00e9s par un clou... Mais ils ne se cassent jamais: ils ne font que se d\u00e9former!", "alternativeExcerpt": ["Les vases du c\u00e9ramiste Laurent Craste sont pi\u00e9tin\u00e9s, \u00e9cras\u00e9s par un pied-de-biche, tabass\u00e9s par une batte de base-ball ou transperc\u00e9s par un clou... Mais ils ne se cassent jamais: ils ne font que se d\u00e9former!", "Les vases du c\u00e9ramiste Laurent Craste sont pi\u00e9tin\u00e9s, \u00e9cras\u00e9s par un pied-de-biche, tabass\u00e9s par une batte de base-ball ou transperc\u00e9s par un clou... Mais ils ne se cassent jamais: ils ne font que se d\u00e9former!", "Les vases du c\u00e9ramiste Laurent Craste sont pi\u00e9tin\u00e9s, \u00e9cras\u00e9s par un pied-de-biche, tabass\u00e9s par une batte de base-ball ou transperc\u00e9s par un clou... Mais ils ne se cassent jamais: ils ne font que se d\u00e9former!"], "alternativeTitle": ["\"S\u00e9vices\", les vases d\u00e9form\u00e9s de Laurent Craste", "\"S\u00e9vices\", les vases d\u00e9form\u00e9s de Laurent Craste / HAP_2016-12-09T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "\"S\u00e9vices\", les vases d\u00e9form\u00e9s de Laurent Craste / HAP_2016-12-09T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "imageURL": "//www.rts.ch/8228240.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191495", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8191495", "ece-8191490"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Dopage institutionnalis\u00e9 en Russie: plus de 1000 athl\u00e8tes concern\u00e9s", "id": "sound-875158BD-5E0C-4DE5-AFEC-38028A78F0A2", "durationSec": 62, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Richard McLaren a d\u00e9voil\u00e9 vendredi \u00e0 Londres la suite et la fin de son rapport explosif sur le dopage syst\u00e9matique et \u00e9tatis\u00e9 en Russie, notamment autour des Jeux d'hiver de Sotchi 2014. Selon le juriste canadien, il y a en Russie \"de fortes preuves d'un dopage institutionnalis\u00e9 entre 2011 et 2015\".\r\n\r\n* * Dopage institutionnalis\u00e9 en Russie: plus de 1000 athl\u00e8tes concern\u00e9s 12h30 ouverture Mac laren \r\nMais avant de d\u00e9velopper ces titres, on vient de l'apprendre: \r\n1'000 sportifs russes sont concern\u00e9s par des cas de dopages. Plus de 30 sports sont touch\u00e9s. Un dopage institutionnalis\u00e9 entre 2011 et 2015.\r\nJo\u00ebl Robert,\r\nLe 2\u00e8me rapport \u00a0Mac Laren sur le dopage en Russie est explosif!", "alternativeExcerpt": ["Richard McLaren a d\u00e9voil\u00e9 vendredi \u00e0 Londres la suite et la fin de son rapport explosif sur le dopage syst\u00e9matique et \u00e9tatis\u00e9 en Russie, notamment autour des Jeux d'hiver de Sotchi 2014. Selon le juriste canadien, il y a en Russie \"de fortes preuves d'un dopage institutionnalis\u00e9 entre 2011 et 2015\"."], "alternativeTitle": ["Dopage institutionnalis\u00e9 en Russie: plus de 1000 athl\u00e8tes concern\u00e9s / 12H30_2016-12-09T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 09.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7885819.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208553", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208540"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-BB054559-FF71-4DA3-BAC2-CD417D799108", "durationSec": 950, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sergue\u00ef Lavrov, diplomate et homme politique russe, membre du parti Russie unie, ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res;Magdalena Martullo Blocher, conseill\u00e8re nationale UDC GR;Robert Cramer, s\u00e9nateur vert genevois;Christophe Dufour, directeur du Museum d'histoire naturelle de Neuch\u00e2tel;Extrait John Glenn, annonce candidature au s\u00e9nat 1964\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(28/SYRIE LAVROV) Du r\u00e9pis pour les habitants d'Alep...\r\nLes bombardements et les tirs d'artilleries se sont calm\u00e9s...\r\nLa Russie a annonc\u00e9 hier un arr\u00eat des raids a\u00e9riens sur les quartiers rebelles de la villes...\r\nL'observatoire syriens des droits de l'homme confirme que la situation s'est am\u00e9lior\u00e9e mais rapporte des combats sporadiques ((des tirs sporadiques et des bombardements...))\r\nCe semblant de tr\u00eave...inattendue a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e hier soir par Sergue\u00ef Lavrov...en marge d'une r\u00e9union \u00e0 Hambourg...\r\nElle doit permettre d'\u00e9vacuer 8 mille personnes, selon le chef de la diplomatie russe...\r\nqui a fait....une autre annonce...\r\n  33''\r\n ((...partir...quitter Alep-est...80 mille personnes l'ont d\u00e9j\u00e0 fait depuis le d\u00e9but de l'offensive le 15 novembre dernier...selon l'observatoire syrien des droits de l'homme...Alep comptait 200 mille habitants...))\r\n(26/SYRIE MISTURA RENCONTRE TRUMP 7H) ...C'est donc depuis Hambourg, en marge d'une r\u00e9union de l'OSCE...que Serguei Lavrov a annonc\u00e9 cette rencontre demain \u00e0 Gen\u00e8ve...\r\nQuelques heures plus tard, \u00e0 New-York, c'est l'\u00e9missaire de l'ONU pour la Syrie qui prenait la parole.\r\nStafan de Mistura veut rencontrer l'\u00e9quipe de Donald Trump. \r\nDes entrevues devraient avoir lieu lundi et mardi \u00e0 New York et Washington.\r\nLe diplomate dit avoir une id\u00e9e de ce que la future administration Trump peut faire pour lutter contre le terrorisme...\r\nJustement quel sont les plans de Donald Trump pour la r\u00e9gion?\r\n((...et bien la situation \u00e0 Alep pourraient les influencer...))\r\nR\u00e9ponse..avec Philippe Revaz...\r\n  1'01\r\n...Stafan de Mistura qui outre cette annonce...a appel\u00e9 hier \u00e0 la reprise des pourparlers de paix sur la Syrie...avec le r\u00e9gime et l'opposition.\r\nen d\u00e9clarant que les victoires militaires ne sont pas une victoire pour la paix...la paix doit \u00eatre gagn\u00e9e s\u00e9paremment...\r\nfin de citation...\r\nEt dans l'imm\u00e9diat, l'arm\u00e9e syrienne a repris le contr\u00f4le de 85% des quartiers rebelles d'Alep selon l'observatoire syrien des droits de l'homme...\r\nL'ONG qui annonce aussi une perc\u00e9e de l'Etat islamique du c\u00f4t\u00e9 de Palmyre...\r\nles djihadistes se trouverait \u00e0 moins de 4 km de la cit\u00e9 antique...\r\nPalmyre dont ils avaient \u00e9t\u00e9 chass\u00e9 par l'arm\u00e9e syrienne en mars dernier.\r\n(Br\u00e8ve Mossoul recul) l'Etat islamique qui m\u00e8ne une contre-offensive \u00e0 Mossoul en Irak...\r\nIl a chass\u00e9 hier l'arm\u00e9e irakienne d'un h\u00f4pital qu'elle venait de reconqu\u00e9rir...\r\n(04/LIBRE CIRCULATION UDC ITV MARTULLO BLOCHER) ***Retour en Suisse...on en parlait hier dans ce journal, l'UDC envisage de lancer une initiative pour ren\u00e9gocier l'accord sur la libre circulation des personnes...\r\n...la direction du parti doit encore se prononcer officiellement...\r\npour l'instant c'est une menace...un coup de gueule...pouss\u00e9 par l'UDC parce que la solution du Parlement pour mettre en oeuvre le vote du 9 f\u00e9vrier sur l'immigration de masse ne lui convient pas.\r\nQuoi qu'il en soit, d\u00e9noncer la libre circulation pourrait pousser les Europ\u00e9ens \u00e0 d\u00e9clencher la fameuse clause guillotine.\r\nCons\u00e9quence: tous les trait\u00e9s des Bilat\u00e9rales Une tomberait. \r\nAlors l'UDC veut-elle tuer les accords bilat\u00e9raux? \r\nR\u00e9ponse de la fille...de...\r\n...r\u00e9ponse de Magdalena Martullo Blocher.\r\n  49''\r\nPropos recueillis par Pietro Bugnon.\r\n(Br\u00e8ve chiffres asile) et en mati\u00e8re d'immigration...\r\nsachez que les demandes d'asile ont recul\u00e9 de 66% le mois dernier par rapport \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode l'ann\u00e9e derni\u00e8re. \r\n2 mille 749 requ\u00eates ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es...\r\ndiminution qui s'explique par la fermeture de la route des Balkans...explique le SEM...\r\n(Br\u00e8ve Lamal+Tabac) En bref encore...\r\nCette nouvelle qui concerne 40% des assur\u00e9s environ...\r\nLa franchise minimale \u00e0 300 francs va augmenter progressivement...\r\npour \u00eatre index\u00e9e au co\u00fbts de l'assurance maladie.\r\nLe conseil national a adopt\u00e9 hier une motion en ce sens...\r\nau grand damne de la gauche et du conseil f\u00e9d\u00e9ral...\r\nqui y \u00e9taient oppos\u00e9...\r\nLa droite estime qu'une franchise plus \u00e9lev\u00e9e dissuadera les assur\u00e9s d'aller chez le m\u00e9decins pour un rhum.\r\ndans l'autre camp on r\u00e9pond que certains risquent de ne plus aller chez les m\u00e9decins faute de moyens.\r\nLe conseil national d'o\u00f9 s'est \u00e9chap\u00e9 une fum\u00e9e noire hier...\r\nLa chambre du peuple a br\u00fbl\u00e9...refus\u00e9 le projet de loi du conseil f\u00e9d\u00e9ral qui voulait interdire la publicit\u00e9 pour le tabac. le conseil f\u00e9d\u00e9ral devra revoir sa copie.\r\nPour l'UDC, le PLR et le PDC la mesure n'aurait pas permis de r\u00e9duire le nombre de fumeurs.\r\n(01/UBER, ITV CRAMER) ***autre d\u00e9cision prise sous la Coupole...Taxis traditionnels et v\u00e9hicules Uber doivent \u00eatre trait\u00e9s sur un pied d'\u00e9galit\u00e9. \r\nLe Conseil des Etats a charg\u00e9 hier le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d'adapter la loi sur le transport de personnes. le national le lui avait d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9 en septembre.\r\nObjectif : soumettre les taxis et les offres de voitures avec chauffeurs aux m\u00eames r\u00e8gles. \r\nLe s\u00e9nateur vert genevois Robert Cramer craint pour la s\u00e9curit\u00e9 des passgers...et chauffeurs...\r\n  50''\r\nPropos recueillis par Pietro Bugnon.\r\n(Br\u00e8ve plainte UBER) Les proc\u00e9dures p\u00e9nales \u00e0 l'encontre des chauffeurs Uber se multiplient. Selon l'\u00e9mission \"10vor10\" de la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique SRF 559 plaintes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es Rien qu'\u00e0 Lausanne et Zurich. \r\ncontre des chauffeurs qui circulent sans l'autorisation n\u00e9cessaire...\r\net pour \u00e9viter de se faire pincer, ils demandent aux passagers de s'assoir sur le si\u00e8ge avant...et de pr\u00e9tendre \u00eatre un ami en cas de contr\u00f4le.\r\n(17/FRANCE/CANDIDATURE MAM PA) ***La France compte une candidate de plus \u00e0 la pr\u00e9sidentielle...\r\n\u00e0 droite...\r\nMich\u00e8le Alliot Marie se lance. \r\nL'eurod\u00e9put\u00e9e et ministre des affaires \u00e9trang\u00e8re sous Nicolas Sarkozy, l'a annonc\u00e9 hier (JE) au quotidien 20 minutes. \r\nCelle qu'on surnomme MAM a longtemps laiss\u00e9 planer le doute sur ses intentions mais s'est donc d\u00e9cid\u00e9e, hors primaires. \u00abLes primaires ne sont pas dans l'esprit de nos institutions. \r\nLe candidat issu d'un parti ne peut incarner l'unit\u00e9 nationale\u00bb, explique-t-elle. De Paris une correspondance d'Ariane Hasler..\r\n  1'02\r\n(D2/PARIS ET LES RATS PI) La Mairie de Paris part en guerre contre les rats. Les rongeurs seraient si nombreux que les autorit\u00e9s ont ferm\u00e9 des squares et des jardins publics, avant d'y r\u00e9pandre des dizaines d'app\u00e2ts empoisonn\u00e9s. C'est le dernier \u00e9pisode d'une lutte s\u00e9culaire domin\u00e9e par l'irrationnel et le d\u00e9gout, Simon Corthay...\r\n  1'35\r\n(31/GLENN EXTRAIT) Il a \u00e9t\u00e9 le premier astronaute am\u00e9ricain \u00e0 voler en orbite autour de la terrre...L'astronaute John Glenn est mort. \r\nIl avait 95 ans. \r\nPilote de chasse pendant la seconde guerre mondiale et lors de la guerre de Cor\u00e9e, John Glenn a \u00e9t\u00e9 s\u00e9nateur d\u00e9mocrate de l'Ohio de 1974 \u00e0 1999. Pierre-Etienne Joye\r\nC'est apr\u00e8s ce premier vol orbital historique du 20 f\u00e9vrier 1962 que John Glenn va se lancer en politique. Il est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 comme h\u00e9ro national et devient un ami de la famille Kennedy. Il quite la Nasa en 1964 et annonce sa candidature pour les primaires d\u00e9mocrates en vue d'un poste pour le S\u00e9nat dans son \u00e9tat natal de l'Ohio. \r\n  12''\r\nLe lieutenant colonel John Glenn \u00e0 l'annonce de sa candidature en conf\u00e9rence de presse en 1964... Mais finalement, il se retire de l'\u00e9lection et va durant 10 ans occiper divers postes de direction dans des soci\u00e9t\u00e9s commerciales. Il revient en politique en 1970. Il brigue une nouvelle fois le poste de s\u00e9nateur, mais il est battu. C'est en 1974 que l'ancien astronaute parvient \u00e0 ses fins... il est \u00e9lu s\u00e9nateur de l'Ohio. Il le sera jusqu'en 1999, au terme de son dernier mandat, reconduit 4 fois. John Glenn avait encore une ambition plus grande, celle de devnir pr\u00e9sident des Etats-Unis. Il se pr\u00e9senta deux fois aux primaires d\u00e9mocrates, en 1976 et 1984, sans passer la rampe. ON retiendra notamment de sa carri\u00e8re politique sa forte imp\u00e9lication dans l'acte de non prolif\u00e9ration nucl\u00e9aire de 1978. Il a 4 ans, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barak Obama lui a d\u00e9cern\u00e9 la plus haute d\u00e9coiration civile, la m\u00e9daille pr\u00e9sidentielle de la libert\u00e9.\r\nCC: John Glenn, astronaute et politicien, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 donc \u00e0 l'\u00e2ge de 95 ans. Barak Obama a d\u00e9plor\u00e9 la perte d'une Ic\u00f4ne\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) Il y a du brouillard ce matin sur le plateau... Il sera parfois givrant... \r\nIl va se dissiper en grande partie autour du L\u00e9man... \r\nMais les grisailles reseront tenaces sur les autres r\u00e9gions du Plateau... Au dessus de 700 m\u00e8tres et sur les reliefs du soleil...  Temp\u00e9ratures, -2 \u00e0 -6 \u00e0 l'aube... 1, sous le brouillard... 4 \u00e0  7 cet apr\u00e8s midi... \r\nM\u00eame temps pour ce week end, brouillard le matin, soleil l'apr\u00e8s midi...\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-12-09T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-12-09T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208606", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208606", "ece-8208588"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Karma", "source": "siranau", "title": "Karma : Opaline", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A57EE2DB-E0E7-463B-809B-9A45C4C9FF5E", "durationSec": 312, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Opaline", "Opaline / NMT_2016-12-09T07:40:00_karma", "Opaline / NMT_2016-12-09T07:40:00_karma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191543", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963694.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191543", "ece-8191528"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e avec les meilleurs moments ", "id": "sound-6A23FF17-4667-44FA-969D-DC928A488121", "durationSec": 3397, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 09.12.2016", "pl3in le poste / PLP_2016-12-09T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 09.12.2016", "pl3in le poste / PLP_2016-12-09T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191498", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191498", "ece-8191497"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Les Abysses ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6F939461-D9A8-48A9-B86B-DCD958DA8855", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 151, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maya"], "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-12-09T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-12-09T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191467", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191467", "ece-8191459"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les e-cigarettes repr\u00e9senteraient un danger majeur pour les jeunes, selon une \u00e9tude", "id": "sound-AA2F71F6-D5EB-4EEC-9283-BD17256FD46D", "durationSec": 418, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les cigarettes \u00e9lectroniques, pris\u00e9es par de plus en plus d'adolescents et de jeunes adultes, seraient un danger majeur pour la sant\u00e9 publique. Interview de Jean-Fran\u00e7ois Etter, sp\u00e9cialiste de la pr\u00e9vention du tabagisme \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et fondateur du programme \"stop tabac\" en Suisse.\r\n\r\n* * Les e-cigarettes repr\u00e9senteraient un danger majeur pour les jeunes, selon une \u00e9tude 18h Etats-Unis : une \u00e9tude exhaustive met en garde contre l'e-cigarette\r\n Invit\u00e9: Jean-Fran\u00e7ois Etter, DIRECT ST GE\r\nsp\u00e9cialiste pr\u00e9vention tabagisme \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve  et fondateur du programme stop tabac en Suisse ** 59 ou  ** 86\r\nLes cigarettes \u00e9lectroniques repr\u00e9sentent un danger majeur pour la sant\u00e9 publique ! Telles sont, en substance, les conclusions du Minist\u00e8re de la sant\u00e9 aux Etats-Unis (General Surgeon) qui publie, avec plus de 150 experts, un rapport tr\u00e8s alarmant.\r\nLe document pointe les dangers de la cigarette \u00e9lectronique pour les adolescents et les jeunes adultes, alors que la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration se tourne de plus en plus massivement vers ce produit.\r\nAlors la cigarette \u00e9lectronique ne risque-t-elle pas de cr\u00e9er une nouvelle forme d'addiction chez les jeunes ? Doit-on se m\u00e9fier de la nicotine contenue dans certains liquides de combustion ?\r\nPour en parler, Jean-Fran\u00e7ois Etter est avec nous, bonsoir... Vous \u00eates sp\u00e9cialiste de la pr\u00e9vention tabagisme \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et fondateur du programme \"stop tabac\" en Suisse. \r\n- Ce rapport est assez pr\u00e9occupant, non ? \r\n- Vous contestez la valeur scientifique de cette \u00e9tude... Sur quelle base ?\r\n- La controverse existe depuis plusieurs ann\u00e9es autour de la dangerosit\u00e9 de la cigarette \u00e9lectronique... Vous, votre position, c'est que le vapotage est un moindre mal par rapport \u00e0 la cigarette traditionnelle. Et que comme elle peut permettre \u00e0 certains fumeurs d'arr\u00eater, c'est finalement une bonne chose d'avoir vu appara\u00eetre ces produits sur le march\u00e9.\r\n- Puisque la dangerosit\u00e9 de la cigarette \u00e9lectronique est contest\u00e9e, ne vaut-il pas mieux dans le doute s'abstenir ?\r\n- Mais franchement, a-t-on besoin de ces produits pour arr\u00eater ? Nous sommes des millions \u00e0 le savoir... \u00e0 l'avoir exp\u00e9riment\u00e9... Quand on prend la d\u00e9cision d'arr\u00eater, le sevrage ne dure que quelques jours... Ce qui est compliqu\u00e9, c'est d'abandonner le rituel !... Donc ne vaut-il pas mieux encourager les gens \u00e0 r\u00e9ellement arr\u00eater de fumer ?\r\n- Que r\u00e9pondriez-vous si, dans quelques mois ou ann\u00e9es, un autre rapport devait vous convaincre de la nocivit\u00e9 de ces produits et de leur caract\u00e8re addictif ?... Vous diriez : je n'en \u00e9tais pas s\u00fbr jusqu'ici Vous trouvez que c'est responsable comme attitude ?\r\n- Mais n'y a t-il pas le risque de cr\u00e9er de nouveaux fumeurs, de nouveaux vapoteurs chez les jeunes. Des jeunes qui sans ces produits ne se seraient jamais mis \u00e0 fumer?\r\n- Le rapport am\u00e9ricain publi\u00e9 aujourd'hui pointe notamment la nicotine! Nicotine que certains consomment avec ces cigarettes \u00e9lectroniques, qui est pour l'instant interdite en Suisse mais que l'on peut se procurer tr\u00e8s facilement en se rendant dans les pays voisins.... Or, on le sait c'est une substance qui cr\u00e9e une forte d\u00e9pendance \u00e0 tout \u00e2ge... et ce que souligne le minist\u00e8re de la sant\u00e9 am\u00e9ricain, c'est qu'elle a des effets durables particuli\u00e8rement toxiques sur le cerveau en d\u00e9veloppement des jeunes. Il y a donc des risques pour la sant\u00e9 !\r\n- Et il y a \u00e9galement le risque de cr\u00e9er des accros \u00e0 la nicotine tr\u00e8s t\u00f4t avec ces produits...\r\n- Et \u00e0 ce propos, la cigarette \u00e9lectronique est assez vicieuse. Car il y a quelque-chose de tr\u00e8s enfantin dans ces liquides \"aromatis\u00e9s\" que l'on inhale \u00e0 l'aide des vapotteuses; on en trouve au caramel, \u00e0 la barbe \u00e0 papa, \u00e0 la past\u00e8que.... Est-ce que l\u00e0, la client\u00e8le vis\u00e9e n'est pas justement ceux qui sortent tout juste de l'enfance?\r\n-Et m\u00eame pour la population adulte!  Est-ce que cette position qui souligne les opportunit\u00e9s de  l'e-cigarette  pour les fumeurs traditionnels tient vraiment? D\u00e9j\u00e0 en 2014, la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de pneumologie avait  pris position sur les cigarettes \u00e9lectroniques avec nicotine. Elle recommandait l'interdiction de vente tant qu'il n'y a pas de clart\u00e9 sur les effets du vapotage...  Ne faut-il pas s'attendre \u00e0 ce qu'au fur et \u00e0 mesure que la science avance, on d\u00e9couvre les m\u00e9faits de la cigarette \u00e9lectronique pour la sant\u00e9?\r\n- Les auteurs du rapport publi\u00e9 aux Etats-Unis ont \u00e9galement d\u00e9termin\u00e9 que les a\u00e9rosols produits par le vapotage peuvent exposer passivement les autres \u00e0 des substances chimiques potentiellement dangereuses. L\u00e0 aussi vous contestez ?", "alternativeExcerpt": ["Les cigarettes \u00e9lectroniques, pris\u00e9es par de plus en plus d'adolescents et de jeunes adultes, seraient un danger majeur pour la sant\u00e9 publique. Interview de Jean-Fran\u00e7ois Etter, sp\u00e9cialiste de la pr\u00e9vention du tabagisme \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et fondateur du programme \"stop tabac\" en Suisse."], "alternativeTitle": ["Les e-cigarettes repr\u00e9senteraient un danger majeur pour les jeunes, selon une \u00e9tude / FOR_2016-12-09T18:10:00_developpement-6", "Forum du 09.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/4939719.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208570", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "prof facult\u00e9 m\u00e9decine", "name": "Etter, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208560"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me service", "id": "sound-6206761A-F1F8-4328-B8B8-5A3BDE19464F", "durationSec": 496, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Julien Schekter revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: l'organisation de la pr\u00e9voyance vieillesse, nos comportements au premier rencard amoureux, le droit de manifester en Suisse ou encore les produits sans lactose mais qui contiennent du lait.\r\n\r\n* * Julien Schekter revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: l'organisation de la pr\u00e9voyance vieillesse, nos comportements au premier rencard amoureux, le droit de manifester en Suisse ou encore les produits sans lactose mais qui contiennent du lait.", "alternativeExcerpt": ["Julien Schekter revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires. Au programme: l'organisation de la pr\u00e9voyance vieillesse, nos comportements au premier rencard amoureux, le droit de manifester en Suisse ou encore les produits sans lactose mais qui contiennent du lait."], "alternativeTitle": ["Deuxi\u00e8me service / OEP_2016-12-09T09:53:47_sequence-4", "On en parle du 09.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191844", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191842"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'arm\u00e9e suisse va \u00e9tendre les horaires de sa police du ciel", "id": "sound-F20925D7-B663-418A-9B04-D7F907D9ED4E", "durationSec": 69, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Actuellement, seuls deux avions de la police du ciel peuvent d\u00e9coller depuis la base a\u00e9rienne de Payerne en cas d'urgence, mais uniquement en journ\u00e9e et en semaine, durant les heures de bureau. D\u00e8s le 2 janvier, ces avions pourront donc \u00e9galement intervenir le week-end.\r\n\r\n* * L'arm\u00e9e suisse va \u00e9tendre les horaires de sa police du ciel 12h30: Police du ciel horaire KOCHER\r\nJe vous le disais en tire, l'arm\u00e9e va \u00e9tendre les horaires de sa police du ciel. \r\nActuellement, seuls deux avions peuvent d\u00e9coller depuis la base a\u00e9rienne de Payerne en cas d'urgence. Mais uniquement en journ\u00e9e et en semaine, durant les heures de bureaux. \r\nD\u00e8s le 2 janvier, ces avions pourront donc \u00e9galement intervenir le week-end. \r\nEtienne Kocher vous \u00eates \u00e0 Payerne... ces changements d'horaires vont \u00eatre importants pour la base a\u00e9rienne.", "alternativeExcerpt": ["Actuellement, seuls deux avions de la police du ciel peuvent d\u00e9coller depuis la base a\u00e9rienne de Payerne en cas d'urgence, mais uniquement en journ\u00e9e et en semaine, durant les heures de bureau. D\u00e8s le 2 janvier, ces avions pourront donc \u00e9galement intervenir le week-end."], "alternativeTitle": ["L'arm\u00e9e suisse va \u00e9tendre les horaires de sa police du ciel / 12H30_2016-12-09T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 09.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8230922.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208553", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208545"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "\"Yaak Valley, Montana\" de Smith Henderson", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-08896DBB-354E-4750-8D74-A96F87A084FB", "durationSec": 3393, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Henderson, Smith"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "Les marginaux, les rednecks, les parias, les accros \u00e0 la th\u00e9orie du complot se sont tous donn\u00e9 rendez-vous dans \"Yaak Valley, Montana\", le premier roman de Smith Henderson. \"Ces connards d'ermites des montagnes et leurs connards de cl\u00e9bards pos\u00e9s l\u00e0 comme des mines\". Ambiance. Une r\u00e9v\u00e9lation!\r\nLa playlist litt\u00e9raire\r\nSMITH HENDERSON, \"Yaak Valley, Montana\" (Belfond)\r\nRICK BASS, \"Le livre de Yaak\" (Gallmeister)\r\nCORMAC McCARTHY, \"La route\" (Editions de l'Olivier)", "alternativeTitle": ["Cortex du 09.12.2016", "Yaak Valley, Montana / CTX_2016-12-09T11:00:00_cortex", "Cortex du 09.12.2016", "Yaak Valley, Montana / CTX_2016-12-09T11:00:00_cortex"], "alternativeExcerpt": ["Les marginaux, les rednecks, les parias, les accros \u00e0 la th\u00e9orie du complot se sont tous donn\u00e9 rendez-vous dans \"Yaak Valley, Montana\", le premier roman de Smith Henderson. \"Ces connards d'ermites des montagnes et leurs connards de cl\u00e9bards pos\u00e9s l\u00e0 comme des mines\". Ambiance. Une r\u00e9v\u00e9lation!\n\nLa playlist litt\u00e9raire\nSMITH HENDERSON, \"Yaak Valley, Montana\" (Belfond)\nRICK BASS, \"Le livre de Yaak\" (Gallmeister)\nCORMAC McCARTHY, \"La route\" (Editions de l\u02b9Olivier)", "Les marginaux, les rednecks, les parias, les accros \u00e0 la th\u00e9orie du complot se sont tous donn\u00e9 rendez-vous dans \"Yaak Valley, Montana\", le premier roman de Smith Henderson. \"Ces connards d'ermites des montagnes et leurs connards de cl\u00e9bards pos\u00e9s l\u00e0 comme des mines\". Ambiance. Une r\u00e9v\u00e9lation!\n\nLa playlist litt\u00e9raire\nSMITH HENDERSON, \"Yaak Valley, Montana\" (Belfond)\nRICK BASS, \"Le livre de Yaak\" (Gallmeister)\nCORMAC McCARTHY, \"La route\" (Editions de l\u02b9Olivier)"], "imageURL": "//www.rts.ch/8216052.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191440", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191440", "ece-8191439"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Fran\u00e7ois Chappuis", "id": "sound-51C99E6B-DDF7-4018-87E3-F3DA2A8E7491", "durationSec": 2594, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches.\r\nAujourd'hui, Adrien Zerbini a invit\u00e9 Fran\u00e7ois Chappuis, chef du Service de m\u00e9decine tropicale et humanitaire des HUG, avec qui nous parlerons de m\u00e9decine humanitaire, de maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es, mais aussi de morsure de serpent ou de l'engagement des HUG dans les pays en voie de d\u00e9veloppement.", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches.\n\nAujourd'hui, Adrien Zerbini a invit\u00e9 Fran\u00e7ois Chappuis, chef du Service de m\u00e9decine tropicale et humanitaire des HUG, avec qui nous parlerons de m\u00e9decine humanitaire, de maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es, mais aussi de morsure de serpent ou de l'engagement des HUG dans les pays en voie de d\u00e9veloppement."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Fran\u00e7ois Chappuis / CQFD_2016-12-09T10:04:15_l-invite", "CQFD du 09.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191868", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sp\u00e9cialiste en m\u00e9decine tropicale", "name": "Chappuis, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8191866"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - L'exportation ill\u00e9gale du bois des for\u00eats ukrainiennes", "id": "sound-398D3770-C93A-4882-9526-A1A81894B513", "durationSec": 104, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les for\u00eats de l'Ouest de l'Ukraine sont devenues la proie des trafiquants de bois et de leurs commanditaires europ\u00e9ens. Un trafic qui a explos\u00e9 ces derniers mois \u00e0 cause de la grave crise \u00e9conomique que traverse l'Ukraine depuis la r\u00e9volution du Ma\u00efdan.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - L'exportation ill\u00e9gale du bois des for\u00eats ukrainiennes Vues d'Europe: en Ukraine ce matin, en compagnie de Jean-Claude Galli\r\n  1'38\r\n((A l'instar du massif roumain des Carpates, consid\u00e9r\u00e9 comme abritant la derni\u00e8re for\u00eat sauvage d'Europe, les for\u00eats de l'Ouest de l'Ukraine sont devenues la proie des trafiquants de bois et de leurs commanditaires europ\u00e9ens. Un trafic qui a explos\u00e9 ces derniers mois \u00e0 cause de la grave crise \u00e9conomique que traverse l'Ukraine depuis la r\u00e9volution du Ma\u00efdan. L'exportation ill\u00e9gale du bois des for\u00eats ukrainiennes vers l'Europe de l'Ouest se fait via la Roumanie, la Pologne et la Hongrie. Les douanes ukrainiennes fermant les yeux sur les centaines de camions qui, chaque semaine, passent les fronti\u00e8res de ces pays sans \u00eatre inqui\u00e9t\u00e9s. Selon les d\u00e9fenseurs de l'environnement, ce sont des dizaines de milliers de tonnes de bois de charpente qui sortent ainsi clandestinement du pays chaque ann\u00e9e. Un bois conditionn\u00e9 pr\u00e9alablement dans des aci\u00e9ries situ\u00e9es sur les zones frontali\u00e8res, en Roumanie le plus souvent, o\u00f9 son origine est masqu\u00e9 avant qu'il ne soit achemin\u00e9 sur le march\u00e9 europ\u00e9en. La plupart de ces aci\u00e9ries appartiennent \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 autrichienne Holzindustrie Schweighofer. Un soci\u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e par les d\u00e9fenseurs de l'environnement comme l'acteur majeur de la destruction des for\u00eats en Ukraine et en Roumanie. Schweighofer qui, par ailleurs, d\u00e9tient, en toute l\u00e9galit\u00e9, 75% des exportations du bois ukrainien. On estime que 16 million de M3 de bois ont \u00e9t\u00e9 coup\u00e9 l'an dernier en Ukraine, tandis que la cr\u00e9ation de nouvelles for\u00eats est pass\u00e9 de 20 000 hectares \u00e0 2400 hectares ...Enfin, rappelons que selon l'ONG, WWF, seuls 11 pays de l'UE disposent de l\u00e9gislation nationale leur permettant de v\u00e9rifier s\u00e9rieusement la l\u00e9galit\u00e9 du bois import\u00e9s chez eux et celle des produits qui en sont d\u00e9riv\u00e9s.))", "alternativeExcerpt": ["Les for\u00eats de l'Ouest de l'Ukraine sont devenues la proie des trafiquants de bois et de leurs commanditaires europ\u00e9ens. Un trafic qui a explos\u00e9 ces derniers mois \u00e0 cause de la grave crise \u00e9conomique que traverse l'Ukraine depuis la r\u00e9volution du Ma\u00efdan.", "Les for\u00eats de l'Ouest de l'Ukraine sont devenues la proie des trafiquants de bois et de leurs commanditaires europ\u00e9ens. Un trafic qui a explos\u00e9 ces derniers mois \u00e0 cause de la grave crise \u00e9conomique que traverse l'Ukraine depuis la r\u00e9volution du Ma\u00efdan.", "Les for\u00eats de l'Ouest de l'Ukraine sont devenues la proie des trafiquants de bois et de leurs commanditaires europ\u00e9ens. Un trafic qui a explos\u00e9 ces derniers mois \u00e0 cause de la grave crise \u00e9conomique que traverse l'Ukraine depuis la r\u00e9volution du Ma\u00efdan."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - Exportation ill\u00e9gale du bois des for\u00eats ukrainiennes", "Vues d'Europe - Exportation ill\u00e9gale du bois des for\u00eats ukrainiennes / JDM_2016-12-09T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Exportation ill\u00e9gale du bois des for\u00eats ukrainiennes / JDM_2016-12-09T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8229029.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208615", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galli", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208615", "ece-8208598"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester attend No\u00ebl", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A25B56BF-4C60-44AE-AC98-4FF65D9D575F", "durationSec": 223, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-12-09T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-12-09T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191509", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191509", "ece-8191505"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio chancellerie. Remix parodique de \"Rire c'est bon pour la sant\u00e9\", discours de Johann Schneider-Ammann, \u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e des malades", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EE1BDB3B-8C79-4A4E-A060-1118A86C0214", "durationSec": 142, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schneider-Ammann, Johann"], "thematicThemes": ["parodie"], "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-12-09T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-12-09T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191507", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Schneider-Ammann, Johann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191507", "ece-8191504"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "150 ans d'\u00e9mancipation des juifs de Suisse (3/3) : L'histoire des juifs en Suisse, quelle actualit\u00e9?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-941F8B33-5C2D-42AA-9737-0C2A6964416F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2176, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "comm\u00e9moration", "juda\u00efsme"], "excerpt": "Quel sens donner aujourd'hui aux comm\u00e9morations des 150 ans de l'obtention de l'\u00e9galit\u00e9 des droits aux juifs de Suisse? Tout serait-il d\u00e9sormais pour le mieux dans le meilleur des mondes d\u00e9mocratiques possibles? \r\nPourtant, les d\u00e9chirements contemporains font craindre une nouvelle r\u00e9surgence de l'antis\u00e9mitisme, attis\u00e9 notamment par les radicalismes islamistes qui visent le sionisme. Comme partout ailleurs en Europe, on observe \u00e9galement un retour de certaines membres des communaut\u00e9s juives vers l'orthodoxie, quand ce n'est pas leur volont\u00e9 d'un d\u00e9part vers Isra\u00ebl. Et le besoin, encore aujourd'hui, d'\u00e9clairer le crime sordide d'Arthur Bloch \u00e0 Payerne, par des nazis suisses en 1942, sujet sensible du livre de Jacques Chessex \"Un Juif pour l'exemple\" r\u00e9cemment adapt\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cran par Jacob Berger, reste-t-il r\u00e9v\u00e9lateur de tensions sous-jacentes dans notre pays?\r\nAvec en direct Martine Brunschwig Graf, Pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le Racisme, la LICRA (Ligue internationale contre le racisme et l'antis\u00e9mitisme). ", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9histoire des juifs en Suisse, quelle actualit\u00e9?\nQuel sens donner aujourd\u02b9hui aux comm\u00e9morations des 150 ans de l\u02b9obtention de l\u02b9\u00e9galit\u00e9 des droits aux juifs de Suisse? Tout serait-il d\u00e9sormais pour le mieux dans le meilleur des mondes d\u00e9mocratiques possibles? \nPourtant, les d\u00e9chirements contemporains font craindre une nouvelle r\u00e9surgence de l\u02b9antis\u00e9mitisme, attis\u00e9 notamment par les radicalismes islamistes qui visent le sionisme. Comme partout ailleurs en Europe, on observe \u00e9galement un retour de certaines membres des communaut\u00e9s juives vers l\u02b9orthodoxie, quand ce n\u02b9est pas leur volont\u00e9 d\u02b9un d\u00e9part vers Isra\u00ebl. Et le besoin, encore aujourd\u02b9hui, d\u02b9\u00e9clairer le crime sordide d\u02b9Arthur Bloch \u00e0 Payerne, par des nazis suisses en 1942, sujet sensible du livre de Jacques Chessex \"Un Juif pour l\u02b9exemple\" r\u00e9cemment adapt\u00e9 \u00e0 l\u02b9\u00e9cran par Jacob Berger, reste-t-il r\u00e9v\u00e9lateur de tensions sous-jacentes dans notre pays?\nAvec en direct Martine Brunschwig Graf, Pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le Racisme, la LICRA (Ligue internationale contre le racisme et l'antis\u00e9mitisme)\nPar Christian Ciocca", "Quel sens donner aujourd\u02b9hui aux comm\u00e9morations des 150 ans de l\u02b9obtention de l\u02b9\u00e9galit\u00e9 des droits aux juifs de Suisse? Tout serait-il d\u00e9sormais pour le mieux dans le meilleur des mondes d\u00e9mocratiques possibles? Pourtant, les d\u00e9chirements contemporains font craindre une nouvelle r\u00e9surgence de l\u02b9antis\u00e9mitisme, attis\u00e9 notamment par les radicalismes islamistes qui visent le sionisme. Comme partout ailleurs en Europe, on observe \u00e9galement un retour de certaines membres des communaut\u00e9s juives vers l\u02b9orthodoxie, quand ce n\u02b9est pas leur volont\u00e9 d\u02b9un d\u00e9part vers Isra\u00ebl. Et le besoin, encore aujourd\u02b9hui, d\u02b9\u00e9clairer le crime sordide d\u02b9Arthur Bloch \u00e0 Payerne, par des nazis suisses en 1942, sujet sensible du livre de Jacques Chessex \"Un Juif pour l\u02b9exemple\" r\u00e9cemment adapt\u00e9 \u00e0 l\u02b9\u00e9cran par Jacob Berger, reste-t-il r\u00e9v\u00e9lateur de tensions sous-jacentes dans notre pays?\n\nAvec en direct Martine Brunschwig Graf, Pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le Racisme, la LICRA (Ligue internationale contre le racisme et l'antis\u00e9mitisme).\n\nPar Christian Ciocca", "Quel sens donner aujourd\u02b9hui aux comm\u00e9morations des 150 ans de l\u02b9obtention de l\u02b9\u00e9galit\u00e9 des droits aux juifs de Suisse? Tout serait-il d\u00e9sormais pour le mieux dans le meilleur des mondes d\u00e9mocratiques possibles? Pourtant, les d\u00e9chirements contemporains font craindre une nouvelle r\u00e9surgence de l\u02b9antis\u00e9mitisme, attis\u00e9 notamment par les radicalismes islamistes qui visent le sionisme. Comme partout ailleurs en Europe, on observe \u00e9galement un retour de certaines membres des communaut\u00e9s juives vers l\u02b9orthodoxie, quand ce n\u02b9est pas leur volont\u00e9 d\u02b9un d\u00e9part vers Isra\u00ebl. Et le besoin, encore aujourd\u02b9hui, d\u02b9\u00e9clairer le crime sordide d\u02b9Arthur Bloch \u00e0 Payerne, par des nazis suisses en 1942, sujet sensible du livre de Jacques Chessex \"Un Juif pour l\u02b9exemple\" r\u00e9cemment adapt\u00e9 \u00e0 l\u02b9\u00e9cran par Jacob Berger, reste-t-il r\u00e9v\u00e9lateur de tensions sous-jacentes dans notre pays?\n\nAvec en direct Martine Brunschwig Graf, Pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le Racisme, la LICRA (Ligue internationale contre le racisme et l'antis\u00e9mitisme).\n\nPar Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["150 ans d'\u00e9mancipation du Juda\u00efsme 3/3", "150 ans d'\u00e9mancipation du Juda\u00efsme 3/3 / VSS_2016-12-09T09:10:00_versus-penser", "150 ans d'\u00e9mancipation du Juda\u00efsme 3/3 / VSS_2016-12-09T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/7503577.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191424", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le Racisme, la LICRA (Ligue internationale contre le racisme et l'antis\u00e9mitisme)", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191424", "ece-8191420"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Andr\u00e9 Liebich, historien, professeur honoraire \u00e0 l'IHEID", "id": "sound-FE7D9E5C-4987-4449-ACCA-935689AAD0D4", "durationSec": 1275, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Z\u00fcrcher, Anne-Marie\r\nLes conflits en Ukraine pourraient passer de larv\u00e9s \u00e0 br\u00fblants \u00e0 tout instant. Malgr\u00e9 les accords de Minsk, le cessez-le-feu qui en d\u00e9coule a, rien que depuis janvier 2016, \u00e9t\u00e9 viol\u00e9 \u00e0 75'000 reprises. Interview d'Andr\u00e9 Liebich, historien, professeur honoraire \u00e0 l'IHEID.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Andr\u00e9 Liebich, historien, professeur honoraire \u00e0 l'IHEID ( ANDRE LIEBICH) INVITE MATINALE -\u00a0 ANDRE LIEBICH\r\n Andr\u00e9 Liebich, historien, professeur honoraire \u00e0 l'institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement - son portable le ** 81 - en direct du studio de Gen\u00e8ve accueilli par Anne-Marie Z\u00fcrcher +33 6 07 61 83 28. \r\nIntro\r\nC'est une guerre sournoise, larv\u00e9e, peu visible au point qu'on en avait presque oubli\u00e9 l'existence. Le conflit ukrainien ne suscite plus le m\u00eame int\u00e9r\u00eat et la m\u00eame mobilisation qu'il y a un an, et pourtant il faut se rendre \u00e0 l'\u00e9vidence\u00a0: il n'est pas termin\u00e9\u00a0; depuis janvier 2016, le cessez-le-feu instaur\u00e9 par les accords de Minsk a \u00e9t\u00e9 viol\u00e9 \u00e0 75 000 reprises.\u00a0 Et le risque d'escalade reste tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 dans l'est de l'ukraine, sur fond de tensions toujours tr\u00e8s fortes entre la russie et l'union europ\u00e9enne.\r\nPour en parler ce matin, on a le plaisir de recevoir andr\u00e9 liebich en direct de notre studio de gen\u00e8ve, bonjour\u00a0!\r\nHistorien, professeur \u00e0 l'institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement, sp\u00e9cialiste de l'europe de l'est.\r\nQuand on lit que le cessez-le-feu a \u00e9t\u00e9 viol\u00e9 75 000 fois, qu'est-ce que cela signifie au juste? Est-ce qu'on a raison de parler de guerre larv\u00e9e\u00a0?\r\nLes accords de Minsk interdisent le recours \u00e0 l'artillerie lourde. mais dans les faits, elle est toujours utilis\u00e9e\u00a0? \r\nCes entorses au cessez-le-feu, c'est difficile de savoir si ce sont les rebelles ou les soldats de l'arm\u00e9e ukrainienne qui les commettent le plus souvent. Les observateurs de l'OSCE qui sont sur place ne veulent pas le dire pour ne pas jeter d'huile sur le feu. On peut imaginer que les responsabilit\u00e9s sont partag\u00e9es\u00a0?\r\nA Kiev on parle de 40'000 combattants originaires de russie qui seraient pr\u00e9sents, encore aujourd'hui, en Ukraine. est-ce que cela vous para\u00eet cr\u00e9dible\u00a0?\r\nPour vous, andr\u00e9 liebich, la russie n'a pas int\u00e9r\u00eat \u00e0 voir le conflit s'apaiser\u00a0?\r\nC\u00f4t\u00e9 occidental en revanche\u00a0: vous avez l'impression qu'il y a cette tentation de fermer les yeux face \u00e0 ce qui se passe dans le Donbass, tout comme on a c\u00e9d\u00e9 pour la crim\u00e9e\u00a0?\r\nEt pourtant l'Union europ\u00e9enne a promis fin novembre \u00e0 l'ukraine qu'elle resterait intransigeante face \u00e0 la russie. mercredi c'est le chef de l'otan qui disait qu'il fallait maintenir les sanctions \u00e9conomiques contre moscou. C'est de la poudre aux yeux\u00a0?\r\nLa presse du jour: \u00e9voque l'inutilit\u00e9 des sanctions... C'est aussi votre avis? La Suisse a eu raison de pas trop s'aligner sur la position europ\u00e9enne?\r\nAutre sujet abord\u00e9 dans la presse: l'estonie et les cons\u00e9quences de l'\u00e9lection de donald trump... L'arriv\u00e9e au pouvoir d'un Donald trump qu'on qualifie souvent de russophile. la possible \u00e9lection en France d'un Fran\u00e7ois fillon qui a des liens d'amiti\u00e9 avec Moscou. \u00e7a va fatalement changer la donne?\r\nIl y a quelques jours Vladimir poutine s'est exprim\u00e9 devant l'assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, la douma. il a dit que la russie ne cherchait pas le conflit mais qu'elle avait besoin d'amis. Il a dit qu'il fallait se rapprocher de l'occident. Comment est-ce que \u00e7a peut s'expliquer\u00a0? \r\nL'europe par contre n'est pas tr\u00e8s russophile ces temps-ci. On a l'impression au contraire que la m\u00e9fiance \u00e0 l'\u00e9gard de la russie atteint des sommets depuis quelques jours. notamment avec la peur des hackers russes, dont on dit qu'ils pourraient d\u00e9stabiliser les prochains scrutins \u00e9lectoraux, fran\u00e7ais et allemands. Il y a un peu de parano\u00efa l\u00e0-dedans\u00a0? \r\nLe lien entre les hackers russes et le kremlin, ils sont quand m\u00eame assez difficiles \u00e0 \u00e9tablir de mani\u00e8re claire\u00a0?\r\nOn a aussi vu le parlement europ\u00e9en prendre des mesures pour contrer la propagande russe. L\u00e0 aussi, est-ce qu'on ne retombe pas un peu dans des m\u00e9canismes de guerre froide?\r\nOn entend souvent dire ces derniers temps qu'il y aurait une r\u00e9volution conservatrice qui serait en marche, avec le brexit, trump, la victoire de fillon \u00e0 la pr\u00e9sidentielle... Certains ont dit: c'est une des r\u00e9sultantes de la propagande russe \u00e0 laquelle nous sommes soumis... Est-ce que ce n'est pas pr\u00eater un peu trop d'influence aux m\u00e9dias prorusses?\r\nTout ceci intervient alors qu'on f\u00eate les 25 ans de la chute de l'URSS. ce sera le 26 d\u00e9cembre prochain pr\u00e9cis\u00e9ment. On a l'impression de voir refleurir un peu partout en europe une certaine ostalgie, une nostalgie de l'ex-urss. M\u00eame la mode s'empare des codes esth\u00e9tiques de cette p\u00e9riode. comment est-ce que vous l'expliquez\u00a0?\r\nQu'est-ce qui est le plus \u00e9trange \u00e0 vos yeux\u00a0: que l'ostalgie vienne de ceux qui ont connu l'urss, ou qu'elle vienne des jeunes g\u00e9n\u00e9rations qui ne l'ont jamais connue\u00a0?\r\nL'ostalgie apparemment est particuli\u00e8rement vive en russie si l'on en croit un r\u00e9cent sondage\u00a0: 56% des habitants qui se disent nostalgique de l'\u00e8re sovi\u00e9tique. \u00e7a vous \u00e9tonne\u00a0?\r\nAndr\u00e9 Liebich, merci de nous avoir accompagn\u00e9 ce matin... et de nous avoir aid\u00e9 \u00e0 y voir un peu plus clair sur cette relation toujours tr\u00e8s tourment\u00e9e entre la russie et l'europe de l'ouest... m\u00eame 25 ans apr\u00e8s la chute de l'ex-urss...\r\nProfesseur honoraire \u00e0 l'institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement, vous \u00e9tiez en duplex de notre studio de Gen\u00e8ve... Excellente journ\u00e9e \u00e0 vous!\r\nEt dans une dizaine de minutes, ce sera Tout un monde sur la Premi\u00e8re, bonjour Eric Guevara-Frey!\r\n\"rendez-vous \u00e0 8h10!\"... infotrafic... m\u00e9t\u00e9o... virgule sponsor... \"Il est 8h sur la premi\u00e8re\" (virgule) \"le journal Blandine Levite!", "alternativeExcerpt": ["Les conflits en Ukraine pourraient passer de larv\u00e9s \u00e0 br\u00fblants \u00e0 tout instant. Malgr\u00e9 les accords de Minsk, le cessez-le-feu qui en d\u00e9coule a, rien que depuis janvier 2016, \u00e9t\u00e9 viol\u00e9 \u00e0 75'000 reprises. Interview d\u2019Andr\u00e9 Liebich, historien, professeur honoraire \u00e0 l\u2019IHEID.", "Les conflits en Ukraine pourraient passer de larv\u00e9s \u00e0 br\u00fblants \u00e0 tout instant. Malgr\u00e9 les accords de Minsk, le cessez-le-feu qui en d\u00e9coule a, rien que depuis janvier 2016, \u00e9t\u00e9 viol\u00e9 \u00e0 75'000 reprises. Interview d\u2019Andr\u00e9 Liebich, historien, professeur honoraire \u00e0 l\u2019IHEID.", "Les conflits en Ukraine pourraient passer de larv\u00e9s \u00e0 br\u00fblants \u00e0 tout instant. Malgr\u00e9 les accords de Minsk, le cessez-le-feu qui en d\u00e9coule a, rien que depuis janvier 2016, \u00e9t\u00e9 viol\u00e9 \u00e0 75'000 reprises. Interview d\u2019Andr\u00e9 Liebich, historien, professeur honoraire \u00e0 l\u2019IHEID.", "Les conflits en Ukraine pourraient passer de larv\u00e9s \u00e0 br\u00fblants \u00e0 tout instant. Malgr\u00e9 les accords de Minsk, le cessez-le-feu qui en d\u00e9coule a, rien que depuis janvier 2016, \u00e9t\u00e9 viol\u00e9 \u00e0 75'000 reprises. Interview d\u2019Andr\u00e9 Liebich, historien, professeur honoraire \u00e0 l\u2019IHEID."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Andr\u00e9 Liebich, historien, professeur honoraire \u00e0 l\u2019IHEID", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Andr\u00e9 Liebich", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Andr\u00e9 Liebich, historien, professeur honoraire \u00e0 l\u2019IHEID / JDM_2016-12-09T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Andr\u00e9 Liebich, historien, professeur honoraire \u00e0 l\u2019IHEID / JDM_2016-12-09T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8208613", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur honoraire en histoire et politiques internationales - IHEID", "name": "Liebich, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208613", "ece-8208596"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "L'amour du risque", "id": "sound-5B870F25-4FEA-4D38-B664-8F05516AEBF9", "durationSec": 1572, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Violer la loi, consommer de la drogue, pratiquer des sports extr\u00eames: pourquoi certaines personnes optent pour des comportements qui peuvent mettre leur vie en danger? Qu'est-ce qui motive la prise de risque? L'envie d'exp\u00e9rimenter, de ressentir des sensations fortes, et surtout, le besoin de sentir unique, peuvent expliquer certains comportements, mais pourquoi risquer sa vie? La n\u00e9cessit\u00e9 de se sentir exister peut-elle expliquer qu'on risque la mort? Nous en parlons avec le chercheur Marcello Cantarella, doctorant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Violer la loi, consommer de la drogue, pratiquer des sports extr\u00eames: pourquoi certaines personnes optent pour des comportements qui peuvent mettre leur vie en danger? Qu'est-ce qui motive la prise de risque? L'envie d'exp\u00e9rimenter, de ressentir des sensations fortes, et surtout, le besoin de sentir unique, peuvent expliquer certains comportements, mais pourquoi risquer sa vie? La n\u00e9cessit\u00e9 de se sentir exister peut-elle expliquer qu'on risque la mort? Nous en parlons avec le chercheur Marcello Cantarella, doctorant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Tribu du 09.12.2016", "L\u02b9amour du risque / TRI_2016-12-09T11:04:15_tribu", "Tribu du 09.12.2016", "L\u02b9amour du risque / TRI_2016-12-09T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Violer la loi, consommer de la drogue, pratiquer des sports extr\u00eames: pourquoi certaines personnes optent pour des comportements qui peuvent mettre leur vie en danger? Qu\u02b9est-ce qui motive la prise de risque? L\u02b9envie d\u02b9exp\u00e9rimenter, de ressentir des sensations fortes, et surtout, le besoin de sentir unique, peuvent expliquer certains comportements, mais pourquoi risquer sa vie? La n\u00e9cessit\u00e9 de se sentir exister peut-elle expliquer qu\u02b9on risque la mort? Nous en parlons avec le chercheur Marcello Cantarella, doctorant \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Violer la loi, consommer de la drogue, pratiquer des sports extr\u00eames: pourquoi certaines personnes optent pour des comportements qui peuvent mettre leur vie en danger? Qu\u02b9est-ce qui motive la prise de risque? L\u02b9envie d\u02b9exp\u00e9rimenter, de ressentir des sensations fortes, et surtout, le besoin de sentir unique, peuvent expliquer certains comportements, mais pourquoi risquer sa vie? La n\u00e9cessit\u00e9 de se sentir exister peut-elle expliquer qu\u02b9on risque la mort? Nous en parlons avec le chercheur Marcello Cantarella, doctorant \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "imageURL": "//www.rts.ch/8204686.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191810", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Doctorant UNIGE", "name": "Cantarella, Marcello", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191810", "ece-8191809"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) Haute-fid\u00e9lit\u00e9", "genres": ["Animation"], "id": "sound-2342023B-58D9-4408-BE82-B24E1F4413C6", "durationSec": 4656, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 09.12.2016", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 09.12.2016", "Haute-fid\u00e9lit\u00e9 / PDE_2016-12-09T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Haute-fid\u00e9lit\u00e9 / PDE_2016-12-09T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191427", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191427", "ece-8191426"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chantage du vendredi", "source": "siranau", "title": "Le chantage du vendredi : MC Bescherelle, le retour", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AEBF737D-6B92-4C88-A39F-0272E3086A9D", "durationSec": 178, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["MC Bescherelle, le retour", "MC Bescherelle, le retour / OTWO_2016-12-09T09:31:19_le-chantage-du-vendredi", "MC Bescherelle, le retour / OTWO_2016-12-09T09:31:19_le-chantage-du-vendredi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191464", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6559539.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191464", "ece-8191456"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 09.12.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8F076555-48D7-4C6B-941C-59700E281643", "durationSec": 118, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2016-12-09T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2016-12-09T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191494", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191494", "ece-8191488"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Comment sortir de la crise l'horlogerie de la Vall\u00e9e de Joux?", "id": "sound-8F3BB07A-47B0-4204-8EC5-884C9E46B13B", "durationSec": 193, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Dufour, horloger ind\u00e9pendant \u00e0 la Val\u00e9e de Joux\r\nLe groupe horloger Richemont veut licencier 40 employ\u00e9es dans ses usines de la Vall\u00e9e de Joux. Certains plaident pour que l'industrie retourne \u00e0 ses racines et mette de l'humain au coeur du marketing. C'est l'avis de Philippe Dufour, horloger ind\u00e9pendant. Son interview.\r\n\r\n* * Comment sortir de la crise l'horlogerie de la Vall\u00e9e de Joux? 12h30: 15 minutes t\u00e9moignage horloger ARGIROFFO\r\n**Comment sortir l'horlogerie suisse de sa crise ? \r\nCette semaine le magazine de reportages 15 minutes passe sa semaine dans la vall\u00e9e de Joux o\u00f9 le groupe richemont veut licencier 40 employ\u00e9s dans ses usines. \r\nCertains plaident pour que l'industrie retourne \u00e0 ses racines, et mette de l'humain au coeur du marketing. \r\nC'est l'avis d'un horloger ind\u00e9pendant que vous avez rencontr\u00e9 Jordan Davis.\r\nPhilippe Dufour nous a accueillis dans son atelier, une v\u00e9ritable machine \u00e0 remonter le temps. Des \u00e9tablis jonch\u00e9s d'outils. Des tiroirs qui rec\u00e8lent bien des tr\u00e9sors. Comme cette montre de l'\u00e9cole horlog\u00e8re de la vall\u00e9e de joux des ann\u00e9es 20... qui sonne l'heure... \u00e0 la minute pr\u00e8s.\r\n  22''\r\nUn savoir faire d\u00e9laiss\u00e9 en faveur d'un certain productivisme ces derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 en croire Philippe Dufour. Mais le march\u00e9 asiatique s'est tass\u00e9, les invendus s'entassent dans les boutiques et dans les entrep\u00f4ts. Et \u00e7a nuit encore plus \u00e0 l'image de la montre suisse, selon cet horloger qui fait seulement 18 mouvements en une bonne ann\u00e9e.  \r\n  14''\r\n**Mais, Jordan, la raret\u00e9 est-ce vraiment applicable \u00e0 une industrie globale ?\r\nPhilippe Dufour ne pr\u00f4ne pas forc\u00e9ment le retour \u00e0 l'artisanat pur. Mais pour lui c'est bien \u00e7a l'\u00e2me de l'horlogerie suisse. Or cette tradition s'\u00e9tait effac\u00e9e dans des campagnes de marketing trop bling-bling, trop ax\u00e9es sur la technologie. Alors que les clients sont deplus en plus exigeants. \r\n  59''\r\nEt pour la petite histoire, Philippe Dufour n'est peut-\u00eatre pas vedette d'Hollywood. Mais il est immortalis\u00e9 dans les manga aux Japon, qui le d\u00e9peignent comme l'arch\u00e9type de l'horloger suisse. Un sacr\u00e9 coup de marketing. \r\n**Jordan Davis, merci. Et vous pouvez retrouver Philippe Dufour sur les r\u00e9seaux sociaux avec le hashtag 15 RTS. Quant \u00e0 votre reportage Jordan, intitul\u00e9 \"Horlogerie : l'hiver sera rude \u00e0 la vall\u00e9e de Joux\", il passera demain dans ce m\u00eame journal.", "alternativeExcerpt": ["Le groupe horloger Richemont veut licencier 40 employ\u00e9es dans ses usines de la Vall\u00e9e de Joux. Certains plaident pour que l'industrie retourne \u00e0 ses racines et mette de l'humain au coeur du marketing. C'est l'avis de Philippe Dufour, horloger ind\u00e9pendant. Son interview."], "alternativeTitle": ["Comment sortir l'horlogerie suisse de sa crise? / 12H30_2016-12-09T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 09.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8230961.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208553", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208547"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'arm\u00e9e confirme ses r\u00e9serves vis-\u00e0-vis des \u00e9oliennes vaudoises", "id": "sound-A3D5D871-B7FD-4564-87E2-9605C66B9914", "durationSec": 268, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Selon une \u00e9tude du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la d\u00e9fense pr\u00e9sent\u00e9e, les turbines des \u00e9oliennes peuvent - dans certaines conditions - pr\u00e9senter des interf\u00e9rences avec les radars. Interview de Jacqueline De Quattro, ministre en charge du Territoire et de l'Environnement.\r\n\r\n* * L'arm\u00e9e confirme ses r\u00e9serves vis-\u00e0-vis des \u00e9oliennes vaudoises 12h30:  arm\u00e9e \u00e9oliennes SLV Jaqueline de Quattro\r\nSLV Jacqueline de quattro: +41 79 ** L'appeler bien en avance! \r\nL'arm\u00e9e toujours confirme aujourd'hui ses r\u00e9serves vis-\u00e0-vis des \u00e9oliennes vaudoises... \r\nUne \u00e9tude du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la d\u00e9fense pr\u00e9sent\u00e9e tout \u00e0 l'heure \u00e0 Payerne l'affirme: \r\nles turbines peuvent - dans certaines conditions - pr\u00e9senter des interf\u00e9rences avec les radars militaires. \r\nEn automne dernier d\u00e9j\u00e0, le d\u00e9partement avait \u00e9crit au D\u00e9partement vaudois du territoire et de l'environnement pour le mettre en garde contre certains projets \u00e9oliens. La ministre en charge du dossier, Jacqueline De Quattro, n'avait alors pas cach\u00e9 son exasp\u00e9ration face aux exigences de l'arm\u00e9e. Celle-ci refusait l'implantation d'\u00e9oliennes dans un rayon de 20 kilom\u00e8tres autour de sa base militaire de Payerne... \r\nDans son \u00e9tude pr\u00e9sent\u00e9e ce matin, le d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral pr\u00e9cise les zones d'interdiction absolu et les zones d'exception... \r\nPour en parler, nous recevons justement Jacqueline De Quattro, \r\nBonjour!\r\n- L'arm\u00e9e a-t-elle mis de l'eau dans son vin depuis l'automne dernier?\u00a0\r\n- Quel impact aura cette nouvelle \u00e9tude sur le projet du parc de Provence, qui pr\u00e9voit, on le rappelle, 17 turbines et qui est l'un des projets les plus importants du canton?\r\n- On sait que les a\u00e9roports civils reconnaissent la probl\u00e9matique des \u00e9oliennes, mais la plupart ont trouv\u00e9 des solutions... Est-ce que l'arm\u00e9e fait preuve de mauvaise volont\u00e9? \u00a0\r\n- Vous craignez que cette nouvelle \u00e9tude r\u00e9duise l'attractivit\u00e9 de certains parcs... qui devront du coup  construire moins de turbines, vu le p\u00e9rim\u00e8tre restreint impos\u00e9 par l'arm\u00e9e?\r\n- Vous vous d\u00e9battez avec plusieurs projets \u00e9oliens dans le canton. Plusieurs parcs sont en projet, aucun n'a encore vu le jour. Les dossiers avancent lentement, trop lentement diront certains... L'\u00e9olien, vous y croyez encore au vu de tous ces obstacles?", "alternativeExcerpt": ["Selon une \u00e9tude du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la d\u00e9fense pr\u00e9sent\u00e9e, les turbines des \u00e9oliennes peuvent - dans certaines conditions - pr\u00e9senter des interf\u00e9rences avec les radars. Interview de Jacqueline De Quattro, ministre en charge du Territoire et de l'Environnement."], "alternativeTitle": ["L'arm\u00e9e confirme ses r\u00e9serves vis-\u00e0-vis des \u00e9oliennes vaudoises / 12H30_2016-12-09T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 09.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8083846.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208553", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cheffe du D\u00e9partement du territoire et de l'environnement (DTE)", "name": "De Quattro, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208546"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "SKICROSS", "DAMES", "CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["SMITH, FANNY", "GUERDAT, STEVE"], "id": "asset-1530003", "durationSec": 2318, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SAVOIE", "GRAND-SACONNEX, LE", "ZOUG-VILLE", "DAVOS", "LANGNAU IM EMMENTAL"], "visualCorporations": ["EV ZOUG", "LAUSANNE HC", "HC DAVOS", "HC LUGANO", "ZURICH SC", "SC LANGNAU TIGERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (31\u00e8me j.): Zoug - Lausanne (5 - 1)", "Ski de fond: entretien avec Dario Cologna", "Hockey / LNA (31\u00e8me j.): Davos - Lugano (0 - 1)", "Cyclisme: le parcours du Tour de Romandie 2017 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9", "Rapport McLaren: un millier d'athl\u00e8tes russes sont concern\u00e9s par le dopage", "Skicross: Fanny Smith est satisfaite de son entr\u00e9e en lice", "Hippisme: les cavaliers du CHI de Gen\u00e8ve se sont confront\u00e9s \u00e0 l'\u00e9preuve du Top Ten", "Hockey / LNA (31\u00e8me j.): Langnau - Zurich (3 - 4)", "Hockey / LNA (31\u00e8me j.): Gen\u00e8ve - Bienne (6 - 2)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8116738", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec la r\u00e9action d'Etienne Froidevaux, Attaquant du Lausanne HC", "Pour sa 71\u00e8me \u00e9dition, le Tour de Romandie est taill\u00e9 pour les grimpeurs.", "Les d\u00e9couvertes font \u00e9tat \u00e0 la fois de m\u00e9thodes professionnelles et artisanales utilis\u00e9es pour fausser les r\u00e9sultats.", "La Vaudoise a termin\u00e9 deuxi\u00e8me lors de l'\u00e9preuve d'ouverture de la Coupe du monde.", "Steve Guerdat et Nino des Buissonnets \u00e9taient au rendez-vous.", "Avec les r\u00e9sultats et le classement (LNA et LNB)", "Avec la r\u00e9action de Noah Rod, Attaquant du GSHC, et Ga\u00ebtan Haas, Attaquant du HC Bienne"], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GISCLON, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "MUSY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUSSIEN, Raynald", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8133783", "ece-8116738"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "TRANSPORT COLLECTIF", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "TRIBUNAL DE COMMERCE", "ORTHODONTIE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "ERGOTH\u00c9RAPIE", "FOSSILE", "AMBRE", "DINOSAURE"], "visualPersons": ["DE QUATTRO, JACQUELINE", "HILDBRAND, PIERRE-ANTOINE", "SCHICK, MANON"], "id": "asset-1562207", "durationSec": 1836, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["VAUD", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PAYERNE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BIRMANIE", "PORRENTRUY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "L\u2019arm\u00e9e fait beaucoup de m\u00e9contents en limitant les zones o\u00f9 pourront \u00eatre construites des \u00e9oliennes", "Un ouvrier du Bangladesh, qui a travaill\u00e9 sur les chantiers du Mondial 2022 au Qatar, porte plainte contre la FIFA", "La soci\u00e9t\u00e9 de transport \u00dcber est \u00e0 nouveau dans le collimateur des autorit\u00e9s", "NE: la ville de Neuch\u00e2tel s'engage pour les a\u00een\u00e9s en proposant des cours de d\u00e9ambulateur", "Gr\u00e8ve \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Gen\u00e8ve: les pr\u00e9cisions d\u2019Yves Defferrard", "Le groupe VW et son importateur en Suisse, Amag, sont sous le coup d'une enqu\u00eate p\u00e9nale", "Le sort des dizaines de milliers de civils fuyant les combats \u00e0 Alep pr\u00e9occupe les Nations Unies", "Enqu\u00eate sur VW et Amag en Suisse: les explications de Pascal Jeannerat", "Poursuite des combats \u00e0 Alep: le point avec Fran\u00e7ois Ruchti \u00e0 Alep-ouest", "Des pal\u00e9ontologues ont trouv\u00e9 un morceau de queue de dinosaure dans de l'ambre", "Les traitements d\u2019orthodontie \u00e0 l\u2019\u00e2ge adulte sont devenus un v\u00e9ritable mode", "Le personnel de Swissport fera gr\u00e8ve \u00e0 l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve pendant les f\u00eates", "Le rapport du juriste Richard McLaren d\u00e9nonce un dopage d\u2019\u00c9tat en Russie", "La Suisse ouvre ses portes \u00e0 2000 r\u00e9fugi\u00e9s suppl\u00e9mentaires"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8117333", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le canton de Vaud, mis au pied du mur, crie au scandale.", "Il d\u00e9nonce des conditions de travail inhumaines.", "Une enqu\u00eate de nos confr\u00e8res de SRF r\u00e9v\u00e8le que pr\u00e8s de 600 plaintes visent certains chauffeurs qui circulent sans autorisation.", "Cette premi\u00e8re en Suisse romande doit permettre aux personnes \u00e2g\u00e9es de rester \u00e0 la maison et d'acqu\u00e9rir un maximum d'autonomie.", "Le minist\u00e8re public de la conf\u00e9d\u00e9ration devra faire la lumi\u00e8re sur le scandale des moteurs truqu\u00e9s chez VW.", "Le maire d\u2019Alep demandait l\u2019envoi d\u2019observateurs suisses en Syrie, mais la Russie ne pr\u00e9voit aucun cessez-le-feu.", "Cette queue, trouv\u00e9e en Birmanie, date de 99 millions d\u2019ann\u00e9es. Fait exceptionnel, la queue \u00e9tait plum\u00e9e.", "La mode a \u00e9t\u00e9 import\u00e9e des \u00c9tats-Unis. Les stars am\u00e9ricaines n\u2019h\u00e9sitent pas \u00e0 poster des photos de leurs traitements dentaires sur les r\u00e9seaux sociaux.", "Les conflits sociaux se multiplient en cette fin d'ann\u00e9e.", "La Russie, elle, d\u00e9ment.", "Il s\u2019agira principalement de familles, de femmes et d\u2019enfants. Une ouverture importante pour la Ministre de la Justice, Simonetta Sommaruga."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERAT, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Par t\u00e9l\u00e9phone Alep", "name": "RUCHTI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8117331", "ece-8117333"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["INFRACTION", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "CORT\u00c8GE", "\u00c9L\u00c8VE", "F\u00caTE DE L'ESCALADE", "DIALECTE", "ONE MAN SHOW"], "id": "asset-1562205", "durationSec": 1823, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ZURICH", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "MONTHEY"], "visualCorporations": ["UBER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Le rendez-vous de la presse: Pietro Bugnon et Markus H\u00e4fliger \u00e9voquent l\u2019application de l\u2019initiale contre l\u2019immigration de masse", "L'astronaute John Glenn est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 95 ans", "Les forces a\u00e9riennes patrouilleront tous les jours: les pr\u00e9cisions de Pascale Defrance \u00e0 Payerne", "Verdict du Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral contre AMAG: l\u2019analyse de Pascal Jeannerat", "Minimag/VD: le patois vaudois se cache dans de nombreux mots du quotidien", "Geert Wilders, le d\u00e9put\u00e9 n\u00e9erlandais, a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable de discrimination raciale", "GE: le d\u00e9fil\u00e9 du Picoulet pr\u00e9c\u00e8de traditionnellement la f\u00eate de l'Escalade", "L'humoriste valaisan Jean-Louis Droz revient avec un spectacle intitul\u00e9 \u00abLe p\u00e9riple du g\u00e9ranium\u00bb", "GE: la section genevoise de Nez rouge f\u00eate ses 25 ans", "La police met en garde les chauffeurs \u00dcber qui circulent sans autorisation"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8117375", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Pietro Bugnon travaille pour RTS La 1\u00e8re. Markus H\u00e4fliger est journaliste au Tages-Anzeiger.", "Il a \u00e9t\u00e9 le premier Am\u00e9ricain dans l\u2019espace, et le deuxi\u00e8me \u00eatre humain apr\u00e8s le Sovi\u00e9tique Yuri Gagarin.", "Notamment dans certains noms de famille.", "Le d\u00e9put\u00e9 d\u00e9nonce un proc\u00e8s politique. Un jugement qui intervient trois mois avant les \u00e9lections l\u00e9gislatives.", "De nombreux \u00e9l\u00e8ves d\u00e9filent dans les rues de Gen\u00e8ve, plus ou moins droit, gr\u00e2ce \u00e0 une organisation sans faille.", "Son pr\u00e9c\u00e9dent spectacle s\u2019appelait, lui, \u00abL\u2019exode du g\u00e9ranium\u00bb.", "Plus de 1600 personnes ont fait appel \u00e0 leurs services en 2015.", "Dans certains cas, ce sont leurs clients qui risquent les sanctions les plus lourdes."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERAT, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DEFRANCE, Pascale", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8117375"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "gico", "id": "asset-1559393", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique interpr\u00e9t\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl. Ce dernier interpr\u00e8te le lieutenant-colonel Karl-Heinz In\u00e4bnit, suppl\u00e9ant du commandant de la place d'armes de Bure, qui explique le projet de d\u00e9ploiement de l'arm\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux, notamment Instagram.", "title": "L'arm\u00e9e va ouvrir un compte Instagram", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["R\u00c9SEAU SOCIAL", "HUMOUR", "SKETCH"], "alternativeTitle": ["26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t: L'arm\u00e9e suisse \u00e9tend sa pr\u00e9sence sur les r\u00e9seaux sociaux", "26 minutes plus t\u00f4t"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8189710", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8189710"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1531463", "durationSec": 849, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Best of de Nouvo 2016", "Urban farming", "Culture Play", "Du neuf en bref", "Cannabis: legatize it !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8116761", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MULTONE, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8134591", "ece-8116761"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hippisme", "source": "gico", "title": "CHI Gen\u00e8ve 2016 : Top Ten", "genres": ["Concours hippiques en direct"], "id": "asset-1530002", "durationSec": 7695, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["CHI de Gen\u00e8ve\nTop Ten", "En direct de Gen\u00e8ve.", "Hippisme - CHI de Gen\u00e8ve", "Hippisme - CHI de Gen\u00e8ve"], "alternativeTitle": ["Hippisme", "Hippisme, CHI de Gen\u00e8ve, Top Ten", "Finale Top 10: le Canadien Eric Lamaze prend la premi\u00e8re place", "Finale Top 10: le Suisse Steve Guerdat monte sur la 3e marche du podium"], "imageURL": "//www.rts.ch/8206992.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8116735", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "POUDRET, Alban", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8116735"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus : Bilan et de la saison 1 de Westworld (audience, bande originale)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CCC4D83C-D765-4751-8169-904F0D437553", "durationSec": 192, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique de film", "s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus", "La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus / SUPER_2016-12-09T17:20:00_la-loi-des-series-le-bonus", "La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus / SUPER_2016-12-09T17:20:00_la-loi-des-series-le-bonus"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191481", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7968968.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191481", "ece-8191473"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de St\u00e9phane Deleury - Osons maintenant le mariage pour tous!", "id": "sound-27E04927-8C18-42E6-BC33-0112008C47B7", "durationSec": 109, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il y a tout juste trois ans, les Verts-Lib\u00e9raux d\u00e9posaient au Conseil national leur initiative parlementaire en faveur du mariage civil pour tous. Trois ans qui ont laiss\u00e9 le temps \u00e0 de nombreux Etats de progresser.\r\n\r\n* * Signature de St\u00e9phane Deleury - Osons maintenant le mariage pour tous! (SIGNATURE 09.12 LGBT) Signature : Osons maintenant le mariage pour tous ! Le commentaire de St\u00e9phane Deleury\r\n  1'42\r\n((Il y a tout juste trois ans, les verts-lib\u00e9raux d\u00e9posaient au Conseil national leur initiative parlementaire en faveur du mariage civil pour tous. Trois ans qui ont laiss\u00e9 le temps \u00e0 de nombreux Etats de progresser. Depuis 2014, l'Angleterre, l'Ecosse, le Pays de Galles, le Luxembourg, plusieurs Etats am\u00e9ricains et Mexicains, pour n'en citer que quelque uns, ont d\u00e9cid\u00e9 de supprimer la discrimination qui frappe les homosexuels sur leur territoire. Le Groenland aussi a franchi le pas. Et franchement, on ne voit pas pourquoi les Suisses ne pourraient pas b\u00e9n\u00e9ficier des m\u00eames droits que les Inuits. En 2015, les commissions des deux chambres donnaient suite \u00e0 cette proposition de mariage pour tous, pour mettre enfin l'ensemble de la soci\u00e9t\u00e9 sur un pied d'\u00e9galit\u00e9. Il s'agit maintenant d'\u00e9laborer la loi pour le concr\u00e9tiser. Et les politiciens seraient bien inspir\u00e9s d'enclencher le turbo. Non seulement parce que la Suisse est en retard sur une bonne partie du monde en mati\u00e8re de droit LGBT. Mais surtout parce que les forces ultra-conservatrices n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi faibles en Suisse. L'UDF s'est fait gifler par les Zurichois le 27 novembre dernier : \u00e0 huit contre deux, les citoyens ont massivement refus\u00e9 d'ancrer dans leur constitution un mariage qui aurait \u00e9t\u00e9 r\u00e9serv\u00e9 aux seuls couples h\u00e9t\u00e9rosexuels. Autre exemple de cet effritement : l'\u00e9chec cet automne du r\u00e9f\u00e9rendum contre l'adoption de l'enfant du partenaire. L'homophobie recule. L'opinion publique semble pr\u00eate \u00e0 faire entrer la Suisse dans l'\u00e8re de l'\u00e9galit\u00e9. La Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simmonetta Sommaruga ne devrait pas rater cette opportunit\u00e9 et devenir - pourquoi pas ? - le moteur du mariage pour tous. Elle consoliderait son image de modernisatrice de la famille. La socialiste pourrait m\u00eame entrer dans l'histoire comme \u00e9tant celle qui a aboli l'une des derni\u00e8res discriminations du pays. ))", "alternativeExcerpt": ["Il y a tout juste trois ans, les Verts-Lib\u00e9raux d\u00e9posaient au Conseil national leur initiative parlementaire en faveur du mariage civil pour tous. Trois ans qui ont laiss\u00e9 le temps \u00e0 de nombreux Etats de progresser.", "Il y a tout juste trois ans, les Verts-Lib\u00e9raux d\u00e9posaient au Conseil national leur initiative parlementaire en faveur du mariage civil pour tous. Trois ans qui ont laiss\u00e9 le temps \u00e0 de nombreux Etats de progresser.", "Il y a tout juste trois ans, les Verts-Lib\u00e9raux d\u00e9posaient au Conseil national leur initiative parlementaire en faveur du mariage civil pour tous. Trois ans qui ont laiss\u00e9 le temps \u00e0 de nombreux Etats de progresser."], "alternativeTitle": ["Signature de St\u00e9phane Deleury - Osons maintenant le mariage pour tous!", "Signature de St\u00e9phane Deleury - Osons maintenant le mariage pour tous! / JDM_2016-12-09T06:49:00_signature", "Signature de St\u00e9phane Deleury - Osons maintenant le mariage pour tous! / JDM_2016-12-09T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725606.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208611", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208611", "ece-8208594"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Excellents r\u00e9sultats pour l'industrie de l'aviation en 2016", "id": "sound-6E041E63-FBF1-4625-87F4-020E371EA12D", "durationSec": 696, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alexandre de Juniac, nouveau directeur g\u00e9n\u00e9ral de la IATA\r\nLe transport a\u00e9rien mondial devrait enregistrer un b\u00e9n\u00e9fice net record de plus de 35 milliards de francs en 2016 et encha\u00eenera en 2017 avec une troisi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive de profits. Ces chiffres ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s par la IATA, dont Alexandre De Juniac vient de prendre la direction. Son interview.\r\n\r\n* * Excellents r\u00e9sultats pour l'industrie de l'aviation en 2016 LANCEMENT 2 / IATA - ITV ALEXANDRE DE JUNIAC\r\n***Si vous avez l'impression d'\u00eatre toujours plus serr\u00e9 dans les avions et de devoir payer toujours plus de services qui \u00e9taient gratuits jusqu'\u00e0 maintenant, c'est normal. Mais il para\u00eet que vous aimez \u00e7a. Les compagnies a\u00e9riennes, en tout cas, vous disent merci. Le transport a\u00e9rien mondial devrait enregistrer un b\u00e9n\u00e9fice net record de plus de 35 milliards de francs en 2016. et il encha\u00eenera en 2017 avec une troisi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive de profits, ce qui ne s'est encore jamais produit.\r\nCes chiffres record ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s hier \u00e0 Gen\u00e8ve par la IATA, la plus grande association de compagnies a\u00e9riennes du monde.\r\nAlexandre De Juniac vient d'en prendre la direction... Jusque l\u00e0, il \u00e9tait le PDG d'AirFrance/KLM, l'un des plus gros groupes du secteur. Il a re\u00e7u TOUT UN MONDE dans son bureau qui domine l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve, pour commenter les bons r\u00e9sultats - fragiles - d'une industrie qu'il conna\u00eet parfaitement... mais d'abord il nous parle de la situation politique qui pr\u00e9vaut en Europe et aux Etats-Unis...\r\nDIGAS 10'32''\r\n***EXTRO: Alexandre de Juniac, le tout nouveau directeur g\u00e9n\u00e9ral de la IATA, qui vient de quitter la t\u00eate du Groupe AirFrance/KLM.\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Le transport a\u00e9rien mondial devrait enregistrer un b\u00e9n\u00e9fice net record de plus de 35 milliards de francs en 2016 et encha\u00eenera en 2017 avec une troisi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive de profits. Ces chiffres ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s par la IATA, dont Alexandre De Juniac vient de prendre la direction. Son interview."], "alternativeTitle": ["Excellents r\u00e9sultats pour l'industrie de l'aviation en 2016 / TUM_2016-12-09T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 09.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8229808.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208578", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208573"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "title": "Emission 24 S\u00e9curit\u00e9 pistes et Sable et glace", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1555901", "durationSec": 3538, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["La s\u00e9curit\u00e9 des pistes et des sculptures de sable et de glace", "Graphiste de formation, vendeur d'encyclop\u00e9dies mais aussi arbitre de combats de boxe... Bernard Turuvani est un touche-\u00e0-tout qui a toujours voulu devenir peintre. C'est \u00e0 Chamonix, aux c\u00f4t\u00e9s de son ami Sylvain Saudan, le skieur de l'impossible, qu'il se prend de passion pour la montagne. D\u00e8s lors, il ne cessera de la peindre sous toutes ses formes et transmettre ainsi dans ses tableaux l'\u00e9motion qu'elle est capable de faire vivre \u00e0 celui qui s'y aventure.\nAlors que dans certaines stations, la saison de ski est ouverte, Paju chausse les skis cette semaine en compagnie de Nicolas Falquet, skieur de freeride et r\u00e9alisateur. Il est notre invit\u00e9 en Gruy\u00e8re.\nDes dunes de sables andalouses aux glaces \u00e9ternelles de la Jungfrau, ce reportage suit le cheminement de deux sculpteurs de l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re, Frank et Pedro, dont la passion est de fa\u00e7onner le sable et la glace.", "La s\u00e9curit\u00e9 des pistes et des sculptures de sable et de glace", "Graphiste de formation, vendeur d'encyclop\u00e9dies mais aussi arbitre de combats de boxe... Bernard Turuvani est un touche-\u00e0-tout qui a toujours voulu devenir peintre. C'est \u00e0 Chamonix, aux c\u00f4t\u00e9s de son ami Sylvain Saudan, le skieur de l'impossible, qu'il se prend de passion pour la montagne. D\u00e8s lors, il ne cessera de la peindre sous toutes ses formes et transmettre ainsi dans ses tableaux l'\u00e9motion qu'elle est capable de faire vivre \u00e0 celui qui s'y aventure.\nAlors que dans certaines stations, la saison de ski est ouverte, Paju chausse les skis cette semaine en compagnie de Nicolas Falquet, skieur de freeride et r\u00e9alisateur. Il est notre invit\u00e9 en Gruy\u00e8re.\nDes dunes de sables andalouses aux glaces \u00e9ternelles de la Jungfrau, ce reportage suit le cheminement de deux sculpteurs de l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re, Frank et Pedro, dont la passion est de fa\u00e7onner le sable et la glace.", "La s\u00e9curit\u00e9 des pistes et des sculptures de sable et de glace", "Graphiste de formation, vendeur d'encyclop\u00e9dies mais aussi arbitre de combats de boxe... Bernard Turuvani est un touche-\u00e0-tout qui a toujours voulu devenir peintre. C'est \u00e0 Chamonix, aux c\u00f4t\u00e9s de son ami Sylvain Saudan, le skieur de l'impossible, qu'il se prend de passion pour la montagne. D\u00e8s lors, il ne cessera de la peindre sous toutes ses formes et transmettre ainsi dans ses tableaux l'\u00e9motion qu'elle est capable de faire vivre \u00e0 celui qui s'y aventure.\nAlors que dans certaines stations, la saison de ski est ouverte, Paju chausse les skis cette semaine en compagnie de Nicolas Falquet, skieur de freeride et r\u00e9alisateur. Il est notre invit\u00e9 en Gruy\u00e8re.\nDes dunes de sables andalouses aux glaces \u00e9ternelles de la Jungfrau, ce reportage suit le cheminement de deux sculpteurs de l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re, Frank et Pedro, dont la passion est de fa\u00e7onner le sable et la glace.", "La s\u00e9curit\u00e9 des pistes et des sculptures de sable et de glace", "Graphiste de formation, vendeur d'encyclop\u00e9dies mais aussi arbitre de combats de boxe... Bernard Turuvani est un touche-\u00e0-tout qui a toujours voulu devenir peintre. C'est \u00e0 Chamonix, aux c\u00f4t\u00e9s de son ami Sylvain Saudan, le skieur de l'impossible, qu'il se prend de passion pour la montagne. D\u00e8s lors, il ne cessera de la peindre sous toutes ses formes et transmettre ainsi dans ses tableaux l'\u00e9motion qu'elle est capable de faire vivre \u00e0 celui qui s'y aventure.\nAlors que dans certaines stations, la saison de ski est ouverte, Paju chausse les skis cette semaine en compagnie de Nicolas Falquet, skieur de freeride et r\u00e9alisateur. Il est notre invit\u00e9 en Gruy\u00e8re.\nDes dunes de sables andalouses aux glaces \u00e9ternelles de la Jungfrau, ce reportage suit le cheminement de deux sculpteurs de l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re, Frank et Pedro, dont la passion est de fa\u00e7onner le sable et la glace.", "La s\u00e9curit\u00e9 des pistes et des sculptures de sable et de glace", "Alors que dans certaines stations, la saison de ski est ouverte, Paju chausse les skis en compagnie de Nicolas Falquet, skieur de freeride et r\u00e9alisateur. Il est notre invit\u00e9 en Gruy\u00e8re pour commenter deux reportages. Le premier, tourn\u00e9 \u00e0 Verbier et Ovronnaz, se penche sur la s\u00e9curit\u00e9 des pistes, ou comment offrir aux skieurs des r\u00eaves de poudreuse et de libert\u00e9 tout en assurant leur s\u00e9curit\u00e9. Le deuxi\u00e8me quant \u00e0 lui nous emm\u00e8ne des plages andalouses aux neiges \u00e9ternelles de la Jungfrau, sur les traces de deux sculpteurs de l\u2019\u00e9ph\u00e9m\u00e8re qui fa\u00e7onnent le sable et la glace.", "Graphiste de formation, vendeur d'encyclop\u00e9dies mais aussi arbitre de combats de boxe... Bernard Turuvani est un touche-\u00e0-tout qui a toujours voulu devenir peintre. C'est \u00e0 Chamonix, aux c\u00f4t\u00e9s de son ami Sylvain Saudan, le skieur de l'impossible, qu'il se prend de passion pour la montagne. D\u00e8s lors, il ne cessera de la peindre sous toutes ses formes et transmettre ainsi dans ses tableaux l'\u00e9motion qu'elle est capable de faire vivre \u00e0 celui qui s'y aventure.\nAlors que dans certaines stations, la saison de ski est ouverte, Paju chausse les skis cette semaine en compagnie de Nicolas Falquet, skieur de freeride et r\u00e9alisateur. Il est notre invit\u00e9 en Gruy\u00e8re.\nDes dunes de sables andalouses aux glaces \u00e9ternelles de la Jungfrau, ce reportage suit le cheminement de deux sculpteurs de l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re, Frank et Pedro, dont la passion est de fa\u00e7onner le sable et la glace.", "Des dunes de sables andalouses aux glaces \u00e9ternelles de la Jungfrau, ce reportage suit le cheminement de deux sculpteurs de l\u2019\u00e9ph\u00e9m\u00e8re, Frank et Pedro, dont la passion est de fa\u00e7onner le sable et la glace. Nous suivons l\u2019un d\u2019eux sur la trace du vautour en Andalousie et de l\u2019Aigle dans l\u2019Oberland bernois. Sculpter dans le sable ou la glace: le meilleur moyen pour accepter la vie comme elle vient \u2026 et comme elle part aussi. Reportage de Rapha\u00ebl Engel", "Ski hors-piste et risque z\u00e9ro ne font pas bon m\u00e9nage, pourtant nombreuses sont les stations qui vendent, dans leur publicit\u00e9, leur domaine comme \u00e9tant le paradis de l\u2019or blanc et de la poudreuse. Devant ce paradoxe, le travail quotidien du responsable de la s\u00e9curit\u00e9 des pistes et de son \u00e9quipe n\u2019est pas simple, afin de s\u00e9curiser le domaine tout en laissant une part de libert\u00e9 aux skieurs, \u00e0 Verbier, comme Ovronnaz. Reportage de Jean-Marc Chevillard"], "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "La s\u00e9curit\u00e9 des pistes et des sculptures de sable et de glace", "Passe-moi les jumelles", "La s\u00e9curit\u00e9 des pistes et des sculptures de sable et de glace", "Passe-moi les jumelles", "La s\u00e9curit\u00e9 des pistes et des sculptures de sable et de glace", "Passe-moi les jumelles", "La s\u00e9curit\u00e9 des pistes et des sculptures de sable et de glace", "Passe-moi les jumelles", "La s\u00e9curit\u00e9 des pistes / Des sculptures de sable et de glace", "La s\u00e9curit\u00e9 des pistes et des sculptures de sable et de glace", "Des sculptures de sable et de glace", "La s\u00e9curit\u00e9 des pistes"], "imageURL": "//www.rts.ch/8182452.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8117351", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8134457", "ece-8134293", "ece-8134233", "ece-8116716", "ece-8117351"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-1558280", "thematicGeographicals": ["MONDE"], "durationSec": 175, "mediaType": "video", "excerpt": "Le programme des Nations Unies pour la r\u00e9duction des gaz \u00e0 effet de serre Red+ propose une meilleure protection des grandes zones foresti\u00e8res et encourage \u00e0 un changement de rapport entre les syst\u00e8mes de production et la gestion des ressources naturelles. R\u00e9duire la d\u00e9forestation permettrait de r\u00e9duire les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre.", "title": "Au service de la plan\u00e8te : Sauver la for\u00eat", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ONU"], "thematicThemes": ["D\u00c9BOISEMENT", "FOR\u00caT", "PROTECTION DE LA NATURE", "EFFET DE SERRE"], "alternativeExcerpt": ["Au service de la plan\u00e8te\nSauver la for\u00eat", "Josep Gari, UN-REDD : \u00ab Le m\u00e9canisme REDD+ est un m\u00e9canisme difficile, parce que les incitations et les compensations financi\u00e8res sont li\u00e9es \u00e0 des r\u00e9sultats concrets. L'id\u00e9e n'est pas de r\u00e9compenser les bonnes intentions, mais de r\u00e9compenser les r\u00e9sultats. \u00bb", "Au service de la plan\u00e8te\nSauver la for\u00eat", "Josep Gari, UN-REDD : \u00ab Le m\u00e9canisme REDD+ est un m\u00e9canisme difficile, parce que les incitations et les compensations financi\u00e8res sont li\u00e9es \u00e0 des r\u00e9sultats concrets. L'id\u00e9e n'est pas de r\u00e9compenser les bonnes intentions, mais de r\u00e9compenser les r\u00e9sultats. \u00bb", "Josep Gari, UN-REDD : \u00ab Le m\u00e9canisme REDD+ est un m\u00e9canisme difficile, parce que les incitations et les compensations financi\u00e8res sont li\u00e9es \u00e0 des r\u00e9sultats concrets. L'id\u00e9e n'est pas de r\u00e9compenser les bonnes intentions, mais de r\u00e9compenser les r\u00e9sultats. \u00bb", "Au service de la plan\u00e8te\nSauver la for\u00eat", "Josep Gari, UN-REDD : \u00ab Le m\u00e9canisme REDD+ est un m\u00e9canisme difficile, parce que les incitations et les compensations financi\u00e8res sont li\u00e9es \u00e0 des r\u00e9sultats concrets. L'id\u00e9e n'est pas de r\u00e9compenser les bonnes intentions, mais de r\u00e9compenser les r\u00e9sultats. \u00bb"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Au service de la plan\u00e8te", "Le court du jour", "Au service de la plan\u00e8te", "Au service de la plan\u00e8te : Sauver la for\u00eat", "Le court du jour", "Au service de la plan\u00e8te"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8117360", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "SZCZEPANSKI, Thomas", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8117358", "ece-8117360", "ece-8116722"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1559519", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 70", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "Pascal vs Marc"], "alternativeExcerpt": ["Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8117365", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8133639", "ece-8117365"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 189", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1551611", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-12-08T17:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV", "08.12.16"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs.  Pr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8117432", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8117432"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 4", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541213", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2016-12-08T11:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "4", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8117442"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le succ\u00e8s des jeux", "id": "sound-4B7970AC-6ECA-488B-9098-342BDD7B8F13", "durationSec": 1599, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Malgr\u00e9 la d\u00e9ferlante des jeux vid\u00e9o ou en ligne, les jeux de soci\u00e9t\u00e9 classiques r\u00e9sistent et continuent de s\u00e9duire. Comment l'expliquer? A quoi doit-on ce succ\u00e8s jamais d\u00e9menti? Nous d\u00e9cryptons ce ph\u00e9nom\u00e8ne avec Ulrich Sch\u00e4dler, directeur du mus\u00e9e suisse du jeu \u00e0 La Tour-de-Peilz.\r\n\r\n* * Malgr\u00e9 la d\u00e9ferlante des jeux vid\u00e9o ou en ligne, les jeux de soci\u00e9t\u00e9 classiques r\u00e9sistent et continuent de s\u00e9duire. Comment l'expliquer? A quoi doit-on ce succ\u00e8s jamais d\u00e9menti? Nous d\u00e9cryptons ce ph\u00e9nom\u00e8ne avec Ulrich Sch\u00e4dler, directeur du mus\u00e9e suisse du jeu \u00e0 La Tour-de-Peilz.", "alternativeTitle": ["Tribu du 08.12.2016", "Le succ\u00e8s des jeux / TRI_2016-12-08T11:04:15_tribu", "Tribu du 08.12.2016", "Le succ\u00e8s des jeux / TRI_2016-12-08T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 la d\u00e9ferlante des jeux vid\u00e9o ou en ligne, les jeux de soci\u00e9t\u00e9 classiques r\u00e9sistent et continuent de s\u00e9duire. Comment l\u02b9expliquer? A quoi doit-on ce succ\u00e8s jamais d\u00e9menti? Nous d\u00e9cryptons ce ph\u00e9nom\u00e8ne avec Ulrich Sch\u00e4dler, directeur du mus\u00e9e suisse du jeu \u00e0 La Tour-de-Peilz.", "Malgr\u00e9 la d\u00e9ferlante des jeux vid\u00e9o ou en ligne, les jeux de soci\u00e9t\u00e9 classiques r\u00e9sistent et continuent de s\u00e9duire. Comment l\u02b9expliquer? A quoi doit-on ce succ\u00e8s jamais d\u00e9menti? Nous d\u00e9cryptons ce ph\u00e9nom\u00e8ne avec Ulrich Sch\u00e4dler, directeur du mus\u00e9e suisse du jeu \u00e0 La Tour-de-Peilz."], "imageURL": "//www.rts.ch/8154481.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8189322", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e suisse du jeu \u00e0 la Tour-de-Peilz, Dir. du Mus\u00e9e suisse du jeu \u00e0 la Tour de Peilz, sur les jeux et jouets guerriers dans l'Antiquit\u00e9", "name": "Sch\u00e4dler, Ulrich", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8189322", "ece-8189321"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Russie ouvre son industrie p\u00e9troli\u00e8re aux capitaux \u00e9trangers", "id": "sound-47A2AC37-5E27-4BAE-9960-3473693D169F", "durationSec": 128, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La compagnie p\u00e9troli\u00e8re russe Rosneft a annonc\u00e9 mercredi la vente de pr\u00e8s de 20% de son capital au groupe suisse Glencore, ainsi qu'au fond souverain du Qatar. Ce sont des premiers r\u00e9sultats concluants pour le plan de privatisations partielles lanc\u00e9es par Vladimir Poutine.\r\n\r\n* * La Russie ouvre son industrie p\u00e9troli\u00e8re aux capitaux \u00e9trangers 12h30: p\u00e9trole russe Cornaz\r\nEn Russie, ces premiers r\u00e9sultats concluants pour le plan de privatisations partielles lanc\u00e9e par Vladimir Poutine. \r\nLa compagnie p\u00e9troli\u00e8re russe \"Rosneft\" a annonc\u00e9 hier la vente de pr\u00e8s de 20% de son capital au groupe Glencore, le g\u00e9ant suisse du n\u00e9goce de mati\u00e8res premi\u00e8res, ainsi qu' au fond souverain du Qatar. \r\nIsabelle Cornaz, on vous retrouve en direct de Moscou: cette annonce a surpris bien des experts.\r\nCette op\u00e9ration rapportera au groupe public Rosneft plus de 10 milliards d'euros. Une somme bienvenue pour l'Etat russe qui cherche \u00e0 r\u00e9duire son d\u00e9ficit budg\u00e9taire, tout en gardant le contr\u00f4le sur ce secteur strat\u00e9gique. Car L'Etat russe, apr\u00e8s avoir vendu ces actions, conservera tout de m\u00eame un peu plus de 50% des parts de Rosneft. L'annonce de cette vente est une surprise, et prouve l'int\u00e9r\u00eat des investisseurs \u00e9trangers pour la Russie, malgr\u00e9 les conditions certainement difficiles impos\u00e9es par Moscou pour une telle transaction. Et malgr\u00e9 les sanctions occidentales. Il faut savoir que l'entreprise Rosneft figure sur la liste des entreprises sanctionn\u00e9es par l'Union europ\u00e9enne et les Etats-Unis \u00e0 la suite de la crise en Ukraine. Et que Rosneft n'a pas un acc\u00e8s facile \u00e0 des financements \u00e0 long terme sur ces march\u00e9s. Malgr\u00e9 tout, Rosneft a trouv\u00e9 des acheteurs et pas des moindres donc, avec le g\u00e9ant suisse Glencore et le fond souverain du Qatar, qui devrait poss\u00e9der les parts \u00e0 \u00e9galit\u00e9. Cette annonce a d'ailleurs fait grimper la valeur des actions de Rosneft \u00e0 la bourse de Moscou ce matin. \r\nEt l'annonce de cette transaction a \u00e9t\u00e9 faite par Vladimir Poutine lui-m\u00eame...\r\nLe pr\u00e9sident russe, qui est tr\u00e8s proche du patron de Rosneft, a d\u00e9clar\u00e9 qu'il s'agissait de la plus grosse fusion-acquisition dans le secteur des hydrocarbures cette ann\u00e9e. Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, le plan de privatisation lanc\u00e9e par le pr\u00e9sident Poutine a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s critiqu\u00e9 et a eu plut\u00f4t des allures de re-nationalisation. R\u00e9cemment, une autre compagnie p\u00e9troli\u00e8re publique, Bashneft, a \u00e9t\u00e9 privatis\u00e9e.... mais c'est Rosneft, \u00a0elle aussi compagnie d'Etat, qui l'a achet\u00e9e. Cette transaction, qui a eu lieu cet automne, a \u00e9t\u00e9 entour\u00e9e de scandale, et le ministre de l'\u00e9conomie, qui s'opposait \u00e0 cette privatisation si on peut l'appeler ainsi, et bien ce ministre a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9, soup\u00e7onn\u00e9 de corruption et plac\u00e9 en r\u00e9sidence surveill\u00e9e, sans avoir le droit de parler aux m\u00e9dias.\r\nIsabelle Cornaz, en direct de Moscou!", "alternativeExcerpt": ["La compagnie p\u00e9troli\u00e8re russe Rosneft a annonc\u00e9 mercredi la vente de pr\u00e8s de 20% de son capital au groupe suisse Glencore, ainsi qu'au fond souverain du Qatar. Ce sont des premiers r\u00e9sultats concluants pour le plan de privatisations partielles lanc\u00e9es par Vladimir Poutine."], "alternativeTitle": ["La Russie ouvre son industrie p\u00e9troli\u00e8re aux capitaux \u00e9trangers / 12H30_2016-12-08T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 08.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6611964.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8206293", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8206282"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Orties", "source": "siranau", "title": "Les Orties : Le porno", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D869AF4A-7C22-482C-8E08-6EB96C27069F", "durationSec": 338, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["internet", "pornographie", "cin\u00e9ma"], "alternativeTitle": ["Les Orties", "Les Orties-Porno", "Les Orties / SUPER_2016-12-08T16:45:00_les-orties", "Les Orties / SUPER_2016-12-08T16:45:00_les-orties"], "alternativeExcerpt": ["Les Orties, c'est d\u00e9sagr\u00e9able mais c'est pas m\u00e9chant... Mais c'est d\u00e9sagr\u00e9able."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8189075", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7491454.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8189075", "ece-8189066"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le duel pour l'accession \u00e0 la mairie de Berne s'annonce tr\u00e8s serr\u00e9", "id": "sound-4BA82737-9D1D-4A97-BE90-47D30C2A2FF4", "durationSec": 645, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ursula Wyss, municipale socialiste \u00e0 Berne;Alec von Graffenried, candiddat \u00e0 la municipalit\u00e9 de Berne, Vert\r\nLe second tour pour l'\u00e9lection \u00e0 la mairie de Berne aura lieu le 15 janvier entre la municipale socialiste Ursula Wyss, qui milite pour qu'une femme acc\u00e8de \u00e0 la t\u00eate de Berne, et le Vert liste libre Alec von Graffenried.\r\n\r\n* * Le duel pour l'accession \u00e0 la mairie de Berne s'annonce tr\u00e8s serr\u00e9   10'23''\r\nQui sera la ou le prochain maire de la capitale ?? die oder der B\u00e4rner Stapi? Le second tour aura lieu le 15 janvier. Une finale qui sera arbitr\u00e9e entre la municipale socialiste Ursula Wyss, qui milite depuis le d\u00e9but pour qu'une femme acc\u00e8de \u00e0 la t\u00eate de Berne. Et le Vert liste libre Alec von Graffenried. C'est lui qui a cr\u00e9\u00e9 la surprise en arrivant en t\u00eate du premier tour. \r\nQuelle vision, ou plut\u00f4t quelles ambitions pour la capitale ? \r\nIls sont avec nous pour en d\u00e9battre Ursula Wyss et Alec von Graffenried, bonsoir Madame, bonsoir Monsieur !\r\nUrsula Wyss\r\n-\tD\u00e9j\u00e0 sur la question femme, vous en avez fait un de vos principaux arguments . pourquoi est-ce important, qu'est-ce que ca change ?\r\n-\tSur le fond : qu'est-ce que vous voulez faire de Berne, une des 5 plus grandes villes de suisse, la capitale . qu'elle sera votre patte, votre touche personnelle ??\r\n-\tVous \u00e9tiez longtemps au parlement f\u00e9d\u00e9ral, cheffe du groupe PS . les villes y sont suffisamment repr\u00e9sent\u00e9es ?? on entend souvent les villes se plaindre de concentrer les co\u00fbts et les probl\u00e8mes, mais de manquer de moyens pour peser sur le d\u00e9bat politique .\r\nAlec Von Grafenried\r\n-\tLes vers sont pour l'\u00e9galit\u00e9 des sexes, ils se battent tout devant au front pour mieux \u00e9quilibrer, c'est un des partis en suisse qui fait le plus d'efforts dans ce domaine, qui ne cesse de d\u00e9noncer la trop faible repr\u00e9sentation des femmes .. Il est temps de passer de la parole aux actes ! \r\n-\tPourquoi voter pour vous, et pas pour Madame Wyss ??\r\n-\tvision de la ville : un vert, vous allez sanctuariser Berne, ou l'on ne pourra plus rien construire ??\r\n-\tenjeu global pour les partons des grands centres urbains : comment trouver le bon \u00e9quilibre entre la n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00eatre attractif, de d\u00e9velopper la ville, et de garder quand m\u00eame un max de qualit\u00e9 de vie ?? de mesure ? \r\n-\tHomme du centre, lib\u00e9ral de gauche .que pensez de la RIE 3, un poison pour les villes ??\r\n-\tVous \u00eates deux candidats du m\u00eame bord politique, oblig\u00e9s de vous livrer bataille tout en sachant que vous \u00eates condamn\u00e9s \u00e0 vous entendre puisque vous si\u00e8gerez de toute fa\u00e7on ensemble au municipal. \u00c7a complique la campagne?\r\nClimat politique - r\u00e9sum\u00e9\r\nLes Verts en ville de Berne sont divis\u00e9s. Il y a le \u00ab Gr\u00fcnes B\u00fcndnis GB (F. Teuscher)\u00bb, et la \u00ab Gr\u00fcne Freie Liste GFL (Alec von Graffenried \u00bb, mais aussi le \u00ab Gr\u00fcne Partei Bern - Demokratische Alternative GPB - DA \u00bb.\r\nEn 2004, Rgula Rytz GB avait battu Alec von Graffenried GFL de 19 voix pour un si\u00e8ge au municipal de Berne. Des sympathisants d'AvG avaient contest\u00e9 le r\u00e9sultat, le bras de fer avait dur\u00e9 9 mois, c'est le TF qui avait finalement ordonn\u00e9 un recomptage. Finalement, Rytz devan\u00e7ait AvG de 6 voix.\r\nLe GB a toujours \u00e9t\u00e9 un parti des femmes, qui se m\u00e9fie des hommes. Le brillant Blaise Kropf en avait fait l'am\u00e8re exp\u00e9rience lors des \u00e9lections municipales en 2012 (on lui avait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 Franziska Teuscher). Par ailleurs il n'y a pas un homme GB au conseil de ville actuel.\r\nL'ancienne directrice des \u00e9coles Joy Matter (femme de Mani Matter) a toujours \u00e9t\u00e9 proche de GFL. Pourtant, elle soutient Ursula Wyss, parce que \u00ab les deux candidats sont de la coalition RGM, et \u00e0 qualit\u00e9s \u00e9gales, il fasut privil\u00e9gier une femme \u00bb.\r\nLa CM Franziska Teuscher, arriv\u00e9e devant Wyss le 27 novembre, soutient Ursula.\r\nAu niveau national,  Regula Rytz (co-pr\u00e9s des Verts) est dans un dilemme, et ne se prononce pas jusqu'ici (2.12.). Par contre, Bastien Girod est pour AvG.\r\nA noter que les radicaux sont divis\u00e9s. Claudine Esseiva soutient Ursula Wyss. Vu que les deux candidats ne sont pas de son camp, elle privil\u00e9gie la femme.", "alternativeExcerpt": ["Le second tour pour l\u2019\u00e9lection \u00e0 la mairie de Berne aura lieu le 15 janvier entre la municipale socialiste Ursula Wyss, qui milite pour qu'une femme acc\u00e8de \u00e0 la t\u00eate de Berne, et le Vert liste libre Alec von Graffenried."], "alternativeTitle": ["Le duel pour l\u2019accession \u00e0 la mairie de Berne s\u2019annonce tr\u00e8s serr\u00e9 / FOR_2016-12-08T18:12:00_developpement-7", "Forum du 08.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8228518.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8206310", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8206304"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Guillaume Noy\u00e9 directeur et coordinateur du festival Voix de F\u00eate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A951F855-09BE-4615-8A12-3A84D6AEE47F", "durationSec": 3370, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de musique"], "excerpt": "Festival Voix de F\u00eate\r\nBenjamin Luis passe un coup de fil \u00e0 Guillaume Noy\u00e9, directeur et coordinateur du festival Voix de F\u00eate dont la prochaine \u00e9dition se tient du 20 au 26 mars 2017 \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nMasterclass Stress\r\nEllen nous parle de la premi\u00e8re Masterclass Musiques Actuelles publique donn\u00e9e \u00e0 l'HEMU le 2 d\u00e9cembre 2016 avec Stress. \r\nAlbum de la semaine: \"Awaken, My Love!\" de Childish Gambino\r\nApr\u00e8s \"Camp\" (2011) et \"Because The Internet\" (2013), le rappeur am\u00e9ricain Childish Gambino est de retour avec un nouvel album intitul\u00e9 \"Awaken, My Love!\", publi\u00e9 sur le label Glassnote. Dans ce troisi\u00e8me disque, le rap pur et dur laisse la place \u00e0 des sonorit\u00e9s plus jazz et funk. On le d\u00e9couvre toute la semaine dans \"pl3in le poste\".", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 08.12.2016", "Festival Voix de F\u00eate / PLP_2016-12-08T19:00:00_Asset00_04:20:37", "Festival Voix de F\u00eate - Masterclass Stress - Childish Gambino / PLP_2016-12-08T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 08.12.2016", "Festival Voix de F\u00eate - Masterclass Stress - Childish Gambino / PLP_2016-12-08T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Benjamin Luis passe un coup de fil \u00e0 Guillaume Noy\u00e9, directeur et coordinateur du festival Voix de F\u00eate dont la prochaine \u00e9dition se tient du 20 au 26 mars 2017 \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Festival Voix de F\u00eate\nBenjamin Luis passe un coup de fil \u00e0 Guillaume Noy\u00e9, directeur et coordinateur du festival Voix de F\u00eate dont la prochaine \u00e9dition se tient du 20 au 26 mars 2017 \u00e0 Gen\u00e8ve.\n\nMasterclass Stress\nEllen nous parle de la premi\u00e8re Masterclass Musiques Actuelles publique donn\u00e9e \u00e0 l'HEMU le 2 d\u00e9cembre 2016 avec Stress. \n\nAlbum de la semaine: \"Awaken, My Love!\" de Childish Gambino\nApr\u00e8s \"Camp\" (2011) et \"Because The Internet\" (2013), le rappeur am\u00e9ricain Childish Gambino est de retour avec un nouvel album intitul\u00e9 \"Awaken, My Love!\", publi\u00e9 sur le label Glassnote. Dans ce troisi\u00e8me disque, le rap pur et dur laisse la place \u00e0 des sonorit\u00e9s plus jazz et funk. On le d\u00e9couvre toute la semaine dans \"pl3in le poste\".", "Festival Voix de F\u00eate\nBenjamin Luis passe un coup de fil \u00e0 Guillaume Noy\u00e9, directeur et coordinateur du festival Voix de F\u00eate dont la prochaine \u00e9dition se tient du 20 au 26 mars 2017 \u00e0 Gen\u00e8ve.\n\nMasterclass Stress\nEllen nous parle de la premi\u00e8re Masterclass Musiques Actuelles publique donn\u00e9e \u00e0 l'HEMU le 2 d\u00e9cembre 2016 avec Stress. \n\nAlbum de la semaine: \"Awaken, My Love!\" de Childish Gambino\nApr\u00e8s \"Camp\" (2011) et \"Because The Internet\" (2013), le rappeur am\u00e9ricain Childish Gambino est de retour avec un nouvel album intitul\u00e9 \"Awaken, My Love!\", publi\u00e9 sur le label Glassnote. Dans ce troisi\u00e8me disque, le rap pur et dur laisse la place \u00e0 des sonorit\u00e9s plus jazz et funk. On le d\u00e9couvre toute la semaine dans \"pl3in le poste\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/7588050.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8189121", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur et coordinateur du festival Voix de F\u00eate", "name": "Noy\u00e9, Guillaume", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8189121", "ece-8189120"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le \"Projet de territoire Grand Gen\u00e8ve 2016-2030\" sign\u00e9 jeudi", "id": "sound-71EFC981-98CF-4499-8B2C-44DEF349DB69", "durationSec": 145, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Longchamp, pr\u00e9sident du gouvernement genevois\r\nLe \"Projet de territoire Grand Gen\u00e8ve 2016-2030\" sera sign\u00e9 jeudi par le canton de Gen\u00e8ve et ses partenaires vaudois et fran\u00e7ais. L'objectif de cet accord est d'obtenir des financements f\u00e9d\u00e9raux pour d\u00e9velopper les infrastructures de l'agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise.\r\n\r\n* * Le \"Projet de territoire Grand Gen\u00e8ve 2016-2030\" sign\u00e9 jeudi 12h30: Grand-Gen\u00e8ve: ITV Longchamp CUPELIN\r\nOn reste \u00e0 Gen\u00e8ve, o\u00f9 le canton signera cet apr\u00e8s-midi, avec ses partenaires vaudois et fran\u00e7ais, le \"Projet de territoire Grand Gen\u00e8ve 2**\".\r\nL'objectif de cet accord est d'obtenir des financements f\u00e9d\u00e9raux pour d\u00e9velopper les infrastructures de l'agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise... \r\nIl s'agit du 3e dossier d\u00e9pos\u00e9 par le Grand Gen\u00e8ve - les deux premiers avaient permis de r\u00e9colter des montants tr\u00e8s importants pour financer notamment des projets li\u00e9s au rail. \r\nPour le pr\u00e9sident du gouvernement genevois Fran\u00e7ois Longchamp, l'enjeu est donc tr\u00e8s important.\r\n  1'52''\r\nPropos recueillis par Mathieu Cupelin.", "alternativeExcerpt": ["Le \"Projet de territoire Grand Gen\u00e8ve 2016-2030\" sera sign\u00e9 jeudi par le canton de Gen\u00e8ve et ses partenaires vaudois et fran\u00e7ais. L'objectif de cet accord est d'obtenir des financements f\u00e9d\u00e9raux pour d\u00e9velopper les infrastructures de l'agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise."], "alternativeTitle": ["Le \"Projet de territoire Grand Gen\u00e8ve 2016-2030\" sign\u00e9 jeudi / 12H30_2016-12-08T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 08.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8227314.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8206293", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8206289"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Trump nomme un climato-sceptique \u00e0 la t\u00eate de l'Agence de l'environnement", "id": "sound-F8423C80-F7E4-4F00-B7EC-4B2487A16E7D", "durationSec": 252, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Donald Trump a retenu Scott Pruitt, ministre de la Justice de l'Oklahoma et proche de l'industrie des \u00e9nergies fossiles, pour diriger l'Agence de protection de l'environnement (EPA), a annonc\u00e9 l'entourage du pr\u00e9sident \u00e9lu.\r\n\r\n* * Trump nomme un climato-sceptique \u00e0 la t\u00eate de l'Agence de l'environnement  TEL MAGIQUE\r\nLe gouvernement Trump  prend forme\r\nAux Etats-Unis, on commence \u00e0 avoir une vision de plus en plus claire du futur gouvernement de Donald Trump. Parmi les denri\u00e8res nominations en date, le Pr\u00e9sident \u00e9lu a f\u00e2ch\u00e9 les organisations \u00e9cologistes, ce matin, en nommant un climato-sceptique \u00e0 la t\u00eate de l'agence de l'environnement.\r\nBonsoir Philippe Revaz. vous \u00eates notre correspondant aux Etats-Unis.\r\nOn peut dire que Trump n'a pas peur de nommer des \u00ab durs \u00bb \u00e0 la t\u00eate de ses minist\u00e8res.\r\nPAPIER\r\nOui c'est le cas avec l'environnement ou c'est au fond quqelque'un qui reve de supprimer l'agence qz'il va diriger. On l'a vu aussi avec la sant\u00e9, un opposant a obamacare. L'education, une adepte de la privatisation de l'ecole Ministre du travail, un opposangt a toute intervention de l'etat opu au Salaire minimal. Premier enseignement, c d'abord simplement  trump est un president republicain. On l'avait un peu oubli\u00e9, parce que c'est une personnalit\u00e9 inclassable. Obama lui-m\u00eame voulait rassurer les democrates en disant que trump es tpragmatique, pas ideologique., mais quand il faut nommer ses ministres, trump choisit des republicains qui defendent la ligne repzublicaine. Et qui defendent aussi ses promesses de campagne. et c tout a fait coherent,. \r\n***Mais Trump lui-m\u00eame semblait \u00eatre plut\u00f4t ouvert au compromis, sur l'environnement, sur l'immigration par exemple, il a d\u00e9j\u00e0 mod\u00e9r\u00e9 ses propos.\r\nOui sur le climat, il se dit ouvert a la discussion, il a rencontrl\u00e9 al gore, sur l^'immigration il ouvre aussi des compromis possibles. trump se voit sans doute se voir cpomme un arbitre. Il n omme des durs, en effet, mais il se v oitz peutetre comme celui qui peut adoucir, inflechir, trouver des compromis. C'est l'homme qui ne jure que par l'art de la negociation. Voyez son ambassadeur en chine le gouverneur branstad qui est un grand ami du president chinois. \r\n***mais quand il s'agit de nommer les chefs des minist\u00e8res, il choisit des conservateurs de la ligne dure. ce qui r\u00e9jouit les r\u00e9publicains\r\nchez les republciains au congres on voit une formidable oppiortuinit\u00e9 de placer leur piopns, de faire avancer leur agenda. Ce president trump n'arrive pas avec un programme ou une equipe tres fournie, ou une feuille de route tres concrete, du coup les iumpusions vienxront du congres. Et les nominatioins aussi  . avec mike pence, son vice presidentl, tres ien introduit au congres, qui est un dutr, unn  ultra conservateur Tres actif dans le processus de nomination. C'est une de ses proches qui s'occupera des assurances sociales.  \r\n***Mais o\u00f9 est la \u00ab patte \u00bb de trump, dans ces nominations ?\r\nD'abord on l'a vu au tout debut avec la nomination ndes controvers\u00e9s steve bannon, journaliste de droite nationaliste, et du general flynn adepte de prpopos islamophobes. Depuis, la patte trump on la per\u00e7oit  d'aboprd avec les generaux. Trois generaux. D\u00e9j\u00e0. Trump s'entoure de grad\u00e9s americains qui ont \u00e9t\u00e9 en disgrace sous obama. L'autre patte de trump, ce sont les milliardaires et millionaires, qui peuple son cabinet. A l'education. Au travail. la  Ministre des pme, proprietaire de la lucrative ligue de catch americaine, on peut la voir  sur internet  se faire pretendum\u00e9eb nt agresser sur le ring par un de ses atheltes chevelus en combinaison de cuir. \r\n***Et le prochain poste tr\u00e8s observ\u00e9, c'est celui de Secr\u00e9taire d'Etat, le ministre des afffaires \u00e9trang\u00e8res.\r\ntrump prend son tem\u00e8ps et srurtout on ne voit pas de logique claire dans les personnalit\u00e9s qui defilent. on a john bolton qui incarne les experiences de bush en irak. Et romni, qpour qui la russie es tl'ennemi numero un. l\u00e0 encore, Des generaux petraeus, et puis l'ancien commandant de l'otan, l'amira stavridis. qui lui estait parmi les possibles vidce presidents 'hillarxy clinton. doc l\u00e0 pas de ligne tres claire. mais il faut bien dire, on l'a vu avec john kerry et obama , que dans ce domaine c'est le president qui decide. \r\n***\u00c0 l'interne aussi, on a l'impression qu'il pourrait court-circuiter ses ministres quand \u00e7a lui chante. \r\nOui  les impulsions viendront de trump. c'est lui en personne qui s'est rendu en indiana annoncer qu'il avait sauv\u00e9 des emplois menacl\u00e9s de delo-cali-sation. C'est lui qui lance des tweets mena\u00e7ants contre boeing en critiquant le prix du futur avion air force one. quelques minutes apres que le patron de boeing ait critiqu\u00e9 le protectionnisme de trump.  La presidence trump, \u00e7a ira tres vite, et \u00e7a partira de tout en haut , souvent avec des tweets, avec le risque pour ces ministres de devoir courir derriere  les intuitions subites du president.", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump a retenu Scott Pruitt, ministre de la Justice de l'Oklahoma et proche de l'industrie des \u00e9nergies fossiles, pour diriger l'Agence de protection de l'environnement (EPA), a annonc\u00e9 l'entourage du pr\u00e9sident \u00e9lu."], "alternativeTitle": ["Trump nomme un climato-sceptique \u00e0 la t\u00eate de l'Agence de l'environnement / FOR_2016-12-08T18:08:00_developpement-5", "Forum du 08.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8226681.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8206310", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8206301"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson, en live!", "id": "sound-747BBEE3-2824-4012-AE0B-3618493EA0B5", "durationSec": 3422, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ils font l'actualit\u00e9 dans Panorama cette semaine: les artistes invit\u00e9s \u00e0 notre soir\u00e9e live du jeudi 8 d\u00e9cembre \u00e0 20h au studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne.\r\nUn pr\u00e9-concert de No\u00ebl belgo-suisse sous-titr\u00e9 \"Jingle bell, jingle belges, jingle all the way.\". Une belle occasion de f\u00eater la nativit\u00e9 avec un peu d'avance et un maximum d'enthousiasme.\r\n\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans Panorama cette semaine : les artistes invit\u00e9s \u00e0 notre soir\u00e9e live du jeudi 8 d\u00e9cembre au studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne. \r\nUn pr\u00e9-concert de No\u00ebl belgo-suisse sous-titr\u00e9 \" Jingle bell, jingle belges, jingle all the way. \". Une belle occasion de f\u00eater la nativit\u00e9 avec un peu d'avance et un maximum d'enthousiasme. \r\nAutour de J\u00e9r\u00e9mie Kisling, avec le r\u00e9pertoire de son album \" Malhabiles \", Panorama vous propose trois nouveaux-venus que nous nous r\u00e9jouissons de vous pr\u00e9senter : le Lausannois Benoit Lo que vous entendez sur Option Musique avec son titre \" Courir \" et les Belges Denis K et Rive. Denis K rep\u00e9r\u00e9 par les festivals francophones depuis la sortie de \" Nos vies, nos bordels \" et le duo Rive, de la chanson pop dans l'air du temps, avec un soup\u00e7on d'\u00e9lectro \u00e0 l'int\u00e9rieur. \r\nDes concerts \u00e0 suivre d\u00e8s 20 heures le jeudi 8 d\u00e9cembre sur Option Musique. Ils vous seront pr\u00e9sent\u00e9s par Eric Grosjean et St\u00e9phane Thi\u00e9baud, d\u00e9j\u00e0 en train de r\u00e9p\u00e9ter le \" Last Christmas \" de Wham pour vous accueillir. \r\nPour les invitations, cela se passe ici : <http://www.rts.ch/option-musique/participer/8142225-jingle-bell-jingle-belges-jingle-all-the-way.html>", "alternativeTitle": ["Panorama du 08.12.2016", "Le magazine chanson, en live! / PAMA_2016-12-08T20:03:00_panorama", "Panorama du 08.12.2016", "Le magazine chanson, en live! / PAMA_2016-12-08T20:03:00_panorama"], "alternativeExcerpt": ["Ils font l\u02b9actualit\u00e9 dans Panorama cette semaine: les artistes invit\u00e9s \u00e0 notre soir\u00e9e live du jeudi 8 d\u00e9cembre \u00e0 20h au studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne.\n\nUn pr\u00e9-concert de No\u00ebl belgo-suisse sous-titr\u00e9 \"Jingle bell, jingle belges, jingle all the way\u2026\". Une belle occasion de f\u00eater la nativit\u00e9 avec un peu d\u02b9avance et un maximum d\u02b9enthousiasme.", "Ils font l\u02b9actualit\u00e9 dans Panorama cette semaine: les artistes invit\u00e9s \u00e0 notre soir\u00e9e live du jeudi 8 d\u00e9cembre \u00e0 20h au studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne.\n\nUn pr\u00e9-concert de No\u00ebl belgo-suisse sous-titr\u00e9 \"Jingle bell, jingle belges, jingle all the way\u2026\". Une belle occasion de f\u00eater la nativit\u00e9 avec un peu d\u02b9avance et un maximum d\u02b9enthousiasme."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8189170", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur compositeur interpr\u00e8te lausannois, ", "name": "Lo, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "Chanteur, compositeur, interpr\u00e8te, ", "name": "Kisling, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, ", "name": "Denis K", "type": "Participant"}, {"role": "duo belge \u00e9lectro-pop de chanson fran\u00e7aise, ", "name": "Rive", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8189170", "ece-8189169"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Jean-Luc Nordmann et Michel Sapin jouent \"EMS Terminus: tout le monde descend\"", "id": "sound-4467746B-AA2E-44D8-9655-8495208B6E94", "durationSec": 552, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Partager une chambre en EMS avec un parfait inconnu est souvent difficile. Jean-Luc Nordmann et Michel Sapin le jouent dans \"EMS Terminus: tout le monde descend\", une pi\u00e8ce de la compagnie Fribug, \u00e9crite et mise en sc\u00e8ne par Thierry Meury. Elle est jou\u00e9e au caf\u00e9 de la Croix blanche au Mouret (FR).\r\n\r\n* * Jean-Luc Nordmann et Michel Sapin jouent \"EMS Terminus: tout le monde descend\" (Jean-Luc Nordmann & Michel Sapin) 12h30:\u00a0 Invit\u00e9s: SLV Jean-Luc Nordmann: ** 35 et Michel Sapin\r\nPi\u00e8ce th\u00e9\u00e2tre: \"EMS: terminus, tout le monde descend\", la compagnie Fribug, \u00e9crit et mis en sc\u00e8ne par Thierry Meury\r\n\u00a0DIR ST Fribourg, Accueil: Maurice Doucas\r\nIntro: \r\nEn Suisse, pr\u00e8s de 10% des personnes de plus de 80 ans et 44% des plus de 94 ans vivent en EMS. \r\nEt ce chiffre va encore augmenter ces prochaines ann\u00e9es en raison de l'\u00e9volution d\u00e9mographique. \r\nMais, entrer en EMS, c'est souvent une \u00e9tape difficile pour les citoyens. Particuli\u00e8rement pour ceux qui devront partager une chambre avec un parfait inconnu. Eh bien, cette situation-l\u00e0 fait aujourd'hui l'objet d'une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre humoristique. \r\nElle s'appelle \"EMS... Terminus: tout le monde descend\". \r\nElle est cr\u00e9e par la compagnie Fribug. Ecrite et mise en sc\u00e8ne par Thierry Meury. Et elle est jou\u00e9e au caf\u00e9 de la Croix blanche au Mouret, dans le canton de Fribourg, en fin de semaine. jusqu'au 18 d\u00e9cembre.\r\nC'est l'histoire de la rencontre de deux pensionnaires condamn\u00e9s \u00e0 vivre dans la m\u00eame chambre d'EMS: Michel, ex-fonctionnaire, maniaque et tr\u00e8s \u00e0 cheval sur les horaires. \r\nEt Jean-Luc, ex-\u00e9picier juif, tr\u00e8s proche de ses sous et carr\u00e9ment obs\u00e9d\u00e9 par les charmes f\u00e9minins. \r\nUne rencontre de haut vol o\u00f9 les piques et les bons de mots fusent. \r\nOn re\u00e7oit les deux com\u00e9diens de cette pi\u00e8ce: \r\nJean-Luc Nordmann et Michel Sapin, bonjour!\r\nCanevas:\r\nJean-Luc Nordmann:\r\nJean-Luc Nordmann\u00a0: \u00ab\u00a0EMS. Terminus\u00a0\u00bb... C'est titre est plut\u00f4t bien choisi. C'est en effet un lieu dont on revient rarement. Est-ce qu'il est plus difficile de faire rire sur un th\u00e8me aussi grave et souvent encore tabou?\r\nRire de la vieillesse n'est-ce pas aussi une mani\u00e8re de rire de nos propres angoisses face au temps qui passe et face \u00e0 la mort? \r\nJean-Luc Nordmann\u00a0: Ce que montre \u00e9galement la pi\u00e8ce, c'est qu'entrer en EMS c'est perdre de sa libert\u00e9 individuelle: on devient tributaire des autres... C'est particuli\u00e8rement ennuyant quand on a toute sa t\u00eate...\r\nLes deux hommes se retrouvent dans une chambre totalement impersonnelle, digne d'un h\u00f4pital, des lits et des commodes simmilaires, une porte sur laquelle il est \u00e9crit DOUCHE et TOILETTES en tr\u00e8s gros, comme si on prenait les r\u00e9sidents pour des imb\u00e9ciles ou en tout cas pour des patients qui perdent la t\u00eate\u00a0: Jean-Luc Nordmann\u00a0: est-ce que cette pi\u00e8ce est aussi une critique des EMS qu'on voit encore trop souvent aujourd'hui\u00a0?\u00a0\r\nJean-Luc Nordmann\u00a0: \u00e0 la fin de la pi\u00e8ce les deux personnages font de mauvaise fortune bon cour et se pr\u00e9parent une petite f\u00eate pour pendre la cr\u00e9maill\u00e8re\u00a0et pour, je cite\u00a0: arroser les septantes barreaux, puisque la veilliesse est une prison\u00a0: c'est un constat que vous partagez aussi dans la vie\u00a0: viellir, c'est se retrouver de plus en plus enfermer\u00a0?\r\nMichel Sapin:\r\nMichel Sapin, c'est justement la force de cette pi\u00e8ce. Faire rire de ce qui, dans le fond, n'est pas dr\u00f4le. Mais au-del\u00e0 des piques que s'envoient les deux personnages tr\u00e8s carricaturaux, il faut relever que chacun montrent aussi des \u00e9motions et des souffrances:\u00a0 l'un est un mari cocu et alcoolique, il souffre d'\u00eatre rejet\u00e9 par son fils. l'autre a beau s'\u00e9merveiller devant les corps des femmes, il regrette sa femme d\u00e9c\u00e9d\u00e9e. cette pi\u00e8ce, ce n'est pas uniquement du comique. il y aussi du fait r\u00e9\u00e9l?\r\nEt puis l'EMS, comme le texte, c'est un huis-clos, on pense parfois \u00e0 Sartre: Michel Sapin\u00a0: est-ce que le plus dur dans ce type de lieu, n'est pas avant tout de devoir composer avec le caract\u00e8re des autres?\r\nMichel Sapin\u00a0: est-ce qu'on s'occupe trop mal de nos vieux aujourd'hui dans nos soci\u00e9t\u00e9s\u00a0?\r\nMichel Sapin\u00a0: il y a aussi, il me semble, une critique des personnes \u00e2g\u00e9es dans ce texte, de leurs travers notamment\u00a0: ces personnes ont leur petites habitudes, votre personnage par exemple est tr\u00e8s \u00e0 cheval sur les horraires, il fait une fixation sur les montres et veut manger \u00e0 heure pile, alors que les retrait\u00e9s ont le temps en g\u00e9n\u00e9ral.\r\nBeaucoup de personnes \u00e2g\u00e9es avouent pr\u00e9f\u00e9rer mourir que se retrouver dans un EMS. A la fin de la pi\u00e8ce, les deux protagonistes finissent par devenir ami. Est-ce que ce n'est pas cela aussi le message de la pi\u00e8ce: dire qu'on peut s'adapter \u00e0 tout et finir par rire de toutes les circonstances?\r\nAUX DEUX:\r\nJean-Luc Nordmann, vous avez, il me semble, 71 ans et vous Michel Sapin, 66 ans: est-ce que l'id\u00e9e d'entrer en EMS vous fait peur?\r\nEXTRO: \"EMS... terminus, tout le monde descend\". C'est au Caf\u00e9 de la Croix-Blanche au Mouret, dans le canton de Fribourg.\r\nLes spectacles ont lieu jusqu' au 18 d\u00e9cembre les mercredis, jeudis, vendredis et samedis: dates et horaires exactes sur le site\u00a0: HYPERLINK \"http://www.fribug.ch\" www.fribug.ch\r\nJean-Luc Nordmann, Michel Sapin, merci d'\u00eatre venu nous en parler dans ce 12'30. Bonne journ\u00e9e \u00e0 Fribourg!", "alternativeExcerpt": ["Partager une chambre en EMS avec un parfait inconnu est souvent difficile. Jean-Luc Nordmann et Michel Sapin le jouent dans \"EMS Terminus: tout le monde descend\", une pi\u00e8ce de la compagnie Fribug, \u00e9crite et mise en sc\u00e8ne par Thierry Meury. Elle est jou\u00e9e au caf\u00e9 de la Croix blanche au Mouret (FR).", "Partager une chambre en EMS avec un parfait inconnu est souvent difficile. Jean-Luc Nordmann et Michel Sapin le jouent dans \"EMS Terminus: tout le monde descend\", une pi\u00e8ce de la compagnie Fribug, \u00e9crite et mise en sc\u00e8ne par Thierry Meury. Elle est jou\u00e9e au caf\u00e9 de la Croix blanche au Mouret (FR).", "Partager une chambre en EMS avec un parfait inconnu est souvent difficile. Jean-Luc Nordmann et Michel Sapin le jouent dans \"EMS Terminus: tout le monde descend\", une pi\u00e8ce de la compagnie Fribug, \u00e9crite et mise en sc\u00e8ne par Thierry Meury. Elle est jou\u00e9e au caf\u00e9 de la Croix blanche au Mouret (FR)."], "alternativeTitle": ["Jean-Luc Nordmann et Michel Sapin jouent \"EMS Terminus: tout le monde descend\"", "Jean-Luc Nordmann et Michel Sapin jouent \"EMS Terminus: tout le monde descend\" / 12H30_2016-12-08T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Jean-Luc Nordmann et Michel Sapin jouent \"EMS Terminus: tout le monde descend\" / 12H30_2016-12-08T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8227003.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8206294", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Acteur", "name": "Sapin, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Nordmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8206294", "ece-8206285"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Quel est le r\u00f4le des autoroutes dans le monde?", "id": "sound-6FF62F25-ECAD-4504-AB1C-69085A05DF42", "durationSec": 328, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Bovy, professeur \u00e9merite transport et mobilit\u00e9 \u00e0 l'Ecole polytechnique de Lausanne;St\u00f6cklin , Vincent\r\nIl y a une centaine d'ann\u00e9es, les premi\u00e8res autoroutes furent construites pour d\u00e9sengorger les centres des villes et villages. Un si\u00e8cle plus tard, l'enjeu pour les r\u00e9gions d\u00e9velopp\u00e9es n'est plus la construction, mais plut\u00f4t l'optimisation des flux de circulation pour \u00e9viter la saturation.\r\n\r\n* Infotrafic: 08:23:02-08:23:21 / * Quel est le r\u00f4le des autoroutes dans le monde? LANCEMENT 3 / AUTOROUTES ET POLITIQUE\r\n***Le Jura vient d'inaugurer son auroroute transjurane apr\u00e8s trente ans de travaux ! Une promesse pour l'avenir, disaient les autorit\u00e9s pendant pendant les c\u00e9l\u00e9brations... la promesse pour toute une r\u00e9gion et son \u00e9conomie d'en retirer des b\u00e9n\u00e9fices.\r\nParce qu'une autoroute, \u00e7a vous change une r\u00e9gion, parfois m\u00eame un pays.\r\nVincent St\u00f6cklin, vous vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9 au r\u00f4le des autoroutes dans le Monde. Il y a, au d\u00e9part, un constat universel: les embouteillages !\r\n DIR STU LS\r\nPour le moins... Et les embouteillages sont aussi vieux que l'automobile. C'est d\u00e9j\u00e0 pour d\u00e9sengorger les centres des villes et des villages qu'on a construit les premi\u00e8res autoroutes, il y a une centaine d'ann\u00e9e. Un si\u00e8cle plus tard, l'enjeu pour nos r\u00e9gions d\u00e9velopp\u00e9es n'est plus la vraiment la construction, mais plut\u00f4t l'optimisation des flux de circulation pour \u00e9viter la saturation  \r\nPhilippe Bovy est professeur \u00e9merite transport et mobilit\u00e9 \u00e0 l'Ecole polytechnique de Lausanne. \r\n  38'' BOVY ((...sur le m\u00eame nombre de voies))\r\nIl y a l'Europe, certes, mais on ne peut pas comparer l'Europe et ses petits \u00e9tats aux pays continents comme les Etats-Unis, la Chine ou la Russie. Cela d'autant plus que pour ces trois puissances en tout cas, les autoroutes, en plus des raisons pratiques \u00e9videntes, existent aussi pour des raisons strat\u00e9giques et politiques. \r\n***Construire des autoroutes pour un pays, c'est donc loin d'\u00eatre anodin...\r\nBien au contraire. L'exemple embl\u00e9matique sont les c\u00e9l\u00e8bres autoroutes d'Hitler. Elles auraient permis au leader nazi de renforcer son pouvoir, de r\u00e9duire le ch\u00f4mage et de relancer l'\u00e9conomie tout en touchant directement le quotidien de la population en am\u00e9liorant les conditions de vie. \r\nIl y a aussi la Chine aujourd'hui qui construit chaque ann\u00e9e pr\u00e8s de 8000km de nouvelles autouroutes.... oui 8 mille kilom\u00e8tre. De vrais travaux d'Hercule que les autorit\u00e9s de P\u00e9kin pr\u00e9sentent comme un signe de r\u00e9ussite du gouvernement au service du d\u00e9veloppement du pays. Et un symbole fort... depuis quelques mois, la Chine est le pays qui compte le plus de km d'autoroutes au monde devant les Etats-Unis.\r\nPhilippe Bovy....\r\n  25'' BOVY ((...est absolument ph\u00e9nom\u00e9nal))\r\n***Ph\u00e9nomal ! On dit que la richesse d'un pays se mesure \u00e0 la taille de son parc automobile et que l'efficacit\u00e9 d'un gouvernement se mesure lui \u00e0 l'\u00e9tat de son r\u00e9seau routier... Les autoroutes rentrent forc\u00e9ment dans ce cadre ?\r\nAu del\u00e0 des clich\u00e9s en tous cas, il existe un lien entre gouvernance politique et autoroutes. Leur construction pourrait donc \u00eatre un indice du d\u00e9veloppement r\u00e9el d'un pays. Si la Chine est un cas particulier, la Russie elle, pourrait en \u00eatre un autre. Le plus grand pays du monde ne compte m\u00eame pas ... 800km d'autoroute et n'en construit pratiquement pas. \r\n  58'' ((... tir\u00e9 parti des ressources russes consid\u00e9rables))\r\n***On le voit bien avec cet exemple pr\u00e9cis... autouroute et g\u00e9opolique peuvent aller de pair !\r\nOui, ca semble \u00eatre le cas entre la Russie et la Chine, mais l\u00e0 aussi, c'est peut-\u00eatre l'exception qui confirme la r\u00e8gle.\r\nLe principal enjeu du futur sera avant tout de pouvoir optimiser les infrastructures d\u00e9j\u00e0 en place face au nombre de v\u00e9hicules toujours en augmentation. Et l\u00e0, m\u00eame la Chine n'y coupera pas. Mais selon Philippe Bovy des solutions se dessinent d\u00e9j\u00e0...\r\n  21''  ((... des situations que nous avons actuellement))\r\nLes choses vont donc changer, comment? C'est encore difficile \u00e0 dire. Mais pour tous ceux d'entre vous qui nous \u00e9coutez \u00e0 bord de votre voiture sur l'autoroute ce matin, une chose est s\u00fbre... la circulation de demain aura un autre visage.\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Il y a une centaine d'ann\u00e9es, les premi\u00e8res autoroutes furent construites pour d\u00e9sengorger les centres des villes et villages. Un si\u00e8cle plus tard, l'enjeu pour les r\u00e9gions d\u00e9velopp\u00e9es n'est plus la construction, mais plut\u00f4t l'optimisation des flux de circulation pour \u00e9viter la saturation."], "alternativeTitle": ["Quel est le r\u00f4le des autoroutes dans le monde? / TUM_2016-12-08T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 08.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8219458.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8206241", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8206236"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re s\u00e9ance de la commission d'enqu\u00eate sur le Kazakhgate en Belgique", "id": "sound-D6C11A6E-07E6-47D7-AF95-C0001B456134", "durationSec": 69, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La premi\u00e8re s\u00e9ance de la commission d'enqu\u00eate du parlement belge sur le Kazakhgate a lieu ce jeudi. Le pouvoir belge est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir \u00e9t\u00e9 manipul\u00e9 par l'Elys\u00e9e durant le mandat de Nicolas Sarkozy.\r\n\r\n* * Premi\u00e8re s\u00e9ance de la commission d'enqu\u00eate sur le Kazakhgate en Belgique 12h30: belgique Kazagstan\r\nEn Belgique, nouvel \u00e9pisode de l'affaire qui agite la politique cet automne\u00a0: la premi\u00e8re s\u00e9ance de la commission d'enqu\u00eate du parlement sur le Kazakhgate a lieu aujourd'hui.\r\nRomain Clivaz on vous retrouve \u00e0 Bruxelles,\r\nLe pouvoir belge est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir \u00e9t\u00e9 manipul\u00e9 par l'Elys\u00e9e durant le mandat de Nicolas Sarkozy.\r\nRomain Clivaz eb direct de Bruxelles", "alternativeExcerpt": ["La premi\u00e8re s\u00e9ance de la commission d\u2019enqu\u00eate du parlement belge sur le Kazakhgate a lieu ce jeudi. Le pouvoir belge est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 manipul\u00e9 par l\u2019Elys\u00e9e durant le mandat de Nicolas Sarkozy."], "alternativeTitle": ["Premi\u00e8re s\u00e9ance de la commission d'enqu\u00eate sur le Kazakhgate en Belgique / 12H30_2016-12-08T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 08.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8227232.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8206293", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8206284"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Karma", "source": "siranau", "title": "Karma 08.12.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0F44CFF1-4F0C-4FEB-B827-951459950FE7", "durationSec": 291, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Karma", "Karma / NMT_2016-12-08T07:40:00_karma", "Karma / NMT_2016-12-08T07:40:00_karma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8189051", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963694.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8189051", "ece-8189036"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-FB5CB289-BCBB-401D-8154-9B13D4323424", "durationSec": 1763, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 08.12.2016", "Passag\u00e8re du 08.12.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-12-08T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re / PSE_2016-12-08T13:30:00_passagere"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8189301", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8189301", "ece-8189300"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "\"La Promise\", de Xavier Durringer (4/5)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-BB2EF0A4-D975-40B4-BC92-A7BB6F2A0CA0", "durationSec": 1259, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Xavier Durringer, dans \"La Promise\", il \u00e9voque le retour au foyer de Zeck, parti au front quelque part entre les Balkans, l'Asie centrale ou l'Europe de l'Est. Il est question d'amour et de mort, de torture et d'espoir, de viol et de pardon. Zeck et Lucia, les amants, tentent de repartir dans la vie apr\u00e8s la guerre. De reconstruire un pr\u00e9sent sur un pass\u00e9 en ruines. Mais sur les retrouvailles plane une ombre. Celle d'Ibrim, le violeur devenu spectre, dont Lucia est enceinte. C'est la voix d'Ibrim qu'on entend tout d'abord dans \" La Promise \". La voix d'une \u00e2me en peine, en qu\u00eate de pardon. Mise en sc\u00e8ne: Sarah Marcuse. Musique: Marc Berman.", "alternativeExcerpt": ["Xavier Durringer, dans \"La Promise\", \u00e9voque le retour au foyer de Zeck, parti au front quelque part entre les Balkans, l\u02b9Asie centrale ou l\u02b9Europe de l\u02b9Est. Il est question d\u02b9amour et de mort, de torture et d\u02b9espoir, de viol et de pardon. Zeck et Lucia, les amants, tentent de repartir dans la vie apr\u00e8s la guerre. De reconstruire un pr\u00e9sent sur un pass\u00e9 en ruines. \n\nMais sur les retrouvailles plane une ombre. Celle d\u02b9Ibrim, le violeur devenu spectre, dont Lucia est enceinte. C\u02b9est la voix d\u02b9Ibrim qu\u02b9on entend tout d\u02b9abord dans \"La Promise\". La voix d\u02b9une \u00e2me en peine, en qu\u00eate de pardon. \n\nAnna: Caroline Cons\nZech: Thomas Di Genova\nDaniel: David Marchetto\nIbrim: Angelo Dell\u02b9Aquila\nLucia : Laurie Comtesse\n\nMise en sc\u00e8ne: Sarah Marcuse\nMusique: Marc Berman\nMise en onde: Matthieu Ramsauer\n\nLes pi\u00e8ces de Xavier Durringer sont publi\u00e9es aux \u00e9ditions Th\u00e9\u00e2trales, \u00e9diteur et agent de l\u02b9auteur.", "Xavier Durringer, dans \"La Promise\", \u00e9voque le retour au foyer de Zeck, parti au front quelque part entre les Balkans, l\u02b9Asie centrale ou l\u02b9Europe de l\u02b9Est. Il est question d\u02b9amour et de mort, de torture et d\u02b9espoir, de viol et de pardon. Zeck et Lucia, les amants, tentent de repartir dans la vie apr\u00e8s la guerre. De reconstruire un pr\u00e9sent sur un pass\u00e9 en ruines. \n\nMais sur les retrouvailles plane une ombre. Celle d\u02b9Ibrim, le violeur devenu spectre, dont Lucia est enceinte. C\u02b9est la voix d\u02b9Ibrim qu\u02b9on entend tout d\u02b9abord dans \"La Promise\". La voix d\u02b9une \u00e2me en peine, en qu\u00eate de pardon. \n\nAnna: Caroline Cons\nZech: Thomas Di Genova\nDaniel: David Marchetto\nIbrim: Angelo Dell\u02b9Aquila\nLucia : Laurie Comtesse\n\nMise en sc\u00e8ne: Sarah Marcuse\nMusique: Marc Berman\nMise en onde: Matthieu Ramsauer\n\"La Promise\" au Th\u00e9\u00e2tre de l'Alchimic \u00e0 Gen\u00e8ve jusqu'au 18 d\u00e9cembre 2016\nLes pi\u00e8ces de Xavier Durringer sont publi\u00e9es aux \u00e9ditions Th\u00e9\u00e2trales, \u00e9diteur et agent de l\u02b9auteur.", "Xavier Durringer, dans \"La Promise\", \u00e9voque le retour au foyer de Zeck, parti au front quelque part entre les Balkans, l\u02b9Asie centrale ou l\u02b9Europe de l\u02b9Est. Il est question d\u02b9amour et de mort, de torture et d\u02b9espoir, de viol et de pardon. Zeck et Lucia, les amants, tentent de repartir dans la vie apr\u00e8s la guerre. De reconstruire un pr\u00e9sent sur un pass\u00e9 en ruines. \n\nMais sur les retrouvailles plane une ombre. Celle d\u02b9Ibrim, le violeur devenu spectre, dont Lucia est enceinte. C\u02b9est la voix d\u02b9Ibrim qu\u02b9on entend tout d\u02b9abord dans \"La Promise\". La voix d\u02b9une \u00e2me en peine, en qu\u00eate de pardon. \n\nAnna: Caroline Cons\nZech: Thomas Di Genova\nDaniel: David Marchetto\nIbrim: Angelo Dell\u02b9Aquila\nLucia : Laurie Comtesse\n\nMise en sc\u00e8ne: Sarah Marcuse\nMusique: Marc Berman\nMise en onde: Matthieu Ramsauer\n\"La Promise\" au Th\u00e9\u00e2tre de l'Alchimic \u00e0 Gen\u00e8ve jusqu'au 18 d\u00e9cembre 2016\nLes pi\u00e8ces de Xavier Durringer sont publi\u00e9es aux \u00e9ditions Th\u00e9\u00e2trales, \u00e9diteur et agent de l\u02b9auteur."], "alternativeTitle": ["\"La Promise\", de Xavier Durringer (4/5)", "\"La Promise\", de Xavier Durringer (4/5) / VSS_2016-12-08T11:10:00_versus-lire", "\"La Promise\", de Xavier Durringer (4/5) / VSS_2016-12-08T11:10:00_versus-lire"], "imageURL": "//www.rts.ch/8207322.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8188998", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Durringer, Xavier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Anna", "name": "Cons, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "Daniel", "name": "Marchetto, David", "type": "Participant"}, {"role": "Zech", "name": "Di Genova, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "Ibrim", "name": "Dell'Aquila, Angelo", "type": "Participant"}, {"role": "Lucia", "name": "Comtesse, Laurie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8188998", "ece-8188994"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Les tableaux d'Angelo Musco", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9FE5B13D-F282-46AA-BB7F-666E1DD3F0BA", "durationSec": 217, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des corps dans le d\u00e9cor avec l'artiste et photographe italien Angelo Musco, qui r\u00e9alise des tableaux de for\u00eats, de toiles d'araign\u00e9es, de plumes ou encore de nids d'oiseaux avec des milliers de corps humains d\u00e9nud\u00e9s, connect\u00e9s, enlac\u00e9s les uns aux autres et dont les tailles varient du microscopique \u00e0 quelques centim\u00e8tres.", "alternativeExcerpt": ["Des corps dans le d\u00e9cor avec l'artiste et photographe italien Angelo Musco, qui r\u00e9alise des tableaux de for\u00eats, de toiles d\u2019araign\u00e9es, de plumes ou encore de nids d'oiseaux avec des milliers de corps humains d\u00e9nud\u00e9s, connect\u00e9s, enlac\u00e9s les uns aux autres et dont les tailles varient du microscopique \u00e0 quelques centim\u00e8tres.", "Des corps dans le d\u00e9cor avec l'artiste et photographe italien Angelo Musco, qui r\u00e9alise des tableaux de for\u00eats, de toiles d\u2019araign\u00e9es, de plumes ou encore de nids d'oiseaux avec des milliers de corps humains d\u00e9nud\u00e9s, connect\u00e9s, enlac\u00e9s les uns aux autres et dont les tailles varient du microscopique \u00e0 quelques centim\u00e8tres.", "Des corps dans le d\u00e9cor avec l'artiste et photographe italien Angelo Musco, qui r\u00e9alise des tableaux de for\u00eats, de toiles d\u2019araign\u00e9es, de plumes ou encore de nids d'oiseaux avec des milliers de corps humains d\u00e9nud\u00e9s, connect\u00e9s, enlac\u00e9s les uns aux autres et dont les tailles varient du microscopique \u00e0 quelques centim\u00e8tres."], "alternativeTitle": ["Les tableaux d'Angelo Musco", "Les tableaux d'Angelo Musco / HAP_2016-12-08T18:10:00_happy-pics", "Les tableaux d'Angelo Musco / HAP_2016-12-08T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8189106", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8189106", "ece-8189100"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-41D86DFF-AA41-43D5-AFAF-5C50C7725153", "durationSec": 604, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rapha\u00ebl Pitti, professeur de m\u00e9decine d'urgence et de catastrophe, ancien m\u00e9decin militaire;Filippo Lombardi, pr\u00e9sident du groupe PDC aux chambres;Albert R\u00f6sti, pr\u00e9sident UDC;Christian Levrat, pr\u00e9sident du PS\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:06-08:00:39 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(23/ALEP KERR-LAVROV PA 8H) Les forces pro-Bachar Assad contr\u00f4lent d\u00e9sormais l'essentiel de la vieille ville d'Alep. \r\nLes rebelles sont retranch\u00e9s dans leur dernier bastion, dans le sud est de la ville...sous d'intenses bonbardements. \r\nAu point que plusieurs factions de l'opposition ont appel\u00e9 \u00e0 une tr\u00eave hier...\r\nDes rebelles, mais aussi comme six capitales occidentales... \r\nMais hier \u00e0 Hambourg en Allemagne...Les discussions entre Russes et Am\u00e9ricain n'ont rien donn\u00e9 Romain Bardet... \r\nAucune avanc\u00e9e apr\u00e8s la rencontre entre Sergei Lavrov et John Kerry. Discussion pour se mettre d'accord sur un projet d'arr\u00eat des combats et l'\u00e9vacutation des civils et des rebelles. Seul annonce pour l'heure, les discussions doivent reprendre ce matin d'apr\u00e8s le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain. Vous l'avez dit six pays occidentaux demandent l'arr\u00eat imm\u00e9diat des combats...face \u00e0 une catastrophe humanitaire. Les russes, alli\u00e9s de Bachar Al Assad sont exhort\u00e9s \u00e0 user deur influence pour convaincre le r\u00e9gime de Damas....\r\nTous comme les iraniens, dont des combattants soutiennent le r\u00e9gime dans son offensive aux c\u00f4t\u00e9s de milices chiites irakienne et de combattants du Hezbollah libanais. \r\nMais Assad fait la sourde oreille. Il refuse la tr\u00e8ve. Cette victoire \u00e0 Alep, il le dit, sera une \u00e9tape cruciale en vue de  mette fin \u00e0 la guerre en Syrie. Pas question donc de laisser partir les rebelles. \r\nDepuis le d\u00e9but de l'offensive le 15 novembre,  80.000 personnes ont fui Alep-Est, et pr\u00e8s de 400 civils sont morts selon l'Observatoire syrien des droits de l'homme. Mais selon l'ONU....200 000 personnes vivent toujours \u00e0 Alep.\r\n(18/ ALEP IV PITTI) Les rebelles demandent une tr\u00eave... un cessez le feu imm\u00e9diat, on l'entendait.... Ce que confirme aussi Rapha\u00ebl Pitti... \r\nCe professeur de m\u00e9decine d'urgence et de catastrophe, ancien m\u00e9decin militaire, est rentr\u00e9 de Syrie il y a deux semaines. Il  s'attend \u00e0 une autre bataille apr\u00e8s celle d'Alep...\r\n  30''\r\nRapha\u00ebl Pitti interrog\u00e9 par Maria Blasco...\r\n(01/ PDC 09 FEVRIER PI) L'UDC ne lancera pas de r\u00e9f\u00e9rendum contre la solution choisie par le parlement pour appliquer son initiative du 9 f\u00e9vrier... \r\nAnnonce hier, du pr\u00e9sident du parti \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique... Albert Rosti indiquait qu'un r\u00e9f\u00e9rendum ne changerait... Puisque l'actuel parlement n'est pas dispos\u00e9 \u00e0 aller plus loin que ce qu'il a d\u00e9cid\u00e9 pendant cette session... \r\nAu parlement justement, le feuilleton de la mise en application de l'initiative vit ses derniers instants... M\u00eame si le dossier n'est pas tout \u00e0 fait boucl\u00e9... Le Conseil des Etats s'est ralli\u00e9 hier dans les grandes lignes \u00e0 la copie du National... Tout en y ajoutant quelques pr\u00e9cisions... Par exemple...sur le fait que la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne pourra \u00eatre appliqu\u00e9e r\u00e9gionalement. \r\nPietro Bugnon, le PDC \u00e9tait jusqu'ici oppos\u00e9 \u00e0 ce m\u00e9canisme, il pourrait bien changer son fusil d'\u00e9paule...\r\n  1'09''\r\n((Dans ce d\u00e9bat fleuve, le PDC a toujours privil\u00e9gi\u00e9 la voie solitaire. Une application de l'article sur l'immigration de masse semi-rigide : entre la mise en oeuvre stricte, les contingents, r\u00e9clam\u00e9s par l'UDC et le mod\u00e8le de pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne impos\u00e9 par une majorit\u00e9 r\u00e9unissant la gauche et le PLR.\r\nLes d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens pourraient tourner leur veste. La solution qui se dessine au Parlement les s\u00e9duit de plus en plus, selon le tessinois Filippo Lombardi, pr\u00e9sident du groupe PDC aux chambres.\r\nSON 31''\r\nLe parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien n'est pas totalement satisfait, mais ils montre des signes de ralliement. On verra lors du vote final, dans un peu plus d'une semaine, si le PDC rejoindra socialistes et lib\u00e9raux-radicaux dans l'alliance historique en faveur des bilat\u00e9rales.))\r\nVerdict donc le 16 d\u00e9cembre...\r\n(D2/ CN BUDGET 2017) Et autre d\u00e9cision hier \u00e0 Berne... La Conf\u00e9d\u00e9ration aura bien un budget en 2017... \r\nApr\u00e8s un premier refus, le Conseil National a dit oui hier...  \r\nOui \u00e0 une version, qui pr\u00e9voit 340 millions d'\u00e9conomies de plusss que celle du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\nIl reste maintenant beaucoup de divergences avec la version, moins s\u00e9v\u00e8re, des Etats... \r\nLes s\u00e9nateurs examinent \u00e0 nouveau le budget lundi... \r\nC'est donc le bras de fer entre les deux chambres qui se profile. Et qui va mener \u00e0 un budget d'aust\u00e9rit\u00e9, Alexandra Richard... \r\n  1'29''\r\n((Coupes dans le personnel f\u00e9d\u00e9ral, dans le domaine de l'asile, cr\u00e9dits bloqu\u00e9s... La version du National est aust\u00e8re. Suffisamment pour que l'UDC, qui avait dit non la premi\u00e8re fois, ne rejette pas une nouvelle fois le budget. Hier, elle s'est abstenue. Un signal pour dire qu'elle aurait voulu plus de coupes encore. Son pr\u00e9sident Albert R\u00f6sti:...\r\n\"Une bonne situation\"... Tr\u00e8s bonne m\u00eame pour la majorit\u00e9 de droite. Parce que c'est la version du National qui a, en plus, toutes les chances de l'emporter sur celle des Etats, lorsqu'il faudra trancher, en conciliation. Le s\u00e9nateur et pr\u00e9sident du PS Christian Levrat:...\r\nLes Etats reprennent les calculs lundi. Mais les jeux sont faits: le budget sera un budget d'aust\u00e9rit\u00e9. Au final, seuls l'agriculture, la formation et la recherche, et en partie la coop\u00e9ration internationale auront \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9s.))\r\n(19/ US NOMINATION BRANSTAND CHINE PA) *** Donald Trump a d\u00e9sign\u00e9 hier son ambassadeur \u00e0 P\u00e9kin. Il s'agit du gouverneur de l'Iowa Terry Branstad. Un homme qui conna\u00eet bien la Chine et la pr\u00e9sident Si Jinping. \r\nCette nomination intervient alors que les relations se sont tendues entre Washington et P\u00e9kin. \r\nCorrespondance, Rapha\u00ebl Grand\r\n  57''\r\n((Donald Trump ne cesse d'envoyer des messages contradictoires en direction de la Chine. Un coup de fil \u00e0 Ta\u00efwan, des tweets assassins  suivis de la nomination \u00e0 P\u00e9kin du gouverneur de l'Iowa : Terry Branstad, un homme qualifi\u00e9 \u00ab de vieil ami \u00bb par la Chine qui a salu\u00e9 l'arriv\u00e9e prochaine de cet ambassadeur de 70 ans. \r\nTerry Branstad conna\u00eet bien l'Empire du Milieu o\u00f9 il s'est rendu \u00e0 maintes reprises car l'Iowa exporte du ma\u00efs et du soja en Chine. Terry Branstad conna\u00eet aussi bien un certain Xi Jinping, qu'il a rencontr\u00e9 dans les ann\u00e9es 80 et en 2012 lord d'un d\u00eener, quelque mois avant que ce dernier ne devienne le nouveau leader de la Chine.\r\nPour P\u00e9kin , Donald Trump d\u00e9montre avec cette nomination qu'il est ouvert au dialogue . Mais la mission s'annonce compliqu\u00e9e  pour le nouvel ambassadeur am\u00e9ricain. S'il qualifie ses relations \u00ab d'amicales \u00bb avec le pr\u00e9sident chinois, Terry Branstad arrive \u00e0 P\u00e9kin en plein incendie diplomatique. Et les diners partag\u00e9s  dans l'Iowa ne suffiront peut-\u00eatre pas \u00e0 adoucir les relations . Rapha\u00ebl Grand))\r\n(22/ TRUMP HOMME DE L'ANNEE TIME PA) Et autre nomination... Donald Trump aurait nomm\u00e9 un climato.sceptique pour diriger l'agence am\u00e9ricaine de protection de l'environnement...\r\nC'est ce qu'indiquent plusieurs m\u00e9dias am\u00e9ricains qui \u00e9voque Scott Prou-hit pour ce poste... Il est procureur g\u00e9n\u00e9ral de l'OAklahoma... Tr\u00e8s proche aussi des producteurs d'\u00e9nergie fossiles... \r\nEt... puis l'auteur de toutes ces nomination... lui m\u00eame nomm\u00e9... d\u00e9sign\u00e9 personnalit\u00e9 de l'ann\u00e9e 2016... par le magazine am\u00e9ricain Time... \r\nDonald Trump s'est dit tr\u00e8s honnor\u00e9... un grand honneur qui signifie beaucoup pour lui... \r\nUne d\u00e9claration qui renforce toutefois le malentendu qui entoure cette d\u00e9signation depuis des d\u00e9cennies... Simon Corthay...\r\n  50''\r\n((La personnalit\u00e9 de l'ann\u00e9e selon Time, c'est un rite m\u00e9diatique inaugur\u00e9 en 1927... Tr\u00e8s vite, la liste pr\u00e9sente des surprises, avec des figures qui ne sont pas exactement des bienfaiteurs de l'humanit\u00e9. Adolf Hitler en 1938, et l'ann\u00e9e suivante Joseph Staline, qui sera d'ailleurs d\u00e9sign\u00e9 \u00e0 deux reprises... \r\nLa personnalit\u00e9 de l'ann\u00e9e n'est pas un prix, rappellent chaque ann\u00e9e les responsables du magazine. Nous nommons la personne qui a la plus grande influence sur les \u00e9v\u00e9nements, que ce soit pour le meilleur ou pour le pire. Le pire ou le meilleur? Avec Donald Trump, le pays reste profond\u00e9ment divis\u00e9 sur la question, ajoutent les responsables de Time, qui pr\u00e9sentent en couverture le nouvel-\u00e9lu avec cette l\u00e9gende: pr\u00e9sident des Etats - D\u00e9sunis d''Am\u00e9rique.))\r\nEt Time a d\u00e9sign\u00e9 Donald Trump devant Hillary Clinton... \r\nEn 2015... C'est Angela Merkel qui avait remport\u00e9 le titre... \r\nEn 61 Kennedy... et en 1988, la plan\u00e8te terre...\r\n(teasing on en parle) L'avenir de nos retraites et, plus pr\u00e9cis\u00e9ment, le recours au 2\u00e8me pilier, seront au cour du guichet d'On en parle, tout \u00e0 l'heure \u00e0 8h35. \r\nVous pouvez poser vos questions d\u00e8s maintenant sur le site rts.ch/guichet ou par t\u00e9l\u00e9phone, au num\u00e9ro gratuit **. Vous pouvez aussi recourir aux r\u00e9seaux sociaux : la page Facebook ou le compte twitter d'ON EN PARLE, hastag RTS OEP...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(24/US NOMINATION CLIMATOSCEPTIQUE PA) USA : un climato-sceptique \u00e0 la t\u00eate de l'Environnement\r\nC'est un... climato-sceptique qui va diriger l'agence am\u00e9ricaine de protection de l'environnement! Selon plusieurs media am\u00e9ricains, Donald Trump aurait choisi Scott Pruitt (Prou-hitt), procureur g\u00e9n\u00e9ral de l'Oklahoma et tr\u00e8s proche des producteurs d'\u00e9nergie fossile. L'annonce de cette nomination a provoqu\u00e9 la col\u00e8re des d\u00e9fenseurs de l'environnement, Philippe Revaz.\r\n PAPIER\r\n((Un renard pour garder le poulailler, un pyromane pour s'occuper des pompiers, Les organisations ecologistes rivalisent de metaphores plus ou moins heureuses pour dire leur colere a l'id\u00e9e de voir scott prou-hitt diriger l'agence de l'environnement. Prouhitt est sceptique sur les causes humaines du dereglement climatique. Il est de longue date un adversaire acharn\u00e9 de ce qu'il appelle l'activisme de l'agence de protection de l'environnement, accus\u00e9e d'entraver l'economie avec des regulations inutiles. En tant que procureur general de l'oklahoma, il a luiu-meme men\u00e9 plusieurs offensives juridiques contre l'agence qu'il est suppos\u00e9 diriger. Mais cette nomination ne ferait que confirmer une promesse de campagne de donald trump, celle de laisser les mineurs de charbon, les exploitants de gaz de schiste ou de petrole mener leurs activit\u00e9s a leur aise. Et C'est une promesse qui a \u00e9t\u00e9 centrale dans son succes dans les appalaches et une partie du midwest. En filigrane, c'est l'accord de paris sur le climat qui est menac\u00e9. Apres obamacare, c'est un deuxieme pilier de l'heritage d'obama qui menace de s'effondrer. Phr r w  ))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-12-08T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-12-08T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8206276", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8206276", "ece-8206259"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Publicit\u00e9s. Le cirque d'hiver \u00e0 Zoug, les chansons pour enfants de Jacky Laglaire, Atelier \u00e9colo, Go\u00fbters du terroir etc.", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BC10B10B-1D0F-4EF6-BCA0-A5169F64016E", "durationSec": 61, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-12-08T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-12-08T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8189118", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8189118", "ece-8189114"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre en Syrie. Alep, une ville assi\u00e9g\u00e9e et bombard\u00e9e. Quel traitement m\u00e9diatique ?", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-5A81D357-D8C3-4820-B989-A655853C4C78", "thematicGeographicals": ["Alep", "Syrie"], "durationSec": 271, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "Internet", "journaliste", "r\u00e9seau social", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Que faire lorsque les reporters de guerre eux-m\u00eames ont d\u00e9sert\u00e9 le terrain ? A Alep, ville largement d\u00e9truite et divis\u00e9e entre deux camps, les seules sources d'informations sont les habitants de la ville.  Bana Al Abed, 7 ans, poste quotidiennement sur son compte Twitter des nouvelles en direct d'Alep. Une fen\u00eatre dont l'authenticit\u00e9 est r\u00e9guli\u00e8rement mise en cause. Car comme d'autres t\u00e9moignages en direct d'Alep, le compte tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9 de cette petite fille questionne notre rapport \u00e0 l'image et \u00e0 l'information. On entend bien le scepticisme qui r\u00e8gne autour de ces canaux d'informations, et en m\u00eame temps ce sont souvent les seuls disponibles .", "alternativeExcerpt": ["Que faire lorsque les reporters de guerre eux-m\u00eames ont d\u00e9sert\u00e9 le terrain? A Alep, ville largement d\u00e9truite et divis\u00e9e entre deux camps, les seules sources d'informations sont les habitants de la ville."], "alternativeTitle": ["Evolution du traitement m\u00e9diatique \u00e0 Alep / JDM_2016-12-08T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 08.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8225636.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8206262", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste syrienne, \u00e9lue journaliste de l'ann\u00e9e 2015 par Reporters sans fronti\u00e8res (Archives RTS)", "name": "Erha\u00efm, Za\u00efna", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Beyrouth", "name": "Stephan, Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8206249"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 08.12.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-83EAD263-7906-40D7-986F-671A00DF9B3D", "durationSec": 221, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-12-08T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-12-08T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8189057", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8189057", "ece-8189044"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 08.12.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4B9266C2-5D5B-4B38-BB52-1C4E2224EC6B", "durationSec": 107, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-12-08T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-12-08T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8189095", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8189095", "ece-8189087"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national refuse de restreindre la publicit\u00e9 pour le tabac", "id": "sound-2079DBFE-5E85-4A77-98B4-CBD5EF00377A", "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s le Conseil des Etats en juin, le National a rejet\u00e9 jeudi, par 101 voix contre 75, les propositions du Conseil f\u00e9d\u00e9ral visant \u00e0 restreindre la publicit\u00e9 pour le tabac. Le ministre de la Sant\u00e9, Alain Berset, n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 convaincre le parlement et devra revoir sa copie.\r\n\r\n* * Le Conseil national refuse de restreindre la publicit\u00e9 pour le tabac 12h30: pas d'interdiction pub tabac RICHARD\r\nLa publicit\u00e9 pour le tabac et les cigarettes ne sera donc pas limit\u00e9e en Suisse. \r\nPas pour l'instant en tous cas. Apr\u00e8s le conseil des Etats cet \u00e9t\u00e9, le National a renvoy\u00e9 ce matin le projet de loi au Conseil f\u00e9d\u00e9ral par 101 voix contre 75. \r\nLe ministre de la sant\u00e9 Alain Berset devra du coup revoir sa copie. \r\nAlexandra Richard, le projet de loi \u00e9tait pourtant minimal.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s le Conseil des Etats en juin, le National a rejet\u00e9 jeudi, par 101 voix contre 75, les propositions du Conseil f\u00e9d\u00e9ral visant \u00e0 restreindre la publicit\u00e9 pour le tabac. Le ministre de la Sant\u00e9, Alain Berset, n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 convaincre le parlement et devra revoir sa copie."], "alternativeTitle": ["Le Conseil national refuse de restreindre la publicit\u00e9 pour le tabac / 12H30_2016-12-08T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 08.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7802207.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8206293", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8206290"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La mobilisation de l'opinion publique pour la Syrie est tr\u00e8s faible", "id": "sound-A41CFE77-6320-4839-AF56-CDCFCEE6A535", "durationSec": 887, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Malgr\u00e9 les images atroces qui parviennent de Syrie depuis plus de cinq ans, la mobilisation de l'opinion publique et des intellectuels est tr\u00e8s faible. Interviews de Carlo Sommaruga, conseiller national socialiste genevois, et Romain Goupil, cin\u00e9aste fran\u00e7ais.\r\n\r\n* * La mobilisation de l'opinion publique pour la Syrie est tr\u00e8s faible  \r\n18h . \r\nLes images atroces en provenance de Syrie continuent \u00e0 nous parvenir, tous les jours depuis maintenant plus de 5 ans. Pourtant Alexandre Habay, c'est un fait, et contrairement avec beaucoup d'autres crises ces derni\u00e8res ann\u00e9es, on constate une tr\u00e8s faible mobilisation de l'opinion publique et des intellectuels sur le conflit syrien...\r\nSi on compare avec la derni\u00e8re offensive isra\u00e9lienne de Gaza par exemple en 2014 la diff\u00e9rence est frappante. Dans les rues notamment en France, des milliers de personnes avaient d\u00e9fil\u00e9 \u00e0 l'appel d'associations communautaires et d'organisation de gauche pour d\u00e9noncer des crimes de guerre. La bilan en Syrie a beau \u00eatre beaucoup plus \u00e9lev\u00e9, aucune mobilisation d'envergure comparable n'a eu lieu m\u00eame pendant les points culminants de la guerre, qu'il s'agisse de la chute de Homs, des attaques chimiques pr\u00e8s de Damas ou \u00e0 pr\u00e9sent du si\u00e8ge d'Alep. \r\n***Sur les r\u00e9seaux sociaux, m\u00eame indiff\u00e9rence, \r\nA l'\u00e9t\u00e9 2014 de nombreux internautes clamaientent leur indigation face au drame de Gaza en partageant des photos d'enfants morts. Certains de ces clich\u00e9s d'ailleurs mal legend\u00e9s provenaient en r\u00e9alit\u00e9 de Syrie. Mais pour le conflit syrien lui m\u00eame semble \u00eatre beaucoup moins f\u00e9d\u00e9rateur.\r\nEn Grande-Bretagne, le mouvement pacifiste Stop The War n\u00e9 en opposition \u00e0 l'invasion am\u00e9ricaine de l'Irak en  2003 et qui avait mobilis\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque en masse passe aujour'dhui plus de temps \u00e0 d\u00e9noncer les interventions occidentales dans la r\u00e9gion que celles de la Russie par exemple.\r\n*** Et du c\u00f4t\u00e9 des artistes, des intellectuels?\r\nIl y a certes r\u00e9guli\u00e8rement des tribunes collectives dans la presse pour d\u00e9noncer le martyre des civils syriens mais pas de personnalit\u00e9 en particulier pour incarner cette solidarit\u00e9. C\u00f4t\u00e9 politique, le discours a chang\u00e9 depuis l''emergence du groupe Etat islamique. A r\u00e9sent certains \u00e0 droite comme \u00e0 gauche estiment que Bachar al Assad fait figure de moindre mal. Un groupe de parlementaires fran\u00e7ais envisage tout de m\u00eame de se rendre \u00e0 Alep-est en solidarit\u00e9 avec l'opposition syrienne. Le geste tr\u00e8s compliqu\u00e9 \u00e0 mettre en oeuvre, s'inspire sans doute de la visite spectaculaire de Fran\u00e7ois Mitterrand \u00e0 Sarajevo en 1992 en pleine si\u00e8ge. Poiur Alep, on a presque l'impression qu'il est trop tard.", "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 les images atroces qui parviennent de Syrie depuis plus de cinq ans, la mobilisation de l'opinion publique et des intellectuels est tr\u00e8s faible. Interviews de Carlo Sommaruga, conseiller national socialiste genevois, et Romain Goupil, cin\u00e9aste fran\u00e7ais."], "alternativeTitle": ["La mobilisation de l'opinion publique pour la Syrie est tr\u00e8s faible / FOR_2016-12-08T18:06:00_developpement-4", "Forum du 08.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8229605.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8206310", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste Inter", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8206298"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Des tableaux en jeans, c'est sign\u00e9 Ian Berry", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-95BBC4E5-E477-489A-914D-061A67027B15", "durationSec": 169, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Imaginez une galerie d'art dont les tableaux ne seraient pas compos\u00e9s de peinture, mais de milliers de morceaux de jeans... Eh bien \u00e7a existe! Et c'est l'artiste anglais Ian Berry, amoureux des laveries et de la superposition, qui s'y colle.", "alternativeExcerpt": ["Imaginez une galerie d\u2019art dont les tableaux ne seraient pas compos\u00e9s de peinture, mais de milliers de morceaux de jeans... Eh bien \u00e7a existe! Et c\u2019est l\u2019artiste anglais Ian Berry, amoureux des laveries et de la superposition, qui s\u2019y colle.", "Imaginez une galerie d\u2019art dont les tableaux ne seraient pas compos\u00e9s de peinture, mais de milliers de morceaux de jeans... Eh bien \u00e7a existe! Et c\u2019est l\u2019artiste anglais Ian Berry, amoureux des laveries et de la superposition, qui s\u2019y colle.", "Imaginez une galerie d\u2019art dont les tableaux ne seraient pas compos\u00e9s de peinture, mais de milliers de morceaux de jeans... Eh bien \u00e7a existe! Et c\u2019est l\u2019artiste anglais Ian Berry, amoureux des laveries et de la superposition, qui s\u2019y colle."], "alternativeTitle": ["Des tableaux en jeans, c'est sign\u00e9 Ian Berry", "Des tableaux en jeans, c'est sign\u00e9 Ian Berry / HAP_2016-12-08T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Des tableaux en jeans, c'est sign\u00e9 Ian Berry / HAP_2016-12-08T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "imageURL": "//www.rts.ch/8228159.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8189105", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8189105", "ece-8189099"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sport matin - Le monde du sport en Russie touch\u00e9 par la crise \u00e9conomique", "id": "sound-133953AC-540D-42D8-8314-06D3A20B28BE", "durationSec": 287, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le monde du sport en Russie vit des heures difficiles. La crise \u00e9conomique, notamment, le frappe de plein fouet et des f\u00e9d\u00e9rations sportives doivent renoncer \u00e0 l'expertise d'entra\u00eeneurs \u00e9trangers car l'argent manque pour payer leurs salaires.\r\n\r\n* * Sport matin - Le monde du sport en Russie touch\u00e9 par la crise \u00e9conomique (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATION 08.12 DIFFICULTES FINANCIERES SPORT RUSSE)  \r\n6h36, le monde du sport en Russie vit des heures difficile... La crise \u00e9conomique notamment le frappe de plein fouet... des f\u00e9d\u00e9rations sportives doivent notamment renoncer \u00e0 l'expertise d'entra\u00eeneurs \u00e9trangers...l'argent manque pour payer leurs salaires. Isabelle Conaz, le budget f\u00e9d\u00e9ral consacr\u00e9 au sport, lui, sert surtout en ce moment \u00e0 financer les infrastructures du Mondial 2018.\r\nOui l'ann\u00e9e prochaine sur le papier, le budget pour le d\u00e9veloppement de l'\u00e9ducation physique et du sport devrait augmenter en Russie... pour atteindre les 1,4 milliards de francs.  Mais presque les deux tiers de cette somme sera destin\u00e9e \u00e0 financer l'organisation du Mondial de foot 2018, et la Coupe des conf\u00e9d\u00e9rations en 2017. En revanche, les montants pour le d\u00e9veloppement du sport de haut niveau et du sport de masse devraient diminuer par rapport aux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, il y a d\u00e9j\u00e0 eu une baisse cette ann\u00e9e. Vitaly Mutko, d\u00e9sormais vice-premier ministre en charge des sports, a annonc\u00e9 la couleur : en cas de mauvais r\u00e9sultats des sportifs, le financement public accord\u00e9 \u00e0 certaines f\u00e9d\u00e9rations sportives sera r\u00e9duit, car il faut bien se serrer la ceinture quelque part. Il faut rappeler qu'en Russie, des sports comme l'athl\u00e9tisme par ex, d\u00e9pendent presque exclusivement du soutien de l'Etat. Les athl\u00e8tes russes re\u00e7oivent un salaire et gagnent souvent mieux leur vie que leurs confr\u00e8res \u00e0 l'\u00e9tranger. \r\nMais la crise \u00e9conomique se fait sentir, y compris dans les r\u00e9gions...\r\nCette ann\u00e9e, certaines r\u00e9gions russes ont r\u00e9duit de plus de moiti\u00e9 leur budget consacr\u00e9 au sport, c'est le cas par exemple dans la r\u00e9gion de Rostov, dans le sud du pays. Une exception : la ville de Moscou, o\u00f9 l\u00e0, le budget est en hausse. Mais ailleurs, le manque de financement menace l'existence de clubs sportifs, y compris dans les ligues professionnelles, qui d\u00e9pendent \u00e0 la fois des sponsors et du financement des r\u00e9gions. A Perm, dans l'Oural, les repr\u00e9sentants de clubs de foot, de basket, de hockey et de handball ont annonc\u00e9 il y a quelques jours qu'\u00e0 cause des coupes pr\u00e9vues dans le budget de la r\u00e9gion, ils ne tiendraient certainement pas le coup... qu'ils risquaient de descendre en ligue inf\u00e9rieure ou tout simplement de dispara\u00eetre du paysage. \r\nLes sports d'hiver sont aussi touch\u00e9s...\r\nCertaines f\u00e9d\u00e9rations avaient connu une p\u00e9riode faste \u00e0 la veille de Jeux olympiques de Sotchi. Les \u00e9quipes russes avaient pu gagner des m\u00e9dailles \u00e0 ces JO notamment parce qu'elles avaient \u00e9t\u00e9 coach\u00e9es par de tr\u00e8s bons entraineurs \u00e9trangers. Sauf qu'aujourd'hui il n'y aurait plus assez d'argent pour payer ces sp\u00e9cialistes. Certains d'entre eux, \u00e0 l'image de l'entra\u00eeneur fran\u00e7ais de short-track S\u00e9bastien Cross, ont annonc\u00e9 cette ann\u00e9e la fin de leur contrat en Russie. Apr\u00e8s plusieurs mois de retard de salaire, le comit\u00e9 olympique russe est m\u00eame venu au secours de plusieurs f\u00e9d\u00e9rations de sport d'hiver pour les aider \u00e0 payer les salaires de ces entra\u00eeneurs \u00e9trangers. Certains sportifs doivent aussi renoncer \u00e0 des comp\u00e9tions \u00e0 l'\u00e9tranger lorsque cela implique des d\u00e9placements co\u00fbteux, d'autant plus que le rouble est tr\u00e8s bas depuis deux ans.\r\nEn p\u00e9riode de crise \u00e9conomique, les sponsors et les m\u00e9c\u00e8nes ont aussi moins d'argent \u00e0 consacrer au sport...\r\nLa presse russe cite en particulier l'exemple du cyclisme, et de l'\u00e9quipe russe Katiusha. Jusqu'ici elle \u00e9tait financ\u00e9e enti\u00e8rement par le milliardaire Igor Makarov. Il a cherch\u00e9 un co-sponsor en Russie, qui prendrait en charge une partie du financement, mais sans succ\u00e8s, et c'est finalement un sponsor allemand qui a r\u00e9pondu \u00e0 l'appel. L'\u00e9quipe katiousha \u00e9voluera d'ailleurs sous licence suisse d\u00e8s la saison prochaine, et il n'y aura plus que 5 cyclistes russes dans l'\u00e9quipe, d\u00e9plore le journal russe gazeta.ru. Avant de citer un autre exemple dans le monde du cyclisme russe : la d\u00e9cision d'Oleg Tinkov d'arr\u00eater le sponsoring de l'\u00e9quipe de cyclistes qui portent son nom. L'homme d'affaire a annonc\u00e9 qu'il vendrait son \u00e9quipe d'ici l'ann\u00e9e prochaine. \r\nEt \u00e0 ces difficult\u00e9s \u00e9conomiques s'ajoutent les tracas provoqu\u00e9s par le scandale du dopage en Russie...\r\nCet \u00e9t\u00e9, \u00e0 la suite du rapport accablant sur le dopage en Russie, le CIO a demand\u00e9 aux f\u00e9d\u00e9rations internationales de sports d'hiver de geler leurs pr\u00e9paratifs pour les grands \u00e9v\u00e9nements sportifs en Russie, de chercher d'autres pays organisateurs. Les f\u00e9d\u00e9rations russes de sports d'hiver, qui avaient peur de manquer d'argent pour organiser ces comp\u00e9titions internationales, pourraient donc se les voir retirer pour d'autres raisons. D'autant qu'hier, le CIO a d\u00e9cid\u00e9 de prolonger jusqu'\u00e0 \"nouvel avis\" les mesures provisoires prises contre la Russie \u00e0 cause des soup\u00e7ons de dopage. Pour sa part, le directeur de l'Agence am\u00e9ricaine antidopage, Travis Tygart, a estim\u00e9 hier dans la presse \u00ab que le sport en Russie \u00e9tait pourri jusqu'\u00e0 l'os\u00bb. La version finale du rapport McLarren sur l'ampleur du dopage en Russie doit \u00eatre rendu public ce vendredi.", "alternativeExcerpt": ["Le monde du sport en Russie vit des heures difficiles. La crise \u00e9conomique notamment le frappe de plein fouet et des f\u00e9d\u00e9rations sportives doivent renoncer \u00e0 l\u2019expertise d\u2019entra\u00eeneurs \u00e9trangers, car l\u2019argent manque pour payer leurs salaires.", "Le monde du sport en Russie vit des heures difficiles. La crise \u00e9conomique, notamment, le frappe de plein fouet et des f\u00e9d\u00e9rations sportives doivent renoncer \u00e0 l\u2019expertise d\u2019entra\u00eeneurs \u00e9trangers car l\u2019argent manque pour payer leurs salaires.", "Le monde du sport en Russie vit des heures difficiles. La crise \u00e9conomique, notamment, le frappe de plein fouet et des f\u00e9d\u00e9rations sportives doivent renoncer \u00e0 l\u2019expertise d\u2019entra\u00eeneurs \u00e9trangers car l\u2019argent manque pour payer leurs salaires."], "alternativeTitle": ["Sport matin \u2013 Le monde du sport en Russie touch\u00e9 par la crise \u00e9conomique", "Sport matin \u2013 Le monde du sport en Russie touch\u00e9 par la crise \u00e9conomique  / JDM_2016-12-08T06:36:00_sport-matin", "Sport matin \u2013 Le monde du sport en Russie touch\u00e9 par la crise \u00e9conomique  / JDM_2016-12-08T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7885804.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8206271", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8206271", "ece-8206253"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Encore une tranche, Montaigne? Reportages \u00e0 Muriaux (4/5)", "id": "sound-060F67E7-35F7-4553-9176-BEF6EFE35744", "thematicGeographicals": ["Muriaux", "Jura (canton)"], "durationSec": 1627, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une tranche de totch\u00e9 pour tous les penseurs \u00e0 panse, engloutie sans censure mais dans la sciure par les libre-penseurs jurassiens. Ceux qui se font murmurer leur philosophie de ruade par les chevaux du coin!\r\nDe la pure inspiration \u00e9questre pour galoper \u00e0 l'air frais sans l'avoir, gr\u00e2ce aux pr\u00e9cieux conseils de vie de nos amis \u00e0 crini\u00e8res!\r\nC'est au Roselet que nous d\u00e9battons en profondeur quant au sens m\u00eame de l'existence, un EMS pour \u00e9quid\u00e9s qui vaut bien un s\u00e9minaire au palace  pour dirigeants stress\u00e9s. \r\nA Muriaux, \u00e0 la Croix F\u00e9d\u00e9rale, nous visitons les Antilles avant de baffrer du jambon \u00e0 l'os chez la Th\u00e9r\u00e8se du National durant les quatre heures d'un enterrement.\r\nTout cela para\u00eet d\u00e9lirant et incongru, normal, c'est Bille en T\u00eate dans les Franches!\r\n\r\n* * Une tranche de totch\u00e9 pour tous les penseurs \u00e0 panse, engloutie sans censure mais dans la sciure par les libre-penseurs jurassiens. Ceux qui se font murmurer leur philosophie de ruade par les chevaux du coin!\r\nDe la pure inspiration \u00e9questre pour galoper \u00e0 l'air frais sans l'avoir, gr\u00e2ce aux pr\u00e9cieux conseils de vie de nos amis \u00e0 crini\u00e8res!\r\nC'est au Roselet que nous d\u00e9battons en profondeur quant au sens m\u00eame de l'existence, un EMS pour \u00e9quid\u00e9s qui vaut bien un s\u00e9minaire au palace  pour dirigeants stress\u00e9s. \r\nA Muriaux, \u00e0 la Croix F\u00e9d\u00e9rale, nous visitons les Antilles avant de baffrer du jambon \u00e0 l'os chez la Th\u00e9r\u00e8se du National durant les quatre heures d'un enterrement.\r\nTout cela para\u00eet d\u00e9lirant et incongru, normal, c'est Bille en T\u00eate dans les Franches!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 08.12.2016", "Bille en t\u00eate du 08.12.2016", "Encore une tranche, Montaigne? (4/5) / BIL_2016-12-08T09:31:30_bille-en-tete", "Encore une tranche, Montaigne? (4/5) / BIL_2016-12-08T09:31:30_bille-en-tete"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "alternativeExcerpt": ["Une tranche de totch\u00e9 pour tous les penseurs \u00e0 panse, engloutie sans censure mais dans la sciure par les libre-penseurs jurassiens. Ceux qui se font murmurer leur philosophie de ruade par les chevaux du coin!\nDe la pure inspiration \u00e9questre pour galoper \u00e0 l'air frais sans l'avoir, gr\u00e2ce aux pr\u00e9cieux conseils de vie de nos amis \u00e0 crini\u00e8res!\nC'est au Roselet que nous d\u00e9battons en profondeur quant au sens m\u00eame de l'existence, un EMS pour \u00e9quid\u00e9s qui vaut bien un s\u00e9minaire au palace  pour dirigeants stress\u00e9s. \nA Muriaux, \u00e0 la Croix F\u00e9d\u00e9rale, nous visitons les Antilles avant de baffrer du jambon \u00e0 l'os chez la Th\u00e9r\u00e8se du National durant les quatre heures d'un enterrement.\nTout cela para\u00eet d\u00e9lirant et incongru, normal, c'est Bille en T\u00eate dans les Franches!", "Une tranche de totch\u00e9 pour tous les penseurs \u00e0 panse, engloutie sans censure mais dans la sciure par les libre-penseurs jurassiens. Ceux qui se font murmurer leur philosophie de ruade par les chevaux du coin!\nDe la pure inspiration \u00e9questre pour galoper \u00e0 l'air frais sans l'avoir, gr\u00e2ce aux pr\u00e9cieux conseils de vie de nos amis \u00e0 crini\u00e8res!\nC'est au Roselet que nous d\u00e9battons en profondeur quant au sens m\u00eame de l'existence, un EMS pour \u00e9quid\u00e9s qui vaut bien un s\u00e9minaire au palace  pour dirigeants stress\u00e9s. \nA Muriaux, \u00e0 la Croix F\u00e9d\u00e9rale, nous visitons les Antilles avant de baffrer du jambon \u00e0 l'os chez la Th\u00e9r\u00e8se du National durant les quatre heures d'un enterrement.\nTout cela para\u00eet d\u00e9lirant et incongru, normal, c'est Bille en T\u00eate dans les Franches!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8189304", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8189304", "ece-8189303"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La gestation pour autrui \u00e0 travers le monde (4/5). La GPA au Canada", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-BAFBF4EC-8217-4665-85D0-C75D112C9249", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 444, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gestation pour autrui", "f\u00e9condation artificielle", "homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Tol\u00e9r\u00e9e en Belgique, autoris\u00e9e dans certains Etats canadiens et en Afrique du Sud, la gestation pour autrui (GPA) continue partout d'alimenter les d\u00e9bats. Reportage au Canada o\u00f9 la gestation pour autrui est possible, mais ni les m\u00e8res porteuses ni les donneurs de gam\u00e8tes ne peuvent \u00eatre r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s. Une gestation pour autrui dite altruiste.", "alternativeExcerpt": ["Tol\u00e9r\u00e9e en Belgique, autoris\u00e9e dans certains Etats canadiens et en Afrique du Sud, la gestation pour autrui (GPA) continue partout d'alimenter les d\u00e9bats. Reportage de Manon Globensky au Canada o\u00f9 la gestation pour autrui est possible, mais ni les m\u00e8res porteuses ni les donneurs de gam\u00e8tes ne peuvent \u00eatre r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s.", "Tol\u00e9r\u00e9e en Belgique, autoris\u00e9e dans certains Etats canadiens et en Afrique du Sud, la gestation pour autrui (GPA) continue partout d'alimenter les d\u00e9bats. Reportage de Manon Globensky au Canada o\u00f9 la gestation pour autrui est possible, mais ni les m\u00e8res porteuses ni les donneurs de gam\u00e8tes ne peuvent \u00eatre r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s.", "Tol\u00e9r\u00e9e en Belgique, autoris\u00e9e dans certains Etats canadiens et en Afrique du Sud, la gestation pour autrui (GPA) continue partout d'alimenter les d\u00e9bats. Reportage de Manon Globensky au Canada o\u00f9 la gestation pour autrui est possible, mais ni les m\u00e8res porteuses ni les donneurs de gam\u00e8tes ne peuvent \u00eatre r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - La gestation pour autrui \u00e0 travers le monde (4/5)", "InterCit\u00e9s - La gestation pour autrui \u00e0 travers le monde (4/5) / JDM_2016-12-08T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - La gestation pour autrui \u00e0 travers le monde (4/5) / JDM_2016-12-08T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/7131898.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8206273", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gyn\u00e9cologue-obst\u00e9tricien qu\u00e9b\u00e9cois", "name": "Sylvestre, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "directrice marketing, clinique Canadian Fertility Consulting, Ontario", "name": "Willoughby-Brown, Breanne", "type": "Participant"}, {"role": "gyn\u00e9cologue, sp\u00e9cialiste en infertilit\u00e9 dans une clinique \u00e0 Montr\u00e9al", "name": "Beauchamps, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "couple homosexuel anonyme, parents d'un enfant \u00e0 na\u00eetre gr\u00e2ce \u00e0 la GPA", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste Radio-Canada", "name": "Globensky, Manon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8206273", "ece-8206255"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'UDC pr\u00eate \u00e0 lancer une initiative contre les bilat\u00e9rales", "id": "sound-C042D1F3-C74D-49B4-B265-CA09ADE26FF8", "durationSec": 783, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'UDC se r\u00e9serve le droit de lancer une initiative contre la libre circulation des personnes. D\u00e9bat entre Jean-Hugues Busslinger, directeur du D\u00e9partement de politique g\u00e9n\u00e9rale au Centre patronal vaudois et C\u00e9line Amaudruz, conseill\u00e8re nationale UDC genevoise.\r\n\r\n* * L'UDC pr\u00eate \u00e0 lancer une initiative contre les bilat\u00e9rales Il n'y aura pas de r\u00e9f\u00e9rendum contre l'application de l'initiative du 9 f\u00e9vrier 2014, l'initiative contre l'immigration de masse... L'UDC y renonce. Annonce faite hier soir sur la SRF, par son pr\u00e9sident Albert R\u00f6sti... Selon lui, un r\u00e9f\u00e9rendum ne permettrait pas d'assurer que le Parlement adopte r\u00e9\u00e9ellement une loi plus stricte que celle qu'il est en train d'\u00e9laborer... L'UDC se r\u00e9serve le droit en revanche de lancer une initiative contre la libre circulation des personnes... si l'immigration continue de progresser...\r\n- Le Parlement a travaill\u00e9. Certes vous n'\u00eates pas satisfaits. Mais ce sont les r\u00e8gles du jeu. Pour tous les partis. \u00cates-vous toujours le parti du peuple...?\r\n- Pas de referendum, \u00e7a veut dire que vous \u00eates d'accord....? Vous n'avez pas cess\u00e9 de critiquer ce processus parlementaire.\r\n- En fait le score id\u00e9al, c'est 49,9 pas 50,1%... Certains UDC, \u00e0 l'\u00e9poque, \r\n- Trois ans \u00e0 monter au front, \u00e0 brandir des constitutions \u00e0 la tribune, et vous ne faites rien?\r\nL'initiative, parlons-en. Jean-Hugues Busslinger, nous rejoint dans ce d\u00e9bat. bonsoir. Vous \u00eates directeur du d\u00e9partement de politique g\u00e9n\u00e9rale au Centre patronal Vaudois.\r\n AMAUDRUZ:\r\n- L'asile (plus d'asile octroy\u00e9 \u00e0 ceux qui viennent d'un pays s\u00fbr), les contr\u00f4les syst\u00e9matiques aux fronti\u00e8res, les bilat\u00e9rales, une de mise en ouvre pour le 9 f\u00e9vrier. j'en oublie ?\r\n- Vous allez le faire? Ou vous brandissez la menace pour exploiter une th\u00e9matique jusqu'aux prochaines \u00e9lections?\r\n- Au fait: vous \u00eates contre les bilat\u00e9rales, dites-le clairement...!\r\n- Une initiative, c'est toujours source d'incertitude pour l'\u00e9conomie. Et l'incertitude, c'est n\u00e9faste. Mais vous \u00eates pr\u00eats, \u00e0 l'UDC, \u00e0 rajouter cette incertitude...\r\nLe peuple verra de toute fa\u00e7on que l'immigration continuera d'augmenter avec cette application de l'initiative. Si cela se v\u00e9rifiait, l'UDC lancerait alors une initiative pour d\u00e9noncer l'accord sur la libre circulation des personnes. Mais le parti communiquera sur cette possibilit\u00e9 \"en temps voulu\", rel\u00e8ve Albert R\u00f6sti.\r\n BUSSLINGER:\r\n- Pour ou contre la libre-circulation, la question ne m\u00e9rite-t-elle pas d'\u00eatre pos\u00e9e... ?\r\n- N'est-il pas temps, pour vous, de couper les ponts avec ce parti s'il est \u00e0 ce point n\u00e9faste \u00e0 l'\u00e9conomie? Certes, sur certains combats, vous \u00eates du m\u00eame avis - la RIE III, par exemple - mais quand m\u00eame, la ligne rouge n'est-elle pas franchie?\r\n- L'USAM doit-elle se positionner? Se distancier?\r\n- D'un autre c\u00f4t\u00e9 n'est-ce pas aux entreprises de faire preuve de retenue, lors des engagements. C'\u00e9tait un peu l'appel lanc\u00e9 hier par le ministre de l'emploi genevois, Mauro Poggia... A Gen\u00e8ve, certaines entreprises participent sur base volontaire... Vous vous y engagez, vous?\r\n- Cette initiative a des chances d'aboutir... la population se voit spoli\u00e9e de sa d\u00e9cision prise le 9 f\u00e9vrier, avec une mise en oeuvre light, all\u00e9g\u00e9e...", "alternativeExcerpt": ["L'UDC se r\u00e9serve le droit de lancer une initiative contre la libre circulation des personnes. D\u00e9bat entre Jean-Hugues Busslinger, directeur du D\u00e9partement de politique g\u00e9n\u00e9rale au Centre patronal vaudois et C\u00e9line Amaudruz, conseill\u00e8re nationale UDC genevoise."], "alternativeTitle": ["L'UDC pr\u00eate \u00e0 lancer une initiative contre les bilat\u00e9rales / FOR_2016-12-08T18:04:00_developpement-3", "Forum du 08.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8228546.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8206310", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du d\u00e9partement de politique g\u00e9n\u00e9rale au Centre patronal Vaudois", "name": "Busslinger, Jean-Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "CN, vice-pr\u00e9sidente UDC", "name": "Amaudruz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8206309"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Mathias Reynard, conseiller national socialiste valaisan", "id": "sound-40A729FE-502E-498B-9EB2-3B313F42EC04", "durationSec": 1367, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le premier train r\u00e9gulier \u00e0 emprunter le tunnel du Gothard quittera Zurich dimanche. S'il s'agit d'une \u00e9tape essentielle du transfert de la route au rail, on est loin des objectifs de l'initiative des Alpes. Interview de Mathias Reynard, membre du comit\u00e9 d'initiative, conseiller national socialiste valaisan.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Mathias Reynard, conseiller national socialiste valaisan (INVITE REDACTION MATHIAS REYNARD)  \r\n8.12. INVITE MATINALE - MATHIAS REYNARD\r\nMathias Reynard, conseiller national PS, Valais, membre de la commission de la science, de l'\u00e9ducation et de la culture,\u00a0 membre du comit\u00e9 de l'initiative des Alpes \r\n- en cas de besoin son portable , le ** 40 - en direct du studio du Palais f\u00e9d\u00e9ral accueilli par Ivan Steiner ** 94.\r\nIntro\r\nC'est dimanche matin, \u00e0 6 heures et 9 minutes, que le premier train r\u00e9gulier quittera la gare de Zurich pour emprunter le tunnel du Gothard... La nouvelle ligne inaugur\u00e9e en juin dernier sera d\u00e9sormais ouverte au transports de voyageurs et de marchandises... Ce sera une \u00e9tape essentielle, on s'en doute, dans le transfert de la route au rail... Et pourtant, m\u00eame si le rail gagne des parts de march\u00e9 dans les Alpes, on est encore loin des objectifs de l'initiative des Alpes, accept\u00e9e par le peuple il y a 22 ans... On en parle ce matin avec un membre du comit\u00e9 de l'initiative des Alpes, accessoirement conseiller national valaisan... C'est le socialiste Mathias Reynard qui est avec nous en duplex de notre studio du Palais F\u00e9d\u00e9ral, bonjour!\r\nVos amis de l'initiative des Alpes vont se retrouver tout \u00e0 l'heure pour une action \u00e0 l'entr\u00e9e du tunnel ferroviaire, c\u00f4t\u00e9 Uri... Ce corridor ferroviaire qui s'ouvre enfin au trafic de marchandises, \u00e7a repr\u00e9sente quoi pour vous?\r\nL'initiative des Alpes a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e il y a 22 ans, en 1994... A l'\u00e9poque le peuple a d\u00e9cid\u00e9 que les marchandises devaient traverser les alpes par le train et non par la route... On a donc fix\u00e9 un objectif: un trafic limit\u00e9 \u00e0 650 000 poids lourds par an, d'ici \u00e0 2018... 2018, c'est demain pourrait-on dire... O\u00f9 en est-on aujourd'hui?\r\nPour \u00eatre clair, on n'y arrivera pas?\r\nEst-ce qu'il ne faudrait pas revoir les objectifs \u00e0 la baisse, s'entendre par exemple sur le chiffre de un million de poids lourds, par exemple? Ce serait peut-\u00eatre un peu plus r\u00e9aliste...\r\nLe seul moyen d'atteindre l'objectif, c'est de passer par des mesures contraignantes? par exemple des p\u00e9ages pour les camions qui veulent traverser les alpes?\r\nEn m\u00eame temps on pr\u00e9l\u00e8ve d\u00e9j\u00e0 une taxe poids lourds... Si on alourdit encore plus la facture, est-ce qu'on ne va pas nous accuser de racketter les routiers, Mathias Reynard? Sachant qu'en plus la taxe va augmenter le 1er janvier prochain!\r\nIl y a d'autres mesures qu'on peut envisager pour r\u00e9duire les \u00e9missions de CO2?\r\nOn a reparl\u00e9 r\u00e9cemment du projet \"cargo sous-terrain\", un m\u00e9tro destin\u00e9 au transport des marchandises qui pourrait un jour circuler entre gen\u00e8ve et saint-gall... le conseil f\u00e9d\u00e9ral est pour, m\u00eame s'il exclut de soutenir financi\u00e8rement le projet... vous y croyez, vous?\r\n33 milliards de francs, c'est un projet gigantesque... peut-\u00eatre un peu pharaonique... en m\u00eame temps maintenant que le gothard est achev\u00e9, est-ce qu'on n'a pas besoin d'un grand projet f\u00e9d\u00e9rateur de ce genre-l\u00e0?\r\nJO...\r\nEn parlant de grands projets f\u00e9d\u00e9rateurs, Mathias Reynard, parlons un instant des Jeux Olympiques d'hiver 2026... Sion s'y voit d\u00e9j\u00e0... St-Moritz aussi, le parlement des grisons a accept\u00e9 ce mardi un cr\u00e9dit de 25 millions pour soutenir cette candidature, et la population des grisons votera sur cette enveloppe le 12 f\u00e9vrier prochain... C'est une concurrence s\u00e9rieuse pour le Valais, non?\r\nCe qui frappe, c'est que dans les grisons les socialistes ne sont pas du tout chauds \u00e0 l'id\u00e9e d'accueillir les JO... En Valais c'est diff\u00e9rents, on entend les socialistes dire qu'on peut accueillir les JO \u00e0 condition qu'ils soient \"durables\"... C'est aussi votre avis?\r\nLa cl\u00e9, c'est d'investir le minimum dans les infrastructures sportives?\r\nEn m\u00eame temps on voit bien que m\u00eame si tout le monde dit qu'il faut des comp\u00e9titions sportives plus modestes, on n'y arrive pas encore... On se retrouve syst\u00e9matiquement avec des budgets qui explosent et des \u00e9quipements qui se transforment en cimeti\u00e8res apr\u00e8s quelques ann\u00e9es... qu'est-ce qui vous fait dire que le valais y arriverait?\r\nDonc vous ne voyez pas de contradiction dans le fait de lutter contre la pollution dans les alpes et le fait de d\u00e9fendre cette candidature aux JO?\r\nOGM - \r\nL'autre actualit\u00e9 de la semaine, c'est cette d\u00e9cision du Conseil national concernant les OGM... D\u00e9cision un petit peu ambigue, Mathias Reynard: les parlementaires, on le rappelle, n'ont pas voulu du projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral qui pr\u00e9voyait d'ouvrir timidement la porte \u00e0 la culture des OGM... Mais ils n'ont pas non plus d'un moratoire illimit\u00e9, le moratoire est simplement prolong\u00e9 jusqu'en 2021... Au fond au sujet des OGM est ce qu'il ne faudrait pas avoir le courage de d\u00e9cider une bonne fois pour toute qu'on les autorise ou qu'on les interdit?\r\nEn 2005 on avait vot\u00e9 le moratoire le temps d'identifier les dangers... Mais entre temps, les chercheurs ont fait leur travail et leur conclusion sont plut\u00f4t all\u00e9 dans le sens d'une lev\u00e9e du moratoire... C'est en tout cas ce qui est ressorti du programme national de recherche, demand\u00e9 par le parlement lui-m\u00eame et qui a conclu en 2013 \u00e0 l'absence de risques... Vous n'\u00e9coutez pas les scientifiques?\r\nOn sent quand m\u00eame qu'il y a de l'agacement dans la communaut\u00e9 scientifique, face aux craintes exprim\u00e9es par la population et par le parlement face aux OGM... Vous comprenez quand m\u00eame que les experts puissent avoir l'impression de pr\u00eacher dans le d\u00e9sert?\r\nLe projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral ne repr\u00e9sentait qu'un tout petit pas... Il ne s'agissait que de cr\u00e9er des zones sp\u00e9cifiquement d\u00e9di\u00e9es \u00e0 la culture des OGM... Pour vous c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 aller trop loin?\r\nCe projet il n'est pas encore compl\u00e8tement enterr\u00e9... Si jamais il arrive \u00e0 passer quand m\u00eame, et si ces fameuses zones de cultures OGM voient le jour, qu'est-ce qui va se passer? Il y aura des faucheurs volontaires qui viendront d\u00e9truire les r\u00e9coltes, comme \u00e7a s'est vu dans d'autres pays?\r\nLe moratoire, on le disait, va \u00eatre prolong\u00e9 jusqu'en 2021... Au rythme o\u00f9 vont les choses, et quand on voit \u00e0 quel point le terrain est min\u00e9, mathias reynard, on peut imaginer que le moratoire se prolonge encore au-del\u00e0 de 2021... Est-ce qu'il n'y a pas le risques que la Suisse se fasse des ennemis \u00e0 force de fermer la porte aux OGM?\r\n La presse\r\nOn va feuilleter la presse du jour avec sandra zimmerli et Val\u00e9rie Droux... \r\n------>9 f\u00e9vrier: en r\u00e9sum\u00e9, la d\u00e9mocratie ne sort pas gagnante de ces 3 ann\u00e9es d'incertitude... mais qu'est-ce qui est le pire: le fait qu'on n'ait pas respect\u00e9 la volont\u00e9 populaire, ou le fait qu'on ait autant louvoy\u00e9 pendant ces 3 ans?\r\n----->vous plaidez pour une application stricte de l'initiative des alpes mais pour une application souple du 9 f\u00e9vrier, il y a quand m\u00eame une petite contradiction l\u00e0-dedans?\r\n------>uber... On parlait de la m\u00e9fiance \u00e0 l'\u00e9gard de la science et des technologies... Il y a eu ce papier de position sur la d\u00e9mocratie \u00e9conomique qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 au dernier congr\u00e8s du ps, le week-end dernier... certains camarades ont d\u00e9plor\u00e9 qu'il ne dise pas un mot des changements li\u00e9s \u00e0 la num\u00e9risation... Il y a une m\u00e9fiance ou un malaise par rapport \u00e0 ces questions l\u00e0?\r\nMathias Reynard, merci... \r\n7h58/59: \"merci machin... A mes c\u00f4t\u00e9s dans le studio il y a Eric Guevara-Frey, bonjour! Tout un Monde avec vous, dans une dizaine de minutes... \r\n\" bla bla bla chabou \"rendez-vous \u00e0 8h10!\"... infotrafic... m\u00e9t\u00e9o... virgule sponsor... \"Il est 8h sur la premi\u00e8re\" (virgule) \"le journal Sandra Viscardi!\"", "alternativeExcerpt": ["Le premier train r\u00e9gulier \u00e0 emprunter le tunnel du Gothard quittera Zurich dimanche. S'il s'agit d'une \u00e9tape essentielle du transfert de la route au rail, on est loin des objectifs de l'initiative des Alpes. Interview de Mathias Reynard, membre du comit\u00e9 d'initiative, conseiller national socialiste valaisan.", "Mathias Reynard, conseiller national socialiste valaisan, s'exprime sur le premier train r\u00e9gulier \u00e0 emprunter le tunnel du Gothard qui quittera Zurich dimanche.", "Le premier train r\u00e9gulier \u00e0 emprunter le tunnel du Gothard quittera Zurich dimanche. S'il s'agit d'une \u00e9tape essentielle du transfert de la route au rail, on est loin des objectifs de l'initiative des Alpes. Interview de Mathias Reynard, membre du comit\u00e9 d'initiative, conseiller national socialiste valaisan.", "Le premier train r\u00e9gulier \u00e0 emprunter le tunnel du Gothard quittera Zurich dimanche. S'il s'agit d'une \u00e9tape essentielle du transfert de la route au rail, on est loin des objectifs de l'initiative des Alpes. Interview de Mathias Reynard, membre du comit\u00e9 d'initiative, conseiller national socialiste valaisan."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Mathias Reynard, conseiller national socialiste valaisan", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Mathias Reynard", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Mathias Reynard, conseiller national socialiste valaisan / JDM_2016-12-08T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Mathias Reynard, conseiller national socialiste valaisan / JDM_2016-12-08T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8206263", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller national 2011-", "name": "Reynard, Mathias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8206263", "ece-8206244"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Les poup\u00e9es russes ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0AC2B9A6-69C1-45A8-BC44-3BAB8D578049", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 128, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maya"], "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-12-08T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-12-08T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8189092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8189092", "ece-8189082"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Thierry Romanens, chanteur", "id": "sound-2CB0708E-319F-4DF8-BC2D-189A76BC6F75", "durationSec": 2627, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Thierry Romanens & le trio jazz Format A'3 (Patrick Dufresne \u00e0 la batterie, Fabien Sevilla \u00e0 la contrebasse et Alexis Gfeller au piano)  s'emparent du roman de Jean Echenoz, \"Courir\",  pour raconter, \u00e0 leur mani\u00e8re, la vie du c\u00e9l\u00e8bre coureur de fond tch\u00e9coslovaque Emil Z\u00e1topek, dont les exploits olympiques r\u00e9alis\u00e9s sur fond de Deuxi\u00e8me Guerre Mondiale, de r\u00e9cup\u00e9ration politique et de communisme totalitaire n'ont jamais \u00e9t\u00e9 \u00e9gal\u00e9s.Thierry Romanens est au micro de Pierre Philippe Cadert.\r\nLe spectacle est \u00e0 voir \u00e0 l'Echandole d'Yverdon les 9 et 10 d\u00e9cembre, au Casino de la Grange au Locle le 16 et au Th\u00e9\u00e2tre de l'Alambic \u00e0 Martigny le 12 janvier 2017.", "alternativeExcerpt": ["Thierry Romanens & le trio jazz Format A\u02b93 (Patrick Dufresne \u00e0 la batterie, Fabien Sevilla \u00e0 la contrebasse et Alexis Gfeller au piano)  s\u02b9emparent du roman de Jean Echenoz, \"Courir\",  pour raconter, \u00e0 leur mani\u00e8re, la vie du c\u00e9l\u00e8bre coureur de fond tch\u00e9coslovaque Emil Z\u00e1topek, dont les exploits olympiques r\u00e9alis\u00e9s sur fond de Deuxi\u00e8me Guerre Mondiale, de r\u00e9cup\u00e9ration politique et de communisme totalitaire n\u02b9ont jamais \u00e9t\u00e9 \u00e9gal\u00e9s.Thierry Romanens est au micro de Pierre Philippe Cadert.\n\nLe spectacle est \u00e0 voir \u00e0 l'Echandole d\u02b9Yverdon les 9 et 10 d\u00e9cembre, au Casino de la Grange au Locle le 16 et au Th\u00e9\u00e2tre de l'Alambic \u00e0 Martigny le 12 janvier 2017."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Thierry Romanens, chanteur / VER_2016-12-08T16:30:45_l-invite-thierry-romanens-chanteur", "Vertigo du 08.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8225259.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8189354", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8189353"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 08.12.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A57FB423-A0AD-4035-922C-09006C34A3F6", "durationSec": 64, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-12-08T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 08.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8189073", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8189064"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le service public en question (19/20) : Entretien avec C\u00e9cile M\u00e9adel ", "id": "sound-109789BB-C2E6-4E8D-9CF7-12D1A07AA47E", "durationSec": 3396, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretien avec C\u00e9cile M\u00e9adel \r\nAu micro de Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer, nous accueillons la sociologue C\u00e9cile M\u00e9adel. Ses travaux sont consacr\u00e9s essentiellement aux usages et \u00e0 la gen\u00e8se des techniques de communication en particulier de la radio, de la t\u00e9l\u00e9vision, et de l'internet. Elle est professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Panth\u00e9on Assas.\r\n\r\n* * Au micro de Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer, nous accueillons la sociologue C\u00e9cile M\u00e9adel. Ses travaux sont consacr\u00e9s essentiellement aux usages et \u00e0 la gen\u00e8se des techniques de communication en particulier de la radio, de la t\u00e9l\u00e9vision, et de l'internet. Elle est professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 Panth\u00e9on Assas.\r\nLien : <https://fr.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9cile_M%C3%A9adel>", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 08.12.2016", "Histoire vivante du 08.12.2016", "Le service public en question (19/20) / HV_2016-12-08T20:03:45_histoire-vivante", "Le service public en question (19/20) / HV_2016-12-08T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec C\u00e9cile M\u00e9adel \nAu micro de Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer, nous accueillons la sociologue C\u00e9cile M\u00e9adel. Ses travaux sont consacr\u00e9s essentiellement aux usages et \u00e0 la gen\u00e8se des techniques de communication en particulier de la radio, de la t\u00e9l\u00e9vision, et de l'internet. Elle est professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Panth\u00e9on Assas.", "Entretien avec C\u00e9cile M\u00e9adel \nAu micro de Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer, nous accueillons la sociologue C\u00e9cile M\u00e9adel. Ses travaux sont consacr\u00e9s essentiellement aux usages et \u00e0 la gen\u00e8se des techniques de communication en particulier de la radio, de la t\u00e9l\u00e9vision, et de l'internet. Elle est professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Panth\u00e9on Assas."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8189310", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8189310", "ece-8189309"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Guysmo est un homme fontaine ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3073C28E-DAE2-4C7D-BCC7-3CC845FE409E", "durationSec": 151, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fontaine"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-12-08T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-12-08T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8189089", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8189089", "ece-8189080"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Victor et les math\u00e9matiques ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2C84930C-3983-481F-BF2F-3DA973E9D9BD", "durationSec": 194, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-12-08T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-12-08T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8189091", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8189091", "ece-8189081"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1.Invit\u00e9", "id": "sound-6909228D-1D9B-4624-929D-0A31088DCB6E", "durationSec": 4982, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En direct du Th\u00e9\u00e2tre Kleber M\u00e9leau, Anne Gillot re\u00e7oit J\u00e9r\u00f4me Melly et Alexandre Lecoultre qui proposent une lecture musicale de \"Moisson\", accompagn\u00e9s par une improvisation sur le texte du pianiste Lucas Buclin. Musique \u00e9galement avec la pr\u00e9sence de Daniel Renzi, guitariste de la Cueva Flamenca. Aussi, le compositeur Jean-Luc Darbellay nous parle de sa nouvelle cr\u00e9ation, \"Anges, l'univers myst\u00e9rieux de Paul Klee, Ouvre Suisse #32\" jou\u00e9e les 7 et 9 d\u00e9cembre 2016 au Victoria Hall de Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 08.12.2016", "Invit\u00e9 / MTC_2016-12-08T17:06:00_invite", "Magn\u00e9tique du 08.12.2016", "Le sommaire / MTC_2016-12-08T17:06:00_magnetique", "Narcisse / MTC_2016-12-08T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2016-12-08T17:06:00_chronique", "News / MTC_2016-12-08T17:06:00_news", "Nomade / MTC_2016-12-08T17:06:00_nomade", "Le sommaire / MTC_2016-12-08T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["En direct du Th\u00e9\u00e2tre Kleber M\u00e9leau, Anne Gillot re\u00e7oit J\u00e9r\u00f4me Melly et Alexandre Lecoultre qui proposent une lecture musicale de \"Moisson\", accompagn\u00e9s par une improvisation sur le texte du pianiste Lucas Buclin. Musique \u00e9galement avec la pr\u00e9sence de Daniel Renzi, guitariste de la Cueva Flamenca. Aussi, le compositeur Jean-Luc Darbellay nous parle de sa nouvelle cr\u00e9ation, \"Anges, l\u02b9univers myst\u00e9rieux de Paul Klee, \u0152uvre Suisse #32\" jou\u00e9e les 7 et 9 d\u00e9cembre 2016 au Victoria Hall de Gen\u00e8ve.", "En direct du Th\u00e9\u00e2tre Kleber M\u00e9leau, Anne Gillot re\u00e7oit J\u00e9r\u00f4me Melly et Alexandre Lecoultre qui proposent une lecture musicale de \"Moisson\", accompagn\u00e9s par une improvisation sur le texte du pianiste Lucas Buclin. Musique \u00e9galement avec la pr\u00e9sence de Daniel Renzi, guitariste de la Cueva Flamenca. Aussi, le compositeur Jean-Luc Darbellay nous parle de sa nouvelle cr\u00e9ation, \"Anges, l\u02b9univers myst\u00e9rieux de Paul Klee, \u0152uvre Suisse #32\" jou\u00e9e les 7 et 9 d\u00e9cembre 2016 au Victoria Hall de Gen\u00e8ve."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8188992", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain", "name": "Lecoultre, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "Musicien, compositeur", "name": "Darbellay, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste, ", "name": "Renzi, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, ", "name": "Melly, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8188992", "ece-8188987"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Femmes au volant", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8E0AA78D-4A71-455F-B992-5F7F8D03E74A", "durationSec": 160, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Femmes au volant", "Femmes au volant / SUPER_2016-12-08T17:10:24_le-supplement-du-nourjal", "Femmes au volant / SUPER_2016-12-08T17:10:24_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8189074", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8189074", "ece-8189065"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 08.12.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-309AA7BD-2563-4436-8587-60874BFCA238", "durationSec": 139, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-12-08T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-12-08T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8189072", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8189072", "ece-8189063"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-26D69C27-CFC7-4D5D-8643-230EDDA9032B", "durationSec": 834, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Stephan Laure;Rapha\u00ebl Pitti, professeur de m\u00e9decine d'urgence et de catastrophe, ancien m\u00e9decin militaire;Albert R\u00f6sti, pr\u00e9sident parti UDC;Filippo Lombardi, pr\u00e9sident du groupe PDC aux chambres;Jean-Ren\u00e9 Fournier, conseiller aux Etats;Pierre-Yves Kohler, responsable programme bepog;Martial Courtet, ministre de la formation dans le Jura;S\u00e9bastien Chiappero, fondateur et directeur \u00e0 Gen\u00e8ve de l'agence Sponsorize;Denis Wicky, entra\u00eeneur de Charlotte Chable\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(17/ SYRIE SITUATION ALEP) Paris, Londres et Washington, notamment demandent une tr\u00eave \u00e0 Alep, o\u00f9 ils d\u00e9noncent une \u00ab catastrophe humanitaire. \u00bb.. Des contacts doivent reprendre ce matin entre Russes et Am\u00e9ricains. \r\nIls ont \u00e9chou\u00e9 hier, \u00e0 Hambourg...  Depuis la nouvelle offensive des forces pro-Assad pour reprendre les quartiers rebelles, plus de 350 civils ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s. \r\nEt l'avanc\u00e9e de ces troupes se poursuit, dans l'est de la ville, la partie que les rebelles contr\u00f4laient depuis quatre ans.\r\nA Beyrouth, correspondance de Laure Stephan...\r\n  53''\r\n((Les forces pro-Assad contr\u00f4lent d\u00e9sormais l'essentiel de la vieille ville d'Alep, la zone o\u00f9 passait depuis quatre ans la ligne de d\u00e9marcation entre secteur loyaliste et insurg\u00e9. Les rebelles se sont retir\u00e9s des quartiers qu'ils tenaient encore, pour \u00e9viter de livrer un combat in\u00e9gal. Leur territoire se r\u00e9duit comme peau de chagrin : les insurg\u00e9s sont cantonn\u00e9s dans un r\u00e9duit d'\u00e0 peine une dizaine de kilom\u00e8tres carr\u00e9, dans le sud-est d'Alep, et leur dernier bastion est la cible d'intenses bombardements. uu\r\nFace aux avanc\u00e9es de l'arm\u00e9e et des groupes paramilitaires, syriens ou \u00e9trangers, qui lui sont alli\u00e9s, plusieurs factions de l'opposition ont appel\u00e9 hier \u00e0 une tr\u00eave. Une tr\u00eave qui pourrait permettre l'\u00e9vacuation des bless\u00e9s et des civils d\u00e9sireux de sortir. Mais il ne s'agit pas des groupes les plus influents \u00e0 Alep, dont plusieurs se disent d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 combattre jusqu'au bout. Et dans l'autre camp, le r\u00e9gime a d'autant moins l'intention d'accepter une tr\u00eave, qu'il est au bord de s'emparer de la totalit\u00e9 de la ville. Ce serait, selon Bachar Al-Assad, une \u00ab \u00e9tape \u00e9norme vers la fin du conflit. \u00bb))\r\n(18/ ALEP IV PITTI) Les rebelles demandent une tr\u00eave... le cessez le feu imm\u00e9diat, on l'entendait.... Ce que confirme aussi Rapha\u00ebl Pitti... \r\nCe professeur de m\u00e9decine d'urgence et de catastrophe, ancien m\u00e9decin militaire, est rentr\u00e9 de Syrie il y a deux semaines. Il  s'attend \u00e0 une autre bataille apr\u00e8s celle d'Alep...\r\n   30''\r\nRapha\u00ebl Pitti interrog\u00e9 par Maria Blasco... \r\nEt dans l'ouest l'Irak, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re syrienne, un raid a\u00e9rien a tu\u00e9 des dizaines de civils \u00e0 Al Qa\u00efm... 55 civils dont 12 femmes et 19 enfant ont perdu la vie dans cette ville tenue par des djihadistes de l'Etat islamique...\r\n(02/ UDC STOP REFERENDUM 09 FEVRIER IV R\u00d6STI) En Suisse, l'UDC ne lancera pas de r\u00e9f\u00e9rendum contre la voie qui sera choisie par le parlement pour appliquer son initiative contre l'immigration de masse... \r\nD\u00e9cision prise mardi lors de la s\u00e9ance de direction du parti... selon le pr\u00e9sident l'UDC Albert R\u00f6sti... \r\nIl s'exprimait hier au t\u00e9l\u00e9journal de la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique SRF... \r\n  32''\r\n(01/ PDC 09 FEVRIER PI) Et au Parlement, le dossier de l'application du 9 f\u00e9vrier n'est pas encore boucl\u00e9, m\u00eame si on s'approche... \r\nLe Conseil des Etats s'est ralli\u00e9 dans les grandes lignes hier \u00e0 la copie du National... en y ajoutant quelques retouches... \r\nPar exemple sur le fait que la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne pourra \u00eatre appliqu\u00e9e r\u00e9gionalement, en fonction du taux de ch\u00f4mage... \r\nPietro Bugnon, le PDC qui \u00e9tait jusqu'ici oppos\u00e9 \u00e0 ce m\u00e9canisme pourrait bien finalement changer son fusil d'\u00e9paule...\r\n  1'09''\r\n((Dans ce d\u00e9bat fleuve, le PDC a toujours privil\u00e9gi\u00e9 la voie solitaire. Une application de l'article sur l'immigration de masse semi-rigide : entre la mise en oeuvre stricte, les contingents, r\u00e9clam\u00e9s par l'UDC et le mod\u00e8le de pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne impos\u00e9 par une majorit\u00e9 r\u00e9unissant la gauche et le PLR.\r\nLes d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens pourraient tourner leur veste. La solution qui se dessine au Parlement les s\u00e9duit de plus en plus, selon le tessinois Filippo Lombardi, pr\u00e9sident du groupe PDC aux chambres.\r\nSON 31''\r\nLe parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien n'est pas totalement satisfait, mais ils montre des signes de ralliement. On verra lors du vote final, dans un peu plus d'une semaine, si le PDC rejoindra socialistes et lib\u00e9raux-radicaux dans l'alliance historique en faveur des bilat\u00e9rales.))\r\nVerdict donc... le 16 d\u00e9cembre...\r\n(07/ VS AEROPORT MILITAIRE IV FOURNIER) En Valais, la base a\u00e9rienne militaire de Sion se retrouvera en mains civiles d\u00e8s 2022. \r\nM\u00eame si elle restera \u00e0 disposition de l'arm\u00e9e comme a\u00e9rodrome de d\u00e9gagement, en cas d'urgence. \r\nAu final, le transfert va cr\u00e9\u00e9er plus de postes de travail qu'il n'en supprime. \r\nLe centre de formation et sa trentaine d'apprentis va \u00e9galement rester en Valais. \r\nDe quoi r\u00e9jouir Jean-Ren\u00e9 Fournier, Conseiller aux Etats et pr\u00e9sident du comit\u00e9 qui a pilot\u00e9 ces n\u00e9gociations entre la Conf\u00e9d\u00e9ration, le canton et la ville.\r\n  45''\r\nPropos recueillis par Marie Giovannola...\r\n(D1/ JU VALORISATION METIERS TECHNIQUES) Dans le Jura... une journ\u00e9e pour valoriser les m\u00e9tiers techniques... \r\nHier une trentaine d'enseignants d'un coll\u00e8ge de Porrentruye ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s dans l'une des plus importantes entreprises de la r\u00e9gion... Objectif, faire d\u00e9couvrir \u00e0 ces professeurs, des fili\u00e8res industrielles, afin qu'ils puissent en parler \u00e0 leurs \u00e9l\u00e8ves... \r\nUne op\u00e9ration de communication destin\u00e9e \u00e0 am\u00e9liorer l'image d'un secteur qui doit assurer sa rel\u00e8ve... Ga\u00ebl Klin... \r\n  1'22''\r\n((#bepog, c'est le nom d'un programme soutenu par les cantons de l'Arc jurassien et la Conf\u00e9d\u00e9ration. Il est destin\u00e9 \u00e0 donner envie aux jeunes de s'orienter vers les m\u00e9tiers techniques. Pierre-Yves Kohler est responsable de sa mise en ouvre. \r\n#bepog a donc mis sur pied plusieurs activit\u00e9s destin\u00e9es \u00e0 am\u00e9liorer cette image. Parmi elles, la d\u00e9couverte des entreprises par les enseignants du secondaire. Pour le ministre de la Formation dans le Jura, il faut \u00eatre lucide, ces deux milieux ne se connaissent pas. Martial Courtet. \r\nEt les besoins sont \u00e9normes, l'industrie devra embaucher en Suisse 17000 personnes par an ces 5 prochaines ann\u00e9es pour assurer la p\u00e9rennit\u00e9 de ses entreprises.))\r\n(D5/ RONALDO PROBLEMES FISCAUX) Les ennuis judiciaires de Cristiano Ronaldo... pas de quoi remettre en cause certains contrats de sponsoring... \r\nTag Heurer... n'entend pas revoir son partenariat avec le footballer impliqu\u00e9 dans une affaire d'\u00e9vasion fiscale pr\u00e9sum\u00e9... Le joueur portugais du Real Madrid est depuis le printemps 2014, l' l'ambassadeur de la marque horlog\u00e8re chaux-de-fonni\u00e8re, propri\u00e9t\u00e9 du groupe LVMH. \r\nLa justice espagnole se dit pr\u00eate \u00e0 enqu\u00eater, elle qui a condamn\u00e9 Lionel Messi en juillet dernier pour avoir fraud\u00e9 le fisc. \r\nMais pour Tag Heuer, rien ne justifie une rupture du contrat de parrainage sign\u00e9 avec Ronaldo. Olivier Schorderet...\r\n  1'35''\r\n((\"Pas question de se substituer \u00e0 la justice. Laissons-la travailler\" nous a d\u00e9clar\u00e9 Jean-Claude Biver, le responsable du p\u00f4le horloger de LVMH. Car pour l'heure, aucune charge ne p\u00e8se sur l'attaquant madril\u00e8ne. En mars dernier Tag Heuer a bien l\u00e2ch\u00e9 Maria Sharapova: mais c'\u00e9tait apr\u00e8s un contr\u00f4le antidopage positif, et la joueuse russe a \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9e par la F\u00e9d\u00e9ration internationale de tennis. Pour S\u00e9bastien Chiappero, fondateur et directeur \u00e0 Gen\u00e8ve de l'agence Sponsorize, la dizaine de marques qui travaillent avec le footballeur ne le l\u00e2cheront pas. \r\nitv\r\nReste la possible atteinte \u00e0 l'image. Mais les clauses des contrats conclus entre sportifs et sponsors sont suffisamment l\u00e2ches pour permettre de juger au cas par cas, estime S\u00e9bastien Chiappero. \r\nitv\r\nEt puis il y a cet argument aujourd'hui imparable.\r\nitv\r\nTag Heuer pourra donc capitaliser sur le Ballon d'Or que Cristiano Ronaldo, grand favori, devrait recevoir lundi pour la quatri\u00e8me fois.))\r\nEt puis, un mot de football... avec les derniers tickets pour les huiti\u00e8me de finale de la ligue des champions... D\u00e9croch\u00e9s hier par S\u00e9ville et Porto... qui rejoignent les 14 clubs d\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9s... Tirage au sort des huiti\u00e8mes de finales, il a lieu lundi \u00e0 Nyon...\r\n(D3/ RETOUR DE CHARLOTTE CHABLE) En ski alpin,  la Vaudoise Charlotte Ch\u00e2ble fera son retour \u00e0 la comp\u00e9tition ce week-end \u00e0 Sesstri\u00e8re. Grand espoir du slalom Suisse, elle s'\u00e9tait bless\u00e9e \u00e0 la cheville en octobre dernier. \r\nCe n'est pas sa premi\u00e8re blessure, mais elle arrive au terme de la pr\u00e9paration d'\u00e9t\u00e9...  De quoi mettre en p\u00e9ril la suite de sa saison? R\u00e9ponse avec Patrick D\u00e9l\u00e9troz... \r\n  1'22''\r\n(( Il est vrai que tous les voyants \u00e9taient au vert pour Charlotte Chable avant sa blessure. \r\nConfidence d'entra\u00eeneurs : elle \u00e9tait aussi voir plus rapide que Wendy Holdener, deux fois sur le podium lors des deux premiers slaloms de la saison.  \r\nCoup de chance, il n'a pas fallu op\u00e9rer et la vaudoise a pu reprendre le ski relativement vite vu la situation. \r\nMais, \u00e0 22 ans, le coup peut \u00eatre dur pour le moral.  \r\nIl faut donc trouver des solutions pour positiver.  Son entra\u00eeneur Denis Wicky\r\nSON\r\nPhysiquement le travail a \u00e9t\u00e9 payant m\u00eame si passer six semaines avec une cheville bloqu\u00e9e dans une attelle a des cons\u00e9quencs : il lui faudra un peu de temps pour retrouver le 100% des ses capacit\u00e9s. \r\nCes derniers jours, les techniciennes se sont entra\u00een\u00e9es \u00e0 Zinal, sur une piste gel\u00e9e car pr\u00e9par\u00e9e pour les hommes, des conditions difficiles pour un retour mais qui lui ont permis d'engranger un peu plus de confiance encore avant le slalom de dimanche. ))\r\n(Barbie) Et puis, \u00e0 quelques jours de No\u00ebl... Une barbie g\u00e9ante a \u00e9t\u00e9 expos\u00e9e hier dans les rues de Paris...\r\nUne action d'Action Aid France Peuples solidaires, destin\u00e9es \u00e0 sensibiliser les consommateurs aux conditions de travail des ouvri\u00e8res qui fabriquent ces barbies... \r\nUne barbie ouvri\u00e8re donc \u00e9tait install\u00e9e au coeur d'une boite rose... tagg\u00e9e de ces mots \"salaire de mis\u00e8re\", \"13 heures par jour\" et \"rentabilit\u00e9 macimum\"... Les conditions de travail sont particuli\u00e8rement mauvaises dans ls usines de jouets en chine, avec septante deux hueres de travail hebdommadaires et des salaires inf\u00e9rieur de 5% au salaire minimum local...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Du brouillard ou du stratus souvent compact, parfois givrant sur le Plateau... Limite de ce stratus vers 600 m\u00e8tres. \r\nIl va dispara\u00eetre en grande partie l'apr\u00e8s-midi autour du L\u00e9man, mais il va rester plus tenace dans la r\u00e9gion des Trois-Lacs... \r\nDans le Jura, les Pr\u00e9alpes et les Alpes, du soleil... \r\nTemp\u00e9rature: -1 \u00e0 +1 degr\u00e9 sous le brouillard... -5 dans les r\u00e9gions d\u00e9gag\u00e9es. L'apr\u00e8s-midi, 1 \u00e0 3 degr\u00e9s sur le Plateau, 7 degr\u00e9s dans les r\u00e9gions d\u00e9gag\u00e9es... et jusqu'\u00e0 12 degr\u00e9s vers 1000 m\u00e8tres.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Trump nominations) Le pr\u00e9sident \u00e9lu am\u00e9ricain Donald Trump a retenu Scott Pruitt, ministre de la Justice de l'Oklahoma et proche de l'industrie des \u00e9nergies fossiles, pour diriger l'Agence de protection de l'environnement (EPA), selon des m\u00e9dias citant un responsable de son \u00e9quipe de transition mercredi.\r\nM. Pruitt, 48 ans, un r\u00e9publicain, a pass\u00e9 l'essentiel de son temps comme ministre de la Justice de l'Oklahoma \u00e0 se battre contre l'agence \u00e0 la t\u00eate de laquelle il vient d'\u00eatre nomm\u00e9. Il a ainsi men\u00e9 une bataille judiciaire contre les mesures r\u00e9glementaires du pr\u00e9sident Barack Obama, mises en oeuvre par l'EPA, pour r\u00e9duire les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre des centrales \u00e9lectriques au charbon.\r\nM. Trump a promis durant sa campagne de d\u00e9faire les lois et r\u00e9glementations pour la protection de l'environnement et la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique, accusant M. Obama d'avoir d\u00e9clar\u00e9 la guerre au charbon, un sujet \u00e9lectoral sensible dans plusieurs \u00e9tats.\r\nIl avait ainsi indiqu\u00e9 son intention de retirer les Etats-Unis, deuxi\u00e8me \u00e9metteur mondial de gaz \u00e0 effet de serre apr\u00e8s la Chine, de l'accord de Paris sur le climat sign\u00e9 fin 2015 par 192 pays.\r\nIl a toutefois sembl\u00e9 mod\u00e9rer quelque peu ses positions une fois \u00e9lu, disant au New York Times qu'il gardait un esprit ouvert sur le sujet.\r\nSous l'impulsion de Scott Pruitt, 28 Etats ont entam\u00e9 une action en justice contre les r\u00e9glementations de l'EPA pour r\u00e9duire les \u00e9missions des centrales \u00e9lectriques au charbon.\r\nUne cour f\u00e9d\u00e9rale doit trancher mais les experts s'attendent \u00e0 ce que cette proc\u00e9dure fasse l'objet d'un recours devant la Cour supr\u00eame.\r\nPlusieurs voix se sont d\u00e9j\u00e0 \u00e9lev\u00e9es chez les d\u00e9fenseurs de l'environnement pour critiquer le choix de M. Pruitt, parmi lesquelles notamment le s\u00e9nateur Bernie Sanders, ancien candidat \u00e0 l'investiture d\u00e9mocrate contre Hillary Clinton.\r\n\"Au moment o\u00f9 le changement climatique repr\u00e9sente la plus grande menace environnementale pour toute la plan\u00e8te, il est triste et dangereux que M. Trump ait nomm\u00e9 Scott Pruitt pour diriger l'EPA\", a-t-il d\u00e9plor\u00e9 dans un communiqu\u00e9.\r\n\"M Pruitt a non seulement dit ne pas croire au changement climatique, mais c'est aussi quelqu'un qui a travaill\u00e9 \u00e9troitement avec l'industrie des \u00e9nergies fossiles pour rendre ce pays plus d\u00e9pendant \u00e0 cette source \u00e9nerg\u00e9tique\", a-t-il ajout\u00e9.\r\n(S\u00e9isme en Indon\u00e9sie) \r\n(METEO RENAUD) RTS - Bulletin M\u00e9t\u00e9oSuisse de 5h du jeudi 8 d\u00e9cembre\r\nDouceur et soleil en montagne, brouillard sur le Plateau.\r\nPr\u00e9vision jusqu'\u00e0 vendredi 9 d\u00e9cembre 2016 et tendance\r\nLe brouillard c'est \u00e0 nouveau impos\u00e9 sur le Plateau, il le recouvre jusque vers 600 m environ. Au\r\ndessus et dans les autres r\u00e9gions, le soleil s'impose malgr\u00e9 quelques voiles d'altitude qui donnent\r\nune couleur laiteuse qu ciel. Cette apr\u00e8s-midi, le brouillard se dissipera g\u00e9n\u00e9ralement sur le L\u00e9man,\r\nmais il peinera \u00e0 dispara\u00eetre dans la r\u00e9gion des trois-Lacs. Le mercure proche de -2 \u00e0 0\u00b0 sur le\r\nPlateau et avoisinant -5\u00b0 en Valais grimpera en fonction du soleil. En Valais, il fera 7\u00b0 au meilleur de la\r\njourn\u00e9e alors que sur le Plateau les temp\u00e9ratures plafonneront entre 1 et 4\u00b0. Par contre, il fera tr\u00e8s\r\ndoux en montagne avec 12\u00b0 \u00e0 1000 m. Vendredi, pas de changement, toujours du brouillard sur le\r\nPlateau et du soleil au-dessus. \u00c0 nouveau, une dissipation partielle l'apr\u00e8s-midi. Samedi, rebelotte,\r\non ne change pas si facilement ces conditions anticycloniques.\r\n(16/ FRANCE PICS DE POLLUTION PA) Paris vit son troisi\u00e8me jour de circulation altern\u00e9e, aujourd'hui (jeu)...\r\nCette mesure a pour but de diminuer le pic de pollution qui s\u00e9vit depuis plusieurs jours. Le seuil d'alerte se situe \u00e0 80 microgrammes de particules par m^tre cube. Et aujourd'hui, on en est a 146 microgrammes; c'est presque deux fois plus... Du jamais vu, \u00e0 pareille \u00e9poque, depuis dix ans, Philippe Nanzer.\r\n  47''\r\n(( C'est vrai qu'un pic de pollution hivernal, c'est tr\u00e8s rare, puisque ce type de ph\u00e9nom\u00e8ne s\u00e9vit plut\u00f4t en \u00e9t\u00e9.\r\nLe m\u00e9canisme est simple: le calme plat, au niveau du vent, durant plusieurs jours. A cela, vous ajoutez les \u00e9missions issues du chauffage (surtout \u00e0 bois), sans oublier celles \u00e9mises par la circulation. Et cerise sur le g\u00e2teau: un froid qui rend l'air plus lourd et une couche nuageuse qui retient tout ce qui est en-dessous d'elle.\r\nChose nouvelle: la r\u00e9gion parisienne n'est plus la seule \u00e0 \u00eatre touch\u00e9e. Toute la vall\u00e9e du Rh\u00f4ne, de Lyon \u00e0 Grenoble, vit \u00e9galement un pic de pollution historique. \r\nEt pour la premi\u00e8re fois de son histoire, Lyon va conna\u00eetre la circulation altern\u00e9e. Ce sera d\u00e8s demain (ven). Ce qui n'emp\u00eachera donc pas aux milliers d'automobilistes de la r\u00e9gion lyonnaise de se rendre au centre-ville, ce soir (jeu), pour participer \u00e0 la c\u00e9l\u00e8bre et populaire f\u00eate des lumi\u00e8res...  ))\r\n(Nouveau Traitement)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-12-08T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-12-08T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8206277", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Stephan, Laure", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8206277", "ece-8206260"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Interview du groupe \"Sandor\".", "id": "sound-A13687D8-FEEE-4B2F-9AB2-2D70DF2C1513", "durationSec": 3343, "publicationDate": "2016-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview du groupe \"Sandor\".\r\nInterview du producteur am\u00e9ricain \"Martin Terrace\"\r\n\r\n* * Interview du groupe \"Sandor\".\r\nInterview du producteur am\u00e9ricain \"Martin Terrace\"", "alternativeTitle": ["Paradiso du 08.12.2016", "Paradiso du 08.12.2016", "Paradiso / RAP_2016-12-08T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2016-12-08T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Interview du groupe \"Sandor\".\nInterview du producteur am\u00e9ricain \"Martin Terrace\"", "Interview du groupe \"Sandor\".\nInterview du producteur am\u00e9ricain \"Martin Terrace\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8189377", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8189377", "ece-8189376"]}]}}