{"response": {"numFound": 31344, "start": 11000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Zurich propose une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre dans un de ses cimeti\u00e8res ", "id": "sound-4444D69B-9558-4091-B118-DD11AE86DB53", "durationSec": 190, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La ville de Zurich a cr\u00e9\u00e9 une performance th\u00e9\u00e2trale dans l'un de ses cimeti\u00e8res. La pi\u00e8ce \"Amores mortis\" sera jou\u00e9e le week-end prochain \u00e0 l'occasion de la Nuit des mus\u00e9es dans le cimeti\u00e8re de Sihlfeld. C'est une initiative du \"Forum des cimeti\u00e8res\", une organisation de la ville qui veut ouvrir la discussion sur la mort, encore largement taboue.\r\n\r\n* * Zurich propose une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre dans un de ses cimeti\u00e8res  12h30 Mag mus\u00e9e cimeti\u00e8re\r\nSe rendre au th\u00e9\u00e2tre, activit\u00e9 somme toute assez banal mais se rendre au th\u00e9\u00e2tre au cimeti\u00e8re et en pleine nuit, c'est pour le moins original. La ville de Zurich a cr\u00e9\u00e9 une performance dans l'un de ses cimeti\u00e8res. La pi\u00e8ce sera jou\u00e9e le week-end prochain \u00e0 l'occasion de la Nuit des Mus\u00e9es. C'est une initiative du \"Forum des cimeti\u00e8res\", cette organisation de la ville veut ouvrir la discussion sur la mort, encore largement taboue. Rouven Gueissaz a assist\u00e9 \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rale...\r\nUn reportage de Rouven Gueissaz. \"Amores mortis\", c'est le titre de cette performance unique, \u00e0 d\u00e9couvrir donc ce week-end au cimeti\u00e8re du Sihlfeld \u00e0 Zurich. \r\n((Texte:\r\nIl est 21 heures et il faut s'\u00e9quiper d'une lampe de poche avant de p\u00e9n\u00e9trer une fois la tomb\u00e9e dans le cimeti\u00e8re... La performance invite \u00e0 s'interroger sur le sens de la vie, de l'amour et de la mort...\r\nSON\r\nC'est une belle nuit d'\u00e9t\u00e9. Sous un ciel \u00e9toil\u00e9, nous d\u00e9ambulons dans les all\u00e9es... Au d\u00e9tour d'une st\u00e8le, d'une statue ou d'un arbre, les trois acteurs jouent sur le s\u00e9rieux de la mort, la d\u00e9rision, la malice, la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9...\r\nSON ITV 1 (27'')\r\nEntre deux sc\u00e8nes, la promenade nocturne invite \u00e0 la r\u00e9flexion, presque \u00e0 la m\u00e9ditation. Christine S\u00fcssmann est \u00e0 la t\u00eate du Forum des Cimeti\u00e8res de la ville de Zurich.\r\nSON ITV 2 (21'') TRADUCTION FEMME:\r\n\"Par exemple, pourquoi dit-on amoureux \u00e9ternellement? Qu'est-ce que \u00e7a veut dire \"\u00e9ternellement?\". On se prom\u00e8ne dans le cimeti\u00e8re, et on est confront\u00e9 \u00e0 la mort, tout en \u00e9tant surpris. On peut s'en amuser, mais on est aussi touch\u00e9\".\r\nLe forum des cimeti\u00e8res explore cette th\u00e9matique de la mort depuis quatre ans d\u00e9j\u00e0. Cette plateforme de d\u00e9bat et de culture se pr\u00e9sente comme unique en Suisse. \r\nSON (24'') TRADUCTION FEMME:\r\n\"Nous sommes une sorte de bureau pour le dernier voyage. Au d\u00e9but, on ne savait pas comment \u00e7a allait \u00eatre re\u00e7u, mais apr\u00e8s quatre ans, on se rend compte qu'il y a un besoin. Les gens ont besoin de s'int\u00e9resser \u00e0 ce sujet. Mais il faut le faire de mani\u00e8re fra\u00eeche, innovante et contemporaine.\"\r\nDans le cimeti\u00e8re du Sihlfeld, le son nous guide vers le tableau suivant. Quelques notes de musiques se font entendre au loin, au bout d'une all\u00e9e.\r\nSON (25'')\r\nEt c'est ce que racontent ces scenettes qui se succ\u00e8dent comme autant de cartes postales envoy\u00e9es de l'au-del\u00e0.))", "alternativeExcerpt": ["La ville de Zurich a cr\u00e9\u00e9 une performance th\u00e9\u00e2trale dans l'un de ses cimeti\u00e8res. La pi\u00e8ce \"Amores mortis\" sera jou\u00e9e le week-end prochain \u00e0 l'occasion de la Nuit des mus\u00e9es dans le cimeti\u00e8re de Sihlfeld. C'est une initiative du \"Forum des cimeti\u00e8res\", une organisation de la ville qui veut ouvrir la discussion sur la mort, encore largement taboue."], "alternativeTitle": ["Zurich propose une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre dans un de ses cimeti\u00e8res  / 12H30_2016-08-30T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7959041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7959039"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Le pr\u00e9sident des protestants de Suisse se prononce pour l'interdiction de la burqa", "id": "sound-C982C912-D044-4C35-9CAF-B089C695FD44", "durationSec": 133, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bachofner, Aline\r\nLe pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des Eglises protestantes de Suisse (FEPS), Gottfried Locher, a donn\u00e9 sa position dans un long entretien publi\u00e9 lundi dans le Tages-Anzeiger et le Bund. Et sa position est claire: il est pour une interdiction du voile int\u00e9gral.\r\n\r\n* * Le pr\u00e9sident des protestants de Suisse se prononce pour l'interdiction de la burqa (RTS RELIGION EGLISES SUISSES SE LANCENT DANS LE DEBAT SUR LA BURQA) La chronique RTSreligion. Des responsables religieux suisses se lancent dans le d\u00e9bat sur la burqa... Le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des Eglises protestantes de Suisse, Gottfried Locher a donn\u00e9 sa position dans un long entretien publi\u00e9 hier (lu) dans le Tages-Anzeiger et le Bund.  Et sa position est claire, il est POUR une interdiction du voile int\u00e9gral, Aline Bachofner.  \r\n  39''\r\n((AB  Oui pour Gottfried Locher, la burqa doit \u00eatre interdite parce qu'en cachant le visage des femmes, ce v\u00eatement leur vole leur identit\u00e9 et les emp\u00eache d'entrer en relation avec l'ext\u00e9rieur. C'est en substance le propos que le pr\u00e9sident de l'organisation fa\u00eeti\u00e8re des \u00e9glises protestantes de Suisse d\u00e9veloppe longuement dans cet article, qui enti\u00e8rement consacr\u00e9 \u00e0 la question de la burqa. Il estime par ailleurs que le voile int\u00e9gral est l'expression d'une id\u00e9ologie plus que d'une th\u00e9ologie et il rappelle que la plupart des courants de l'islam ne recommande pas le port de ce v\u00eatement, au contraire. Pour Gottfried Locher, interdire la burqa, ce n'est donc pas interdire un symbole religieux, ni introduire une discrimination \u00e0 l'\u00e9gard des musulmanes, c'est simplement rappeler une r\u00e8gle valable pour tous : en public, on montre son visage. ))\r\n***Est-ce que c'est usuel pour la F\u00e9d\u00e9ration des Eglises protestantes de Suisse d'intervenir comme \u00e7a dans le d\u00e9bat public ?\r\n  41''\r\n((AB Disons que la FEPS donne r\u00e9guli\u00e8rement son avis sur des th\u00e8mes de votations, notamment ceux qui concernent la migration ou la bio\u00e9thique. En g\u00e9n\u00e9ral elle le fait sous la forme d'argumentaires valid\u00e9s par l'ensemble du conseil de la f\u00e9d\u00e9ration. C'est plus rare que son pr\u00e9sident s'exprime spontan\u00e9ment sur une initiative qui n'est qu'au stade de la r\u00e9colte des signatures. Gottfried Locher a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9pondre suite \u00e0 de nombreuses sollicitations, il pr\u00e9cise dans l'article qu'il le fait en tant que pr\u00e9sident de la FEPS, mais pas nom du Conseil suisse des religions qu'il pr\u00e9side \u00e9galement. Au sein de ce Conseil qui regroupe des repr\u00e9sentants juifs, musulmans et chr\u00e9tiens, le d\u00e9bat n'a pas encore \u00e9t\u00e9 men\u00e9 et il promet d'\u00eatre d\u00e9licat : les repr\u00e9sentants juifs et musulmans craignent les effets d'une interdiction g\u00e9n\u00e9rale de la burqa.  ))\r\n***Et qu'en pensent les autres Eglises chr\u00e9tiennes ? \r\n  17''\r\n((AB Pour l'instant, les \u00e9v\u00eaques suisses ne se sont pas encore prononc\u00e9s, mais ils ne devraient pas tarder \u00e0 la faire. Leur groupe de travail sur l'islam entend communiquer une position dans le courant du mois de septembre. Leur secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral Erwin Tanner n'en d\u00e9voile pas grand-chose: tout juste apprend-t-on que la conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses est \u00ab sceptique \u00bb \u00e0 l'\u00e9gard du voile int\u00e9gral.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des Eglises protestantes de Suisse (FEPS), Gottfried Locher, a donn\u00e9 sa position dans un long entretien publi\u00e9 lundi dans le Tages-Anzeiger et le Bund. Et sa position est claire: il est pour une interdiction du voile int\u00e9gral.", "Le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des Eglises protestantes de Suisse (FEPS), Gottfried Locher, a donn\u00e9 sa position dans un long entretien publi\u00e9 lundi dans le Tages-Anzeiger et le Bund. Et sa position est claire: il est pour une interdiction du voile int\u00e9gral.", "Le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des Eglises protestantes de Suisse (FEPS), Gottfried Locher, a donn\u00e9 sa position dans un long entretien publi\u00e9 lundi dans le Tages-Anzeiger et le Bund. Et sa position est claire: il est pour une interdiction du voile int\u00e9gral."], "alternativeTitle": ["Le pr\u00e9sident des protestants de Suisse se prononce pour l\u2019interdiction de la burqa", "Le pr\u00e9sident des protestants de Suisse se prononce pour l\u2019interdiction de la burqa / JDM_2016-08-30T06:27:00_rtsreligion", "Le pr\u00e9sident des protestants de Suisse se prononce pour l\u2019interdiction de la burqa / JDM_2016-08-30T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7959018", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7959018", "ece-7958999"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Echos magn\u00e9tiques", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ACD990C2-A8E1-46C4-A33C-B08B40840338", "thematicGeographicals": ["Burundi"], "durationSec": 440, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre.", "alternativeExcerpt": ["Une mappemonde qui tourne et s\u02b9arr\u00eate. Essayons d\u02b9\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s\u02b9\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe"], "alternativeTitle": ["Echos magn\u00e9tiques / MTC_2016-08-30T17:06:00_echos-magnetiques", "Magn\u00e9tique du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7957208", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7975682"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Sur la sellette, Dilma Rousseff d\u00e9ment tout abus et d\u00e9nonce le processus de destitution", "id": "sound-1C66A78B-4959-4C47-8717-6DBAB692A546", "durationSec": 415, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Estrada, Gaspard\r\nLa pr\u00e9sidente br\u00e9silienne Dilma Rousseff, suspendue de ses fonctions, est accus\u00e9e d'avoir engag\u00e9 des d\u00e9penses sans l'approbation du Congr\u00e8s et d'avoir maquill\u00e9 les comptes publics pour dissimuler l'ampleur du d\u00e9ficit budg\u00e9taire lors de la campagne pr\u00e9sidentielle de 2014. Lundi, elle a fermement d\u00e9menti tout abus et d\u00e9nonc\u00e9 le processus de destitution.   Interview de Gaspard Estrada, directeur ex\u00e9cutif de l'observatoire politique de l'Am\u00e9rique latine et des Cara\u00efbes (OPALC), \u00e0 Sciences-Po Paris.\r\n\r\n* * Sur la sellette, Dilma Rousseff d\u00e9ment tout abus et d\u00e9nonce le processus de destitution D\u00e9veloppement 7h15 - Destitution Dilma Roussef\r\n Gaspard Estrada, \r\nDirecteur ex\u00e9cutif de l'observatoire politique de l'Am\u00e9rique latine et des cara\u00eebes, \u00e0 Sciences-Po Paris\r\nportable +33 ** 38 - fixe : +33 1 83 56 55 40 - l'appeler 5 minutes avant sa prise d'antenne et voir quelle est la meilleure des lignes \r\nDilma Rousseff, la pr\u00e9sidente br\u00e9silienne suspendue de ses fonctions, s'est d\u00e9fendue hier (lundi) devant le s\u00e9nat b\u00e9silien pour la derni\u00e8re audience de son proc\u00e8s en destitution, susceptible de mettre fin \u00e0 son second mandat et \u00e0 treize ans de gouvernements de gauche.\r\nRousseff est accus\u00e9e d'avoir engag\u00e9 des d\u00e9penses sans l'approbation du Congr\u00e8s et d'avoir maquill\u00e9 les comptes publics pour dissimuler l'ampleur du d\u00e9ficit budg\u00e9taire lors de la campagne pr\u00e9sidentielle de 2014. La pr\u00e9sidente sur la sellette a fermement d\u00e9menti tout abus et a d\u00e9nonc\u00e9 le processsus de destitution.\r\nQuel avenir pour la pr\u00e9sidente, mais aussi, surtout, quel avenir pour un Br\u00e9sil en crise?. On en parle avec vous Gaspard Estrada. Bonjour...\r\nVous \u00eates directeur ex\u00e9cutif de l'observatoire politique de l'Am\u00e9rique latine et des cara\u00eebles, \u00e0 Sicences-Po Paris. \r\n-Le sort de Dilma Roussef est-il d\u00e9finitivement scell\u00e9? \r\n-Elle va quitter le pouvoir sous l'opprobre?\r\nElle est mal partie, mais au Br\u00e9sil c'est difficile de dire que tout est act\u00e9 quand ce n'est pas vraiment fait.\r\nDifficile de faire pronostic car triple crise sociale, \u00e9co, politique. Une majorti\u00e9 s'est constitu\u00e9e pour la destituer donc c'est l'hypoth\u00e8se la plus probable, d'autant plus que le PT a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas soutenir un pl\u00e9biscite dans le cas o\u00f9 elle serait confirm\u00e9e dans ses fonctions.\r\nCe qui est incroyable dans cette histoire c'est que la pr\u00e9sidente a fait, c'est s\u00fbr, beaucoup d'erreurs, mais n'est pas elle-m\u00eame accus\u00e9e de corruption. Et ce alors que pr\u00e8s du tiers des s\u00e9nateurs qui vont se prononcer sur son sort sont eux m\u00eame accus\u00e9s de corruption!\r\nPremier paradoxe/\r\nDeuxi\u00e8me paradoxe:\r\nCe qu'on reproche \u00e0 DR c'est d'avoir maquill\u00e9 les ocmptes publics puor cacher l'\u00e9tat d\u00e9plorable des comptes publics.\r\nOr au moment o\u00f9 on condamne DR pour maquillage et irresponsabilit\u00e9, les m\u00eames s\u00e9nateurs voteront la semaine prochaine une loi qui aggrave les d\u00e9rapages en ce sens o\u00f9 les salaires des fonctionnaires et surtout de la haute-fgonction publique vont augmenter!\r\n-Oui mais peut-\u00eatre y a-t-il un vrai besoin d'augmenter ces salaires ?\r\nOuoi mais soit le Br\u00e9sil va mal, le d\u00e9ficit est \u00e9nrome (10M du PIB, 52% du ratio dette.PIB en 2012 et 63% en 2015) et il a \u00e9t\u00e9 maquill\u00e9, et donc le pr\u00e9sident doit \u00eatre sanctionn\u00e9, soit il s'agit d'un pr\u00e9texte politique pour destituer un pr\u00e9sident dont les br\u00e9siliens ne veulent plus.\r\nLa crise a mis en avant les probl\u00e8\u00e8mes du Br\u00e9sil crise \u00e9co, crise politique, crispation socaile. La r\u00e9ponse des Br\u00e9siliens de la classe politique est de destituer la pr\u00e9sidente, mais sans faire les r\u00e9formes de fond qui s'imposent.\r\n-Faut il destituer DR ? Est-ce juste ?\r\nNon, parce que la proc\u00e9dure budg\u00e9taire employ\u00e9es par DR et qui est le coeur de l'accusation a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e par deux pr\u00e9sidents avant elle (cardoso, lula) sans que personne ne s'en \u00e9meuve.\r\nDR a fait de la lutte contre la corruption son cheval de bataille, elle a licenci\u00e9 des tas de ministres qui se vengent aussi aujourd'hui. Cela l'a rendu tr\u00e8s populaire.\r\n-Mais la faute de DR n'est pas seulement celle-l\u00e0, elle \u00e9tait  au conseil d'administration de P\u00e9trobras, en tant que minsitre des mines et de l'\u00e9nergie, entreprise corruptrice par excellence !\r\n-OUJi mais \u00e7a ne fait pas partie de la proc\u00e9dure de destitution. C'est l\u00e0 ou il y a hiatus et o\u00f9 on peut contester la l\u00e9gitimit\u00e9 de sa destitution.  Elle ne tombe pas pour corruption.\r\nOr le pr\u00e9sident Edouardo Cunha, ancien pr\u00e9sident de la chambre des d\u00e9put\u00e9s, celui l\u00e0 m\u00eame qui a lanc\u00e9 proc\u00e9dure de destitution, est un type qui poss\u00e8de des comptes en suisse non d\u00e9clar\u00e9s au fisc ; Il a du d\u00e9missionner.\r\n-DR va \u00eatre destitu\u00e9e, \u00e7a ne fait aucun doute. Et apr\u00e8s ?\r\nC'est probable. Le probl\u00e8me c'est que la proc\u00e9dure ne r\u00e9soujd pas la triple crise. R\u00e9cession, chomage augmente, rejet du gouvernement Tremer (15% des Br\u00e9siliens aporovuent l'action du pr\u00e9sident Tremer), 60% veut \u00e9lections anticip\u00e9es, sauf que la loi ne pr\u00e9voit pas d'\u00e9lections anticip\u00e9es, mais le remplacement du pr\u00e9sident par le  vice-pr\u00e9sident. \r\nLes prochaines \u00e9lections sont en 2018. Le Parti des Travailleurs, auquel appartient Roussef, d\u00e9pend de la suite pour Lula qui reste \u00e0 30% d'intentions de vote malgr\u00e9 les poursuites pour corruption -mais il est aussi celui qui fait l'objet du plus grand taux de rejet- \r\nle pb c'est que tous les principaux partis sont rejet\u00e9s.C'est une crise politiqiue au sens profond du terme: pensez donc! la repr\u00e9sentation populaire est tellement fragment\u00e9e que 20 partis sont pr\u00e9sents au Parlement. Impossible de b\u00e2tir une colation dans ces conditions.", "alternativeExcerpt": ["La pr\u00e9sidente br\u00e9silienne Dilma Rousseff, suspendue de ses fonctions, est accus\u00e9e d'avoir engag\u00e9 des d\u00e9penses sans l'approbation du Congr\u00e8s et d'avoir maquill\u00e9 les comptes publics pour dissimuler l'ampleur du d\u00e9ficit budg\u00e9taire lors de la campagne pr\u00e9sidentielle de 2014. Lundi, elle a fermement d\u00e9menti tout abus et d\u00e9nonc\u00e9 le processus de destitution.   Interview de Gaspard Estrada, directeur ex\u00e9cutif de l\u2019observatoire politique de l\u2019Am\u00e9rique latine et des Cara\u00efbes (OPALC), \u00e0 Sciences-Po Paris."], "alternativeTitle": ["Sur la sellette, Dilma Rousseff d\u00e9ment tout abus et d\u00e9nonce le processus de destitution / JDM_2016-08-30T07:20:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7959010", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7959005"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : La Moudelmouzik de Moudon (groupe de Guggenmusik) re\u00e7oit Nikita Khrouchtchev", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-29F323C7-534B-4CA0-8AD2-1A160CB15B30", "durationSec": 86, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art et tradition populaires"], "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-08-30T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-08-30T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7942763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7942763", "ece-7942760"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Spectacles: Lisbeth Gruwez, une danse de la peur", "id": "sound-7A069FA5-5D98-4E6B-B7DD-1BEDD2C66D1A", "durationSec": 358, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est l'un des \u00e9v\u00e9nements du Festival de la B\u00e2tie \u00e0 Gen\u00e8ve. Chor\u00e9graphe et danseuse flamande, ex-\u00e9g\u00e9rie du provocateur metteur en sc\u00e8ne Jan Fabre, Lisbeth Gruwez livre une nouvelle cr\u00e9ation hant\u00e9e par l'actualit\u00e9 politique. Samedi 3 et dimanche 4 septembre 2016 au Th\u00e9\u00e2tre du Loup, voici \"We're pretty fuckin' far from okay\" (nous sommes tr\u00e8s loin d'aller bien), un spectacle nourri par la peur. Il y est question de respiration, de souffle coup\u00e9, de sueurs froides et d'Alfred Hitchcock. Est-ce qu'un pareil spectacle de danse flanque lui aussi la trouille? \r\nR\u00e9ponse de la chor\u00e9graphe au micro de Thierry Sartoretti.", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est l\u02b9un des \u00e9v\u00e9nements du Festival de la B\u00e2tie \u00e0 Gen\u00e8ve. Chor\u00e9graphe et danseuse flamande, ex-\u00e9g\u00e9rie du provocateur metteur en sc\u00e8ne Jan Fabre, Lisbeth Gruwez livre une nouvelle cr\u00e9ation hant\u00e9e par l\u02b9actualit\u00e9 politique. Samedi 3 et dimanche 4 septembre 2016 au Th\u00e9\u00e2tre du Loup, voici \"We\u02b9re pretty fuckin\u02b9 far from okay\" (nous sommes tr\u00e8s loin d\u02b9aller bien), un spectacle nourri par la peur. Il y est question de respiration, de souffle coup\u00e9, de sueurs froides et d\u02b9Alfred Hitchcock. Est-ce qu\u02b9un pareil spectacle de danse flanque lui aussi la trouille? \n\nR\u00e9ponse de la chor\u00e9graphe au micro de Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["Spectacles: Lisbeth Gruwez, une danse de la peur / VER_2016-08-30T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7943284", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7943275"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Michel Blanc, com\u00e9dien", "id": "sound-2FFD8F4A-0BAF-4AC7-8051-A4DDF6F9053F", "durationSec": 2236, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Michel Blanc signe le sc\u00e9nario et les dialogues du film \"Un petit boulot\" du r\u00e9alisateur Pascal Chaumeil, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 trois jours apr\u00e8s avoir visionn\u00e9 la version finale. Le film sort en Suisse romande le 31 ao\u00fbt 2016. Michel Blanc y joue le r\u00f4le de Gardot, un malfrat local qui propose \u00e0 Jacques (Romain Duris) de tuer sa femme.\r\nMichel Blanc est au micro de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Michel Blanc signe le sc\u00e9nario et les dialogues du film \"Un petit boulot\" du r\u00e9alisateur Pascal Chaumeil, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 trois jours apr\u00e8s avoir visionn\u00e9 la version finale. Le film sort en Suisse romande le 31 ao\u00fbt 2016. Michel Blanc y joue le r\u00f4le de Gardot, un malfrat local qui propose \u00e0 Jacques (Romain Duris) de tuer sa femme.\n\nMichel Blanc est au micro de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Michel Blanc, com\u00e9dien / VER_2016-08-30T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7943284", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7943280"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Un label pour les restaurants amis des enfants", "id": "sound-A340C9D4-B5B3-48B2-B1BE-D2C18635ACBD", "durationSec": 509, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chic Kids est un label de qualit\u00e9 pour l'accueil des enfants dans les restaurants romands. Ce label ind\u00e9pendant existe depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2016 et r\u00e9unit d\u00e9j\u00e0 une soixantaine d'\u00e9tablissements. L'ann\u00e9e prochaine, le label \u00e9migrera en Suisse allemande et au Tessin. Le respect de quels crit\u00e8res garantit un bon accueil aux familles de gourmets?  R\u00e9ponse avec Lydia Gabor.\r\n\r\n* * Chic Kids est un label de qualit\u00e9 pour l'accueil des enfants dans les restaurants romands. Ce label ind\u00e9pendant existe depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2016 et r\u00e9unit d\u00e9j\u00e0 une soixantaine d'\u00e9tablissements. L'ann\u00e9e prochaine, le label \u00e9migrera en Suisse allemande et au Tessin. Le respect de quels crit\u00e8res garantit un bon accueil aux familles de gourmets?  R\u00e9ponse avec Lydia Gabor.", "alternativeExcerpt": ["Chic Kids est un label de qualit\u00e9 pour l'accueil des enfants dans les restaurants romands. Ce label ind\u00e9pendant existe depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2016 et r\u00e9unit d\u00e9j\u00e0 une soixantaine d'\u00e9tablissements. L'ann\u00e9e prochaine, le label \u00e9migrera en Suisse allemande et au Tessin. Le respect de quels crit\u00e8res garantit un bon accueil aux familles de gourmets?  R\u00e9ponse avec Lydia Gabor."], "alternativeTitle": ["Un label pour les restaurants amis des enfants / OEP_2016-08-30T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7943270", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7943266"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Emmanuel Macron d\u00e9missionne et est remplac\u00e9 par Michel Sapin", "id": "sound-73F7CEB8-430C-4BEA-9353-AC969A4D677B", "durationSec": 616, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guillaume Balas, eurod\u00e9put\u00e9 socialiste fran\u00e7ais\r\nL'Elys\u00e9e a annonc\u00e9 ce mardi la d\u00e9mission d'Emmanuel Macron du minist\u00e8re fran\u00e7ais de l'Economie et son remplacement par Michel Sapin, qui reprend son portefeuille en plus de celui des Finances. Interview de Guillaume Balas, eurod\u00e9put\u00e9 socialiste et frondeur.\r\n\r\n* * Emmanuel Macron d\u00e9missionne et est remplac\u00e9 par Michel Sapin  \r\nEmmanuel Macron qui annonce sa d\u00e9mission le jour m\u00eame de la rentr\u00e9e diplomatique de Fran\u00e7ois Hollande qui ouvrait aujourd'hui la semaine des ambassadeurs.... on peut dire qu'il y a un certain sens du timing chez le jeune ministre. Ecoutez ce qu'en pense Guillaume Balas, eurod\u00e9put\u00e9 socialiste fran\u00e7ais, frondeur, proche de Beno\u00eet Hamon..\r\nDIGAS", "alternativeExcerpt": ["L'Elys\u00e9e a annonc\u00e9 ce mardi la d\u00e9mission d'Emmanuel Macron du minist\u00e8re fran\u00e7ais de l'Economie et son remplacement par Michel Sapin, qui reprend son portefeuille en plus de celui des Finances. Interview de Guillaume Balas, eurod\u00e9put\u00e9 socialiste et frondeur."], "alternativeTitle": ["Emmanuel Macron d\u00e9missionne et est remplac\u00e9 par Michel Sapin / FOR_2016-08-30T18:06:00_developpement-4", "Forum du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7959058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7959049"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La France veut arr\u00eater les n\u00e9gociations sur le TTIP", "id": "sound-F4929101-1B28-4380-84D3-ACC1E34717B7", "durationSec": 81, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un des projets phares de la l\u00e9gislature europ\u00e9enne vacille. Apr\u00e8s le scepticisme du vice-chancelier allemand Sigmar Gabriel en fin de semaine, \u00e9voquant un accord mort-n\u00e9, c'est maintenant du c\u00f4t\u00e9 de Paris que l'accord de libre-\u00e9change entre l'Union europ\u00e9enne et les Etats-Unis (TTIP ou Tafta) est menac\u00e9. La position de la France est sans ambigu\u00eft\u00e9.\r\n\r\n* * La France veut arr\u00eater les n\u00e9gociations sur le TTIP 12h30 TAFTA Bxl\r\nEt autre d\u00e9cision du c\u00f4t\u00e9 de Bruxelle, c'est m\u00eame un des projets phares de la l\u00e9gislature europ\u00e9enne qui est en train de vaciller. Apr\u00e8s le scepticisme du vice-chancelier allemand Sigmard Gabriel en fin de semaine, \u00e9voquant un accord mort-n\u00e9, c'est maintenant du c\u00f4t\u00e9 de Paris que l'accord de libre-\u00e9change entre l'Union europ\u00e9enne et les Etats-Unis est menac\u00e9. La position de la France est sans ambigu\u00eft\u00e9, Romain Clivaz", "alternativeExcerpt": ["Un des projets phares de la l\u00e9gislature europ\u00e9enne vacille. Apr\u00e8s le scepticisme du vice-chancelier allemand Sigmar Gabriel en fin de semaine, \u00e9voquant un accord mort-n\u00e9, c\u2019est maintenant du c\u00f4t\u00e9 de Paris que l\u2019accord de libre-\u00e9change entre l\u2019Union europ\u00e9enne et les Etats-Unis (TTIP ou Tafta) est menac\u00e9. La position de la France est sans ambigu\u00eft\u00e9."], "alternativeTitle": ["La France veut arr\u00eater les n\u00e9gociations sur le TTIP / 12H30_2016-08-30T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7959041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7959034"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Jean Tinguely, les machines de l'ultime modernit\u00e9 (2/5) : En commen\u00e7ant par l'autodestruction", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25ACC840-60B5-4832-ADA5-B4453C7276B2", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 382, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tinguely, Jean"], "thematicThemes": ["art plastique", "sculpture"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Apr\u00e8s un long s\u00e9jour \u00e0 Paris, notamment en \u00e9troit contact amical et artistique avec Yves Klein et Niki de Saint-Phalle, Tinguely d\u00e9couvrit les \u00c9tats-Unis entre fascination et rejet. Il travailla en mars 1960 \u00e0 un hommage \u00e0 New York qui devint un happening sculptural qui s'autod\u00e9truisit. Deux ans plus tard, dans le d\u00e9sert du Nevada o\u00f9 fut exp\u00e9riment\u00e9e la premi\u00e8re bombe atomique du projet Manhattan, Tinguely r\u00e9cidiva en grand format avec force explosifs devant les cam\u00e9ras de t\u00e9l\u00e9vision avec son installation \"La Fin du monde\".", "alternativeExcerpt": ["En commen\u00e7ant par l\u2019autodestruction\nApr\u00e8s un long s\u00e9jour \u00e0 Paris, notamment en \u00e9troit contact amical et artistique avec Yves Klein et Niki de Saint-Phalle, Tinguely d\u00e9couvrit les \u00c9tats-Unis entre fascination et rejet. Il travailla en mars 1960 \u00e0 un hommage \u00e0 New York qui devint un happening sculptural qui s\u2019autod\u00e9truisit. Deux ans plus tard, dans le d\u00e9sert du Nevada o\u00f9 fut exp\u00e9riment\u00e9e la premi\u00e8re bombe atomique du projet Manhattan, Tinguely r\u00e9cidiva en grand format avec force explosifs devant les cam\u00e9ras de t\u00e9l\u00e9vision avec son installation \"La Fin du monde\". \n\nPar Christian Ciocca et Christophe Esseiva.", "En commen\u00e7ant par l\u2019autodestruction\nApr\u00e8s un long s\u00e9jour \u00e0 Paris, notamment en \u00e9troit contact amical et artistique avec Yves Klein et Niki de Saint-Phalle, Tinguely d\u00e9couvrit les \u00c9tats-Unis entre fascination et rejet. Il travailla en mars 1960 \u00e0 un hommage \u00e0 New York qui devint un happening sculptural qui s\u2019autod\u00e9truisit. Deux ans plus tard, dans le d\u00e9sert du Nevada o\u00f9 fut exp\u00e9riment\u00e9e la premi\u00e8re bombe atomique du projet Manhattan, Tinguely r\u00e9cidiva en grand format avec force explosifs devant les cam\u00e9ras de t\u00e9l\u00e9vision avec son installation \"La Fin du monde\". \n\nPar Christian Ciocca et Christophe Esseiva.", "En commen\u00e7ant par l\u2019autodestruction\nApr\u00e8s un long s\u00e9jour \u00e0 Paris, notamment en \u00e9troit contact amical et artistique avec Yves Klein et Niki de Saint-Phalle, Tinguely d\u00e9couvrit les \u00c9tats-Unis entre fascination et rejet. Il travailla en mars 1960 \u00e0 un hommage \u00e0 New York qui devint un happening sculptural qui s\u2019autod\u00e9truisit. Deux ans plus tard, dans le d\u00e9sert du Nevada o\u00f9 fut exp\u00e9riment\u00e9e la premi\u00e8re bombe atomique du projet Manhattan, Tinguely r\u00e9cidiva en grand format avec force explosifs devant les cam\u00e9ras de t\u00e9l\u00e9vision avec son installation \"La Fin du monde\". \n\nPar Christian Ciocca et Christophe Esseiva."], "alternativeTitle": ["Jean Tinguely, les machines de l\u2019ultime modernit\u00e9 (2/5)", "Jean Tinguely, les machines de l\u2019ultime modernit\u00e9 (2/5) / MAT_2016-08-30T07:50:00_helvetica", "Jean Tinguely, les machines de l\u2019ultime modernit\u00e9 (2/5) / MAT_2016-08-30T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/7960179.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7957190", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7957190", "ece-7957188"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Treebeard\" de Pascal Dupont (Cal Redback)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2CF9BF84-6A57-4633-9DE6-B26F454820BD", "durationSec": 218, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Focus sur \"Treebeard\" du photographe parisien Pascal Dupont alias Cal Redback. Il a choisi ce surnom en guise de clin d'oil \u00e0 son p\u00e9riple au bout du monde: c'est aussi le nom d'une des araign\u00e9es les plus venimeuses d'Australie. \r\nDans ce projet, la nature reprend ses droits gr\u00e2ce \u00e0 un \u00e9trange m\u00e9lange visuel \u00e0 mi-chemin entre organique et botanique. Il s'agit en effet d'une fascinante s\u00e9rie de portraits o\u00f9 l'on d\u00e9couvre des mod\u00e8les qui ont visage d\u00e9vor\u00e9 par des plantes.", "alternativeExcerpt": ["Focus sur \"Treebeard\" du photographe parisien Pascal Dupont alias Cal Redback. Il a choisi ce surnom en guise de clin d'\u0153il \u00e0 son p\u00e9riple au bout du monde: c\u2019est aussi le nom d\u2019une des araign\u00e9es les plus venimeuses d\u2019Australie. \n\nDans ce projet, la nature reprend ses droits gr\u00e2ce \u00e0 un \u00e9trange m\u00e9lange visuel \u00e0 mi-chemin entre organique et botanique. Il s'agit en effet d'une fascinante s\u00e9rie de portraits o\u00f9 l\u2019on d\u00e9couvre des mod\u00e8les qui ont visage d\u00e9vor\u00e9 par des plantes.", "Focus sur \"Treebeard\" du photographe parisien Pascal Dupont alias Cal Redback. Il a choisi ce surnom en guise de clin d'\u0153il \u00e0 son p\u00e9riple au bout du monde: c\u2019est aussi le nom d\u2019une des araign\u00e9es les plus venimeuses d\u2019Australie. \n\nDans ce projet, la nature reprend ses droits gr\u00e2ce \u00e0 un \u00e9trange m\u00e9lange visuel \u00e0 mi-chemin entre organique et botanique. Il s'agit en effet d'une fascinante s\u00e9rie de portraits o\u00f9 l\u2019on d\u00e9couvre des mod\u00e8les qui ont visage d\u00e9vor\u00e9 par des plantes.", "Focus sur \"Treebeard\" du photographe parisien Pascal Dupont alias Cal Redback. Il a choisi ce surnom en guise de clin d'\u0153il \u00e0 son p\u00e9riple au bout du monde: c\u2019est aussi le nom d\u2019une des araign\u00e9es les plus venimeuses d\u2019Australie. \n\nDans ce projet, la nature reprend ses droits gr\u00e2ce \u00e0 un \u00e9trange m\u00e9lange visuel \u00e0 mi-chemin entre organique et botanique. Il s'agit en effet d'une fascinante s\u00e9rie de portraits o\u00f9 l\u2019on d\u00e9couvre des mod\u00e8les qui ont visage d\u00e9vor\u00e9 par des plantes."], "alternativeTitle": ["\"Treebeard\" de Pascal Dupont (Cal Redback)", "\"Treebeard\" de Pascal Dupont (Cal Redback) / HAP_2016-08-30T18:40:00_happy-pics", "\"Treebeard\" de Pascal Dupont (Cal Redback) / HAP_2016-08-30T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7942835", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7942835", "ece-7942829"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement Erdogan fait pression sur les m\u00e9dias turcs de l'\u00e9tranger : Interview d'Emre Demir, r\u00e9dacteur en chef du journal Zaman France ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D10515F-6B67-483E-A0B1-B2AE0D2B7324", "thematicGeographicals": ["Turquie"], "durationSec": 468, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Erdogan, Recep Tayyip"], "thematicThemes": ["libert\u00e9 de la presse", "censure", "journalisme"], "excerpt": "L'hebdomadaire d'opposition Zaman France a \u00e9t\u00e9 contraint de mettre la cl\u00e9 sous la porte, suite \u00e0 des pressions politiques. Ces pressions s'exercent sur les m\u00e9dias \u00e0 l'int\u00e9rieur du pays mais aussi \u00e0 l'\u00e9tranger.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident turc Recep Tayyip Erdogan s'en prend aux m\u00e9dias en Turquie, mais \u00e9galement \u00e0 l'\u00e9tranger, depuis le coup d'Etat avort\u00e9 en juillet. L\u2019hebdomadaire d\u2019opposition Zaman France a \u00e9t\u00e9 contraint de mettre la cl\u00e9 sous la porte, suite \u00e0 des menaces. Interview d'Emre Demir, r\u00e9dacteur en chef de Zaman France."], "alternativeTitle": ["Le gouvernement Erdogan fait pression sur les m\u00e9dias turcs de l'\u00e9tranger  / FOR_2016-08-30T18:08:00_developpement-5", "Forum du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7959058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du journal Zaman France", "name": "Demir, Emre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7959050"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quai des orf\u00e8vres", "source": "siranau", "title": "Beethoven selon Brendel", "genres": ["Animation"], "id": "sound-588ADA02-D161-409D-B1C1-D3A1A60157C0", "durationSec": 5402, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brendel, Alfred"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "musique classique"], "alternativeTitle": ["Quai des orf\u00e8vres du 30.08.2016", "Beethoven selon Brendel  / QDO_2016-08-30T18:30:00_quai-des-orfevres", "Quai des orf\u00e8vres du 30.08.2016", "Beethoven selon Brendel  / QDO_2016-08-30T18:30:00_quai-des-orfevres"], "imageURL": "//www.rts.ch/7965576.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7957199", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7957199", "ece-7957198"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Nomade \u00e0 Montreux : Interview de Bernard Bavaud, sculpteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-124FE020-E1AD-4106-9BD2-CFA6C5C55C21", "durationSec": 1493, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bavaud, Bernard"], "thematicThemes": ["musique classique", "sculpture"], "excerpt": "Aujourd'hui, Yves Bron rencontre le sculpteur Bernard Bavaud dans son atelier. On lui doit une quantit\u00e9 impressionnante de bustes expos\u00e9s en Suisse Romande, dont celui de Willehlm Furtwangler inaugur\u00e9 de 26 ao\u00fbt 2016 \u00e0 Clarens.", "alternativeExcerpt": ["Aujourd\u02b9hui, Yves Bron rencontre le sculpteur Bernard Bavaud dans son atelier. On lui doit une quantit\u00e9 impressionnante de bustes expos\u00e9s en Suisse Romande, dont celui de Willehlm Furtwangler inaugur\u00e9 de 26 ao\u00fbt 2016 \u00e0 Clarens."], "alternativeTitle": ["Nomade \u00e0 Montreux / MTC_2016-08-30T17:06:00_nomade-a-montreux", "Magn\u00e9tique du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7957208", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur", "name": "Bavaud, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7975684"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : La Pologne divis\u00e9e sur la question de l'avortement", "id": "sound-36039E3F-397C-417C-8A40-071158F7B495", "durationSec": 99, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Simonart\r\nA l'heure actuelle, l'interruption volontaire de grossesse (IVG) est tol\u00e9r\u00e9e dans trois cas, notamment si la vie de la m\u00e8re est en danger. Mais les associations pro-vie polonaises, appuy\u00e9es par l'Eglise, font pression sur le gouvernement conservateur pour durcir la loi.\r\n\r\n* * La Pologne divis\u00e9e sur la question de l'avortement \"Vues d'Europe\" avec notre correspondant en Pologne, Damien Simonart\r\n  1'30\r\n((Faut-il interdire totalement l'avortement ? La tr\u00e8s catholique Pologne se pose la question. A l'heure actuelle, l'IVG y est tol\u00e9r\u00e9 dans trois cas, notamment si la vie de la m\u00e8re est en danger. Mais les associations pro vie polonaises, appuy\u00e9es par l'Eglise, font pression sur le gouvernement conservateur pour durcir la loi. Tous les moyens sont bons pour \u00e9galement convaincre la soci\u00e9t\u00e9. Dans le centre de Cracovie, les passants sont expos\u00e9s \u00e0 une campagne choc de sensibilisation. Un fotus ensanglant\u00e9, mort, d\u00e9pos\u00e9 sur une main avec pour l\u00e9gende : avortement \u00e0 la 11e semaine de grossesse. L'affiche avec une photo g\u00e9ante recouvre un immeuble de quatre \u00e9tages.\r\nA c\u00f4t\u00e9 de la photo, un message \u00e9crit en lettres capitales : \u00ab\u00a0L'avortement tue, les politiciens peuvent arr\u00eater ces meurtres, appelle ton d\u00e9put\u00e9 !\u00a0\u00bb L'initiative vient d'une association pro-vie. Chaque citoyen int\u00e9ress\u00e9 peut obtenir les coordonn\u00e9es pour joindre le d\u00e9put\u00e9 de sa circonscription et le convaincre de voter pour l'interdiction totale de l'avortement.\r\nJusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, depuis le compromis de 1993 entre l'Eglise et l'Etat, l'avortement est tol\u00e9r\u00e9 en Pologne dans 3 cas : si la vie de la m\u00e8re est en danger, si le fotus pr\u00e9sente une maladie irr\u00e9versible ou si la grossesse est le r\u00e9sultat d'un viol ou d'un inceste. \r\nMais les associations pro-vie ont d\u00e9pos\u00e9 une nouvelle loi au Parlement supprimant ces cas exceptionnels. Si cette derni\u00e8re est vot\u00e9e par le Parlement o\u00f9 les conservateurs ont la majorit\u00e9 absolue, les m\u00e9decins pratiquant l'avortement seront passibles de 5 ans de prison.\r\nLe projet de loi divise la Pologne. Bien que le catholicisme reste solidement ancr\u00e9 dans le pays, la soci\u00e9t\u00e9 polonaise tend vers le lib\u00e9ralisme, notamment dans les grandes villes. \r\nDes manifestations contre le projet de loi ont rassembl\u00e9 plusieurs dizaines milliers de personnes \u00e0 l'appel des militantes f\u00e9ministes. La question de l'avortement est d'ailleurs si sensible en Pologne que les partis politiques n'imposeront aucune consigne de vote \u00e0 leurs d\u00e9put\u00e9s. A l'heure actuelle, les Polonaises partent souvent \u00e0 l'\u00e9tranger pour se faire avorter. Dans quelques mois, ce sera peut-\u00eatre leur unique solution.))", "alternativeExcerpt": ["A l\u2019heure actuelle, l\u2019interruption volontaire de grossesse (IVG) est tol\u00e9r\u00e9e dans trois cas, notamment si la vie de la m\u00e8re est en danger. Mais les associations pro-vie polonaises, appuy\u00e9es par l\u2019Eglise, font pression sur le gouvernement conservateur pour durcir la loi.", "A l\u2019heure actuelle, l\u2019interruption volontaire de grossesse (IVG) est tol\u00e9r\u00e9e dans trois cas, notamment si la vie de la m\u00e8re est en danger. Mais les associations pro-vie polonaises, appuy\u00e9es par l\u2019Eglise, font pression sur le gouvernement conservateur pour durcir la loi.", "A l\u2019heure actuelle, l\u2019interruption volontaire de grossesse (IVG) est tol\u00e9r\u00e9e dans trois cas, notamment si la vie de la m\u00e8re est en danger. Mais les associations pro-vie polonaises, appuy\u00e9es par l\u2019Eglise, font pression sur le gouvernement conservateur pour durcir la loi."], "alternativeTitle": ["La Pologne divis\u00e9e sur la question de l'avortement", "La Pologne divis\u00e9e sur la question de l'avortement / JDM_2016-08-30T06:40:00_vues-d-europe", "La Pologne divis\u00e9e sur la question de l'avortement / JDM_2016-08-30T06:40:00_vues-d-europe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7959012", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7952792.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Simonart, Damien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7959012", "ece-7958993"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "[son coup\u00e9 apr\u00e8s 14 sec.] Dans la peau d'Anne : Copain du web", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6A6F4D1A-FC73-4975-AE21-B674AC5BA1A6", "durationSec": 14, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sur sa cha\u00eene YouTube, Copain du web a l'ambition de nous apprendre quelques trucs tout en nous faisant marrer, une mission aussi noble que difficile.\r\nGr\u00e2ce \u00e0 ses tuto, vous apprendrez comment vous d\u00e9barrasser efficacement des poils de chat, comment conserver ses aliments plus longtemps et m\u00eame comment fabriquer un Fran\u00e7ois Bayrou en p\u00e2te \u00e0 sucre.", "alternativeExcerpt": ["Sur sa cha\u00eene YouTube, Copain du web a l\u02b9ambition de nous apprendre quelques trucs tout en nous faisant marrer, une mission aussi noble que difficile.\n\nGr\u00e2ce \u00e0 ses tuto, vous apprendrez comment vous d\u00e9barrasser efficacement des poils de chat, comment conserver ses aliments plus longtemps et m\u00eame comment fabriquer un Fran\u00e7ois Bayrou en p\u00e2te \u00e0 sucre.", "Sur sa cha\u00eene YouTube, Copain du web a l\u02b9ambition de nous apprendre quelques trucs tout en nous faisant marrer, une mission aussi noble que difficile.\n\nGr\u00e2ce \u00e0 ses tuto, vous apprendrez comment vous d\u00e9barrasser efficacement des poils de chat, comment conserver ses aliments plus longtemps et m\u00eame comment fabriquer un Fran\u00e7ois Bayrou en p\u00e2te \u00e0 sucre.", "Sur sa cha\u00eene YouTube, Copain du web a l\u02b9ambition de nous apprendre quelques trucs tout en nous faisant marrer, une mission aussi noble que difficile.\n\nGr\u00e2ce \u00e0 ses tuto, vous apprendrez comment vous d\u00e9barrasser efficacement des poils de chat, comment conserver ses aliments plus longtemps et m\u00eame comment fabriquer un Fran\u00e7ois Bayrou en p\u00e2te \u00e0 sucre."], "alternativeTitle": ["Copain du web", "Copain du web / NMT_2016-08-30T08:19:28_dans-la-peau-d-anne", "Copain du web / NMT_2016-08-30T08:19:28_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7966585", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7966585", "ece-7966581"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Que peut le droit international face \u00e0 la violence terroriste?", "id": "sound-E41CCD1E-23D1-4109-BDB4-17A907ED618D", "durationSec": 429, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mireille Delmas-Marty, juriste, professeur \u00e9m\u00e9rite au Coll\u00e8ge de France\r\nSerait-il aujourd'hui possible et ad\u00e9quat de qualifier les attentats terroristes de \"crimes contre l'humanit\u00e9\"? Le ph\u00e9nom\u00e8ne des crimes terroristes de masse, tel qu'on le conna\u00eet aujourd'hui dans le contexte du terrorisme islamiste, rel\u00e8ve-t-il du droit international? Interview de Mireille Delmas-Marty, professeure \u00e9m\u00e9rite au Coll\u00e8ge de France.\r\n\r\n* * Que peut le droit international face \u00e0 la violence terroriste? LANCEMENT 3 / TERRORISME ET DROIT INTERNATIONAL\r\n***Face \u00e0 la violence terroriste, les pays touch\u00e9s ou ceux qui ont peur de l'\u00eatre ont tendance \u00e0 r\u00e9pondre par une multiplication des lois nationales... l'une des illustrations les plus frappants \u00e9tant certainement la France. Mais elle n'est pas seule.\r\nCe matin, nous nous demandons ce que peut le droit INTERNATIONAL ? A-t-il suffisamment d'outils ? Faudrait-il par exemple qualifier les attentats terroristes de crimes contre l'humanit\u00e9? S\u00e9verine Ambrus, c'est la question que vous avez soumise \u00e0 la juriste Mireille Delmas-Marty, professeur \u00e9m\u00e9rite au Coll\u00e8ge de France et qui a beaucoup r\u00e9fl\u00e9chi l\u00e0-dessus...\r\n DIR STU LS\r\nLa  question de savoir comment  qualifier le crime terroriste, qui ne va pas de soi.\r\nIl  s'agit \u00e0 la fois d'un crime contre des personnes,  contre des biens mais \r\naussi contre des symboles, l'Etat, en premier lieu, alors,  c'est une r\u00e9alit\u00e9, explique la juriste, \r\ndifficile \u00e0 saisir du point de vue du droit.\r\nEt pour la qualifier au plus juste, pourquoi ne pas effectivement  la qualifier de crime contre \r\nl'humanit\u00e9?\r\nMireille Delmas-Marty\r\n DIGAS\r\n***Une attaque syst\u00e9matique et g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e... \u00e7a veut dire que toutes les attaques terroristes ne pourraient pas \u00eatre qualifi\u00e9e de \"crime contre l'humanit\u00e9\" aujourd'hui ?!\r\nOn pourrait imaginer, th\u00e9oriquement, selon la chercheuse,\r\nqu'elle vaille pour des attaques comme celles donc du 11 septembre \r\n2001, ou encore les attentats du 13 novembre \u00e0 Paris, parce que leur caract\u00e8re organis\u00e9 est av\u00e9r\u00e9.\r\nMais dans le cas d'attaques commises par des individus isol\u00e9s, dont on a peine \r\n\u00e0 prouver la dimension pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9e, le lien avec un groupe constitu\u00e9,  l\u00e0, le droit est \r\nmoins clair.\r\nEst-ce qu'il serait d\u00e8s lors n\u00e9cessaire de faire \u00e9voluer  cette notion de \"crime contre \r\nl'humanit\u00e9\" pour que  l'ensemble des attaques terroristes puisse \u00eatre qualifi\u00e9 \r\ncomme tel?\r\n DIGAS\r\n***Il faudrait s'entendre: c'est donc loin d'\u00eatre fait !\r\nLe conseil de l'Europe avait  lanc\u00e9 l'id\u00e9e  en 2011 mais cela n'a pas \u00e9t\u00e9  suivi d'effet aux Nations Unies.\r\nIl faudrait s'entendre pourtant  ...parce que la qualification de crime contre l'humanit\u00e9 pourrait \r\nconstituer,  selon Mireille Delmas-Marty,  une piste de solution aux \r\nd\u00e9bats actuels que suscite la lutte contre le terrorisme, solution qui permettrait de concilier \r\ns\u00e9curit\u00e9 et  libert\u00e9. Ce serait en somme une r\u00e9ponse humaniste.\r\n DIGAS\r\nD\u00e9bat entre s\u00e9curit\u00e9 et libert\u00e9, justice  d'exception et \u00e9tat de droit,\r\nc'est comme si,  avec le terrorisme,  pour le d\u00e9finir, comme pour y r\u00e9pondre, \r\non \u00e9tait toujours pris dans des contradictions.\r\nContradiction aussi entre r\u00e9ponses \u00e0 l'\u00e9chelon national et international.\r\nEt cela, aujourd'hui plus que jamais  dans le contexte du  terrorisme djihadiste \r\nmondialis\u00e9, qui d\u00e9passe largement le cadre des \u00e9tats.\r\n DIGAS\r\n***Et pour sortir de cet entre-deux, la qualification du terrorisme comme crime contre l'humanit\u00e9 pourrait \u00eatre cette r\u00e9ponse \"universaliste\"...\r\nReste qu'on peut s'interroger aussi sur la port\u00e9e m\u00eame d'une telle r\u00e9ponse.\r\nEst-ce qu'on n'en demande pas trop au droit, pour conjurer l'effet sid\u00e9ration que suscite  le \r\nterrorisme?\r\nOn voit ais\u00e9ment aujourd'hui les limites du droit national, mais est ce que, droit national ou \r\ninternational, finalement, dans un  un cas comme dans l'autre,  une surench\u00e8re de recours \u00e0 la  loi, n'a \r\npas une valeur avant tout incantatoire, qui trahit le fait que la soci\u00e9t\u00e9, le monde politique est \r\npour ainsi dire d\u00e9sempar\u00e9?\r\n DIGAS\r\n\"Au nom de valeur partag\u00e9es..\"\r\nCe terme de terrorisme qui serait comme \u00e9puis\u00e9  tant il semble \u00e9chapper \u00e0 toute \r\nd\u00e9finition commune et tant il semble traduire les  contradictions du monde d'aujourd'hui.\r\nAnalyse  que d\u00e9veloppe Mireille Delmas-Marty notamment dans \r\nson  dernier livre, sorti il y a tout juste quelques jours : \r\n\"Aux quatre vents du monde, petit guide de navigation sur l'oc\u00e9ean de la mondialisation\"\r\n aux \u00e9ditions du Seuil.\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rtsinfo.ch.\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Serait-il aujourd'hui possible et ad\u00e9quat de qualifier les attentats terroristes de \"crimes contre l'humanit\u00e9\"? Le ph\u00e9nom\u00e8ne des crimes terroristes de masse, tel qu'on le conna\u00eet aujourd'hui dans le contexte du terrorisme islamiste, rel\u00e8ve-t-il du droit international? Interview de Mireille Delmas-Marty, professeure \u00e9m\u00e9rite au Coll\u00e8ge de France."], "alternativeTitle": ["Que peut le droit international face \u00e0 la violence terroriste? / TUM_2016-08-30T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7958988", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7958984"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 30.08.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BA9CE48B-A66D-4F5A-83F0-0C4AF4138EDF", "durationSec": 17, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui2", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-08-30T07:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-08-30T07:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7963282", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7963282", "ece-7963279"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 30.08.2016", "id": "sound-8083FD26-FBE4-4EDF-9765-0C97C941ACBA", "durationSec": 16, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-08-30T06:06:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-08-30T06:06:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7963280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7963280", "ece-7963277"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Le Lechi (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C76C84B0-A99D-4B86-83A9-2119EA947BE4", "thematicGeographicals": ["Europe de l'Est"], "durationSec": 142, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-08-30T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-08-30T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7942824", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7942824", "ece-7942817"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-5BA001F1-6F05-4DCD-9D53-0A872E0E6007", "durationSec": 888, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Aldo Schellenberg, commandant des forces a\u00e9riennes suisses;VignaAn;Vigna, Anne ;Dilma Roussef, pr\u00e9sidente du Br\u00e9sil;Salom\u00e9 Traselet, jeune socialiste biennoise;Aline Catzeflis, membre de l'association L'AMAR \u00e0 Neuch\u00e2tel;Eric Jeannet, vice-directeur du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances;David Melly, vice-pr\u00e9sident d'Anniviers, VS;Thierry Mauvernay, pr\u00e9sident-d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 Debiopharm;Ang\u00e9lique Kerber, joueuse de tennis allemande\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(06/ CRASH F/A-18 PA (REPRISE 22H30)) Un FA 18 est donc port\u00e9 disparu depuis hier apr\u00e8s midi, 16h30...\r\nL'appareil s'est \u00e9cras\u00e9 dans la r\u00e9gion du Sousten, proche de la base de Meiringen dans l'Oberland bernois...\r\nNi l'\u00e9pave, ni le pilote n'ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 pour l'instant... \r\nIl faut dire que les recherches sont difficiles \u00e0 cause d'une mauvaise m\u00e9t\u00e9o... qui emp\u00eache toute recherche par voie a\u00e9rienne...\r\nDes colonnes de secours ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9p\u00each\u00e9es dans cette zone tr\u00e8s montagneuse... \r\nSt\u00e9phane Deleury, l'accident a eu lieu dans les toutes premi\u00e8res minutes de l'exercice.\r\n  49''\r\n(07/CRASH F/A-18 SERIE ITV SCHELLENBERG) Depuis leur mise en service en nonante sept, l'arm\u00e9e suisse a perdu quatre FA/18. \r\nTrois depuis 2013. \r\nA cela s'ajoute une collision en vol de deux F5 de la patrouille suisse, c'\u00e9tait en en juin dernier aux Pays-Bas. \r\nFaut-il, d\u00e8s-lors, y voir une s\u00e9rie noire? Non, r\u00e9pond le commandant des forces a\u00e9riennes, Aldo Schellen-berg...\r\n  49''\r\nAldo Schellenberg interrog\u00e9 par Pietro Bugnon.\r\n(17/MULTI BRESIL VOTE ITV ROUSSEFF) Votez pour la d\u00e9mocratie... L'appel de Dilma Rousseff aux s\u00e9nateurs... \r\nLa pr\u00e9sidente du Br\u00e9sil est toujours en ce moment m\u00eame entendue au s\u00e9nat dans son proc\u00e8s en destitution... \r\nElle r\u00e9pond aux questions de pr\u00e8s de 80 parlementaires... Et elle se d\u00e9fend elle m\u00eame... \r\nLa pr\u00e9sidente \u00e9cart\u00e9e du pouvoir est accus\u00e9e notamment de maquillage des fonds publics... Le verdict est attendu pour la nuit prochaine... Son \u00e9viction, tr\u00e8s probable, mettrait fin \u00e0 13 ans de r\u00e8gne de la gauche au Br\u00e9sil...\r\nHier Dilma Rousseff a lanc\u00e9 un dernier appel aux s\u00e9nateurs pour qu'ils emp\u00eachent un \"coup d'Etat\", selon ses mots, en votant contre sa destitution... Elle a promis qu'elle n'avait commis aucune violation des lois budg\u00e9taires, susceptibles de justifier une destitution. \r\n  49''\r\nLa pr\u00e9sidente br\u00e9silienne Dilma Rousseff... Un ultime d\u00e9bat est pr\u00e9vu aujourd'hui, avant un vote historique... Tous les pronostics sont d\u00e9favorables \u00e0 la pr\u00e9sidente du Br\u00e9sil... Selon les d\u00e9comptes des m\u00e9dias, plus de deux tiers des s\u00e9nateurs voteront en faveur de sa destitution...\r\n(D1/ ASSO PRO-MIGRANTS DEMANDENT LIEUX PI) En Suisse, le nombre de migrants \u00e0 la fronti\u00e8re \u00e0 Chiasso a diminu\u00e9 de moiti\u00e9, en deux semaines... Les gardes-fronti\u00e8res en ont d\u00e9nombr\u00e9 pr\u00e8s de 900 en s\u00e9jour ill\u00e9gal la semaine derni\u00e8re... Ils \u00e9taient pr\u00e8s de 1800 il y a 15 jours...\r\nA Bienne, les jeunes socialistes veulent que les b\u00e2timents inoccup\u00e9s puissent plus facilement accueillir des projets associatifs... \r\nIls lanceront au d\u00e9bat de l'ann\u00e9e prochaine une initiative communale... Afin que chaque espace vacant puisse accueillir des activit\u00e9s culturelles ou sociales... \r\nD'autant que les associations d'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s par exemple, peinent \u00e0 trouver des lieux pour s'installer. Coraline Pauchard... \r\n  MAG 1'33\r\n(02/SWISSNEX ITV JEANNET) Le r\u00e9seau de diplomatie scientifique Swissnex est sous le feu des critiques... vis\u00e9 par un rapport du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances...\r\nUn rapport qui critique son opacit\u00e9... Swissnex serait une bo\u00eete noire dont les objectifs et les finances sont opaques... \r\nLe rapport d\u00e9nonce aussi des risques de doublons avec d'autres antennes internationales... \r\nLe Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 la formation rejette en bonne partie ces critiques... Il estime que l'esprit start-up de Swissnex n'a pas \u00e9t\u00e9 compris par le Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances. \r\nFaux r\u00e9torque celui-ci... Qui persiste et signe... Eric Jeannet, vice-directeur du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances... \r\n  0'46''\r\nEric Jeannet r\u00e9pondait \u00e0 Ludovic Rocchi.\r\n(08/VS PLAN DIR. CANT. ET LAT, ITV MELLY) En Valais, plusieurs communes de montagne veulent adoucir les cons\u00e9quences de la loi sur l'am\u00e9nagement du territoire. \r\nElles ont pr\u00e9sent\u00e9, hier \u00e0 Sion, leurs divergences \u00e0 l'\u00e9gard du projet de plan directeur cantonal... \r\nPlan qui sera soumis au Parlement valaisan la semaine prochaine. \r\nParmi les pr\u00e9occupations, la perte d'autonomie communale et le d\u00e9zonnage... \r\nReste que, d'ici mardi prochain et le d\u00e9bat, le d\u00e9lai semble court pour tenter de convaincre les d\u00e9put\u00e9s. \r\nYves Terrani l'a fait remarquer \u00e0 David Mely, vice-pr\u00e9sident d'Anniviers...\r\n   50''\r\n(D5/ APPAREILS DE DIAGNOSTIC MOINS CHERS PI) Le groupe am\u00e9ricain Fossil envisage de r\u00e9duire ses effectifs... Il annonce la suppression de trente emplois \u00e0 Bienne... Le site de Glovelier est aussi touch\u00e9 avec la suppression de huit postes... Une restructuration li\u00e9e \u00e0 l'\u00e9volution du carnet de commande, explique le groupe...\r\nDu c\u00f4t\u00e9 des pharma, la biotech lausannoise Debiopharm vient de racheter  la canadienne g\u00eane-poc, pour plusieurs dizaines de millions de francs\r\nEnjeu: le d\u00e9veloppement de tests rapides de diagnostic. \r\nUn march\u00e9 en pleine expansion, Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs\r\n  1'29\r\n(D3/ US OPEN : 3 RIVALES POUR SERENA WILLIAMS PI) Tennis, Belinda Bencic a pass\u00e9 le premier tour de l'US Open... Elle a battu l'Am\u00e9ricaine Samantha Crawford hier en trois sets, \r\nLa Saint Galloise renoue avec la victoire, elle qui n'avait pas gagn\u00e9 depuis deux mois... Succ\u00e8s aussi pour Marco Kiudinelli face au br\u00e9silien Guilerme Clezar en quatre sets... \r\nPour Viktoria Golubic par contre l'US Open est termin\u00e9... La zurichoise a \u00e9t\u00e9 s\u00e8chement \u00e9limin\u00e9e par une autre Am\u00e9ricaine, Catherine Bellins en deux sets, 6-2, 6-3... \r\n***Et cet US Open r\u00e9serve une jolie bataille chez les Dames... \r\nSerena Williams, qui n'a gagn\u00e9 qu'un Grand Chelem sur 3 disput\u00e9s cette ann\u00e9e, n'est plus aussi dominante. Et sa place de leader au classement mondial est remise en cause lors de cette quinzaine new-yorkaise. La chasse \u00e0 la reine sera terrible. Bernardin Allemann...\r\n  1'29\r\nEt Timea Baczinski, Stan Wawrinka et St\u00e9phanie Voegele entrent en lice aujourd'hui. Trois suisses qui doivent jouer d\u00e8s 19 heures... \r\nEt puis c'est la d\u00e9livrance pour six volontaires de la Nasa... Ils viennent de sortir hier de leur isolement... Une mission destin\u00e9e \u00e0 tester les capacit\u00e9s humaines qu'elles soient physiques ou psychologiques en vue d'une mission sur mars... \r\nC'est \u00e0 dire, laisser ses volontaires, coup\u00e9s du monde, et dans un espace exigu\u00eb... \r\nSix hommes et femmes \u00e9taient confin\u00e9s depuis un an... dans un espace de 11 m\u00e8tres sur six sur un volcan d'Hawa\u00ef... \r\nUne exp\u00e9rience r\u00e9ussie, m\u00eame si certains conc\u00e8dent qu'ils ne vont pas touss se revoir, suite \u00e0 cette exp\u00e9rience... Mais tous ont pu recouvrir leur libert\u00e9, leur l'espace... et puis ils ont pu manger des fruits et des l\u00e9gumes frais... euxx qui n'ont mang\u00e9 que du fromage en poudre et des boites de thon pendant un an...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Le temps sera bien ensoleill\u00e9 sur le Plateau et le Jura, malgr\u00e9 quelques nuages... \r\nIls seront plus nombreux dans les Alpes et les Pr\u00e9alpes... Il y aura \u00e9galement un risque d'averses ou d'orages dans les Alpes l'apr\u00e8s-midi. \r\nTemp\u00e9ratures, 25 \u00e0 27 degr\u00e9s en plaine... La bise soufflera sur le Jura et le Plateau.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Actu) Les producteurs devront \u00e0 l'avenir adopter la m\u00e9thode de calcul de l'ElCom qui, gr\u00e2ce \u00e0 une moyenne, veut r\u00e9percuter aussi aux clients captifs les prix plus avantageux du march\u00e9 libre.\r\nQuatorze ans apr\u00e8s l'ouverture de l'enqu\u00eate contre treize personnes soup\u00e7onn\u00e9es d'appartenir \u00e0 la mafia calabraise 'Ndrangheta, le proc\u00e8s s'est achev\u00e9 par des peines l\u00e9g\u00e8res avec sursis lundi devant le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral (TPF). Le principal accus\u00e9 a \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9.\r\nLe chef pr\u00e9sum\u00e9 de l'organisation en Suisse ayant \u00e9t\u00e9 d\u00e9finitivement acquitt\u00e9 par un tribunal italien fin 2014, le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration (MPC) avait d\u00fb abandonner pour les treize protagonistes l'accusation de participation \u00e0 une organisation criminelle.\r\nDes frais d'avocats \u00e0 hauteur de 910'000 sont mis \u00e0 la charge de l'Etat, qui devra en outre verser 400'000 francs de dommages et int\u00e9r\u00eats \u00e0 diff\u00e9rents protagonistes.\r\nLe centre de congr\u00e8s de l'EPFL, inaugur\u00e9 au printemps 2014, est d\u00e9ficitaire, constate lundi le Contr\u00f4le des finances dans un rapport. Sans contre-mesures, il resterait dans les chiffres rouges. L'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale conteste cet alarmisme.\r\nEt de souligner que 2015 repr\u00e9sentait une phase \"de mont\u00e9e en puissance et de d\u00e9veloppement\".\r\nLe r\u00e9seau de diplomatie scientifique Swissnex critiqu\u00e9 pour son \"opacit\u00e9\"\r\nLe Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances s'attaque \u00e0 une ic\u00f4ne de la Suisse branch\u00e9e et innovante. La diplomatie scientifique helv\u00e9tique, incarn\u00e9e par le r\u00e9seau Swissnex, serait une bo\u00eete noire dont les objectifs et les finances sont opaques.\r\nPire, ce flou, d\u00e9nonc\u00e9 par le Contr\u00f4le des finances dans un rapport publi\u00e9 lundi, renforcerait le risque de doublons avec d'autres antennes internationales de la Suisse \u00e0 l'\u00e9tranger.\r\nAudit \"exceptionnellement critique\"\r\nSeize ans apr\u00e8s son lancement dans un esprit de start-up, le r\u00e9seau Swissnex se voit soudain couvert de reproches. \r\nLes inspecteurs f\u00e9d\u00e9raux l'affirment: leur audit de rentabilit\u00e9 sur le r\u00e9seau Swissnex est exceptionnellement critique, car il est rare de tomber sur une entit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale aussi peu transparente dans sa gestion et ses comptes.\r\n\"On tombe de moins en moins souvent sur ce genre de 'blackbox' [bo\u00eete noire, ndlr.]\", atteste le vice-directeur du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances, Eric Jeannet.\r\n\"On aurait d\u00fb s'y int\u00e9resser plus t\u00f4t\"\r\n\"Dans le cas pr\u00e9sent, peut-\u00eatre que l'on aurait d\u00fb s'y int\u00e9resser beaucoup plus t\u00f4t. Cela aurait aussi permis d'am\u00e9liorer le syst\u00e8me avant\", affirme-t-il, en souhaitant que les mesures pr\u00e9conis\u00e9es par l'audit apportent une \"chance d'\u00eatre beaucoup plus transparent, d'apporter la preuve que la coordination se fait avec les autres entit\u00e9s\".\r\nVisiblement, c'est le c\u00f4t\u00e9 start-up, fonceur et peu formaliste du concept Swissnex qui passe mal. Son id\u00e9e de cr\u00e9er des lieux d'\u00e9changes internationaux pour valoriser l'innovation suisse est n\u00e9e au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, avec une premi\u00e8re antenne ouverte \u00e0 Boston. Aujourd'hui, il y en a cinq et le r\u00e9seau compte environ 60 emplois \u00e0 plein temps.\r\nVues divergentes sur le budget\r\nC\u00f4t\u00e9 budget, Swissnex tourne officiellement avec 5,5 millions de francs par ann\u00e9e. Mais le Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances estime que les fonds f\u00e9d\u00e9raux se montent en fait \u00e0 au moins 10 millions. Et surtout, la part priv\u00e9e serait en fait plus petite de 20% que ce qui est mis en avant quand on \u00e9voque le mod\u00e8le de partenariat de Swissnex.\r\nL'audit souligne \u00e9galement que de nombreux \"co\u00fbts redondants\" pourraient \u00eatre \u00e9vit\u00e9s, surtout en mati\u00e8re de communication et de marketing. A la question des \u00e9conomies possibles, le Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances r\u00e9pond avec une certaine ironie que ce n'est pas chiffrable, tant il a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 difficile de reconstituer le budget actuel. Il faudrait en tout cas davantage encore int\u00e9grer les antennes Swissnex aux ambassades existantes.\r\nR\u00f4le de Swissnex \"pas compris\"\r\nDes deux c\u00f4t\u00e9s, on n'a pas cach\u00e9 que l'accouchement de cet audit s'est fait dans la douleur. Le r\u00f4le m\u00eame du r\u00e9seau Swissnex n'aurait pas \u00e9t\u00e9 compris par le Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances, estime le Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 la formation, \u00e0 la recherche et \u00e0 l'innovation (SEFRI).\r\n\"Ily a un terme que je r\u00e9fute cat\u00e9goriquement, c'est celui de blackbox. Le fait d'avoir une difficult\u00e9 \u00e0 comparer les chiffres d'un endroit \u00e0 l'autre ne signifie pas qu'on les cache\", proteste son responsable, l'ambassadeur Mauro Moruzzi, chef de la division relations internationales du SEFRI.\r\n\"Le syst\u00e8me est efficient\"\r\n\"J'aimerais vous inviter \u00e0 regarder l'ensemble de l'audit qui, rel\u00e8ve que le syst\u00e8me est efficient. Qu'il y a une tr\u00e8s grande motivation des collaborateurs. Que tous les partenaires se sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9s extr\u00eamement satisfaits des prestations qui ont \u00e9t\u00e9 offertes. Et que nos concurrents au niveau mondial essayent d'imiter la structure et la mani\u00e8re de fonctionner des Swissnex\", d\u00e9clare encore Mauro Moruzzi.\r\n(METEO SIMON) Ce mardi, au nord des Alpes, le temps restera bien ensoleill\u00e9 et sec toute la journ\u00e9e avec une bise\r\nsoutenue sur le Plateau et le L\u00e9man ; les temp\u00e9ratures avoisineront les 25\u00b0 en plaine et 21 dans les\r\ncombes jurassiennes. En Valais et dans les Pr\u00e9alpes, la n\u00e9bulosit\u00e9 sera plus importante, notamment\r\ndans les Alpes valaisannes et le Haut-Valais, et quelques averses ou orages se produiront cet\r\napr\u00e8s-midi. Il fera jusqu'\u00e0 27\u00b0 en plaine et le 0\u00b0 culminera \u00e0 4000 m.\r\nPar la suite et jusqu'en fin de semaine, le beau temps dominera et les temp\u00e9ratures maximales\r\nseront l\u00e9g\u00e8rement inf\u00e9rieures \u00e0 30\u00b0. Le risque d'averses sera encore pr\u00e9sent dans les Alpes\r\nmercredi et jeudi, puis dispara\u00eetra.\r\n(Nouveau Traitement) \r\n(Journ\u00e9e de deuil s\u00e9isme en Italie)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-08-30T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-08-30T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7959024", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7959024", "ece-7959007"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Nouvelle c\u00e9r\u00e9monie fun\u00e9raire \u00e0 Amatrice apr\u00e8s le s\u00e9isme", "id": "sound-FA68AF9D-D741-43AF-8415-0ACA7997656F", "durationSec": 79, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une nouvelle journ\u00e9e de deuil national a lieu ce mardi en Italie, \u00e0 l'occasion d'autres fun\u00e9railles de victimes du s\u00e9isme de mercredi dernier qui a fait 290 victimes confirm\u00e9es. La c\u00e9r\u00e9monie aura lieu en fin de journ\u00e9e \u00e0 Amatrice, la commune la plus touch\u00e9e. Dans le m\u00eame temps, les autorit\u00e9s redoublent d'effort pour assurer la rentr\u00e9e des classes pr\u00e9vue \u00e0 la mi-septembre.\r\n\r\n* * Nouvelle c\u00e9r\u00e9monie fun\u00e9raire \u00e0 Amatrice apr\u00e8s le s\u00e9isme 12h30 Italie rentr\u00e9e \r\nNouvelle journ\u00e9e de deuil national aujourd'hui en Italie \u00e0 l'occasion d'autres fun\u00e9railles de victimes du s\u00e9isme de mercredi dernier qui a fait 290 victimes confirm\u00e9es. La c\u00e9r\u00e9monie aura lieu en fin de journ\u00e9e \u00e0 Amatrice, la commune la plus touch\u00e9e. A Rome correspondance d'Eric Jozef... \r\n((Trois jours apr\u00e8s les \u00e9mouvantes fun\u00e9railles qui se sont d\u00e9roul\u00e9es samedi \u00e0 Ascoli Piceno, c'est cette fois dans la ville martyre du tremblement de terre que les plus hautes autorit\u00e9s de l'Etat sont attendues pour une c\u00e9r\u00e9monie solennelle. A Amatrice qui comptait avant le s\u00e9isme environ 2000 habitants, pas moins de 230 corps ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s. Parall\u00e8lement \u00e0 cette seconde journ\u00e9e recueillement le gouvernement tente de trouver au plus vite des solutions pour les 2900 sinistr\u00e9s qui sont pour l'heure h\u00e9berg\u00e9s dans de tentes Et les autorit\u00e9s redouble d'effort pour assurer la rentr\u00e9e des classes pr\u00e9vue \u00e0 la mi-septembre. Les \u00e9coles qui peuvent \u00eatre r\u00e9par\u00e9es le seront en priorit\u00e9. Dans le cas contraire, des alternatives pour les enfants seront recherch\u00e9es. Pour le ministre de l'Education Stefania Giannini, il est essentiel de \"donner imm\u00e9diatement un signal d'espoir et de retour \u00e0 la normalit\u00e9\". Une t\u00e2che difficile alors que les r\u00e9v\u00e9lations de la presse suscitent indignation. Officiellement, l'\u00e9cole d'Amatrice avait par exemple aux normes antisismiques en 2012. Mais mercredi dernier, elle s'est litt\u00e9ralement effondr\u00e9e.\u00a0 ))", "alternativeExcerpt": ["Une nouvelle journ\u00e9e de deuil national a lieu ce mardi en Italie, \u00e0 l'occasion d'autres fun\u00e9railles de victimes du s\u00e9isme de mercredi dernier qui a fait 290 victimes confirm\u00e9es. La c\u00e9r\u00e9monie aura lieu en fin de journ\u00e9e \u00e0 Amatrice, la commune la plus touch\u00e9e. Dans le m\u00eame temps, les autorit\u00e9s redoublent d'effort pour assurer la rentr\u00e9e des classes pr\u00e9vue \u00e0 la mi-septembre."], "alternativeTitle": ["Nouvelle c\u00e9r\u00e9monie fun\u00e9raire \u00e0 Amatrice apr\u00e8s le s\u00e9isme  / 12H30_2016-08-30T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7959041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7959036"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-353BEE1B-3A0D-4B0B-AC9B-0ACE94D6C1AD", "durationSec": 977, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Claude Nicati, avocat, ancien procureur de la Conf\u00e9d\u00e9ration;Aldo Schellenberg, commandant des forces a\u00e9riennes suisses;VignaAn ;Vigna, Anne ;Fathi Derder, conseiller national PLR VD;extrait Fabrice Gaudiano, journaliste \u00e9conomique RTS;Marco Chiudinelli, joueur de tennis suisse;Extrait musical;Manu Colliard, programmateur des Francomanias de Bulle\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(13/TPF ACQUITTE CHEF NDRANGHETA PA) C'\u00e9tait la plus grande enqu\u00eate jamais men\u00e9e en Suisse contre la mafia calabraise...\r\nC'est d\u00e9sormais un nouvel \u00e9chec pour le MPC...\r\nLe minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e9choue \u00e0 faire condamner le boss pr\u00e9sum\u00e9 de la Ndrangetta en Suisse...\r\nLe Tribunal P\u00e9nal F\u00e9d\u00e9ral l'a acquitt\u00e9 hier...\r\ntout comme un autre accus\u00e9...membre pr\u00e9sum\u00e9 du crime organis\u00e9.\r\nAu final, le bilan est maigre...\r\n((2 blanchiments, et 3 condamnations \u00e0 des peines l\u00e9g\u00e8res avec sursis))\r\nLe d\u00e9saveu est donc cuisant pour le MPC...\r\nNicole Della Pietra...\r\n 1'02\r\nEt le montant de la facture se monte \u00e0 1 million 300 mille francs...\r\ndes frais d'avocat pour 900 mille francs environ...\r\net 400 mille francs de dommages et int\u00e9r\u00eats pour les diff\u00e9rents protagonistes...\r\n(15/TPF ACQUITTE CHEF MAFIEUX, ITV NICATI 2) une ardoise sal\u00e9e...\r\npour des peines l\u00e9g\u00e8res...et l'aquittement...donc du boss pr\u00e9sum\u00e9 de la 'Ndrangheta en Suisse.\r\nL'ex-procureur de la Conf\u00e9d\u00e9ration n'est m\u00eame pas \u00e9tonn\u00e9!\r\nClaude Nicati s'explique.\r\n  54''\r\nClaude Nicati ancien procureur de la Conf\u00e9d\u00e9ration...qui appelle donc le Parlement \u00e0 agir...\r\nSachez encore qu'un recours est possible au Tribunal F\u00e9d\u00e9ral...\r\n(D7/CRASH F/A-18 POLICE DU CIEL AVEC ITV SCHELLENBERG PI) ***Dans l'actualit\u00e9 ce matin...les recherches qui se poursuivent pour retrouver le FA-18 de l'arm\u00e9e suisse disparu hier en fin apr\u00e8s-midi dans la r\u00e9gion du Susten...\r\nCe matin on reste sans nouvelle du pilote et du jet...\r\nUne colone de secours est parti \u00e0 leur recherche, \u00e0 pied, hier soir...\r\npuisqu'un aucun helicopt\u00e8re ne pouvait d\u00e9coller...la faute au mauvais temps...\r\nUne zone de recherche a pu \u00eatre d\u00e9limit\u00e9e gr\u00e2ce aux signaux \u00e9mis.\r\nL'avion \u00e9tait parti de la base de Meiringen \u00e0 16h...\r\nIl devait effectuer un exercice de combat avec deux autres jets...\r\n4 minutes plus tard le contact est perdu...\r\nC'est le 3\u00e8me crash d'un FA/18 en moins de 3 ans. \r\nL'arm\u00e9e n'a plus que 30 avions de ce type pour mettre en place une police de l'air 24h sur 24...\r\nSes missions seront donc impact\u00e9es...\r\nPietro Bugnon nous explique comment....\r\n MAG 1'24\r\n...on rappelle qu'en juin dernier deux F5 de la patrouille suisse \u00e9taient entr\u00e9s en collision en vol aux Pays-Bas...\r\nMais le commandant des forces a\u00e9riennes pr\u00e9cise que les circonstances sont \u00e0 chaque fois diff\u00e9rentes...Il refuse de parler d'une s\u00e9rie noire...\r\n***3 crash en 3 ans...que penser de cette statistique? R\u00e9ponse de Pascal Kummerling, journaliste sp\u00e9cialis\u00e9 en a\u00e9ronautique juste apr\u00e8s ce journal.\r\n(18/MULTI BRESIL VOTE DILMA PA) Dans l'imm\u00e9diat...direction le Br\u00e9sil...o\u00f9 Dilma Roussef a r\u00e9pondu \u00e0 la derni\u00e8re question du S\u00e9nat il y a tout juste 2 heures...\r\nLes traits tir\u00e9s, la voie prise...\r\nLa pr\u00e9sidente en voie de destitution d\u00e9finitive...a appel\u00e9 les s\u00e9nateurs \u00e0 voter contre son exclusion...\r\nEnlever le pouvoir \u00e0 une pr\u00e9sidente \u00e9lue d\u00e9mocratiquement sans raison valable, est bien un putsch...fin de citation...\r\net pr\u00e9cisions au Br\u00e9sil, d'Anne Vigna.\r\nEt le vote d\u00e9finitif devrait donc intervenir la nuit prochaine....\r\n(Br\u00e8ve Obama-Erdogan) En bref, un t\u00eate \u00e0 t\u00eate tr\u00e8s en vue...\r\nagend\u00e9 \u00e0 dimanche en Chine...\r\nEntre Barack Obama et Recep Tayyip Erdogan...\r\nsera la premi\u00e8re entre les deux pr\u00e9sidents depuis le putsch manqu\u00e9 du 15 juillet en Turquie...\r\nputsch qui a cr\u00e9\u00e9 des tensions entre les deux pays.\r\nsur fond aussi de conflit syrien...\r\nAnkara continuait hier son offensive contre le groupe Etat islamique et contre les Kurdes soutenus par les Etats-Unis.\r\n(01/SWISSNEX ITV DERDER) ***C'est la carte de visite de la science helv\u00e9tique \u00e0 l'\u00e9tranger...le r\u00e9seau swissnex serait une bo\u00eete noire dont les objectifs et les finances sont opaques!\r\nC'est ce qui ressort d'un rapport du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances publi\u00e9 hier (lundi). \r\nLe r\u00e9seau Swissnex se voit aussi reprocher des doublons avec d'autres antennes internationales. \r\ncritique balay\u00e9e par Fathi Derder...CN PLR vaudois...\r\nD\u00e9fenseur de l'esprit...et de la mission de Swissnex.\r\n  48''\r\nFathi Derder, interrog\u00e9 par Ludovic Rocchi.\r\n(21/DE JACKSON HOLE A FRANCFORT PI) Les regards des sp\u00e9cialistes de la finance vont se tourner vers Francfort ces prochains jours. \r\n***Avec une interrogation: la banque centrale europ\u00e9enne va-t-elle annoncer prochainement de nouvelles mesures de relance de la croissance et de l'inflation ? \r\nCette ann\u00e9e, son pr\u00e9sident Mario Draghi n'a pas particip\u00e9 \u00e0 la traditionnelle r\u00e9union des banquiers centraux organis\u00e9e par la R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine \u00e0 Jackson Hole, aux Etats-Unis. \r\nCette absence fait planer le doute sur une \u00e9ventuelle modification \u00e0 venir de la politique mon\u00e9taire de la BCE. \r\nOlivier Schorderet\r\n  1'06\r\nvous aurez reconnu fabrice gaudiano qu'on retrouve tout \u00e0 l'heure dans nota bene....\r\n***L'ancien num\u00e9ro 2 de la Banque Nationale Suisse Jean-Pierre Danthine, aujourd'hui pr\u00e9sident de l'Ecole d'\u00e9conomie de Paris est l'invit\u00e9 du journal \u00e0 7h35 pour parler des banques centrales.\r\n(24/TENNIS US OPEN itv Chiudinelli) 6 ans \r\nCela faisait 6 ans que Marco Chiudinelli n'avait pas gagn\u00e9 un match dans le tableau principal d'un tournoi du Grand Chelem.\r\nA presque 35 ans, le B\u00e2lois a retrouv\u00e9 ce plaisir hier soir \u00e0 New York.\r\nIl a sorti le Br\u00e9silien Guihlerme Clezar en 4 sets, apr\u00e8s avoir perdu le premier. \u00e7a fait quoi de gagner?\r\nun petit air de Roger Federer...dans la voix...le phras\u00e9...\r\nEt puis, Belinda Bencic a pass\u00e9 le premier tour de l'US Open... . \r\nPour Viktoria Golubic par contre l'US Open est termin\u00e9..Timea Baczinski, Stan Wawrinka et St\u00e9phanie Voegele entrent en lice aujourd'hui. Trois suisses qui doivent jouer d\u00e8s 19 heures...\r\n(D6/ FRANCOMANIA BULLE : MOINS DE PLACE POUR LA CHANSON FRANCAISE? PI) pete dohrety...\r\ncharlie winston...\r\n\u00e7a ne sonne pas tr\u00e8s fran\u00e7ais...\r\nc'est m\u00eame britannique...\r\net pourtant les deux artistes se produisent aux Francomanias de Bulle qui d\u00e9butent demain (mercredi). \r\nquinzi\u00e8me \u00e9dition \r\nLes Francomanias ont d\u00fb repenser leur formule. \r\nAvec ce constat: il y a de moins en moins de chanson francophone. Pierre-Etienne Joye.\r\n  1'32 (fin parole 1'21)\r\nLes Francomanias de Bulle, d\u00e8s demain mercredi, jusqu'\u00e0 dimanche, avec ou sans chanson fran\u00e7aise. (Ici Charlie Winston, qui se produira jeudi.\r\nEt ce soir, Forum recevra un sp\u00e9cialiste des musiques populaire, le journaliste fran\u00e7ais Jean-Eric Perrin. Il vient de publier \"Qui veut la peau de la chanson fran\u00e7aise\".\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) m\u00e9t\u00e9o:\r\nDu soleil...27 degr\u00e9s au meilleur de la journ\u00e9e...\r\nDans les Pr\u00e9alpes il faudra compter avec un risque d'averses et d'orages cet apr\u00e8s-midi.\r\nDemain: pareil en plus chaud.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-08-30T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-08-30T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7959009", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7959009", "ece-7958992"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Arch\u00e9ologie, ruines et trafic (2/5) : \"Une histoire universelle des ruines\"", "id": "sound-875FEB50-90E6-427E-A932-0F40EBD5E403", "durationSec": 3396, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Une histoire universelle des ruines\"\r\nNous retrouvons Alain Schnapp, professeur \u00e9m\u00e9rite d'arch\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris I Panth\u00e9on Sorbonne et chercheur \u00e0 la Maison de l'arch\u00e9ologie et de l'ethnologie. Il est ancien directeur de l'UFR d'histoire de l'art et d'arch\u00e9ologie de l'universit\u00e9 Paris I et ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut national d'histoire de l'art (INHA).. Alain Schnapp a dirig\u00e9 un cycle de cours \" Une histoire universelle des ruines \" qui s'est tenu au Mus\u00e9e du Louvre en 2014 pour explorer le rapport indissoluble que chaque civilisation entretient avec les ruines. Vous pouvez avoir acc\u00e8s \u00e0 ces conf\u00e9rences mises en ligne sur le site <http://www.louvre.fr/une-histoire-universelle-des-ruinespar-alain-schnapp>.\r\n\r\n* * Nous retrouvons Alain Schnapp, professeur \u00e9m\u00e9rite d'arch\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris I Panth\u00e9on Sorbonne et chercheur \u00e0 la Maison de l'arch\u00e9ologie et de l'ethnologie. Il est ancien directeur de l'UFR d'histoire de l'art et d'arch\u00e9ologie de l'universit\u00e9 Paris I et ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut national d'histoire de l'art (INHA).. Alain Schnapp a dirig\u00e9 un cycle de cours \" Une histoire universelle des ruines \" qui s'est tenu au Mus\u00e9e du Louvre en 2014 pour explorer le rapport indissoluble que chaque civilisation entretient avec les ruines. Vous pouvez avoir acc\u00e8s \u00e0 ces conf\u00e9rences mises en ligne sur le site <http://www.louvre.fr/une-histoire-universelle-des-ruinespar-alain-schnapp>.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 30.08.2016", "Histoire vivante du 30.08.2016", "Arch\u00e9ologie, ruines et trafic (2/5) / HV_2016-08-30T20:03:45_histoire-vivante", "Arch\u00e9ologie, ruines et trafic (2/5) / HV_2016-08-30T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["\"Une histoire universelle des ruines\"\nNous retrouvons Alain Schnapp, professeur \u00e9m\u00e9rite d\u02b9arch\u00e9ologie \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Paris I Panth\u00e9on Sorbonne et chercheur \u00e0 la Maison de l\u02b9arch\u00e9ologie et de l\u02b9ethnologie. Il est ancien directeur de l\u02b9UFR d\u02b9histoire de l\u02b9art et d\u02b9arch\u00e9ologie de l\u02b9universit\u00e9 Paris I et ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de l\u02b9Institut national d\u02b9histoire de l\u02b9art (INHA).. Alain Schnapp a dirig\u00e9 un cycle de cours \" Une histoire universelle des ruines \" qui s\u02b9est tenu au Mus\u00e9e du Louvre en 2014 pour explorer le rapport indissoluble que chaque civilisation entretient avec les ruines. Vous pouvez avoir acc\u00e8s \u00e0 ces conf\u00e9rences mises en ligne sur le site <http://www.louvre.fr/une-histoire-universelle-des-ruinespar-alain-schnapp>.", "\"Une histoire universelle des ruines\"\nNous retrouvons Alain Schnapp, professeur \u00e9m\u00e9rite d\u02b9arch\u00e9ologie \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Paris I Panth\u00e9on Sorbonne et chercheur \u00e0 la Maison de l\u02b9arch\u00e9ologie et de l\u02b9ethnologie. Il est ancien directeur de l\u02b9UFR d\u02b9histoire de l\u02b9art et d\u02b9arch\u00e9ologie de l\u02b9universit\u00e9 Paris I et ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de l\u02b9Institut national d\u02b9histoire de l\u02b9art (INHA).. Alain Schnapp a dirig\u00e9 un cycle de cours \" Une histoire universelle des ruines \" qui s\u02b9est tenu au Mus\u00e9e du Louvre en 2014 pour explorer le rapport indissoluble que chaque civilisation entretient avec les ruines. Vous pouvez avoir acc\u00e8s \u00e0 ces conf\u00e9rences mises en ligne sur le site <http://www.louvre.fr/une-histoire-universelle-des-ruinespar-alain-schnapp>."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7943254", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7943254", "ece-7943253"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La croissance du trafic va se poursuivre en Suisse d'ici 2040", "id": "sound-F8C3AE9E-49CE-4DDB-AD7B-10C2F3FFF1D6", "durationSec": 129, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Bernard Duchoud, sous-directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des routes;Nicole Mattis, de l'Office f\u00e9d\u00e9ral du d\u00e9veloppement territorial\r\nD'ici 2040, la croissance du trafic va se poursuivre en Suisse. Pour l'absorber, il faudra de nouveaux am\u00e9nagements, mais les changements d'habitudes et de comportements auront aussi un impact cons\u00e9quent. C'est le constat de la Conf\u00e9d\u00e9ration dans son rapport sur l'\u00e9volution de la mobilit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 ce mardi matin.\r\n\r\n* * La croissance du trafic va se poursuivre en Suisse d'ici 2040 12h30 Transports 2040 \r\n Pluss de voyageurs, pluss de marchandises, sur la route et sur le rail: d'ici 2040, la croissance du trafic va se poursuivre en Suisse. Pour l'absorber, il faudra de nouveaux am\u00e9nagements, mais les changements d'habitudes et de comportements auront aussi un impact cons\u00e9quent. C'est le constat de la Conf\u00e9d\u00e9ration dans son rapport sur l'\u00e9volution de la mobilit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 ce matin.  Alexandra Richard, quel que soit le sc\u00e9nario, on va forc\u00e9ment vers une augmentation forte du trafic... \r\nOui, en lien avec la croissance \u00e9conomique et celle de la population - les s\u00e9niors surtout. Et le trafic augmente tr\u00e8s fortement pour les transports publics aussi: c'est m\u00eame une hausse sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne qui est pr\u00e9vue: 51%. M\u00eame si la route reste le principal mode de transport... Jean-Bernard Duchoud, sous-directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des routes:\r\n...\r\nUn trafic qu'il faudra absorber. Et cela passe forc\u00e9ment par de nouveaux am\u00e9nagements sur la route et le rail. Mais les \u00e9volutions de soci\u00e9t\u00e9 auront aussi un impact: la densification urbaine qui m\u00e8ne \u00e0 plus de mobilit\u00e9 douce par exemple, et les comportements individuels qui peuvent avoir une influence consid\u00e9rable selon les diff\u00e9rents sc\u00e9narios imagin\u00e9s par l'Office f\u00e9d\u00e9ral du d\u00e9veloppement territorial, comme l'explique Nicole Mattis:\r\n...\r\nPlus d'am\u00e9nagements... Une meilleure utilisation des capacit\u00e9s actuelles aussi. Et le DETEC a plusieurs projets en cours comme le Mobility Pricing ou des id\u00e9es \u00e0 tester encore comme le concept Work Smart - on d\u00e9cale les horaires de travail ou de formation pour limiter le trafic aux heures de pointe. Mais l\u00e0 les premiers essais se heurtent encore \u00e0 des r\u00e9sistances. \r\nAlexandra Richard au Palais F\u00e9d\u00e9ral", "alternativeExcerpt": ["D'ici 2040, la croissance du trafic va se poursuivre en Suisse. Pour l'absorber, il faudra de nouveaux am\u00e9nagements, mais les changements d'habitudes et de comportements auront aussi un impact cons\u00e9quent. C'est le constat de la Conf\u00e9d\u00e9ration dans son rapport sur l'\u00e9volution de la mobilit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 ce mardi matin."], "alternativeTitle": ["La croissance du trafic va se poursuivre en Suisse d'ici 2040 / 12H30_2016-08-30T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7959041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7959027"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Vive la libert\u00e9 fiscale!", "id": "sound-EEA055DD-B3E8-416B-93DE-10FAE4CFD722", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Payer des imp\u00f4ts constitue l'un des principaux devoirs des citoyens suisses. Mais combien de temps un salari\u00e9 travaille-t-il pour l'Etat?\r\n\r\n* * Vive la libert\u00e9 fiscale!  *** NB, FG.\r\nOn va se pencher. ce matin. sur l'un des principaux devoirs des citoyens que nous sommes. \u00e0 savoir payer des imp\u00f4ts : combien de temps un salari\u00e9 suisse travaille-t-il pour l'Etat ?\r\nPas longtemps !\r\nSelon l'administration fiscale des contributions. le salari\u00e9 suisse travaille pour l'Etat. du 1er janvier. jusqu'au 15 mars. \r\nEt apr\u00e8s. c'est que du bonus !\r\n*** C'est presque trop beau pour \u00eatre vrai. \r\nOui. vous avez raison.\r\nEn fait. dans son calcul. l'administration fiscale ne tient compte que des imp\u00f4ts directs. soit ce que l'on paie chaque ann\u00e9e par tranches. \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration. au canton. et \u00e0 la commune.\r\nLe compte n'est donc pas bon.\r\n*** Pourquoi ?\r\nParce qu'il manque le c\u00f4t\u00e9 obscur de l'imp\u00f4t.\r\nCela va des contributions sociales . comme l'AVS ou l'AI. en passant par la TVA. ou encore les primes de caisse maladie. \r\nBref. pour les m\u00e9nages. ce sont des charges fixes incompressibles et obligatoires - une sorte d'imp\u00f4ts indirects.\r\n*** Si l'on tient compte de ces \u00ab imp\u00f4t indirects \u00bb. je repose la question : combien de temps un salari\u00e9 suisse travaille-t-il pour l'Etat ?\r\nSelon Avenir Suisse. pour un salari\u00e9 suisse. le jour de lib\u00e9ration fiscale est le 4 juin.\r\nC'est donc. environ 1 mois et demi de plus que la mi-mars. \r\n*** En comparaison europ\u00e9enne. o\u00f9 se situe la Suisse ?\r\nAvec ce nouveau calcul. \r\nElle se situe pile poil. dans la moyenne europ\u00e9enne. et au m\u00eame niveau que les pays scandinaves. ou le Luxembourg.\r\nLes paradis fiscaux sont plut\u00f4t \u00e0 chercher du c\u00f4t\u00e9 des \u00eeles. avec une lib\u00e9ration fiscale en mars-avril pour Chypre... Malte et l'Irlande. contre seulement la fin juillet pour la France. \r\n*** La Suisse n'est donc pas un paradis fiscal. \r\nNon. c'est un pays o\u00f9 il faut travailler environ la moiti\u00e9 de l'ann\u00e9e. pour s'acquitter de l'imp\u00f4t. et payer les cotisations obligatoires. \r\nLa Suisse n'est donc pas le paradis n\u00e9olib\u00e9ral. tel que trop souvent d\u00e9cri\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger.\r\nM\u00eame s'il faut aussi le dire : la Suisse n'est pas. non plus. un enfer fiscal !", "alternativeExcerpt": ["Payer des imp\u00f4ts constitue l\u2019un des principaux devoirs des citoyens suisses. Mais combien de temps un salari\u00e9 travaille-t-il pour l\u2019Etat?", "Payer des imp\u00f4ts constitue l\u2019un des principaux devoirs des citoyens suisses. Mais combien de temps un salari\u00e9 travaille-t-il pour l\u2019Etat?", "Payer des imp\u00f4ts constitue l\u2019un des principaux devoirs des citoyens suisses. Mais combien de temps un salari\u00e9 travaille-t-il pour l\u2019Etat?"], "alternativeTitle": ["Vive la libert\u00e9 fiscale!", "Vive la libert\u00e9 fiscale! / JDM_2016-08-30T07:26:00_nota-bene", "Vive la libert\u00e9 fiscale! / JDM_2016-08-30T07:26:00_nota-bene"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7959020", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950518.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7959020", "ece-7959002"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Tout sur l'apprentissage profond", "id": "sound-170DA531-56F0-4B5B-83BB-7D9F5C6C1351", "durationSec": 1017, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bengio, Yoshua\r\nAssistant de smartphone, conduite autonome d'un v\u00e9hicule, ordinateur qui bat le champion du monde de go ou application capable de reconna\u00eetre ce qui se trouve sur une photo. toutes ces fonctions informatiques sont rendues possibles par le deep learning, l'apprentissage profond. Les d\u00e9tails avec Yoshua Bengio, professeur au D\u00e9partement d'informatique et de recherche op\u00e9rationnelle de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al et directeur de l'Institut de Montr\u00e9al des algorithmes d'apprentissage. Un dossier propos\u00e9 par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Assistant de smartphone, conduite autonome d'un v\u00e9hicule, ordinateur qui bat le champion du monde de go ou application capable de reconna\u00eetre ce qui se trouve sur une photo\u2026 toutes ces fonctions informatiques sont rendues possibles par le deep learning, l\u2019apprentissage profond. Les d\u00e9tails avec Yoshua Bengio, professeur au D\u00e9partement d\u2019informatique et de recherche op\u00e9rationnelle de l\u2019Universit\u00e9 de Montr\u00e9al et directeur de l\u2019Institut de Montr\u00e9al des algorithmes d\u2019apprentissage. Un dossier propos\u00e9 par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Tout sur l'apprentissage profond / CQFD_2016-08-30T10:04:15_dossier", "CQFD du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7943294", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7943291"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La libre circulation des personnes a-t-elle encore un avenir en Europe?", "id": "sound-7D27DA9D-30A3-4F56-AD53-8506AECC82A0", "durationSec": 893, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Extrait Jean-Pierre Dantine, ancien vice-pr\u00e9sident de la BNS\r\nUne \u00e9tude post-Brexit propose un mod\u00e8le de coop\u00e9ration innovant entre la Grande Bretagne et l'Union europ\u00e9enne. Ce nouveau mod\u00e8le inclurait tout type de libre circulation - devises, services et capitaux - sauf celle des personnes. D\u00e9bat entre Guntram Wolff, directeur du Centre Bruegel \u00e0 Bruxelles, et St\u00e9phane Garelli, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'IMD et \u00e0 HEC Lausanne.\r\n\r\n* * La libre circulation des personnes a-t-elle encore un avenir en Europe?  \r\nC'est un tabou europ\u00e9en qui tombe.\r\nUne \u00e9tude post Brexit reprise en une de la Neue Zurcher Zeitung ce matin et men\u00e9e par 5 intellectuels europ\u00e9ens propose un mod\u00e8le de coop\u00e9ration d'avenir tout \u00e0 fait innovant entre la GB et l'UE.\r\nBonsoir Guntram Wollf!  \r\nDirecteur du Centre Bruegel \u00e0 Bxl\r\n- vous \u00eates l'un des auteurs de cette \u00e9tude... tr\u00e8s concr\u00eatement vous proposez un nouveau mod\u00e8le de lien avec un \u00e9tat tiers, car la GB va devenir un \u00e9tat tiers... qui inclut toute libre circulation, devise, services, capitaux, sauf celle des personnes?\r\n- comment serait r\u00e9gul\u00e9e la mobilit\u00e9 de la main d'oeuvre?\r\n- des quotas, la question se pose \u00e0 nouveau en Suisse avec notre votation du 9 f\u00e9vrier 2014, ce serait extr\u00eament lourd administrativement...\r\nGuntram Wollf restez avec nous, on recevait ce matin l'ancien VP de la BNS, Jean-Pierre Dantine, \u00e0 qui on a soumis votre id\u00e9e. Il la cautionne compl\u00eatement... \u00e9coutez m\u00eame ce qu'il a d\u00e9clar\u00e9 sur la libre circulation en g\u00e9n\u00e9ral...\r\nDIGAS\r\n- libre circulation, inutile \u00e0 l'\u00e9conomie?\r\nBonsoir St\u00e9phane Garelli!  \r\nProfesseur d'\u00e9conomie \u00e0 l'IMD et \u00e0 HEC Lausanne\r\n- que pensez-vous des propos de Jean-Pierre Dantine? La libre circulation a ses limites?\r\n- ex Suisse, la volont\u00e9 populaire du 9 f\u00e9v... c'est bien per\u00e7u comme un probl\u00e8me\r\n- Jean-Pierre Danthine ne fait pas de politique, on ne peut pas le taxer d'UDC. Est-ce que ce n'est finalement pas un dogme qui est attaqu\u00e9, celui que la libre-circulation serait uniquement b\u00e9n\u00e9fique? Au fond, les capitaux et les services sont prioritaires pour la croissance, non?\r\n- Vous \u00eates sp\u00e9cialiste de la comp\u00e9titivit\u00e9: un pays tr\u00e8s comp\u00e9titif comme les Etats-Unis n'a pas une circulation aussi libre des \u00e9trangers. Pourquoi concr\u00e8tement la libre-circulation est-elle si importante? \r\n- On a retenu quand m\u00eame une le\u00e7on de la crise de la zone euro: le d\u00e9s\u00e9quilibre entre les \u00e9conomies du nord et du sud vient d'une illusion, croire que les personnes allaient circuler comme les capitaux et les services. Or, si les flux de capitaux vont dans les deux sens, les Europ\u00e9ens ne sont pas si mobiles que \u00e7a: ils partent du sud vers le Nord, mais pas l'inverse! Est-ce que ce n'est pas ce type d'erreur ontologique que critique Jean-Pierre Danthine?\r\n- La libre-circulation n'entra\u00eene-t-elle pas une pression des salaires \u00e0 la baisse avec la venue de main-d'oeuvres \u00e9trang\u00e8res?\r\nles deux:\r\n- l'\u00e9conomie peut-elle s'en passer r\u00e9ellement? C'est une soupape indispensable pour les grandes compagnies...\r\n- solution pour la Suisse? qui cherche une mise en oeuvre pour l'apr\u00e8s-9 f\u00e9v?\r\n- pour la Turquie?\r\nGuntram Wollf, pour conclure...\r\n- irrealiste? \u00e7a va devoir \u00eatre ratifi\u00e9 par les 27.... chances?\r\n- win win.... ? vraiment?\r\n- risque de faire tache d'huile? Tout le monde va demander \u00e7a derri\u00e8re...", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9tude post-Brexit propose un mod\u00e8le de coop\u00e9ration innovant entre la Grande Bretagne et l'Union europ\u00e9enne. Ce nouveau mod\u00e8le inclurait tout type de libre circulation - devises, services et capitaux - sauf celle des personnes. D\u00e9bat entre Guntram Wolff, directeur du Centre Bruegel \u00e0 Bruxelles, et St\u00e9phane Garelli, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'IMD et \u00e0 HEC Lausanne."], "alternativeTitle": ["La libre circulation des personnes a-t-elle encore un avenir en Europe? / FOR_2016-08-30T18:02:00_developpement-2", "Forum du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7959058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7959046"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Dans \"Divines\", la banlieue \"a du clito\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A48AC455-0BF4-403E-99D1-757E919A9DC1", "durationSec": 3232, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Au dernier Festival de Cannes, la franco-marocaine Houda Benyamina a remport\u00e9 la Cam\u00e9ra d?or avec \"Divines\", un \"film de filles\" dont l?une des r\u00e9pliques est d\u00e9j\u00e0 culte: \"T?as du clitoris, j?aime bien!\". \"Divines\" raconte l?ascension fulgurante de deux copines qui r\u00eavent d?argent facile et de r\u00e9ussite. Dounia (Oulaya Amamra) et Maimouna (D\u00e9borah Lukumuena) sont ins\u00e9parables, elles se mettent au service de Rebecca (Jisca Kalvanda), la ca\u00efd de leur cit\u00e9. La cin\u00e9aste Houda Benyamina est au micro de Rapha\u00eble Bouchet. Sortie de \"Divines\": d\u00e8s le 31 ao\u00fbt 2016 dans les cin\u00e9mas fran\u00e7ais et genevois et \u00e0 partir du 7 septembre 2016 en Suisse. ", "alternativeTitle": ["Nectar du 30.08.2016", "Nectar du 30.08.2016", "Dans le film \"Divines\", la banlieue \"a du clito\" / NTR_2016-08-30T12:06:07_sur-le-champ", "Dans le film \"Divines\", la banlieue \"a du clito\" / NTR_2016-08-30T12:06:00_nectar", "Dans le film \"Divines\", la banlieue \"a du clito\" / NTR_2016-08-30T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["Au dernier Festival de Cannes, la franco-marocaine Houda Benyamina a remport\u00e9 la Cam\u00e9ra d\u02b9or avec \"Divines\", un \"film de filles\" dont l\u02b9une des r\u00e9pliques est d\u00e9j\u00e0 culte: \"T\u02b9as du clitoris, j\u02b9aime bien!\". \"Divines\" raconte l\u02b9ascension fulgurante de deux copines qui r\u00eavent d\u02b9argent facile et de r\u00e9ussite. Dounia (Oulaya Amamra) et Maimouna (D\u00e9borah Lukumuena) sont ins\u00e9parables, elles se mettent au service de Rebecca (Jisca Kalvanda), la ca\u00efd de leur cit\u00e9. La cin\u00e9aste Houda Benyamina est au micro de Rapha\u00eble Bouchet. \n\nSortie de \"Divines\": d\u00e8s le 31 ao\u00fbt 2016 dans les cin\u00e9mas fran\u00e7ais et genevois et \u00e0 partir du 7 septembre 2016 en Suisse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7957205", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Benyamina, Houda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7957205", "ece-7957204"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9bris du F/A-18 disparu ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s au pied d'un cirque rocheux dans la r\u00e9gion du col du Susten : 1. Commentaire de St\u00e9phane Deleury. - 2. Interview d'Hugues Hiltpold, conseiller national PLR genevois et membre de la commission de la politique de s\u00e9curit\u00e9 du Conseil National", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-617526F0-6382-4BCE-B089-5EDCEB9D3A9C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 566, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident a\u00e9rien", "arm\u00e9e", "aviation"], "excerpt": "Le bilan pour les forces a\u00e9riennes est inqui\u00e9tant. Il y a eu 4 accidents, dont deux mortels en moins de trois ans. Pour l'instant il est cependant diffcile de tirer des parall\u00e8les entre les diff\u00e9rents \u00e9venements. Le renouvellement des avions de chasses est mis en question. ", "alternativeExcerpt": ["Les d\u00e9bris du F/A-18 qui a disparu lundi dans la r\u00e9gion du col du Susten (UR/BE) ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s mardi au pied d'une paroi rocheuse, \u00e0 3000 m\u00e8tres d'altitude. Il n'y a encore aucune trace du pilote. Interview d'Hugues Hiltpold (PLR/GE), membre de la commission de la politique de s\u00e9curit\u00e9 du Conseil National."], "alternativeTitle": ["Les d\u00e9bris du F/A-18 disparu ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s au pied d'un cirque rocheux / FOR_2016-08-30T18:00:00_developpement-1", "Forum du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7959058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national PLR genevois et membre de la commission de la politique de s\u00e9curit\u00e9 du Conseil National", "name": "Hiltpold, Hugues", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7959053"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Bruno a des probl\u00e8mes de m\u00e9moire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D4596FF9-D49A-4651-9ED4-C2137DA384AF", "durationSec": 181, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-08-30T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-08-30T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7966116", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7966116", "ece-7966111"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-30AAD13A-8F07-48B6-A5C3-B4E7BFA14656", "durationSec": 604, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pascal Kummerling, journaliste sp\u00e9cialis\u00e9 en a\u00e9ronautique;Michele Barone, vice-pr\u00e9sident des jeunes PLR;Emilie Graff, membre du comit\u00e9 d'initiative AVS+;Fr\u00e9d\u00e9ric Maire, directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(28/OBAMA ERDOGAN SYRIE PERM 8h) Barack Obama doit rencontrer le pr\u00e9sident turc Redjep Tayyip Erdoan dimanche prochain en Chine en marge d'une r\u00e9union du G20.... \r\nUne premi\u00e8re rencontre entre les deux chefs d'Etat depuis le putsch rat\u00e9 en Turquie. \r\nAu menu des discussions: la Syrie...  Et l'offensive turque qui se transforme en casse tete diplomatique pour Washington. Alexandre Habay... \r\nUne intervention turque en Syrie qui met \u00e0 mal la strat\u00e9gie am\u00e9ricaine qui se r\u00e9sume de la fa\u00e7on suivante: tous unis contre l'organisation Etat islamique. Or le conflit entre les Turcs et les Kurdes dans la zone frontali\u00e8re vient s\u00e9rieusement perturber le plan. Les Etats-Unis en effet soutiennent les combattants kurdes syriens tout en restant l'alli\u00e9 traditionnel de la Turquie au sein de l'OTAN. Un grand \u00e9cart diplmatique devenu intenable depuis l'intesificatins des combats entre d'un c\u00f4t\u00e9 l'arm\u00e9e turque et les groupes rebelles syriens qu'elle sponsorisent et de l'autre les milices kurdes. \r\nRELANCE Des affrontements d'ailleurs qualifi\u00e9s d'inaceptables par l'\u00e9missaire am\u00e9riain aupr\u00e8s de la coalition internationale anti-jihadiste. \r\nA force de se disputer ce territoire frontalier, on peut craindre que Etat islamique ne profite de la situation et r\u00e9investisse le terrain qu'il a r\u00e9cemment perdu. Alors qu'attendre des pressions am\u00e9ricaines ? Un accord sans doute bien pr\u00e9caire o\u00f9 il sera demand\u00e9 aux kurdes de ronger leur frein. Ils devront se retirer \u00e0 l'est de l'Euphrate pour \u00e9viter la jonction avec les cantons kurdes situ\u00e9s plus \u00e0 l'ouest. La Turquie et ses partenaires locaux, des groupes rebelles arabes \u00e9viteront provisoirement une continuit\u00e9 territoriale du Kurdistan syrien. Mais en contrepartie la Turquie devra sans doute montrer de r\u00e9els efforts contre les djihadistes. La \r\nAlexandre Habay, merci...\r\n(26/REP FA-18 7H15 ITV KUMMERLING 8h) Toujours pas de trace du FA 18 disparu hier apr\u00e8s midi... Ni le pilote, ni son avion n'ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s pour l'instant... L'appareil a disparu des \u00e9crans radars peu apr\u00e8s 16heures hier alors qu'il survolait les Alpes Bernoises... Les recherches sont rendues difficile par une mauvaise m\u00e9t\u00e9o qui emp\u00eache toute recherche a\u00e9rienne... \r\nDepuis la mise en service des FA18 en nonante sept, l'arm\u00e9e a perdu quatre appareils.... Trois depuis 2013.\r\nPourtant les pilotes suisses ont un taux de crash qui n'est pas plus \u00e9lev\u00e9s que les autres... \r\nPascal Kummerling, journaliste sp\u00e9cialis\u00e9 en a\u00e9ronautique l'a dit \u00e0 Philippe Nanzer.\r\n(D4/ OUVERTURE PROCES WORLD VISION GAZA DI)  \r\nEn Isra\u00ebl... Le proc\u00e8s du responsable \u00e0 Gaza d'une organisation humanitaire am\u00e9ricaine... Le proc\u00e8s du directeur de World Vision s'ouvre aujourd'hui \u00e0 Beersheva en Isra\u00ebl...  \r\nCe Palestinien a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en juin dernier... Il est accus\u00e9 d'avoir d\u00e9tourn\u00e9s des millions de dollars pour financer la branche arm\u00e9e du Hamas... Des accusations des services de renseignements int\u00e9rieurs isra\u00e9liens...\r\nAude Marcovitch, on vous retrouve \u00e0 Tel Aviv... bonjour!\r\nC'est un proc\u00e8s et surtout ses conclusions qui seront suivis de tr\u00e8s pr\u00e8s par toutes les organisations humanitaires de Gaza.\r\nOui en effet. Les accusations contre Mohamed Halabi, un Gazaoui travaillant pour l'association \u00e9vang\u00e9lique World vision depuis onze ans ont \u00e9branl\u00e9 les humanitaires travaillant dans le petit territoire palestinien : tous craignent les retomb\u00e9es d\u00e9sastreuses de cette affaire. Halabi est accus\u00e9 d'avoir d\u00e9tourn\u00e9 plus de 7 millions de dollars par an pendant cinq ans au profit de la branche arm\u00e9e du Hamas. Le bureau de World vision \u00e0 Gaza a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9, l'Australie puis l'Allemagne ont suspendu leur aide \u00e0 cette ong et ouvert des enqu\u00eates internes. \r\nA Gaza, o\u00f9 le travail se fait rare et o\u00f9 l'\u00e9conomie est asphyxi\u00e9e par le blocus impos\u00e9 par Isra\u00ebl et l'Egypte, plus d'un million de Palestiniens b\u00e9n\u00e9ficient d'aide humanitaire, \r\nsur 1 900 000 habitants. Lorsqu'on les interroge sur l'affaire World vision, les responsables d'organisations humanitaires ne cachent pas leur malaise, et pr\u00e9f\u00e8rent s'exprimer hors micro : \u00ab l'affaire est sensible, nous explique-t-on, on ne peut pas vraiment commenter. \u00bb Mais plusieurs reconnaissent avoir renforc\u00e9 leurs m\u00e9canismes surveillant l'utilisation des fonds \u00e0 Gaza. \r\nDepuis l'arrestation de Mohamed Halabi, un employ\u00e9 du PNUD, le Programme des Nations Unies pour le d\u00e9veloppement a \u00e0 son tour \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par les Services de renseignement int\u00e9rieurs isra\u00e9liens, le Shin beth. Il est accus\u00e9 d'avoir notamment particip\u00e9 \u00e0 la construction d'une jet\u00e9e pour les activit\u00e9s navales du Hamas, avec des ressources onusiennes. Enfin un employ\u00e9 de l'ong Save the children \u00e0 Gaza serait lui aussi dans le collimateur du Shin Beth.  \r\nAlors que se passe-t-il \u00e0 Gaza. ? les organisations humanitaires, ONG ou l'ONU ne peuvent plus travailler en toute ind\u00e9pendance ?\r\nPas exactement. Mais mes interlocuteurs \u00e0 Gaza affirment en effet que la surveillance par le Hamas s'est renforc\u00e9e depuis la guerre de l'\u00e9t\u00e9 2014. D'une part le mouvement islamiste dispose de moins de ressources, surtout apr\u00e8s la fermeture des tunnels de contrebande vers l'Egypte. Il cherche donc de l'argent par tous les moyens. Et puis avec le temps, le Hamas aurait aussi moins de scrupules \u00e0 faire pression sur les humanitaires internationaux pour affirmer son pouvoir \u00e0 Gaza. \r\nAude Marcovitch, \u00e0 Tel Aviv! Merci!\r\n(Br\u00e9sil) Votez pour la d\u00e9mocratie... L'appel de Dilma Rousseff aux s\u00e9nateurs... \r\nLa pr\u00e9sidente du Br\u00e9sil a \u00e9t\u00e9 entendue pendant pr\u00e8s de 14 heures cette nuit au s\u00e9nat... dans son proc\u00e8s en destitution... \r\nElle a r\u00e9pondu aux questions de pr\u00e8s de 80 parlementaires... Et elle s'est d\u00e9fendu elle m\u00eame... \r\nLa pr\u00e9sidente \u00e9cart\u00e9e du pouvoir est accus\u00e9e notamment de maquillage des fonds publics... Le verdict est attendu pour la nuit prochaine... Son \u00e9viction, tr\u00e8s probable, mettrait fin \u00e0 13 ans de r\u00e8gne de la gauche au Br\u00e9sil...\r\nHier Dilma Rousseff a lanc\u00e9 un dernier appel aux s\u00e9nateurs pour qu'ils emp\u00eachent un \"coup d'Etat\", selon ses mots, en votant contre sa destitution... Elle a promis qu'elle n'avait commis aucune violation des lois budg\u00e9taires, susceptibles de justifier une destitution.\r\n(12/GE RAPPORT D'ENQUETE AFFAIRE ADELINE REPORTE PA) A Gen\u00e8ve, dans l'affaire Adeline. \r\nLa commission d'enqu\u00eate parlementaire sur l'assassinat d'Adeline va demander un nouveau d\u00e9lai...\r\nLa commission \u00e9tait mandat\u00e9e par le Grand Conseil pour faire la lumi\u00e8re sur les dysfonctionnement qui ont conduit \u00e0 l'assassinat de la jeune socioth\u00e9rapeute en 2013...\r\nElle devait rendre sa copie en octobre 2015, c'est la troisi\u00e8me fois que la date est repouss\u00e9e. La prochaine devrait \u00eatre la bonne... Fin janvier 2017.. Tania Sazpinar...\r\n  56''\r\n(D2/ VOTE AVS + ET LES JEUNES PI) La retraite leur semble encore bien loin... \r\nEst ce pour cela que les jeunes sont plus d\u00e9favorables \u00e0 l'initiative AVS+, que les rentiers... \r\nEn tous cas, au premier sondage gfs, les moins de 40 ans \u00e9taient majoritaires \u00e0 dire non au projet syndical qui veut augmenter les rentes de 10%... \r\nEt pourtant,  la pr\u00e9voyance veillesse est un sujet qui arrive dans le top 3 de leurs pr\u00e9occupations; selon le barom\u00e8tre de la jeunesse 2015 de Credit Suisse.\r\nAlors, que voter, le 25 septembre, quand on est jeune? Partisans et opposants affutent leurs arguments pour mobiliser les moins de 40 ans. \r\nAlexandra Richard...\r\n  1'32\r\n(25/DECES GENE WILDER ITV MAIRE) Un g\u00e9ant de la com\u00e9die am\u00e9ricaine s'en est all\u00e9 hier...\r\nGeene Wilder s'est \u00e9teint \u00e0 l'\u00e2ge de 83 ans.\r\nCheveux boucl\u00e9s, regard bleu acier, il s'\u00e9tait surtout fait conna\u00eetre dans les com\u00e9dies de Mel Brooks... \r\nIl \u00e9tait Willy Wonka dans Charlie et la Chocolaterie de Mel Stuart... \r\nGene Wilder est rest\u00e9 fid\u00e8le au genre de la com\u00e9die, alors qu'il aurait pu pr\u00e9tendre \u00e0 des r\u00f4les plus dramatiques. Ecoutez le directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse, Fr\u00e9d\u00e9ric Maire.\r\n  51''\r\nDes propos recueillis par Patrick Le Fort.\r\nGene Wilder qui avait \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 deux fois aux Oscars pour son r\u00f4le dans \"Les Producteurs\" en 1968, et pour avoir co-\u00e9crit le sc\u00e9nario de \"Frankenstein Junior\" (1974), deux films de Mel Brooks dont il \u00e9tait un acteur f\u00e9tiche.\r\n(((Et puis c'est la d\u00e9livrance pour six volontaires de la Nasa... Ils viennent de sortir hier de leur isolement... Une mission destin\u00e9e \u00e0 tester les capacit\u00e9s humaines qu'elles soient physiques ou psychologiques en vue d'une mission sur mars... \r\nC'est \u00e0 dire, laisser ses volontaires, coup\u00e9s du monde, et dans un espace exigu\u00eb... \r\nSix hommes et femmes \u00e9taient confin\u00e9s depuis un an... dans un espace de 11 m\u00e8tres sur six sur un volcan d'Hawa\u00ef... \r\nUne exp\u00e9rience r\u00e9ussie, m\u00eame si certains conc\u00e8dent qu'ils ne vont pas touss se revoir, suite \u00e0 cette exp\u00e9rience... Mais tous ont pu recouvrir leur libert\u00e9, leur l'espace... et puis ils ont pu manger des fruits et des l\u00e9gumes frais... euxx qui n'ont mang\u00e9 que du fromage en poudre et des boites de thon pendant un an...)))\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Journ\u00e9e de deuil s\u00e9isme en Italie)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-08-30T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-08-30T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7959022", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7959022", "ece-7959004"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-F6B96F55-AE74-4069-BB59-B552794F1D62", "durationSec": 1805, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 30.08.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-08-30T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 30.08.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-08-30T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7943230", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7943230", "ece-7943229"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 30.08.2016", "id": "sound-4EB87460-6054-41CE-9B2E-B709E245070E", "durationSec": 3565, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Catherine Guggisberg, com\u00e9dienne, \u00e0 propos de \"Titeuf le pestacle\" d\u00e8s le 31 ao\u00fbt dans les salles de Suisse romande.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le bar Les Boucaniers - Avenue Tribunal F\u00e9d\u00e9ral 2, 1005 Lausanne.\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Thierry Romanens, No\u00ebl-No\u00ebl, Vincent Kohler, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Dominique Stalder (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet, Laurent Dechanez, Herv\u00e9 Mermillod(technique), Elo\u00efse Nussbaum et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 30.08.2016", "Catherine Guggisberg (2/5) / DIC_2016-08-30T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 30.08.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-08-30T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Catherine Guggisberg (2/5) / DIC_2016-08-30T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Catherine Guggisberg, com\u00e9dienne, \u00e0 propos de \"Titeuf le pestacle\" d\u00e8s le 31 ao\u00fbt dans les salles de Suisse romande.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le bar Les Boucaniers - Avenue Tribunal F\u00e9d\u00e9ral 2, 1005 Lausanne.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Catherine Guggisberg, com\u00e9dienne, \u00e0 propos de \"Titeuf le pestacle\" d\u00e8s le 31 ao\u00fbt dans les salles de Suisse romande.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le bar Les Boucaniers - Avenue Tribunal F\u00e9d\u00e9ral 2, 1005 Lausanne."], "imageURL": "//www.rts.ch/7965976.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7943298", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7943298", "ece-7943296"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Thibaut Schaller: hymne \u00e0 la concorde", "id": "sound-B360F6E1-F498-431B-9385-9F5B3F2E239A", "durationSec": 105, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Elle est grande, la tentation de surfer sur la vague islamophobe. Sept Suisses sur dix seraient favorables \u00e0 une interdiction de la burqa. La population semble globalement d\u00e9velopper une m\u00e9fiance \u00e0 l'\u00e9gard de cette religion. Les partis traditionnels sont en plein d\u00e9sarroi: comment y r\u00e9pondre sans gonfler les scores de la droite conservatrice et surtout sans sombrer dans un racisme d'Etat qui stigmatise une religion plus que les autres?\r\n\r\n* * Thibaut Schaller: hymne \u00e0 la concorde (SIGNATURE: HYMNE A LA CONCORDE) \"Signature : Hymne \u00e0 la concorde\", par Thibaut Schaller\r\n  1'34\r\n((Elle est grande, la tentation de surfer sur la vague islamophobe. 7 suisses sur 10 seraient favorables \u00e0 une interdiction de la Burqa. La population semble globalement d\u00e9velopper une m\u00e9fiance \u00e0 l'\u00e9gard de cette religion. Les partis traditionnels sont en plein d\u00e9sarroi: comment y r\u00e9pondre sans gonfler les scores de la droite conservatrice, et surtout sans sombrer dans un racisme d'Etat qui stigmatise une religion plus que les autres...?\r\nCes derni\u00e8res semaines on a assist\u00e9 \u00e0 de curieux exercices d'\u00e9quilibrisme, \u00e0 commencer par celui de Gerhard Pfister, nouveau patron du PDC, qui veut d\u00e9fendre les valeurs chr\u00e9tiennes, sans vraiment les d\u00e9finir... \u00e0 part qu'elles sont attaqu\u00e9es. Rappelons aussi la position de la PLR Petra Goessi, qui veut des r\u00e9glements emp\u00eachant le port de la Burqa, mais pas de modification de la constitution - on ne saisit pas vraiment la nuance. Ou encore celle du socialiste Christian Levrat, qui veut faire de l'Islam une religion suisse, mais par contre souhaite surveiller ses imams. \r\nCertes, ces diff\u00e9rents politiciens ont en t\u00eate le combat l\u00e9gitime contre les extr\u00e9mistes... mais si on y regarde de plus pr\u00e8s, ces prises de positions d\u00e9crivent toutes, \u00e0 des degr\u00e9s divers, un monde s\u00e9par\u00e9 en deux fronts: nous et eux. Faisant implicitement des musulmans de suisse des citoyens de seconde zone qu'il faut surveiller plus que les autres. De quoi alimenter clivages et repli identitaire.\r\nIl est temps de se souvenir de la fa\u00e7on dont la Suisse moderne a \u00e9t\u00e9 b\u00e2tie. Au coeur d'un conflit de religions, et gr\u00e2ce \u00e0 de subtils \u00e9quilibres... Aujourd'hui, le probl\u00e8me n'est pas diff\u00e9rent. On parle de 5% de la population qui seraient musulmans, une petite partie d'entre eux seulement pratiquants. Ils font partie de la Suisse, dont le g\u00e9nie repose sur la concorde, nous a d\u00e9montr\u00e9 l'histoire, pas sur la discorde.))", "alternativeExcerpt": ["Elle est grande, la tentation de surfer sur la vague islamophobe. Sept Suisses sur dix seraient favorables \u00e0 une interdiction de la burqa. La population semble globalement d\u00e9velopper une m\u00e9fiance \u00e0 l'\u00e9gard de cette religion. Les partis traditionnels sont en plein d\u00e9sarroi: comment y r\u00e9pondre sans gonfler les scores de la droite conservatrice et surtout sans sombrer dans un racisme d'Etat qui stigmatise une religion plus que les autres?", "Elle est grande, la tentation de surfer sur la vague islamophobe. Sept Suisses sur dix seraient favorables \u00e0 une interdiction de la burqa. La population semble globalement d\u00e9velopper une m\u00e9fiance \u00e0 l'\u00e9gard de cette religion. Les partis traditionnels sont en plein d\u00e9sarroi: comment y r\u00e9pondre sans gonfler les scores de la droite conservatrice et surtout sans sombrer dans un racisme d'Etat qui stigmatise une religion plus que les autres?", "Elle est grande, la tentation de surfer sur la vague islamophobe. Sept Suisses sur dix seraient favorables \u00e0 une interdiction de la burqa. La population semble globalement d\u00e9velopper une m\u00e9fiance \u00e0 l'\u00e9gard de cette religion. Les partis traditionnels sont en plein d\u00e9sarroi: comment y r\u00e9pondre sans gonfler les scores de la droite conservatrice et surtout sans sombrer dans un racisme d'Etat qui stigmatise une religion plus que les autres?"], "alternativeTitle": ["Thibaut Schaller: hymne \u00e0 la concorde", "Thibaut Schaller: hymne \u00e0 la concorde / JDM_2016-08-30T06:49:00_signature", "Thibaut Schaller: hymne \u00e0 la concorde / JDM_2016-08-30T06:49:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7959021", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7959021", "ece-7959003"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-2E23DFF9-8957-434C-932D-9FAAECB725BC", "durationSec": 486, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (7h50 La presse) ***La presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux... \r\nLes petits \u00e9pargnants sont sous pression... ils pouraient peut-\u00eatre bient\u00f4t devoir payer pour que la banque veille sur leur argent...\r\nC'est un tabou qui risque de tomber, dit d'entr\u00e9e de jeu l'article de la Libert\u00e9, \u00e0 lire aussi dans le Nouvelliste, les quotidiens neuch\u00e2telois, le quotidien jurassien ou le Courrier. \r\nActuellement, les banques de d\u00e9tail paient un intr\u00e9r\u00eat n\u00e9gatif de 0,75% \u00e0 la BNS, qui veut ainsi d\u00e9courager les sp\u00e9culateurs sur le franc suisse. Mais ce taux pourrait passer \u00e0 -1%, et les banques pourraient d\u00e9cider de r\u00e9percuter cette baisse sur leurs clients. \r\nEt donc, si vous avez 100 mille francs d'\u00e9pargne, il vous en co\u00fbtera 100 francs par an.\r\nPour l'heure, toutes les banques interrog\u00e9es par le journal assurent: ce n'est pas \u00e0 l'ordre du jour.\r\nMais c'est certain: la premi\u00e8re \u00e0 le faire devrait s'attendre \u00e0 une h\u00e9morragie de clients. \r\nReste la question: que faire de son \u00e9pargne ? Le coffre fort, s'interroge le quotidien. Mais sa location co\u00fbtant entre 60 et 370 francs par an, ce n'est pas encore int\u00e9ressant...\r\nEt pour \u00e9viter les taux d'int\u00e9r\u00eat n\u00e9gatifs, les entreprises cherchent des alternatives aux comptes bancaires pour placer leur argent liquide. De plus en plus, les assurances sont confront\u00e9es \u00e0 des demandes de clients qui veulent assurer leur argent plac\u00e9s dans des coffres priv\u00e9s en dehors des banques. Les particuliers aussi gardent davantage d'argent liquide \u00e0 la maison. L'assurance Axa Winterthur le confirme \u00e0 travers les d\u00e9clarations de vol:  les sommes d'argent liquide d\u00e9rob\u00e9es lors de cambriolage ont augment\u00e9 de 60% entre 2010 et 2015. \r\n***Comment r\u00e9concilier Bruxelles et Londres apr\u00e8s le Brexit ? Cinq intellectuels europ\u00e9ens brisent un tabou:\r\nGuntram Wolf et Andr\u00e9 Sapir, de l'institut Bruegel, Jean Pisani Ferry conseiller du gouvernement fran\u00e7ais, Norbert R\u00f6ttgen proche du Bundestag, et Paul Tucker, ancien vice-directeur de la banque centrale britannique, devancent les gouvernements europ\u00e9ens qui r\u00e9fl\u00e9chissent encore \u00e0 une solution. Ils ne craignent pas de briser un tabou politique, dit la NZZ. Ces intellectuels  proposent de cr\u00e9er un partenariat continental entre la Grande Bretagne et l'Union Europ\u00e9enne: Londres serait membre du march\u00e9 int\u00e9rieur  avec la libre circulation des devises, des services et des capitaux , mais sans la libre circulation des personnes. La  mobilit\u00e9 de la main d'oeuvre serait r\u00e9gl\u00e9e par des quotas entre les pays partenaires.  Cette solution pourrait aussi s'appliquer \u00e0 d'autres Etats tiers comme la Suisse, voire \u00e0 long terme la Turquie. \r\nMILLIARDAIRE BELGE S'INSTALLE DANS CANTON DE VAUD\r\n***Le ma\u00eetre de la bi\u00e8re mondiale, Alexandre Van Damme, s'installe dans le canton de Vaud...\r\nL'homme qui p\u00e8se plusieurs milliards, et qui appartient \u00e0 l'une des familles fondatrices du num\u00e9ro un mondial de la Bierre AB InBev, a rachet\u00e9 la propri\u00e9t\u00e9 de Dona Bertarelli, \u00e0 Cheserex. Montant secret.\r\nMais, explique le Temps, cette arriv\u00e9e permet \u00e0 ceux qui s'inqui\u00e9taient d'un recul de l'attractivit\u00e9 de la Suisse aupr\u00e8s des super-riches, depuis le r\u00e9cent durcissement des forfaits fiscaux, de se rassurer. M\u00eame si pour l'instant on ignore le statut fiscal du nouveau r\u00e9sident. La commune ne sait rien, et le canton n'a pas voulu r\u00e9pondre aux soclicitations du journal.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-08-30T06:42:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-08-30T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7959025", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7959025", "ece-7959008"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Apple devra payer 13 milliards d'euros d'arri\u00e9r\u00e9s d'imp\u00f4ts en Irlande", "id": "sound-4B483827-3A44-4F31-9FA5-B1ADEE7C4B1A", "durationSec": 421, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Commission europ\u00e9enne a somm\u00e9 mardi Apple de rembourser plus de 13 milliards d'euros d'all\u00e8gements fiscaux indus octroy\u00e9s par l'Irlande entre 2003 et 2014. Dublin et le fabricant de l'iPhone vont faire appel. Interview de Robert Danon, professeur de droit fiscal \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * La Commission europ\u00e9enne a somm\u00e9 mardi Apple de rembourser plus de 13 milliards d'euros d'all\u00e8gements fiscaux indus octroy\u00e9s par l'Irlande entre 2003 et 2014. Dublin et le fabricant de l'iPhone vont faire appel. Interview de Robert Danon, professeur de droit fiscal \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["La Commission europ\u00e9enne a somm\u00e9 mardi Apple de rembourser plus de 13 milliards d'euros d'all\u00e8gements fiscaux indus octroy\u00e9s par l'Irlande entre 2003 et 2014. Dublin et le fabricant de l'iPhone vont faire appel. Interview de Robert Danon, professeur de droit fiscal \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Apple devra payer 13 milliards d'euros d'arri\u00e9r\u00e9s d'imp\u00f4ts en Irlande / FOR_2016-08-30T18:04:00_developpement-3", "Forum du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7959058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7959057"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne-Catherine Men\u00e9trey-Savary, femme politiquer et \u00e9crivaine vaudoise, \u00e0 l'occasion de la publication de son livre \"Transitions\" (Ed. d'en bas)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96F4033E-A3A1-4F69-A285-B406309FE3A4", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3354, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9n\u00e9trey, Anne-Catherine"], "thematicThemes": ["fonction politique", "gauche", "f\u00e9minisme"], "excerpt": "Dans \"Transitions\" (Editions d'en bas), Anne-Catherine Men\u00e9trey-Savary passe en revue des th\u00e8mes aussi fondamentaux que le f\u00e9minisme, les libert\u00e9s publiques, l'asile, la crise de l'environnement, le visage avaricieux du capitalisme ou les grandeurs et les faiblesses de la politique institutionnelle.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 30.08.2016", "Anne-Catherine Men\u00e9trey-Savary, engag\u00e9e / ENSD_2016-08-30T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 30.08.2016", "Anne-Catherine Men\u00e9trey-Savary, engag\u00e9e / ENSD_2016-08-30T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Issue d\u2019un milieu bourgeois, Anne-Catherine Men\u00e9trey-Savary d\u00e9couvre une autre culture en lisant Sartre, Camus ou Malraux. En 1980, quand les troupes sovi\u00e9tiques occupent l\u2019Afghanistan, elle quitte le Parti Ouvrier et Populaire et s\u2019oriente vers l\u2019\u00e9cologie, en poursuivant son travail social aupr\u00e8s de personnes toxicod\u00e9pendantes. Elue au Conseil national, elle cherche \u00e0 \u00eatre honn\u00eate en politique, \u00e9couter ses adversaires, reconna\u00eetre ses erreurs. Elle se consacre aujourd\u2019hui \u00e0 l\u2019\u00e9criture.\n\nDans \"Transitions\" (Editions d\u2019en bas), Anne-Catherine Men\u00e9trey-Savary passe en revue des th\u00e8mes aussi fondamentaux que le f\u00e9minisme, les libert\u00e9s publiques, l\u2019asile, la crise de l\u2019environnement, le visage avaricieux du capitalisme ou les grandeurs et les faiblesses de la politique institutionnelle.", "Issue d\u2019un milieu bourgeois, Anne-Catherine Men\u00e9trey-Savary d\u00e9couvre une autre culture en lisant Sartre, Camus ou Malraux. En 1980, quand les troupes sovi\u00e9tiques occupent l\u2019Afghanistan, elle quitte le Parti Ouvrier et Populaire et s\u2019oriente vers l\u2019\u00e9cologie, en poursuivant son travail social aupr\u00e8s de personnes toxicod\u00e9pendantes. Elue au Conseil national, elle cherche \u00e0 \u00eatre honn\u00eate en politique, \u00e9couter ses adversaires, reconna\u00eetre ses erreurs. Elle se consacre aujourd\u2019hui \u00e0 l\u2019\u00e9criture.\n\nDans \"Transitions\" (Editions d\u2019en bas), Anne-Catherine Men\u00e9trey-Savary passe en revue des th\u00e8mes aussi fondamentaux que le f\u00e9minisme, les libert\u00e9s publiques, l\u2019asile, la crise de l\u2019environnement, le visage avaricieux du capitalisme ou les grandeurs et les faiblesses de la politique institutionnelle."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7943224", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne d\u00e9put\u00e9e Verte VD et ancienne conseill\u00e8re nationale", "name": "M\u00e9n\u00e9trey, Anne-Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7943224", "ece-7943223"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 traducteurs litt\u00e9raires les plus c\u00e9l\u00e8bres", "id": "sound-3F086F37-543C-4C14-87D0-BA844B9FD632", "durationSec": 1546, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:29:26-16:29:48 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 30.08.2016", "Pentagruel du 30.08.2016", "Les 5 traducteurs litt\u00e9raires les plus c\u00e9l\u00e8bres / PEN_2016-08-30T16:04:15_pentagruel", "Les 5 traducteurs litt\u00e9raires les plus c\u00e9l\u00e8bres / PEN_2016-08-30T16:04:15_pentagruel"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7943304", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7943304", "ece-7943303"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Bustour\" de Menja Stevenson", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B5F5E34E-20DD-47EF-B9F4-ADC66189E670", "durationSec": 207, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tissus r\u00eaches et mobilit\u00e9 douce font bon m\u00e9nage dans cette s\u00e9rie \"Bustour\" de Menja Stevenson.\r\nL'artiste allemande a confectionn\u00e9 toute une garde-robe aux couleurs des bus de sa ville. Forc\u00e9ment, c'est pimpant et un peu d\u00e9suet, mais cette op\u00e9ration camouflage a suscit\u00e9 beaucoup d'int\u00e9r\u00eat chez les autres passagers souvent interloqu\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Tissus r\u00eaches et mobilit\u00e9 douce font bon m\u00e9nage dans cette s\u00e9rie \"Bustour\" de Menja Stevenson.\n\nL'artiste allemande a confectionn\u00e9 toute une garde-robe aux couleurs des bus de sa ville. Forc\u00e9ment, c'est pimpant et un peu d\u00e9suet, mais cette op\u00e9ration camouflage a suscit\u00e9 beaucoup d\u2019int\u00e9r\u00eat chez les autres passagers souvent interloqu\u00e9s.", "Tissus r\u00eaches et mobilit\u00e9 douce font bon m\u00e9nage dans cette s\u00e9rie \"Bustour\" de Menja Stevenson.\n\nL'artiste allemande a confectionn\u00e9 toute une garde-robe aux couleurs des bus de sa ville. Forc\u00e9ment, c'est pimpant et un peu d\u00e9suet, mais cette op\u00e9ration camouflage a suscit\u00e9 beaucoup d\u2019int\u00e9r\u00eat chez les autres passagers souvent interloqu\u00e9s.", "Tissus r\u00eaches et mobilit\u00e9 douce font bon m\u00e9nage dans cette s\u00e9rie \"Bustour\" de Menja Stevenson.\n\nL'artiste allemande a confectionn\u00e9 toute une garde-robe aux couleurs des bus de sa ville. Forc\u00e9ment, c'est pimpant et un peu d\u00e9suet, mais cette op\u00e9ration camouflage a suscit\u00e9 beaucoup d\u2019int\u00e9r\u00eat chez les autres passagers souvent interloqu\u00e9s."], "alternativeTitle": ["\"Bustour\" de Menja Stevenson", "\"Bustour\" de Menja Stevenson / HAP_2016-08-30T18:10:00_happy-pics", "\"Bustour\" de Menja Stevenson / HAP_2016-08-30T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7942833", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7942833", "ece-7942828"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : The Get Down", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9DEDD4D3-3646-4917-A4EB-D76E5C3A963F", "durationSec": 170, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-08-30T16:15:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-08-30T16:15:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7942808", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7942808", "ece-7942799"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Luc Lang: \"Au commencement du septi\u00e8me jour\" (Ed. Stock, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D900334-898E-46AF-B1D5-24821AA55BCA", "durationSec": 1180, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "L'auteur de \"Mother\" se retrouve dans la rentr\u00e9e litt\u00e9raire avec un roman total. Luc Lang nous raconte l'histoire d'un homme, Thomas, 37 ans, cadre sup et jeune papa, dont la vie s'\u00e9croule subitement. L'accident grave dont est victime sa femme le contraint \u00e0 remettre en question tout ce qui a fait son existence jusqu'alors. Il se lande dans un parcours initiatique qui le conduit dans sa r\u00e9gion natlae puis en Afrique, et lui permet de s'interroger sur ce qu'il est, ses choix de vie, son histoire familiale. Luc Lang ne raconte pas seulement une histoire intime mais pose des questions engag\u00e9es sur le d\u00e9terminisme social, le monde du travail, la politique internationale. Et il a su construire un roman extr\u00eamement bien structur\u00e9, o\u00f9 de souvenirs en dialogues le lecteur est embarqu\u00e9 dans la vie de Thomas.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9auteur de \"Mother\" se retrouve dans la rentr\u00e9e litt\u00e9raire avec un roman total. Luc Lang nous raconte l\u02b9histoire d\u02b9un homme, Thomas, 37 ans, cadre sup et jeune papa, dont la vie s\u02b9\u00e9croule subitement. L\u02b9accident grave dont est victime sa femme le contraint \u00e0 remettre en question tout ce qui a fait son existence jusqu\u02b9alors. Il se lance dans un parcours initiatique qui le conduit dans sa r\u00e9gion natale puis en Afrique, et lui permet de s\u02b9interroger sur ce qu\u02b9il est, ses choix de vie, son histoire familiale. \n\nLuc Lang ne raconte pas seulement une histoire intime mais pose des questions engag\u00e9es sur le d\u00e9terminisme social, le monde du travail, la politique internationale. Et il a su construire un roman extr\u00eamement bien structur\u00e9, o\u00f9 de souvenirs en dialogues le lecteur est embarqu\u00e9 dans la vie de Thomas.\nPar Sylvie Tanette", "L\u02b9auteur de \"Mother\" se retrouve dans la rentr\u00e9e litt\u00e9raire avec un roman total. Luc Lang nous raconte l\u02b9histoire d\u02b9un homme, Thomas, 37 ans, cadre sup et jeune papa, dont la vie s\u02b9\u00e9croule subitement. L\u02b9accident grave dont est victime sa femme le contraint \u00e0 remettre en question tout ce qui a fait son existence jusqu\u02b9alors. Il se lance dans un parcours initiatique qui le conduit dans sa r\u00e9gion natale puis en Afrique, et lui permet de s\u02b9interroger sur ce qu\u02b9il est, ses choix de vie, son histoire familiale. \n\nLuc Lang ne raconte pas seulement une histoire intime mais pose des questions engag\u00e9es sur le d\u00e9terminisme social, le monde du travail, la politique internationale. Et il a su construire un roman extr\u00eamement bien structur\u00e9, o\u00f9 de souvenirs en dialogues le lecteur est embarqu\u00e9 dans la vie de Thomas.\nPar Sylvie Tanette", "L\u02b9auteur de \"Mother\" se retrouve dans la rentr\u00e9e litt\u00e9raire avec un roman total. Luc Lang nous raconte l\u02b9histoire d\u02b9un homme, Thomas, 37 ans, cadre sup et jeune papa, dont la vie s\u02b9\u00e9croule subitement. L\u02b9accident grave dont est victime sa femme le contraint \u00e0 remettre en question tout ce qui a fait son existence jusqu\u02b9alors. Il se lance dans un parcours initiatique qui le conduit dans sa r\u00e9gion natale puis en Afrique, et lui permet de s\u02b9interroger sur ce qu\u02b9il est, ses choix de vie, son histoire familiale. \n\nLuc Lang ne raconte pas seulement une histoire intime mais pose des questions engag\u00e9es sur le d\u00e9terminisme social, le monde du travail, la politique internationale. Et il a su construire un roman extr\u00eamement bien structur\u00e9, o\u00f9 de souvenirs en dialogues le lecteur est embarqu\u00e9 dans la vie de Thomas.\nPar Sylvie Tanette"], "alternativeTitle": ["Luc Lang: \"Au commencement du septi\u00e8me jour\"", "Luc Lang: \"Au commencement du septi\u00e8me jour\" / VSS_2016-08-30T11:10:00_versus-lire", "Luc Lang: \"Au commencement du septi\u00e8me jour\" / VSS_2016-08-30T11:10:00_versus-lire"], "imageURL": "//www.rts.ch/7968564.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7958470", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lang, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7958470", "ece-7958467"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 30.08.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3854C4EE-274E-4CF8-A486-24A2E79F6E88", "durationSec": 17, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui3", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-08-30T08:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-08-30T08:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7963281", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7963281", "ece-7963278"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Les Francomanias de Bulle deviennent anglophones. Interview d'Emmanuel Colliard, programmateur des Francomanias", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF93F6EE-C698-4D9E-94A6-4EDB718275DE", "thematicGeographicals": ["Bulle", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 548, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Francomanias (Festival)"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "festival de musique"], "excerpt": "Les Francomanias de Bulle font leur retour. L'\u00e9dition 2016 du festival musical qui d\u00e9bute le 31 ao\u00fbt, se d\u00e9roule jusqu'au samedi 3 septembre. Mais si le nom de la manifestation reste le m\u00eame, la date, les lieux et le concept ont chang\u00e9. \r\nEmmanuel Colliard, programmateur des Francomanias, r\u00e9pond aux questions de Pierre-Philippe Cadert et Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Les Francomanias de Bulle font leur retour. L\u02b9\u00e9dition 2016 du festival musical qui d\u00e9bute le 31 ao\u00fbt, se d\u00e9roule jusqu\u02b9au samedi 3 septembre. Mais si le nom de la manifestation reste le m\u00eame, la date, les lieux et le concept ont chang\u00e9. \n\nEmmanuel Colliard, programmateur des Francomanias, r\u00e9pond aux questions de Pierre-Philippe Cadert et Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: Les Francomanias deviennent anglophones / VER_2016-08-30T16:30:45_sequence-3", "Vertigo du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7943284", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "programmateur des Francomanias", "name": "Colliard, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7943273"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La chanson fran\u00e7aise est-elle en voie de disparition?", "id": "sound-3DBC5C43-9CD1-4C37-90A7-35758E16DB06", "durationSec": 393, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait musical, chanteuse Louane;Perrin, Jean-Eric\r\nLes Francomanias de Bulle commencent mercredi avec une programmation tr\u00e8s anglo-saxonne. Ce choix surprenant pose des questions sur l'\u00e9tat actuel de la chanson fran\u00e7aise. Interview de Jean-Eric Perrin, sp\u00e9cialiste des musiques et des mouvements sociaux qui leur sont associ\u00e9s et auteur de \"Qui veut la peau de la chanson fran\u00e7aise?\" (Editions du Moment).\r\n\r\n* * La chanson fran\u00e7aise est-elle en voie de disparition?  \r\nJe vole... extrait de la chanson phare de Louane, actrice et chanteuse fran\u00e7aise r\u00e9v\u00e9l\u00e9e en 2013 par l'\u00e9mission The Voice..... et ic\u00f4ne de la chanson fran\u00e7aise d'aujourd'hui....\r\nJustement, on va s'arr\u00eater sur cette chanson fran\u00e7aise et faire sa radiographie alors que s'ouvrent les Francomanias de Bulle demain pour 4 jours....\r\nBonsoir Jean-Eric Perrin!\r\nsp\u00e9cialiste des musiques et des mouvements sociaux qui leur sont associ\u00e9s, actif dans le domaine depuis 30 ans, \u00e0 la t\u00eate de magazines sp\u00e9cialis\u00e9s dont Rolling Stones..\r\nVous venez de sortir: \"Qui veut la peau de la chanson fran\u00e7aise\"\r\n- programmation des Francomanias tr\u00e8s anglo-saxonne, il ne reste plus grand chose de francophone... Louane, elle, vole... mais la chanson fran\u00e7aise.. dans son \u00e9tat, ne vous fait pas d\u00e9coller?\r\n- Je vole de Louane, c'est SA chanson, mais elle se plait bcp a reprendre du Sardou, c'est \u00e7a l'avenir des jeunes talents fran\u00e7ais aujourd'hui? Le r\u00e9tro c'est l'avenir? Les futurs jeunes chanteront quoi alors?\r\n- les gagnants de The Voice, la Nouvelle Star, etc... c'est un style... mais o\u00f9 sont les nouveau vrais talents?\r\n- ce que veulent les gens... succ\u00e8s de ces TV-crochets... la France n'aime plus la chanson?\r\n- la faute au num\u00e9rique? Au t\u00e9l\u00e9chargement? Ca a tu\u00e9 l'industrie du disque?\r\n- aujourd'hui un artiste de talents, hors t\u00e9l\u00e9-crochet, avec une chanson originale, quelle chance de d\u00e9coller \u00e9conomiquement?\r\n- le choix de la prog des Francomanias, d\u00e9lib\u00e9rement anglo-saxonne par rejet de cette uniformisation de la chanson fran\u00e7aise.... acte de r\u00e9bellion? Vous saluez?", "alternativeExcerpt": ["Les Francomanias de Bulle commencent mercredi avec une programmation tr\u00e8s anglo-saxonne. Ce choix surprenant pose des questions sur l'\u00e9tat actuel de la chanson fran\u00e7aise. Interview de Jean-Eric Perrin, sp\u00e9cialiste des musiques et des mouvements sociaux qui leur sont associ\u00e9s et auteur de \"Qui veut la peau de la chanson fran\u00e7aise?\" (Moment)."], "alternativeTitle": ["La chanson fran\u00e7aise est-elle en voie de disparition? / FOR_2016-08-30T18:10:00_developpement-6", "Forum du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7959058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7959047"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Comment met-on du chocolat dans les pains au chocolat ?", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1741F2DD-05D0-444A-B19E-37D2C103D5EC", "durationSec": 125, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Hotline", "Hotline / OTWO_2016-08-30T11:35:00_hotline", "Hotline / OTWO_2016-08-30T11:35:00_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7942826", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7942826", "ece-7942819"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Gene Wilder est mort", "id": "sound-DD846D84-DD78-47C7-8251-5001F2DC9E67", "durationSec": 373, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'un de tous grands acteurs comiques am\u00e9ricains des ann\u00e9es 70 et 80, Gene Wilder, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce lundi 29 ao\u00fbt 2016 \u00e0 l'\u00e2ge de 83 ans des suites de la maladie d'Alzheimer. Il a tourn\u00e9 trois fois sous la direction de Mel Brooks, notamment dans \"Les producteurs\" (1968) et \"Frankenstein junior\" (1974). Il fut le premier Willy Wonka dans une version de \"Charlie et la chocolaterie\" datant de 1971. Et il a form\u00e9 un duo comique pr\u00e9curseur avec Richard Pryor dans quatre films, dont \"Transamerica express\" (1976). \r\nRetour sur sa carri\u00e8re avec Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9un de tous grands acteurs comiques am\u00e9ricains des ann\u00e9es 70 et 80, Gene Wilder, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce lundi 29 ao\u00fbt 2016 \u00e0 l\u02b9\u00e2ge de 83 ans des suites de la maladie d\u02b9Alzheimer. Il a tourn\u00e9 trois fois sous la direction de Mel Brooks, notamment dans \"Les producteurs\" (1968) et \"Frankenstein junior\" (1974). Il fut le premier Willy Wonka dans une version de \"Charlie et la chocolaterie\" datant de 1971. Et il a form\u00e9 un duo comique pr\u00e9curseur avec Richard Pryor dans quatre films, dont \"Transamerica express\" (1976). \n\nRetour sur sa carri\u00e8re avec Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Gene Wilder est mort / VER_2016-08-30T16:30:45_sequence-4", "Vertigo du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7943284", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7943278"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Coop et Migros cohabitent \u00e0 La Sallaz", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7E167ABA-F010-4193-B5BD-3F6A497065B4", "durationSec": 233, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-08-30T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-08-30T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7966113", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7966113", "ece-7966108"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Fr\u00e9d\u00e9ric Mermoud", "id": "sound-7AB542CF-399B-4425-889E-229A96884F00", "durationSec": 287, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fr\u00e9d\u00e9ric Mermoud, cin\u00e9aste suisse\r\n\"Casse-Noisette\", suite pour orchestre tir\u00e9e du ballet  \"Septi\u00e8me symphonie\", Deuxi\u00e8me mouvement, Beethoven\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Fr\u00e9d\u00e9ric Mermoud (MP3 FREDERIC MERMOUD EP 2) Le cin\u00e9aste Fr\u00e9d\u00e9ric Mermoud est l'invit\u00e9 de Sophie Iselin toute cette semaine dans MP3. Son film \"Moka\" est actuellement sur les \u00e9crans, avec \u00e0 l'affiche Nathalie Baye et Emmanuelle Devos.\r\nIl nous propose un voyage en musique;  entre son Valais natal et Paris o\u00f9 il vit actuellement avec sa famille.\r\nAujourd'hui on fait avec lui... escale \u00e0 Moscou... le temps d'un voyage d'\u00e9tude en plein coeur du pouvoir sovi\u00e9tique..\r\n  MAG 7'36 \r\n- Piotr Ilitch Tcha\u00efkovsky : Casse-Noisette, suite pour orchestre tir\u00e9e du Ballet (de Casse-Noisette)\t\t\t\r\n- Ludwig van Beethoven : Deuxi\u00e8me mouvement de la septi\u00e8me Symphonie", "alternativeExcerpt": ["\"Casse-Noisette\", suite pour orchestre tir\u00e9e du ballet  \"Septi\u00e8me symphonie\", Deuxi\u00e8me mouvement, Beethoven", "\"Casse-Noisette\", suite pour orchestre tir\u00e9e du ballet  \"Septi\u00e8me symphonie\", Deuxi\u00e8me mouvement, Beethoven", "\"Casse-Noisette\", suite pour orchestre tir\u00e9e du ballet  \"Septi\u00e8me symphonie\", Deuxi\u00e8me mouvement, Beethoven"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Fr\u00e9d\u00e9ric Mermoud", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Fr\u00e9d\u00e9ric Mermoud / JDM_2016-08-30T06:51:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Fr\u00e9d\u00e9ric Mermoud / JDM_2016-08-30T06:51:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7959023", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7959023", "ece-7959006"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Le feu dans les veines (2/5) : Revers de flammes", "id": "sound-EED6A2B0-3A81-4A6E-B2EB-62D004111706", "durationSec": 1626, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Revers de flammes\r\nSi les feux de for\u00eat colossaux valent quelques lauriers aux h\u00e9ro\u00efques pompiers, certains combattants du feu y laissent des plumes. Bless\u00e9s dans leur corps ou leur \u00e2me, ils poursuivent leur carri\u00e8re derri\u00e8re les \u00e9crans de contr\u00f4le de l'\u00e9tat-major \u00e0 Marseille, toujours en liaison radio avec le terrain. L'occasion d'\u00e9voquer une pratique ancestrale, interdite puis r\u00e9habilit\u00e9e: le feu tactique. Ou lutter contre le feu... par le feu. Reportage au SDIS13 \u00e0 Marseille (Centre D\u00e9partemental Incendie et Secours des Bouches-du-Rh\u00f4ne).\r\nCinq reportages de Jonas Pool r\u00e9alis\u00e9s par Matthieu Ramsauer dans une production de Marc Giouse.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 23 60\r\n\r\n* * Revers de flammes\r\nSi les feux de for\u00eat colossaux valent quelques lauriers aux h\u00e9ro\u00efques pompiers, certains combattants du feu y laissent des plumes. Bless\u00e9s dans leur corps ou leur \u00e2me, ils poursuivent leur carri\u00e8re derri\u00e8re les \u00e9crans de contr\u00f4le de l'\u00e9tat-major \u00e0 Marseille, toujours en liaison radio avec le terrain. L'occasion d'\u00e9voquer une pratique ancestrale, interdite puis r\u00e9habilit\u00e9e: le feu tactique. Ou lutter contre le feu... par le feu. Reportage au SDIS13 \u00e0 Marseille (Centre D\u00e9partemental Incendie et Secours des Bouches-du-Rh\u00f4ne).\r\nCinq reportages de Jonas Pool r\u00e9alis\u00e9s par Matthieu Ramsauer dans une production de Marc Giouse.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 23 60", "alternativeTitle": ["Vacarme du 30.08.2016", "Le feu dans les veines (2/5) / VAC_2016-08-30T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 30.08.2016", "Le feu dans les veines (2/5) / VAC_2016-08-30T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Revers de flammes\nSi les feux de for\u00eat colossaux valent quelques lauriers aux h\u00e9ro\u00efques pompiers, certains combattants du feu y laissent des plumes. Bless\u00e9s dans leur corps ou leur \u00e2me, ils poursuivent leur carri\u00e8re derri\u00e8re les \u00e9crans de contr\u00f4le de l'\u00e9tat-major \u00e0 Marseille, toujours en liaison radio avec le terrain. L'occasion d'\u00e9voquer une pratique ancestrale, interdite puis r\u00e9habilit\u00e9e: le feu tactique. Ou lutter contre le feu... par le feu. Reportage au SDIS13 \u00e0 Marseille (Centre D\u00e9partemental Incendie et Secours des Bouches-du-Rh\u00f4ne).\n\nCinq reportages de Jonas Pool r\u00e9alis\u00e9s par Matthieu Ramsauer dans une production de Marc Giouse.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 23 60", "Revers de flammes\nSi les feux de for\u00eat colossaux valent quelques lauriers aux h\u00e9ro\u00efques pompiers, certains combattants du feu y laissent des plumes. Bless\u00e9s dans leur corps ou leur \u00e2me, ils poursuivent leur carri\u00e8re derri\u00e8re les \u00e9crans de contr\u00f4le de l'\u00e9tat-major \u00e0 Marseille, toujours en liaison radio avec le terrain. L'occasion d'\u00e9voquer une pratique ancestrale, interdite puis r\u00e9habilit\u00e9e: le feu tactique. Ou lutter contre le feu... par le feu. Reportage au SDIS13 \u00e0 Marseille (Centre D\u00e9partemental Incendie et Secours des Bouches-du-Rh\u00f4ne).\n\nCinq reportages de Jonas Pool r\u00e9alis\u00e9s par Matthieu Ramsauer dans une production de Marc Giouse.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 23 60"], "imageURL": "//www.rts.ch/7964888.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7943215", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7943215", "ece-7943214"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : La rentr\u00e9e d'Espace 2", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D6CFC60F-4AE8-4A0D-BE93-E472D4F70447", "durationSec": 74, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2016-08-30T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7942806", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7942801"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Apple devra payer 13 milliards d'euros d'arri\u00e9r\u00e9s d'imp\u00f4ts en Irlande", "id": "sound-EECE98BD-81E8-49BE-B337-EA1182B0F5E5", "durationSec": 97, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apple est dans le collimateur de l'Union europ\u00e9enne et va le payer cher. Le g\u00e9ant am\u00e9ricain vient d'\u00eatre fix\u00e9 sur son sort dans le cadre de l'enqu\u00eate de la Commission europ\u00e9enne sur ses accords fiscaux conclus avec l'Irlande. Et la sanction est historique.\r\n\r\n* * Apple devra payer 13 milliards d'euros d'arri\u00e9r\u00e9s d'imp\u00f4ts en Irlande 12h30 Apple BXL \r\nLa nouvelle nouvelle est tomb\u00e9e \u00e0 midi... Apple est dans le colimateur de l'Union Europ\u00e9enne et va le payer cher. Le g\u00e9ant am\u00e9ricain vient d'\u00eatre fix\u00e9 sur son sort dans le cadre de l'enqu\u00eate de la commission europ\u00e9enne sur ses accords fiscaux conclus avec l'Irlande. Et la sanction est historique, Estelle Braconnier...\r\nL'amende s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 14 milliards de francs, le couperet vient de tomber.\r\nUne sanction exemplaire pour une fraude qui n'a rien d'exceptionnel dans son genre.\r\nL'optimisation fiscale est en effet une pratique courante et d\u00e9j\u00e0 r\u00e9guli\u00e8rement sanctionn\u00e9e.\r\nEn octobre dernier, Fiat et Starbucks ont \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 d'avoir conclu des accords ill\u00e9gaux avec le Luxembourg et les Pays-Bas.\r\nBruxelles avait demand\u00e9 aux autorit\u00e9s des deux pays de r\u00e9cup\u00e9rer entre 20 et 30 millions de francs aupr\u00e8s des enseignes.\r\nMais c'\u00e9tait une goutte d'eau compar\u00e9e \u00e0 l'amende d'Apple aujourd'hui.\r\nLa marque \u00e0 la pomme est une cible de la commission europ\u00e9enne depuis 2014, date \u00e0 laquelle une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.\r\nBruxelles accuse Dublin de contourner le droit fiscal en autorisant la firme am\u00e9ricaine \u00e0 domicilier des dizaines de milliards de dollars imposables sur son sol, en \u00e9change d'un maintien de l'emploi.\r\nDeux accords auraient \u00e9t\u00e9 conclus en 1991 et 2007.\r\nDe son c\u00f4t\u00e9, Apple estime ne rien avoir \u00e0 se reprocher et a dores et d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'elle va faire recours.\r\nL'affaire pourrait m\u00eame prendre une dimension diplomatique : Washington a envoy\u00e9, mercredi dernier, une lettre invitant Bruxelles \u00e0 ne pas s'acharner sur l'entreprise.\r\nDans le cas contraire des mesures de repr\u00e9sailles pourraient \u00eatre prises \u00e0 l'encontre d'entreprises europ\u00e9ennes implant\u00e9es outre-Atlantique.\r\nDont acte !", "alternativeExcerpt": ["Apple est dans le collimateur de l'Union europ\u00e9enne et va le payer cher. Le g\u00e9ant am\u00e9ricain vient d'\u00eatre fix\u00e9 sur son sort dans le cadre de l'enqu\u00eate de la Commission europ\u00e9enne sur ses accords fiscaux conclus avec l'Irlande. Et la sanction est historique."], "alternativeTitle": ["Apple devra payer 13 milliards d'euros d'arri\u00e9r\u00e9s d'imp\u00f4ts en Irlande / 12H30_2016-08-30T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7959041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7959038"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Catelle n'a jamais la gueule de bois", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AD9D2272-B13D-4703-9A46-EB439E4ACF72", "durationSec": 160, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-08-30T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-08-30T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7942822", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7942822", "ece-7942813"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 30.08.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-03F8378F-17E2-4C2B-9DB5-F4BE215DCB3A", "durationSec": 137, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-08-30T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-08-30T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7942810", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7942810", "ece-7942803"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : I Love Dick", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-004D2D6C-A89A-4EFB-B43A-F4FBE2D12154", "durationSec": 175, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries2", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2016-08-30T16:20:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2016-08-30T16:20:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7942807", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7942807", "ece-7942798"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Serbie en T\u00eate ! (2/10)", "id": "sound-A5D54D8D-8192-451A-8104-FF16024F8EC5", "durationSec": 1725, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'est-\u00e7a les change- Philou et Duj se mettent en mode cyrillique histoire de ne pas se perdre dans les rues anim\u00e9es de Belgrade.\r\nHeureusement, tel un ange-gardien jurassien, Son Excellence Jean-Daniel Ruch, ambassadeur de Suisse en Serbie et Montenegro, les recueille lors de la garden-party du premier ao\u00fbt au bord de sa piscine, construite au milieu d'un jardin mythique, lequel \u00e9voque la Guerre et la Paix, l'Enfer et le Paradis. \r\nC\u00f4t\u00e9 gastronomie, il y a de quoi faire avec une dunja au petit-d\u00e9je\u00fbner. De l'alcool de coing qui constitue un excellent fortifiant selon les mamies locales, lesquelles nous pr\u00e9parent aussi des haricots rouges au saindoux, des saucisses de viande h\u00e2ch\u00e9e, des p\u00e2tes \u00e0 tartiner au poivron, des silures du Danube, avec des grosses moustaches.\r\nCe sont les silures qui les arborent, pas les mamies.\r\nC\u00f4t\u00e9 histoire et culture, une ballade dans Belgrade la balafr\u00e9e avec Pauline Menthonnex et une vir\u00e9e au MikserHouse, centre culturel tenu par Ivan Lalic, nous montre toute la beaut\u00e9 int\u00e9rieure et le fourmillement nocturne de cette ville au fort caract\u00e8re, qui a v\u00e9cu tant de conflits depuis 7000 ans.\r\nLes enfants serbes n\u00e9s en 2000 repr\u00e9sentent la premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration qui n'a pas connu la guerre. On croise les doigts et on ouvre les oreilles.  Jiveli !\r\n\r\n* * Compl\u00e8tement \u00e0 l'est-\u00e7a les change- Philou et Duj se mettent en mode cyrillique histoire de ne pas se perdre dans les rues anim\u00e9es de Belgrade.\r\nHeureusement, tel un ange-gardien jurassien, Son Excellence Jean-Daniel Ruch, ambassadeur de Suisse en Serbie et Montenegro, les recueille lors de la garden-party du premier ao\u00fbt au bord de sa piscine, construite au milieu d'un jardin mythique, lequel \u00e9voque la Guerre et la Paix, l'Enfer et le Paradis. \r\nC\u00f4t\u00e9 gastronomie, il y a de quoi faire avec une dunja au petit-d\u00e9je\u00fbner. De l'alcool de coing qui constitue un excellent fortifiant selon les mamies locales, lesquelles nous pr\u00e9parent aussi des haricots rouges au saindoux, des saucisses de viande h\u00e2ch\u00e9e, des p\u00e2tes \u00e0 tartiner au poivron, des silures du Danube, avec des grosses moustaches.\r\nCe sont les silures qui les arborent, pas les mamies.\r\nC\u00f4t\u00e9 histoire et culture, une ballade dans Belgrade la balafr\u00e9e avec Pauline Menthonnex et une vir\u00e9e au MikserHouse, centre culturel tenu par Ivan Lalic, nous montre toute la beaut\u00e9 int\u00e9rieure et le fourmillement nocturne de cette ville au fort caract\u00e8re, qui a v\u00e9cu tant de conflits depuis 7000 ans.\r\nLes enfants serbes n\u00e9s en 2000 repr\u00e9sentent la premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration qui n'a pas connu la guerre. On croise les doigts et on ouvre les oreilles.  Jiveli !", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 30.08.2016", "Serbie en T\u00eate ! (2/10) / BIL_2016-08-30T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 30.08.2016", "Serbie en T\u00eate ! (2/10) / BIL_2016-08-30T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Compl\u00e8tement \u00e0 l\u02b9est-\u00e7a les change- Philou et Duj se mettent en mode cyrillique histoire de ne pas se perdre dans les rues anim\u00e9es de Belgrade.\nHeureusement, tel un ange-gardien jurassien, Son Excellence Jean-Daniel Ruch, ambassadeur de Suisse en Serbie et Montenegro, les recueille lors de la garden-party du premier ao\u00fbt au bord de sa piscine, construite au milieu d\u02b9un jardin mythique, lequel \u00e9voque la Guerre et la Paix, l\u02b9Enfer et le Paradis. \nC\u00f4t\u00e9 gastronomie, il y a de quoi faire avec une dunja au petit-d\u00e9je\u00fbner. De l\u02b9alcool de coing qui constitue un excellent fortifiant selon les mamies locales, lesquelles nous pr\u00e9parent aussi des haricots rouges au saindoux, des saucisses de viande h\u00e2ch\u00e9e, des p\u00e2tes \u00e0 tartiner au poivron, des silures du Danube, avec des grosses moustaches.\nCe sont les silures qui les arborent, pas les mamies.\nC\u00f4t\u00e9 histoire et culture, une ballade dans Belgrade la balafr\u00e9e avec Pauline Menthonnex et une vir\u00e9e au MikserHouse, centre culturel tenu par Ivan Lalic, nous montre toute la beaut\u00e9 int\u00e9rieure et le fourmillement nocturne de cette ville au fort caract\u00e8re, qui a v\u00e9cu tant de conflits depuis 7000 ans.\nLes enfants serbes n\u00e9s en 2000 repr\u00e9sentent la premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration qui n\u02b9a pas connu la guerre. On croise les doigts et on ouvre les oreilles.  Jiveli !", "Compl\u00e8tement \u00e0 l\u02b9est-\u00e7a les change- Philou et Duj se mettent en mode cyrillique histoire de ne pas se perdre dans les rues anim\u00e9es de Belgrade.\nHeureusement, tel un ange-gardien jurassien, Son Excellence Jean-Daniel Ruch, ambassadeur de Suisse en Serbie et Montenegro, les recueille lors de la garden-party du premier ao\u00fbt au bord de sa piscine, construite au milieu d\u02b9un jardin mythique, lequel \u00e9voque la Guerre et la Paix, l\u02b9Enfer et le Paradis. \nC\u00f4t\u00e9 gastronomie, il y a de quoi faire avec une dunja au petit-d\u00e9je\u00fbner. De l\u02b9alcool de coing qui constitue un excellent fortifiant selon les mamies locales, lesquelles nous pr\u00e9parent aussi des haricots rouges au saindoux, des saucisses de viande h\u00e2ch\u00e9e, des p\u00e2tes \u00e0 tartiner au poivron, des silures du Danube, avec des grosses moustaches.\nCe sont les silures qui les arborent, pas les mamies.\nC\u00f4t\u00e9 histoire et culture, une ballade dans Belgrade la balafr\u00e9e avec Pauline Menthonnex et une vir\u00e9e au MikserHouse, centre culturel tenu par Ivan Lalic, nous montre toute la beaut\u00e9 int\u00e9rieure et le fourmillement nocturne de cette ville au fort caract\u00e8re, qui a v\u00e9cu tant de conflits depuis 7000 ans.\nLes enfants serbes n\u00e9s en 2000 repr\u00e9sentent la premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration qui n\u02b9a pas connu la guerre. On croise les doigts et on ouvre les oreilles.  Jiveli !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7943257", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7943257", "ece-7943256"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"My Darling Shadow\" de Conor Whelan", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CF748227-78F0-455A-A7C7-F12A6BB985A6", "durationSec": 161, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De l'infid\u00e9lit\u00e9 en 2D.", "alternativeExcerpt": ["De l'infid\u00e9lit\u00e9 en 2D.", "De l'infid\u00e9lit\u00e9 en 2D.", "De l'infid\u00e9lit\u00e9 en 2D."], "alternativeTitle": ["\"My Darling Shadow\" de Conor Whelan", "\"My Darling Shadow\" de Conor Whelan / HAP_2016-08-30T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"My Darling Shadow\" de Conor Whelan / HAP_2016-08-30T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7942836", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7942836", "ece-7942830"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Cale\u00e7on", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AA0CEAA3-30EE-4F86-91C2-EC961FC86475", "durationSec": 136, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-08-30T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-08-30T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7966114", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7966114", "ece-7966109"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Guitares (2/3) : La premi\u00e8re guitare du monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-727060A6-FCCE-4452-B1FD-F391167CF97F", "durationSec": 1669, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "guitare", "luth", "luthier", "lutherie"], "excerpt": "Penchons-nous en d\u00e9tail sur la plus ancienne guitare conserv\u00e9e, sign\u00e9e du Portugais Belchor Dias et dat\u00e9e de 1581. Le luthiste R\u00e9mi Cassaigne - rencontr\u00e9 \u00e0 l'occasion d'un concert de son ensemble \"La Gioannina\" - en a command\u00e9 une r\u00e9plique \u00e0 Philippe Mottet, luthier. Dans l'atelier de celui-ci, Bor Zuljan, guitariste invit\u00e9, en joue aussi une copie.", "alternativeExcerpt": ["Penchons-nous en d\u00e9tail sur la plus ancienne guitare conserv\u00e9e, sign\u00e9e du Portugais Belchor Dias et dat\u00e9e de 1581. Le luthiste R\u00e9mi Cassaigne - rencontr\u00e9 \u00e0 l\u02b9occasion d\u02b9un concert de son ensemble \"La Gioannina\" - en a command\u00e9 une r\u00e9plique \u00e0 Philippe Mottet, luthier. Dans l\u02b9atelier de celui-ci, Bor Zuljan, guitariste invit\u00e9, en joue aussi une copie..", "Penchons-nous en d\u00e9tail sur la plus ancienne guitare conserv\u00e9e, sign\u00e9e du Portugais Belchor Dias et dat\u00e9e de 1581. Le luthiste R\u00e9mi Cassaigne - rencontr\u00e9 \u00e0 l\u02b9occasion d\u02b9un concert de son ensemble \"La Gioannina\" - en a command\u00e9 une r\u00e9plique \u00e0 Philippe Mottet, luthier. Dans l\u02b9atelier de celui-ci, Bor Zuljan, guitariste invit\u00e9, en joue aussi une copie..", "Penchons-nous en d\u00e9tail sur la plus ancienne guitare conserv\u00e9e, sign\u00e9e du Portugais Belchor Dias et dat\u00e9e de 1581. Le luthiste R\u00e9mi Cassaigne - rencontr\u00e9 \u00e0 l\u02b9occasion d\u02b9un concert de son ensemble \"La Gioannina\" - en a command\u00e9 une r\u00e9plique \u00e0 Philippe Mottet, luthier. Dans l\u02b9atelier de celui-ci, Bor Zuljan, guitariste invit\u00e9, en joue aussi une copie.."], "alternativeTitle": ["\"Guitares\" (2/3): La premi\u00e8re guitare du monde", "\"Guitares\" (2/3): La premi\u00e8re guitare du monde / VSS_2016-08-30T10:10:00_versus-ecouter", "\"Guitares\" (2/3): La premi\u00e8re guitare du monde / VSS_2016-08-30T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7958469", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guitariste", "name": "Zuljan, Bor", "type": "Participant"}, {"role": "luthier, professeur de guitare", "name": "Mottet, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7958469", "ece-7958466"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "La red road de Sam Sunka Wakan", "id": "sound-13766973-EF1B-4256-92A4-F3D3DC44134B", "durationSec": 3343, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comme de nombreux Texans, Sam, m\u00e9tisse n\u00e9 \u00e0 Austin, a grandi dans la culture hispano-am\u00e9ricaine. Cow-boy, il dressait des chevaux pour la course. Une chute brutale l'a plong\u00e9 dans le coma pendant des semaines. Pendant ce sommeil Sam a eu des visions de sa grand-m\u00e8re, lui disant de retrouver la red road, la route rouge, celle de ses origines am\u00e9rindiennes. \r\nAu r\u00e9veil de son coma, il part pour le Dakota du Sud, dans la r\u00e9serve Rosebud o\u00f9 il est accueilli et initi\u00e9 par une tribu Sioux Lakota appartenant \u00e0 Sunka Wakan Oyat\u00e9, la \"Nation-cheval\". Depuis, Sam vit simplement, en accord avec lui-m\u00eame et ses animaux, joue de la musique et partage ses racines am\u00e9rindiennes en ouvrant sa sweat lodge aux amis pour des rites de pri\u00e8res et de purification. \r\nUn reportage de Cerise Mar\u00e9chaud.\r\n\r\n* Infotrafic: 15:58:40-15:59:10 / * Comme de nombreux Texans, Sam, m\u00e9tisse n\u00e9 \u00e0 Austin, a grandi dans la culture hispano-am\u00e9ricaine. Cow-boy, il dressait des chevaux pour la course. Une chute brutale l'a plong\u00e9 dans le coma pendant des semaines. C'est pendant ce sommeil aux fronti\u00e8res inconnues que Sam a eu des visions de sa grand-m\u00e8re, lui disant de retrouver la red road, la route rouge, celle de ses origines am\u00e9rindiennes. Au r\u00e9veil de son coma, il part pour le Dakota du Sud, dans la r\u00e9serve Rosebud o\u00f9 il est accueilli et initi\u00e9 par une tribu Sioux Lakota appartenant \u00e0 Sunka Wakan Oyat\u00e9, la \" Nation-cheval \". Depuis, Sam vit simplement, en accord avec lui-m\u00eame et ses animaux, joue de la musique et partage ses racines am\u00e9rindiennes en ouvrant sa sweat lodge aux amis pour des rites de pri\u00e8res et de purification.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 30.08.2016", "La red road de Sam Sunka Wakan / DET_2016-08-30T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 30.08.2016", "La red road de Sam Sunka Wakan / DET_2016-08-30T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Comme de nombreux Texans, Sam, m\u00e9tisse n\u00e9 \u00e0 Austin, a grandi dans la culture hispano-am\u00e9ricaine. Cow-boy, il dressait des chevaux pour la course. Une chute brutale l'a plong\u00e9 dans le coma pendant des semaines. Pendant ce sommeil Sam a eu des visions de sa grand-m\u00e8re, lui disant de retrouver la red road, la route rouge, celle de ses origines am\u00e9rindiennes. \n\nAu r\u00e9veil de son coma, il part pour le Dakota du Sud, dans la r\u00e9serve Rosebud o\u00f9 il est accueilli et initi\u00e9 par une tribu Sioux Lakota appartenant \u00e0 Sunka Wakan Oyat\u00e9, la \"Nation-cheval\". Depuis, Sam vit simplement, en accord avec lui-m\u00eame et ses animaux, joue de la musique et partage ses racines am\u00e9rindiennes en ouvrant sa sweat lodge aux amis pour des rites de pri\u00e8res et de purification. \nUn reportage de Cerise Mar\u00e9chaud.", "Comme de nombreux Texans, Sam, m\u00e9tisse n\u00e9 \u00e0 Austin, a grandi dans la culture hispano-am\u00e9ricaine. Cow-boy, il dressait des chevaux pour la course. Une chute brutale l'a plong\u00e9 dans le coma pendant des semaines. Pendant ce sommeil Sam a eu des visions de sa grand-m\u00e8re, lui disant de retrouver la red road, la route rouge, celle de ses origines am\u00e9rindiennes. \n\nAu r\u00e9veil de son coma, il part pour le Dakota du Sud, dans la r\u00e9serve Rosebud o\u00f9 il est accueilli et initi\u00e9 par une tribu Sioux Lakota appartenant \u00e0 Sunka Wakan Oyat\u00e9, la \"Nation-cheval\". Depuis, Sam vit simplement, en accord avec lui-m\u00eame et ses animaux, joue de la musique et partage ses racines am\u00e9rindiennes en ouvrant sa sweat lodge aux amis pour des rites de pri\u00e8res et de purification. \nUn reportage de Cerise Mar\u00e9chaud."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7943218", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7943218", "ece-7943217"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Danthine, ancien vice-pr\u00e9sident de la Banques nationale Suisse (BNS), pr\u00e9sident de l'Ecole d'\u00e9conomie de Paris", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-F26DA9AD-2BFA-48DA-81D2-F236DFBD439B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 1340, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BNS", "Banque nationale suisse"], "thematicThemes": ["syst\u00e8me \u00e9conomique", "syst\u00e8me financier", "banque", "taux de change"], "excerpt": "Jean-Pierre Danthine a particip\u00e9 \u00e0 l'introduction, puis \u00e0 l'abandon du fameux taux plancher du franc face \u00e0 l'euro. Pr\u00e9sident de l'Ecole d'\u00e9conomie de Paris, il nous parle du r\u00f4le des banques centrales.", "alternativeExcerpt": ["Jean-Pierre Danthine a \u00e9t\u00e9 num\u00e9ro deux de la Banque nationale suisse jusqu\u2019en juin 2015. Il a particip\u00e9 \u00e0 l\u2019introduction, puis \u00e0 l\u2019abandon du fameux taux plancher du franc face \u00e0 l\u2019euro. Aujourd\u2019hui pr\u00e9sident de l\u2019Ecole d\u2019\u00e9conomie de Paris, il nous parle du r\u00f4le des banques centrales.", "Jean-Pierre Danthine a \u00e9t\u00e9 num\u00e9ro deux de la Banque nationale suisse jusqu\u2019en juin 2015. Il a particip\u00e9 \u00e0 l\u2019introduction, puis \u00e0 l\u2019abandon du fameux taux plancher du franc face \u00e0 l\u2019euro. Aujourd\u2019hui pr\u00e9sident de l\u2019Ecole d\u2019\u00e9conomie de Paris, il nous parle du r\u00f4le des banques centrales.", "Jean-Pierre Danthine a \u00e9t\u00e9 num\u00e9ro deux de la Banque nationale suisse jusqu\u2019en juin 2015. Il a particip\u00e9 \u00e0 l\u2019introduction, puis \u00e0 l\u2019abandon du fameux taux plancher du franc face \u00e0 l\u2019euro. Aujourd\u2019hui pr\u00e9sident de l\u2019Ecole d\u2019\u00e9conomie de Paris, il nous parle du r\u00f4le des banques centrales.", "Jean-Pierre Danthine a \u00e9t\u00e9 num\u00e9ro deux de la Banque nationale suisse jusqu\u2019en juin 2015. Il a particip\u00e9 \u00e0 l\u2019introduction, puis \u00e0 l\u2019abandon du fameux taux plancher du franc face \u00e0 l\u2019euro. Aujourd\u2019hui pr\u00e9sident de l\u2019Ecole d\u2019\u00e9conomie de Paris, il nous parle du r\u00f4le des banques centrales."], "alternativeTitle": ["Jean-Pierre Danthine, ancien vice-pr\u00e9sident de la BNS", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Jean-Pierre Danthine", "Jean-Pierre Danthine, ancien vice-pr\u00e9sident de la BNS / JDM_2016-08-30T07:37:00_l-invite-du-journal", "Jean-Pierre Danthine, ancien vice-pr\u00e9sident de la BNS / JDM_2016-08-30T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7959016", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien vice-pr\u00e9sident de la Banques nationale Suisse", "name": "Danthine, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7959016", "ece-7958998"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 30.08.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-284DE152-1F44-4464-A347-9C71364DA73E", "durationSec": 60, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-08-30T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7942806", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7942797"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Quel sport n'ira jamais aux JO? (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05AE13F9-4E62-4778-A4C9-9D1DC11FDCEE", "durationSec": 291, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Quel sport n'ira jamais aux JO? (2/5)", "Quel sport n'ira jamais aux JO? (2/5) / NMT_2016-08-30T07:15:00_avis-de-recherche", "Quel sport n'ira jamais aux JO? (2/5) / NMT_2016-08-30T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7942795", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7942795", "ece-7942785"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La dangerosit\u00e9 du m\u00e9tier de journaliste dans certaines r\u00e9gions du Mexique", "id": "sound-AAE4F09B-5B7B-466A-ADEC-8F72599664D2", "durationSec": 356, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Steels, Emmanuelle ;No\u00e9 Zavaleta, journaliste mexicain qui a document\u00e9 les assassinats de journalistes dans le Veracruz\r\nL'ann\u00e9e derni\u00e8re, 14 journalistes ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9s au Mexique parce qu'ils enqu\u00eataient sur la corruption ou la violence, r\u00e9sultat de la mainmise du crime organis\u00e9 et des cartels de la drogue sur certaines r\u00e9gions du pays. La situation est particuli\u00e8rement difficile dans l'Etat de Veracruz. C'est l\u00e0 qu'a eu lieu le dernier meurtre de journaliste, il y a quelques semaines. L'interview de No\u00e9 Zavaleta, qui a document\u00e9 les assassinats de journalistes dans le Veracruz.\r\n\r\n* * La dangerosit\u00e9 du m\u00e9tier de journaliste dans certaines r\u00e9gions du Mexique LANCEMENT 2 / MEXIQUE: VIOLENCES CONTRE JOURNALISTES\r\n***Au Mexique, il suffit pour un journaliste de faire son travail... et il risque de se retrouver lui-m\u00eame pris pour cible: agress\u00e9 ou tu\u00e9. L'ann\u00e9e derni\u00e8re, 14 journalistes ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9s parce qu'ils enqu\u00eataient sur la corruption ou la violence. R\u00e9sultat de la mainmise du crime organis\u00e9 et des cartels de la drogue sur certaines r\u00e9gions du pays.\r\nLa situation est particuli\u00e8rement difficile dans l'Etat de Veracruz. C'est l\u00e0 qu'a eu lieu le dernier meurtre de journaliste, il y a quelques semaines.\r\nEmmanuelle Steels, vous avez rencontr\u00e9 No\u00e9 Zavaleta qui a document\u00e9 les assassinats de journalistes dans le Veracruz... il a lui-m\u00eame une histoire difficile...\r\n DIGAS 5'18''\r\n>>>VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["L'ann\u00e9e derni\u00e8re, 14 journalistes ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9s au Mexique parce qu'ils enqu\u00eataient sur la corruption ou la violence, r\u00e9sultat de la mainmise du crime organis\u00e9 et des cartels de la drogue sur certaines r\u00e9gions du pays. La situation est particuli\u00e8rement difficile dans l'Etat de Veracruz. C'est l\u00e0 qu'a eu lieu le dernier meurtre de journaliste, il y a quelques semaines. L'interview de No\u00e9 Zavaleta, qui a document\u00e9 les assassinats de journalistes dans le Veracruz."], "alternativeTitle": ["La dangerosit\u00e9 du m\u00e9tier de journaliste dans certaines r\u00e9gions du Mexique / TUM_2016-08-30T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7958988", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7958985"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Le succ\u00e8s grandissant des \"Fuck Up Nights\" en Suisse", "id": "sound-1284B871-E10D-4CA6-908F-0050A0239857", "durationSec": 485, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ntongo, Magali;Bien-Aim\u00e9, R\u00e9ginald\r\nImport\u00e9 du Mexique dans les ann\u00e9es 2000, le concept des \"Fuck Up Nights\" est simple: des personnalit\u00e9s - parfois connues - du monde professionnel confessent leurs \u00e9checs, les pires moments de leurs carri\u00e8res face \u00e0 un public de tous horizons. Objectif: partager les le\u00e7ons tir\u00e9es de leurs erreurs et d\u00e9sacraliser la r\u00e9ussite.   Invit\u00e9: R\u00e9ginald Bien-Aim\u00e9, instigateur et importateur des \"Fuck Up Nights\" en Suisse.\r\n\r\n* * Le succ\u00e8s grandissant des \"Fuck Up Nights\" en Suisse (INTERCITES FUCK UP NIGHTS) MAG puis invit\u00e9 en direct ST GE : R\u00e9ginald Bien-Aim\u00e9, instigateur des \"Fuck up Nights\" ** 39 [pr\u00e9nom : R\u00e9ginald ; nom : Bien-Aim\u00e9] \r\nAccueil Magali N'Tongo (+41 79 **) \r\nC'est un rendez-vous particulier... Les \"Fuck Up Nights\" - comprenez soir\u00e9e de la \"lose\", nuit de l'\u00e9chec - connaissent un succ\u00e8s grandissant en Suisse. Import\u00e9 du Mexique dans les ann\u00e9es 2000, le principe est simple: des personnalit\u00e9s - parfois connues - du monde professionnel confessent leurs \u00e9checs, les pires moments de leurs cari\u00e8res face \u00e0 un public de tous horizons... Objectif: partager les le\u00e7ons tir\u00e9es de leurs erreurs et d\u00e9sacraliser la r\u00e9ussite. Michael Peuker s'est rendu \u00e0 Gen\u00e8ve dans une de ces soir\u00e9es...\r\n  MAG 1'59\r\n Et nous recevons ce matin, en direct de notre studio de Gen\u00e8ve, R\u00e9ginald Bien-Aim\u00e9... Bonjour... Vous \u00eates l'instigateur de ces soir\u00e9es en Suisse, vous avez import\u00e9 le concept... \r\n-Une formule qui s\u00e9duit vraiment, le public suisse est au rendez-vous?\r\n-Comment vous expliquez justement ce succ\u00e8s?\r\n-Il para\u00eet qu'on rit beaucoup \u00e0 ces soir\u00e9es. Rire de soi-m\u00eame, rire des autres, sans m\u00e9chancet\u00e9 : c'est \u00e7a le solution pour d\u00e9dramatiser les \u00e9checs ? Mieux : pour repartir de l'avant ?\r\n-On l'a entendu la remarque de ce jeune entrepreneur norv\u00e9gien... Les Suisses ont peur de l'\u00e9chec, c'est quelque chose que vous ressentez?\r\n(Pour lui il y a certes un tabou, mais les gens sont pr\u00eats \u00e0 en parler... Il ressent le besoin, la demande de briser cette chappe de plomb.)\r\n-C'est li\u00e9 \u00e0 la culture cette peur de l'\u00e9chec? On entend souvent dire - notamment certains professeurs de business ou top managers - que les Am\u00e9ricains ont moins peur de la d\u00e9faite... Qu'il y a une vrai culture de l'\u00e9chec... Vous, vous nuancez quand m\u00eame ce \"clich\u00e9\" (est-ce que c'en est un d'ailleurs, de clich\u00e9?).\r\n-Et l'impact de ces soir\u00e9es... difficile \u00e0 mesurer, non? (Pour lui, l'utilit\u00e9 premi\u00e8re de ces \u00e9v\u00e8nements c'est la capacit\u00e9 \u00e0 briser les barri\u00e8res entre intervenants et participants. De simples \u00e9tudiants peuvent entrer en contact avec des entrepreneurs chevronn\u00e9s sans complexe... Tout le monde est au m\u00eame niveau, parce qu'on se rend compte qu'on est tous humain et qu'on fait tous des erreurs... C'est une excellente m\u00e9thode de \"Networking\").\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Import\u00e9 du Mexique dans les ann\u00e9es 2000, le concept des \"Fuck Up Nights\" est simple: des personnalit\u00e9s - parfois connues - du monde professionnel confessent leurs \u00e9checs, les pires moments de leurs carri\u00e8res face \u00e0 un public de tous horizons. Objectif: partager les le\u00e7ons tir\u00e9es de leurs erreurs et d\u00e9sacraliser la r\u00e9ussite.   Invit\u00e9: R\u00e9ginald Bien-Aim\u00e9, instigateur et importateur des \"Fuck Up Nights\" en Suisse.", "Import\u00e9 du Mexique dans les ann\u00e9es 2000, le concept des \"Fuck Up Nights\" est simple: des personnalit\u00e9s - parfois connues - du monde professionnel confessent leurs \u00e9checs, les pires moments de leurs carri\u00e8res face \u00e0 un public de tous horizons. Objectif: partager les le\u00e7ons tir\u00e9es de leurs erreurs et d\u00e9sacraliser la r\u00e9ussite.   Invit\u00e9: R\u00e9ginald Bien-Aim\u00e9, instigateur et importateur des \"Fuck Up Nights\" en Suisse.", "Import\u00e9 du Mexique dans les ann\u00e9es 2000, le concept des \"Fuck Up Nights\" est simple: des personnalit\u00e9s - parfois connues - du monde professionnel confessent leurs \u00e9checs, les pires moments de leurs carri\u00e8res face \u00e0 un public de tous horizons. Objectif: partager les le\u00e7ons tir\u00e9es de leurs erreurs et d\u00e9sacraliser la r\u00e9ussite.   Invit\u00e9: R\u00e9ginald Bien-Aim\u00e9, instigateur et importateur des \"Fuck Up Nights\" en Suisse."], "alternativeTitle": ["Le succ\u00e8s grandissant des \"Fuck Up Nights\" en Suisse", "Le succ\u00e8s grandissant des \"Fuck Up Nights\" en Suisse / JDM_2016-08-30T06:18:00_intercites", "Le succ\u00e8s grandissant des \"Fuck Up Nights\" en Suisse / JDM_2016-08-30T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7959014", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7959014", "ece-7958996"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Pourquoi inventer de nouveaux instruments aujourd'hui ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B75A7830-4C0D-4573-8219-940C14342992", "durationSec": 1639, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche appliqu\u00e9e", "instrument de musique"], "excerpt": "Temp\u00eate magn\u00e9tique porte aujourd'hui sur l'invention de nouveaux instruments et de leur int\u00e9gration dans les orchestres et institutions. Xavier Dayer, compositeur et professeur de composition \u00e0 la Haute Ecole de Berne, Daniel Zea, compositeur, designer et professeur \u00e0 la HEAD de Gen\u00e8ve et Alain Crevoisier, ing\u00e9nieur dipl\u00f4m\u00e9 de l'EPFL et fondateur de Future-instruments sont les invit\u00e9s d'Anne Gillot pour en parler.", "alternativeExcerpt": ["Temp\u00eate magn\u00e9tique, le d\u00e9bat propos\u00e9 par Anne Gillot, porte aujourd\u02b9hui sur l\u02b9invention de nouveaux instruments et de leur int\u00e9gration dans les orchestres et institutions. Xavier Dayer, compositeur et professeur de composition \u00e0 la Haute Ecole de Berne, Daniel Zea, compositeur, designer et professeur \u00e0 la HEAD de Gen\u00e8ve et Alain Crevoisier, ing\u00e9nieur dipl\u00f4m\u00e9 de l'EPFL et fondateur de Future-instruments sont les invit\u00e9s d\u02b9Anne Gillot pour en parler."], "alternativeTitle": ["Pourquoi inventer de nouveaux instruments aujourd\u02b9hui ? / MTC_2016-08-30T17:06:00_pourquoi-inventer-de-nouveaux-instrument", "Magn\u00e9tique du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7957208", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et professeur de composition \u00e0 la Haute Ecole de Berne", "name": "Dayer, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "Montreux Jazz Worshop, remix the archive, Future-instruments", "name": "Crevoisier, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur, designer et professeur \u00e0 la HEAD de Gen\u00e8ve", "name": "Zea, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7975683"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'histoire de la carapace de la tortue", "id": "sound-7707F768-0E20-445B-BD4E-7E1B7EA9B1FC", "durationSec": 547, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La protection n'est pas la seule fonction de la carapace de la tortue. C'est la conclusion d'une recherche internationale suite \u00e0 la d\u00e9couverte des restes d'une tortue primitive en Afrique du Sud. Pourquoi les tortues se sont-elles entour\u00e9es d'une carapace au cours de leur \u00e9volution? R\u00e9ponse avec Anne Baecher.\r\n\r\nLa protection n'est pas la seule fonction de la carapace de la tortue. C'est la conclusion d'une recherche internationale suite \u00e0 la d\u00e9couverte des restes d'une tortue primitive en Afrique du Sud.\r\nPourquoi les tortues se sont-elles entour\u00e9es d'une carapace au cours de leur \u00e9volution? R\u00e9ponse avec Anne Baecher.", "alternativeExcerpt": ["La protection n'est pas la seule fonction de la carapace de la tortue. C'est la conclusion d'une recherche internationale suite \u00e0 la d\u00e9couverte des restes d\u2019une tortue primitive en Afrique du Sud. Pourquoi les tortues se sont-elles entour\u00e9es d\u2019une carapace au cours de leur \u00e9volution? R\u00e9ponse avec Anne Baecher."], "alternativeTitle": ["L'histoire de la carapace de la tortue / CQFD_2016-08-30T10:04:15_chronique", "CQFD du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7943294", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7943292"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Karma", "source": "siranau", "title": "Karma : Colombie: la fin de la guerre avec les Farc", "id": "sound-6E705FE3-7A70-42F2-B8C1-7D5B8EDBFDF0", "durationSec": 152, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Colombie: la fin de la guerre avec les Farc", "Colombie: la fin de la guerre avec les Farc / NMT_2016-08-30T07:42:27_karma", "Colombie: la fin de la guerre avec les Farc / NMT_2016-08-30T07:42:27_karma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7966583", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963694.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7966583", "ece-7966579"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) Soir d'\u00e9t\u00e9", "genres": ["Animation"], "id": "sound-25F0BC89-FE40-402F-8D59-B33CBE45A19E", "durationSec": 4659, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 30.08.2016", "Soir d'\u00e9t\u00e9 / PDE_2016-08-30T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 30.08.2016", "Soir d'\u00e9t\u00e9 / PDE_2016-08-30T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7957202", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7957202", "ece-7957201"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve d\u00e9voile sa strat\u00e9gie sur l'imposition des entreprises RIE III", "id": "sound-995C7D82-3998-4DCE-A3DE-DB7E92779049", "durationSec": 133, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil d'Etat genevois in corpore a pr\u00e9sent\u00e9 mardi sa strat\u00e9gie sur la troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises (RIE III). Il propose un taux de 13,49%, coh\u00e9rent au niveau r\u00e9gional.\r\n\r\n* * Gen\u00e8ve d\u00e9voile sa strat\u00e9gie sur l'imposition des entreprises RIE III 12h30 GE RIE III\r\nA Gen\u00e8ve, c'est un Conseil d'Etat in corpore qui a pr\u00e9sent\u00e9 devant les m\u00e9dias sa strat\u00e9gie relative \u00e0 la troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, la RIE III. Un projet tr\u00e8s attendu, qui d\u00e9coule des travaux de la table ronde. Il a r\u00e9uni pendant quelques mois les milieux concern\u00e9s. Le Conseil d'Etat propose de fixer ce taux \u00e0 13,49%. Une strat\u00e9gie qui se veut coh\u00e9rente au niveau r\u00e9gional. Elle suppose cependant encore des arbitrages qui ne font pas l'unanimit\u00e9, Sylvie Belzer... \r\nGeste fort et symbolique d'un Conseil d'Etat qui s'est pr\u00e9sent\u00e9 au grand complet ce matin pour exposer sa strat\u00e9gie en mati\u00e8re de 3e r\u00e9forme d'imposition des entreprises, la fameuse RIE III. Et si le gouvernement fait bloc derri\u00e8re son ministre des finances pour mettre en place cette r\u00e9forme, les d\u00e9bats sont loin d'\u00eatre clos. D'abord parce que la table ronde de ces derniers mois n'a pas permis de trouver un vrai consensus entre la droite et la gauche, entre le patronat et les syndicats. C'\u00e9tait davantage un \u00e9change de vue, avec des vues il faut le dire encore diam\u00e9tralement oppos\u00e9es sur certains points. S'ouvre donc maintenant une proc\u00e9dure de consultation jusqu'au 14 octobre, avant que le Conseil d'Etat ne d\u00e9pose son projet de loi devant le Parlement au mois de novembre.\r\n*** Alors quels sont les points, Sylvie, qui feront encore l'objet d'\u00e2pres d\u00e9bats?\r\nD'abord les mesures de compensations, assum\u00e9e par les milieux patronaux. La FER, la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes proposait de pr\u00e9lever 0,2% sur la masse salariale pour financer des mesures destin\u00e9es aux cr\u00e8ches et", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil d\u2019Etat genevois in corpore a pr\u00e9sent\u00e9 mardi sa strat\u00e9gie sur la troisi\u00e8me r\u00e9forme de l\u2019imposition des entreprises (RIE III). Il propose un taux de 13,49%, coh\u00e9rent au niveau r\u00e9gional."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve d\u00e9voile sa strat\u00e9gie sur l'imposition des entreprises RIE III / 12H30_2016-08-30T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7959041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste radio", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7959028"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-6D4F25BD-7422-424A-B9EB-EB66DD6429EF", "durationSec": 132, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nRecherche de mat\u00e9riel de laboratoire pour ce projet d'agrandissement d'un centre de sant\u00e9 inaugur\u00e9 fin 2013 dans une r\u00e9gion pauvre du Burkina Faso et soutenu par cette petite ONG neuch\u00e2teloise.\r\n\r\n* * Cr\u00e9\u00e9e en f\u00e9vrier 1972 \u00e0 B\u00f4le, dans le canton de Neuch\u00e2tel, l'Entraide missionnaire est un groupe ocum\u00e9nique qui se retrouve environ 4x par an et qui g\u00e8re une vingtaine de projets dans 5 pays africains diff\u00e9rents. Ce petit groupe de personnes, dont la plupart sont \u00e0 la retraite, r\u00e9colte, trie, lave, coud, emballe, \u00e9tiquette et exp\u00e9die diverses marchandises de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 \u00e0 des maternit\u00e9s, h\u00f4pitaux, centres de sant\u00e9, orphelinats et autres \u00e9coles professionnelles en Afrique.En tant que petite ONG, elle n'est form\u00e9e que de b\u00e9n\u00e9voles qui, depuis pr\u00e8s de 45 ans, travaillent pour une vingtaine de projets dans plusieurs pays africains (B\u00e9nin, Togo, Rwanda, Centrafrique, Burkina Faso). Fin 2013, l'ONG a inaugur\u00e9 un centre de sant\u00e9 \u00e0 Kokologho, une commune rurale situ\u00e9e \u00e0 50km au sud-ouest de Ouagadougou et compos\u00e9e de 9 villages repr\u00e9sentant pr\u00e8s de 50'000 habitants. Dans cette r\u00e9gion tr\u00e8s pauvre, le manque d'infrastructures socio-\u00e9conomiques (\u00e9coles, march\u00e9, dispensaires, centres m\u00e9dicaux) est manifeste, l'enclavement de certaines zones et le manque de moyens de transport rendent les conditions de vie difficiles.Au vu du nombre consid\u00e9rable et croissant de patients depuis l'ouverture de ce centre, l'objectif des responsables a rapidement \u00e9t\u00e9 de construire une annexe comprenant un laboratoire, une maternit\u00e9 et une salle de soins suppl\u00e9mentaire. Gr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 d'une multitude de donateurs, suisses et burkinab\u00e9s, il sera bient\u00f4t sous toit, mais doit encore \u00eatre \u00e9quip\u00e9.Par cons\u00e9quent, apr\u00e8s avoir fait appel \u00e0 votre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 en 1998, 2002, et 2010, Gabrielle Bieler, responsable de ce groupe d'Entraide missionnaire refait appel aux auditeurs de Chacun Pour Tous afin de trouver du mat\u00e9riel de laboratoire quel qu'il soit (verrerie, colorants, h\u00e9matologie, biochimie, r\u00e9actifs, etc.) qui partira \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e. Elle recherche par exemple:Un microscope binoculaireUn \u00e9chographeUn agitateur de plaqueUne centrifugeuse \u00e9lectriqueUne table d'examen pour enfantUn r\u00e9gulateur de tensionUn automate de s\u00e9rologieDes \u00e9prouvettes, fioles jaug\u00e9es, pipettes, lamelles, micropipettesUn bac de colorationUne centrifugeuse \u00e9lectriqueUn kit complet pour compteur d'h\u00e9matologieDes thermom\u00e8tres et des tensiom\u00e8tresDes poubelles \u00e0 p\u00e9daleUne balance \u00e9lectrique de pr\u00e9cision...et tout mat\u00e9riel qui pourrait \u00eatre utile dans un laboratoire", "alternativeExcerpt": ["Recherche de mat\u00e9riel de laboratoire pour ce projet d'agrandissement d'un centre de sant\u00e9 inaugur\u00e9 fin 2013 dans une r\u00e9gion pauvre du Burkina Faso et soutenu par cette petite ONG neuch\u00e2teloise. ", "Recherche de mat\u00e9riel de laboratoire pour ce projet d'agrandissement d'un centre de sant\u00e9 inaugur\u00e9 fin 2013 dans une r\u00e9gion pauvre du Burkina Faso et soutenu par cette petite ONG neuch\u00e2teloise. ", "Recherche de mat\u00e9riel de laboratoire pour ce projet d'agrandissement d'un centre de sant\u00e9 inaugur\u00e9 fin 2013 dans une r\u00e9gion pauvre du Burkina Faso et soutenu par cette petite ONG neuch\u00e2teloise. "], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 30.08.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-08-30T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 30.08.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-08-30T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7943245", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-7943245", "ece-7943244"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : \"Borderlife\" par l'artiste italien Biancoshock", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9F7B546E-D2C1-4870-82BD-E734A983BA5C", "durationSec": 147, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour sa s\u00e9rie \"Borderlife\", l'artiste italien Biancoshock a d\u00e9cid\u00e9 de \"pimper\" des bouches d'\u00e9gout abandonn\u00e9es pour en faire des pi\u00e8ces \u00e9quip\u00e9es (cuisine, douche, salon).\r\nIl veut ainsi d\u00e9noncer avec sarcasme les conditions extr\u00eames dans lesquelles vivent certaines personnes.", "alternativeExcerpt": ["Pour sa s\u00e9rie \"Borderlife\", l\u2019artiste italien Biancoshock a d\u00e9cid\u00e9 de \"pimper\" des bouches d\u2019\u00e9gout abandonn\u00e9es pour en faire des pi\u00e8ces \u00e9quip\u00e9es (cuisine, douche, salon).\n\nIl veut ainsi d\u00e9noncer avec sarcasme les conditions extr\u00eames dans lesquelles vivent certaines personnes.", "Pour sa s\u00e9rie \"Borderlife\", l\u2019artiste italien Biancoshock a d\u00e9cid\u00e9 de \"pimper\" des bouches d\u2019\u00e9gout abandonn\u00e9es pour en faire des pi\u00e8ces \u00e9quip\u00e9es (cuisine, douche, salon).\n\nIl veut ainsi d\u00e9noncer avec sarcasme les conditions extr\u00eames dans lesquelles vivent certaines personnes.", "Pour sa s\u00e9rie \"Borderlife\", l\u2019artiste italien Biancoshock a d\u00e9cid\u00e9 de \"pimper\" des bouches d\u2019\u00e9gout abandonn\u00e9es pour en faire des pi\u00e8ces \u00e9quip\u00e9es (cuisine, douche, salon).\n\nIl veut ainsi d\u00e9noncer avec sarcasme les conditions extr\u00eames dans lesquelles vivent certaines personnes."], "alternativeTitle": ["\"Borderlife\" par l'artiste italien Biancoshock", "\"Borderlife\" par l'artiste italien Biancoshock / HAP_2016-08-30T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "\"Borderlife\" par l'artiste italien Biancoshock / HAP_2016-08-30T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7942837", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7942837", "ece-7942831"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Hugo Boris pr\u00e9sente son roman \"Police\"", "id": "sound-B3BE0CED-5F9D-4B6F-A5C1-2206CE6E5586", "durationSec": 383, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hugo Boris, romancier\r\nLe romancier fran\u00e7ais Hugo Boris publie \"Police\" aux \u00e9ditions Grasset. Ce huis clos r\u00e9unit trois policiers en mission de reconduite d'un clandestin tadjik \u00e0 la fronti\u00e8re. En cas de renvoi, il risque la mort dans son pays, comprend la femme polici\u00e8re, personnage central de ce roman. Une femme en plein doute \u00e0 la veille de son avortement. Hugo Boris a \u00e9t\u00e9 boulevers\u00e9 par le r\u00e9cit de la lieutenant B\u00e9n\u00e9dicte Desforges: \"Flic: Chroniques de la police ordinaire\", mais cela n'a pas \u00e9t\u00e9 le seul d\u00e9clencheur du th\u00e8me de son livre.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:52:14-12:52:36 / * Hugo Boris pr\u00e9sente son roman \"Police\" (Hugo Boris) 12h30 Hugo Boris\r\nNotre invit\u00e9 aujourd'hui: le romancier Hugo Boris. Il publie Police chez Grasset.\r\nPolice un huit clos o\u00f9 nous suivons trois policiers en mission de reconduite d'un clandestin tadjike \u00e0 la fronti\u00e8re. S'il est renvoy\u00e9, c'est un homme mort dans son pays. C'est ce que comprend la femme poli\u00e7i\u00e8re personnage central de ce roman. Une femme en plein doute \u00e0 la veille de son avortement. \r\nHugo Boris a \u00e9t\u00e9 boulevers\u00e9 par le t\u00e9moignage: Flic, le r\u00e9cit de la lieutenant B\u00e9n\u00e9dicte Desforges, mais \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 le seul d\u00e9clencheur du th\u00e8me de son livre. Hugo Boris... \r\nC'\u00e9tait l'auteur Hugo Boris, son dernier roman Police est paru chez Grasset... \r\n((L'actualit\u00e9 a-t-elle d\u00e9clench\u00e9 ce th\u00e8me ? La r\u00e9ponse d'Hugo Boris... \r\n***Ce roman montre-t-il difficult\u00e9 du m\u00e9tier de flic ?\r\n***Embrasser la profession de policier au d\u00e9part pour les personnages la police c'est la grande famille, on veut aider les gens... mais il y a des d\u00e9convenues comme la d\u00e9silusion du m\u00e9tier c'est aussi \u00e7a que vous vouliez montrer ?\r\n***Car pour cet ouvrage Hugo Boris, vous vous \u00eates inspir\u00e9 de faits r\u00e9els, de r\u00e9cits de personnes sur le terrain, de personnes qui ont v\u00e9cu la reconduite \u00e0 la fronti\u00e8re...vous avez \u00e9crit comme en immersion ? \r\n****pour \u00eatre au plus pr\u00e8s de cette r\u00e9alit\u00e9 des renvois et de ce que \u00e7a implique ? \r\n*** Un renvoi synonyme de mort : les policiers le savent...se pose alors ce dilemne Faire simplement son travail, s'en tenir aux ordres... ou au contraire d\u00e9sob\u00e9ir, enfreindre et aider... est-ce un roman qui pose sur papier des cas de conscience ?\r\n***Le cas de conscience comme pr\u00e9cis\u00e9ment quand la poli\u00e7i\u00e8re se rend compte que l'homme qu'ils vont renvoyer mourra d\u00e8s son retour chez lui... est-ce un instinct de protection qui survient \u00e0 ce moment du roman ? (la police est cens\u00e9 prot\u00e9ger et ici elle envoie cet homme vers une mort certaine) \r\n***Ces policiers tentent de sauver cet homme.. mais cet homme je cite \"personne ne lui a donn\u00e9 les bonnes combines, les informations qui sauvent\"...les policiers donnent \u00e0 cet homme des occasions de s'enfuir qu'ils ne saisit pas... est-ce qu'il ne distingue plus le bien du mal ? \r\n***Vous mettez en avant l'histoire de cette femme flic Virginie qui \u00e9volue dans un m\u00e9tier d'homme... en couple m\u00e8re d'un petit gar\u00e7on, elle a une aventure avec son co-\u00e9quipier, tombe enceinte... vous ne l'avez pas \u00e9pargn\u00e9e... elle est pourtant l'exemple du courage ?\r\n***Une femme plus forte que les hommes ? \r\n***Vous mettez en avant la s\u00e9duction entre les deux, tout comme le rejet... pourquoi avez vous choisi de mettre ces deux personnages sans cesse en dualit\u00e9 / en confrontation...pour cr\u00e9er de la tension dans la lecture ?\r\n*** Hugo Boris, vous le savez cette profession de policier est un coup salu\u00e9e un coup hu\u00e9e... avec Police y avait-il une volont\u00e9 de r\u00e9habiliter cette profession ?))", "alternativeExcerpt": ["Le romancier fran\u00e7ais Hugo Boris publie \"Police\" aux \u00e9ditions Grasset. Ce huis clos r\u00e9unit trois policiers en mission de reconduite d'un clandestin tadjik \u00e0 la fronti\u00e8re. En cas de renvoi, il risque la mort dans son pays, comprend la femme polici\u00e8re, personnage central de ce roman. Une femme en plein doute \u00e0 la veille de son avortement. Hugo Boris a \u00e9t\u00e9 boulevers\u00e9 par le r\u00e9cit de la lieutenant B\u00e9n\u00e9dicte Desforges: \"Flic: Chroniques de la police ordinaire\", mais cela n'a pas \u00e9t\u00e9 le seul d\u00e9clencheur du th\u00e8me de son livre.", "Le romancier fran\u00e7ais Hugo Boris publie \"Police\" aux \u00e9ditions Grasset. Ce huis clos r\u00e9unit trois policiers en mission de reconduite d'un clandestin tadjik \u00e0 la fronti\u00e8re. En cas de renvoi, il risque la mort dans son pays, comprend la femme polici\u00e8re, personnage central de ce roman. Une femme en plein doute \u00e0 la veille de son avortement. Hugo Boris a \u00e9t\u00e9 boulevers\u00e9 par le r\u00e9cit de la lieutenant B\u00e9n\u00e9dicte Desforges: \"Flic: Chroniques de la police ordinaire\", mais cela n'a pas \u00e9t\u00e9 le seul d\u00e9clencheur du th\u00e8me de son livre.", "Le romancier fran\u00e7ais Hugo Boris publie \"Police\" aux \u00e9ditions Grasset. Ce huis clos r\u00e9unit trois policiers en mission de reconduite d'un clandestin tadjik \u00e0 la fronti\u00e8re. En cas de renvoi, il risque la mort dans son pays, comprend la femme polici\u00e8re, personnage central de ce roman. Une femme en plein doute \u00e0 la veille de son avortement. Hugo Boris a \u00e9t\u00e9 boulevers\u00e9 par le r\u00e9cit de la lieutenant B\u00e9n\u00e9dicte Desforges: \"Flic: Chroniques de la police ordinaire\", mais cela n'a pas \u00e9t\u00e9 le seul d\u00e9clencheur du th\u00e8me de son livre."], "alternativeTitle": ["Hugo Boris pr\u00e9sente son roman \"Police\"", "Hugo Boris pr\u00e9sente son roman \"Police\" / 12H30_2016-08-30T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Hugo Boris pr\u00e9sente son roman \"Police\" / 12H30_2016-08-30T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7959042", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7959042", "ece-7959032"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et interview de Stephanie Ward et de Chris Turpin, membres du groupe de rock britannique Ida Mae [en anglais avec trad.]. - Album de la semaine: \"Blond(e)\" de Frank Ocean", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-B81AD547-EB46-47D8-B57A-8846F4799880", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ida Mae"], "thematicThemes": ["rock"], "excerpt": "Playlist de Ida Mae : 1. Jesus on the Mainline. - 2. River Runs Through It. - 3. Kokomo", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 30.08.2016", "Ida Mae en showcase / PLP_2016-08-30T19:00:00_Asset00_04:22:37", "Ida Mae en showcase - Frank Ocean / PLP_2016-08-30T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 30.08.2016", "Ida Mae en showcase - Frank Ocean / PLP_2016-08-30T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Ida Mae, c'est le nouveau projet de Stephanie Ward et de Chris Turpin, leaders charismatiques du groupe r\u00e9cemment dissous Kill it Kid.\n\nLe duo britannique est de passage dans les studios de Couleur 3 pour interpr\u00e9ter quelques titres et r\u00e9pondre aux questions de Benjamin Luis."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7942766", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe de rock britannique Ida Mae ", "name": "Ward, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe de rock britannique Ida Mae ", "name": "Turpin, Chris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "groupe de rock britannique", "name": "Ida Mae", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7942766", "ece-7942765"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Exercices de n\u00e9gociations climatiques pour les futurs diplomates au Maroc", "id": "sound-E5A75F15-9328-4E39-B7EC-98238B1845A0", "durationSec": 171, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Prabonnaud, Fr\u00e9d\u00e9rique  \r\nL'Acad\u00e9mie marocaine des \u00e9tudes diplomatiques de Rabat int\u00e8gre d\u00e9sormais la diplomatie climatique dans son cursus. Elle a organis\u00e9 une simulation de COP21 afin d'entra\u00eener les futurs diplomates africains en formation au Maroc aux n\u00e9gociations sur le climat.\r\n\r\n* * Exercices de n\u00e9gociations climatiques pour les futurs diplomates au Maroc 12h30 Climat mag \r\nPr\u00e8s de neuf mois apr\u00e8s la signature de l'accord de Paris sur le climat, la COP 21, Laurent Fabius s'inqui\u00e8te dans une tribune publi\u00e9e par Le monde aujourd'hui. L'actuel pr\u00e9sident du Conseil constitutionnel d\u00e9plore le retard pris dans la mise en ouvre du trait\u00e9.\r\nDu c\u00f4t\u00e9 du Maroc, les futurs diplomates eux s'entrainent aux n\u00e9gociations climatiques. L'Acad\u00e9mie marocaine des \u00e9tudes diplomatiques de Rabat int\u00e8gre d\u00e9sormais la diplomatie climatique dans son cursus. Elle a organis\u00e9 une simulation de COP21 afin d'entra\u00eener les futurs diplomates africains en formation au Maroc aux n\u00e9gociations sur le Climat. Les \u00e9tudiants participaient \u00e0 un jeu de r\u00f4le o\u00f9 chacun devait d\u00e9fendre les arguments d'une r\u00e9gion du Monde. Fr\u00e9d\u00e9rique Prabonnaud \u00e9tait sur place.\r\nReportage \u00e0 retrouver sur RTS.ch.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Acad\u00e9mie marocaine des \u00e9tudes diplomatiques de Rabat int\u00e8gre d\u00e9sormais la diplomatie climatique dans son cursus. Elle a organis\u00e9 une simulation de COP21 afin d\u2019entra\u00eener les futurs diplomates africains en formation au Maroc aux n\u00e9gociations sur le climat."], "alternativeTitle": ["Exercices de n\u00e9gociations climatiques pour les futurs diplomates au Maroc / 12H30_2016-08-30T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7959041", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7959033"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le vote \u00e9lectronique \u00e0 petits pas", "id": "sound-FD0716B7-1A00-4894-94B3-8D8EC3967184", "durationSec": 550, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guelpa, Anja Wyden\r\nLe canton de Gen\u00e8ve \u00e9tend la possibilit\u00e9 aux habitants de tout le canton de passer au vote \u00e9lectronique. Mais attention, seulement les 70'000 premiers inscrits seront servis. Selon quels crit\u00e8res? A quand le vote \u00e9lectronique pour tous? Et dans les autres cantons, except\u00e9 Neuch\u00e2tel, le vote \u00e9lectronique demeure \u00e0 l'\u00e9tat de concept.  Henry Buxant fait le point \u00e0 quatre semaines des prochaines votations avec la chanceli\u00e8re genevoise Anja Wyden Guelpa.\r\n\r\n* Infotrafic: 08:36:49-08:37:07 / * Le canton de Gen\u00e8ve \u00e9tend la possibilit\u00e9 aux habitants de tout le canton de passer au vote \u00e9lectronique. Mais attention, seulement les 70'000 premiers inscrits seront servis. Selon quels crit\u00e8res? A quand le vote \u00e9lectronique pour tous? Et dans les autres cantons, except\u00e9 Neuch\u00e2tel, le vote \u00e9lectronique demeure \u00e0 l'\u00e9tat de concept.  Henry Buxant fait le point \u00e0 quatre semaines des prochaines votations avec la chanceli\u00e8re genevoise Anja Wyden Guelpa.", "alternativeExcerpt": ["Le canton de Gen\u00e8ve \u00e9tend la possibilit\u00e9 aux habitants de tout le canton de passer au vote \u00e9lectronique. Mais attention, seulement les 70'000 premiers inscrits seront servis. Selon quels crit\u00e8res? A quand le vote \u00e9lectronique pour tous? Et dans les autres cantons, except\u00e9 Neuch\u00e2tel, le vote \u00e9lectronique demeure \u00e0 l\u2019\u00e9tat de concept.  Henry Buxant fait le point \u00e0 quatre semaines des prochaines votations avec la chanceli\u00e8re genevoise Anja Wyden Guelpa."], "alternativeTitle": ["Le vote \u00e9lectronique \u00e0 petits pas / OEP_2016-08-30T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7943270", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7943268"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La transmission sexuelle de Zika", "id": "sound-B21D4552-98CF-4BEE-98E1-816154FA893F", "durationSec": 487, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bastien Confino se penche sur une nouvelle d\u00e9couverte importante concernant Zika. Il semble que la transmission sexuelle du virus se confirme et que le fotus risque gros si la m\u00e8re est infect\u00e9e au d\u00e9but de la grossesse. Le point avec David Baud, m\u00e9decin associ\u00e9 au D\u00e9partement femme-m\u00e8re-enfant du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV).", "alternativeExcerpt": ["Bastien Confino se penche sur une nouvelle d\u00e9couverte importante concernant Zika. Il semble que la transmission sexuelle du virus se confirme et que le f\u0153tus risque gros si la m\u00e8re est infect\u00e9e au d\u00e9but de la grossesse. Le point avec David Baud, m\u00e9decin associ\u00e9 au D\u00e9partement femme-m\u00e8re-enfant du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV)."], "alternativeTitle": ["La transmission sexuelle de Zika  / CQFD_2016-08-30T10:04:15_le-comment-du-pourquoi", "CQFD du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7943294", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, sp\u00e9cialiste des grossesses \u00e0 hauts risques au d\u00e9partement de gyn\u00e9cologie obst\u00e9trique du CHUV,Sp\u00e9cialiste des grossesses \u00e0 hauts risques au d\u00e9partement de gyn\u00e9cologie obst\u00e9trique du CHUV", "name": "Baud, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7943289"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La question minute: s\u00e9curit\u00e9 sur le chemin de l'\u00e9cole", "id": "sound-99B1E146-D412-4FC0-BF1C-88501943FB5D", "durationSec": 63, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Qui est responsable de la s\u00e9curit\u00e9 d'un enfant sur le chemin de l'\u00e9cole, les parents ou les autorit\u00e9s?  La r\u00e9ponse de Jenny Leuba, responsable de Mobilit\u00e9 pi\u00e9tonne pour la Suisse romande, interrog\u00e9e par Xavier Bloch. En nouvelle diffusion.\r\n\r\n* Infotrafic: 09:06:06-09:06:29 / * Qui est responsable de la s\u00e9curit\u00e9 d'un enfant sur le chemin de l'\u00e9cole, les parents ou les autorit\u00e9s?  La r\u00e9ponse de Jenny Leuba, responsable de Mobilit\u00e9 pi\u00e9tonne pour la Suisse romande, interrog\u00e9e par Xavier Bloch. En nouvelle diffusion.", "alternativeExcerpt": ["Qui est responsable de la s\u00e9curit\u00e9 d'un enfant sur le chemin de l'\u00e9cole, les parents ou les autorit\u00e9s?  La r\u00e9ponse de Jenny Leuba, responsable de Mobilit\u00e9 pi\u00e9tonne pour la Suisse romande, interrog\u00e9e par Xavier Bloch. En nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["La question minute: s\u00e9curit\u00e9 sur le chemin de l'\u00e9cole / OEP_2016-08-30T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 30.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7943270", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable mobilit\u00e9", "name": "Leuba, Jenny", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7943264"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["ARBORICULTURE", "PESTICIDE", "TRACTEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "ARBORICULTURE", "TRACTEUR", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE"], "id": "asset-1523457", "durationSec": 2567, "mediaType": "video", "title": "POMMES ET PESTICIDES", "visualGeographicals": ["VUFFLENS-LE-CHATEAU", "ETOY", "DENENS", "ETOY", "COLOMBIER (VD)", "PLATEAU"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Les pommes: un cocktail de pesticides?", "L\u2019utilisation de pesticides est encore une pratique courante dans la culture des pommes et cela ne va pas sans poser de probl\u00e8mes concrets. Les habitants qui vivent pr\u00e8s de vergers de pommiers sont eux aussi soumis \u00e0 plus d\u2019une vingtaine de traitements chimiques par saison. De plus ces produits posent un probl\u00e8me pour l\u2019environnement.", "La plupart des pommes vendues en Suisse sont trait\u00e9es avec des pesticides de synth\u00e8se pour r\u00e9pondre aux demandes des consommateurs et de la grande distribution. ABE a fait tester 28 \u00e9chantillons de pommes achet\u00e9es en Suisse pour conna\u00eetre leur teneur en r\u00e9sidus de pesticides. Fran\u00e7oise Weilhammer explique les r\u00e9sultats de ce test sur le plateau d\u2019ABE.", "Certains producteurs ont fait le choix de l\u2019agriculture biologique. Ces cultures ne font appel \u00e0 aucun pesticide, ni aucun autre produit chimique.", "On le sait maintenant les pesticides peuvent avoir des effets nocifs sur la sant\u00e9 humaine et sur l\u2019environnement mais quelles sont les solutions pour limiter leur utilisation et leurs effets ?", "Olivier F\u00e9lix est pr\u00e9sent sur le plateau d\u2019ABE pour \u00e9voquer un plan d\u2019action publi\u00e9 par l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019agriculture pour diminuer les risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019exposition aux pesticides.", "Corinne Charlier, professeure de toxicologie au Centre hospitalier universitaire de Li\u00e8ge a \u00e9tudi\u00e9 les effets des pesticides sur l\u2019homme.", "La pomme: difficile de faire plus suisse! Et cette pomme on la veut toujours plus chatoyante, plus ronde, plus lisse, en un mot parfaite. Cette exigence a un revers: la plupart des pommes vendues en Suisse sont trait\u00e9es avec des pesticides de synth\u00e8se pour r\u00e9pondre aux demandes des consommateurs et de la grande distribution. Ces pulv\u00e9risations \u00e0 grande \u00e9chelle, r\u00e9p\u00e9t\u00e9es une bonne vingtaine de fois entre mars et septembre, laissent des r\u00e9sidus dans l\u2019environnement, avec des effets d\u00e9sormais visibles sur la faune et la flore. En revanche, leur impact sur la sant\u00e9 humaine est encore mal connu. ABE a voulu savoir ce que l\u2019on croquait \u00e0 pleines dents en testant une trentaine de pommes vendues en Suisse. Les r\u00e9sultats ne sont pas toujours rassurants.", "La pomme on la veut parfaite. Cette exigence a un revers: la plupart des pommes vendues en Suisse sont trait\u00e9es avec des pesticides de synth\u00e8se. Ces pulv\u00e9risations laissent des r\u00e9sidus dans l'environnement, avec des effets visibles sur la faune et la flore. Leur impact sur la sant\u00e9 humaine est encore mal connu. ABE a test\u00e9 une trentaine de pommes.", "Pommes et Pesticides", "La pomme on la veut parfaite. Cette exigence a un revers: la plupart des pommes vendues en Suisse sont trait\u00e9es avec des pesticides de synth\u00e8se. Ces pulv\u00e9risations laissent des r\u00e9sidus dans l'environnement, avec des effets visibles sur la faune et la flore. Leur impact sur la sant\u00e9 humaine est encore mal connu. ABE a test\u00e9 une trentaine de pommes.", "Pommes et Pesticides", "La pomme on la veut parfaite. Cette exigence a un revers: la plupart des pommes vendues en Suisse sont trait\u00e9es avec des pesticides de synth\u00e8se. Ces pulv\u00e9risations laissent des r\u00e9sidus dans l'environnement, avec des effets visibles sur la faune et la flore. Leur impact sur la sant\u00e9 humaine est encore mal connu. ABE a test\u00e9 une trentaine de pommes."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "L\u2019utilisation de pesticides sur les cultures de pommes inqui\u00e8te les voisins de vergers", "Test sur la quantit\u00e9 de pesticides contenus dans les pommes suisses", "Une solution pour \u00e9viter les pesticides: les pommes bio", "Les solutions possibles pour r\u00e9duire la quantit\u00e9 de pesticides utilis\u00e9s", "Rencontre avec Olivier F\u00e9lix, responsable du secteur Protection durable des v\u00e9g\u00e9taux de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019agriculture", "L\u2019effet des pesticides sur la sant\u00e9 humaine: les explications de Corinne Charlier, professeure de toxicologie", "Les pommes: un cocktail de pesticides?", "Pommes et Pesticides", "A bon entendeur", "Pommes et Pesticides", "A bon entendeur", "Pommes et Pesticides"], "imageURL": "//www.rts.ch/7927384.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7890128", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7890128", "ece-7888059", "ece-7887944"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-1531194", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 156, "mediaType": "video", "excerpt": "Pr\u00e9sentation du processus de cr\u00e9ation de petites et moyennes entreprises en Suisse. Interviews  de Nadine Cuany, co-fondateurs de Yalty qui propose un logiciel de gestion des ressources humaines, et Mathieur Gigandet, fondateur d'Initium qui organise des initiations \u00e0 l'horlogerie.", "title": "Les intr\u00e9pides, les cl\u00e9s du succ\u00e8s : La cr\u00e9ation participative et accompagn\u00e9e", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "PROJET", "INVENTION (TECHNIQUE)", "FINANCEMENT", "FINANCEMENT PARTICIPATIF", "INTERVIEW"], "alternativeExcerpt": ["La cr\u00e9ation participative et accompagn\u00e9e", "Mathieu Gigandet nous dit pourquoi s'\u00eatre tourn\u00e9 vers le microcr\u00e9dit pour obtenir le financement du projet : Initiations \u00e0 l'horlogerie. Selon lui, il faut rapidement passer \u00e0 la pratique.\nQuant \u00e0 Nadine Cuany, elle raconte le d\u00e9but du processus, le chemin parcouru et la d\u00e9marche participative qui les a amen\u00e9s \u00e0 rencontrer les divers acteurs du march\u00e9 pour d\u00e9velopper le premier responsable virtuel des ressources humaines destin\u00e9 au PME.", "Mathieu Gigandet nous dit pourquoi s'\u00eatre tourn\u00e9 vers le microcr\u00e9dit pour obtenir le financement du projet : Initiations \u00e0 l'horlogerie. Selon lui, il faut rapidement passer \u00e0 la pratique.\nQuant \u00e0 Nadine Cuany, elle raconte le d\u00e9but du processus, le chemin parcouru et la d\u00e9marche participative qui les a amen\u00e9s \u00e0 rencontrer les divers acteurs du march\u00e9 pour d\u00e9velopper le premier responsable virtuel des ressources humaines destin\u00e9 au PME.", "Les intr\u00e9pides : Les cl\u00e9s du succ\u00e8s\nLa cr\u00e9ation participative et accompagn\u00e9e", "Mathieu Gigandet nous dit pourquoi s'\u00eatre tourn\u00e9 vers le microcr\u00e9dit pour obtenir le financement du projet : Initiations \u00e0 l'horlogerie. Selon lui, il faut rapidement passer \u00e0 la pratique.\nQuant \u00e0 Nadine Cuany, elle raconte le d\u00e9but du processus, le chemin parcouru et la d\u00e9marche participative qui les a amen\u00e9s \u00e0 rencontrer les divers acteurs du march\u00e9 pour d\u00e9velopper le premier responsable virtuel des ressources humaines destin\u00e9 au PME.", "Les intr\u00e9pides : Les cl\u00e9s du succ\u00e8s\nLa cr\u00e9ation participative et accompagn\u00e9e", "Mathieu Gigandet nous dit pourquoi s'\u00eatre tourn\u00e9 vers le microcr\u00e9dit pour obtenir le financement du projet : Initiations \u00e0 l'horlogerie. Selon lui, il faut rapidement passer \u00e0 la pratique.\nQuant \u00e0 Nadine Cuany, elle raconte le d\u00e9but du processus, le chemin parcouru et la d\u00e9marche participative qui les a amen\u00e9s \u00e0 rencontrer les divers acteurs du march\u00e9 pour d\u00e9velopper le premier responsable virtuel des ressources humaines destin\u00e9 au PME."], "alternativeTitle": ["Les intr\u00e9pides, les cl\u00e9s du succ\u00e8s : La cr\u00e9ation participative et accompagn\u00e9e", "Les intr\u00e9pides, les cl\u00e9s du succ\u00e8s : La cr\u00e9ation participative et accompagn\u00e9e", "Les intr\u00e9pides : Les cl\u00e9s du succ\u00e8s", "Le court du jour", "Les intr\u00e9pides : Les cl\u00e9s du succ\u00e8s", "Le court du jour", "Les intr\u00e9pides : Les cl\u00e9s du succ\u00e8s"], "imageURL": "//www.rts.ch/7977256.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7890137", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "SERRA, Santiago", "type": "Personne physique"}, {"name": "GARRO, Benedetto", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEMILLAC, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZUMBACH, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "WOHLSCHLAG, Fabien", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7890137", "ece-7890135", "ece-7888053"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["RELIGIEUSE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "LIBRAIRE", "TYPOGRAPHIE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "ST-MAURICE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1539423", "durationSec": 1781, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "Br\u00e9sil: Dilma Roussef conna\u00eetra bient\u00f4t son sort", "Les recherches continuent pour retrouver le F/A-18 disparu", "La production de miel est mauvaise", "Mise en \u0153uvre RIE 3: les pr\u00e9cisions de Serge Dal Busco, Conseiller d'\u00e9tat, GE, depuis Gen\u00e8ve", "Apple est somm\u00e9 de rembourser \u00e0 l\u2019Irlande 13 milliards d\u2019imp\u00f4ts impay\u00e9s", "GE: le Conseil d\u2019Etat pr\u00e9sente sa strat\u00e9gie de mise en place de la 3e r\u00e9forme d\u2019imposition des entreprises", "L\u2019EI perd du terrain en Libye", "L\u2019invit\u00e9e culturelle: le livre d\u2019Elisa Shua Dusapin \"Un hiver \u00e0 Sokcho\" est une r\u00e9v\u00e9lation", "Minimag: \u00e0 Saint-Maurice, les s\u0153urs de Saint-Augustin travaillent dans le milieu de la presse", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le S\u00e9nat devrait voter sa destitution.", "La zone de recherche se situe \u00e0 plus de 3000 m\u00e8tres d\u2019altitude.", "Les mauvaises conditions m\u00e9t\u00e9o du printemps sont en cause.", "Les explications d\u2019Isabelle Ory, correspondante en Belgique, depuis Bruxelles.", "Un taux unique d\u2019imposition de 13.49% est propos\u00e9.", "Les forces du gouvernement annoncent avoir repris un des derniers quartiers de Syrte.", "Son \u0153uvre d\u00e9peint une rencontre entre l\u2019orient et l\u2019occident dans une ville proche de la Cor\u00e9e du Nord.", "Depuis plus d\u2019un si\u00e8cle, les s\u0153urs ont chacune un m\u00e9tier leur permettant de continuer la tradition."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7890146", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7890146", "ece-7888078"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["COL (MONTAGNE)", "FA18 HORNET", "A\u00c9RODROME MILITAIRE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PARTI POLITIQUE", "IMP\u00d4T SUR LES SOCI\u00c9T\u00c9S", "INFOGRAPHIE"], "visualPersons": ["DAL BUSCO, SERGE"], "id": "asset-1539422", "durationSec": 1908, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Debiopharm a annonc\u00e9 le rachat de la soci\u00e9t\u00e9 canadienne GenePOC", "2016 est d\u00e9j\u00e0 consid\u00e9r\u00e9 comme l\u2019ann\u00e9e la plus chaude depuis le d\u00e9but des relev\u00e9s", "L\u2019\u00e9volution ferroviaire suivra celle de la d\u00e9mographie", "Titeuf arrive au th\u00e9\u00e2tre", "En France, Emmanuel Macron d\u00e9missionne du gouvernement", "AVSplus: les explications de Linda Bourget, cheffe rubrique politique", "Le peuple votera bient\u00f4t sur l\u2019initiative AVSplus", "R\u00e9chauffement climatique 1/2: les pr\u00e9cisions du Dr Martine Rebetez, climatologue et professeur, UNI Neuch\u00e2tel", "La Commission europ\u00e9enne condamne Apple \u00e0 verser 14 milliards d\u2019imp\u00f4ts impay\u00e9s", "La disparition d\u2019un avion militaire est une affaire politique et financi\u00e8re", "R\u00e9chauffement climatique 2/2: les pr\u00e9cisions du Dr Martine Rebetez, climatologue et professeur, UNI Neuch\u00e2tel", "GE: la RIE 3 propose d\u2019adopter un taux unique d\u2019imposition de 13.49%", "Les restes du F/A-18 disparu ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s", "Le r\u00e9chauffement climatique aura un impact sur la biodiversit\u00e9 alpine", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Avec l\u2019imminente r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises, il est int\u00e9ressant d\u2019investir en Suisse.", "Juillet 2016 est le 10e mois cons\u00e9cutif \u00e0 battre un record de temp\u00e9rature mensuel.", "Des am\u00e9nagements indispensables sont pr\u00e9vus.", "Les spectateurs le retrouveront sous forme de marionnettes.", "Il conforte, ainsi, son image d\u2019homme ambitieux.", "L\u2019\u00e9volution de cette assurance s\u2019est souvent faite dans la douleur.", "Derri\u00e8re cette d\u00e9cision, on voit la pol\u00e9mique sur les arrangements fiscaux resurgir.", "La flotte des forces a\u00e9riennes est encore diminu\u00e9e.", "La gauche de la gauche a d\u00e9j\u00e0 promis un r\u00e9f\u00e9rendum.", "Le sort du pilote est encore incertain.", "Certaines vari\u00e9t\u00e9s de plantes sont condamn\u00e9es."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7890118", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7890118", "ece-7890116"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["SALON DE MASSAGE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "SC\u00c8NE DE RUE", "RUE", "URBANISME", "B\u00c2TIMENT INDUSTRIEL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "DELEMONT", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1539424", "durationSec": 1195, "publicationDate": "2016-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Alan Roura sera le plus jeune concurrent jamais engag\u00e9 sur le Vend\u00e9e Globe", "JU: Del\u00e9mont veut accueillir 2000 habitants suppl\u00e9mentaires", "VD: le nouveau parlement suscite la pol\u00e9mique", "Le Biennois Yves-Louis Perret est un cr\u00e9ateur de lunettes originales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "NE: la prostitution sera l\u00e9galis\u00e9e dans certains bars", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Il est le nouvel espoir suisse de la course en haute mer.", "Cela sans cr\u00e9er de nouvelles zones \u00e0 b\u00e2tir, il faudra densifier voir supprimer certains b\u00e2timents.", "Le volume de la salle est r\u00e9duit et les journalistes devront rester en tribune.", "Il a con\u00e7u des montures pour des stars comme Elton John ou Nana Mouskouri.", "Le texte de cette nouvelle loi a \u00e9t\u00e9 largement accept\u00e9 par le Grand Conseil."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7890124", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7890124", "ece-7890122", "ece-7888051"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 116", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1516646", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-08-29T18:05:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["2016.08.29", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs.  Pr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "29.08.2016", "2016.08.29"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7890212", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7890212"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Question sur", "source": "gico", "title": "Pourquoi peut-on avoir trop de sucre dans le sang ?", "genres": ["Divers, compl\u00e9ment de programme (jusqu'\u00e0 15 min.)"], "id": "asset-1503655", "durationSec": 118, "publicationDate": "2016-08-29T15:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "621 Film Jeunesse : Le Roi Lion 2", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1535370", "durationSec": 94, "publicationDate": "2016-08-29T09:51:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "619 : La rentr\u00e9e des petits : Le monde de Nina, Boucle d'or, C\u00e9sar et Capucine, Masha et Michka", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1535360", "durationSec": 87, "publicationDate": "2016-08-29T07:59:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1542863", "durationSec": 2038, "publicationDate": "2016-08-29T02:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7888111", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7888111", "ece-7888109"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Les syndicats face \u00e0 l'\u00e9conomie du partage", "id": "sound-929143DF-5A6F-41A6-9CE6-33A8B5DA6A7E", "durationSec": 602, "publicationDate": "2016-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le monde du travail est en pleine r\u00e9volution technologique, que ce soit avec les clients qui scannent eux-m\u00eames leurs produits ou encore des cha\u00eenes de fabrication automatis\u00e9es et intelligentes. Interview de Philip Jennings, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral d'Union Network International Global Union, qui f\u00e9d\u00e8re 900 syndicats \u00e0 travers le monde.\r\n\r\n* * Les syndicats face \u00e0 l'\u00e9conomie du partage Invit\u00e9 : Philip Jennings, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral d'UNI Global Union\r\nDIR TEL\r\nLes syndicats face aux d\u00e9fis de la nouvelle \u00e9conomie... Le monde du travail est en pleine r\u00e9volution technologique. Les clients qui scannent eux m\u00eame leurs produits. des cha\u00eenes de fabrications automatis\u00e9es et intelligentes, les exemples se multiplient. Ce matin encore, le syndicat Unia va pr\u00e9senter une expertise \u00e0 propos des taxis Uber. \r\nPhilip Jennings bonjour, \r\nVous \u00eates secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral d'UNI Global Union, qui f\u00e9d\u00e8re 900 organisation syndicales. \r\n-\tOn voit bien avec Uber comment de nouveaux syst\u00e8mes \u00e9conomiques se mettent en place.  Comment les syndicats peuvent d\u00e9fendre l'emploi face \u00e0 cette vague qui \u00e9merge ? \r\n-\tAujourd'hui on voit le d\u00e9bat autour d'Uber et les taxis. mais demain les voitures seront automatiques ! Et l\u00e0 ce seront des centaines de milliers d'emplois qui seront menac\u00e9s. Quelle posture adopterez-vous \u00e0 ce moment l\u00e0, la d\u00e9fense des emplois ou le soutien au progr\u00e8s technologique ? \r\n-\tPeut-on durablement d\u00e9fendre des emplois en masse m\u00eame si on sait qu'ils sont appel\u00e9s dans de nombreux secteurs \u00e0 \u00eatre remplac\u00e9s ? \r\n-\tQue diriez-vous \u00e0 un chef d'entreprise qui vous proposerait de licencier la moiti\u00e9 de son personnel qui font des t\u00e2ches dures et ingrates pour les remplacer par des robots ? \r\n-\tLa r\u00e9volution num\u00e9rique en cours s'apparente-t-elle selon vous aux pr\u00e9c\u00e9dentes r\u00e9volutions industrielles, comme la m\u00e9canisation, ou on est ici dans une donne diff\u00e9rente ? \r\n- On parle de travailleurs... mais le mot m\u00eame \"travailleur\" est-il forc\u00e9ment immuable ?", "alternativeExcerpt": ["Le monde du travail est en pleine r\u00e9volution technologique, que ce soit avec les clients qui scannent eux-m\u00eames leurs produits ou encore des cha\u00eenes de fabrication automatis\u00e9es et intelligentes. Interview de Philip Jennings, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral d'Union Network International Global Union, qui f\u00e9d\u00e8re 900 syndicats \u00e0 travers le monde."], "alternativeTitle": ["Les syndicats face \u00e0 l'\u00e9conomie du partage / JDM_2016-08-29T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 29.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7957008", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "name": "Jennings, Philip", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7957001"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Les qualit\u00e9s d'un ministre de l'Education", "id": "sound-ADC22EFC-C7D8-4687-8855-2B25CBCD79B9", "durationSec": 112, "publicationDate": "2016-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Russie, Olga Vasilyeva a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e au poste de ministre de l'Education. Elle vient de prendre ses fonctions, mais son profil en inqui\u00e8te certains.\r\n\r\n* * Les qualit\u00e9s d'un ministre de l'Education Vues d'Europe se rend ce matin en Russie, avec notre correspondante Isabelle Cornaz.\r\n  MAG 1'46\r\n((En Russie, \u00e0 la vieille de la rentr\u00e9e scolaire, on se demande quelle doivent \u00eatre les qualit\u00e9s d'un ministre de l'\u00e9ducation.\r\nUne femme, Olga Vasilyeva, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e \u00e0 ce poste pour la premi\u00e8re fois . Elle vient de prendre ses fonctions. Mais son profil en inqui\u00e8te certains.\r\nCelle qui dessinera l'\u00e9cole de demain en Russie ne condamne par exemple pas tr\u00e8s fermement Staline et laisse entendre qu'on exag\u00e8re le nombre de victimes des r\u00e9pressions staliniennes.\r\nLes manuels scolaires parus l'an dernier passent d\u00e9j\u00e0 presque sous silence les crimes de Staline, mais certains craignent que la nomination d'Olga Vasilyeva ne renforce encore l'esprit patriotique et conservateur qui souffle d\u00e9j\u00e0 dans les salles de classes.\r\nLe ministre pr\u00e9c\u00e9dent, lui, \u00e9tait plut\u00f4t un technocrate, moins soucieux des questions id\u00e9ologiques. Lors de son mandat, l'\u00e9cole avait continu\u00e9 par exemple de r\u00e9sister tant bien que mal aux pressions de l'Eglise orthodoxe, qui cherche \u00e0 \u00e9tendre son influence dans le cursus obligatoire.mais l'\u00e9glise y parviendra peut-\u00eatre plus facilement avec cette nouvelle ministre, qui est une passionn\u00e9 d'orthodoxie, elle y consacr\u00e9 sa th\u00e8se de doctorat.\r\nSon objectif est-il vraiment de d\u00e9velopper l'esprit critique chez les \u00e9l\u00e8ves?- s'interroge la presse russe. \"M\u00eame pour l'\u00e9ducation, nous choisissons l'isolement,  alors que la coop\u00e9ration internationale, la capacit\u00e9 \u00e0 \u00eatre performant au niveau mondial sont essentiels dans le domaine de l'\u00e9ducation, \", d\u00e9plore un proche du minist\u00e8re.\r\nL'enseignement en Russie souffre surtout du manque de rel\u00e8ve, peu de jeunes choisissent cette carri\u00e8re, les salaires sont tr\u00e8s bas. R\u00e9cemment, le premier ministre russe n'a rien fait pour les encourager. Il a d\u00e9clar\u00e9 que les enseignants \"auraient d\u00fb choisir une autre profession pour mieux gagner leur vie\". La nouvelle ministre, elle, affirme que l'enseignant est au cour du processus \u00e9ducatif. Reste \u00e0 savoir si cela signifie qu'elle a l'intention de les motiver et les accompagner plut\u00f4t que de les contr\u00f4ler.))", "alternativeExcerpt": ["En Russie, Olga Vasilyeva a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e au poste de ministre de l'Education. Elle vient de prendre ses fonctions, mais son profil en inqui\u00e8te certains.", "En Russie, Olga Vasilyeva a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e au poste de ministre de l'Education. Elle vient de prendre ses fonctions, mais son profil en inqui\u00e8te certains.", "En Russie, Olga Vasilyeva a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e au poste de ministre de l'Education. Elle vient de prendre ses fonctions, mais son profil en inqui\u00e8te certains."], "alternativeTitle": ["Les qualit\u00e9s d'un ministre de l'Education", "Les qualit\u00e9s d'un ministre de l'Education / JDM_2016-08-29T06:40:00_vues-d-europe", "Les qualit\u00e9s d'un ministre de l'Education / JDM_2016-08-29T06:40:00_vues-d-europe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7957009", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7952792.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7957009", "ece-7956991"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le lancement du nouveau quotidien \"Le Matin du Soir\" d\u00e9battu", "id": "sound-A41EC4F9-5328-4F2A-A882-469C25107492", "durationSec": 923, "publicationDate": "2016-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9bat entre Cl\u00e9ment Charles, fondateur et patron de l'agence de presse All The Content, et Gr\u00e9goire Nappey, r\u00e9dacteur en chef du \"Matin\".\r\n\r\n* * Le lancement du nouveau quotidien \"Le Matin du Soir\" d\u00e9battu  \r\nC'est un \u00e9v\u00e9nement plut\u00f4t rare en Suisse romande: un nouveau quotidien appara\u00eetra cet automne dans le paysage m\u00e9diatique. Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs, selon vos informations, Tamedia va lancer un journal en ligne, payant et \u00e9dit\u00e9 le soir. Une extension du Matin, qui s'appellera - et ce n'est pas qu'un jeu de mot - \"Le Matin du Soir\".  \r\nDIR\r\nExactement, tous les soirs \u00e0 17h, un nouveau journal s'invitera dans notre quotidien. Le projet est pilot\u00e9 par le r\u00e9dacteur en chef du Matin, Gr\u00e9goire Nappey.... \r\nAutrement dit, la r\u00e9daction du Matin alimentera un troisi\u00e8me canal d'information, apr\u00e8s le site en ligne et la version papier. \r\nLe lecteur cible: un pendulaire, urbain, qui aura un nouveau media payant entre ses mains sous la forme d'une application. \r\nRELANCE: Concr\u00e8tement, comment se pr\u00e9sentera ce nouveau quotidien? \r\nVia une nouvelle application, Le Matin du Soir diffusera des m\u00eames articles que l'on retrouvera, pour l'essentiel, dans la version imprim\u00e9e le lendemain matin. M\u00eames journalistes, plus ou moins m\u00eame contenu, mais pour un tout autre lectorat. Vous voyez la strat\u00e9gie qui point \u00e0 l'horizon: gagner de nouvelles parts de march\u00e9s et de nouveaux canaux de diffusion. \r\nRELANCE: Mais en faisant cela, y'a-t-il un risque que Tamedia s'auto-cannibalise?\r\nPas forc\u00e9ment. Bien s\u00fbr, il y a un risque en proposant des contenus similaires dans deux canaux diff\u00e9rents. Le soir en ligne et le lendemain matin sur le comptoir d'un caf\u00e9. Mais c'est une autocanibalisation partielle, puisque l'\u00e9diteur diversifie son offre pour les annonceurs.\r\nPour faire simple: sur ce cr\u00e9neau du soir, Tamedia ne sort pas un concurrent direct \u00e0 son propre Zwanzig Minuten, on n'est pas sur un Blick am Abend version romande. Le Matin s'autogrignote, mais ce sera sans doute plus rentable que de voir arriver un \u00e9diteur concurrent.\r\nRendez-vous donc d\u00e9but novembre pour le lancement officiel.", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat entre Cl\u00e9ment Charles, fondateur et patron de l'agence de presse All The Content, et Gr\u00e9goire Nappey, r\u00e9dacteur en chef du \"Matin\"."], "alternativeTitle": ["Le lancement du nouveau quotidien \"Le Matin du Soir\" d\u00e9battu / FOR_2016-08-29T18:10:00_developpement-6", "Forum du 29.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7956988", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7956985"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 pays de l'OCDE qui consomment le plus d'antid\u00e9presseurs", "id": "sound-DDF8C59A-EE7E-4C55-834E-46DE35BC0A3B", "durationSec": 1621, "publicationDate": "2016-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:29:14-16:29:40 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 29.08.2016", "Les 5 pays de l'OCDE qui consomment le plus d'antid\u00e9presseurs / PEN_2016-08-29T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 29.08.2016", "Les 5 pays de l'OCDE qui consomment le plus d'antid\u00e9presseurs / PEN_2016-08-29T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7940681", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7940681", "ece-7940680"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Suisse n'a pas bonne r\u00e9putation aupr\u00e8s des expatri\u00e9s", "id": "sound-894A8199-12F6-4544-90A3-3316B122BE4F", "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Digby Thomas, \u00e9crivain britannique install\u00e9 de longue date en Suisse\r\nLes travailleurs \u00e9trangers ne se sentent pas les bienvenus en Suisse, r\u00e9v\u00e8le l'\u00e9tude \"Expat Insider\" men\u00e9e aupr\u00e8s de quelque 2,2 millions d'expatri\u00e9s. Un des rares points positifs de la Suisse est la qualit\u00e9 des infrastructures de transport.\r\n\r\n* * La Suisse n'a pas bonne r\u00e9putation aupr\u00e8s des expatri\u00e9s La Suisse n'a pas bonne r\u00e9putation aupr\u00e8s des expatri\u00e9s...\r\n c'est ce que montre l'\u00e9tude d'un r\u00e9seau bas\u00e9 en Allemagne... Internations  qui relie entre eux les expatri\u00e9s du monde... \r\nplus de 14 mille personnes ont r\u00e9pondu au sondage .. \r\nSylvie Lambelet\r\nLa Suisse d\u00e9gringole une nouvelle fois cette ann\u00e9e .. \r\nC'est la 3e \u00e9tude du genre, et la Suisse perd r\u00e9guli\u00e8rement des places au classement... Jugez plut\u00f4t: nous \u00e9tions au 4e rang en 2014.. et cette ann\u00e9e, nous nous retrouvons \u00e0 la 30 et uni\u00e8me position... sur 67 pays... Deux indices p\u00eachent, dans ce classement: le co\u00fbt de la vie... et la facilt\u00e9 pour les expatri\u00e9s de s'int\u00e9grer...\r\nPourtant la Suisse est connu comme un des pays \u00e0 forte proportion d'\u00e9trangers sans que cela pose des tensions?\r\nsi on y regarde de plus pr\u00e8s... l'int\u00e9gration est mesur\u00e9e notamment par la facilit\u00e9 \u00e0 se faire des amis.. 2 tiers des expatri\u00e9s estime que c'est difficile en Suisse... et l'apprentissage des langues locales, qui pose probl\u00e8me \u00e9galement pour 55% d'entre eux...\r\nDigby Thomas, \u00e9crivain britannique install\u00e9 de longue date en Suisse.... a lui une autre perception de l'int\u00e9gration dans notre pays..\r\nMAG\r\nUn t\u00e9moignage plut\u00f4t positif d'un expatri\u00e9 britannique... Sylvie, l'enqu\u00eate Expat Insider (inne-saille-deur) donne aussi des bons points \u00e0 la Suisse..\r\net non des moindres: 99% des sond\u00e9s trouvent la Suisse s\u00fbre, et 97% jugent positivement les infrastructures de transports.. ce qui place la Suisse, avec encore le syst\u00e8me de sant\u00e9.. en 10e position pour ce qui est de la qualit\u00e9 de vie.", "alternativeExcerpt": ["Les travailleurs \u00e9trangers ne se sentent pas les bienvenus en Suisse, r\u00e9v\u00e8le l'\u00e9tude \"Expat Insider\" men\u00e9e aupr\u00e8s de quelque 2,2 millions d'expatri\u00e9s. Un des rares points positifs de la Suisse est la qualit\u00e9 des infrastructures de transport."], "alternativeTitle": ["La Suisse n\u2019a pas bonne r\u00e9putation aupr\u00e8s des expatri\u00e9s / 12H30_2016-08-29T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 29.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7956971", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7956966"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Nina Bouraoui pr\u00e9sente son nouveau roman \"Beaux Rivages\"", "id": "sound-C03127FC-9FFD-4069-9FA2-4AF594D0FE8F", "durationSec": 651, "publicationDate": "2016-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nina Bouraoui, l'auteur du prix Renaudot 2005 pour \"Mes mauvaises pens\u00e9es\", signe \"Beaux Rivages\", aux \u00e9ditions Latt\u00e8s. Il s'agit de l'histoire douloureuse d'une s\u00e9paration, racont\u00e9e \u00e0 l'imparfait par la narratrice, une quadrag\u00e9naire trahie. Son abandon va virer \u00e0 l'obsession.\r\n\r\n* * Nina Bouraoui pr\u00e9sente son nouveau roman \"Beaux Rivages\"  \r\nEt pour accueillir l'invit\u00e9 du 12h30. \r\nOn va \u00e9couter un morceau de musique.. afin de nous mettre dans l'\u00e9tat d'esprit. de son dernier roman. \r\nMAG\r\nJulien Dor\u00e9.. \u00ab\u00a0on attendra l'hiver\u00a0\u00bb..  une chanson .. en guise de bande son... du dernier roman de Nina Bouraoui. \r\nL'auteur du prix renaudot en 2005 pour \u00ab\u00a0mes mauvaises pens\u00e9es\u00a0\u00bb signe \u00ab\u00a0Beaux Rivages\u00a0\u00bb.. L'histoire douloureuse d'une s\u00e9paration.. racont\u00e9e \u00e0 l'imparfait.. par la narratrice.. une quadra.. quitt\u00e9e .. trahie.. son abandon va virer \u00e0 l'obsession. \r\nNina Bouraoui est en duplex de Paris.. bonjour\u00a0!\r\nLa musique est tr\u00e8s pr\u00e9sente dans votre roman.. dans la playliste de la narratrce quitt\u00e9e.. elle vous a aussi accompagn\u00e9 durant l'\u00e9criture ?\r\nLe chagrin d'amour.. a \u00e9t\u00e9 oh combien .. \u00e9crit dans la littrature.. comment s'emparer de ce th\u00e8me sans tomber dans les poncifs\u00a0? \r\nVous \u00e9crivez avoir fait ce livre \u00ab\u00a0pour tous les quitt\u00e9s du monde.\u00a0\u00bb On est tous \u00e9gaux devant un grand chagrin d'amour\u00a0selon vous\u00a0?\r\nOn ne connaitra que la premi\u00e8re lettre du pr\u00e9nom de la narratrice. A.. qui se retrouve quitt\u00e9e pour une autre . par Adrian.. apr\u00e8s 8 ans d'une histoire qu'elle croyait immuable.. chacun pourra donc s'y reconnaitre... et se dire.. que rien n'est acquis surtout.. \r\nMais aujourd'hui.. on quitte par sms.. on communique sur whatsapp.. on googlise le nom de sa rivale.. on y retrouve son profil sur les r\u00e9seaux sociaux. Et on peut m\u00eame voir son domicile sur google-earth.. le virtuel a chang\u00e9 la mani\u00e8re de vivre une s\u00e9paration\u00a0? de faire son deuil\u00a0? \r\nVous pr\u00e9sentez \"beaux rivages\" comme un roman de r\u00e9sistance .. r\u00e9sistance.. c'est un terme.. que l'on a beaucoup entendu.. prononc\u00e9..  apr\u00e8s les attentats. d'ailleurs. La narratrice du livre.. est quitt\u00e9e juste apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements de janvier 2015.. un double choc pour elle.. \r\nET l'histoire du livre se termine.. le 13 novembre 2015.. pourquoi \u00e9tait-il important d'ins\u00e9rer ces \u00e9v\u00e9nements tragiques dans cette rupture sentimentale\u00a0?\r\nMais \u00e7a signifie que vous faites un lien etre le choc v\u00e9cu apr\u00e8s une rupture. et l'effroi v\u00e9cu apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements tragiques de 2015\u00a0?\r\nla narratruce dit.. p.111.. \"Adrian avait d\u00e9truit l'esp\u00e9rance. J'avais peur, tout le temps.. c'\u00e9tait mon seul sentiment...\"\r\nPr\u00e9cisons que l'amoureux qui la quitte habite Zurich.. difficile pour un suisse de comprendre ce qui se passe \u00e0 Paris \u00e0 ce moment l\u00e0 ? \r\nVous avez vous m\u00eame v\u00e9cu \u00e0 Zurich.. cette histoire marque aussi une rupture avec la Suisse ?\r\nOn assiste ainsi dans votre livre \u00e0 la descente aux enfers de la femme quitt\u00e9e.. abandonn\u00e9e.. alcool.. m\u00e9dicaments. elle n'arrive plus \u00e0 se lever.. \u00e0 se regarder.. elle ne mange plus. on souffre avec elle. c'est un livre dur.. mais jamais larmoyant. \r\nLa douleur.. la radiographie de cette s\u00e9paration.. est \u00e9crite \u00e0 l'imparfait.. et on devine avec le titre de votre livre .. Beaux Rivages\u00a0\u00bb que vous ne vouliez pas laisser la narratrice couler.. se noyer.. pas question de l'abandonner \u00e0 votre tour..\r\nComment atteindre ces beaux-rivages\u00a0? \r\nNina Bouraoui.. vous signez \u00ab\u00a0Beaux rivages\u00a0\u00bbchez Latt\u00e8s...", "alternativeExcerpt": ["Nina Bouraoui, l\u2019auteur du prix Renaudot 2005 pour \"Mes mauvaises pens\u00e9es\", signe \"Beaux Rivages\", aux \u00e9ditions Latt\u00e8s. Il s'agit de l\u2019histoire douloureuse d\u2019une s\u00e9paration, racont\u00e9e \u00e0 l\u2019imparfait par la narratrice, une quadrag\u00e9naire trahie. Son abandon va virer \u00e0 l\u2019obsession.", "Nina Bouraoui, l\u2019auteur du prix Renaudot 2005 pour \"Mes mauvaises pens\u00e9es\", signe \"Beaux Rivages\", aux \u00e9ditions Latt\u00e8s. Il s'agit de l\u2019histoire douloureuse d\u2019une s\u00e9paration, racont\u00e9e \u00e0 l\u2019imparfait par la narratrice, une quadrag\u00e9naire trahie. Son abandon va virer \u00e0 l\u2019obsession.", "Nina Bouraoui, l\u2019auteur du prix Renaudot 2005 pour \"Mes mauvaises pens\u00e9es\", signe \"Beaux Rivages\", aux \u00e9ditions Latt\u00e8s. Il s'agit de l\u2019histoire douloureuse d\u2019une s\u00e9paration, racont\u00e9e \u00e0 l\u2019imparfait par la narratrice, une quadrag\u00e9naire trahie. Son abandon va virer \u00e0 l\u2019obsession."], "alternativeTitle": ["Nina Bouraoui pr\u00e9sente son nouveau roman \"Beaux Rivages\"", "Nina Bouraoui pr\u00e9sente son nouveau roman \"Beaux Rivages\" / 12H30_2016-08-29T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Nina Bouraoui pr\u00e9sente son nouveau roman \"Beaux Rivages\" / 12H30_2016-08-29T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7956972", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain", "name": "Bouraoui, Nina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7956972", "ece-7956962"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sales recettes", "source": "siranau", "title": "Les sales recettes : Les carbonara", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4DF48DF6-3D34-4D7C-A4CA-2AA9BB3E2B42", "durationSec": 136, "publicationDate": "2016-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les carbonara", "Les carbonara / NMT_2016-08-29T06:47:00_les-sales-recettes", "Les carbonara / NMT_2016-08-29T06:47:00_les-sales-recettes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7966091", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963634.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kominek, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7966091", "ece-7966086"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Pan, t'es mort?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC72991C-4862-466B-A00D-486FE1CDFCD5", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 3226, "publicationDate": "2016-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pan"], "thematicThemes": ["mythologie", "exposition d'art"], "excerpt": "Pan, ce personnage mi-homme, mi-dieu, aussi mena\u00e7ant que protecteur, inspire 10 artistes contemporains au QG de la Chaux-de-Fonds. L'occasion de voir quels sont les pans (!) qu'ils ont choisi de creuser. Lionel Sabatt\u00e9, Michael Rampa et Lucie Kohler sont au micro de Florence Grivel tandis qu'Isabelle Carceles pr\u00e9l\u00e8ve de cette figure mythologique sa fameuse fl\u00fbte et nous en raconte l'histoire au travers les \u00e2ges. Pan t'es mort alors, que nenni! \"Pan !\", QG, la Chaux-de-fonds, jusqu?au 27 novembre 2016. ", "alternativeTitle": ["Nectar du 29.08.2016", "Pan, t'es mort? / NTR_2016-08-29T12:06:00_nectar", "Pan, t'es mort? / NTR_2016-08-29T12:06:13_pan-t-es-mort", "Nectar du 29.08.2016", "Pan, t'es mort? / NTR_2016-08-29T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7968599.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7957079", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Pan, ce personnage mi-homme, mi-dieu, aussi mena\u00e7ant que protecteur, inspire 10 artistes contemporains au QG de la Chaux-de-Fonds. L\u02b9occasion de voir quels sont les pans (!) qu\u02b9ils ont choisi de creuser. Lionel Sabatt\u00e9, Michael Rampa et Lucie Kohler sont au micro de Florence Grivel tandis qu\u02b9Isabelle Carceles pr\u00e9l\u00e8ve de cette figure mythologique sa fameuse fl\u00fbte et nous en raconte l\u02b9histoire au travers les \u00e2ges. Pan t\u02b9es mort alors, que nenni!\n\n\"Pan !\", QG, la Chaux-de-fonds, jusqu\u02b9au 27 novembre 2016."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Sabatt\u00e9, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "Rampa, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "Kohler, Lucie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7957079", "ece-7957078"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Un moustique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-199D6BEA-874C-456F-8ADB-525CA3289E2F", "durationSec": 159, "publicationDate": "2016-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-08-29T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-08-29T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7966136", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7966136", "ece-7966131"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Comment l'Italie va-t-elle reconstruire les habitations des victimes du s\u00e9isme?", "id": "sound-539CD019-2589-4AA8-BA6C-632CCC668D02", "durationSec": 460, "publicationDate": "2016-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Coulombel , Patrick\r\nL'Italie doit encore g\u00e9rer l'urgence apr\u00e8s le s\u00e9isme de la semaine derni\u00e8re. Comment s'occuper des survivants et comment les reloger? Puis viendra le d\u00e9fi de la reconstruction et celui de la pr\u00e9vention. L'interview de Patrick Coulombel, architecte fran\u00e7ais.\r\n\r\n* * Comment l'Italie va-t-elle reconstruire les habitations des victimes du s\u00e9isme? LANCEMENT 1 / SEISME ITALIE: ARCHITECTE DE L'URGENCE\r\n***L'Italie doit encore g\u00e9rer l'urgence apr\u00e8s le s\u00e9isme de la semaine derni\u00e8re qui a fait pr\u00e8s de 300 morts: comment s'occuper des survivants, les reloger ? Comment r\u00e9tablir les acc\u00e8s ? Et puis viendra le d\u00e9fi de la reconstruction. et celui de la pr\u00e9vention, si c'est possible dans un pays avec un patrimoine culturel aussi riche. traduisez avec \"autant de constructions anciennes\".\r\nBonjour Patrick Coulombel !\r\n DIR TEL +33 6 80 83 29 76\r\nVous \u00eates le fondateur de l'organisation \"Architectes de l'Urgence\", qui apporte du soutien et de l'expertise dans des situations de crise comme celle-l\u00e0.\r\n- vous partez d'ailleurs ce soir pour l'Italie. qu'allez-vous y faire ? Expliquez-nous comment vous allez proc\u00e9der.\r\n- comment s'occuper des survivants ? quel regard portez-vous sur ce que fait l'Italie avec des camps provisoires ?\r\n\t- quelles autres solutions ?\r\n- destructions importantes mais pourrait-il en \u00eatre autrement dans des villes historiques et avec des constructions anciennes ?\r\n\t- d\u00e9bat sur les normes antisismiques dans cette r\u00e9gion n'est-il pas un peu vain ?\r\n\t- 60% des constructions en Italie ont plus d'un si\u00e8cle !\r\n- l'Aquila, Amatrice. \u00e7a se reproduira forc\u00e9ment, non ? Fatalit\u00e9 ?\r\n- reconstruire comment ?\r\n- autres r\u00e9gions europ\u00e9ennes tr\u00e8s vuln\u00e9rables ?\r\n\t- mais toujours moins vuln\u00e9rables que le N\u00e9pal ou Ha\u00efti o\u00f9 vous \u00eates aussi intervenus ?\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Italie doit encore g\u00e9rer l\u2019urgence apr\u00e8s le s\u00e9isme de la semaine derni\u00e8re. Comment s\u2019occuper des survivants et comment les reloger? Puis viendra le d\u00e9fi de la reconstruction et celui de la pr\u00e9vention. L'interview de Patrick Coulombel, architecte fran\u00e7ais."], "alternativeTitle": ["Comment l'Italie va-t-elle reconstruire les habitations des victimes du s\u00e9isme? / TUM_2016-08-29T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 29.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7956945", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7956941"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 29.08.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1BE1DC90-F591-47B7-BE6B-6C5CAD7F0BBE", "durationSec": 16, "publicationDate": "2016-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui3", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-08-29T08:15:42_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-08-29T08:15:42_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7963255", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7963255", "ece-7963252"]}]}}