{"response": {"numFound": 31344, "start": 12200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-1531958", "thematicGeographicals": ["ZURICH"], "durationSec": 191, "mediaType": "video", "excerpt": "Regensberg, dans le canton de Zurich, est un village m\u00e9di\u00e9val situ\u00e9 sur la cha\u00eene du Jura. T\u00e9moignage de Felix Weidmann, viticulteur, sur l'implantation des vignes dans la r\u00e9gion, puis de Hanna Hinnen, ancienne institutrice, sur l'histoire du village.", "title": "Le plus beau village de Suisse : Regensberg (Zurich)", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VILLAGE"], "alternativeExcerpt": ["Regensberg (Zurich)", "Regensberg est une petite commune de 465 habitants de l'Unterland zurichois - et un petit village m\u00e9di\u00e9val. Le ch\u00e2teau et son imposante tour sont les principales attractions de Regensberg, qui jouit d'une situation majestueuse au sommet d'une colline.", "Regensberg est une petite commune de 465 habitants de l'Unterland zurichois - et un petit village m\u00e9di\u00e9val. Le ch\u00e2teau et son imposante tour sont les principales attractions de Regensberg, qui jouit d'une situation majestueuse au sommet d'une colline.", "Le plus beau village de Suisse\nRegensberg (Zurich)", "Regensberg est une petite commune de 465 habitants de l'Unterland zurichois - et un petit village m\u00e9di\u00e9val. Le ch\u00e2teau et son imposante tour sont les principales attractions de Regensberg, qui jouit d'une situation majestueuse au sommet d'une colline."], "alternativeTitle": ["Le plus beau village de Suisse : Regensberg (Zurich)", "Le plus beau village de Suisse : Regensberg (Zurich)", "Le plus beau village de Suisse", "Le court du jour", "Le plus beau village de Suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7906290.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7846763", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLATTER, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIARA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7846763", "ece-7846761"]}, {"mediaType": "video", "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "JO Rio 2016 - sujets seuls", "id": "asset-1533484", "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : beach volley-ball messieurs Autriche - Cuba 8e de finale et dames Br\u00e9sil  - Allemagne 8e de finale", "genres": ["Autres sports en direct"], "id": "asset-1536717", "durationSec": 12768, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "DAMES", "TRAMPOLINE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "DAMES", "TRAMPOLINE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "DAMES", "TRAMPOLINE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "DAMES", "TRAMPOLINE", "M\u00c9DAILLE"], "id": "asset-1536718", "thematicGeographicals": ["RIO DE JANEIRO"], "durationSec": 10800, "mediaType": "video", "excerpt": "Victoire de la gymnaste canadienne Rosannagh Maclennan, qui a remport\u00e9 la finale et la m\u00e9daille d'or de la finale du trampoline dames des Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Rio 2016. Elle devance la Britannique Bryony Page et la Chinoise Dan Li.", "title": "Rio de Janeiro 2016 : trampoline dames qualifications et finale", "visualGeographicals": ["RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO"], "genres": ["Autres sports en direct"], "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TRAMPOLINE", "DAMES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "JUDO", "DAMES", "JUDO", "DAMES", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "JUDO", "DAMES", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "JUDO", "MESSIEURS", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "JUDO", "MESSIEURS", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "JUDO", "MESSIEURS", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "M\u00c9DAILLE", "JUDO", "DAMES", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "M\u00c9DAILLE", "JUDO", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["RINER, TEDDY", "RINER, TEDDY", "FASEL, RENE"], "id": "asset-1536739", "thematicGeographicals": ["RIO DE JANEIRO"], "durationSec": 10800, "mediaType": "video", "excerpt": "Combats des rep\u00eachages aux finales des combats de judo +100 kilos messieurs et +78 kilos dames des Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Rio de Janeiro 2016. Chez les dames +78 kilos, victoire de la Fran\u00e7aise Emilie Andeol, qui remporte l'or, devant la Cubaine Idalys Ortiz qui remporte l'argent et les Japonaise Kanae Yamabe et Chinoise Song Yu qui remportent le bronze.\nChez les messieurs +100 kilos, victoire du Fran\u00e7ais Tedy Riner, qui remporte l'or, devant le Japonais Hisayoshi Harasawa qui remporte l'argent et les Br\u00e9siliem Rafael Silva et Or Sasson qui remportent le bronze.", "title": "Rio de Janeiro 2016 : judo dames +78 kilos et messieurs +100 kilos (rep\u00eachages \u00e0 la finale)", "visualGeographicals": ["RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO"], "genres": ["Judo, karat\u00e9 en direct"], "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "JUDO"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : 20 km marche messieurs", "genres": ["Athl\u00e9tisme en direct"], "id": "asset-1536716", "durationSec": 8100, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016  : tennis double mixte Grande-Bretagne (Heather Watson - Andy Murray) - Inde (Sania Mirza - Rohan Bopanna) quart de finale", "genres": ["Tennis en direct"], "id": "asset-1536743", "durationSec": 5029, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : voile messieurs (49er et 470)", "genres": ["Voile en direct"], "id": "asset-1536754", "durationSec": 7496, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : tennis double dames R\u00e9publique Tch\u00e8que (Lucie Safarova - Barbora Strycova) - Russie (Ekaterina Makarova - Elena Vesnina) demi-finale", "genres": ["Tennis en direct"], "id": "asset-1536711", "durationSec": 10200, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : tir \u00e0 l'arc finale individuelle messieurs", "genres": ["Autres sports en direct"], "id": "asset-1536719", "thematicGeographicals": ["RIO DE JANEIRO"], "durationSec": 9600, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "TIR \u00c0 L'ARC (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS"], "excerpt": "Victoire de l'archer cor\u00e9en Bonchon Ku, qui a remport\u00e9 la finale et la m\u00e9daille d'or de la comp\u00e9tition individuelle messieurs de tir \u00e0 l'arc des Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Rio 2016. Il devance le Fran\u00e7ais Jean-Charles Valladont et l'Am\u00e9ricain Brady Ellison.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["MAIRE", "VILLE", "PISCINE", "TRAITEMENT DE L'EAU", "CONFISERIE (ALIMENT)", "USINE", "FABRICATION DU CHOCOLAT", "H\u00d4TEL"], "id": "asset-1534885", "durationSec": 1155, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 B\u00e2le pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Julien Von Roten parcourant les routes romandes en minibus VW.", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "B\u00c2LE-CAMPAGNE", "LAUFON", "BALE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "backgrounds": ["B\u00e2le, baigneurs se baignant dans la piscine naturelle en plein air de Riehen.", "B\u00e2le, fabrication de t\u00eates au choco dans la fabrique de chocolat Othmar Richterich \u00e0 Laufon."], "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Rencontre avec Guy Morin, maire de B\u00e2le (1/2)", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Les \u00ab Mohrenkopf \u00bb ou t\u00eates de choco sont encore produites de mani\u00e8re artisanale \u00e0 Laufon", "Rencontre avec Caroline Jenny, responsable de la communication de l'H\u00f4tel les Trois Rois", "La piscine naturelle de Riehen int\u00e8gre paysage et nature", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Rencontre avec Guy Morin, maire de B\u00e2le (2/2)", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7846739", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Une entreprise familiale de la r\u00e9gion de B\u00e2le produit ces sp\u00e9cialit\u00e9s.", "Elle est parfaitement \u00e9cologique et contruites gr\u00e2ce \u00e0 des technologies innovantes."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "GABUS, Sophie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7846739", "ece-7846737"]}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Coulisses de la 3", "source": "gico", "id": "asset-1623228", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 42, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique sur les coulisses de la cha\u00eene Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par des collaborateurs de la cha\u00eene de radio, qui met en sc\u00e8ne un quiproquo g\u00eanant.", "title": "La m\u00e9t\u00e9o", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "backgrounds": ["Sketch sur un quiproquo."], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur": [{"role": "Animateur", "name": "DOQUIN DE SAINT PREUX, Julien", "type": "Personne physique"}], "Actrice": [{"role": "Animatrice et humoriste", "name": "PACCAUD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["NATATION (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "TOURISME RURAL", "CHEVAL", "FESTIVAL INTERNATIONAL DU FILM DE LOCARNO", "INTERVIEW", "R\u00c9ALISATEUR"], "visualPersons": ["PHELPS, MICHAEL", "LOACH, KEN"], "id": "asset-1534886", "durationSec": 1755, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["USA", "BEMONT, LE", "LOCARNO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Les plus vieux vert\u00e9br\u00e9s de notre plan\u00e8te seraient les requins du Groenland", "Festival de Locarno: le r\u00e9alisateur Ken Loach est venu pr\u00e9senter \u00abI, Daniel Blake\u00bb", "JU: pr\u00e8s de 50'000 personnes vont assister au March\u00e9-Concours National de chevaux de Saignel\u00e9gier", "Un inspecteur sicilien a d\u00e9cid\u00e9 de retrouver les familles des migrants d\u00e9c\u00e9d\u00e9s en M\u00e9diterran\u00e9e", "Une dizaine de bombes on fait quatre morts et une vingtaine de bless\u00e9s en Tha\u00eflande", "Rio 2016/Cyclisme: Fabian Cancellara est de retour en Suisse", "Rio 2016/Aviron/Victoire du quatuor suisse: entretien avec Lucas Tram\u00e8r \u00e0 Rio de Janeiro", "GE: aux HUG, un premier patient suisse a pu b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un traitement en caisson hyperbare", "Rio 2016/Bilan \u00e0 mi-parcours: le point avec Massimo Lorenzi \u00e0 Rio de Janeiro", "Rio 2016/Natation: Michael Phelps a d\u00e9croch\u00e9 une quatri\u00e8me m\u00e9daille au 200m quatre nages", "Rio 2016/Aviron: apr\u00e8s une saison difficile, Lucas Tram\u00e8r a finalement remport\u00e9 la victoire", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Ils peuvent croiser dans les eaux froides de l'Arctique durant 400 ans.", "Son film, qui relate l\u2019histoire d'un menuisier au ch\u00f4mage oblig\u00e9 de se battre contre l'absurdit\u00e9 de l'administration anglaise, a remport\u00e9 la palme d\u2019or au dernier Festival de Cannes.", "Il s\u2019agit d\u2019une f\u00eate du cheval et de la race des Franches-Montagnes en particulier. Un cheval qui fait partie de l'ADN de la r\u00e9gion. Il joue notamment un r\u00f4le tr\u00e8s important dans le tourisme jurassien.", "G\u00e9n\u00e9ralement, les corps sont plac\u00e9s dans des tombes anonymes.", "Des attaques pour l'heure non revendiqu\u00e9es, mais qui pourraient porter un s\u00e9rieux coup au secteur touristique vital pour l'\u00e9conomie tha\u00eflandaise.", "Le Bernois Fabian Cancellara a \u00e9t\u00e9 accueilli \u00e0 l'a\u00e9roport de Zurich par des centaines de fans venus de toute la Suisse.", "Ce traitement devrait permettre d\u2019aider les personnes atteintes d\u2019un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral.", "Mais l\u2019Am\u00e9ricain et plus grand nageur de tous les temps est aussi un \u00eatre humain qui a connu des hauts et des bas.", "La victoire du Genevois de 26 ans souligne une d\u00e9termination de fer."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7846733", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Rio de Janeiro", "name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7846733", "ece-7846731"]}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : tennis messieurs Rafael Nadal (ESP) - Thomaz Bellucci (BRA) quart de finale", "genres": ["Tennis en direct"], "id": "asset-1536740", "durationSec": 8919, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : tennis dames Madison Keys (USA) - Angelique Kerber (GER) demi-finale", "genres": ["Tennis en direct"], "id": "asset-1536741", "durationSec": 6427, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["REQU\u00c9RANT D'ASILE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "EMPLOI", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "AVIRON", "MESSIEURS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "GYMNASTIQUE ARTISTIQUE", "DAMES", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "RUGBY", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualPersons": ["STEINGRUBER, GIULIA", "ANNE D'ANGLETERRE"], "id": "asset-1534887", "durationSec": 1554, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERLIN", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "Rio 2016/Aviron: Mario Gyr, Simon Sch\u00fcrch, Simon Niepmann, et Lucas Tram\u00e8r se sont impos\u00e9s en aviron", "Le groupe The Postiche a pr\u00e9sent\u00e9 son spectacle \u00abSans la barbe\u00bb \u00e0 Romont", "Arriv\u00e9e de Cancellara \u00e0 Zurich: les pr\u00e9cisions de No\u00e9mie Guignard \u00e0 Zurich", "Rio 2016/Tennis: Bacsinszky et Hingis sont en demi-finale", "La Tha\u00eflande a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e par une s\u00e9rie d\u2019attentats", "Rio 2016/Gymnastique: L'Am\u00e9ricaine Simone Biles, 19 ans, triomphe", "Rio 2016/Aviron: apr\u00e8s leur succ\u00e8s, le quatuor a pu d\u00e9compresser \u00e0 la maison suisse", "Rio 2016/Rugby: les Fidjiens ont remport\u00e9 la victoire contre la Grande-Bretagne", "Le gouvernement allemand veut cr\u00e9er 100\u2019000 emplois \u00e0 un euro pour les r\u00e9fugi\u00e9s", "GE: une s\u00e9ance aura lieu \u00e0 la rentr\u00e9e pour statuer sur le sort des h\u00e9licopt\u00e8res des HUG", "Une r\u00e9\u00e9ducation c\u00e9r\u00e9brale et physique innovante aide les parapl\u00e9giques", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le quatuor suisse a remport\u00e9 la m\u00e9daille d\u2019or devant le Danemark et la France. La Nouvelle-Z\u00e9lande est en cinqui\u00e8me place.", "Un concert a capella qui m\u00eale musique, th\u00e9\u00e2tre et humour dans le plus pur style du barbershop.", "Les deux Suissesses ont \u00e9limin\u00e9 les s\u0153urs taiwanaises Chan 6-3, 6-0.", "En quelques heures, pas moins de cinq localit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9es par des explosions.", "Elle s\u2019impose devant sa compatriote Aly Raisman et la Russe Alyia Mustafina.", "Apr\u00e8s les obligations protocolaires, les rameurs suisses ont enfin pu commencer \u00e0 se rel\u00e2cher un peu.", "Les Fidjiens se sont impos\u00e9s facilement 43 \u00e0 7.", "Des petits emplois r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s \u00e0 un euro de l'heure pour favoriser l'int\u00e9gration des demandeurs d'asile.", "Ils \u00e9taient en effet menac\u00e9s par les coupes budg\u00e9taires, mais une solution pourrait \u00eatre trouv\u00e9e.", "Cette r\u00e9\u00e9ducation a permis \u00e0 des parapl\u00e9giques de retrouver des sensations et le contr\u00f4le partiel de leurs jambes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7846772", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex a\u00e9roport de Zurich", "name": "GUIGNARD, No\u00e9mie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7846772", "ece-7844930"]}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : tennis demi-finales simple dames Monica Puig - Petre Kvitova", "genres": ["Tennis en direct"], "id": "asset-1536745", "thematicGeographicals": ["RIO DE JANEIRO"], "durationSec": 8166, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9"], "excerpt": "Victoire de la joueuse de tennis portoricaine Monica Puig qui s'est impos\u00e9e en 3 sets 6-4, 1-6 et 6-3 face \u00e0 la joueuse de tennis tch\u00e8que Petre Kvitova au terme d'un match comptant pour les demi-finales simple dames des Jeux Olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Rio de Janeiro.", "isOnline": false}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "POURSUITE (CYCLISME)", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "VITESSE (CYCLISME)", "DAMES", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "DAMES", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "VITESSE (CYCLISME)", "POURSUITE (CYCLISME)", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "MESSIEURS", "MESSIEURS", "POURSUITE (CYCLISME)", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "MESSIEURS", "POURSUITE (CYCLISME)", "RECORD DU MONDE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "DAMES", "M\u00c9DAILLE", "VITESSE (CYCLISME)", "POURSUITE (CYCLISME)", "MESSIEURS", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "M\u00c9DAILLE"], "visualPersons": ["WIGGINS, BRADLEY", "WIGGINS, BRADLEY"], "id": "asset-1536752", "thematicGeographicals": ["RIO DE JANEIRO"], "durationSec": 12522, "mediaType": "video", "excerpt": "Qualifications et finales de la vitesse par \u00e9quipes dames, qualifications de la vitesse individuelle messieurs et qualifications et finales de la poursuite par \u00e9quipes messieurs avec l'\u00e9quipe nationale de Suisse, lors du cyclisme sur piste des Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Rio de Janeiro 2016.", "title": "Rio de Janeiro 2016  : cyclisme sur piste finales vitesse par \u00e9quipes dames - qualifications de la vitesse individuelle messieurs - finales de la poursuite par \u00e9quipes messieurs", "visualGeographicals": ["RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO"], "genres": ["Cyclisme en direct"], "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "backgrounds": ["L'\u00e9quipe nationale suisse de poursuite par \u00e9quipes messieurs de cyclisme sur piste termine \u00e0 la 7e place des Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Rio de Janeiro 2016.", "L'\u00e9quipe de Grande-Bretagne avec le cycliste Bradley Wiggins remporte la m\u00e9daille d'or de la poursuite par \u00e9quipes messieurs et bat le record du monde de la discipline,"], "thematicThemes": ["CYCLISME SUR PISTE", "MESSIEURS", "DAMES", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELETROZ, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Cuisine de chez nous", "source": "gico", "id": "asset-1510357", "thematicGeographicals": ["MAYENS-DE-SION, LES"], "durationSec": 2820, "mediaType": "video", "excerpt": "Sept candidats qui exercent une profession li\u00e9e aux m\u00e9tiers de la terre s'affrontent pour la 2e saison de cette \u00e9mission de concours culinaire au niveau national. Les candidats se rendent tour \u00e0 tour dans la r\u00e9gion du candidat h\u00f4te afin de d\u00e9guster un repas typique : dans cet \u00e9pisode c'est Paulette Deladoey des Mayens-de-Sion dans le canton du Valais qui invite.", "title": "Etape 6 : Paulette Deladoey (VS)", "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONCOURS", "ART CULINAIRE"], "alternativeExcerpt": ["Etape 6 : Paulette Deladoey (VS)", "Paulette Deladoey \u00e9l\u00e8ve une vingtaine d\u2019\u00e2nes, avec lesquelles elle propose de nombreuses activit\u00e9s\u00a0: randonn\u00e9e, asinoth\u00e9rapie, p\u00e2ture de prairies s\u00e8ches ou encore savon au lait d\u2019\u00e2nesse.", "Deux Romands, un Appenzellois, une Argovienne, une Tessinoise, un Grison et un B\u00e2lois install\u00e9 dans le Jura, se rendent tour \u00e0 tour aux quatre coins de la Suisse pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issu des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale.", "Etape 6 : Paulette Deladoey (VS)", "Deux Romands, un Appenzellois, une Argovienne, une Tessinoise, un Grison et un B\u00e2lois install\u00e9 dans le Jura, se rendent tour \u00e0 tour aux quatre coins de la Suisse pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issu des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale."], "alternativeTitle": ["Cuisine de chez nous", "Etape 6 : Paulette Deladoey (VS)", "Etape 6 : Paulette Deladoey (VS)", "Cuisine de chez nous", "Etape 6 : Paulette Deladoey (VS)"], "imageURL": "//www.rts.ch/7876491.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7846750", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Rusca, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "RSI", "type": "Organisation"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-7846750", "ece-7860179"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Rentr\u00e9e scolaire en pleine r\u00e9organisation de l'enseignement dans le Jura", "id": "sound-5F0CFFE4-B5FB-4DEA-BA71-8FD3C2D7FFD4", "durationSec": 102, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Martial Courtet, ministre de la formation dans le canton du Jura\r\nUne rentr\u00e9e scolaire tr\u00e8s singuli\u00e8re aura lieu mardi dans le Jura, alors que les structures de l'\u00e9cole jurassienne sont toujours en pleine r\u00e9organisation suite \u00e0 un rapport qui avait mis en \u00e9vidence de nombreuses faiblesses.\r\n\r\n* * Rentr\u00e9e scolaire en pleine r\u00e9organisation de l'enseignement dans le Jura 12h30 Jura rentr\u00e9e\r\nNous \u00e9tions hier \u00e0 Neuch\u00e2tel - Le Gouvernement y a d\u00e9taill\u00e9 le programme de l'ann\u00e9e scolaire... qui va d\u00e9buter la semaine prochaine. \r\nNous restons dans l'Arc Jurassien: dans le Jura, la rentr\u00e9e scolaire, c'est pour mardi... et elle tr\u00e8s singuli\u00e8re. Les structures de l'\u00e9cole sont en pleine r\u00e9organisation... suite \u00e0 ce rapport... qui avait mis en \u00e9vidence de nombreuses \"faiblesses\"... cette rentr\u00e9e sera aussi marqu\u00e9e par l'entr\u00e9e en vigueur, pour les ensignants... d'une nouvelle \u00e9valuation des fonctions... et... cela suscite.. quelques discussions Ga\u00ebl Klein. \r\n  DIGAS\r\n(((Les quelques 8000 \u00e9l\u00e8ves qui retrouveront les bancs de l'\u00e9cole dans le Jura ont \u00e9videmment d'autres priorit\u00e9s, leurs parents aussi, mais la rentr\u00e9e scolaire se d\u00e9roule cette ann\u00e9e dans un contexte particulier pour le Service de l'Enseignement pilot\u00e9 ad int\u00e9rim puisque son nouveau chef n'a pas encore \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9. La refonte du service est n\u00e9anmoins en bonne voie selon le ministre de la formation, Martial Courtet qui souhaite notamment offrir plus d'autonomie aux directions d'\u00e9cole.\r\nLe D\u00e9partement de Martial Courtet doit en parall\u00e8le faire face au d\u00e9sarroi de certains enseignants suite \u00e0 la mise en ouvre de la nouvelle \u00e9valuation des fonctions. Sont notamment concern\u00e9s des profs d'horlogerie qui pourraient perdre une partie de leur salaire alors que \u00e7a fait parfois 20 ans qu'ils enseignent et qu'on ne reconnait pas selon eux leur cursus \u00e0 leur juste valeur. Le syndicat des enseignants joue la prudence et trouve que politiquement et en raison de l'image horlog\u00e8re du Jura, on joue avec le feu.))", "alternativeExcerpt": ["Une rentr\u00e9e scolaire tr\u00e8s singuli\u00e8re aura lieu mardi dans le Jura, alors que les structures de l\u2019\u00e9cole jurassienne sont toujours en pleine r\u00e9organisation suite \u00e0 un rapport qui avait mis en \u00e9vidence de nombreuses faiblesses."], "alternativeTitle": ["Rentr\u00e9e scolaire en pleine r\u00e9organisation de l'enseignement dans le Jura / 12H30_2016-08-12T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920440", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920435"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La police parle de \"sabotage\" pour les explosions en Tha\u00eflande", "id": "sound-03A10465-6E72-423A-9669-5A250F53FEE9", "durationSec": 95, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une s\u00e9rie de neuf explosions ont tu\u00e9 trois personnes en Tha\u00eflande dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, faisant aussi une trentaine de bless\u00e9s. Les autorit\u00e9s insistent sur le fait qu'il ne s'agit pas d'actes terroristes, alors que plusieurs politiciens favorables \u00e0 la junte militaire lient ces attaques aux tensions politiques au niveau national.\r\n\r\n* * La police parle de \"sabotage\" pour les explosions en Tha\u00eflande 12h30 Tha\u00eflande les rouges\r\nLe myst\u00e8re reste entier, en Tha\u00eflande, sur les auteurs des attentats qui ont secou\u00e9s le pays cette nuit... \r\nUne s\u00e9rie de neuf explosions ont tu\u00e9s 3 personnes. On compte une trentaine de bless\u00e9s, dont une dizaine de touristes \u00e9trangers. \r\nLes autorit\u00e9s insistent sur le fait qu'il ne s'agit d'actes terroristes. Plusieurs politiciens favorables \u00e0 la junte militaire lient ces attaques aux tensions politiques au niveau national. Les attentats interviennent en effet \u00e0 un moment ou les militaires ont renforc\u00e9 leur pouvoir. Correspondance \u00e0 Bangkok d'Arnaud Dubus.\r\n  DIGAS\r\n(( Ce n'est pas du terrorisme, mais plut\u00f4t des actes locaux de sabotage\", selon un porte-parole de la police tha\u00eflandaise. Comme par le pass\u00e9, les autorit\u00e9s choisissent leurs mots pour ne pas effrayer les touristes. Mais l'impact de la s\u00e9rie d'attentats \u00e0 la bombe est consid\u00e9rable. La station baln\u00e9aire de Hua Hin, ou quatre explosions ont eu lieu, est ainsi totalement d\u00e9sert\u00e9e. \r\nA mots couverts, le premier ministre tha\u00eflandais et chef de la junte, Prayuth Chan-ocha, a li\u00e9 ces attaques \u00e0 la crise politique dans laquelle le pays est embourb\u00e9 depuis dix ans. \r\nIl est vrai que les attentats interviennent cinq jours apr\u00e8s qu'une constitution pro-militaire a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e lors d'un r\u00e9f\u00e9rendum, avec, justement, une tr\u00e8s forte proportion des \"oui\" dans ces r\u00e9gions du sud touch\u00e9es par les explosions.\r\nToutefois, jamais les opposants \u00e0 la junte, notamment les Chemises rouges, alli\u00e9s de l'ancien premier ministre Thaksin Shinawatra, n'ont commis des actions violentes d'une telle envergure.\r\nL'autre hypoth\u00e8se est celle d'une action des groupes s\u00e9paratistes musulman de l'extr\u00eame-sud du pays. Mais ceux s'en prennent g\u00e9n\u00e9ralement aux Thailandais bouddhistes, et non pas aux touristes \u00e9trangers.\r\n\t\t\t\t\tArnaud Dubus, pour RTSinfo, Bangkok ))", "alternativeExcerpt": ["Une s\u00e9rie de neuf explosions ont tu\u00e9 trois personnes en Tha\u00eflande dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, faisant aussi une trentaine de bless\u00e9s. Les autorit\u00e9s insistent sur le fait qu'il ne s'agit pas d'actes terroristes, alors que plusieurs politiciens favorables \u00e0 la junte militaire lient ces attaques aux tensions politiques au niveau national."], "alternativeTitle": ["La police parle de \"sabotage\" pour les explosions en Tha\u00eflande / 12H30_2016-08-12T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 12.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7920440", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Dubus, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dubus", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7920430"]}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : hockey sur gazon messieurs Allemagne - Pays-Bas \u00e9liminatoires", "genres": ["Hockey sur gazon en direct"], "id": "asset-1536706", "durationSec": 8400, "publicationDate": "2016-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Ken Loach pour \"I, Daniel Blake\"", "id": "sound-C41C0A0C-B724-4705-8A27-477365462D76", "durationSec": 920, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Palme d'Or \u00e0 Cannes avec \"I, Daniel Blake\", le r\u00e9alisateur britannique pr\u00e9sente son film ce soir sur la Piazza Grande.", "alternativeExcerpt": ["Palme d'Or \u00e0 Cannes avec \"I, Daniel Blake\", le r\u00e9alisateur britannique pr\u00e9sente son film ce soir sur la Piazza Grande."], "alternativeTitle": ["Ken Loach pour \"I, Daniel Blake\" / VER_2016-08-11T17:08:45_sequence-1", "Vertigo du 11.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7742657.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843128", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843117"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Voyage en Cor\u00e9e du Nord avec une mission de la DDC", "id": "sound-1BE2C461-AF8A-45FE-AD72-32B99D6F1FA8", "durationSec": 298, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : La Ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res de Cor\u00e9e du Nord\r\nRapha\u00ebl Grand a eu l'occasion d'accompagner en Cor\u00e9e du Nord une mission de la Direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration suisse (DDC) qui y m\u00e8ne des projets humanitaires. Les journalistes, qui restent tr\u00e8s contr\u00f4l\u00e9s par le r\u00e9gime, ont notamment couvert le Congr\u00e8s au d\u00e9but du mois. En rediffusion.\r\n\r\n* * Voyage en Cor\u00e9e du Nord avec une mission de la DDC TUM - 11.08 - Reportage Cor\u00e9e du Nord\r\n*** Ce voyage maintenant... rare... que notre correspondant en Chine  a pu accomplir en mai dernier et que nous vous proposons en nouvelle diffusion.... \r\nun voyage dans le pays le plus ferm\u00e9 au monde: la Cor\u00e9e du Nord. \r\nRaphael Grand y a pass\u00e9 5 jours, avec notamment une mission de la DDC, la Direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration suisse, qui y m\u00e8ne des projets humanitaires. \r\nSur place, les journalistes sont \u00e9troitement encadr\u00e9s par les autorit\u00e9s... et sanctionn\u00e9s. \r\nUn correspondant de la BBC a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 au mois de mai pour un reportage jug\u00e9 \u00abtrop peu objectif\u00bb.\r\nLa Cor\u00e9e du Nord, pays sous surveillance. \r\nC'est donc \u00abaccompagn\u00e9\u00bb par le Minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res que Rapha\u00ebl Grand nous emm\u00e8ne \u00e0 Pyongyang. au cour de la propagande nord-cor\u00e9enne. Son reportage ( 17 mai 2016)\r\n SON, Digas 4'12\r\nVoyage dans un autre monde... \r\net un autre temps.... \r\nun reportage sign\u00e9 Raphael Grand.", "alternativeExcerpt": ["Rapha\u00ebl Grand a eu l'occasion d'accompagner en Cor\u00e9e du Nord une mission de la Direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration suisse (DDC) qui y m\u00e8ne des projets humanitaires. Les journalistes, qui restent tr\u00e8s contr\u00f4l\u00e9s par le r\u00e9gime, ont notamment couvert le Congr\u00e8s au d\u00e9but du mois. En rediffusion."], "alternativeTitle": ["Voyage en Cor\u00e9e du Nord avec une mission de la DDC / TUM_2016-08-11T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918553", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918550"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Vers une modernisation de l'Etat jurassien apr\u00e8s le vote de Moutier", "id": "sound-EB699F1E-A4DD-4AD7-8A12-4821D79B093D", "durationSec": 114, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Baptiste Ma\u00eetre, secr\u00e9taire du Parlement jurassien\r\nLe vote l'ann\u00e9e prochaine de la commune bernoise de Moutier sur son appartenance cantonale va enclencher toute une r\u00e9flexion autour du fonctionnement des institutions dans le Jura.\r\n\r\n* * Vers une modernisation de l'Etat jurassien apr\u00e8s le vote de Moutier 12h30 JU: Quel avenir pour le Parlement? \r\nC'est une l\u00e9gislature particuli\u00e8re et sans doute in\u00e9dite que traverse depuis quelques mois le Parlement jurassien. Le vote l'ann\u00e9e prochaine de la commune bernoise de Moutier sur son appartenance cantonale va naturellement enclencher toute une r\u00e9flexion autour du fonctionnement des institutions dans le Jura. Dans le cas d'un transfert, il faudrait int\u00e9grer les Pr\u00e9v\u00f4tois en tant qu'\u00e9lecteurs et plusieurs solutions sont envisageables.  Ga\u00ebl Klein. \r\n((Apr\u00e8s presque 40 ans de fonctionnement, l'Etat jurassien  veut moderniser ses structures. Et il entend revoir aujourd'hui le mode d'\u00e9lection, la composition et le fonctionnement du Parlement cantonal. Un Parlement compos\u00e9 aujourd'hui de 60 d\u00e9put\u00e9s et de 31 suppl\u00e9ants, qui si\u00e8ge en moyenne une fois par mois et qui co\u00fbte 1 million 400 000 francs par ann\u00e9e. \r\nMalgr\u00e9 plusieurs tentatives, tous les projets de r\u00e9forme propos\u00e9s ont \u00e9chou\u00e9, notamment une initiative qui demandait \u00e0 passer \u00e0 40 d\u00e9put\u00e9s. Mais l'\u00e9ch\u00e9ance du vote de Moutier en juin de l'ann\u00e9e prochaine repr\u00e9sente aujourd'hui l'opportunit\u00e9 r\u00eav\u00e9e de repenser ce Parlement. \r\nSon secr\u00e9taire Jean-Baptiste Ma\u00eetre. \r\nEntre la cr\u00e9ation d'une nouvelle circonscription \u00e9lectorale et la suppression de tous les districts avec un Parlement plus resserr\u00e9, tout est envisageable. Le sujet est d\u00e9licat, mais le gouvernement devrait esquisser d'ici l'automne un projet de r\u00e9forme qui permettrait d'int\u00e9grer la ville de Moutier. On retiendra encore qu'une r\u00e9duction du nombre de d\u00e9put\u00e9s n'entrainerait pas forc\u00e9ment d'\u00e9conomie directe sur le fonctionnement du l\u00e9gislatif, l'incidence serait plus indirecte avec une diminution probable du nombre d'interventions parlementaires \u00e0 traiter.))", "alternativeExcerpt": ["Le vote l\u2019ann\u00e9e prochaine de la commune bernoise de Moutier sur son appartenance cantonale va enclencher toute une r\u00e9flexion autour du fonctionnement des institutions dans le Jura."], "alternativeTitle": ["Vers une modernisation de l'Etat jurassien apr\u00e8s le vote de Moutier / 12H30_2016-08-11T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918602", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918599"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "JO 2016: des athl\u00e8tes suisses doivent recourir au financement participatif", "id": "sound-24FE52FA-2584-462E-9909-48A1ED58EAC0", "durationSec": 154, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sabrina Jaquet, joueuse de badminton suisse\r\nLa Neuch\u00e2teloise Sabrina Jaquet entre en lice la nuit prochaine dans le tournoi de badminton des JO. Comme beaucoup d'autres athl\u00e8tes suisses, elle doit se serrer la ceinture pour pouvoir vivre en pratiquant son sport. Elle a donc fait appel au public dans une campagne de financement participatif.\r\n\r\n* * JO 2016: des athl\u00e8tes suisses doivent recourir au financement participatif 12h30 financement JO\r\nNous vous avons parl\u00e9, cette semaine, de la difficult\u00e9 des athl\u00e8tes de vivre de leur sport... certains travaillent \u00e0 mi-temps... pour exercer et exceller dans leur passion... \r\nD'autres optent pour le financement participatif... \r\nSabrina Jaquet en fait partie. La neuch\u00e2teloise entre en lice la nuit prochaine dans le tounoi de Badminton des Jeux Olympiques. Comme beaucoup d'autres athl\u00e8tes suisses, elle doit se serrer la ceinture pour vivre et pratiquer son sport. Un sujet de Patrick D\u00e9l\u00e9troz", "alternativeExcerpt": ["La Neuch\u00e2teloise Sabrina Jaquet entre en lice la nuit prochaine dans le tournoi de badminton des JO. Comme beaucoup d'autres athl\u00e8tes suisses, elle doit se serrer la ceinture pour pouvoir vivre en pratiquant son sport. Elle a donc fait appel au public dans une campagne de financement participatif."], "alternativeTitle": ["JO 2016: des athl\u00e8tes suisses doivent recourir au financement participatif / 12H30_2016-08-11T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918602", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918590"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Jean-Paul Felley, expositions estivales valaisannes", "id": "sound-F1A36CDF-6F77-4CC3-998B-49E2075A6BD4", "durationSec": 689, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jean-Paul Felley est le commissaire de deux expositions qui se tiennent en Valais cet \u00e9t\u00e9. Il s'agit d'une part d'une double exposition d'Alain Bublex au Mus\u00e9e de Bagnes au Ch\u00e2ble et au barrage de Mauvoisin, et d'une intervention d'envergure de Vincent Lamouroux dans le village de Vercorin. \r\nRencontre avec Jean-Paul Felley, commissaire.", "alternativeExcerpt": ["Jean-Paul Felley est le commissaire de deux expositions qui se tiennent en Valais cet \u00e9t\u00e9. Il s'agit d'une part d'une double exposition d'Alain Bublex au Mus\u00e9e de Bagnes au Ch\u00e2ble et au barrage de Mauvoisin, et d'une intervention d'envergure de Vincent Lamouroux dans le village de Vercorin. \n\nRencontre avec Jean-Paul Felley, commissaire."], "alternativeTitle": ["Jean-Paul Felley, expositions estivales valaisannes / MAT_2016-08-11T07:37:15_l-invite-jean-paul-felley-exposition-est", "Les matinales d'Espace 2 du 11.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/2761348.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7836259", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-directeur du Centre Culturel Suisse \u00e0 Paris,Commissaire", "name": "Felley, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7836255"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Eric Cottier", "id": "sound-A3EB858D-4E1D-4C26-972A-3B089032EFC1", "durationSec": 294, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Eric Cottier, procureur g\u00e9n\u00e9ral du Canton de Vaud\r\n\"I Will Allways Love You, dans Bodyguard\", Whitney Houston \"Skyfall\", Ad\u00e8le \"Dieu est un fumeur de Havane\", Serge Gainsbourg\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Eric Cottier (REDIFF MP3 ERIC COTTIER JE 11/08) MP3 ERIC COTTIER \u00e9pisode 4\r\n  FIN PAROLE 3'43''\r\n((JEUDI\r\n-\tWhitney Houston, I Will Allways Love You, dans Bodyguard   \tFt 742\r\n-\tGainsbourg, Dieu est un fumeur de havane \t\t\t\tVf 3214\r\n-\tAd\u00e8le, Skyfall \t\tMPN 051012))", "alternativeExcerpt": ["\"I Will Allways Love You, dans Bodyguard\", Whitney Houston \"Skyfall\", Ad\u00e8le \"Dieu est un fumeur de Havane\", Serge Gainsbourg", "\"I Will Allways Love You, dans Bodyguard\", Whitney Houston \"Skyfall\", Ad\u00e8le \"Dieu est un fumeur de Havane\", Serge Gainsbourg", "\"I Will Allways Love You, dans Bodyguard\", Whitney Houston \"Skyfall\", Ad\u00e8le \"Dieu est un fumeur de Havane\", Serge Gainsbourg"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Eric Cottier", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Eric Cottier / JDM_2016-08-11T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Eric Cottier / JDM_2016-08-11T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918582", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918582", "ece-7918566"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 4 : Dans nos cordes (4/5): The Edge (U2), \"The Fly\"", "id": "sound-1B0D5145-AF51-4F86-9EA1-84D707D1963C", "durationSec": 298, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Xavier Oberson, professeur ordinaire de droit fiscal suisse et international \u00e0 la Facult\u00e9 de droit de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve\r\nDans nos cordes, saison 2, vous propose une plong\u00e9e dans cinq solos de guitare mythiques. Cinq solos de \"guitar heroes\". Lorence Milasevic et son expert en la mati\u00e8re, Xavier Oberson, racontent ensemble histoire, anecdotes, contexte de ces morceaux qui ont mis le doigt dans la prise, cr\u00e9\u00e9 des modes, hurl\u00e9 des \u00e9poques...\r\n\r\n* * Dans nos cordes (4/5): The Edge (U2), \"The Fly\" 4)The EDGE, The fly (U2) (album Achtung baby), 1991\r\nJINGLE!\r\nINTRO (sur musique) \r\nLe monde \u00e9tait charg\u00e9 de questions, dans Great Curve de Talking heads. Dans The Fly, de U2, les \u00e9toiles tombent du ciel, le monde tombe dans l'obscurit\u00e9 et ce n'est un secret pour personne.\r\n  Episode 4, fin paroles \u00e0 3'31\r\nEXTRO\u00a0: DANS NOS CORDES, r\u00e9alis\u00e9 par Lorence Milasevic et Xavier Oberson, \u00e0 retrouver pour un nouvel et dernier \u00e9pisode demain matin\u00a0!", "alternativeExcerpt": ["Dans nos cordes, saison 2, vous propose une plong\u00e9e dans cinq solos de guitare mythiques. Cinq solos de \"guitar heroes\". Lorence Milasevic et son expert en la mati\u00e8re, Xavier Oberson, racontent ensemble histoire, anecdotes, contexte de ces morceaux qui ont mis le doigt dans la prise, cr\u00e9\u00e9 des modes, hurl\u00e9 des \u00e9poques..."], "alternativeTitle": ["Dans nos cordes (4/5): The Edge (U2), \"The Fly\" / JDM_2016-08-11T07:24:00_les-series-d-ete-de-l-info-4", "Le Journal du matin du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918575", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918564"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Fringale d'\u00e9t\u00e9: contr\u00f4le social et habitudes alimentaires", "id": "sound-DC271866-BF92-436D-9629-C11C6AE1DE06", "durationSec": 386, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Explorer des faits inattendus et d\u00e9construire des croyances sur la nourriture, c'est l'objectif de fringale d'\u00e9t\u00e9. Une s\u00e9rie de capsules \u00e0 croquer pour comprendre nos pulsions et d\u00e9coder nos envies en termes d'alimentation. Avec G\u00e9raldine Coppin, docteure en psychologie et chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, au Centre interfacultaire des sciences affectives. Episode 9: Contr\u00f4le social et habitudes alimentaires. Une s\u00e9rie r\u00e9alis\u00e9e par Pauline Vrolixs.\r\n\r\n* * Explorer des faits inattendus et d\u00e9construire des croyances sur la nourriture, c'est l'objectif de fringale d'\u00e9t\u00e9. Une s\u00e9rie de capsules \u00e0 croquer pour comprendre nos pulsions et d\u00e9coder nos envies en termes d'alimentation. Avec G\u00e9raldine Coppin, docteure en psychologie et chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, au Centre interfacultaire des sciences affectives. Episode 9: Contr\u00f4le social et habitudes alimentaires. Une s\u00e9rie r\u00e9alis\u00e9e par Pauline Vrolixs.", "alternativeExcerpt": ["Explorer des faits inattendus et d\u00e9construire des croyances sur la nourriture, c\u02b9est l\u02b9objectif de fringale d\u02b9\u00e9t\u00e9. Une s\u00e9rie de capsules \u00e0 croquer pour comprendre nos pulsions et d\u00e9coder nos envies en termes d\u02b9alimentation. Avec G\u00e9raldine Coppin, docteure en psychologie et chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, au Centre interfacultaire des sciences affectives. Episode 9: Contr\u00f4le social et habitudes alimentaires. Une s\u00e9rie r\u00e9alis\u00e9e par Pauline Vrolixs."], "alternativeTitle": ["Fringale d'\u00e9t\u00e9: contr\u00f4le social et habitudes alimentaires / OEP_2016-08-11T09:55:47_sequence-2", "On en parle du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843138", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843136"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Rio 2016: le quatre sans barreur de Lucas Tram\u00e8r remporte l'or olympique", "id": "sound-EF14FBAA-D597-4575-A9BF-A4D35F8E1C9F", "durationSec": 211, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOUT2016\r\nLa Suisse a remport\u00e9 une nouvelle m\u00e9daille d'or ce jeudi, en aviron. Ce titre \u00e9tait attendu et le quatuor suisse constitu\u00e9 de Simon Niepmann, Lucas Tram\u00e8r, Simon Sch\u00fcrch et Mario Gyr \u00e9tait favori.\r\n\r\n* * Rio 2016: le quatre sans barreur de Lucas Tram\u00e8r remporte l'or olympique  \r\nEt \u00e0 18h . on tout de suite se rendre \u00e0 Rio, ou vous \u00eates un de nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux, Jo\u00ebl Robert, bonsoir !\r\nNouvel exploit de la Suisse aujourd'hui \u00e0 Rio. Apr\u00e8s l'or de Fabian Cancellera hier, une nouvelle m\u00e9daille d'or, gagn\u00e9e \u00e0 sueur de la rame, on est donc en aviron.\r\nJo\u00ebl : ce titre \u00e9tait attendu, le quatuor suisse \u00e9tait favori. Mais ca n'enl\u00e8ve rien \u00e0 leur m\u00e9rite .\r\nRelance : autre rendez-vous tr\u00e8s attendu du c\u00f4t\u00e9 suisses, c'est le quart de final de tennis pour la paire Hingis-Bascinsky .", "alternativeExcerpt": ["La Suisse a remport\u00e9 une nouvelle m\u00e9daille d'or ce jeudi, en aviron. Ce titre \u00e9tait attendu et le quatuor suisse constitu\u00e9 de Simon Niepmann, Lucas Tram\u00e8r, Simon Sch\u00fcrch et Mario Gyr \u00e9tait favori."], "alternativeTitle": ["Rio 2016: le quatre sans barreur de Lucas Tram\u00e8r remporte l'or olympique / FOR_2016-08-11T18:04:00_developpement-3", "Forum du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918618", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918613"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Hugo Fasel, directeur de Caritas Suisse", "id": "sound-3EA4FF84-5BDC-429D-BC28-5C77FD62B8BF", "durationSec": 1452, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gremaud, Yannick\r\nRiche parmi les riches, la Suisse n'en est pas moins confront\u00e9e au probl\u00e8me de la pauvret\u00e9. On estime que plus d'un million de personnes sont concern\u00e9es. A l'heure ou la pression pour une r\u00e9duction de l'aide sociale n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi vive, quelle politique d\u00e9velopper pour freiner et pr\u00e9venir cette pauvret\u00e9?\r\n\r\n* * Hugo Fasel, directeur de Caritas Suisse (HUGO FASEL DIR CARITAS - DIR STUDIO PALAIS FEDERAL) INVITE MATINALE - HUGO FASEL \r\nHugo Fasel, directeur de Caritas Suisse direct du studio du Palais - portable en cas de besoin ** 22 - accueilli par Yannick Gremaud ** 94\u00a0\r\nHeure\r\nRiche parmi les riches, la Suisse n'en est pas moins confront\u00e9e au probl\u00e8me de la pauvret\u00e9. On estime que plus d'un million de personnes en Suisse vivent dans la pauvret\u00e9 ou juste au-dessus du seuil de pauvret\u00e9. Pr\u00e8s d'une personne sur cinq n'est par exemple pas en mesure d'honorer une d\u00e9pense inattendue de 2'000 francs - type facture de dentiste. A l'heure ou la pression pour une r\u00e9duction de l'aide sociale n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi vive, quelle politique d\u00e9velopper pour lutter et pr\u00e9venir la pauvret\u00e9?... Notre invit\u00e9 ce matin est Hugo Fasel, directeur de Caritas Suisse...en direct du studio du Palais F\u00e9d\u00e9ral\r\nUn million?\r\n-Hugo Fasel est-ce qu'on ne grossit pas le trait\u00a0 en parlant d'un million de personnes vivant dans la pauvret\u00e9 en Suisse..\r\nQui sont les pauvres?\r\n-Les pauvres qui ressortent de votre manuel de la pauvret\u00e9, c'est qui, c'est quoi..\r\n-Ce ne sont clairement pas seulement ceux qui ont des difficult\u00e9s financi\u00e8res...\r\n-C'est n'avoir aucune formation, aucune perspective, un statut de s\u00e9jour incertain..\r\n-Les plus touch\u00e9s ce sont toujours les familles monoparentales ? \r\n-Mais ceux qui ont \u00e9puis\u00e9 leurs droits aux prestations de l'assurance-ch\u00f4mage sont aussi particuli\u00e8rement fragiles...\r\nPlus un tabou?\r\n-On dit qu'il y a dix ans encore la pauvret\u00e9 \u00e9tait un tabou dans notre riche Suisse, mais que ce ne serait plus le cas aujourd'hui... il y a vraiment changement de mentalit\u00e9 ?\r\nProbl\u00e8me de soci\u00e9t\u00e9?\r\n-Pour vous clairement la pauvret\u00e9 n'est pas un probl\u00e8me individuel, mais un probl\u00e8me de soci\u00e9t\u00e9..\r\nPolitique nationale contre la pauvret\u00e9x\r\n-Vous appelez de vos voeux une politique nationale de lutte contre la pauvret\u00e9...\r\n-Elle doit prendre quelle forme?\r\n-Qu'est-ce qu'une politique nationale pourrait faire de mieux que ce que font communes et cantons en la mati\u00e8re..\r\n-La Conf\u00e9d\u00e9ration devrait-elle s'imiscer dans le dossier.. pour permettre une politique plus coh\u00e9rente en la mati\u00e8re...\r\nPr\u00e9venir\r\n-Vous dites il ne suffit pas de combattre la pauvret\u00e9, il faut aussi la pr\u00e9venir...mais comment..\r\nAfrique\r\n-On vient de parler avec raison de la situation de pr\u00e9carit\u00e9 que vivent malgr\u00e9 tout bon nombre de Suisses, mais m\u00eame si les comparaisons sont particuli\u00e8rement d\u00e9licates en la mati\u00e8re, globalement cette situation n'est rien en regard de ce que vivent actuellement des millions de personnes en Afrique de l'Est ?\r\n-Rien qu'en Ethiopie, plus de 10 millions de personnes sont touch\u00e9es par la p\u00e9nurie d'eau et de denr\u00e9es alimentaires. Au Kenya, au Somaliland et en Somalie, la situation est \u00e9galement tr\u00e8s critique..\r\n-Vous \u00eates actif sur ce terrain depuis l'automne dernier d\u00e9j\u00e0, date du d\u00e9but de la crise... vous venez d'ailleurs de lancer un nouveau plan d'urgence de plus de 2 millions de francs ?  Sur quoi allez-vous mettre l'accent ?\r\n-Ces prochaines semaines vous allez fournir aux communaut\u00e9s touch\u00e9es,  des boufs de trait qui permettront de labourer les champs et de les pr\u00e9parer aux semailles... \u00e7a c'est clairement pour du plus long terme ?\r\n-Le ph\u00e9nom\u00e8ne climatique qui frappe particuli\u00e8rement l'Ethiopie survient tous les deux \u00e0 sept ans. Il affecte le r\u00e9gime des pluies et se traduit aussi bien par des s\u00e9cheresses que par des inondations. Difficile d'y faire efficament face ? \r\n-Les op\u00e9rations ponctuelles, ne sont dans le fond qu'un empl\u00e2tre sur une jambe de bois ?\r\n-Est-ce que parfois, face \u00e0 l'immensit\u00e9 de la t\u00e2che, vous n'\u00eates pas un peu d\u00e9courag\u00e9...\r\nImage de l'humanitaire\r\n-Paradoxalement l'humanitaire a pourtant le vent en poupe..  en tout cas en terme d'image... plus facile que par le pass\u00e9 de r\u00e9colter des fonds ?\r\n-Que vous inspire les d\u00e9rives que cet engouement peut engendrer... on a vu tout r\u00e9cemment une agence de voyage, proposer \u00e0 ses clients - entre une invitation \u00e0 un cours de plong\u00e9e sous-marine et une mission surf -  de venir en aide aux migrants d\u00e9barqu\u00e9s sur les c\u00f4tes italiennes ? (Concr\u00e8tement le touriste humanitaire est  charg\u00e9 du recueil des donn\u00e9es personnelles des migrants, de l'\u00e9valuation de l'\u00e9tat de sant\u00e9 des personnes \u00e0 la descente des bateaux ou encore de participer aux \u00e9ventuelles t\u00e2ches de recherche des familles en Europe.. On nage en plein d\u00e9lire.. ou \u00e0 y regarder de plus pr\u00e8s, \u00e7a peut avoir une certaine utilit\u00e9 malgr\u00e9 tout....", "alternativeExcerpt": ["Riche parmi les riches, la Suisse n'en est pas moins confront\u00e9e au probl\u00e8me de la pauvret\u00e9. On estime que plus d'un million de personnes sont concern\u00e9es. A l'heure ou la pression pour une r\u00e9duction de l'aide sociale n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi vive, quelle politique d\u00e9velopper pour freiner et pr\u00e9venir cette pauvret\u00e9?", "Riche parmi les riches, la Suisse n'en est pas moins confront\u00e9e au probl\u00e8me de la pauvret\u00e9. On estime que plus d'un million de personnes sont concern\u00e9es. A l'heure ou la pression pour une r\u00e9duction de l'aide sociale n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi vive, quelle politique d\u00e9velopper pour freiner et pr\u00e9venir cette pauvret\u00e9?", "Riche parmi les riches, la Suisse n'en est pas moins confront\u00e9e au probl\u00e8me de la pauvret\u00e9. On estime que plus d'un million de personnes sont concern\u00e9es. A l'heure ou la pression pour une r\u00e9duction de l'aide sociale n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi vive, quelle politique d\u00e9velopper pour freiner et pr\u00e9venir cette pauvret\u00e9?"], "alternativeTitle": ["Hugo Fasel, directeur de Caritas Suisse", "Hugo Fasel, directeur de Caritas Suisse / JDM_2016-08-11T07:36:00_l-invite-du-journal", "Hugo Fasel, directeur de Caritas Suisse / JDM_2016-08-11T07:36:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918584", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur - Caritas Suisse", "name": "Fasel, Hugo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918584", "ece-7918574"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un ministre socialiste zurichois soutient une interdiction de la burqa", "id": "sound-CAF69777-2030-4618-9B8B-B23D7D15521C", "durationSec": 103, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le ministre socialiste zurichois de la S\u00e9curit\u00e9 Mario Fehr se dit \u00e0 son tour favorable \u00e0 l'interdiction de la burqa en Suisse, ce jeudi dans la NZZ.\r\n\r\n* * Un ministre socialiste zurichois soutient une interdiction de la burqa 12h30 PS: No Burqua \u00e0 ZH ?\r\nLes partisans d'une interdiction de la burqa en Suisse peuvent d\u00e9sormais compter sur un soutien de poids. Le ministre socialiste zurichois de la s\u00e9curit\u00e9 se dit en faveur d'une telle interdiction. Mario Fehr s'exprime ce matin dans la NZZ. Et le moins que l'on puisse dire, Rouven Gueissaz, c'est qu'il n'y va pas par quatre chemins.\r\nDIR ST ZH\r\nUn Conseiller d'\u00e9tat de gauche qui rejoint le camp des partisans d'une interdiction. Une prise de position surprenante, et surtout sans langue de bois. Le port de la burqa n'est en rien compatible avec les valeurs suisses, explique Mario Fehr. \"Dans une soci\u00e9t\u00e9 lib\u00e9rale, chacun montre son visage\". Pour le ministre de la s\u00e9curit\u00e9, le d\u00e9bat est n\u00e9cessaure. Lui m\u00eame dit n'avoir aucune compr\u00e9hension pour les touristes qui parcourent la Bahnhofstrasse de Zurich avec un voile int\u00e9gral. Les \u00e9trangers doivent se plier aux coutumes suisses, insiste encore Mario Fehr. Il y voir une mani\u00e8re de pr\u00e9venir le djihadisme... que ce soit pour le port du voile ou lorsqu'il s'agit de serrer la main de son institutrice \u00e0 l'\u00e9cole. Des cas de refus \u00e0 B\u00e2le-Campagne avaient \u00e9t\u00e9 largement m\u00e9diatis\u00e9s le printemps dernier.\r\n**** Et la prise de position de Mario Fehr intervient dans un contexte tendu en Suisse. L'interdiction de la burqa vient d'entrer en vigueur au Tessin.\r\nLe 1er juillet, oui. Le ministre zurichois fait pr\u00e9cis\u00e9ment r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'exp\u00e9rience du Tessin, o\u00f9 l'application de la loi se fait dans un climat beaucoup moins serein qu'attendu. Mais Mario Fehr s'engage sur un terrain glissant. Le Grand Conseil zurichois rejetait ce printemps une initiative parlementaire en faveur d'une interdiction, cela alors m\u00eame qu'une autre initiative en est au stade de la r\u00e9colte des signatures au niveau national.\r\nRouven Gueissaz en direct... de Z\u00fcrich.", "alternativeExcerpt": ["Le ministre socialiste zurichois de la S\u00e9curit\u00e9 Mario Fehr se dit \u00e0 son tour favorable \u00e0 l'interdiction de la burqa en Suisse, ce jeudi dans la NZZ. "], "alternativeTitle": ["Un ministre socialiste zurichois soutient une interdiction de la burqa / 12H30_2016-08-11T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918602", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918589"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Je me mets au milieu mais laissez-moi dormir", "id": "sound-56F3D7C4-6D82-4E20-B694-BAAF150B07EA", "durationSec": 293, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'amour \u00e0 trois, c'\u00e9tait compliqu\u00e9 juste apr\u00e8s Mai 68 et \u00e7a le reste aujourd'hui. Le metteur en sc\u00e8ne Dorian Rossel transpose \u00e0 la sc\u00e8ne le film culte de Jean Eustache, \"La maman et la putain\". Dr\u00f4le, vive, cynique, cette cr\u00e9ation romande revient d'une triomphale tourn\u00e9e fran\u00e7aise. \r\nThierry Sartoretti vous recommande cette ultime s\u00e9ance de rattrapage \u00e0 Gen\u00e8ve, Th\u00e9\u00e2tre de l'Orangerie jusqu'au 20 ao\u00fbt 2016.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019amour \u00e0 trois, c\u2019\u00e9tait compliqu\u00e9 juste apr\u00e8s Mai 68 et \u00e7a le reste aujourd\u2019hui. Le metteur en sc\u00e8ne Dorian Rossel transpose \u00e0 la sc\u00e8ne le film culte de Jean Eustache, \"La maman et la putain\". Dr\u00f4le, vive, cynique, cette cr\u00e9ation romande revient d\u2019une triomphale tourn\u00e9e fran\u00e7aise. \n\nThierry Sartoretti vous recommande cette ultime s\u00e9ance de rattrapage \u00e0 Gen\u00e8ve, Th\u00e9\u00e2tre de l\u2019Orangerie jusqu\u2019au 20 ao\u00fbt 2016."], "alternativeTitle": ["Je me mets au milieu mais laissez-moi dormir / MAT_2016-08-11T07:27:15_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 11.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7934267.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7836259", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7836257"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Anomalie fiscale r\u00e9v\u00e9l\u00e9e pour Airbnb en France", "id": "sound-2674D97C-307D-4496-9BB4-1C54BE984422", "durationSec": 95, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La plateforme communautaire de location et de r\u00e9servations de logements de particuliers Airbnb ne paierait que 72'000 francs d'imp\u00f4ts en France, pour un chiffre d'affaires estim\u00e9 \u00e0 70 millions, r\u00e9v\u00e8le ce jeudi le quotidien Le Parisien/Aujourd'hui en France.\r\n\r\n* * Anomalie fiscale r\u00e9v\u00e9l\u00e9e pour Airbnb en France 12h30 La farce imp\u00f4t Airbnb en France\r\nAirbnb, la plateforme communautaire de location et de r\u00e9servations de logements de particuliers ne paierait que 72.000 francs d'imp\u00f4ts en France ! \r\nUne somme d\u00e9risoire... quand on sait que le chiffre d'affaires de la filiale fran\u00e7aise de l'enseigne am\u00e9ricaine est estim\u00e9, car il n'a pas de donn\u00e9es officielles,  \u00e0 70 millions de francs l'an dernier.\r\nCes chiffres ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9s ce matin par Le Parisien-Aujourd'hui en France. La presse s'interroge sur cette anomalie fiscale, Estelle Braconnier...\r\n(( Le leader mondial de l'h\u00e9bergement sur internet semble faire un v\u00e9ritable tour de passe passe \u00e0 la lecture de ces chiffres...\r\nLa France est son deuxi\u00e8me march\u00e9 apr\u00e8s les Etats-Unis, il y compte aujourd'hui 300.000 annonces contre 30.000 seulement en 2013.\r\nSon d\u00e9veloppement est donc explosif et pourtant il ne paye que tr\u00e8s peu d'imp\u00f4ts !\r\nMais je vais vous d\u00e9c\u00e9cevoir, il n'y a l\u00e0 aucun passe-droit ou tour de magie mais tout simplement de l'optimisation fiscale...\r\nEn r\u00e9sum\u00e9, les b\u00e9n\u00e9fices de l'entreprises, gard\u00e9s pr\u00e9cieusement secrets, sont cons\u00e9quents dans l'hexagone mais quand les clients paient pour des services Airbnb en France, l'argent tombe dans l'escarcelle de deux soci\u00e9t\u00e9s \u00e9trang\u00e8res, l'une irlandaise et l'autre britannique.\r\nLa filiale fran\u00e7aise d\u00e9clare ouvertement des activit\u00e9s limit\u00e9es qui se r\u00e9sument au marketting et \u00e0 la promotion de la marque.\r\nElle aurait du coup logiquement qu'une petite d\u00e9claration fiscale \u00e0 remplir.\r\nLes repr\u00e9sentants d'Airbnb peuvent annoncer, la t\u00eate haute, qu'ils se conforment aux lois fiscales dans les pays o\u00f9 ils se sont implant\u00e9s.\r\nDu c\u00f4t\u00e9 du Minist\u00e8re fran\u00e7ais des Finances on ne souhaite pas commenter le statut de l'entreprise am\u00e9ricaine.\r\nDe quoi confirmer l'adage qui dit que le silence est d'or ! ))", "alternativeExcerpt": ["La plateforme communautaire de location et de r\u00e9servations de logements de particuliers Airbnb ne paierait que 72'000 francs d'imp\u00f4ts en France, pour un chiffre d'affaires estim\u00e9 \u00e0 70 millions, r\u00e9v\u00e8le ce jeudi le quotidien Le Parisien/Aujourd'hui en France."], "alternativeTitle": ["Anomalie fiscale r\u00e9v\u00e9l\u00e9e pour Airbnb en France / 12H30_2016-08-11T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918602", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918597"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journal de 06h00 : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-EFDDC2CB-EC9B-4AB3-937C-1D68E5229A97", "durationSec": 899, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Maudet, ministre genevois en charge de la s\u00e9curit\u00e9;Nicolas Mattenberger, pr\u00e9sident de la commission des affaires judiciaires du Grand Conseil vaudois;S\u00e9bastien Fanti, pr\u00e9pos\u00e9 valaisan \u00e0 la protection des donn\u00e9es;G\u00e9rard Koymans, pr\u00e9sident de l'Association de dronistes airshoot;Lota, Laxmi ;Franck Mermier, chercheur au CNRS et sp\u00e9cialiste du Y\u00e9men;vigna;Vigna, Anne ;Mariano Rajoy, pr\u00e9sident du gouvernement espagnol  par interim\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(02/ECHANGE INFORMATIONS CH-FR ITV MAUDET) Les \u00e9changes d'information peuvent reprendre entre Paris et Berne... Informations judiciaires sur les candidats \u00e0 des postes \u00e0 risques en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9... \r\nDepuis quelques mois... et en pleine p\u00e9riode de lutte contre le terrorisme, la France refusait de transmettre \u00e0 la Suisse les ant\u00e9c\u00e9dents judiciaires de ses citoyens qui voulaient travailler par exemple dans un a\u00e9roport... comme bagagiste, ou agent d'entretient... \r\nBlocage \u00e9trange...qui s'explique notamment par une affaire qui date de la fin de l'ann\u00e9e derni\u00e8re... Les autorit\u00e9s genevoises avaient retir\u00e9 leur badge d'acc\u00e8s au tarmac \u00e0 une trentaine de travailleurs de Gen\u00e8ve A\u00e9roport... au nom du principe de pr\u00e9caution... sans donner de raisons pr\u00e9cises... certains ont saisi la justice... \r\nBref, cette affaire est sans doute une des raisons de la crispation fran\u00e7aise... Dans tous les cas,  Fedpol annon\u00e7ait hier qu'une solution avait \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e... et la reprise des \u00e9changes d'information... Pierre Maudet, ministre genevois en charge de la s\u00e9curit\u00e9 est satisfait...\r\n(11/ALLEMAGNE: PERQUISITIONS PAPIER) Et l'Allemagne de son c\u00f4t\u00e9 prend elle aussi des mesures en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9... \r\nLe Ministre allemand de l'Int\u00e9rieur doit pr\u00e9senter aujourd'hui une s\u00e9rie de mesures pour lutter contre le terrorisme... \r\nC'est la r\u00e9ponse du gouvernement aux deux attentats de juillet, revendiqu\u00e9s par le groupe Etat Islamique... \r\nLes m\u00e9dias allemands ont d\u00e9voil\u00e9 certaines de ces mesures attendues... Et annoncent notamment une acc\u00e9l\u00e9ration des proc\u00e9dures d'expulsions... Et la cr\u00e9ation d'un nouveau d\u00e9lit \"menace pour la s\u00e9curit\u00e9 publique\", passible d'expulsion, selon le Bild qui cite des sources proches des services de s\u00e9curit\u00e9...\r\nEt par ailleurs, les autorit\u00e9s allemandes ont proc\u00e9d\u00e9 hier \u00e0 plusieurs perquisitions dans les milieux islamistes, Blandine Milcent...\r\n(21/MULTI RIO: PAPIER CANCELLARA) Revenir aux Jeux... et remporter le contre la montre, comme il y a huit ans... quoi r\u00eaver de mieux... La joie de Fabian Cancellara hier... Un bernois qui termine sa carri\u00e8re en beaut\u00e9 avec cette deuxi\u00e8me m\u00e9daille d'or apr\u00e8s son succ\u00e8s de P\u00e9kin en 2008... Trois m\u00e9dailles au total au palmar\u00e8s de Cancellara...qui s'est impos\u00e9 hier dans le contre la montre... Devant le n\u00e9erlandais Tom Dumoulin, devant Chris Froom aussi... A 47 '' de Dumoulin et plus d'une minute de Froom... Laurent Bastardoz...\r\n(01/NOUVEAU DESAVEU JUSTICE VAUDOISE PI) Le Tribunal F\u00e9d\u00e9ral rappelle \u00e0 l'ordre la justice vaudoise, une nouvelle fois, dans le cadre d'une enqu\u00eate sur une grosse affaire de stup\u00e9fiants. \r\nLes juges de Mon Repos, saisis par l'un des suspects demandent au minist\u00e8re public d'envisager la r\u00e9cusation de deux inspecteurs... \r\nDemande du plaignant initialement rejet\u00e9e par la justice cantonale... \r\nC'est une nouvelle victoire pour cet homme qui a r\u00e9cemment obtenu, en derni\u00e8re instance \u00e9galement, la r\u00e9cusation d'un procureur... Et c'est aussi le dernier \u00e9pisode d'une saga qui interroge sur les m\u00e9thodes de la justice vaudoise... Explications...  Michael Peuker...\r\n(D2/CH : UN DRONE FILME UNE CENTRALE NUCLEAIRE) Un Argovien a film\u00e9 avec une drone le r\u00e9acteur de la centrale nucl\u00e9aire de Leibstadt. \r\nIl a post\u00e9 la semaine derni\u00e8re sur youtube et facebook deux s\u00e9quences film\u00e9es... L'une montre le r\u00e9acteur en activit\u00e9, avec son nuage, l'autre l'int\u00e9rieur de la cuve de refroidissement, sans couvercle, et pendant la p\u00e9riode actuelle de r\u00e9vision annuelle. \r\nEn Suisse, aucune loi n'interdit aux drones de survoler des centrales nucl\u00e9aires ou des barrages... contrairement aux pays voisins.... \r\nMais cette affaire soul\u00e8ve bien des questions. Alain Arnaud .\r\n(16/OTAN: QUID DE LA TURQUIE D'ERDOGAN) ***L'appartenance de la Turquie n'est pas remise en question... apr\u00e8s la tentative de coup d'Etat du 15 juillet et la reprise en main du pays...\r\nNi la Turquie ni l'OTAN n'envisagent de s'\u00e9loigner... A en croire des d\u00e9clarations d'hier... Celle du porte parole du pr\u00e9sident turc indiquant que la Russie restait un membre fort de l'OTAN... \r\n'Alliance Atlantique aussi a publi\u00e9 un communiqu\u00e9 dans le m\u00eame sens... \r\nD\u00e9cryptage de ces d\u00e9clarations d'amour...avec Laxmi Lotha \u00e0 Bruxellles...\r\n(13/BOMBARDEMENTS AU YEMEN ITV MERMIER) La guerre s'intensifie au Y\u00e9men... \r\nLes pourparlers de paix organis\u00e9s par l'ONU au Koweit ont pris fin vendredi dernier, sans r\u00e9sultat. \r\nEt la coalition men\u00e9e par l'Arabie saoudite a repris ses bombardements sur la capitale Sanaa. \r\nAlors que les rebelles houthistes et le parti de l'ancien pr\u00e9sident Saleh ont annonc\u00e9 la formation d'un conseil de gouvernement. \r\nL'heure est au renforcement des combats. \r\nPour le chercheur au CNRS et sp\u00e9cialiste du Y\u00e9men Franck Mermier, le risque est bien de voir le conflit s'\u00e9terniser.  \r\n  ITV MERMIER \r\nDes propos recueillis par Etienne Kocher.\r\n(D6/ RIO : BOULEVARD OLYMPIQUE, L'URBANISME DES JO) On retourne \u00e0 Rio... Mais cette fois... loin des stades... et des baissins.. Direction le vieux port... qui a chang\u00e9 de visage avec ces jeux... \r\nLe quartier est devenu comme le souhaitait le maire de Rio, un \"petit Barcelone\" avec des \u00e9quipements tourn\u00e9s essentiellement vers le tourisme. \r\nUne zone gard\u00e9e jalousement jusqu'\u00e0 l'ouverture des Jeux et que les cariocas d\u00e9couvrent en ce moment.  Anne Vigna.\r\nL'\u00e2me de Rio... sur un air de Samba... Et on y retournera \u00e0 Rio.. avec nos correspondants \u00e0 la radio... Mais aussi sur RTS 2 pour suivre le quart de finale du double dame... qui va opposer Tim\u00e9a Bascinsky et Martina Hingis.. A deux soeurs, les saours Chan, deux tawanaises...ce sera \u00e0 17 heures, heure suisse...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Le temps sera bien ensoleill\u00e9 aujourd'hui...\r\nIl y aura encore quelques bancs de nuages ce matin sur le Nord du Plateau et le long des Pr\u00e9alpes...\r\nNuages aussi en fin d'apr\u00e8s midi sur les cr\u00eates et le nord ouest... Temp\u00e9ratures 12 \u00e0 21 degr\u00e9s, 22 en Valais... Il fera un peu plus chaud demain, 24 degr\u00e9s.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) La journ\u00e9e s'annonce radieuse! seuls quelques nuages arriveront en soir\u00e9e par le Jura. L'atmosph\u00e8re\r\nest encore fra\u00eeche avec au maximum 19\u00b0. Une petite bise augmentera la sensation de fra\u00eecheur, en particulier sur le Bassin l\u00e9manique.\r\nLa journ\u00e9e de demain sera tr\u00e8s similaire: beaucoup de soleil mis \u00e0 part quelques bancs nuageux, le matin cette fois. Le mercure montera un peu plus: maximum 23\u00b0. Peu de vent.\r\n(10/ESPAGNE TENTATIVE DE FORMER UN GVT: SON RAJOY (rep 22h30)) Les tractations continuent en Espagne pour tenter de former un gouvernement. Depuis 8 mois, et apr\u00e8s deux \u00e9lections l\u00e9gislatives, l'Espagne dispose toujours d'un gouvernement int\u00e9rim. Les centristes lib\u00e9raux pourraient permettre une avanc\u00e9e afin que Mariano Rajoy (Ra-ro\u00ef), d\u00e9sign\u00e9 par le roi Felipe VI, soit \u00e9lu pr\u00e9sident du gouvernement. Mais le chemin reste encore long, il faut le soutien des socialistes, du leader Pedro Sanchez. Mariano Rajoy, dans une conf\u00e9rence de presse mardi, a expliqu\u00e9 son sc\u00e9nario id\u00e9al.\r\n((TRAD :\u00ab J'aimerai que le budget 2017 soit approuv\u00e9 \u00e0 temps. C'est \u00e0 dire le pr\u00e9senter au parlement espagnol avant le 1er octobre.  Et j'aimerai, et je crois que nous devons tous faire un effort pour y parvenir, qu'avant le 15 octobre, nous puissions remettre \u00e0 l'Union europ\u00e9enne, nos engagements pour respecter le d\u00e9ficit que nous a indiqu\u00e9 la commission europ\u00e9enne. J'insiste car c'est le plus important. Car nous sommes en train de parler de sujets essentiels pour la croissance \u00e9conomique et pour la cr\u00e9ation de l'emploi en Espagne. Voici le sc\u00e9nario que je pr\u00e9f\u00e9rerai et c'est celui aussi de M. Rivera, leader des centristes lib\u00e9raux. Mais si le leader socialiste Pedro Sanchez ne change pas sa position et continue de vouloir voter non, l'investiture sera impossible. J'aimerai que l'investiture se fasse, qu'elle se d\u00e9roule bient\u00f4t. Je ferai tout ce que je peux et m\u00eame ce que je ne peux pas pour l'obtenir et j'esp\u00e8re qu'\u00e0 court terme, nous soyons tous capables de prendre des d\u00e9cisions qui soient pour le b\u00e9n\u00e9fice et les int\u00e9r\u00eats des Espagnols \u00bb.))", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-08-11T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-08-11T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918583", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laxmi, Lota", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918583", "ece-7918567"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Aux origines du tube \"Garota de Ipanema\", symbole musical de Rio", "id": "sound-73D21CD7-5EFC-4BB6-BD36-1E773ABCE1D8", "durationSec": 149, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait de la fille d'Ipanema\r\nA l'ouverture de Jeux olympiques, la mannequin br\u00e9silienne Gisele B\u00fcndchen d\u00e9filait sur la chanson \"Garota de Ipanema\", compos\u00e9e par Tony Jobim et Vinicius de Moraes en 1962. Retour sur les origines de cette chanson, inspir\u00e9e par la Carioca Hel\u00f4 Pinheiro.\r\n\r\n* * Aux origines du tube \"Garota de Ipanema\", symbole musical de Rio Et maintenant, cet air que tout le monde conna\u00eet ...\r\nDigas \r\nSON ....\r\nA Garota de Ipanema, la fille d'Ipanema ...  C'est l'un des tubes les plus vendus au monde. A l'ouverture de Jeux Olympiques, la mannequin br\u00e9silienne Gisele B\u00fcndchen d\u00e9filait sur cette chanson. Une chanson compos\u00e9e par Tony Jobim et Vinicius de Moraes en 1962 et qui raconte l'histoire de cette fille ... bronz\u00e9e, grande, qui passe en ignorant ses admirateurs ... Katja Schaer\r\nEt cette fille, elle passait, il y a plus d'un demi si\u00e8cle d\u00e9j\u00e0 - vous le disiez sur la plage d'Ipanema. La chanson, enregistr\u00e9e une premi\u00e8re fois en 1962, se transforme en tube mondial - notamment gr\u00e2ce \u00e0 la version jou\u00e9e par Stan Getz et Jo\u00e3o Gilberto. La chanson en anglais, elle, est ensuite reprise - par des centaines d'interpr\u00e8te. \r\nMais ce que l'on ne sait pas toujours ... c'est que cette fille d'Ipanema, elle a vraiment exist\u00e9 ?\r\nEh bien oui, et elle existe toujours d'ailleurs. La fille d'Ipanema, c'est Heloisa Pinheiro. Et Heloisa Pinheiro, il y a 54 ans, se promenait sur cette plage, inspirant Jobim et Moraes. Mais l'histoire ne s'arr\u00eate pas l\u00e0. La belle jeune femme - elle a dix-sept \u00e0 l'\u00e9poque - se lie d'amiti\u00e9 avec les deux artistes. Tony Jobim tombera d'ailleurs amoureux d'elle, au point de la demander en mariage. Mais l\u00e0 ... la belle refuse. Tony Jobim boit trop, dit la belle Eloisa, qui \u00e9pousera un ing\u00e9nieur - dont elle aura 4 enfants.\r\nPuis l'histoire devient plus terne ...?\r\nComme souvent, avec les c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s. Moreas et Jobim d\u00e9c\u00e8dent. Le premier en 1980 d\u00e9j\u00e0, le second en 1994. Et en 1998, Eloisa Pinieiro, entre-temps devenue graphiste, d\u00e9pose la marque \"la garota de ipanema\" pour sa boutique de v\u00eatements de plage. Mal lui en prend - la famille des d\u00e9funts artistes  d\u00e9pose plainte - guerre froide donc, entre les h\u00e9ritiers et la belle d'Ipanema ... qui finira par l'emporter, lorsqu'un tribunal lui donnera raison.\r\nEt aujourd'hui?\r\nEt bien aujourd'hui, la belle se porte toujours comme un charme. Elle s'est amus\u00e9e \u00e0 poser pour Playboy il y a moins d'une quinzaine d'ann\u00e9es encore et ... quand les m\u00e9dias la sollicitent, elle s'amuse \u00e0 leur envoyer  ... des baisers.,", "alternativeExcerpt": ["A l'ouverture de Jeux olympiques, la mannequin br\u00e9silienne Gisele B\u00fcndchen d\u00e9filait sur la chanson \"Garota de Ipanema\", compos\u00e9e par Tony Jobim et Vinicius de Moraes en 1962. Retour sur les origines de cette chanson, inspir\u00e9e par la Carioca Hel\u00f4 Pinheiro."], "alternativeTitle": ["Aux origines du tube \"Garota de Ipanema\", symbole musical de Rio / FOR_2016-08-11T18:08:00_developpement-5", "Forum du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918618", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918604"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'immigration cr\u00e9e des emplois en Allemagne, r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude", "id": "sound-24CD811E-6880-46CA-8DDC-1A3C8A6190CF", "durationSec": 77, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'immigration cr\u00e9e des emplois en Allemagne, r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude de la fondation allemande Bertelsmann. Cette \u00e9tude porte sur les entreprises cr\u00e9\u00e9es par des immigr\u00e9s ou des Allemands d'origine \u00e9trang\u00e8re. Depuis 2005, leurs entreprises ont g\u00e9n\u00e9r\u00e9 plus d'un million d'emplois.\r\n\r\n* * L'immigration cr\u00e9e des emplois en Allemagne, r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude 12h30 Eco Allemagne Berthelsman\r\nEn Allemagne... L'immigration cr\u00e9e des emplois: c'est la conclusion d'une \u00e9tude de la fondation allemande Bertelsmann. L'\u00e9tude porte sur les entreprises cr\u00e9\u00e9es par des immigr\u00e9s ou des Allemands d'origine \u00e9trang\u00e8re. Depuis 2005, leurs entreprises ont g\u00e9n\u00e9r\u00e9 plus d'un million d'emplois, Blandine Milcent.... \r\nDIGAS\r\n En fait deux millions d'emplois ont total ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9es depuis 2005: plus de 700 mille entrepreneurs immigr\u00e9s ou d'origine immigr\u00e9e ont en effet employ\u00e9 1,3 millions de salari\u00e9s. En pourcentage: les chefs d'entreprises ind\u00e9pendants ont augment\u00e9 de 25%, les emplois g\u00e9n\u00e9r\u00e9s de 36%, alors qu'au cours de cette p\u00e9riode, l'immigration en Allemagne, elle, n'a augment\u00e9 que de 9%. \"L'immigration est un moteur pour l'emploi\" commente donc la fondation Bertelsmann, d'autant que cette dynamique ne touche plus que les secteurs traditionnels: \"on n'est plus dans le mod\u00e8le du marchand de l\u00e9gumes du coin de la rue ou du restaurant chinois dans laquelle travaille toute la famille\" commente le responsable de l'\u00e9tude. Les emplois dans le commerce traditionnel et la gastronomie ont en effet recul\u00e9 de 10% depuis 2005, au profit du secteur des services et de l'industrie de transformation. Les L\u00e4nder qui profitent le plus de cette tendance sont sans surprise, ceux du sud de l'Allemagne, de m\u00eame que la Hesse, la Rh\u00e9nanie du Nord Westphalie et Berlin.)) \r\nBlandine Milcent, RTS Info, Berlin.", "alternativeExcerpt": ["L'immigration cr\u00e9e des emplois en Allemagne, r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude de la fondation allemande Bertelsmann. Cette \u00e9tude porte sur les entreprises cr\u00e9\u00e9es par des immigr\u00e9s ou des Allemands d'origine \u00e9trang\u00e8re. Depuis 2005, leurs entreprises ont g\u00e9n\u00e9r\u00e9 plus d'un million d'emplois."], "alternativeTitle": ["L'immigration cr\u00e9e des emplois en Allemagne, r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude / 12H30_2016-08-11T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918602", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918591"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Philo in vivo", "source": "siranau", "title": "La vie est absurde... Vive la vie !", "id": "sound-BB6A56E2-6C3E-4D70-A7C2-049842DF998A", "durationSec": 1609, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vaillancourt, Thibaut\r\nNa\u00eetre dans la douleur, grandir dans la frustration, aimer non sans d\u00e9ception, vieillir inexorablement. Pour finalement mourir et, jusqu'\u00e0 preuve du contraire, ne pas en revenir. Voil\u00e0 le programme. Pas tr\u00e8s r\u00e9jouissant, certes. Voire absurde. \r\nComment ne pas d\u00e9sesp\u00e9rer? O\u00f9 trouver le go\u00fbt de la r\u00e9volte si l'essentiel n'a pas de sens? Cessons de d\u00e9primer, au diable nos psychotropes: Albert Camus est l\u00e0. \r\nInvit\u00e9: Thibaut Vaillancourt\r\n\r\n* Infotrafic: 11:09:10-11:09:45 / Infotrafic: 11:16:37-11:16:49 / * Na\u00eetre dans la douleur, grandir dans la frustration, aimer non sans d\u00e9ception, vieillir inexorablement. Pour finalement mourir et, jusqu'\u00e0 preuve du contraire, ne pas en revenir. Voil\u00e0 le programme. Pas tr\u00e8s r\u00e9jouissant, certes. Voire absurde. Comment ne pas d\u00e9sesp\u00e9rer? O\u00f9 trouver le go\u00fbt de la r\u00e9volte si l'essentiel n'a pas de sens? Cessons de d\u00e9primer, au diable nos psychotropes : Albert Camus est l\u00e0. Invit\u00e9: Thibaut Vaillancourt", "alternativeTitle": ["Philo in vivo du 11.08.2016", "La vie est absurde... Vive la vie ! / PIV_2016-08-11T11:04:15_philo-in-vivo", "Philo in vivo du 11.08.2016", "La vie est absurde... Vive la vie ! / PIV_2016-08-11T11:04:15_philo-in-vivo"], "alternativeExcerpt": ["Na\u00eetre dans la douleur, grandir dans la frustration, aimer non sans d\u00e9ception, vieillir inexorablement. Pour finalement mourir et, jusqu'\u00e0 preuve du contraire, ne pas en revenir. Voil\u00e0 le programme. Pas tr\u00e8s r\u00e9jouissant, certes. Voire absurde. \n\nComment ne pas d\u00e9sesp\u00e9rer? O\u00f9 trouver le go\u00fbt de la r\u00e9volte si l'essentiel n'a pas de sens? Cessons de d\u00e9primer, au diable nos psychotropes: Albert Camus est l\u00e0. \n\nInvit\u00e9: Thibaut Vaillancourt", "Na\u00eetre dans la douleur, grandir dans la frustration, aimer non sans d\u00e9ception, vieillir inexorablement. Pour finalement mourir et, jusqu'\u00e0 preuve du contraire, ne pas en revenir. Voil\u00e0 le programme. Pas tr\u00e8s r\u00e9jouissant, certes. Voire absurde. \n\nComment ne pas d\u00e9sesp\u00e9rer? O\u00f9 trouver le go\u00fbt de la r\u00e9volte si l'essentiel n'a pas de sens? Cessons de d\u00e9primer, au diable nos psychotropes: Albert Camus est l\u00e0. \n\nInvit\u00e9: Thibaut Vaillancourt"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843087", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6869789.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843087", "ece-7843086"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Pi\u00e8ges \u00e0 moustiques contre malaria", "id": "sound-5C8FE121-EC0E-4F07-A87A-AD463A2917DE", "durationSec": 572, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Institut tropical et de sant\u00e9 publique suisse (Swiss TPH) nous l'apprend: gr\u00e2ce \u00e0 des pi\u00e8ges \u00e0 moustiques fonctionnant \u00e0 l'\u00e9nergie solaire, la population d'insectes de l'\u00eele de Rusinga, au Kenya, a pu \u00eatre r\u00e9duite de 70% . et les infections de malaria de 30%! Les explications de Christian Lengeler, \u00e9pid\u00e9miologiste et sp\u00e9cialiste du contr\u00f4le de la malaria aupr\u00e8s de Swiss TPH, invit\u00e9 par Anne Baecher.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Institut tropical et de sant\u00e9 publique suisse (Swiss TPH) nous l\u2019apprend: gr\u00e2ce \u00e0 des pi\u00e8ges \u00e0 moustiques fonctionnant \u00e0 l\u2019\u00e9nergie solaire, la population d'insectes de l\u2019\u00eele de Rusinga, au Kenya, a pu \u00eatre r\u00e9duite de 70% \u2026 et les infections de malaria de 30%! Les explications de Christian Lengeler, \u00e9pid\u00e9miologiste et sp\u00e9cialiste du contr\u00f4le de la malaria aupr\u00e8s de Swiss TPH, invit\u00e9 par Anne Baecher."], "alternativeTitle": ["Pi\u00e8ges \u00e0 moustiques contre malaria / CQFD_2016-08-11T10:04:15_actu", "CQFD du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843148", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pid\u00e9miologiste, Institut tropical et de sant\u00e9 publique \u00e0 B\u00e2le,Epid\u00e9miologiste M\u00e9decin sp\u00e9cialiste du paludisme \u00e0 l'Institut tropical et de sant\u00e9 publique de B\u00e2le", "name": "Lengeler, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7843147"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quel int\u00e9r\u00eat d'un accord de libre-\u00e9change entre la Russie et la Suisse?", "id": "sound-05E04D85-2AF6-40FA-88CE-AE297AB1CEBF", "durationSec": 506, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Livia Leu, responsable des relations bilat\u00e9rales au SECO\r\nDepuis 2014, les importations et exportations entre la Suisse et la Russie sont en recul. L'opportunit\u00e9 d'un accord de libre-\u00e9change entre les deux pays est-il int\u00e9ressant pour la Suisse? L'interview de Livia Leu, responsable des relations bilat\u00e9rales au Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie (SECO).\r\n\r\n* * Quel int\u00e9r\u00eat d'un accord de libre-\u00e9change entre la Russie et la Suisse? *** Focus ce soir sur les relations \u00e9conomiques que la Suisse entretient avec la Russie. Nous d\u00e9battions hier soir dans Forum de l'opportunit\u00e9 pour la Suisse de conclure un accord de libre-\u00e9change avec Moscou. Depuis 2014, ann\u00e9e de l'introduction des sanctions europ\u00e9ennes en raison de la crise en Ukraine, les importations et exportations entre la Suisse et la Russie sont en recul. Comment l'expliquer? Ce march\u00e9 est-il encore attractif pour les entreprises suisses? On va le verifier avec vous Livia Leu, bonsoir Madame !", "alternativeExcerpt": ["Depuis 2014, les importations et exportations entre la Suisse et la Russie sont en recul. L'opportunit\u00e9 d'un accord de libre-\u00e9change entre les deux pays est-il int\u00e9ressant pour la Suisse? L'interview de Livia Leu, responsable des relations bilat\u00e9rales au Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie (SECO)."], "alternativeTitle": ["Quel int\u00e9r\u00eat d'un accord de libre-\u00e9change entre la Russie et la Suisse? / FOR_2016-08-11T18:12:00_developpement-7", "Forum du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918618", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918610"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Rocco et ses fr\u00e8res - Luchino Visconti - 1960 (R)", "id": "sound-22B31835-D078-4F62-B79F-74CDD00A7511", "durationSec": 3354, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une famille pauvre du sud de l'Italie monte \u00e0 Milan pour y faire fortune. Ils sont cinq fr\u00e8res, Vincenzo, Simone, Rocco, Ciro et Luca.\r\nCe film de Luchino Visconti, sorti en 1960, est une longue fresque de trois heures en 5 actes, chacun montrant un petit bout de la vie d'un des fr\u00e8res, entrem\u00eal\u00e9e \u00e9videmment avec celle des autres. On y retrouve notamment Alain Delon, Annie Girardot et Claudia Cardinale.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 18 mai 2014.\r\n\r\n* Infotrafic: 16:19:02-16:19:22 / Infotrafic: 16:58:53-16:59:51 / * Une famille pauvre du sud de l'Italie monte \u00e0 Milan pour y faire fortune. Ils sont cinq fr\u00e8res, Vincenzo, Simone, Rocco, Ciro et Luca.\r\nCe film de Luchino Visconti, sorti en 1960, est une longue fresque de trois heures en 5 actes, chacun montrant un petit bout de la vie d'un des fr\u00e8res, entrem\u00eal\u00e9e \u00e9videmment avec celle des autres. On y retrouve notamment Alain Delon, Annie Girardot et Claudia Cardinale.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 18 mai 2014.", "alternativeTitle": ["Travelling du 11.08.2016", "Rocco et ses fr\u00e8res / TVL_2016-08-11T16:04:15_travelling", "Travelling du 11.08.2016", "Rocco et ses fr\u00e8res / TVL_2016-08-11T16:04:15_travelling"], "alternativeExcerpt": ["Une famille pauvre du sud de l\u2019Italie monte \u00e0 Milan pour y faire fortune. Ils sont cinq fr\u00e8res, Vincenzo, Simone, Rocco, Ciro et Luca.\n\nCe film de Luchino Visconti, sorti en 1960, est une longue fresque de trois heures en 5 actes, chacun montrant un petit bout de la vie d\u2019un des fr\u00e8res, entrem\u00eal\u00e9e \u00e9videmment avec celle des autres. On y retrouve notamment Alain Delon, Annie Girardot et Claudia Cardinale.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 18 mai 2014.", "Une famille pauvre du sud de l\u2019Italie monte \u00e0 Milan pour y faire fortune. Ils sont cinq fr\u00e8res, Vincenzo, Simone, Rocco, Ciro et Luca.\n\nCe film de Luchino Visconti, sorti en 1960, est une longue fresque de trois heures en 5 actes, chacun montrant un petit bout de la vie d\u2019un des fr\u00e8res, entrem\u00eal\u00e9e \u00e9videmment avec celle des autres. On y retrouve notamment Alain Delon, Annie Girardot et Claudia Cardinale.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 18 mai 2014."], "imageURL": "//www.rts.ch/5844608.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843104", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843104", "ece-7843103"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger Corman", "id": "sound-B24E7B2D-DFE1-4ACC-8C38-6A5D0E15083E", "durationSec": 525, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le cin\u00e9aste et producteur am\u00e9ricain Roger Corman, 90 ans, est l'invit\u00e9 d'honneur du Festival de Locarno et a re\u00e7u le 10 ao\u00fbt 2016 un L\u00e9opard d'or sur la Piazza Grande. R\u00e9alisateur de films de s\u00e9rie B tels que \"L'Attaque du crabe g\u00e9ant\", \"Le Corbeau\", \"L'Enterr\u00e9 vivant\", \"La cr\u00e9ature de la mer hant\u00e9e\", producteur particuli\u00e8rement prolifique, Roger Corman occupe une place \u00e0 part dans l'histoire du cin\u00e9ma. \r\nIl est au micro de Rapha\u00eble Bouchet.", "alternativeExcerpt": ["Le cin\u00e9aste et producteur am\u00e9ricain Roger Corman, 90 ans, est l\u2019invit\u00e9 d\u2019honneur du Festival de Locarno et a re\u00e7u le 10 ao\u00fbt 2016 un L\u00e9opard d\u2019or sur la Piazza Grande. R\u00e9alisateur de films de s\u00e9rie B tels que \"L\u2019Attaque du crabe g\u00e9ant\", \"Le Corbeau\", \"L\u2019Enterr\u00e9 vivant\", \"La cr\u00e9ature de la mer hant\u00e9e\", producteur particuli\u00e8rement prolifique, Roger Corman occupe une place \u00e0 part dans l\u2019histoire du cin\u00e9ma. \n\nIl est au micro de Rapha\u00eble Bouchet."], "alternativeTitle": ["Entretien avec Roger Corman / MAT_2016-08-11T07:32:15_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 11.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7933516.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7836259", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7836254"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Notre Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Notre Premi\u00e8re avec Barrigue", "id": "sound-1C406377-46B9-4277-99DF-6ACBEBA10A14", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 15:35:33-15:35:47 / Infotrafic: 15:42:19-15:42:33 / * Le caricaturiste nous parle de ses premiers dessins et de ses premi\u00e8res en tant que r\u00e9dacteur en chef de \"Vigousse\", une \u00e9mission entre satire et \u00e9motion.", "alternativeTitle": ["Notre Premi\u00e8re du 11.08.2016", "Notre Premi\u00e8re du 11.08.2016", "Ma premi\u00e8re / NPR_2016-08-11T15:04:15_ma-premiere", "La derni\u00e8re / NPR_2016-08-11T15:04:15_la-derniere", "Leurs premi\u00e8res 2 / NPR_2016-08-11T15:04:15_leurs-premieres-2", "Notre Premi\u00e8re avec Barrigue / NPR_2016-08-11T15:04:15_notre-premiere", "Leurs premi\u00e8res / NPR_2016-08-11T15:04:15_leurs-premieres", "Notre Premi\u00e8re avec Barrigue / NPR_2016-08-11T15:04:15_notre-premiere"], "imageURL": "//www.rts.ch/7834613.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843090", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le caricaturiste nous parle de ses premiers dessins et de ses premi\u00e8res en tant que r\u00e9dacteur en chef de \"Vigousse\", une \u00e9mission entre satire et \u00e9motion.", "Le caricaturiste nous parle de ses premiers dessins et de ses premi\u00e8res en tant que r\u00e9dacteur en chef de \"Vigousse\", une \u00e9mission entre satire et \u00e9motion."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Barrigue, Thierry", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843090", "ece-7843089"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Grogne des enseignants neuch\u00e2telois \u00e0 l'heure de la rentr\u00e9e", "id": "sound-F6F24E4C-7CCA-4DA0-936C-5DBF27D5F7EF", "durationSec": 75, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La rentr\u00e9e scolaire neuch\u00e2teloise sera marqu\u00e9e par la consolidation des projets en cours, mais aussi \u00e0 une grogne persistante des enseignants. Face \u00e0 la nouvelle grille salariale, la mobilisation s'organise pour fin ao\u00fbt.\r\n\r\n* * Grogne des enseignants neuch\u00e2telois \u00e0 l'heure de la rentr\u00e9e 12h30 Rentr\u00e9e minor\u00e9e NE\r\nLe Gouvernement neuch\u00e2telois a pr\u00e9sent\u00e9 ce matin le programme de l'ann\u00e9e scolaire \u00e0 venir... la semaine prochaine, une bonne partie des \u00e9l\u00e8ves de l'enseignement obligatoire retrouvera le chemin de l'\u00e9cole... A Neuch\u00e2tel, apr\u00e8s une harmonisation g\u00e9n\u00e9rale, place \u00e0 la consolidation des projets... des projets qui se heurtent \u00e0 une grogne persistante des enseignants... Coraline Pauchard.", "alternativeExcerpt": ["La rentr\u00e9e scolaire neuch\u00e2teloise sera marqu\u00e9e par la consolidation des projets en cours, mais aussi \u00e0 une grogne persistante des enseignants. Face \u00e0 la nouvelle grille salariale, la mobilisation s'organise pour fin ao\u00fbt."], "alternativeTitle": ["Grogne des enseignants neuch\u00e2telois \u00e0 l'heure de la rentr\u00e9e / 12H30_2016-08-11T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918602", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918594"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 3 : En cavale (4/5): le groupe fugitifs \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-F8F67C26-5122-4E8A-9C06-6125633DC3E9", "durationSec": 335, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour \u00e9chapper \u00e0 la justice, les criminels en cavale doivent changer leur nom, leur apparence. Ils doivent renoncer \u00e0 leur famille, leurs amis, leurs habitudes. Une nouvelle vie difficilement enviable, mais qui a inspir\u00e9 plus d'un sc\u00e9nariste et plus d'un romancier. Et pour cause, elle a quelque chose de romanesque!\r\n\r\n* * En cavale (4/5): le groupe fugitifs \u00e0 Gen\u00e8ve **************la presse Esther Coquoz, Sandra Zimmerli....\r\n une prise de position tranch\u00e9e pour commencer, et elle nous vient d'un socialiste: le conseiller d'Etat zurichois Mario Fehr, directeur du d\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Zurich, se dit favorable \u00e0 l'interdiction de la Burka  dans la NZZ ...\r\nMa position est claire, dit le conseiller d'Etat en charge de la police zurichoise: les Burkas n'ont rien \u00e0 faire ici.  Je suis un homme lib\u00e9ral, et dans une soci\u00e9t\u00e9 libre, on montre son visage. Je peux me montrer amical avec les touristes si je peux voir leur figure. \r\nCe point est abord\u00e9 dans une grande interview  accord\u00e9e \u00e0 la NZZ, o\u00fb Mario Fehr \u00e9voque  aussi le risque terroriste en Suisse. Il appelle \u00e0 une discussion sur les valeurs \" On ne doit pas tol\u00e9rer que quelques touristes conduisent leurs femmes voil\u00e9es int\u00e9gralement sur la Bahnofstrasse\" . Pour Mario Fehr, l'exp\u00e9rience du Tessin est int\u00e9ressante: elle montre que l'interdiction de la Burka cr\u00e9e beuacoup moins d'\u00e9nervement que pr\u00e9vu. Les \u00e9trangers sont avertis qu'ils doivent respecter les coutumes du pays. ET \u00e0 ses yeux, la pr\u00e9vention efficace contre le djihadisme passe aussi par l\u00e0: il ne faut pas tourner le dos \u00e0 nos valeurs. \r\n*********** ar\u00e8s la surveillance des visages, celle des propri\u00e9t\u00e9s...\r\navec des dr\u00f4nes. Et que font ces dr\u00f4nes? ils chassent les constructions ill\u00e9gales autrement dit les travaux non d\u00e9clar\u00e9s au fisc: une piscine, un jardin d'hiver, une terrasse fra\u00eechement couverte, bref des constructions en g\u00e9n\u00e9ral tout \u00e0 fait ordinaires.... Alors selon le Temps, de tels dr\u00f4nes sont d\u00e9j\u00e0 en activit\u00e9 en Espagne depuis deux ans: r\u00e9sultat ou plut\u00f4t b\u00e9n\u00e9fice pour le fisc: plus de 1,2 milliards d'euros...mais l'Espagne n'est pas seule: l'Argentine, la Gr\u00e8ce et l'Italie s'y sont, ou vont, s'y mettre....et puis en suisse aussi,  Horw au bord du lac des 4 cantons a d\u00e9j\u00e0 c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la tentation, pas sans probl\u00e8me, puisque le canton reproche \u00e0 la commune de ne pas avoir supprim\u00e9 les clich\u00e9s conserv\u00e9s dans les archives....d'ailleurs la technologie inqui\u00e8te en suisse: elle menace la sph\u00e8re priv\u00e9e...et \u00e0 s\u00e9bastien Fanti, pr\u00e9pos\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es en valais, de pr\u00e9venir une fois encore: il n'y a pas de base l\u00e9gale pour  la surveillance fiscale par drone...\r\n*********autre sujet pol\u00e9mique, les OGM: et la suisse finance  des OGM en Inde....\r\nSelon la libert\u00e9, c'est swiss-info qui a d\u00e9couvert que le moratoire suisse sur les OGM n'emp\u00e8che pas notre pays d'exporter cette technologie dans d'autres pays. c'est un programme financ\u00e9 par la DDC et administr\u00e9 par l'EPFL, qui soutient le d\u00e9veloppement de cultures transg\u00e9niques comme le manioc ou le pois chiche en Inde. ce qui fait dire \u00e0 la libert\u00e9: l'argent du contribuable est utilis\u00e9 pour des OGM: 4,8 millions sur 3 ans quand m\u00eame!!!\r\nDes requ\u00e9rants d'asile voient leur libert\u00e9 de mouvement limit\u00e9 de mani\u00e8re excessive. Le tribunal de district se trouve confront\u00e9 \u00e0 un nombre croissant de plaintes de requ\u00e9rants, entrav\u00e9 dans leur mouvement par le secr\u00e9rariat des migrations zurichois.  Ce dernier ordonne auix requ\u00e9rants d'asile dont la demande a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e de ne plus quitter leur commune, \r\nET si par exemple ils d\u00e9cident quand m\u00eame d'aller rendre visite \u00e0 un membre de leur famille, ils risquent jusqu'\u00e0 trois ans de prisom. Cette pratqiue est disp\u00e8roportionn\u00e9e estime le chef des migrations du canton des grisosn, Marcel Suter. POur une militante qui d\u00e9fend les sans papiers, il s'agit de pures chicanes \r\n*** Le Blick d\u00e9nonce du favoritisme \u00e0 la sauce neuch\u00e2teloise ...\r\nFavoritisme sous la coupole: le conseiller aux Etats Didier Berberat est \u00e0 la solde d'un autre neuch\u00e2telois, le conseiller f\u00e9\u00e9dral Didier Burkhalter, d\u00e9nonce le journal. En cause, le mandat d'envoy\u00e9 sp\u00e9cial pour le Sahel, donn\u00e9 par Didier Burkhalter \u00e0 Didier Berberat  en 2013: d'abord pour 6 mois, le poste a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9 en mandat de longue dur\u00e9e. Et cela met en cause son ind\u00e9pendance pense le journal.   Le s\u00e9nateur a  a d\u00e9j\u00e0 touch\u00e9  178'00 francs , il aura encore une enveloppe de 22 000 francs d'ici octobre, ce qui le met en sitiation de conflit d'int\u00e9r\u00eat, lui dont le r\u00f4le est de surveiller le Conseil F\u00e9d\u00e9ral. \r\n Pour le Blick, Didier Berberat doit choisir : il doit pr\u00e9server son ind\u00e9pendance. Ou il est parlementaire, ou il est employ\u00e9 de l'Etat. Mais il ne peut pas \u00eatre les deux \u00e0 la fois. \r\n*********un homme \u00e0 pr\u00e9sent, un homme encore m\u00e9connu en suisse romande, mais \u00e0 qui ont pr\u00e9dit un grand avenir....\r\nNOm: Michael Hermann, \u00e2ge:  45 ans, origine: Huttwil dans l'emmenthal....mais aujourd'hui, et \u00e7a veut peut-\u00eatre tout dire,  il vit \u00e0 Z\u00fcrich dans le nouveau quartier tendance de Wipkingen, c'est l\u00e0 que sont n\u00e9s  les laboratoirs d'id\u00e9es Avenir Suisse et foraus..... En suisse al\u00e9manique l'homme est une star selon l'hebdo, ici, vous l'avez dit, m\u00e9connu..mais plus pour longtemps, pr\u00e9vient  l'hebdomadaire: ce g\u00e9ographe- politique vient de ravir au pape Claude Longchamp, le mandat de la SSR pour l'\u00e9tablissement du barom\u00e8tre politique avant les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de 2019. Son secret, ou sa m\u00e9thode: smartvote.ch: un instrument qui fait entrer la lecture de la politique dans une nouvelle \u00e8re. Pour situer  visuellement le positionnement d'un candidat, il tisse un graphique en forme d'araign\u00e9e \u00e0 huit dimensions: une image bien plus pr\u00e9cise et nuanc\u00e9es que l'archa\u00efque polarit\u00e9 gauche-droite,  selon nos coll\u00e8gues... \r\nAlain Berset provoque la guerre des langues. C'est l' attaque en r\u00e8gle de La Wetlwoche, l'hedomadaire dirig\u00e9 par le conseiller national UDC Roger Koeppel. Le journal revient sur plusieurs interviews donn\u00e9es par Alain Berset dans la presse la semaine derni\u00e8re. Le ministre de l'int\u00e9rieur a hauss\u00e9 le ton contre les cantons r\u00e9calcitrants \u00e0 l'enseignement du fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9cole primaire et mis en garde contre les risques pour la coh\u00e9sion nationale. Mais pour la Weltwoche, c'est Alain Berset lui-m\u00eame qui prend ce risque en pi\u00e9tinant un des piliers de la d\u00e9mocratie suisse : le f\u00e9d\u00e9ralisme et la souverainet\u00e9 des cantons. C'est une monoculture dict\u00e9e par le haut, alors que la population n'a jamais vot\u00e9 explicitement pour l'obligation d'apprendre deux langues \u00e9trang\u00e8res en primaire. En fait conclut la Weltwoche, qui pr\u00e9sente aussi Alain Berset en tenue de combat, le ministre de l'int\u00e9rieur brandit la menace d'une guerre des langues pour la galerie . son objectif surtout \u00e0 faire regagner des voix au parti socialiste en Suisse romande. \r\n************c'est un  immense pas en avant.... dans la lutte contre la Malaria...\r\nune m\u00e9thode qui a permis de diminuer les moustiques de 70% et la malaria de 30% en deux ans, lors d' un test men\u00e9 au K\u00e9nya. Ses auteurs: un groupe international dont fait partie l'institut tropical suisse de B\u00e2le. Alors de quoi s'agit-il? c'est une esp\u00e8ce de moustiquaire, un pi\u00e8ge, suspendu \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'habitation, pour attirer les moustiques il  diffuse une substance encore plus tentante que celle de la peau humaine, puis un ventilateur  les aspire d\u00e9finitivement...avantage par rapport aux insecticides: aucun risque pour l'environnement ni que l'insecte s'immunise au poison..tout \u00e7a fonctionne grace \u00e0 des panneaux solaire: id\u00e9e de g\u00e9nie, comme le rel\u00e8ve le Temps et le Matin: puisque cela permet \u00e9galement  d'\u00e9clairer la maison et recharger les smartphone\r\nUn nouvel outil aussi aux CFF, le Bund parle carr\u00e9ment de r\u00e9volution num\u00e9rique dans le conseil \u00e0 la client\u00e8le. Les collaborateurs des CFF ne se retrouveront bient\u00f4t plus seulement derri\u00e8re leurs guichet, mais on pourra les voir \u00e0 l'\u00e9cran. Encore cette ann\u00e9e, un projet pilote sera lanc\u00e9 dans plusieurs gares, notamment \u00e0 Brig. . Des filiales de banques pratiquent d\u00e9j\u00e0 le conseil par video dans les r\u00e9gions de B\u00e2le et dans l'emmental.Mais qu'on se rassure: un remplacement total des guichets CFF par des \u00e9cran video n'est pas \u00e0 l'ordre du jour ... \r\nils font un peu les automates aussi: les parents-taxi: un vrai danger selon l'ATE, l'association transports et environnement.  les enfants sortent  pr\u00e9cipitamment des voitures, sans regarder, les parents eux font des manoeuvres \u00e0 risque pour les autres enfants..bref c'est tout faux, rappelle l'ATE dans le matin: la solution? marcher!!!!!", "alternativeExcerpt": ["Certaines polices \u00e0 travers monde ont des brigades sp\u00e9cialement affect\u00e9es \u00e0 la recherche de fugitifs. C'est notamment le cas \u00e0 Gen\u00e8ve, qui a cr\u00e9\u00e9 le groupe fugitifs il y a trois mois, pour lequel cinq inspecteurs traquent les personnes en cavale."], "alternativeTitle": ["En cavale (4/5): le groupe fugitifs \u00e0 Gen\u00e8ve / JDM_2016-08-11T07:20:00_les-series-d-ete-de-l-info-3", "Le Journal du matin du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918575", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918563"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 1 : Reliques (4/5): le Saint-Suaire de Turin", "id": "sound-CFC941DB-92C7-40F7-8BB0-AF6BD215E4DC", "durationSec": 301, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOUT2016;Pierre Gisel, th\u00e9ologien suisse et un chercheur dans le champ des religions et du religieux. Professeur titulaire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne\r\nDes ossements de saints aux chemises de Claude Fran\u00e7ois, en passant par les cheveux de Napol\u00e9on Bonaparte. Les reliques ont toujours fascin\u00e9, envo\u00fbt\u00e9, inspir\u00e9. Elles ont m\u00eame fait l'objet d'un intense commerce. Aujourd'hui encore, elles ont leur place dans notre soci\u00e9t\u00e9. Mais comment expliquer la fascination des hommes pour ces restes humains ou ces objets? C'est le th\u00e8me de cette s\u00e9rie, qui visitera des objets aussi divers que le cerveau d'Einstein et le Saint-Suaire.\r\n\r\n* * Reliques (4/5): le Saint-Suaire de Turin INTRO EST ENREGISTREE - ATTENTION EXTRO A AJOUTER SUR SON ...\r\nEXTRO\r\nEt c'est sur cette note donc que s'ach\u00e8ve le quatri\u00e8me et avant-dernier \u00e9pisode de cette s\u00e9rie sur les reliques.\r\n((Quatri\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie - On parle aujourd'hui d'une relique que tous ou presque connaissent. Celle qui nous vient \u00e0 l'esprit quand on parle de reliques chr\u00e9tiennes. Le Saint Suaire, le suaire de Turin. Et cette relique raconte deux histoires aussi, celle de l'objet tout d'abord, mais celle aussi d'une forme d'obsession collective. Katja Schaer))\r\n((On est ici \u00e0 l'oppos\u00e9 d'une t\u00eate coup\u00e9e, dissimul\u00e9e dans un grenier. Loin aussi des morceaux de cervelle stock\u00e9s dans des bocaux de confiture. Cette relique, des millions de personnes l'ont vue. Et c'est, vous le disiez, le suaire de Turin. \r\nGisel\r\nSON Reliques son Gisel saint suaire ce que c'est 28\r\nUn moment symbolique, un reste de la mort de J\u00e9sus. Mais, comme vous le savez, le Saint Suaire est aussi l'une des plus importante \u00e9nigme de l'histoire. Il y a d'abord cette apparition - en France, au 14\u00e8me si\u00e8cle. A une p\u00e9riode de l'histoire \u00e0 laquelle les reliques font l'objet d'un commerce florissant. Jeanne de Vergy, descendante d'une ancienne famille de la noblesse fran\u00e7aise, organise alors des ostentions, des expositions du saint-suaire. Le tissu aurait \u00e9t\u00e9 ramen\u00e9 plus d'un si\u00e8cle plus t\u00f4t par un crois\u00e9, revenu de Constantinople. Mais de traces historiques, de rep\u00e8res officiels, point - ou des hypoth\u00e8ses seulement. A ce moment-l\u00e0 d'ailleurs m\u00eame l'\u00e9glise se m\u00e9fie. \r\nhttps://www.youtube.com/watch?v=19bBGxf5k6k\r\nLullaby Pan's labyrinth\r\nPuis, tr\u00e8s sch\u00e9matiquement, d\u00e8s le 15\u00e8me si\u00e8cle,  la pr\u00e9cieuse \u00e9toffe circule dans plusieurs ville avant de terminer, une centaine d'ann\u00e9es plus tard, \u00e0 Turin. \r\nRelance\r\nEt la d\u00e9votion, les p\u00e9lerinages, ne cesseront plus?\r\nExactement. Voil\u00e0 donc, tr\u00e8s, tr\u00e8s sch\u00e9matiquement, pour l'histoire du morceau de tissu. Vient ensuite l'histoire de la pol\u00e9mique - de l'\u00e9ternelle bataille pour d\u00e9montrer l'authenticit\u00e9 ... ou non ... de la pr\u00e9cieuse \u00e9toffe. Une bataille qui, avec les avanc\u00e9es de la science, ne fait qu'enfler. Analyses photom\u00e9triques, chromatographiques, radiom\u00e9triques, thermochimiques, et j'en passe, sans oublier la carbonisation.\r\nRelance\r\nEt tout \u00e7a pour ...\r\nRien on a envie de dire.  Le d\u00e9bat sur l'authenticit\u00e9 de l'\u00e9toffe se poursuit. Certains en ont m\u00eame appel\u00e9 au Pape pour trancher. \r\nL'ann\u00e9e derni\u00e8re encore, Arnaud-Aaron Upinsky, Directeur du Symposium Scientifique International de Rome exigeait du Pape Fran\u00e7ois qu'il se prononce sur ce linceul \r\nReliques son lettre ouverte au pape linceul 24\r\nMais, tr\u00e8s prudente, l'Eglise n'en fait pas un objet de foi mais elle y voit un objet de pi\u00e9t\u00e9 capable de rapprocher du myst\u00e8re de la Passion de J\u00e9sus. Mais derri\u00e8re cette question de l'authenticit\u00e9 du suaire - il y a celle, peut-\u00eatre tout aussi importante - de l'importance de cette v\u00e9racit\u00e9 qu'on cherche si d\u00e9sesp\u00e9remment \u00e0 prouver. \r\nGISEL\r\nReliques son Gisel c'est absurde science et relique 1.01\r\nEt c'est ce paradoxe aussi que raconte le Suaire de Turin - celui des hommes qui ont fait de l'objet lui-m\u00eame, le centre du d\u00e9bat. En oubliant peut-\u00eatre que c'est, apr\u00e8s tout, le rapport \u00e0 cet objet qui en d\u00e9finit la valeur. Et c'est de ce lien avec des objets, dont nous parlerons demain - qu'il s'agisse de reliques aussi \u00e9tranges que le doigt d'Archim\u00e8de, ou le doigt de Th\u00e9r\u00e8se d'Avila ou m\u00eame, nous l'\u00e9voquerons, le p\u00e9nis de Raspoutine. \r\nhttps://www.youtube.com/watch?v=19bBGxf5k6k\r\nLullaby Pan's labyrinth))\r\nEXTRO\r\nEt c'est sur cette note donc que s'ach\u00e8ve le quatri\u00e8me et avant-dernier \u00e9pisode de cette s\u00e9rie sur les reliques.", "alternativeExcerpt": ["Des ossements de saints aux chemises de Claude Fran\u00e7ois, en passant par les cheveux de Napol\u00e9on Bonaparte. Les reliques ont toujours fascin\u00e9, envo\u00fbt\u00e9, inspir\u00e9. Elles ont m\u00eame fait l'objet d'un intense commerce. Aujourd'hui encore, elles ont leur place dans notre soci\u00e9t\u00e9. Mais comment expliquer la fascination des hommes pour ces restes humains ou ces objets? C'est le th\u00e8me de cette s\u00e9rie, qui visitera des objets aussi divers que le cerveau d'Einstein et le Saint-Suaire."], "alternativeTitle": ["Reliques (4/5): le Saint-Suaire de Turin / JDM_2016-08-11T06:21:00_les-series-d-ete-de-l-info-1", "Le Journal du matin du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918575", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918569"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "La musique, la sc\u00e8ne, les tourn\u00e9es, la route, \u00eatre loin de son foyer (2/4)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-C52C97CD-C824-4747-A132-6C38A451A04A", "durationSec": 4665, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Voil\u00e0 le quotidien des musiciens qui tournent et qu'ils racontent en musique. La route permet de voir du pays, de rencontrer. La route, \u00e7a soude un groupe. On parle musique, philo, amour, famille, m\u00e9taphysique.\r\nDes chefs-d'ouvre parfois l\u00e9gers, parfois forts, jamais anodins, qui \u00e9voquent les \u00e9tats de l'\u00e2me loin ou pr\u00e8s de son foyer, \u00e0 la rencontre de l'autre.", "alternativeTitle": ["JazzZ du 11.08.2016", "JazzZ du 11.08.2016", "\"La musique, la sc\u00e8ne, les tourn\u00e9es, la route, \u00eatre loin de son foyer\" / JAZ_2016-08-11T22:42:45_jazzz", "\"La musique, la sc\u00e8ne, les tourn\u00e9es, la route, \u00eatre loin de son foyer\" / JAZ_2016-08-11T22:42:45_jazzz"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "alternativeExcerpt": ["Voil\u00e0 le quotidien des musiciens qui tournent et qu\u02b9ils racontent en musique. La route permet de voir du pays, de rencontrer. La route, \u00e7a soude un groupe. On parle musique, philo, amour, famille, m\u00e9taphysique\u2026\n\nDes chefs-d\u02b9\u0153uvre parfois l\u00e9gers, parfois forts, jamais anodins, qui \u00e9voquent les \u00e9tats de l\u02b9\u00e2me loin ou pr\u00e8s de son foyer, \u00e0 la rencontre de l\u02b9autre.", "Voil\u00e0 le quotidien des musiciens qui tournent et qu\u02b9ils racontent en musique. La route permet de voir du pays, de rencontrer. La route, \u00e7a soude un groupe. On parle musique, philo, amour, famille, m\u00e9taphysique\u2026\n\nDes chefs-d\u02b9\u0153uvre parfois l\u00e9gers, parfois forts, jamais anodins, qui \u00e9voquent les \u00e9tats de l\u02b9\u00e2me loin ou pr\u00e8s de son foyer, \u00e0 la rencontre de l\u02b9autre."], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7836249", "ece-7836248"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Solidarit\u00e9 sans fronti\u00e8re d\u00e9\u00e7ue par la position f\u00e9d\u00e9rale sur les migrants", "id": "sound-0B3277DF-FC3C-4CAD-9207-7317726271B4", "durationSec": 403, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ioset, Amanda\r\nSimonetta Sommaruga a affirm\u00e9 que la Suisse ne va pas ouvrir un passage pour les migrants de C\u00f4me et va appliquer les accords de Dublin. L'interview d'Amanda Ioset, secr\u00e9taire politique de Solidarit\u00e9 sans fronti\u00e8res et membre du POP.\r\n\r\n* * Solidarit\u00e9 sans fronti\u00e8re d\u00e9\u00e7ue par la position f\u00e9d\u00e9rale sur les migrants  \r\nAmanda Ioset, secr\u00e9taire politique de Solidarit\u00e9 sans fronti\u00e8res, popiste\r\nQui sera tout \u00e0 l'heure \u00e0 la manifestation de solidarit\u00e9 avec les migrants de C\u00f4me, sur la place f\u00e9d\u00e9rale (19h)\r\n- Vous avez entendu la ministre de justice et police: la Suisse ne va pas ouvrir un passage pour les migrants de C\u00f4me. Elle applique les accords de Dublin. Elle respecte la loi, c'est juste normal pour une conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale . pouvait-il en \u00eatre autrement ?? \r\n-\tCouloir humanitaire : comment faire accepter ca aux Allemands ? la suisse n'est pas seule !! \r\n- Mais elle a un propos pragmatique: ceux qui veulent un toit doivent d\u00e9poser une demande d'asile...\r\n(Selon elle, les garde-fronti\u00e8res renvoient des personnes qui arrivent \u00e0 la fronti\u00e8re avec un papier distribu\u00e9 par les assoc sur place et qui dit clairement: je demande l'asile. On ne parle pas de Dublin l\u00e0! Et ils s'octroient des droits qu'ils n'ont pas.)\r\nDemandes refus\u00e9es ? vous avez des preuves ??\r\nIls se mettent eux-m\u00eames dans une situation impossible !! \r\n- Il semble aussi que beaucoup de migrants ne font pas de demandes d'asile parce qu'ils veulent pouvoir choisir le pays de destination, ce que Dublin ne permet pas. Est-ce qu'ils ne devraient pas d\u00e9j\u00e0 accepter le lieu d'accueil qui leur est propos\u00e9?\r\n(Pour Solidarit\u00e9 sans fonti\u00e8res, il faut renoncer au syst\u00e8me Dublin et position claire: le migrant doit pouvoir choisir son pays)\r\n- Un mauvais syst\u00e8me... Mais que proposez-vous, concr\u00e8tement?\r\n(Faire les choses dans l'autre sens: le migrant choisit le pays, y d\u00e9pose une demande et on active la solidarit\u00e9 europ\u00e9enne ensuite avec des compensations financi\u00e8res entre les diff\u00e9rents pays)\r\n- Si la Suisse ouvre la fronti\u00e8re pour permettre aux migrants de traverser le pays, est-ce qu'on ne va pas d\u00e9placer C\u00f4me \u00e0 une autre fronti\u00e8re, comme le dit la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale?\r\n- Politiquement, comment analysez-vous son discours (vous disiez votre d\u00e9ception)... Elle est minoritaire au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, le parlement a une nouvelle majorit\u00e9... Simonetta Sommaruga est pieds et poings li\u00e9s?\r\n(peut-\u00eatre mais \u00e7a fait mal de penser qu'elle manifestait aux c\u00f4t\u00e9s de Solidarit\u00e9 sans fronti\u00e8res avant...)", "alternativeExcerpt": ["Simonetta Sommaruga a affirm\u00e9 que la Suisse ne va pas ouvrir un passage pour les migrants de C\u00f4me et va appliquer les accords de Dublin. L'interview d'Amanda Ioset, secr\u00e9taire politique de Solidarit\u00e9 sans fronti\u00e8res et membre du POP."], "alternativeTitle": ["Solidarit\u00e9 sans fronti\u00e8re d\u00e9\u00e7ue par la position f\u00e9d\u00e9rale sur les migrants / FOR_2016-08-11T18:02:00_developpement-2", "Forum du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918618", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918611"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Un entrepreneur veut nous faire regagner le temps perdu devant les \u00e9crans", "id": "sound-E12FD986-B15A-4A6E-B8DA-3B62DE80DE99", "durationSec": 180, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["application mobile"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tristan Harris, ancien ing\u00e9nieur informatique chez Google, a cr\u00e9\u00e9 un label nomm\u00e9 \"Time well spent\"\r\nL'entrepreneur am\u00e9ricain Tristan Harris, ancien ing\u00e9nieur informatique chez Google, veut nous faire retrouver le temps que nous perdons sur les \u00e9crans. Il a pour but de nous amener \u00e0 questionner notre rapport aux outils technologiques et ainsi reconqu\u00e9rir le temps, notamment gr\u00e2ce \u00e0 son label \"Time Well Spent\".\r\n\r\n* * Un entrepreneur veut nous faire regagner le temps perdu devant les \u00e9crans et \u00e0 propos de temps....... \r\nRetrouver le temps. Celui que nous perdons sur les \u00e9crans. C'est ce que propose un entrepreneur am\u00e9ricain. \r\nTristan Harris, ancien ing\u00e9nieur informatique chez Google, a m\u00eame cr\u00e9\u00e9 un label nomm\u00e9 \"Time well spent\" - que l'on peut traduire par \"du temps bien investi\". \r\nSon but? Nous inviter \u00e0 revoir notre rapport aux outils technologiques et  ainsi ... reconqu\u00e9rir le temps. \r\nKatja Schaer\r\n((A la recherche du temps perdu ... version 2 point z\u00e9ro. Rien \u00e0 voir avec Marcel Proust. Aujourd'hui, c'est de technologies dont on parle. Et d'un rappel au bon sens que nous propose un ing\u00e9nieur informatique de la c\u00f4te ouest am\u00e9ricaine. Tristan Harris estime en effet qu'il est imp\u00e9ratif de soumettre la technologie \u00e0 nos propres besoins et de l'employer \u00e0 bon escient. La recommandation ressemble \u00e0 un truisme. Pourtant, un seul regard, le matin dans un transport public suffit - quand chacun a le nez coll\u00e9 sur l'\u00e9cran de son smartphone: nous ne contr\u00f4lons plus notre temps.\r\nMais c'est finalement le libre choix de chacun, de scruter son t\u00e9l\u00e9phone quand bon lui semble?\r\nEh bien pas tout \u00e0 fait. Parce que pour Tristan Harris, notre temps nous est vol\u00e9 par les groupes technologiques. Et ces derniers ont mille petites astuces pour captiver notre attention. Tout simplement parce que leurs int\u00e9r\u00eats commerciaux diff\u00e8rent de nos propres objectifs, lorsque nous utilisons ces outils. Et le bilan est, pour Tristan Harris, tr\u00e8s net. \r\nSON 1\r\nPour Tristan Harris, l'outil est aujourd'hui devenu ma\u00eetre. Parce qu'\u00e0 peine le smartphone allum\u00e9, son utilisateur est mis sous pression.\r\nSON2\r\nCes relances ne sont que quelques unes des mille petites astuces employ\u00e9es par les groupes technologiques pour monopoliser notre temps. Il y en a bien s\u00fbr quantit\u00e9 d'autres. L'utilisateur est toujours face \u00e0 des choix multiples. D\u00e8s qu'il a un moment d'ennui, d'inattention, il peut zapper d'une r\u00e9alit\u00e9 virtuelle \u00e0 une autre - surfer, jouer, regarder des vid\u00e9os. Au d\u00e9triment bien s\u00fbr de son objectif initial ou m\u00eame, pour quelques uns, de la r\u00e9alit\u00e9. \r\nINSERT SON 5\r\nEt, nous avertit encore Tristan Harris, la tendance ne va faire que se renforcer. Parce que nous sommes dans une \u00e9conomie de l'attention. Les groupes technologiques ont construit leur mod\u00e8le d'affaires sur le temps que nous sommes pr\u00eats \u00e0 leur consacrer. Ou, plus pr\u00e9cisemment, sur le temps qu'ils arrivent \u00e0 nous prendre. Et c'est ce temps perdu sur internet, sur les r\u00e9seaux, sur les applications, ce temps vol\u00e9, kidnapp\u00e9, d\u00e9tourn\u00e9 par les entreprises technologiques que Tristan Harris nous invite \u00e0 reconqu\u00e9rir et, on l'a compris ... \u00e0 retrouver.))", "alternativeExcerpt": ["L'entrepreneur am\u00e9ricain Tristan Harris, ancien ing\u00e9nieur informatique chez Google, veut nous faire retrouver le temps que nous perdons sur les \u00e9crans. Il a pour but de nous amener \u00e0 questionner notre rapport aux outils technologiques et ainsi reconqu\u00e9rir le temps, notamment gr\u00e2ce \u00e0 son label \"Time Well Spent\"."], "alternativeTitle": ["Un entrepreneur veut nous faire regagner le temps perdu devant les \u00e9crans / TUM_2016-08-11T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918553", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918548"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "L'effroi dans le dos : Ray Parker, Jr.: Ghostbusters", "id": "sound-F8A2B5A8-D72D-450A-9CAB-19040C643BC1", "durationSec": 3412, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ray Parker, Jr.: Ghostbusters\r\nHuey Lewis & The News: I Want a New Drug\r\nFraissinet: Fant\u00f4me (Live)\r\nJethro Tull: Old Ghosts\r\nMountain Men: Le fant\u00f4me (Live)\r\nRed Hot Chili Peppers\tAmerican: Ghost Dance\r\nJean Ferrat: Le fant\u00f4me\r\nKansas: On the Other Side\r\nVanessa Paradis: Les revenants (Live Divinidylle Tour)\r\nThe Police: Spirits In The Material World\r\nJohnny Hallyday: Pri\u00e8re du Spectre \u00e0 Hamlet\r\nImages: Les d\u00e9mons de minuit\r\nSam Smith: Writing's on the Wall\r\n\r\n* * Ray Parker, Jr.: Ghostbusters\r\nHuey Lewis & The News: I Want a New Drug\r\nFraissinet: Fant\u00f4me (Live)\r\nJethro Tull: Old Ghosts\r\nMountain Men: Le fant\u00f4me (Live)\r\nRed Hot Chili Peppers\tAmerican: Ghost Dance\r\nJean Ferrat: Le fant\u00f4me\r\nKansas: On the Other Side\r\nVanessa Paradis: Les revenants (Live Divinidylle Tour)\r\nThe Police: Spirits In The Material World\r\nJohnny Hallyday: Pri\u00e8re du Spectre \u00e0 Hamlet\r\nImages: Les d\u00e9mons de minuit\r\nSam Smith: Writing's on the Wall", "alternativeTitle": ["Airs de rien du 11.08.2016", "L'effroi dans le dos / ADR_2016-08-11T20:03:45_airs-de-rien", "Airs de rien du 11.08.2016", "L'effroi dans le dos / ADR_2016-08-11T20:03:45_airs-de-rien"], "alternativeExcerpt": ["Ray Parker, Jr.: Ghostbusters\nHuey Lewis & The News: I Want a New Drug\nFraissinet: Fant\u00f4me (Live)\nJethro Tull: Old Ghosts\nMountain Men: Le fant\u00f4me (Live)\nRed Hot Chili Peppers\tAmerican: Ghost Dance\nJean Ferrat: Le fant\u00f4me\nKansas: On the Other Side\nVanessa Paradis: Les revenants (Live Divinidylle Tour)\nThe Police: Spirits In The Material World\nJohnny Hallyday: Pri\u00e8re du Spectre \u00e0 Hamlet\nImages: Les d\u00e9mons de minuit\nSam Smith: Writing's on the Wall", "Ray Parker, Jr.: Ghostbusters\nHuey Lewis & The News: I Want a New Drug\nFraissinet: Fant\u00f4me (Live)\nJethro Tull: Old Ghosts\nMountain Men: Le fant\u00f4me (Live)\nRed Hot Chili Peppers\tAmerican: Ghost Dance\nJean Ferrat: Le fant\u00f4me\nKansas: On the Other Side\nVanessa Paradis: Les revenants (Live Divinidylle Tour)\nThe Police: Spirits In The Material World\nJohnny Hallyday: Pri\u00e8re du Spectre \u00e0 Hamlet\nImages: Les d\u00e9mons de minuit\nSam Smith: Writing's on the Wall"], "imageURL": "//www.rts.ch/7912124.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843110", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843110", "ece-7843109"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Sandra Zimmerli", "id": "sound-CE18C29B-1E43-4737-8277-1448B667190E", "durationSec": 471, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Sandra Zimmerli (Presse al\u00e9manique) La presse, Esther Coquoz, Sandra Zimmerli, \r\n*** une prise de position tranch\u00e9e pour commencer, et elle nous vient d'un socialiste: le conseiller d'Etat zurichois Mario Fehr, directeur du d\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Zurich, se dit favorable \u00e0 l'interdiction de la Burka  dans la NZZ ...\r\nMa position est claire, dit le conseiller d'Etat en charge de la police zurichoise: les Burkas n'ont rien \u00e0 faire ici.  Je suis un homme lib\u00e9ral, et dans une soci\u00e9t\u00e9 libre, on montre son visage. Je peux me montrer amical avec les touristes si je peux voir leur figure. \r\nCe point est abord\u00e9 dans une grande interview  accord\u00e9e \u00e0 la NZZ, o\u00fb Mario Fehr \u00e9voque  aussi le risque terroriste en Suisse. Il appelle \u00e0 une discussion sur les valeurs \" On ne doit pas tol\u00e9rer que quelques touristes conduisent leurs femmes voil\u00e9es int\u00e9gralement sur la Bahnofstrasse\" . Pour Mario Fehr, l'exp\u00e9rience du Tessin est int\u00e9ressante: elle montre que l'interdiction de la Burka cr\u00e9e beuacoup moins d'\u00e9nervement que pr\u00e9vu. Les \u00e9trangers sont avertis qu'ils doivent respecter les coutumes du pays. ET \u00e0 ses yeux, la pr\u00e9vention efficace contre le djihadisme passe aussi par l\u00e0: il ne faut pas tourner le dos \u00e0 nos valeurs. \r\n. \r\nSurveiller les visages -  les propri\u00e9t\u00e9s aussi  ..\r\nDr\u00f4nes TG - surveillance\r\n*** Une autre pol\u00e9mique en perspective ... OGM\r\nOGM soutenus en Inde par aide au d\u00e9veloppement - La libert\u00e9\r\nDes requ\u00e9rants d'asile voient leur libert\u00e9 de mouvement limit\u00e9 de mani\u00e8re excessive. Le tribunal de district se trouve confront\u00e9 \u00e0 un nombre croissant de plaintes de requ\u00e9rants, entrav\u00e9 dans leur mouvement par le secr\u00e9rariat des migrations zurichois.  Ce dernier ordonne auix requ\u00e9rants d'asile dont la demande a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e de ne plus quitter leur commune. ET si par exemple ils d\u00e9cident quand m\u00eame d'aller rendre visite \u00e0 un membre de leur famille, ils risquent jusqu'\u00e0 trois ans de prisom. Cette pratqiue est disp\u00e8roportionn\u00e9e estime le chef des migrations du canton des grisosn, Marcel Suter. POur une militante qui d\u00e9fend les sans papiers, il s'agit de pures chicanes administratives.\r\n dans leur libert\u00e9 de mouvement: \r\n*** Le Blick d\u00e9nonce du favoritisme \u00e0 la sauche neuch\u00e2teloise ...\r\nFavoritisme sous la coupole: le conseiller aux Etats Didier Berberat est \u00e0 la solde d'un autre neuch\u00e2telois, le conseiller f\u00e9\u00e9dral Didier Burkhalter, d\u00e9nonce le journal. En cause, le mandat d'envoy\u00e9 sp\u00e9cial pour le Sahel, donn\u00e9 par Didier Burkhalter \u00e0 Didier Berberat  en 2013: d'abord pour 6 mois, le poste a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9 en mandat de longue dur\u00e9e. Et cela met en cause son ind\u00e9pendance pense le journal.   Le s\u00e9nateur a  a d\u00e9j\u00e0 touch\u00e9  178'00 francs , il aura encore une enveloppe de 22 000 francs d'ici octobre, ce qui le met en sitiation de conflit d'int\u00e9r\u00eat, lui dont le r\u00f4le est de surveiller le Conseil F\u00e9d\u00e9ral. \r\n Pour le Blick, Didier Berberat doit choisir :Ou il est parlementaire, ou il est employ\u00e9 de l'Etat. Mais il ne peut pas \u00eatre les deux \u00e0 la fois. \r\nMichael Hermann - Hebdo - star suisse allemande . r\u00e9volutionn\u00e9 la mani\u00e8re de r\u00e9volutionner la politique\r\nAlain Berset provoque la guerre des langues. C'est l' attaque en r\u00e8gle de La Wetlwoche, l'hedomadaire dirig\u00e9 par le conseiller national UDC Roger Koeppel. Le journal revient sur plusieurs interviews donn\u00e9es par Alain Berset dans la presse la semaine derni\u00e8re. Le ministre de l'int\u00e9rieur a hauss\u00e9 le ton contre les cantons r\u00e9calcitrants \u00e0 l'enseignement du fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9cole primaire et mis en garde contre les risques pour la coh\u00e9sion nationale. Mais pour la Weltwoche, c'est Alain Berset lui-m\u00eame qui prend ce risque en pi\u00e9tinant un des piliers de la d\u00e9mocratie suisse : le f\u00e9d\u00e9ralisme et la souverainet\u00e9 des cantons. C'est une monoculture dict\u00e9e par le haut, alors que la population n'a jamais vot\u00e9 explicitement pour l'obligation d'apprendre deux langues \u00e9trang\u00e8res en primaire. En fait conclut la Weltwoche, qui pr\u00e9sente aussi Alain Berset en tenue de combat, le ministre de l'int\u00e9rieur brandit la menace d'une guerre des langues pour la galerie . son objectif surtout \u00e0 faire regagner des voix au parti socialiste en Suisse romande. \r\n*** RELANCE malaria\r\nUn nouvel outil suisse contre la malaria\r\nUn nouvel outil aussi aux CFF, le Bund parle carr\u00e9ment de r\u00e9volution num\u00e9rique dans le conseil \u00e0 la client\u00e8le. Les collaborateurs des CFF ne se retrouveront bient\u00f4t plus seulement derri\u00e8re leurs guichet, mais on pourra les voir \u00e0 l'\u00e9cran. Encore cette ann\u00e9e, un projet pilote sera lanc\u00e9 dans plusieurs gares, notamment \u00e0 Brig. . Des filiales de banques pratiquent d\u00e9j\u00e0 le conseil par video dans les r\u00e9gions de B\u00e2le et dans l'emmental.Mais qu'on se rassure: un remplacement total des guichets CFF par des \u00e9cran video n'est pas \u00e0 l'ordre du jour ... \r\n*** RELANCE Parents taxis nouveaux dangers de la rentr\u00e9e - Matin\r\nLa situation \u00e0 la fronti\u00e8re sud s'aggrave\r\n(Romande) **************la presse Esther Coquoz, Sandra Zimmerli....\r\n une prise de position tranch\u00e9e pour commencer, et elle nous vient d'un socialiste: le conseiller d'Etat zurichois Mario Fehr, directeur du d\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Zurich, se dit favorable \u00e0 l'interdiction de la Burka  dans la NZZ ...\r\nMa position est claire, dit le conseiller d'Etat en charge de la police zurichoise: les Burkas n'ont rien \u00e0 faire ici.  Je suis un homme lib\u00e9ral, et dans une soci\u00e9t\u00e9 libre, on montre son visage. Je peux me montrer amical avec les touristes si je peux voir leur figure. \r\nCe point est abord\u00e9 dans une grande interview  accord\u00e9e \u00e0 la NZZ, o\u00fb Mario Fehr \u00e9voque  aussi le risque terroriste en Suisse. Il appelle \u00e0 une discussion sur les valeurs \" On ne doit pas tol\u00e9rer que quelques touristes conduisent leurs femmes voil\u00e9es int\u00e9gralement sur la Bahnofstrasse\" . Pour Mario Fehr, l'exp\u00e9rience du Tessin est int\u00e9ressante: elle montre que l'interdiction de la Burka cr\u00e9e beuacoup moins d'\u00e9nervement que pr\u00e9vu. Les \u00e9trangers sont avertis qu'ils doivent respecter les coutumes du pays. ET \u00e0 ses yeux, la pr\u00e9vention efficace contre le djihadisme passe aussi par l\u00e0: il ne faut pas tourner le dos \u00e0 nos valeurs. \r\n*********** ar\u00e8s la surveillance des visages, celle des propri\u00e9t\u00e9s...\r\navec des dr\u00f4nes. Et que font ces dr\u00f4nes? ils chassent les constructions ill\u00e9gales autrement dit les travaux non d\u00e9clar\u00e9s au fisc: une piscine, un jardin d'hiver, une terrasse fra\u00eechement couverte, bref des constructions en g\u00e9n\u00e9ral tout \u00e0 fait ordinaires.... Alors selon le Temps, de tels dr\u00f4nes sont d\u00e9j\u00e0 en activit\u00e9 en Espagne depuis deux ans: r\u00e9sultat ou plut\u00f4t b\u00e9n\u00e9fice pour le fisc: plus de 1,2 milliards d'euros...mais l'Espagne n'est pas seule: l'Argentine, la Gr\u00e8ce et l'Italie s'y sont, ou vont, s'y mettre....et puis en suisse aussi,  Horw au bord du lac des 4 cantons a d\u00e9j\u00e0 c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la tentation, pas sans probl\u00e8me, puisque le canton reproche \u00e0 la commune de ne pas avoir supprim\u00e9 les clich\u00e9s conserv\u00e9s dans les archives....d'ailleurs la technologie inqui\u00e8te en suisse: elle menace la sph\u00e8re priv\u00e9e...et \u00e0 s\u00e9bastien Fanti, pr\u00e9pos\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es en valais, de pr\u00e9venir une fois encore: il n'y a pas de base l\u00e9gale pour  la surveillance fiscale par drone...\r\n*********autre sujet pol\u00e9mique, les OGM: et la suisse finance  des OGM en Inde....\r\nSelon la libert\u00e9, c'est swiss-info qui a d\u00e9couvert que le moratoire suisse sur les OGM n'emp\u00e8che pas notre pays d'exporter cette technologie dans d'autres pays. c'est un programme financ\u00e9 par la DDC et administr\u00e9 par l'EPFL, qui soutient le d\u00e9veloppement de cultures transg\u00e9niques comme le manioc ou le pois chiche en Inde. ce qui fait dire \u00e0 la libert\u00e9: l'argent du contribuable est utilis\u00e9 pour des OGM: 4,8 millions sur 3 ans quand m\u00eame!!!\r\nDes requ\u00e9rants d'asile voient leur libert\u00e9 de mouvement limit\u00e9 de mani\u00e8re excessive. Le tribunal de district se trouve confront\u00e9 \u00e0 un nombre croissant de plaintes de requ\u00e9rants, entrav\u00e9 dans leur mouvement par le secr\u00e9rariat des migrations zurichois.  Ce dernier ordonne auix requ\u00e9rants d'asile dont la demande a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e de ne plus quitter leur commune, \r\nET si par exemple ils d\u00e9cident quand m\u00eame d'aller rendre visite \u00e0 un membre de leur famille, ils risquent jusqu'\u00e0 trois ans de prisom. Cette pratqiue est disp\u00e8roportionn\u00e9e estime le chef des migrations du canton des grisosn, Marcel Suter. POur une militante qui d\u00e9fend les sans papiers, il s'agit de pures chicanes \r\n*** Le Blick d\u00e9nonce du favoritisme \u00e0 la sauce neuch\u00e2teloise ...\r\nFavoritisme sous la coupole: le conseiller aux Etats Didier Berberat est \u00e0 la solde d'un autre neuch\u00e2telois, le conseiller f\u00e9\u00e9dral Didier Burkhalter, d\u00e9nonce le journal. En cause, le mandat d'envoy\u00e9 sp\u00e9cial pour le Sahel, donn\u00e9 par Didier Burkhalter \u00e0 Didier Berberat  en 2013: d'abord pour 6 mois, le poste a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9 en mandat de longue dur\u00e9e. Et cela met en cause son ind\u00e9pendance pense le journal.   Le s\u00e9nateur a  a d\u00e9j\u00e0 touch\u00e9  178'00 francs , il aura encore une enveloppe de 22 000 francs d'ici octobre, ce qui le met en sitiation de conflit d'int\u00e9r\u00eat, lui dont le r\u00f4le est de surveiller le Conseil F\u00e9d\u00e9ral. \r\n Pour le Blick, Didier Berberat doit choisir : il doit pr\u00e9server son ind\u00e9pendance. Ou il est parlementaire, ou il est employ\u00e9 de l'Etat. Mais il ne peut pas \u00eatre les deux \u00e0 la fois. \r\n*********un homme \u00e0 pr\u00e9sent, un homme encore m\u00e9connu en suisse romande, mais \u00e0 qui ont pr\u00e9dit un grand avenir....\r\nNOm: Michael Hermann, \u00e2ge:  45 ans, origine: Huttwil dans l'emmenthal....mais aujourd'hui, et \u00e7a veut peut-\u00eatre tout dire,  il vit \u00e0 Z\u00fcrich dans le nouveau quartier tendance de Wipkingen, c'est l\u00e0 que sont n\u00e9s  les laboratoirs d'id\u00e9es Avenir Suisse et foraus..... En suisse al\u00e9manique l'homme est une star selon l'hebdo, ici, vous l'avez dit, m\u00e9connu..mais plus pour longtemps, pr\u00e9vient  l'hebdomadaire: ce g\u00e9ographe- politique vient de ravir au pape Claude Longchamp, le mandat de la SSR pour l'\u00e9tablissement du barom\u00e8tre politique avant les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de 2019. Son secret, ou sa m\u00e9thode: smartvote.ch: un instrument qui fait entrer la lecture de la politique dans une nouvelle \u00e8re. Pour situer  visuellement le positionnement d'un candidat, il tisse un graphique en forme d'araign\u00e9e \u00e0 huit dimensions: une image bien plus pr\u00e9cise et nuanc\u00e9es que l'archa\u00efque polarit\u00e9 gauche-droite,  selon nos coll\u00e8gues... \r\nAlain Berset provoque la guerre des langues. C'est l' attaque en r\u00e8gle de La Wetlwoche, l'hedomadaire dirig\u00e9 par le conseiller national UDC Roger Koeppel. Le journal revient sur plusieurs interviews donn\u00e9es par Alain Berset dans la presse la semaine derni\u00e8re. Le ministre de l'int\u00e9rieur a hauss\u00e9 le ton contre les cantons r\u00e9calcitrants \u00e0 l'enseignement du fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9cole primaire et mis en garde contre les risques pour la coh\u00e9sion nationale. Mais pour la Weltwoche, c'est Alain Berset lui-m\u00eame qui prend ce risque en pi\u00e9tinant un des piliers de la d\u00e9mocratie suisse : le f\u00e9d\u00e9ralisme et la souverainet\u00e9 des cantons. C'est une monoculture dict\u00e9e par le haut, alors que la population n'a jamais vot\u00e9 explicitement pour l'obligation d'apprendre deux langues \u00e9trang\u00e8res en primaire. En fait conclut la Weltwoche, qui pr\u00e9sente aussi Alain Berset en tenue de combat, le ministre de l'int\u00e9rieur brandit la menace d'une guerre des langues pour la galerie . son objectif surtout \u00e0 faire regagner des voix au parti socialiste en Suisse romande. \r\n************c'est un  immense pas en avant.... dans la lutte contre la Malaria...\r\nune m\u00e9thode qui a permis de diminuer les moustiques de 70% et la malaria de 30% en deux ans, lors d' un test men\u00e9 au K\u00e9nya. Ses auteurs: un groupe international dont fait partie l'institut tropical suisse de B\u00e2le. Alors de quoi s'agit-il? c'est une esp\u00e8ce de moustiquaire, un pi\u00e8ge, suspendu \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'habitation, pour attirer les moustiques il  diffuse une substance encore plus tentante que celle de la peau humaine, puis un ventilateur  les aspire d\u00e9finitivement...avantage par rapport aux insecticides: aucun risque pour l'environnement ni que l'insecte s'immunise au poison..tout \u00e7a fonctionne grace \u00e0 des panneaux solaire: id\u00e9e de g\u00e9nie, comme le rel\u00e8ve le Temps et le Matin: puisque cela permet \u00e9galement  d'\u00e9clairer la maison et recharger les smartphone\r\nUn nouvel outil aussi aux CFF, le Bund parle carr\u00e9ment de r\u00e9volution num\u00e9rique dans le conseil \u00e0 la client\u00e8le. Les collaborateurs des CFF ne se retrouveront bient\u00f4t plus seulement derri\u00e8re leurs guichet, mais on pourra les voir \u00e0 l'\u00e9cran. Encore cette ann\u00e9e, un projet pilote sera lanc\u00e9 dans plusieurs gares, notamment \u00e0 Brig. . Des filiales de banques pratiquent d\u00e9j\u00e0 le conseil par video dans les r\u00e9gions de B\u00e2le et dans l'emmental.Mais qu'on se rassure: un remplacement total des guichets CFF par des \u00e9cran video n'est pas \u00e0 l'ordre du jour ... \r\nils font un peu les automates aussi: les parents-taxi: un vrai danger selon l'ATE, l'association transports et environnement.  les enfants sortent  pr\u00e9cipitamment des voitures, sans regarder, les parents eux font des manoeuvres \u00e0 risque pour les autres enfants..bref c'est tout faux, rappelle l'ATE dans le matin: la solution? marcher!!!!!", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Sandra Zimmerli", "Par Esther Coquoz et Sandra Zimmerli / JDM_2016-08-11T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Sandra Zimmerli / JDM_2016-08-11T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918581", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918581", "ece-7918565"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Science avance", "source": "siranau", "title": "La science avance : Selfies", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E1F2D1E0-BFE9-4637-A776-11733049CBFF", "durationSec": 179, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autoportrait", "selfie"], "excerpt": "Dans \"La science avance\", on est rationnel, factuel et dipl\u00f4m\u00e9 puisque chaque jour, on passe en revue une \u00e9tude scientifique s\u00e9rieuse qui permet \u00e0 l'homme de mieux comprendre son int\u00e9rieur, son ext\u00e9rieur et tous les accessoires qui vont avec.\r\nFocus aujourd'hui sur les selfies, qu'on appelle aussi les karadapics ou les ego-portraits au Qu\u00e9bec.", "alternativeExcerpt": ["Dans \"La science avance\", on est rationnel, factuel et dipl\u00f4m\u00e9 puisque chaque jour, on passe en revue une \u00e9tude scientifique s\u00e9rieuse qui permet \u00e0 l\u2019homme de mieux comprendre son int\u00e9rieur, son ext\u00e9rieur et tous les accessoires qui vont avec.\n\nFocus aujourd\u2019hui sur les selfies, qu\u2019on appelle aussi les karadapics ou les ego-portraits au Qu\u00e9bec.", "Dans \"La science avance\", on est rationnel, factuel et dipl\u00f4m\u00e9 puisque chaque jour, on passe en revue une \u00e9tude scientifique s\u00e9rieuse qui permet \u00e0 l\u2019homme de mieux comprendre son int\u00e9rieur, son ext\u00e9rieur et tous les accessoires qui vont avec.\n\nFocus aujourd\u2019hui sur les selfies, qu\u2019on appelle aussi les karadapics ou les ego-portraits au Qu\u00e9bec.", "Dans \"La science avance\", on est rationnel, factuel et dipl\u00f4m\u00e9 puisque chaque jour, on passe en revue une \u00e9tude scientifique s\u00e9rieuse qui permet \u00e0 l\u2019homme de mieux comprendre son int\u00e9rieur, son ext\u00e9rieur et tous les accessoires qui vont avec.\n\nFocus aujourd\u2019hui sur les selfies, qu\u2019on appelle aussi les karadapics ou les ego-portraits au Qu\u00e9bec."], "alternativeTitle": ["Selfies", "Selfies / LBB_2016-08-11T09:15:00_la-science-avance", "Selfies / LBB_2016-08-11T09:15:00_la-science-avance"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7905664", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806598.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7905664", "ece-7905656"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : L'innovation de rupture d\u00e9crite par Elmar Mock", "id": "sound-AFAB4376-5923-4AEF-884B-3F2F8CA321A2", "durationSec": 530, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Co-inventeur de la Swatch, Elmar Mock est l'auteur de \"La Fabrique de l'Innovation\", aux \u00e9ditions Dunod. Le fondateur de l'agence d'innovation Creaholic, \u00e0 Bienne, livre dans cette deuxi\u00e8me \u00e9dition  un voyage vers la conception innovante, l'innovation de rupture.\r\n\r\n* * L'innovation de rupture d\u00e9crite par Elmar Mock (12h30 Elmar Mock) 12h30 Elmar Mock\r\nElmar Mock, bonjour. \r\nElmar Mock, vous \u00eates le co-inventeur de la Swatch... le fondateur de l'agence d'innovation Creaholic, \u00e0 Bienne... et l'auteur - de la Fabrique de l'Innovation, aux \u00e9ditions Dunod. \r\nAu d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9 vous avez publi\u00e9 la deuxi\u00e8me \u00e9dition de ce livre, quatre ans apr\u00e8s la premi\u00e8re. \r\nLa Fabrique de l'innovation... un voyage vers la conception innovante - depuis la Swatch... vous partagez votre exp\u00e9rience de l'innovation de rupture...\r\n- Vous avez senti le besoin d'une nouvelle \u00e9dition? L'industrie Suisse n'est pas encore cette  \"fabrique de l'innovation\" que vous d\u00e9crivez? \r\n- Cette deuxi\u00e8me \u00e9dition est riche de nouveau contenu, dont un chapitre sur l'organisation de l'innovation... vous y d\u00e9taillez, vos principes, que vous appliquez \u00e0 Creaholic... votre agence d'innovation... parmi les points int\u00e9ressant... il y a la question des salaires: \r\n- Vous dites ... que tous les salaires sont inf\u00e9rieurs au march\u00e9... plus faible que ce que les comp\u00e9tences des collaborateurs leur permettraient de trouver... On entend pourtant souvent que... pour attirer les meilleurs talents... il faut payer plus ! C'est une chim\u00e8re? \r\n- Vous d\u00e9taillez les r\u00e8gles, bien pr\u00e9cises qui r\u00e9gissent votre strat\u00e9gie d'innovation: par exemple, l'absence d'une hi\u00e9rarchie traditionnelle... vous n'\u00eates alors pas le chef de votre propre entreprise? \r\n- Tous les employ\u00e9s sont actionnaires? \r\n- Et puis, Elmar Mock, il y a cette m\u00e9taphore. Un Parall\u00e8le entre l'industrie et le monde vivant... Vous parlez de cette  \"Matriarche\". Qui est cette Matriarche? \r\n- Au fond, les entreprises ont plusieurs choix pour innover... ou mettre au monde: ce que vous apellez le \"Nid chez soi\" ; l'adoption ou le nid ailleurs. \r\n- En Suisse peut-on dire que l'industrie est plut\u00f4t \"nid chez soi\". \"On le fera mieux nous-m\u00eame ? \r\n- Cela contraste avec les Etats-Unis... ou les entreprises sont peut-\u00eatre plus enclines \u00e0 l'adoption. \r\n- Derni\u00e8re question... sur l'\u00e9pilogue de votre livre. C'est nouveau, vous consacrez un chapitre au \"poignet\"... et \u00e9videmment, \u00e0 la montre connect\u00e9e... on entend beaucoup de sceptiscisme de la part des capitaines d'industries quant \u00e0 la \"montre connect\u00e9e\". Vous pensez au contraire... que le poignet, reste une place de choix ? \r\n\"La Fabrique de l'Innovation, aux \u00e9ditions Dunod\", Elmar Mock, merci d'avoir accept\u00e9 notre invitation. Excellente journ\u00e9e \u00e0 vous !", "alternativeExcerpt": ["Co-inventeur de la Swatch, Elmar Mock est l'auteur de \"La Fabrique de l'Innovation\", aux \u00e9ditions Dunod. Le fondateur de l'agence d'innovation Creaholic, \u00e0 Bienne, livre dans cette deuxi\u00e8me \u00e9dition un voyage vers la conception innovante, l'innovation de rupture.", "Co-inventeur de la Swatch, Elmar Mock est l'auteur de \"La Fabrique de l'Innovation\", aux \u00e9ditions Dunod. Le fondateur de l'agence d'innovation Creaholic, \u00e0 Bienne, livre dans cette deuxi\u00e8me \u00e9dition un voyage vers la conception innovante, l'innovation de rupture.", "Co-inventeur de la Swatch, Elmar Mock est l'auteur de \"La Fabrique de l'Innovation\", aux \u00e9ditions Dunod. Le fondateur de l'agence d'innovation Creaholic, \u00e0 Bienne, livre dans cette deuxi\u00e8me \u00e9dition un voyage vers la conception innovante, l'innovation de rupture."], "alternativeTitle": ["L'innovation de rupture d\u00e9crite par Elmar Mock", "L'innovation de rupture d\u00e9crite par Elmar Mock / 12H30_2016-08-11T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L'innovation de rupture d\u00e9crite par Elmar Mock / 12H30_2016-08-11T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918601", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur horloger, co-inventeur de la montre Swatch", "name": "Mock, Elmar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918601", "ece-7918587"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Envers du Hit Machine", "source": "siranau", "title": "L'envers du Hit Machine 11.08.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-89E6D721-64AA-45A9-920F-0E7AF31BD250", "durationSec": 72, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'envers du Hit Machine", "L'envers du Hit Machine / LBB_2016-08-11T10:15:00_l-envers-du-hit-machine", "L'envers du Hit Machine / LBB_2016-08-11T10:15:00_l-envers-du-hit-machine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7905661", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7811133.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kominek, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7905661", "ece-7905654"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Les purges turques touchent aussi les religieux", "id": "sound-65203826-F5A6-4752-91D4-14B754488C08", "durationSec": 117, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis l'\u00e9chec du coup d'Etat du 15 juillet, les purges continuent en Turquie. Fonctionnaires, militaires, enseignants, journalistes, et m\u00eame les religieux sont touch\u00e9s par la r\u00e9pression mise en ouvre par le pr\u00e9sident turc Erdogan.\r\n\r\n* * Les purges turques touchent aussi les religieux (PURGES DANS LA RELIGION EN TURQUIE) En Turquie, c'est la purge, \u00e9galement chez les religieux\r\nLa chronique de RTSreligion, Bernard Litzler. En Turquie, depuis l'\u00e9chec du coup d'Etat du 15 juillet, les purges continuent. Fonctionnaires, militaires, enseignants, journalistes... Et m\u00eame les religieux sont touch\u00e9s par la r\u00e9pression mise en ouvre par le pr\u00e9sident turc Erdogan.\r\nBL: Mardi, 2560 employ\u00e9s de la Direction turque des Affaires religieuses, le Diyanet, ont \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9s. Ils viennent s'ajouter aux 1112 personnes de ce m\u00eame Diyanet d\u00e9j\u00e0 \u00e9vinc\u00e9es apr\u00e8s le coup d'Etat manqu\u00e9. Tous ceux qui seraient en lien avec l'imam Fethullah G\u00fclen, exil\u00e9 aux Etats-Unis et soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir foment\u00e9 le putsch du 15 juillet, sont donc limog\u00e9s. \r\nQuel est le r\u00f4le exact de cette Direction des Affaires religieuses?\r\nBL: Le Diyanet est directement rattach\u00e9 au Premier ministre. Son but est de contr\u00f4ler l'islam sunnite, dominant en Turquie avec 80 \u00e0 85% de la population. Le Diyanet compte plus de 100'000 fonctionnaires avec un budget consid\u00e9rable. Car il contr\u00f4le les 75'000 mosqu\u00e9es du pays et le clerg\u00e9 qui leur est rattach\u00e9. \r\nAvec des avantages \u00e9vidents pour les sunnites. Le Diyanet r\u00e9mun\u00e8re notamment les imams sunnites, mais pas les chiites al\u00e9vis qui sentent discrimin\u00e9s.\r\nLa r\u00e9pression touche donc les religieux comme les autres opposants au pr\u00e9sident Erdogan. Mais qu'est-ce que cela r\u00e9v\u00e8le du climat actuel en Turquie?\r\nLes observateurs parlent de d\u00e9rive islamo-conservatrice. Officiellement, la Turquie reste un Etat la\u00efc, tel que voulu par Mustapha Kemal Atat\u00fcrk. L'islam n'est donc pas la religion d'Etat, contrairement aux pays musulmans. \r\nMais la Direction des Affaires religieuses, qui est cens\u00e9 repr\u00e9senter tous les musulmans de Turquie, prend des positions qui s'accordent souvent avec celles du gouvernement de M. Erdogan. Le Diyanet est donc per\u00e7u comme un levier aux mains des dirigeants actuels. en Turquie comme en dehors. Car le Diyanet envoie m\u00eame des imams dans les communaut\u00e9s turques de l'\u00e9tranger.", "alternativeExcerpt": ["Depuis l\u2019\u00e9chec du coup d\u2019Etat du 15 juillet, les purges continuent en Turquie. Fonctionnaires, militaires, enseignants, journalistes, et m\u00eame les religieux sont touch\u00e9s par la r\u00e9pression mise en \u0153uvre par le pr\u00e9sident turc Erdogan.", "Depuis l\u2019\u00e9chec du coup d\u2019Etat du 15 juillet, les purges continuent en Turquie. Fonctionnaires, militaires, enseignants, journalistes, et m\u00eame les religieux sont touch\u00e9s par la r\u00e9pression mise en \u0153uvre par le pr\u00e9sident turc Erdogan.", "Depuis l\u2019\u00e9chec du coup d\u2019Etat du 15 juillet, les purges continuent en Turquie. Fonctionnaires, militaires, enseignants, journalistes, et m\u00eame les religieux sont touch\u00e9s par la r\u00e9pression mise en \u0153uvre par le pr\u00e9sident turc Erdogan."], "alternativeTitle": ["Les purges turques touchent aussi les religieux", "Les purges turques touchent aussi les religieux / JDM_2016-08-11T06:27:00_rtsreligion", "Les purges turques touchent aussi les religieux / JDM_2016-08-11T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918576", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918576", "ece-7918558"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Quels enjeux pour les frappes am\u00e9ricaines contre le groupe EI en Libye?", "id": "sound-6E52FB64-5B05-40F7-AD1C-56B500F176E7", "durationSec": 478, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kader Abderrahim, chercheur \u00e0 l'Iris, sp\u00e9cialiste du Maghreb et de l'islamisme, et ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Sciences-po Paris\r\nLa Libye est divis\u00e9e face \u00e0 la menace islamiste. Le pays peine \u00e0 se stabiliser politiquement depuis la chute du r\u00e9gime de Kadhafi il y a cinq ans et voit plusieurs fronts s'affronter. Interview de Kader Abderrahim, chercheur \u00e0 l'IRIS, sp\u00e9cialiste du Maghreb et de l'islamisme et ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Sciences Po Paris.\r\n\r\n* * Quels enjeux pour les frappes am\u00e9ricaines contre le groupe EI en Libye? Que se passe-t-il concr\u00e8tement en Libye... l'\"autre front\" men\u00e9e par les forces occidentales contre Daech... ?\r\nUn pays divis\u00e9 face \u00e0 la menace islamiste.... qui peine \u00e0 se stabiliser politiquement depuis la chute du r\u00e9gime de Kadhafi il y a 5 ans et o\u00f9 plusieurs fronts s'affrontent... \r\nd'un c\u00f4t\u00e9, (et en r\u00e9sumant car la situation est particuli\u00e8rement complxe), il y a le gouvernement d'union nationale bas\u00e9 \u00e0 Tripoli et soutenu par la communaut\u00e9 internationale.... \r\nde l'autre c\u00f4t\u00e9 du pays... le \"gouvernement provisoire\" du g\u00e9n\u00e9ral Haftar contr\u00f4le la partie EST de la Libye et refuse de reconnaitre la l\u00e9gitimit\u00e9 de Tripoli... \r\nenfin, au centre du pays.... le groupe Etat islamique... dont le fief... la ville de Syrthe... est depuis quelques jours bombard\u00e9e par les troupes sp\u00e9ciales am\u00e9ricaines qui apportent ainsi pour la premi\u00e8re fois un soutien direct aux forces libyennes combattant l'EI \u00e0 Syrte.... \r\nKader Abderrahim est chercheur \u00e0 l'Iris, sp\u00e9cialiste du Maghreb et de l'islamisme, et ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Sciences-po Paris.\r\non lui a demand\u00e9 comment analyser les enjeux des frappes US \u00e0 Syrte\r\n SON DIGAS", "alternativeExcerpt": ["La Libye est divis\u00e9e face \u00e0 la menace islamiste. Le pays peine \u00e0 se stabiliser politiquement depuis la chute du r\u00e9gime de Kadhafi il y a cinq ans et voit plusieurs fronts s'affronter. Interview de Kader Abderrahim, chercheur \u00e0 l'IRIS, sp\u00e9cialiste du Maghreb et de l\u2019islamisme et ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Sciences Po Paris."], "alternativeTitle": ["Quels enjeux pour les frappes am\u00e9ricaines contre le groupe EI en Libye? / TUM_2016-08-11T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918553", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918551"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une histoire politique des Jeux olympiques: Atlanta 1996", "id": "sound-0A423E23-4D62-411B-8E28-277806F0CB1B", "durationSec": 646, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOUT2016;Patrick Clastres, professeur d'histoire \u00e0 l'institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne\r\nEn marge des Jeux olympiques de Rio, Forum s'arr\u00eate cette semaine sur une olympiade particuli\u00e8re. D\u00e8s leur restauration en 1896, les Jeux ont port\u00e9 une dimension politique, l'\u00e9v\u00e9nement ayant souvent \u00e9t\u00e9 un reflet de la vie internationale. Ce jeudi, les Jeux d'Atlanta en 1996 - une olympiade hautement symbolique: celle du centenaire des Jeux modernes.  Interview de Patrick Clastres, professeur d'histoire \u00e0 l'Institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * Une histoire politique des Jeux olympiques: Atlanta 1996 18h . on retrouve notre s\u00e9rie sur une histoire politique des Jeux olympiques. Apr\u00e8s St-Louis, Berlin, Moscou et Los Angeles, d\u00e9part ce soir pour Atlanta. Les jeux de 1996. Une olympiade hautement symbolique, celle du centenaire des Jeux modernes. Or ils auront lieu sur sol am\u00e9ricain, et non pas \u00e0 Ath\u00e8nes, en Gr\u00e8ce, berceau de l'olympisme. Et pour cause : les int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques vont l'emporter sur la symbolique historique. \r\nNous sommes avec Patrick Clastres, professeur d'histoire \u00e0 l'institut des sciences du sport de l'Universit\u00e9 de Lausanne. Selon lui, on peut parler de ses jeux comme ceux de la cons\u00e9cration du sport business .", "alternativeExcerpt": ["En marge des Jeux olympiques de Rio, Forum s'arr\u00eate cette semaine sur une olympiade particuli\u00e8re. D\u00e8s leur restauration en 1896, les Jeux ont port\u00e9 une dimension politique, l'\u00e9v\u00e9nement ayant souvent \u00e9t\u00e9 un reflet de la vie internationale. Ce jeudi, les Jeux d'Atlanta en 1996 - une olympiade hautement symbolique: celle du centenaire des Jeux modernes.  Interview de Patrick Clastres, professeur d\u2019histoire \u00e0 l\u2019Institut des sciences du sport de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Une histoire politique des Jeux olympiques: Atlanta 1996 / FOR_2016-08-11T18:16:00_developpement-9", "Forum du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918618", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918617"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "A la rencontre des extr\u00eames: parole de nationaliste europ\u00e9en en Allemagne", "id": "sound-CF9A817A-A20C-47EE-9630-2F4CBBD3ADA8", "durationSec": 329, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un peu partout dans le monde, des mouvances extr\u00e9mistes se font jour et prosp\u00e8rent. Fondamentalisme religieux, dogmatisme politique s'expriment toujours plus ouvertement. Des mouvances largement comment\u00e9es par des analystes. Mais quel est le cheminement qui a conduit ces personnes \u00e0 radicaliser leurs positions. Quel est leur parcours, leur vision du monde ? Dans dix pays diff\u00e9rents, notre r\u00e9daction a cherch\u00e9 \u00e0 le comprendre en rencontrant des acteurs de ces mouvements, qu'il s'agisse d'un radicalisme autour de la religion ou d'une radicalit\u00e9 socio-politique. En rediffusion.\r\n\r\n* * A la rencontre des extr\u00eames: parole de nationaliste europ\u00e9en en Allemagne virgule dans ACTU-Habillage\r\nLibye... l'autre front contre Daesch... \r\ndepuis quelques jours les forces am\u00e9ricaines bombardent la ville de Syrthe... fief du groupe terroriste... \r\nUne fois \u00e9limin\u00e9...est-ce enfin le retour de la paix dans ce pays... ?\r\npas vraiment... \u00e0 en croire Kader Abderrahim... \r\nPour ce sp\u00e9cialiste de l'islamisme.... il faut avant tout un dialogue politique entre toutes la factions libyiennes... \r\nson interview, dans un instant... \r\nC'est l'un des pays les plus ferm\u00e9s au monde.. mais notre correspondant Raphael Grand \u00e0 pu s'y rendre.... \r\nVoyage en Cor\u00e9e du Nord. Un reportage \u00e0 red\u00e9couvir tout \u00e0 l'heure. \r\ndans cette \u00e9dtion nous essayerons \u00e9galement de \r\n\"retrouver le temps que nous perdons sur les \u00e9crans. \r\nC'est ce que propose un ancien de Google... \r\nTristan Harris... \r\nIl veut revoir notre rapport aux outils technologiques et  ainsi ... reconqu\u00e9rir le temps...\r\nEt dans une petite vingtaine de minutes... notre s\u00e9rie sur les mouvements radicaux. parole ce matin d'un nationaliste allemand\r\nil est 8h1X... \r\nbienvenus dans Tout un Monde\r\n*****************************************************************\r\nFIN SI BESOIN. \r\n8H33... \r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter, nous podcaster: rtsinfo.ch.\r\n8h33 sur la Premi\u00e8re, le rappel des titres avec Coralie Claude", "alternativeExcerpt": ["Un peu partout dans le monde, des mouvances extr\u00e9mistes se font jour et prosp\u00e8rent. Fondamentalisme religieux, dogmatisme politique s\u2019expriment toujours plus ouvertement. Des mouvances largement comment\u00e9es par des analystes. Mais quel est le cheminement qui a conduit ces personnes \u00e0 radicaliser leurs positions. Quel est leur parcours, leur vision du monde ? Dans dix pays diff\u00e9rents, notre r\u00e9daction a cherch\u00e9 \u00e0 le comprendre en rencontrant des acteurs de ces mouvements, qu\u2019il s\u2019agisse d\u2019un radicalisme autour de la religion ou d\u2019une radicalit\u00e9 socio-politique. En rediffusion."], "alternativeTitle": ["A la rencontre des extr\u00eames: parole de nationaliste europ\u00e9en en Allemagne / TUM_2016-08-11T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918553", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918552"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'interdiction de la burqa en Suisse obtient des soutiens socialistes : Interview de Marlyse Dormond, ancienne conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B555D73-4140-4706-9EEB-2FAA987F0E3B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 431, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PS"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "religion et croyances", "islam", "voiles islamiques"], "excerpt": "Mario Fehr, conseiller d'Etat zurichois socialiste, estime dans les colonnes de la Neuen Z\u00fcrcher Zeitung\r\n(NZZ) que la burqa ne devrait pas \u00eatre tol\u00e9r\u00e9e en Suisse. Le socialiste rejoint donc le camp des partisans d'une interdiction du voile int\u00e9gral en Suisse.", "alternativeExcerpt": ["Le ministre zurichois Mario Fehr estime ce jeudi dans les colonnes de la NZZ que la burqa ne devrait pas \u00eatre tol\u00e9r\u00e9e en Suisse. Le socialiste rejoint donc le camp des partisans d'une interdiction du voile int\u00e9gral en Suisse. L'interview de Marlyse Dormond, ancienne conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise."], "alternativeTitle": ["L'interdiction de la burqa en Suisse obtient des soutiens socialistes / FOR_2016-08-11T18:10:00_developpement-6", "Forum du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918618", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste ", "name": "Dormond, Marlyse", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918605"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une initiative veut renforcer le contr\u00f4le d\u00e9mocratique de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve", "id": "sound-3716359E-F8C3-452E-B8C5-529957B61546", "durationSec": 87, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOUT2016\r\nPlusieurs associations environnementales et de riverains ont lanc\u00e9 jeudi une initiative cantonale \"pour un pilotage d\u00e9mocratique de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve\". Elles estiment que son d\u00e9veloppement \u00e9chappe au contr\u00f4le du peuple.\r\n\r\n* * Une initiative veut renforcer le contr\u00f4le d\u00e9mocratique de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve 12h30 Initiative pour que les genevois puisse l'ouvrir sur l'a\u00e9roport.\r\n\"Il est urgent de reprendre la main sur l'avenir de notre a\u00e9roport\" - \u00e0 Gen\u00e8ve, une initiative populaire cantonale est lanc\u00e9e ce matin par plusieurs associations de riverains et environnementales. Ces groupes, critiques face aux nuisances du trafic a\u00e9rien, estiment que le d\u00e9veloppement de l'a\u00e9roport \u00e9chappe au contr\u00f4le d\u00e9mocratique. Ils veulent inscrire dans la constitution l'obligation de rendre des comptes aux autorit\u00e9s cantonales et communales. Mathieu Cupelin.\r\n ((\"Pour un pilotage d\u00e9mocratique de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve\", c'est le titre de l'initiative pr\u00e9sent\u00e9e ce matin \u00e0 Vernier. L'auteur du texte: une coordination d'associations d'habitants et des organisations environnementales comme le WWF.\r\nIls d\u00e9plorent le d\u00e9veloppement de l'a\u00e9roport, jug\u00e9 excessif, et les nuisances induites en termes de bruit et de pollution. Or, les d\u00e9cisions strat\u00e9giques seraient prises \"dans une tour d'ivoire, entre Berne et Gen\u00e8ve\". Les communes et la population n'auraient pas voie au chapitre. \r\nLes initiants veulent donc inscrire le statut de l'a\u00e9roport dans la constitution, avec obligation de rendre des comptes au canton et aux communes. \r\nLa coalition est pr\u00e9sid\u00e9 par la conseill\u00e8re nationale \u00e9cologiste Lisa Mazzone, mais elle se veut apolitique. Ce sont les associations, et non des partis, qui seront charg\u00e9es de r\u00e9colter les 10'033 signatures n\u00e9cessaires.\r\nEt nous avons joint ce matin pour une premi\u00e8re r\u00e9action le PLR Jacques Jeannerat, repr\u00e9sentant du Conseil d'Etat au conseil d'administration de l'a\u00e9roport. Pour lui, ce texte enfonce des portes ouvertes; puisque des rapports sont d\u00e9j\u00e0 soumis au Grand Conseil; et puisque le contr\u00f4le d\u00e9mocratique s'exerce \u00e9galement au travers des partis politiques, qui sont repr\u00e9sent\u00e9s au conseil d'administration.))", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs associations environnementales et de riverains ont lanc\u00e9 jeudi une initiative cantonale \"pour un pilotage d\u00e9mocratique de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve\". Elles estiment que son d\u00e9veloppement \u00e9chappe au contr\u00f4le du peuple."], "alternativeTitle": ["Une initiative veut renforcer le contr\u00f4le d\u00e9mocratique de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve / 12H30_2016-08-11T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918602", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918598"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1.Fabian Cancellara, cycliste suisse, d\u00e9croche la m\u00e9daille d'or aux Jeux Olympique de Rio en contre la montre. - 2. Swiss Olympic revendique davantage de moyens \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration et aux cantons. - 3. Crise migratoire et ses cons\u00e9quences au Tessin et en Italie ou les autorit\u00e9s veulent \u00e9viter que les camps de migrants, comme celui de C\u00f4me, ne se transforment en \"jungle\" de Calais. - 4. Moscou accuse Kiev d'\u00eatre intervenue dans le territoire annex\u00e9.- 5. Raphael Comte, pr\u00e9sident du Conseil des Etat recevra son homologue russe \u00e0 Berne.- 6. Une tourn\u00e9e digne des plus grandes rock stars pour interpr\u00e9ter les musiques d'une s\u00e9rie. - 7. Le FC Sion s'est inclin\u00e9 3 \u00e0 1 \u00e0 Lugano. Le pr\u00e9sident Christian Constantin dresse un v\u00e9ritable constat d'\u00e9chec. ", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-EA3568FD-32EF-49A6-B0FF-F26BC8B0415A", "thematicGeographicals": ["Rio de Janeiro", "Italie", "C\u00f4me", "Tessin", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Ukraine", "Suisse", "Sion"], "durationSec": 902, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cancellara, Fabian", "Swiss olympic"], "thematicThemes": ["sport (comp\u00e9tition)", "cyclisme (comp\u00e9tition)", "s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e", "camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "musique de t\u00e9l\u00e9vision", "football (comp\u00e9tition)", "asile politique", "migration de population", "relations internationales", "champions olympiques", "jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9"], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-08-11T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-08-11T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918579", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national zurichois UDC ", "name": "Stahl, J\u00fcrg", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du FC Sion ", "name": "Constantin, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national neuch\u00e2telois socialiste ", "name": "Maire, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Live Music ", "name": "Drieberg, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "cycliste suisse, champion olympique ", "name": "Cancellara, Fabian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats neuch\u00e2telois PLR", "name": "Comte, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Rio ", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant  RTS Rome", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918579", "ece-7918561"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Simonetta Sommaruga, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9ral, cheffe du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de justice et police (DFJP) demande que l'Europe trouve une solution \u00e0 la crise migratoire et propose une cl\u00e9 de r\u00e9partition des migrants ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C812A9D-A7C8-4252-8F28-DDDD7287E9D1", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse", "C\u00f4me"], "durationSec": 207, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sommaruga, Simonetta"], "thematicThemes": ["relations internationales", "migration de population", "accord international", "asile politique", "camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Pour la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga, la Suisse ne veut pas devenir un \"pays de transit\". Devant les m\u00e9dias sur la situation des migrants \u00e0 C\u00f4me elle a parl\u00e9 d'une \"situation insoutenable , une situation qui ne doit plus jamais exister en Europe\".  ", "alternativeExcerpt": ["La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga s'est exprim\u00e9e ce jeudi devant les m\u00e9dias sur la situation des migrants \u00e0 C\u00f4me. La ministre de Justice et Police a tenu un discours ferme et demande que l'Europe trouve maintenant une solution et propose une cl\u00e9 de r\u00e9partition des migrants."], "alternativeTitle": ["Simonetta Sommaruga refuse de laisser les migrants transiter par la Suisse / FOR_2016-08-11T18:00:00_developpement-1", "Forum du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918618", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9ral : cheffe du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de justice et police (DFJP)", "name": "Sommaruga, Simonetta", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918616"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les Genevois doivent-ils avoir leur mot \u00e0 dire sur l'a\u00e9roport?", "id": "sound-D4E1CD2D-07AB-49B2-AC0A-EC2992A50AC2", "durationSec": 521, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Deillon, Robert\r\nDes groupes de citoyens genevois lancent une initiative cantonale pour un \"pilotage plus d\u00e9mocratique\" de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve. D\u00e9bat entre Lisa Mazzone, pr\u00e9sidente de la Coordination r\u00e9gionale pour un a\u00e9roport de Gen\u00e8ve urbain, respectueux de la population et de l'environnement (CARPE), et Jean-Pierre Jobin, ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'A\u00e9roport de Gen\u00e8ve et membre du PDC.\r\n\r\n* * Les Genevois doivent-ils avoir leur mot \u00e0 dire sur l'a\u00e9roport? - Lisa Mazzone, pr\u00e9sidente de la Coordination r\u00e9gionale pour un a\u00e9roport de Gen\u00e8ve urbain, respectueux de la population et de l'environnement (CARPE) DIR STUDIO ZURICH (Rouven l'accueille) ** 08) \r\n- Robert Deillon, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'A\u00e9roport de Gen\u00e8ve \r\nUn\" pilotage plus d\u00e9mocratique\" pour l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve, c'est ce que r\u00e9clament des groupes de citoyens qui lancent une initiative cantonale.  Ces associations de riverains et d'organisations environnementales mettent en cause le d\u00e9veloppement de Cointrin, et ses nuisances en termes de bruit et de pollution. Pour les initiants, les communes concern\u00e9es et la population devraient avoir voix au chapitre concernant les d\u00e9cisions strat\u00e9giques touchant \u00e0 l'a\u00e9roport.\r\nQuel d\u00e9veloppement \u00e0 l'avenir pour l'a\u00e9roport et comment int\u00e9grer les pr\u00e9ocupations citoyennes dans ce d\u00e9veloppement? nous en parlons avec nos deux invit\u00e9s.\r\n Lisa Mazzone, bonsoir...\r\nvous pr\u00e9sidez la coordination qui lance cette initiative, la CARPE, vous \u00eates aussi conseill\u00e8re nationale \u00e9cologiste et vice-pr\u00e9sidente de l'ATE Gen\u00e8ve.\r\nNous accueillons \u00e9galement Jean-Pierre Jobin, bonsoir...\r\nvous \u00eates l'ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve (1**), vous \u00eates pr\u00e9sident d'honneur de l'Association en faveur de l'A\u00e9roport international de Gen\u00e8ve-Cointrin (AGC); vous \u00eates membre du PDC. \r\n Lisa Mazzone\r\n- Lisa Mazzone, les riverains et les \u00e9cologistes sont d\u00e9sormais regroup\u00e9s.au sein d'une coordination commune pour lancer cette initaitive... c'est n\u00e9cessaire pour vous faire entendre?\r\n- qu'est-ce que vous craignez exactement, un d\u00e9veloppement incontr\u00f4l\u00e9 de l'a\u00e9roport?\r\n- Votre texte est d\u00e9pos\u00e9 sous forme d'initiative cantonale constitutionnelle... Il contient 4 articles qui demandent \u00e0 l'Etat de veiller \u00e0 limiter les nuisances, ou qui demandent \u00e0 l'a\u00e9roport de rendre des comptes au Grand Conseil. Mais au fond \u00e7a existe d\u00e9j\u00e0 dans la loi, tout \u00e7a, non? Il faut vraiment l'inscrire dans la constitution? Vous n'avez pas le sentiment d'enfoncer des portes ouvertes?(reproche fait par Jacques Jeannerat)\r\n-\r\n- La Conf\u00e9d\u00e9ration met justement la derni\u00e8re main en ce moment au processus de consultation qui regroupe l'OFAC (Office f\u00e9d\u00e9ral de l'aviation civile), la direction de l'a\u00e9roport, Gen\u00e8ve et Vaud et Skyguide, pour fixer le cadre de ce d\u00e9veloppement. C'est ce qu'on appelle le PSIA, le plan sectoriel d'infrastructure a\u00e9ronautique. Ce sera un cadre contraignant. Ce n'est pas \u00e0 ce niveau-l\u00e0 qu'il faudrait essayer d'influer?\r\n(Conf\u00e9d\u00e9ration et canton revoient le plan sectoriel d'infrastructure a\u00e9ronautique PISA qui doit permettre d'adapter les infrastructures \u00e0 la croissance du trafic. Il y a aura une consultation... alibi?)\r\n- Il existe d\u00e9j\u00e0 un conseil d'administration de 20 membres... Tous les partis du Grand Conseil y ont un repr\u00e9sentant, tout comme l'Etat et les communes. Suffisant ou pas comme contr\u00f4le d\u00e9mocratique? Un syst\u00e8me \u00e0 revoir?\r\n- Vous entendez Jean-Pierre Jobin... On ne peut pas agir \u00e0 l'\u00e9chelle du canton et des communes... Vous ne devriez pas plut\u00f4t vous lancez dans des d\u00e9marches parlementaires sous la Coupole f\u00e9d\u00e9rale, vous qui \u00eates conseill\u00e8re nationale?\r\n - Le Conseil d'Etat genevois a lui-m\u00eame propos\u00e9 un sc\u00e9nario pour le d\u00e9veloppement de l'a\u00e9roport... Mais l'OFAC a d\u00e9j\u00e0 dit (c'\u00e9tait le 12 juillet, Hodgers d'ailleurs invit\u00e9 dans Forum \u00e0 ce sujet) qu'il trouvait ce sc\u00e9nario peu r\u00e9aliste, car il limitait trop par exemple les nuisances sonores, et \u00e7a impacterait les compagnies qui op\u00e8rent \u00e0 Gen\u00e8ve. Donc finalement on le voit, le Conseil d'Etat est d\u00e9j\u00e0 soucieux de limiter les nuisances, mais c'est bien \u00e0 Berne que \u00e7a se joue pour les d\u00e9cisions.\r\n Jean-Pierre Jobin\r\n- Jean-Pierre Jobin,  vous qui avez dirig\u00e9 l'a\u00e9roport pendant une douzaine d'ann\u00e9es... est-ce que selon vous son fonctionnement est vraiment d\u00e9mocratique? C'est vrai qu'on ne consulte pas la population par rapport \u00e0 son d\u00e9veloppement? \r\n- Le fond du probl\u00e8me, c'est la mani\u00e8re dont l'a\u00e9roport se d\u00e9veloppe... le nombre de passagers a doubl\u00e9 ces 10 derni\u00e8res ann\u00e9es, il d\u00e9passe maintenant 15 millions de passagers. Et on en attend 25 millions en 2030. Le nombre de d\u00e9collages et d'atterrissages, va passer de 40 \u00e0 47 par heure, soit un vol toutes les 90 secondes sur l'unique piste genevoise. est-ce qu'on n'est pas dans un emballement qui a de quoi inqui\u00e9ter les citoyens?\r\nPour vous, les initiants se trompent de combat... en r\u00e9alit\u00e9 l'a\u00e9roport lui-m\u00eame n'a que peu de marge de manoeuvre, il doit se plier \u00e0 la concession f\u00e9d\u00e9rale qui r\u00e8gle le d\u00e9veloppement des a\u00e9roports suisses. (= obligation d'adapter l'infrastructure \u00e0 la croissance du nombre de passagers / impossibilit\u00e9 de refuser des compagnies ou des passagers)\r\n- Quels risques pour l'a\u00e9roport, si on freine son d\u00e9veloppement, notamment par rapport \u00e0 la concurrence de Lyon? (o\u00f9 les horaires sont plus larges)\r\n- l'a\u00e9roport, \u00e7a rapporte \u00e0 l'Etat, on a pas forc\u00e9ment envie de se priver de recettes....", "alternativeExcerpt": ["Des groupes de citoyens genevois lancent une initiative cantonale pour un \"pilotage plus d\u00e9mocratique\" de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve. D\u00e9bat entre Lisa Mazzone, pr\u00e9sidente de la Coordination r\u00e9gionale pour un a\u00e9roport de Gen\u00e8ve urbain, respectueux de la population et de l\u2019environnement (CARPE), et Jean-Pierre Jobin, ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019A\u00e9roport de Gen\u00e8ve et membre du PDC."], "alternativeTitle": ["Les Genevois doivent-ils avoir leur mot \u00e0 dire sur l'a\u00e9roport? / FOR_2016-08-11T18:14:00_developpement-8", "Forum du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918618", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pdte, d\u00e9put\u00e9e, conseill\u00e8re nationale Les Verts", "name": "Mazzone, Lisa", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918608"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "De la g\u00e9latine de poisson dans les macarons Ladur\u00e9e", "id": "sound-EDB584A9-D23C-4128-B971-CE1A5FE89C53", "durationSec": 620, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Conna\u00eetre la composition de produits vendus en vrac n'est pas chose facile. En menant son enqu\u00eate sur la vente en vrac, Johanna Commenge a eu la surprise de d\u00e9couvrir que certains macarons et guimauves de la marque Ladur\u00e9e contiennent de la g\u00e9latine de poisson. Pourquoi utilise-t-on de la g\u00e9latine de poisson potentiellement allerg\u00e8ne dans certains aliments, plut\u00f4t que d'autres types de g\u00e9latine? L'\u00e9clairage de Johanna Commenge. En nouvelle diffusion.\r\n\r\n* * Conna\u00eetre la composition de produits vendus en vrac n'est pas chose facile. En menant son enqu\u00eate sur la vente en vrac, Johanna Commenge a eu la surprise de d\u00e9couvrir que certains macarons et guimauves de la marque Ladur\u00e9e contiennent de la g\u00e9latine de poisson. Pourquoi utilise-t-on de la g\u00e9latine de poisson potentiellement allerg\u00e8ne dans certains aliments, plut\u00f4t que d'autres types de g\u00e9latine? L'\u00e9clairage de Johanna Commenge. En nouvelle diffusion.", "alternativeExcerpt": ["Conna\u00eetre la composition de produits vendus en vrac n'est pas chose facile. En menant son enqu\u00eate sur la vente en vrac, Johanna Commenge a eu la surprise de d\u00e9couvrir que certains macarons et guimauves de la marque Ladur\u00e9e contiennent de la g\u00e9latine de poisson. Pourquoi utilise-t-on de la g\u00e9latine de poisson potentiellement allerg\u00e8ne dans certains aliments, plut\u00f4t que d\u2019autres types de g\u00e9latine? L'\u00e9clairage de Johanna Commenge. En nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["De la g\u00e9latine de poisson dans les macarons Ladur\u00e9e / OEP_2016-08-11T09:53:47_sequence-4", "On en parle du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843138", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843131"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "5 X NON (4/5): Jean-Michel Basquiat", "id": "sound-97D84D6E-635E-4029-9E66-9C8E206F39A7", "durationSec": 382, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cinq figures pop qui ont fait l'histoire de la contestation de 1915 \u00e0 2015. Par David Brun-Lambert.\r\nR\u00e9volt\u00e9s, insoumis, rebelles ou lanceurs d'alerte: des personnages c\u00e9l\u00e8bres qui, pour avoir oppos\u00e9 un \"non\" constructif \u00e0 leur temps, ont boulevers\u00e9 leur \u00e9poque et construit la n\u00f4tre. \r\nEn une s\u00e9rie de 5 \u00e9pisodes, \"5 X NON\" fait d\u00e9couvrir l'histoire de ces rebelles magnifiques et positifs qui ont fait rimer \"r\u00e9volte\" et \"vie\": Tristan Tzara & le mouvement Dada; Marlon Brando et L'Equip\u00e9e Sauvage; Bob Dylan et le Greenwich Beat; Jean-Michel Basquiat dissimul\u00e9 sous la po\u00e9sie du graffeur-po\u00e8te SAMO et Steward Brand, hippie et proph\u00e8te de l'\u00e8re num\u00e9rique.", "alternativeExcerpt": ["Cinq figures pop qui ont fait l'histoire de la contestation de 1915 \u00e0 2015. Par David Brun-Lambert.\n\nR\u00e9volt\u00e9s, insoumis, rebelles ou lanceurs d'alerte: des personnages c\u00e9l\u00e8bres qui, pour avoir oppos\u00e9 un \"non\" constructif \u00e0 leur temps, ont boulevers\u00e9 leur \u00e9poque et construit la n\u00f4tre. \n\nEn une s\u00e9rie de 5 \u00e9pisodes, \"5 X NON\" fait d\u00e9couvrir l'histoire de ces rebelles magnifiques et positifs qui ont fait rimer \"r\u00e9volte\" et \"vie\": Tristan Tzara & le mouvement Dada; Marlon Brando et L'Equip\u00e9e Sauvage; Bob Dylan et le Greenwich Beat; Jean-Michel Basquiat dissimul\u00e9 sous la po\u00e9sie du graffeur-po\u00e8te SAMO et Steward Brand, hippie et proph\u00e8te de l'\u00e8re num\u00e9rique."], "alternativeTitle": ["5 X NON (4/5): Jean-Michel Basquiat / MAT_2016-08-11T07:32:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 11.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6756448.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7836259", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7836258"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-525DB4A4-936F-4393-BF7A-F587A3010D81", "durationSec": 579, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Joachim von B\u00fcren, consultant RTS;FRANCE INFO;Michel Amiel, maire de l'une des communes les plus touch\u00e9es Pennes Mirabaux;Yousry Nasrallah, r\u00e9alisateur \u00e9gyptien\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:47-08:01:05 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D7/JO : GUILIA STEINGRUBER) Trois \u00e9preuves et des espoirs de m\u00e9dailles pour la Suisse ce soir \u00e0 Rio.\r\nApr\u00e8s l'or de Cancellara hier... les regards se tournent sur une helv\u00e9tique... \r\nGiulia Steingruber qui dispute aujourd'hui la finale du concours g\u00e9n\u00e9ral individuel. \r\nAlors, ce n'est pas ce soir que la St-Galloise visera le podium, mais le concours g\u00e9n\u00e9ral devrait lui servir de rampe de lancement pour les finales du saut et du sol. Etat des lieux de ses chances avec Caroline Reymond \u00e0 Rio...\r\n SON \r\nEt les \u00e9preuves du concours g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9butent \u00e0 21 heures ce soir...\r\n(11/ALLEMAGNE: PERQUISITIONS PAPIER) Le Ministre Allemand de l'Int\u00e9rieur doit pr\u00e9senter ce midi une s\u00e9rie de mesures pour lutter contre le terrorisme... \r\nC'est la r\u00e9ponse du gouvernement aux deux attentats de juillet derniers... \r\nLes m\u00e9dias allemands ont d\u00e9voil\u00e9 certaines de ces mesures attendues... Ils annoncent notamment une acc\u00e9l\u00e9ration des proc\u00e9dures d'expulsions... \r\nEt par ailleurs, les autorit\u00e9s allemandes ont proc\u00e9d\u00e9 hier \u00e0 plusieurs perquisitions dans les milieux islamistes, Blandine Milcent \u00e0 Berlin...\r\n(ev.23/FEU MARSEILLE) Des feux ont ravag\u00e9 2200 hectares de garrigue au nord de Marseiile hier... Deux personnes sont bless\u00e9s.... Des habitants ont d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9s... \r\nLes conditions sont favorables aux incendis avec un mistral violent, conjugu\u00e9 \u00e0 la s\u00e9cheresse... \r\nL'incendie perd en intensit\u00e9 mais il n'est pas encore ma\u00eetris\u00e9, selon le maire de Marseille...\r\n1500 pompiers sont mobilis\u00e9s et ils continuent \u00e0 recevoir des renforts d'autres r\u00e9gions... \r\nEcoutez de Michel Amiel, il est le maire de l'une des communes les plus touch\u00e9es Pennes Mirabaux... \r\nMichel Amiel joint ce matin pas nos confr\u00e8res de France Info... Et le Portugal est aussi tr\u00e8s touch\u00e9s par des incendies depuis dimanche dernier... Dans la r\u00e9gion de Porto et \u00e0 Mad\u00e8re o\u00f9 quatre personnes ont perdu la vie... \r\nLe minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur portugais a indiqu\u00e9 qu'il avait demand\u00e9 l'aide de l'Union europ\u00e9enne. Deux avions envoy\u00e9s en renfort par l'Espagne et par l'Italie...\r\n(05/FIN DU PARC AU FAUVE DE SOLEURE) C'est toute une vie qui s'effondre. \r\nLe Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9bout\u00e9 hier un dompteur de fauves... l'aal\u00e9manique Ren\u00e9 Strickler. \r\nIl lui ordonne d'\u00e9vacuer son parc animalier de Subingen, dans le canton de Soleure. \r\nVoil\u00e0 13 ans que cet homme d'une soixantaine d'ann\u00e9es s'occupe d'une vingtaine de fauves, et des centaines d'autres animaux, dans ce parc de 50 mille m\u00e8tres carr\u00e9s. \r\nMais faute de moyens pour acqu\u00e9rir le terrain, il doit le quitter. Alain Arnaud .\r\n(17/FOOT: FC SION PAPIER) Football, quatri\u00e8me journ\u00e9e de Super League hier... \r\nLe FC Sion a perdu \u00e0 L\u00fcgano 3 \u00e0 1 hier soir... C'est la troisi\u00e8me d\u00e9faite en 4 matchs pour les valaisans...\r\nEt c'est peut \u00eatre celle de trop pour l'entraineur Didier Tholot...Herv\u00e9 Borsier...\r\n  SON 53''\r\nDans les autres matchs de la soir\u00e9e, toujours en superleague, Lucerne a gagn\u00e9 \u00e0 Vaduz 3 \u00e0 1. \r\nEt Young Boys s'est inclin\u00e9 3-0 \u00e0 B\u00e2le\r\n(D4/CINEMA EGYPTIEN A LOCARNO) Au festival du film de Locarno... des films \u00e9gyptiens... qui affichent des visages que l'on attend pas...\r\nLoin des difficult\u00e9s \u00e9conomiques, de la pression politique que les cin\u00e9astes rencontrent en Egypte, les films pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 Locarno d\u00e9jouent les clich\u00e9s n\u00e9gatifs... \r\nIls gardent en eux... le souffle de la r\u00e9volution sociale qui a \u00e9branl\u00e9 le pays... \r\nAlain Croubalian...\r\nLe Festival du film de Locarno qui continue et qui bat son plein jusqu'\u00e0 samedi soir... avec le palmares qui sera connu en fin de soir\u00e9e samedi...\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-08-11T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-08-11T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918580", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918580", "ece-7918562"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 11.08.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A926FDE1-B662-4133-BF5F-F5B0F0C833CC", "durationSec": 19, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / LBB_2016-08-11T10:45:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / LBB_2016-08-11T10:45:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7905663", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7905663", "ece-7905655"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "JO 2016: la Suisse vise une 3e m\u00e9daille avec l'aviron", "id": "sound-4A98ACE1-D860-48C2-9A9F-F933F983FD65", "durationSec": 130, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lucas Tram\u00e8r, rameur suisse de l'\u00e9quipe suisse d'aviron\r\nLa Suisse pourrait d\u00e9crocher sa 3e m\u00e9daille ce jeudi aux Jeux olympiques de Rio en aviron avec Lucas Tram\u00e8r et son \u00e9quipage, qui prendront part \u00e0 la finale de l'\u00e9preuve du quatre poids l\u00e9ger.\r\n\r\n* * JO 2016: la Suisse vise une 3e m\u00e9daille avec l'aviron 12h30 Aviron JO\r\nC'est en ramant que la Suisse pourrait d\u00e9crocher sa 3\u00e8me m\u00e9daille, aujourd'hui, aux Jeux Olympiques. Lulcas Tram\u00e8re, son \u00e9quipage et son aviron prendront part cet apr\u00e8s-midi - \u00e0 quatre heures moins quart - \u00e0 la finale... de l'\u00e9preuve du quatre poids l\u00e9ger. Et l'Or Olympique, Alain Th\u00e9voz, tend les bras au quatuor helv\u00e9tique. \r\n(( Il y a quatre ans, aux Jeux de Londres, l'embarcation de Lucas Tram\u00e8r esp\u00e9rait une m\u00e9daille. Elle avait d\u00fb se contenter d'une 5\u00e8me place et d'un dipl\u00f4me olympique. \r\nCela fait d\u00e9sormais quatre ans que le Genevois et ses co\u00e9quipiers s'entra\u00eenent tous les jours pour cette finale \u00e0 Lagoa Stadium et le titre olympique\u00a0! \r\nLeur mot d'ordre : tout donner pour ne rien regretter\u00a0! Lucas Tram\u00e8r.\r\nITW Lucas Tram\u00e8r\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (dur\u00e9e\u00a0: 1'04'')\r\nPlac\u00e9s au couloir num\u00e9ro 6, les Suisses ont h\u00e9rit\u00e9 d'une bonne ligne d'eau, \u00e0 l'abri du vent. mais Lucas Tram\u00e8r et ses co\u00e9quipiers devront faire face \u00e0 une vive concurrence. Parmi les favoris\u00a0: la Nouvelle-Z\u00e9lande ou le Danemark\u00a0! \r\nApr\u00e8s 16 ans d'attente, le quatuor helv\u00e9tique pourrait d\u00e9crocher cette m\u00e9daille que l'aviron suisse esp\u00e8re depuis l'argent de Xeno M\u00fcller aux Jeux de Sydney. \r\nAlain Th\u00e9voz \r\nRTS Sport\r\nRio. )) \r\nLes Jeux Olympiques de Rio 2016 sont \u00e0 suivre sur tous les vecteurs de la RTS.", "alternativeExcerpt": ["La Suisse pourrait d\u00e9crocher sa 3e m\u00e9daille ce jeudi aux Jeux olympiques de Rio en aviron avec Lucas Tram\u00e8r et son \u00e9quipage, qui prendront part \u00e0 la finale de l\u2019\u00e9preuve du quatre poids l\u00e9ger."], "alternativeTitle": ["JO 2016: la Suisse vise une 3e m\u00e9daille avec l'aviron / 12H30_2016-08-11T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918602", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918595"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Jean-Luc Bideau pour \"La loi de la jungle\"", "id": "sound-B623140F-48C5-439E-8AF1-4E730A3A0E53", "durationSec": 1415, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'acteur suisse est \u00e0 l'affiche de \"La loi de la jungle\", film r\u00e9alis\u00e9 par Antonin Peretjatko.", "alternativeExcerpt": ["L'acteur suisse est \u00e0 l'affiche de \"La loi de la jungle\", film r\u00e9alis\u00e9 par Antonin Peretjatko."], "alternativeTitle": ["Jean-Luc Bideau pour \"La loi de la jungle\" / VER_2016-08-11T17:11:45_sequence-2", "Vertigo du 11.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7934466.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843128", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843119"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 11.08.2016", "id": "sound-B090D672-1B14-4E81-AACA-4EF48C2EA382", "durationSec": 3541, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Philippa De Roten, Directrice des programmes Soci\u00e9t\u00e9 et Culture de la RTS.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le studio 15 de la RTS, avenue du Temple 40, 1010 Lausanne.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:13-12:06:31 / Infotrafic: 12:29:14-12:29:42 / * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Thierry Romanens, Marc Donnet-Monay, Bruno Coppens, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Dominique Stalder (r\u00e9alisation), Pierre Resin (technique), Elo\u00efse Nussbaum et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 11.08.2016", "Philippa De Roten (4/5) / DIC_2016-08-11T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 11.08.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-08-11T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Philippa De Roten (4/5) / DIC_2016-08-11T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Philippa De Roten, Directrice des programmes Soci\u00e9t\u00e9 et Culture de la RTS.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le studio 15 de la RTS, avenue du Temple 40, 1010 Lausanne.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Philippa De Roten, Directrice des programmes Soci\u00e9t\u00e9 et Culture de la RTS.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le studio 15 de la RTS, avenue du Temple 40, 1010 Lausanne."], "imageURL": "//www.rts.ch/7859634.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843054", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843054", "ece-7843053"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Rio 2016: Neymar doit oublier la Coupe du Monde 2014", "id": "sound-0894895F-42B8-47F6-9C50-4FEDA5A4EE4E", "durationSec": 442, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rafa\u00ebl Sonney, suisse, r\u00e9side au Br\u00e9sil une partie de l'ann\u00e9e et a v\u00e9cu de l'int\u00e9rieur ce jour noir pour les Br\u00e9siliens (d\u00e9faite 7 \u00e0 1 contre l'Allemagne en 2014)\r\nLe cas Neymar est un sujet sensible qui ne laisse personne indiff\u00e9rent au Br\u00e9sil. Le footballeur br\u00e9silien doit oublier la d\u00e9sillusion de la cinglante d\u00e9faite 7-1 face \u00e0 l'Allemagne \u00e0 la Coupe du Monde 2014.\r\n\r\n* * Rio 2016: Neymar doit oublier la Coupe du Monde 2014 (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN/JO RIO/LE CAS DE NEYMAR)  \r\n((**** JR Bonjour\r\n-\tBonjour SDM\r\n**** Le plaisir de vous retrouver \u00e0 Rio, comme tous les matins \u00e0 la m\u00eame heure.. Ce jeudi Jo\u00ebl, vous \u00e9voquez un cas sp\u00e9cial, tr\u00e8s s\u00e9rieux au Br\u00e9sil. Un sujet sensible qui ne laisse personne indiff\u00e9rent. Le cas de Neymar.\r\n-\tNeymar Da Silva Santos Junior, C'est son nom complet\r\n-\tLe Junior est important\r\n-\tSon papa \u00e9tait aussi footballeur : Neymar Da Silva Santos S\u00e9nior\r\n-\tC'est pour cela que le Junior est important, d'ailleurs sur ses maillots \u00e0 Barcelone ou avec le Br\u00e9sil, il y a le JR inscrit \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Neymar. JR pour junior\r\n-\tCe n'est pas anodin du tout. Neymar  y tient. La relation p\u00e8re-fils est tr\u00e8s importante, on va en reparler.\r\n-\tL'actu de Neymar aux JO\r\n-\tMatch contre le DN\r\n-\tLe tournoi olympique de foot est tr\u00e8s important pour Neymar et pour le Br\u00e9sil\r\nNeymar l'une des stars de ces JO\r\n**** Le football br\u00e9silien doit en effet oublier la Coupe du Monde 2014 et le 7-1 contre l'Allemagne en demi-finale. Oublier ce r\u00e9sultat ou en tout cas, Jo\u00ebl, tenter de l'oublier\r\n-\tVous avez raisons de pr\u00e9ciser : Tenter de l'oublier\r\n-\t2 ans apr\u00e8s ce funeste 8 juillet \u00e0 Belo Horizonte, le Br\u00e9sil du football n'est plus le m\u00eame\r\n-\tCe 7-1 est encore dans toutes les t\u00eates, dans la m\u00e9moire collective br\u00e9silienne\r\n-\tLes Br\u00e9siliens aimeraient l'oublier, mais n'y arrivent pas\r\n-\tNeymar pas l\u00e0, bless\u00e9.\r\n-\tPas certain qu'avec lui le sort du match aurait \u00e9t\u00e9 diff\u00e9rent, mais cette absence, ce jour-l\u00e0, a quand m\u00eame compt\u00e9\r\n-\tRafa\u00ebl Sonney est Suisse, r\u00e9side au Br\u00e9sil une partie de l'ann\u00e9e et a v\u00e9cu de l'int\u00e9rieur ce jour noir pour les Br\u00e9siliens\r\nMAG\r\n-\tCette d\u00e9faite, c'est l'une des raisons qui a pouss\u00e9 Neymar \u00e0 vouloir prendre part \u00e0 ces JO\r\n-\tPas gagn\u00e9 d'avance\r\n-\tClub pas oblig\u00e9 de lib\u00e9rer joueur pour JO\r\n-\tDeal avec Barca. Pas la Copa Am\u00e9rica en juin, mais les JO\r\n-\tDeal accept\u00e9\r\n-\tBar\u00e7a pas trop eu le choix en fait.\r\n***** Neymar joue le tournoi olympique avec le Br\u00e9sil, mais \u00e9volue en Europe, \u00e0 Barcelone. O\u00f9 son arriv\u00e9e n'a pas \u00e9t\u00e9 simple..\r\n-\tC'est le moins que l'on puisse dire..\r\n-\tR\u00e9al et Bar\u00e7a le voulait\r\n-\tA 13 ans, fait des test au R\u00e9al. Tests concluant, le R\u00e9al le veut, mais contractuellement ne peut pas. Le joueur reste au Br\u00e9sil, dans le club de Santos\r\n-\tEt 8 ans plus tard il signe \u00e0 Barcelone. Son p\u00e8re, on y revient, a jou\u00e9 les interm\u00e9diaires, a tenu un r\u00f4le capital dans cette transaction\r\n-\tNeymar aurait touch\u00e9 50 millions de francs suisses \u00e0 sa signature au bas du contrat du Bar\u00e7a\r\n-\tLe reste de la somme de transfets, une trentaine de millions a \u00e9t\u00e9 r\u00e9partis entre son club, Santos et 2 soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9e br\u00e9siliennes qui sont en quelque sorte propri\u00e9taire de Neymar.\r\n-\tC'est l'une des particularit\u00e9 de ce transfert : Neymar appartenait en co propri\u00e9t\u00e9 si on peut dire \u00e0 3 entit\u00e9s : Le club de foot de Santos, majoritaire \u00e0 55% et les 2 autres soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es.\r\n**** C'est le monde compl\u00e8tement fou et irrationnel du football.  Financi\u00e8rement, on l'a compris, Neymar appartient aux meilleurs. Et au niveau du jeu, Jo\u00ebl ??\r\n-\tAvis partag\u00e9\r\n-\tPas unanimit\u00e9 comme Messi ou Ronaldo\r\n-\tPel\u00e9 l'encense, mais Cruf par exemple n'\u00e9tait pas convaincu\r\n-\tDans son pays aussi les avis sont partag\u00e9s\r\n-\tRafael Sonney\r\nMAG 2\r\n-\tPour que cela change, Neymar et le Br\u00e9sil doivent gagner le tournoi olympique\r\n-\tPas convaincu\r\n-\tPublic chantait Marta, Marta, du nom de la footballeuse br\u00e9silienne \r\n-\tSe moquait de Neymar\r\n**** Neymar n'est pas encore compl\u00e8tement une star, pourtant il cherche \u00e0 s\u00e9duire.. Et principalement les plus jeunes\r\n-\tIl a compris que cette g\u00e9n\u00e9ration-l\u00e0 pouvait le porter au nue comme les anciennes g\u00e9n\u00e9rations ont admir\u00e9 Pel\u00e9, Jairzinio ou plus r\u00e9cemment Ronaldo. O F\u00e9nom\u00e9no, pas le Portugais\r\n-\tAdopte les code des jeunes. Tatou\u00e9, jouent au Poker, aime sortir, habits fashion. Coupe de cheveux multiples et bigarr\u00e9s.\r\n-\tIl veut s\u00e9duire, il esp\u00e8re conqu\u00e9rir lui aussi son public\r\n-\tRafael Sonney\r\nMAG 3\r\n-\tL'espoir d'une vie meilleur\r\n-\tLe but de chaque jeune footballeur\r\n-\tDans ce sens-l\u00e0, la r\u00e9ussite de Neymar est admir\u00e9 et envi\u00e9e\r\n-\tJalous\u00e9e parfois aussi\r\n-\tNeymar, Simon n'a pas encore compl\u00e8tement convaincu sur le terrain, laisse septique une grande partie de la population, mais est aim\u00e9 des plus jeunes. Qui r\u00eavent de l'imiter\r\n**** Jo\u00ebl Robert, \u00e0 Rio.. Merci \u00e0 demain\r\n-\tA demain Simon, bonne journ\u00e9e))", "alternativeExcerpt": ["Le cas Neymar est un sujet sensible qui ne laisse personne indiff\u00e9rent au Br\u00e9sil. Le footballeur br\u00e9silien doit oublier la d\u00e9sillusion de la cinglante d\u00e9faite 7-1 face \u00e0 l'Allemagne \u00e0 la Coupe du Monde 2014.", "Le cas Neymar est un sujet sensible qui ne laisse personne indiff\u00e9rent au Br\u00e9sil. Le footballeur br\u00e9silien doit oublier la d\u00e9sillusion de la cinglante d\u00e9faite 7-1 face \u00e0 l'Allemagne \u00e0 la Coupe du Monde 2014.", "Le cas Neymar est un sujet sensible qui ne laisse personne indiff\u00e9rent au Br\u00e9sil. Le footballeur br\u00e9silien doit oublier la d\u00e9sillusion de la cinglante d\u00e9faite 7-1 face \u00e0 l'Allemagne \u00e0 la Coupe du Monde 2014."], "alternativeTitle": ["Rio 2016: Neymar doit oublier la Coupe du Monde 2014", "Rio 2016: Neymar doit oublier la Coupe du Monde 2014 / JDM_2016-08-11T06:36:00_sport-matin", "Rio 2016: Neymar doit oublier la Coupe du Monde 2014 / JDM_2016-08-11T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918578", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918578", "ece-7918560"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Inventions de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Les inventions de l'Histoire : Le Qu\u00e9b\u00e9cois", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AF152000-C3F4-471B-B4FC-5100A9F26A54", "durationSec": 141, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Qu\u00e9b\u00e9cois", "Le Qu\u00e9b\u00e9cois / LBB_2016-08-11T11:15:00_les-inventions-de-l-histoire", "Le Qu\u00e9b\u00e9cois / LBB_2016-08-11T11:15:00_les-inventions-de-l-histoire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7905668", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806595.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7905668", "ece-7905660"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Argentine ouverte \u00e0 la diversit\u00e9 sexuelle avec la semaine LGBTIQ", "id": "sound-638447E2-BADB-4BD7-806B-67F2D979909C", "durationSec": 191, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Buchet\r\nLa Semaine LGBTIQ (lesbienne, gay, bisexuel, transgenre, intersex et queer) s'est d\u00e9roul\u00e9e \u00e0 Buenos Aires, en Argentine. La ville attire depuis quelques ann\u00e9es homos et transsexuels du monde entier, preuve que le pays est, peut-\u00eatre plus qu'ailleurs, ouvert \u00e0 la diversit\u00e9 sexuelle.\r\n\r\n* * L'Argentine ouverte \u00e0 la diversit\u00e9 sexuelle avec la semaine LGBTIQ 12h30 Homo pas Homo\r\nIl n'y a \"pas de place\" pour la communaut\u00e9 gay en Indon\u00e9sie... Ces mots sont ceux du porte-parole de la Pr\u00e9sidence. Il r\u00e9pondait \u00e0 l'inqui\u00e9tude et l'indignation de d\u00e9fenseurs des Droits de l'Homme apr\u00e8s des attaques homophobes dans tous le pays musulman le plus peupl\u00e9 au Monde...\r\nAutre Continent, autres discours... en Argentine... le pays est peut-\u00eatre, plus qu'ailleurs, ouvert \u00e0 la diversit\u00e9 sexuelle. La Semaine LGBTIQ - lesbienne, gay, bi, transsexuelle, intersex et queer.... cette semaine vient de se terminer \u00e0 Buenos Aires. La ville attire depuis quelques ann\u00e9es homos et transsexuels du monde entier. Le reportage de notre correspondant Jean-Louis Buchet. \r\nDIGAS.", "alternativeExcerpt": ["La Semaine LGBTIQ (lesbienne, gay, bisexuel, transgenre, intersex et queer) s'est d\u00e9roul\u00e9e \u00e0 Buenos Aires, en Argentine. La ville attire depuis quelques ann\u00e9es homos et transsexuels du monde entier, preuve que le pays est, peut-\u00eatre plus qu'ailleurs, ouvert \u00e0 la diversit\u00e9 sexuelle."], "alternativeTitle": ["L'Argentine ouverte \u00e0 la diversit\u00e9 sexuelle avec la semaine LGBTIQ / 12H30_2016-08-11T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918602", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Buchet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918592"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9veloppement cognitif des pr\u00e9matur\u00e9s", "id": "sound-851CCA7F-9FD9-42E2-B17E-68227B57A60C", "durationSec": 1169, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gentaz, Edouard;Lejeune, Fleur\r\nAdrien Zerbini pr\u00e9sente un ouvrage destin\u00e9 \u00e0 mieux conna\u00eetre et comprendre le d\u00e9veloppement psychologique des pr\u00e9matur\u00e9s.On en parle avec ses auteurs, Edouard Gentaz, professeur de psychologie du d\u00e9veloppement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Unige), et Fleur Lejeune, ma\u00eetre assistante \u00e0 l'Unit\u00e9 de psychologie clinique et neuropsychologie de l'enfant \u00e0 l'Unige.> Sujet en nouvelle diffusion", "alternativeExcerpt": ["Adrien Zerbini pr\u00e9sente un ouvrage destin\u00e9 \u00e0 mieux conna\u00eetre et comprendre le d\u00e9veloppement psychologique des pr\u00e9matur\u00e9s. On en parle avec ses auteurs, Edouard Gentaz, professeur de psychologie du d\u00e9veloppement \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Unige), et Fleur Lejeune, ma\u00eetre assistante \u00e0 l'Unit\u00e9 de psychologie clinique et neuropsychologie de l'enfant \u00e0 l\u2019Unige."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9veloppement cognitif des pr\u00e9matur\u00e9s / CQFD_2016-08-11T10:04:15_dossier", "CQFD du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843148", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7843145"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "(Son non g\u00e9n\u00e9r\u00e9) Regards sur l'islam militant en Europe (2/5)", "id": "sound-9A9AC206-28AF-4B39-9FE4-1CD2236DC437", "durationSec": 1803, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Auteur: SuilloJo", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Boire ou conduire, les Suisses peinent \u00e0 choisir", "id": "sound-23617E99-80DE-453D-9D5D-7FC1FB5D6E63", "durationSec": 508, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "17% des automobilistes r\u00e9sidant en Suisse indiquent avoir roul\u00e9 avec une alcool\u00e9mie sup\u00e9rieure \u00e0 la limite l\u00e9gale de 0,5 pour mille, c'est ce qu'affirme une r\u00e9cente \u00e9tude du Bureau de pr\u00e9vention des accidents (BPA). Bernard Favrat, m\u00e9decin adjoint \u00e0 la PMU de Lausanne et au Centre universitaire romand de m\u00e9decine l\u00e9gale, sp\u00e9cialiste de la m\u00e9decine du trafic, nous explique comment et pourquoi l'alcool nous joue des tours.\r\n\r\n* * 17% des automobilistes r\u00e9sidant en Suisse indiquent avoir roul\u00e9 avec une alcool\u00e9mie sup\u00e9rieure \u00e0 la limite l\u00e9gale de 0,5 pour mille, c'est ce qu'affirme une r\u00e9cente \u00e9tude du Bureau de pr\u00e9vention des accidents (BPA). Bernard Favrat, m\u00e9decin adjoint \u00e0 la PMU de Lausanne et au Centre universitaire romand de m\u00e9decine l\u00e9gale, sp\u00e9cialiste de la m\u00e9decine du trafic, nous explique comment et pourquoi l'alcool nous joue des tours.", "alternativeExcerpt": ["17% des automobilistes r\u00e9sidant en Suisse indiquent avoir roul\u00e9 avec une alcool\u00e9mie sup\u00e9rieure \u00e0 la limite l\u00e9gale de 0,5 pour mille, c'est ce qu\u2019affirme une r\u00e9cente \u00e9tude du Bureau de pr\u00e9vention des accidents (BPA). Bernard Favrat, m\u00e9decin adjoint \u00e0 la PMU de Lausanne et au Centre universitaire romand de m\u00e9decine l\u00e9gale, sp\u00e9cialiste de la m\u00e9decine du trafic, nous explique comment et pourquoi l'alcool nous joue des tours."], "alternativeTitle": ["Boire ou conduire, les Suisses peinent \u00e0 choisir / OEP_2016-08-11T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843138", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843134"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Rio 2016: Guy Parmelin r\u00e9pond aux revendications de Swiss Olympic", "id": "sound-92DF1871-F974-45C9-B100-8A032442ADB4", "durationSec": 276, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guy Parmelin. conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC en charge du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la D\u00e9fense, de la protection de la population et sports\r\nLe sport d'\u00e9lite en Suisse n'est pas assez soutenu, selon Swiss Olympic. L'association fa\u00eeti\u00e8re du sport suisse demande 30 millions de francs de plus par an \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration et aux cantons. L'interview de Guy Parmelin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des sports.\r\n\r\n* * Rio 2016: Guy Parmelin r\u00e9pond aux revendications de Swiss Olympic ***  Encore une m\u00e9daille pour les Suisses...  l'or en aviron...  Est-ce que pour autant le sport d'\u00e9lite en Suisse est-il assez soutenu? Pas suffisamment, selon Swiss Olympic. Nous vous en parlions ce matin. L'association fa\u00eeti\u00e8re du sport suisse demande 30 millions de plus par an \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration et aux cantons. Une requ\u00eate adress\u00e9e entre autres \u00e0 Guy Parmelin. Le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des sports qui est justement \u00e0 Rio depuis hier. Il a f\u00eat\u00e9 la m\u00e9daille d'or de Fabian Cancellara. Notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial Patrick D\u00e9l\u00e9troz lui a demand\u00e9 si les pouvoirs publics devaient davantage soutenir les sportifs suisses...\r\nSON 3'58''", "alternativeExcerpt": ["Le sport d'\u00e9lite en Suisse n'est pas assez soutenu, selon Swiss Olympic. L'association fa\u00eeti\u00e8re du sport suisse demande 30 millions de francs de plus par an \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration et aux cantons. L'interview de Guy Parmelin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des sports."], "alternativeTitle": ["Rio 2016: Guy Parmelin r\u00e9pond aux revendications de Swiss Olympic / FOR_2016-08-11T18:06:00_developpement-4", "Forum du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918618", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918607"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Le milliardaire Carlos Slim pr\u00f4ne la semaine de travail de trois jours", "id": "sound-DC9D3897-7291-4051-806B-854C86066DAF", "durationSec": 232, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Carlos Slim, milliardaire mexicain\r\nLe milliardaire mexicain Carlos Slim, \u00e0 la t\u00eate notamment du groupe de t\u00e9l\u00e9communications Telmex, pr\u00e9conise la semaine de trois jours dans plusieurs m\u00e9dias internationaux.\r\n\r\n* * Le milliardaire Carlos Slim pr\u00f4ne la semaine de travail de trois jours Il est parmi les hommes les plus riches du monde. Il s'est construit un empire m\u00e9diatique. Et pourtant, il n'a qu'une recommandation: travailler moins. Le milliardaire mexicain Carlos Slim, \u00e0 la t\u00eate notamment du groupe de t\u00e9l\u00e9communications Telmex, revient \u00e0 la charge et pr\u00e9conise la semaine de trois jours ans dans plusieurs m\u00e9dias internationaux. Katja Schaer\r\n((Le conseil para\u00eet presque un peu scandaleux, paradoxal m\u00eame, venant de cet homme qui s'est construit une fortune. Mais aujourd'hui, ce self-made man, dont on estime la fortune \u00e0 plus de 50 milliards de francs - parle d'un nouveau mod\u00e8le \u00e9conomique et social - un mod\u00e8le fond\u00e9 sur trois jours de travail par semaine. Mais, parce qu'il y a un mais, avec une retraite repouss\u00e9e de plusieurs ann\u00e9es. On l'\u00e9coute.\r\nSON\r\nCette combinaison permettrait de r\u00e9soudre plusieurs probl\u00e8mes. D'abord le vieillissement de la population. Un vieillissement qui est, on l'a compris, incompatible avec le mod\u00e8le actuel d'une retraite vers 60 ans. Ensuite, elle permettrait de lib\u00e9rer des places de travail pour les jeunes. Mais surtout, cette semaine de 3 jours bouleverserait notre conception du travail. Carlos Slim\r\nSON\r\nEt pour Carlos Slim, cette augmentation du temps libre dans la semaine conduirait aussi au d\u00e9veloppement \u00e9conomique d'autres secteurs - li\u00e9s au tourisme, aux loisirs, etc. A noter aussi que - le sc\u00e9nario semble vraiment parfait - les employ\u00e9s ne gagneraient pas moins d'argent - simplement, leur salaire serait - au fil de leur vie - r\u00e9parti diff\u00e9remment.))\r\nRELANCE \r\nCe sc\u00e9nario est presque trop beau pour qu'on ose y croire. Est-ce qu'il a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 test\u00e9?\r\n((Et bien oui. Carlos Slim s'appuie sur sa propre exp\u00e9rience. Ou plut\u00f4t sur celle de ses employ\u00e9s. Il a propos\u00e9 la semaine de trois jours \u00e0 ses employ\u00e9s chez Telmex - et 40% du personnel y a r\u00e9pondu favorablement. D'ailleurs, pour le milliardaire mexicain, son mod\u00e8le n'a rien de r\u00e9volutionnaire. Il n'est qu'une suite logique de l'\u00e9volution sociale et technologique. Au fil des avanc\u00e9es, on est pass\u00e9 d'une semaine de 72 heures, et six jours par semaine \u00e0 60 heures. Puis de 48 \u00e0 40 heures par semaine. Et cette r\u00e9duction du temps de travail hebdomadaire ne signifie pas qu'il y a interruption de services. Les h\u00f4pitaux, par exemple, la police, seraient toujours actifs 24 heures sur 24. Simplement, \u00e0 nouveau, il y a d\u00e9placement, nouvelle r\u00e9partition. On fait la place \u00e0 d'autres, aux plus jeunes, tout en profitant plus longtemps de l'exp\u00e9rience des a\u00een\u00e9s.\r\nMaintenant, quelques b\u00e9mols quand m\u00eame - d'abord, dans la conception de Carlos Slim, la semaine de travail est courte, mais la journ\u00e9e, elle, est longue. Jusqu'\u00e0 10 ou 11 heures quotidiennes. Ensuite, ce mod\u00e8le ne peut fonctionner - il le pr\u00e9cise lui-m\u00eame - que dans les entreprises qui disposent de beaucoup de personnel. De redondance m\u00eame, on ose le dire. Et l\u00e0, Carlos Slim ne se fera pas que des amis - il estime que - pour cette raison, les administrations publiques sont, pour l'heure encore, les structures les plus adapt\u00e9es pour appliquer son nouveau mod\u00e8le.))", "alternativeExcerpt": ["Le milliardaire mexicain Carlos Slim, \u00e0 la t\u00eate notamment du groupe de t\u00e9l\u00e9communications Telmex, pr\u00e9conise la semaine de trois jours dans plusieurs m\u00e9dias internationaux."], "alternativeTitle": ["Le milliardaire Carlos Slim pr\u00f4ne la semaine de travail de trois jours / JDM_2016-08-11T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918575", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918571"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le vote sur l'asile du 5 juin n'a pas \u00e9t\u00e9 per\u00e7u comme un durcissement de loi", "id": "sound-71999888-FAD2-4CDB-B460-8B83A6B820F5", "durationSec": 74, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La onzi\u00e8me r\u00e9vision de la loi sur l'asile, accept\u00e9e par 66,8% des votants le 5 juin dernier, n'a pas \u00e9t\u00e9 per\u00e7ue par la gauche comme un durcissement de la loi, souligne jeudi l'analyse VOX pour expliquer le r\u00e9sultat.\r\n\r\n* * Le vote sur l'asile du 5 juin n'a pas \u00e9t\u00e9 per\u00e7u comme un durcissement de loi 12h30 Vox Analyse 5 juin votation\r\nL'analyse des votations du 5 juin dernier viennent d'\u00eatre publi\u00e9es par l'Universit\u00e9 de Z\u00fcrich et GFS Berne. La Suisse votait sur : le Referendum sur l'asile, l'initiative dites \"vache \u00e0 lait\", celle en faveur du service public et le Revenu de base Inconditionnel... sans oublie le referendum sur la procr\u00e9ation assist\u00e9e... \r\nCinq objets importants... analys\u00e9s... Une analyse qui montre que les sympathisants UDC se sont montr\u00e9s tr\u00e8s divis\u00e9s... et ils n'ont pas toujours suivis le mot d'ordre de leur parti Muriel Ballaman. \r\nDIRECT PF", "alternativeExcerpt": ["La onzi\u00e8me r\u00e9vision de la loi sur l'asile, accept\u00e9e par 66,8% des votants le 5 juin dernier, n'a pas \u00e9t\u00e9 per\u00e7ue par la gauche comme un durcissement de la loi, souligne jeudi l'analyse VOX pour expliquer le r\u00e9sultat."], "alternativeTitle": ["Le vote sur l'asile du 5 juin n'a pas \u00e9t\u00e9 per\u00e7u comme un durcissement de loi / 12H30_2016-08-11T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7918602", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7918600"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Carences alimentaires: la vitamine D", "id": "sound-7262E995-8C38-48F4-840A-8BFC42F80489", "durationSec": 397, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tout au long de la semaine, nous vous proposons une s\u00e9rie sur les carences alimentaires les plus fr\u00e9quentes. Il y a bien \u00e9videmment les carences, dont on entend souvent parler comme le fer ou la vitamine D, mais il y a aussi des carences bien moins connues, comme la carence en iode ou en s\u00e9l\u00e9nium. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery. Episode 4: On entend surtout parler de cette vitamine en hiver, lorsque le soleil vient \u00e0 manquer. La vitamine D est essentielle, mais elle a un dr\u00f4le de fonctionnement. Quelle est son utilit\u00e9 dans le corps humain? Dans quels aliments la trouver? Mette Berger, m\u00e9decin nutritionniste et coordinatrice du centre des Br\u00fbl\u00e9s du CHUV \u00e0 Lausanne, d\u00e9crypte le fonctionnement de cette vitamine peu ordinaire. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.\r\n\r\n* * Tout au long de la semaine, nous vous proposons une s\u00e9rie sur les carences alimentaires les plus fr\u00e9quentes. Il y a bien \u00e9videmment les carences, dont on entend souvent parler comme le fer ou la vitamine D, mais il y a aussi des carences bien moins connues, comme la carence en iode ou en s\u00e9l\u00e9nium. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery. Episode 4: On entend surtout parler de cette vitamine en hiver, lorsque le soleil vient \u00e0 manquer. La vitamine D est essentielle, mais elle a un dr\u00f4le de fonctionnement. Quelle est son utilit\u00e9 dans le corps humain? Dans quels aliments la trouver? Mette Berger, m\u00e9decin nutritionniste et coordinatrice du centre des Br\u00fbl\u00e9s du CHUV \u00e0 Lausanne, d\u00e9crypte le fonctionnement de cette vitamine peu ordinaire. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.", "alternativeExcerpt": ["Tout au long de la semaine, nous vous proposons une s\u00e9rie sur les carences alimentaires les plus fr\u00e9quentes. Il y a bien \u00e9videmment les carences, dont on entend souvent parler comme le fer ou la vitamine D, mais il y a aussi des carences bien moins connues, comme la carence en iode ou en s\u00e9l\u00e9nium. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery. Episode 4: On entend surtout parler de cette vitamine en hiver, lorsque le soleil vient \u00e0 manquer. La vitamine D est essentielle, mais elle a un dr\u00f4le de fonctionnement. Quelle est son utilit\u00e9 dans le corps humain? Dans quels aliments la trouver? Mette Berger, m\u00e9decin nutritionniste et coordinatrice du centre des Br\u00fbl\u00e9s du CHUV \u00e0 Lausanne, d\u00e9crypte le fonctionnement de cette vitamine peu ordinaire. Par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery."], "alternativeTitle": ["Carences alimentaires: la vitamine D / OEP_2016-08-11T09:47:47_sequence-3", "On en parle du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843138", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843132"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Abel Ferrara", "id": "sound-F28EF0FE-BAE9-4B26-BC94-7B52ED58513A", "durationSec": 554, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De passage \u00e0 Locarno le r\u00e9alisateur am\u00e9ricain, ami de Harvey Keitel \u00e0 qui il a remis un L\u00e9opard d'honneur, s'est confi\u00e9 \u00e0 Alain Croubalian.", "alternativeExcerpt": ["De passage \u00e0 Locarno le r\u00e9alisateur am\u00e9ricain, ami de Harvey Keitel \u00e0 qui il a remis un L\u00e9opard d'honneur, s'est confi\u00e9 \u00e0 Alain Croubalian."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Abel Ferrara / VER_2016-08-11T17:21:45_sequence-3", "Vertigo du 11.08.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7934469.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843128", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843118"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Suivez le guide", "source": "siranau", "title": "Vicques, l'Arche de No\u00e9", "id": "sound-AC952F09-0038-4501-95A0-7103B037D14A", "durationSec": 1795, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans le canton du Jura, en pleine nature surgit l'Arche de No\u00e9 de Christian Schneiter. Au fil des ann\u00e9es, ce taxidermiste haut en couleurs a cr\u00e9\u00e9 une galerie \u00e9tonnante de plus de 2'500 bestioles du monde entier: des oiseaux color\u00e9s, de grands f\u00e9lins d'Afrique ou des marmottes de nos r\u00e9gions. Des animaux provenant de zoos, d'\u00e9levages, de la chasse, ou retrouv\u00e9s morts au bord des routes.\r\nIntarissable, Christian Schneiter nous entra\u00eene dans son Arche et sa nouvelle exposition \"Manimal\", qui joue sur l'hybridation homme-animal.\r\nLe mus\u00e9e est ouvert tous les mercredis, samedis et dimanches de 14h \u00e0 17h30 ou sur rendez-vous (t\u00e9l. 032 435 58 81).\r\nChanson: Jimmy Parramore, \"Elle m'appelait renard\".\r\n\r\n* * Intarissable, Christian Schneiter nous entra\u00eene dans son Arche et sa nouvelle exposition Manimal, qui joue sur l'hybridation homme-animal.Le mus\u00e9e est ouvert tous les mercredis, samedis et dimanches de 14h \u00e0 17h30 ou sur rendez-vous (t\u00e9l. 032 435 58 81).Chanson: Jimmy Parramore, Elle m'appelait renard.", "alternativeTitle": ["Suivez le guide du 11.08.2016", "Suivez le guide du 11.08.2016", "Vicques, l\u2019Arche de No\u00e9 / SLG_2016-08-11T09:30:00_suivez-le-guide", "Vicques, l\u2019Arche de No\u00e9 / SLG_2016-08-11T09:30:00_suivez-le-guide"], "imageURL": "//www.rts.ch/7825872.image", "alternativeExcerpt": ["Dans le canton du Jura, en pleine nature surgit l\u2019Arche de No\u00e9 de Christian Schneiter. Au fil des ann\u00e9es, ce taxidermiste haut en couleurs a cr\u00e9\u00e9 une galerie \u00e9tonnante de plus de 2'500 bestioles du monde entier: des oiseaux color\u00e9s, de grands f\u00e9lins d\u2019Afrique ou des marmottes de nos r\u00e9gions. Des animaux provenant de zoos, d\u2019\u00e9levages, de la chasse, ou retrouv\u00e9s morts au bord des routes.\n\nIntarissable, Christian Schneiter nous entra\u00eene dans son Arche et sa nouvelle exposition \"Manimal\", qui joue sur l\u2019hybridation homme-animal.\nLe mus\u00e9e est ouvert tous les mercredis, samedis et dimanches de 14h \u00e0 17h30 ou sur rendez-vous (t\u00e9l. 032 435 58 81).\n\nChanson: Jimmy Parramore, \"Elle m'appelait renard\".", "Dans le canton du Jura, en pleine nature surgit l\u2019Arche de No\u00e9 de Christian Schneiter. Au fil des ann\u00e9es, ce taxidermiste haut en couleurs a cr\u00e9\u00e9 une galerie \u00e9tonnante de plus de 2'500 bestioles du monde entier: des oiseaux color\u00e9s, de grands f\u00e9lins d\u2019Afrique ou des marmottes de nos r\u00e9gions. Des animaux provenant de zoos, d\u2019\u00e9levages, de la chasse, ou retrouv\u00e9s morts au bord des routes.\n\nIntarissable, Christian Schneiter nous entra\u00eene dans son Arche et sa nouvelle exposition \"Manimal\", qui joue sur l\u2019hybridation homme-animal.\nLe mus\u00e9e est ouvert tous les mercredis, samedis et dimanches de 14h \u00e0 17h30 ou sur rendez-vous (t\u00e9l. 032 435 58 81).\n\nChanson: Jimmy Parramore, \"Elle m'appelait renard\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843081", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Taxidermiste, fondateur de l'Arche de No\u00e9", "name": "Schneiter, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843081", "ece-7843080"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["TRIOMPHALISME", "M\u00c9DAILLE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "DAMES", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "ARTISTE DE RUE", "ART DE RUE", "FESTIVAL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FANT\u00d4ME"], "visualPersons": ["CANCELLARA, FABIAN", "PARMELIN, GUY"], "id": "asset-1534746", "durationSec": 1511, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "NEUCHATEL-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "Cin\u00e9ma: un SOS fant\u00f4mes exclusivement f\u00e9minin sort sur les \u00e9crans", "Politique s\u00e9curitaire en Allemagne: r\u00e9action de Thomas de Maizi\u00e8re, ministre allemand de l'Int\u00e9rieur", "Politique s\u00e9curitaire en Allemagne: l'analyse d'Anne Mailliet, \u00e0 Berlin", "Rio 2016/ Natation: les records s'encha\u00eenent dans le bassin olympique et alimentent les suspicions", "Rio 2016/ Cyclisme: une grande f\u00eate en l\u2019honneur de Fabian Cancellara a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e \u00e0 la Maison suisse", "France: un immense incendie ravage le nord de Marseille", "GE/ Nettoyage des engins agricoles: r\u00e9action de Bernard Bosseau, viticulteur du domaine de la Planta", "Rio 2016/ Beach-volley: Isabelle Forrer et Anouk Verg\u00e9-D\u00e9pr\u00e9 \u00e9chouent de peu face \u00e0 une paire am\u00e9ricaine", "NE: une association lance une recherche de fonds pour assurer la p\u00e9rennit\u00e9 du Buskers Festival", "Rio 2016/ Aviron: le Bernois Lucas Tramer r\u00eave de d\u00e9crocher une premi\u00e8re m\u00e9daille d\u2019or olympique", "Japon: des agriculteurs de Fukushima utilisent des techniques particuli\u00e8res pour d\u00e9jouer les radiations", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le r\u00e9alisateur a fait le pari du blockbuster avec des r\u00f4les principaux uniquement f\u00e9minins, ce qui ne pla\u00eet pas \u00e0 tout le monde.", "Tant chez les hommes que chez les dames, de nouvelles marques ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tablies.", "Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin \u00e9tait pr\u00e9sent.", "Des centaines de personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es de leur domicile et 7 personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es.", "Elles ont remport\u00e9 un set et peuvent encore se qualifier pour les huiti\u00e8mes de finale.", "Le festival a souffert du mauvais temps ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es.", "Les Suisses sont favoris dans l'\u00e9preuve quatre sans barreur poids l\u00e9gers apr\u00e8s la demi-finale.", "Leur objectif est de produire des l\u00e9gumes et du riz \u00e0 un taux de radiation acceptable dans la nourriture."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7846354", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RICHON, Maude", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAILLIET, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7846354", "ece-7844964"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-1531957", "thematicGeographicals": ["GRISONS"], "durationSec": 190, "mediaType": "video", "excerpt": "Camilius Collenberg et Carmelia Casanova sont deux habitant de Lumbrein, un village des Grisons, qui nous parle de leur r\u00e9gion. Gian Derungs et d'Elmar Collenberg, de Pro Lumerins, sont responsables du cristal provenant du Piz Regina, le mont local, et nous parle de ce tr\u00e9sor.", "title": "Le plus beau village de Suisse : Lumbrein (Grisons)", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VILLAGE"], "alternativeExcerpt": ["Le plus beau village de Suisse\nLumbrein (Grisons)", "Lumbrein et ses 356 habitants est un village rh\u00e9to-romanche faisant partie de la commune de Lumnezia. Les maisons intactes en bois, les nombreuses \u00e9glises et chapelles ainsi que la construction en terrasses du village en font un lieu de montagne absolument unique.", "Lumbrein (Grisons)", "Lumbrein et ses 356 habitants est un village rh\u00e9to-romanche faisant partie de la commune de Lumnezia. Les maisons intactes en bois, les nombreuses \u00e9glises et chapelles ainsi que la construction en terrasses du village en font un lieu de montagne absolument unique.", "Lumbrein et ses 356 habitants est un village rh\u00e9to-romanche faisant partie de la commune de Lumnezia. Les maisons intactes en bois, les nombreuses \u00e9glises et chapelles ainsi que la construction en terrasses du village en font un lieu de montagne absolument unique."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Le plus beau village de Suisse", "Le plus beau village de Suisse : Lumbrein (Grisons)", "Le plus beau village de Suisse : Lumbrein (Grisons)", "Le plus beau village de Suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7906264.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7846351", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7846349", "ece-7846351"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FERME", "RESTAURATION COMMERCIALE", "TOURISME RURAL", "RINK-HOCKEY", "BOTANIQUE", "SENTIER P\u00c9DESTRE"], "id": "asset-1534744", "durationSec": 1104, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e dans la vall\u00e9e de Del\u00e9mont dans le Jura pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Julien Von Roten parcourant les routes romandes en minibus VW.", "visualGeographicals": ["COURTETELLE", "ROSSEMAISON", "VICQUES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "backgrounds": ["Le r\u00e9gisseur de production Fabrice Gasser pr\u00e9sente un sujet de Couleurs d'\u00e9t\u00e9 \u00e0 la place du pr\u00e9sentateur Julien Von Roten qui dort dans le minibus VW  Combi."], "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le skater hockey est une v\u00e9ritable institution dans la r\u00e9gion du Jura", "Clothilde Frund r\u00e9gale Bourrignon (JU) avec ses pains et ses tresses", "Rencontre avec Jean-Paul Donz\u00e9, tenancier de la ferme-auberge des Fouchies (1/2)", "Rencontre avec Jean-Paul Donz\u00e9, tenancier de la ferme-auberge des Fouchies (2/2)", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Entretien avec Ulrich Hofer, cr\u00e9ateur d'un sentier botanique \u00e0 Vermes (JU)", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7846337", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "GABUS, Sophie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7846337", "ece-7846339"]}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "JO Rio 2016 - sujets seuls", "id": "asset-1533483", "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "M\u00c9DAILLE", "QUATRE SANS BARREUR", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "COURSE (AVIRON)", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "SUPPORTER", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL INTERNATIONAL DU FILM DE LOCARNO", "BICYCLETTE", "PISTE CYCLABLE"], "visualPersons": ["GERMOND, FLORENCE"], "id": "asset-1534745", "durationSec": 1617, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "V\u00c9SENAZ", "LOCARNO", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "backgrounds": ["Le journaliste Pierre Poullier fait semblant de s'envoler \u00e0 la fin de son duplex venteux depuis Rio de Janeiro (00:20:38:00)."], "alternativeTitle": ["19h30", "L'usage du v\u00e9lo montre de s\u00e9rieuses disparit\u00e9s entre Suisse romande et Suisse al\u00e9manique", "Rio 2016/ Aviron: le quatre sans barreur suisse remporte la m\u00e9daille d'or", "Recul des demandes d'asile: l'analyse de Pierre Nebel, \u00e0 Berne", "Simonetta Sommaruga annonce un recul de 36% des demandes d'asile", "Rio 2016: Pierre Pouillier fait le point sur les prochaines chances de m\u00e9dailles suisses", "Festival de Locarno: Klaudia Reynicke pr\u00e9sente \"Il Nido\" inspir\u00e9 par un fait divers", "Syrie: Moscou dit accepter l'id\u00e9e d'une tr\u00eave pour acheminer de l'aide aux habitants d'Alep", "Rio 2016/ Natation: portrait de la jeune syrienne Yusra Mardini, qui a concouru dans l'\u00e9quipe des r\u00e9fugi\u00e9s", "Etats-Unis: les propos ambigus de Donald Trump sur Hillary Clinton suscitent une \u00e9norme pol\u00e9mique", "Rio 2016/ Aviron: le club d'aviron de V\u00e9senaz (GE) a suivi la course de Lucas Tramer avec \u00e9motion", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7846322", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le Genevois Lucas Tramer et ses trois co\u00e9quipiers signent un exploit historique.", "La ministre l'explique par une meilleure collaboration avec l'Italie et un flux migratoire qui se dirige vers le nord de l'Europe.", "La gymnaste Giulia Steingruber appara\u00eet comme la chance de m\u00e9daille la plus s\u00e9rieuse.", "L'affaire du petit Luca avait particuli\u00e8rement marqu\u00e9 le canton du Valais.", "Les Nations Unies souhaitent obtenir une tr\u00eave de 48 heures.", "Dans un tweet, elle affirme sa fiert\u00e9 d'\u00eatre r\u00e9fugi\u00e9e, d'\u00eatre syrienne et d'\u00eatre nageuse.", "Il a sugg\u00e9r\u00e9 l'usage de la force contre son adversaire d\u00e9mocrate.", "Lucas Tramer a fait ses classes dans ce club situ\u00e9 \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie de Gen\u00e8ve."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Rio de Janeiro Br\u00e9sil", "name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7846322", "ece-7846324"]}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : cyclisme sur piste poursuite par \u00e9quipe messieurs et dames qualifications et vitesse par \u00e9quipe messieurs qualifications, petite finale, finale et c\u00e9r\u00e9monie de remise des m\u00e9dailles", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "POURSUITE (CYCLISME)", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "VITESSE (CYCLISME)", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "VITESSE (CYCLISME)", "M\u00c9DAILLE", "VITESSE (CYCLISME)", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "HYMNE NATIONAL"], "visualGeographicals": ["RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO", "RIO DE JANEIRO"], "genres": ["Cyclisme en direct"], "id": "asset-1536454", "durationSec": 12091, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELETROZ, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : tennis dames quart de final : Johanna Konta (GBR) - Angelique Kerber (GER)", "genres": ["Tennis en direct"], "id": "asset-1536459", "durationSec": 4925, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : Beach volley-ball - tour pr\u00e9liminaire dames et messieurs", "genres": ["Autres sports en direct"], "id": "asset-1536426", "durationSec": 15300, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "Rio de Janeiro 2016 : tennis messieurs 3e tour : Andy Murray (GBR) - Fabio Fognini (ITA)", "genres": ["Tennis en direct"], "id": "asset-1536457", "durationSec": 8932, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle (8/8)", "id": "sound-141CA867-8672-4190-A93B-5ABF62FA7C35", "durationSec": 807, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Joly, Emilie\r\nLa r\u00e9alit\u00e9 virtuelle quitte petit \u00e0 petit les sph\u00e8res acad\u00e9miques pour entrer dans les vies du grand public. St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz vous propose cet \u00e9t\u00e9 de d\u00e9couvrir les huit facettes de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, cet ensemble de technologies qui permet de reproduire un environnement r\u00e9el ou de cr\u00e9er un monde fictif pour y immerger l'utilisateur. Episode 8: plonger au cour d'un r\u00e9cit avec Apelab, une start-up fond\u00e9e par quatre jeunes dipl\u00f4m\u00e9s de la Haute \u00e9cole d'art et de design de Gen\u00e8ve. Avec Emilie Joly, co-fondatrice et directrice du studio Apelab.\r\n\r\nLa r\u00e9alit\u00e9 virtuelle quitte petit \u00e0 petit les sph\u00e8res acad\u00e9miques pour entrer dans les vies du grand public. St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz vous propose cet \u00e9t\u00e9 de d\u00e9couvrir les huit facettes de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, cet ensemble de technologies qui permet de reproduire un environnement r\u00e9el ou de cr\u00e9er un monde fictif pour y immerger l'utilisateur. \r\nEpisode 8: plonger au cour d'un r\u00e9cit avec Apelab, une start-up fond\u00e9e par quatre jeunes dipl\u00f4m\u00e9s de la Haute \u00e9cole d'art et de design de Gen\u00e8ve. Avec Emilie Joly, co-fondatrice et directrice du studio Apelab.", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle quitte petit \u00e0 petit les sph\u00e8res acad\u00e9miques pour entrer dans les vies du grand public. St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz vous propose cet \u00e9t\u00e9 de d\u00e9couvrir les huit facettes de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, cet ensemble de technologies qui permet de reproduire un environnement r\u00e9el ou de cr\u00e9er un monde fictif pour y immerger l\u2019utilisateur. Episode 8: plonger au c\u0153ur d\u2019un r\u00e9cit avec Apelab, une start-up fond\u00e9e par quatre jeunes dipl\u00f4m\u00e9s de la Haute \u00e9cole d\u2019art et de design de Gen\u00e8ve. Avec Emilie Joly, co-fondatrice et directrice du studio Apelab."], "alternativeTitle": ["La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle (8/8) / CQFD_2016-08-11T10:04:15_chronique", "CQFD du 11.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843148", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7843141"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "De l'amour, des chats et des r\u00eaves et des fois tout \u00e0 la fois", "id": "sound-CAC4D330-C3F8-42DD-AE38-90F8CFDD2588", "durationSec": 3397, "publicationDate": "2016-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Extrait de \"Gioconda\" de Nikos Kokantzis, \u00e9ditions de l'Aube. \r\nExtrait de \"Les sept vies des chats d'Ath\u00e8nes\" de Takis Th\u00e9odoropoulos, \u00e9ditions Sabine Wespieser.\r\n\"La vie comme \u00e7a\", 4e \u00e9pisode \"Le point sur le i\"  de et avec Victoria Turrian et C\u00e9line O'Clin.\r\n\r\n* * Extrait de \"Gioconda\" de Nikos Kokantzis, \u00e9ditions de l'Aube. \r\nExtrait de \"Les sept vies des chats d'Ath\u00e8nes\" de Takis Th\u00e9odoropoulos, \u00e9ditions Sabine Wespieser.\r\n\"La vie comme \u00e7a\", 4e \u00e9pisode \"Le point sur le i\"  de et avec Victoria Turrian et C\u00e9line O'Clin.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 11.08.2016", "De l'amour, des chats et des r\u00eaves et des fois tout \u00e0 la fois / REVE_2016-08-11T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 11.08.2016", "De l'amour, des chats et des r\u00eaves et des fois tout \u00e0 la fois / REVE_2016-08-11T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Extrait de \"Gioconda\" de Nikos Kokantzis, \u00e9ditions de l'Aube. \n\nExtrait de \"Les sept vies des chats d'Ath\u00e8nes\" de Takis Th\u00e9odoropoulos, \u00e9ditions Sabine Wespieser.\n\n\"La vie comme \u00e7a\", 4e \u00e9pisode \"Le point sur le i\"  de et avec Victoria Turrian et C\u00e9line O'Clin.", "Extrait de \"Gioconda\" de Nikos Kokantzis, \u00e9ditions de l'Aube. \n\nExtrait de \"Les sept vies des chats d'Ath\u00e8nes\" de Takis Th\u00e9odoropoulos, \u00e9ditions Sabine Wespieser.\n\n\"La vie comme \u00e7a\", 4e \u00e9pisode \"Le point sur le i\"  de et avec Victoria Turrian et C\u00e9line O'Clin."], "imageURL": "//www.rts.ch/7935681.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7843107", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7843107", "ece-7843106"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 3 : En cavale (3/5): la vie romanesque des fugitifs", "id": "sound-1ADC5468-5B74-4AFD-B332-34CDA12C4429", "durationSec": 314, "publicationDate": "2016-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOUT2016;Yves-Patrick Delachaux, ancien policier genevois et romancier\r\nPour \u00e9chapper \u00e0 la justice, les criminels en cavale doivent changer leur nom, leur apparence. Ils doivent renoncer \u00e0 leur famille, leurs amis, leurs habitudes. Une nouvelle vie difficilement enviable, mais qui a inspir\u00e9 plus d'un sc\u00e9nariste et plus d'un romancier. Et pour cause, elle a quelque chose de romanesque!\r\n\r\n* * En cavale (3/5): la vie romanesque des fugitifs On retrouve notre s\u00e9rie sur les fugitifs... Pour \u00e9chapper \u00e0 la justice, les criminels en cavale doivent tout changer... leur nom, leur apparence... Renoncer \u00e0 leur famille, leurs amis, leurs habitudes... une nouvelle vie difficilement enviable mais qui a inspir\u00e9 plus d'un sc\u00e9nariste, plus d'un romancier... Et pour cause, en \u00e9chappant au syst\u00e8me, la vie des fugitifs prend un aspect romanesque ! \r\n  MAG 4'56\"\r\nYves-Patrick Delachaux, ancien policier genevois et romancier avec Virginie Matter. En cavale une s\u00e9rie r\u00e9alis\u00e9e par Sylvain Michel et Mathieu L\u00fctolf", "alternativeExcerpt": ["Pour \u00e9chapper \u00e0 la justice, les criminels en cavale doivent changer leur nom, leur apparence. Ils doivent renoncer \u00e0 leur famille, leurs amis, leurs habitudes. Une nouvelle vie difficilement enviable, mais qui a inspir\u00e9 plus d'un sc\u00e9nariste et plus d'un romancier. Et pour cause, elle a quelque chose de romanesque!"], "alternativeTitle": ["En cavale (3/5): la vie romanesque des fugitifs / JDM_2016-08-10T07:20:00_les-series-d-ete-de-l-info-3", "Le Journal du matin du 10.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7916486", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7916481"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9l\u00e8ves victimes de l'\u00e9puisement des enseignants romands", "id": "sound-502DD304-756C-4D0D-B425-8278E0F48426", "durationSec": 82, "publicationDate": "2016-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Syndicat des enseignants romands (SER) met en garde mercredi face \u00e0 la surcharge et la fatigue des enseignants, avant la rentr\u00e9e. Il s'inqui\u00e8te des cons\u00e9quences de cette situation pour les \u00e9l\u00e8ves.\r\n\r\n* * Les \u00e9l\u00e8ves victimes de l'\u00e9puisement des enseignants romands 12h30 Enseignant-gnant-gnant. \r\nLe syndicat des enseignants romans a tenu sa traditionnelle conf\u00e9rence de presse, ce matin. Il met en garde... les enseignants sont surcharg\u00e9s, fatigu\u00e9s... ils s'\u00e9puisent... Il avertit, aussi, que l'organisation, les entraves administratives et le manque de ressources menacent... \u00e0 terme... la qualit\u00e9 de la Formation Michael Peuker. \r\n (( Et les victimes les plus importantes de la d\u00e9gradation de la sant\u00e9 des enseignants sont avant tout les \u00e9l\u00e8ves, s'inqui\u00e8te le syndicat... Le SER identifie plusieurs probl\u00e8mes: l'inflation des t\u00e2ches administratives, une libert\u00e9 professionnelle toujours plus restreinte et le manque de ressources face \u00e0 l'augmentation d'\u00e9l\u00e8ves \u00e0 besoins particuliers... Voil\u00e0 quelques-uns des facteurs chronophages et \u00e9nergivores auxquels fait face la profession... S'ajoute \u00e0 cela des lacunes et des difficult\u00e9s de coordination au sein m\u00eame du syst\u00e8me de formation des enseignant... \r\nConscient de l'image que tra\u00eene parfois la profession aupr\u00e8s d'une partie du public, le syndicat des enseignants r\u00e9fute fermement le mythe du prof. peu actif, trop souvent en vacances et b\u00e9n\u00e9ficiant d'une trentaine d'heure de travail hebdomadaire... Entre pr\u00e9paration de cours, gestion de probl\u00e8mes particuliers et corrections, la charge est bien r\u00e9elle... Le SER le souligne: la Suisse a certes le meilleur syst\u00e8me \u00e9ducatif du monde, mais cela ne doit pas \u00eatre au prix des enseignants... Le syndicat annonce donc la r\u00e9alisation d'une \u00e9tude sur l'\u00e9tat de sant\u00e9 r\u00e9el du corps enseignant romand... Ce document sera pr\u00e9sent\u00e9 l'an prochain... ))", "alternativeExcerpt": ["Le Syndicat des enseignants romands (SER) met en garde mercredi face \u00e0 la surcharge et la fatigue des enseignants, avant la rentr\u00e9e. Il s'inqui\u00e8te des cons\u00e9quences de cette situation pour les \u00e9l\u00e8ves."], "alternativeTitle": ["Les \u00e9l\u00e8ves victimes de l'\u00e9puisement des enseignants romands / 12H30_2016-08-10T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 10.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7916450", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7916436"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Notre Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Notre Premi\u00e8re avec Myret Zaki", "id": "sound-0AA7F0C3-280D-4C99-9250-395844D98768", "durationSec": 3351, "publicationDate": "2016-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du secret bancaire \u00e0 l'exposition m\u00e9diatique, Myret Zaki trace habilement sa route et accumule ainsi bon nombre d'anecdotes. Elle nous les raconte avec vivacit\u00e9.\r\n\r\n* Infotrafic: 15:26:55-15:27:12 / * Du secret bancaire \u00e0 l'exposition m\u00e9diatique, Myret Zaki trace habilement sa route et accumule ainsi bon nombre d'anecdotes.Elle nous les raconte avec vivacit\u00e9.", "alternativeTitle": ["Notre Premi\u00e8re du 10.08.2016", "Notre Premi\u00e8re du 10.08.2016", "Ma premi\u00e8re / NPR_2016-08-10T15:04:15_ma-premiere", "Leurs premi\u00e8res / NPR_2016-08-10T15:04:15_leurs-premieres", "Leurs premi\u00e8res 2 / NPR_2016-08-10T15:04:15_leurs-premieres-2", "Notre Premi\u00e8re avec Myret Zaki / NPR_2016-08-10T15:04:15_notre-premiere", "La derni\u00e8re / NPR_2016-08-10T15:04:15_la-derniere", "Notre Premi\u00e8re avec Myret Zaki / NPR_2016-08-10T15:04:15_notre-premiere"], "imageURL": "//www.rts.ch/7834613.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842985", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Du secret bancaire \u00e0 l\u2019exposition m\u00e9diatique, Myret Zaki trace habilement sa route et accumule ainsi bon nombre d\u2019anecdotes. Elle nous les raconte avec vivacit\u00e9.", "Du secret bancaire \u00e0 l\u2019exposition m\u00e9diatique, Myret Zaki trace habilement sa route et accumule ainsi bon nombre d\u2019anecdotes. Elle nous les raconte avec vivacit\u00e9."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste \u00e9conomique", "name": "Zaki, Myret", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842985", "ece-7842984"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 4 : Dans nos cordes (3/5): Adrian Belew (Talking Heads), \"The Great Curve\"", "id": "sound-B644B642-BFDB-496E-B1A4-45E26D16313A", "durationSec": 259, "publicationDate": "2016-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Xavier Oberson, professeur ordinaire de droit fiscal suisse et international \u00e0 la Facult\u00e9 de droit de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve\r\nDans nos cordes, saison 2, vous propose une plong\u00e9e dans cinq solos de guitare mythiques. Cinq solos de \"guitar heroes\". Lorence Milasevic et son expert en la mati\u00e8re, Xavier Oberson, racontent ensemble histoire, anecdotes, contexte de ces morceaux qui ont mis le doigt dans la prise, cr\u00e9\u00e9 des modes, hurl\u00e9 des \u00e9poques...\r\n\r\n* * Dans nos cordes (3/5): Adrian Belew (Talking Heads), \"The Great Curve\" DANS NOS CORDES 2016\r\n3)\tADRIAN BELEW (Talking Heads) The great curve (album Remain in light), octobre 1980\r\nJINGLE\u00a0!\r\nINTRO\u00a0(sur musique) : \r\nPochette d\u00e9rangeante pour un groupe insaisissable \u00e0 l'aube des ann\u00e9es 80. Post punk, funky afro pop d\u00e9j\u00e0 port\u00e9 sur la new wave, les Talking Heads avec ici aussi, un guitariste hors du commun.\r\n  MAG 4'18\"  fin paroles \u00e0 3'52, laisser tourner jusqu'au bout si possible\r\nEXTRO\u00a0: Remain in light, album produit par Brian Eno. un esp\u00e8ce d'intellectuel du rock que l'on retrouve sur de nombreux albums, dont ceux de David Bowie\r\nDANS NOS CORDES, r\u00e9alis\u00e9 par Lorence Milasevic et Xavier Oberson, \u00e0 retrouver pour un nouvel \u00e9pisode demain", "alternativeExcerpt": ["Dans nos cordes, saison 2, vous propose une plong\u00e9e dans cinq solos de guitare mythiques. Cinq solos de \"guitar heroes\". Lorence Milasevic et son expert en la mati\u00e8re, Xavier Oberson, racontent ensemble histoire, anecdotes, contexte de ces morceaux qui ont mis le doigt dans la prise, cr\u00e9\u00e9 des modes, hurl\u00e9 des \u00e9poques..."], "alternativeTitle": ["Dans nos cordes (3/5): Adrian Belew (Talking Heads), \"The Great Curve\" / JDM_2016-08-10T07:24:00_les-series-d-ete-de-l-info-4", "Le Journal du matin du 10.08.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7916486", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7916469"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Elie Barnavi, historien, essayiste, chroniqueur, ancien ambassadeur d'Isra\u00ebl en France. Dans son dernier essai, \"Dix th\u00e8ses sur la guerre\" (Ed. Flammarion, 2014) il  m\u00eale r\u00e9cit personnel et r\u00e9flexions historiques et politiques sur les conflits", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7442EE96-CE2A-44CF-8EAD-C0E89A552E80", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 1349, "publicationDate": "2016-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barnavi, Elie"], "thematicThemes": ["relations internationales", "conflit arm\u00e9", "terrorisme", "diplomatie", "ambassadeur"], "excerpt": "Si les circonstances diff\u00e8rent entre Isra\u00ebl et l'Europe, l'exp\u00e9rience de l'Etat juif en mati\u00e8re de terrorisme, semble montrer que m\u00eame si elle n'est pas donn\u00e9e, la s\u00e9curit\u00e9 est possible. Le temps et l'argent en seraient-ils la cl\u00e9 ? ", "alternativeExcerpt": ["Ancien ambassadeur en France (2000-2002), l'historien isra\u00e9lien Eelie Barnavi est un militant engag\u00e9 pour la paix entre Isra\u00e9liens et Palestiniens. Son dernier essai, \"Dix th\u00e8ses sur la guerre\", m\u00eale r\u00e9cit personnel et r\u00e9flexions historiques et politiques sur les conflits.", "Ancien ambassadeur en France (2000-2002), l'historien isra\u00e9lien Eelie Barnavi est un militant engag\u00e9 pour la paix entre Isra\u00e9liens et Palestiniens. Son dernier essai, \"Dix th\u00e8ses sur la guerre\", m\u00eale r\u00e9cit personnel et r\u00e9flexions historiques et politiques sur les conflits.", "Ancien ambassadeur en France (2000-2002), l'historien isra\u00e9lien Eelie Barnavi est un militant engag\u00e9 pour la paix entre Isra\u00e9liens et Palestiniens. Son dernier essai, \"Dix th\u00e8ses sur la guerre\", m\u00eale r\u00e9cit personnel et r\u00e9flexions historiques et politiques sur les conflits."], "alternativeTitle": ["Elie Barnavi, historien, ancien ambassadeur d'Isra\u00ebl en France", "Elie Barnavi, historien, ancien ambassadeur d'Isra\u00ebl en France / JDM_2016-08-10T07:36:00_l-invite-du-journal", "Elie Barnavi, historien, ancien ambassadeur d'Isra\u00ebl en France / JDM_2016-08-10T07:36:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7916494", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, ancien ambassadeur d'Isra\u00ebl en France", "name": "Barnavi, Elie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7916494", "ece-7916484"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "C'\u00e9tait mieux avant", "id": "sound-77602E8C-8EF8-4BC2-B813-A4A89CD21F4E", "durationSec": 3394, "publicationDate": "2016-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Georges Brassens: Ballade des dames du temps jadis\r\nBob Dylan: The Times They Are A-Changin'\r\nEddy Mitchell: Hier Encore\r\nShirley Horn: Yesterday\r\nMC Solaar: Les temps changent\r\nAlice Cooper: I Love America\r\nPrince: A Case of You\r\nJacques Brel: Les Bourgeois\r\nAdele: When We Were Young\r\nJohnny Cash: Memories Are Made of This\r\nMaxime Le Forestier: La rouille (Live 2002)\r\nFrank Sinatra: It Was a Very Good Year\r\nBarbra Streisand: The Way We Were (Live)\r\nGeorge Harrison: When We Was Fab\t\r\nEddy Louiss & Richard Galliano: Avec le Temps\r\n\r\n* * Georges Brassens: Ballade des dames du temps jadis\r\nBob Dylan: The Times They Are A-Changin'\r\nEddy Mitchell: Hier Encore\r\nShirley Horn: Yesterday\r\nMC Solaar: Les temps changent\r\nAlice Cooper: I Love America\r\nPrince: A Case of You\r\nJacques Brel: Les Bourgeois\r\nAdele: When We Were Young\r\nJohnny Cash: Memories Are Made of This\r\nMaxime Le Forestier: La rouille (Live 2002)\r\nFrank Sinatra: It Was a Very Good Year\r\nBarbra Streisand: The Way We Were (Live)\r\nGeorge Harrison: When We Was Fab\t\r\nEddy Louiss & Richard Galliano: Avec le Temps", "alternativeTitle": ["Airs de rien du 10.08.2016", "C'\u00e9tait mieux avant / ADR_2016-08-10T20:03:45_airs-de-rien", "Airs de rien du 10.08.2016", "C'\u00e9tait mieux avant / ADR_2016-08-10T20:03:45_airs-de-rien"], "alternativeExcerpt": ["Georges Brassens: Ballade des dames du temps jadis\nBob Dylan: The Times They Are A-Changin'\nEddy Mitchell: Hier Encore\nShirley Horn: Yesterday\nMC Solaar: Les temps changent\nAlice Cooper: I Love America\nPrince: A Case of You\nJacques Brel: Les Bourgeois\nAdele: When We Were Young\nJohnny Cash: Memories Are Made of This\nMaxime Le Forestier: La rouille (Live 2002)\nFrank Sinatra: It Was a Very Good Year\nBarbra Streisand: The Way We Were (Live)\nGeorge Harrison: When We Was Fab\t\nEddy Louiss & Richard Galliano: Avec le Temps", "Georges Brassens: Ballade des dames du temps jadis\nBob Dylan: The Times They Are A-Changin'\nEddy Mitchell: Hier Encore\nShirley Horn: Yesterday\nMC Solaar: Les temps changent\nAlice Cooper: I Love America\nPrince: A Case of You\nJacques Brel: Les Bourgeois\nAdele: When We Were Young\nJohnny Cash: Memories Are Made of This\nMaxime Le Forestier: La rouille (Live 2002)\nFrank Sinatra: It Was a Very Good Year\nBarbra Streisand: The Way We Were (Live)\nGeorge Harrison: When We Was Fab\t\nEddy Louiss & Richard Galliano: Avec le Temps"], "imageURL": "//www.rts.ch/7912123.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7842918", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7842918", "ece-7842917"]}]}}