{"response": {"numFound": 31344, "start": 800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Corbusier (2/5) : Entretien avec Fran\u00e7ois Chaslin", "id": "sound-69DAADB7-8D55-4934-B268-9AE6EFCBA64D", "durationSec": 3385, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * 2015 avait c\u00e9l\u00e9br\u00e9 Le Corbusier et ses ouvres \u00e0 grand renfort de publications et d'expositions \u00e0 Paris au Centre Georges Pompidou, \u00e0 la cit\u00e9 de l'Architecture mais aussi \u00e0 la Fondation suisse, \u00e0 Stuttgart, \u00e0 Silkeborg, au Danemark, \u00e0 Saint P\u00e9tersbourg, \u00e0 la Villa Le Lac de Corseaux, la maison de Le Corbusier. Aujourd'hui, retour sur Un Corbusier, celui de Fran\u00e7ois Chaslin, architecte et critique d'architecture fran\u00e7ais.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 20.12.2016", "Histoire vivante du 20.12.2016", "Le Corbusier (2/5) / HV_2016-12-20T20:03:45_histoire-vivante", "Le Corbusier (2/5) / HV_2016-12-20T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Fran\u00e7ois Chaslin\n2015 avait c\u00e9l\u00e9br\u00e9 Le Corbusier et ses \u0153uvres \u00e0 grand renfort de publications et d'expositions \u00e0 Paris au Centre Georges Pompidou, \u00e0 la cit\u00e9 de l'Architecture mais aussi \u00e0 la Fondation suisse, \u00e0 Stuttgart, \u00e0 Silkeborg, au Danemark, \u00e0 Saint P\u00e9tersbourg, \u00e0 la Villa Le Lac de Corseaux, la maison de Le Corbusier. Aujourd'hui, retour sur \"Un Corbusier\", celui de Fran\u00e7ois Chaslin, architecte et critique d'architecture fran\u00e7ais.", "Entretien avec Fran\u00e7ois Chaslin\n2015 avait c\u00e9l\u00e9br\u00e9 Le Corbusier et ses \u0153uvres \u00e0 grand renfort de publications et d'expositions \u00e0 Paris au Centre Georges Pompidou, \u00e0 la cit\u00e9 de l'Architecture mais aussi \u00e0 la Fondation suisse, \u00e0 Stuttgart, \u00e0 Silkeborg, au Danemark, \u00e0 Saint P\u00e9tersbourg, \u00e0 la Villa Le Lac de Corseaux, la maison de Le Corbusier. Aujourd'hui, retour sur \"Un Corbusier\", celui de Fran\u00e7ois Chaslin, architecte et critique d'architecture fran\u00e7ais."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216339", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8216339", "ece-8216338"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s du dessinateur suisse, Philippe Becquelin, alias Mix et Remix le 19 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 l'\u00e2ge de 58 ans, des suites d'un cancer : interview de Patrick Chapatte, dessinateur de presse suisse ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58BCC7DA-A50E-435B-84FB-A3203923D812", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 487, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Becquelin, Philippe", "Mix &amp; Remix"], "thematicThemes": ["dessin humoristique", "dessin de presse"], "excerpt": "Philippe Becquelin, ou Mix et Remix, un trait reconnu au-del\u00e0 des fronti\u00e8res suisses.  De l'underground lausannois \u00e0 ses croquis de presse satiriques, le Romand a marqu\u00e9 une g\u00e9n\u00e9ration. Le Lausannois n'\u00e9tait pas seulement connu et appr\u00e9ci\u00e9 du public romand, il s'\u00e9tait fait un nom dans toute la francophonie. ", "alternativeExcerpt": ["Le dessinateur Philippe Becquelin, alias Mix et Remix, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 lundi soir \u00e0 l'\u00e2ge de 58 ans des suites d'une longue maladie. De l'underground lausannois \u00e0 ses croquis de presse satiriques, le Romand a marqu\u00e9 une g\u00e9n\u00e9ration. Interview de Patrick Chappatte, dessinateur pour le Temps et le New York Times."], "alternativeTitle": ["Mix et Remix, un trait reconnu au-del\u00e0 des fronti\u00e8res suisses / FOR_2016-12-20T18:14:00_developpement-8", "Forum du 20.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/4288514.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248023", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de presse suisse", "name": "Chappatte, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248020"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : La reconstruction faciale en 3D utilis\u00e9e pour donner un visage \u00e0 Saint-Nicolas", "id": "sound-24DC3064-BBEA-4C94-81FB-6707E4CD20B1", "durationSec": 152, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bachofner, Aline\r\nDes chercheurs de l'Universit\u00e9 de Liverpool tentent depuis des ann\u00e9es de donner un visage \u00e0 Saint Nicolas, \u00e9v\u00eaque de Myre, gr\u00e2ce \u00e0 la reconstruction faciale en 3D. Ils se sont appuy\u00e9s sur tout le mat\u00e9riel ost\u00e9ologique et historique disponible.\r\n\r\n* * La reconstruction faciale en 3D utilis\u00e9e pour donner un visage \u00e0 Saint-Nicolas (RTS RELIGION 20.12 SAINT-NICOLAS) La chronique RTSreligion avec vous Aline Bachofner. Une \u00e9quipe de chercheurs de l'Universit\u00e9 de Liverpool tente depuis des ann\u00e9es de donner un visage \u00e0 Saint Nicolas, \u00e9v\u00eaque de Myre, gr\u00e2ce \u00e0 la reconstruction faciale en 3D. Ils ont livr\u00e9 leurs r\u00e9sultats r\u00e9cemment. A quoi ressemble-t-il ?\r\n  0'50''\r\n((AB  Il a plut\u00f4t une bonne t\u00eate ! Un visage ovale, des yeux en amande, une bouche g\u00e9n\u00e9reuse. Le nez un peu de travers, visiblement l'os nasal aurait \u00e9t\u00e9 cass\u00e9 et se serait ressoud\u00e9 asym\u00e9triquement, ce qui lui donne du caract\u00e8re ! La professeure Caroline Wilkinson dit s'\u00eatre appuy\u00e9e sur tout le mat\u00e9riel ost\u00e9ologique et historique disponible : les repr\u00e9sentations picturales mais aussi les reliques : la plus grande partie des ossements suppos\u00e9s du Saint se trouve \u00e0 la basilique de Bari, au Sud de l'Italie. La cath\u00e9drale Saint-Nicolas \u00e0 Fribourg en conserve \u00e9galement, mais elles n'auront pas \u00e9t\u00e9 d'une grande utilit\u00e9 pour la reconstruction faciale vu qu'il s'agit d'un hum\u00e9rus. Pour compl\u00e9ter le portrait, le Saint Nicolas des chercheurs de Liverpool arbore une \u00e9paisse barbe grise, des sourcils broussailleux et un front d\u00e9garni. Bref, c'est le portrait d'un septuag\u00e9naire vivant en Asie Mineure, la Turquie actuelle, au 4e si\u00e8cle.))\r\nMais comment ses reliques sont-elles arriv\u00e9es \u00e0 Fribourg ?  \r\n  0'44''\r\n((AB C'est toute une histoire ! En fait ce sont des marchands italiens qui auraient vol\u00e9 son corps au temps des croisades, au 11e si\u00e8cle, pour assurer selon eux la s\u00e9curit\u00e9 des reliques et les rapprocher de Rome. A cette \u00e9poque Saint Nicolas \u00e9tait v\u00e9n\u00e9r\u00e9 dans plusieurs villes d'Europe et notamment \u00e0 Fribourg : les fondateurs de la ville, les Z\u00e4hringen, vouaient un culte particulier \u00e0 l'\u00e9v\u00eaque de Myre, ils avaient d'ailleurs plac\u00e9 l'\u00e9glise paroissiale sous sa protection. Mais c'est seulement en 1506 que Fribourg a pu accueillir des reliques gr\u00e2ce \u00e0 l'autorisation sp\u00e9ciale du pape Jules II. En 2013, nouvelle p\u00e9rip\u00e9tie, Fribourg a bien failli devoir les rendre. des arch\u00e9ologues turcs ont en effet demand\u00e9 la restitution de toutes les reliques du Saint \u00e0 la Turquie pour ouvrir un mus\u00e9e. Mais le chanoine Ducarroz et des politiciens s'y \u00e9taient fermement oppos\u00e9s.))\r\nMais en fait, Saint Nicolas, c'est bien l'anc\u00eatre du p\u00e8re No\u00ebl ? \r\n  0'30''\r\n((AB Symboliquement, oui! Le p\u00e8re No\u00ebl qu'on conna\u00eet aujourd'hui ressemble beaucoup \u00e0 la repr\u00e9sentation hollandaise de Saint Nicolas, v\u00eatu d'une cape rouge et blanche, import\u00e9e aux Etats-Unis par les migrants hollandais et popularis\u00e9e ensuite par un \u00e9crivain pour enfants, un dessinateur new yorkais et surtout Coca Cola. Disons que leur point commun, c'est leur l\u00e9gende de bienfaiteur:  Saint Nicolas, aurait notamment sauv\u00e9 trois jeunes filles que leur p\u00e8re, faute d'argent, \u00e9tait sur le point de vendre en esclavage, en leur jetant de l'or. par la fen\u00eatre ou par la chemin\u00e9e, \u00e7a d\u00e9pend des versions !))", "alternativeExcerpt": ["Des chercheurs de l\u2019Universit\u00e9 de Liverpool tentent depuis des ann\u00e9es de donner un visage \u00e0 Saint Nicolas, \u00e9v\u00eaque de Myre, gr\u00e2ce \u00e0 la reconstruction faciale en 3D. Ils se sont appuy\u00e9s sur tout le mat\u00e9riel ost\u00e9ologique et historique disponible.", "Des chercheurs de l\u2019Universit\u00e9 de Liverpool tentent depuis des ann\u00e9es de donner un visage \u00e0 Saint Nicolas, \u00e9v\u00eaque de Myre, gr\u00e2ce \u00e0 la reconstruction faciale en 3D. Ils se sont appuy\u00e9s sur tout le mat\u00e9riel ost\u00e9ologique et historique disponible.", "Des chercheurs de l\u2019Universit\u00e9 de Liverpool tentent depuis des ann\u00e9es de donner un visage \u00e0 Saint Nicolas, \u00e9v\u00eaque de Myre, gr\u00e2ce \u00e0 la reconstruction faciale en 3D. Ils se sont appuy\u00e9s sur tout le mat\u00e9riel ost\u00e9ologique et historique disponible."], "alternativeTitle": ["RTSReligion - La reconstruction faciale en 3D utilis\u00e9e pour donner un visage \u00e0 Saint-Nicolas", "Reconstruction faciale en 3D pour le visage de Saint-Nicolas / JDM_2016-12-20T06:27:00_rtsreligion", "Reconstruction faciale en 3D pour le visage de Saint-Nicolas / JDM_2016-12-20T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/7311827.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248082", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248082", "ece-8248064"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les recherches sur le plasma", "id": "sound-87DE4FAC-9844-4A91-BF9B-A6C60745BD2C", "durationSec": 630, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe plasma est, avec l'\u00e9tat liquide, solide et gazeux, l'un des quatre \u00e9tats principaux de la mati\u00e8re. Le plasma repr\u00e9sente un lieu o\u00f9 l'\u00e9nergie \u00e9lectrique peut \u00eatre transform\u00e9e en une autre forme d'\u00e9nergie. Un laboratoire de l'Universit\u00e9 de Toulouse travaille sur les applications possibles de ce plasma.\r\nLes explications d'Olivier Eichwald, physicien, professeur au Laboratoire plasma et conversion d'\u00e9nergie (LAPLACE) de l'Universit\u00e9 de Toulouse au micro d'Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["Le plasma est, avec l\u2019\u00e9tat liquide, solide et gazeux, l\u2019un des quatre \u00e9tats principaux de la mati\u00e8re. Le plasma repr\u00e9sente un lieu o\u00f9 l\u2019\u00e9nergie \u00e9lectrique peut \u00eatre transform\u00e9e en une autre forme d\u2019\u00e9nergie. Un laboratoire de l\u2019Universit\u00e9 de Toulouse travaille sur les applications possibles de ce plasma.\n\nLes explications d'Olivier Eichwald, physicien, professeur au Laboratoire plasma et conversion d\u2019\u00e9nergie (LAPLACE) de l\u2019Universit\u00e9 de Toulouse au micro d'Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["Les recherches sur le plasma / CQFD_2016-12-20T10:04:15_chronique", "CQFD du 20.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216353", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8216348"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "id": "sound-DCF8639C-E148-4EE9-8A70-1776EA2C06EC", "durationSec": 3377, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 20.12.2016", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2016-12-20T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 20.12.2016", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2016-12-20T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "imageURL": "//www.rts.ch/1785495.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216345", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8216345", "ece-8216344"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le WWF et Pro Natura portent plainte contre le chantier de l'autoroute A9", "id": "sound-3FCD6091-B540-4B3C-A161-1ECEC7D9DA7D", "durationSec": 89, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Grynszpan, Emmanuel \r\nPro Natura et le WWF vont d\u00e9poser plainte aupr\u00e8s du Conseil f\u00e9d\u00e9ral contre le canton du Valais dans le dossier de la construction de l'autoroute A9 pour retards injustifi\u00e9s dans les mesures de compensation \u00e9cologique. Les organisations environnementales d\u00e9noncent une violation du droit f\u00e9d\u00e9ral.\r\n\r\n* * Le WWF et Pro Natura portent plainte contre le chantier de l'autoroute A9 En Valais, Pro Natura et le WWF vont d\u00e9poser plainte contre le canton dans le dossier de la construction de l'autoroute A9... \r\n Une plainte aupr\u00e8s du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, autorit\u00e9 de surveillance en la mati\u00e8re, pour retards injustifi\u00e9s dans les mesures de compensation \u00e9cologique.\r\nApr\u00e8s le Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances qui a r\u00e9cemment \u00e9tabli d'importantes \r\nlacunes dans la gestion des travaux de ce chantier, c'est au tour des organisations environnementales de monter au front aujourd'hui. Elles d\u00e9noncent, Marie Giovanola, rien de moins qu'une violation du droit f\u00e9d\u00e9ral.\r\n  0'57''", "alternativeExcerpt": ["Pro Natura et le WWF vont d\u00e9poser plainte aupr\u00e8s du Conseil f\u00e9d\u00e9ral contre le canton du Valais dans le dossier de la construction de l'autoroute A9 pour retards injustifi\u00e9s dans les mesures de compensation \u00e9cologique. Les organisations environnementales d\u00e9noncent une violation du droit f\u00e9d\u00e9ral."], "alternativeTitle": ["Le WWF et Pro Natura portent plainte contre le chantier de l'autoroute A9 / 12H30_2016-12-20T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 20.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8255879.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248006", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8247997"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-AB0D7F51-7276-476C-92CF-CBD4D71390BE", "durationSec": 140, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 20.12.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-12-20T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 20.12.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-12-20T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216323", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8216323", "ece-8216322"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'auteur de l'attaque \u00e0 Berlin pourrait \u00eatre encore en libert\u00e9", "id": "sound-681E3D4E-AE32-40BB-B260-04632B2C0889", "durationSec": 162, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un jour apr\u00e8s l'attaque au camion b\u00e9lier de lundi soir \u00e0 Berlin, la confusion domine. Apr\u00e8s l'attentat, un homme a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 et pr\u00e9sent\u00e9 comme le conducteur du camion. Mais mardi soir, les autorit\u00e9s allemandes sont en plein doute, et l'auteur de l'attentat pourrait \u00eatre encore en libert\u00e9.\r\n\r\n* * L'auteur de l'attaque \u00e0 Berlin pourrait \u00eatre encore en libert\u00e9  Blandine Milcent direct ligne domicile\r\nRouven : on d\u00e9bute ce Forum avec une capitale en deuil, et dans le doute Christian .\r\nOn parle bien sur de Berlin. Ou 24 heures apr\u00e8s l'attaque au camion b\u00e9lier qui a fait 12 morts et 48 bless\u00e9s hier soir, c'est la confusion qui domine. Rappellons-nous : une apr\u00e8s l'attaque hier soir, un homme \u00e9tait arr\u00eat\u00e9 et pr\u00e9sent\u00e9 comme le conducteur du camion. Un pakistanais de 23 ans, arriv\u00e9 fin 2015 en Allemange comme demandeur d'asile. Mais ce soir, Blandine Milcent, on vous retrouve en direct de Berlin, les autorit\u00e9s allemandes sont en plein doute . .\r\nVoil\u00e0, il y a apparemment de gros doutes, et de la part de la police et de la part du parquet f\u00e9d\u00e9ral sur ce jeune Pakistanais car cet apr\u00e8s midi, lors d'une conf\u00e9rence de presse, le chef du parquet f\u00e9d\u00e9ral anti terroriste a d\u00e9clar\u00e9: \" Actuellement, nous ne savons pas de fa\u00e7on d\u00e9finitive, s'il s'agit d'un ou de plusieurs auteurs. Nous ne savons pas encore de fa\u00e7on d\u00e9finitive si \"il\" ou \"elle\" a re\u00e7u l'aide de complices. Il faudra peut-\u00eatre nous habituer \u00e0 l'id\u00e9e que celui qui a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9, n'est peut-\u00eatre pas l'auteur de l'attaque\". En fait, les enqu\u00eateurs attendent les r\u00e9sultats d'analyses scientifiques, pour voir si l'ADN du jeune Pakistanais - qui nie d'ailleurs toute implication - si son ADN correspond \u00e0 celle du conducteur du camion. Et \u00e0 les entendre cet apr\u00e8s-midi, on avait vraiment l'impression que les enqu\u00eateurs n'y croyaient pas trop. \r\nRelance: \u00e7a veut dire que l'auteur de cette attaque court toujours?\r\nAbsolument, un criminel dangereux se trouve probablement dans la nature, selon le chef de la police de Berlin et cela inqui\u00e8te la population. D'autant que l'on n'a pas retrouv\u00e9 l'arme qui a servi \u00e0 tuer le passager du conducteur. Des mesures ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es pour renforcer les effectifs \u00e0 Berlin, et assurer notamment la s\u00e9curit\u00e9 sur les march\u00e9s de No\u00ebl de la ville. Cela cr\u00e9e en tout cas un sentiment de confusion.\r\nRelance: pour autant, Blandine, les autorit\u00e9s allemandes continuent \u00e0 \u00e9voquer la piste d'un attentat?\r\nOui, c'est en tout cas toujours l'hypoth\u00e8se \u00e9voqu\u00e9e, et par Angela Merkel ce matin et par son ministre de l'int\u00e9rieur un peu plus tard. Vu le mode op\u00e9ratoire qui correspond \u00e0 celui utilis\u00e9 pour l'attentat de Nice ( le camion a fonc\u00e9 d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment sur la foule), et le choix du lieux aussi, un march\u00e9 de No\u00ebl, en plein centre ville de la capitale allemande. Un acte terroriste donc mais cela dit, il n'y a pas eu de revendication.\r\nRelance: et quelle est l'ambiance ce soir \u00e0 Berlin?\r\nIl y a un d\u00e9bat sur la question de savoir s'il faut retourner ou non sur les march\u00e9s de No\u00ebl, on sent un silence un peu inhabituel dans les rues. Les drapeaux sont en berne. Et une c\u00e9r\u00e9monie s'est tenue ce soir dans l'\u00e9glise du souvenir, o\u00f9 s'est rendue d'ailleurs Angela Merkel dans l'apr\u00e8s-midi.", "alternativeExcerpt": ["Un jour apr\u00e8s l'attaque au camion b\u00e9lier de lundi soir \u00e0 Berlin, la confusion domine. Apr\u00e8s l'attentat, un homme a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 et pr\u00e9sent\u00e9 comme le conducteur du camion. Mais mardi soir, les autorit\u00e9s allemandes sont en plein doute, et l'auteur de l'attentat pourrait \u00eatre encore en libert\u00e9."], "alternativeTitle": ["L'auteur de l'attaque \u00e0 Berlin pourrait \u00eatre encore en libert\u00e9 / FOR_2016-12-20T18:00:00_developpement-1", "Forum du 20.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8256910.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248023", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248010"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : La Chine s'int\u00e9resse de plus en plus aux sports d'hiver", "id": "sound-65C338A4-F8AF-4B50-B308-05D4266AACEB", "durationSec": 287, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il y aurait environ une quinzaine de millions de skieurs chinois actuellement, mais leur chiffre ne cesse d'augmenter. Beaucoup de stations se d\u00e9veloppent en Chine et c'est donc moins des touristes que des entrepreneurs qui visitent nos stations, pour mieux comprendre comment d\u00e9velopper les leurs.\r\n\r\n* Infotrafic: 06:38:38-06:38:51 / * La Chine s'int\u00e9resse de plus en plus aux sports d'hiver (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 20.12 LE SKI EN CHINE)  DIR TEL MAGIQUE (UMAC 6)\r\nIls sont estim\u00e9 \u00e0 une quinzaine de millions actuellement mais leur chiffre ne cesse d'augmenter et peuvent profiter de 568 stations.  Ils, ce sont les skieurs chinois.  Patrick D\u00e9l\u00e9troz, vous \u00eates \u00e0 Courchevel, station haut de gamme, o\u00f9 se d\u00e9roulera tout \u00e0 l'heure un g\u00e9ant de coupe du monde. \r\nEn avez-vous crois\u00e9s ? \r\nNon, et pour deux raisons. La baisse du nombre de touristes en g\u00e9n\u00e9ral et chinois en particuliers en France suites aux attentats de l'ann\u00e9e derni\u00e8re et puis, si l'on parle de ski, les chinois d\u00e9veloppent leurs stations, ils en sont au d\u00e9but de leur histoire avec le sport d'hiver de masse.   Et c'est donc moins des touristes que des  entrepreneurs qui visitent nos stations afin de comprendre comment d\u00e9velopper les leurs. C'est le cas par exemple \u00e0 Verbier, visit\u00e9 l'an dernier par une vice-premi\u00e8re ministre. \r\nLes Chinois viennent donc copier notre savoir-faire. \r\nExactement, et pas qu'en Suisse, c'est pour \u00e7a que les stations tentent aussi de lier des contacts. Pour aider les chinois \u00e0 construire leur stations mais pas seulement : Eric Balet, directeur de T\u00e9l\u00e9verbier\r\n  SON BALET 1\r\nImaginez 100'000 skieurs qui viendraient skier en Suisse. Une goutte d'eau l\u00e0-bas, une tr\u00e8s bonne affaire ici \u00e0 l'heure de la concurrence des stations Bulgares, Slov\u00e8nes ou Tch\u00e8ques. \r\nLa Chine est grande, elle doit pouvoir trouver des r\u00e9gions propices. \r\nOui, et pourtant, les principales stations se trouvent dans la banlieue (entre deux et 400 kilom\u00e8tres) de P\u00e9kin. Comme Wanlong, cr\u00e9\u00e9e il y a 20 ans et o\u00f9 se trouvait la semaine derni\u00e8re encore Ian Gut, le fr\u00e8re de Lara, qui y a particip\u00e9 \u00e0 6 courses, en remportant quatre. \r\n  SON GUT\r\nPeu de neige, c'est une des critiques entendues lors de l'attribution des Jeux Olympiques d'hiver 2022 \u00e0 P\u00e9kin. \r\nCar la situation est r\u00e9elle mais le d\u00e9veloppement des stations de sport d'hiver et la bonne tenue de ces Jeux Olympiques \u00e9tant une priorit\u00e9 pour le gouvernement, tous les moyens sont mis pour produire d'incroyables quantit\u00e9s de neige.  \u00c7a avait \u00e9t\u00e9 le cas \u00e9galement \u00e0 Sotchi.   je me souviens des pistes de ski avec un canon \u00e0 neige tous les 50 m\u00e8tres.  Seul soucis pour ceux qui doivent travailler avec les Chinois, les probl\u00e8mes hi\u00e9rarchiques. La moindre d\u00e9cision doit \u00eatre approuv\u00e9e \u00e0 l'\u00e9chelon sup\u00e9rieur, \u00e7a peut monter tr\u00e8s haut et prendre du temps. \r\nLa coupe du monde va-t-elle bient\u00f4t faire \u00e9tape en Chine ?\r\nOui, en f\u00e9vrier 2020 \u00e0 Yanking, mais il s'agira de ce qu'on appelle les pr\u00e9-olympiques.  Par la suite, il faudra sans doute adapter un peu le calendrier avec des \u00e9tapes ailleurs en Asie, Cor\u00e9e et Japon. L'industrie du ski du ski a besoin de ces nouveaux march\u00e9s, surtout la chine, qui repr\u00e9sente donc des millions de skieurs potentiels.\r\nY a-t-il des skieurs chinois en coupe du monde ? \r\nIl n'y a en a encore aucun de r\u00e9pertori\u00e9 officiellement dans la liste des skieurs de la f\u00e9d\u00e9ration internationale de ski, dans quelques cat\u00e9gories que ce soit mais on en trouve dans les classement des courses faites par Ian Gut.  faites confiance au comit\u00e9 olympique chinois. il y en aura en 2022.\r\nM\u00eame si, comme en Suisse finalement, l'\u00e9tat veut privil\u00e9gier le sport pour tous.  on retrouve Eric Balet\r\n  SON BALET 2\r\nLe ski \u00e0 l'\u00e9tat pur...   \u00e7a ferait presque r\u00eaver. \r\nLe ski qui se d\u00e9veloppe en Chine et la coupe du monde qui, elle fait \u00e9tape \u00e0 Courchevel pour un g\u00e9ant dame tout \u00e0 l'heure.", "alternativeExcerpt": ["Il y aurait environ une quinzaine de millions de skieurs chinois actuellement, mais leur chiffre ne cesse d\u2019augmenter. Beaucoup de stations se d\u00e9veloppent en Chine et c'est donc moins des touristes que des entrepreneurs qui visitent nos stations, pour mieux comprendre comment d\u00e9velopper les leurs.", "Il y aurait environ une quinzaine de millions de skieurs chinois actuellement, mais leur chiffre ne cesse d\u2019augmenter. Beaucoup de stations se d\u00e9veloppent en Chine et c'est donc moins des touristes que des entrepreneurs qui visitent nos stations, pour mieux comprendre comment d\u00e9velopper les leurs.", "Il y aurait environ une quinzaine de millions de skieurs chinois actuellement, mais leur chiffre ne cesse d\u2019augmenter. Beaucoup de stations se d\u00e9veloppent en Chine et c'est donc moins des touristes que des entrepreneurs qui visitent nos stations, pour mieux comprendre comment d\u00e9velopper les leurs."], "alternativeTitle": ["La Chine s'int\u00e9resse de plus en plus aux sports d'hiver", "La Chine s'int\u00e9resse de plus en plus aux sports d'hiver / JDM_2016-12-20T06:36:00_sport-matin", "La Chine s'int\u00e9resse de plus en plus aux sports d'hiver / JDM_2016-12-20T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7708505.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248091", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248091", "ece-8248074"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Quelles cons\u00e9quences politiques aura l'assassinat de l'ambassadeur de Russie \u00e0 Ankara?", "id": "sound-1759797B-9A73-487C-9566-AD8BBE26C8C1", "durationSec": 368, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_DEC2016;Delanoe , Igor\r\nL'ambassadeur de Russie en Turquie a \u00e9t\u00e9 abattu \u00e0 Ankara. Cet assassinat intervient la veille d'un sommet pr\u00e9vu entre les chefs de la diplomatie russe, iranienne et turque. Interview d'Igor Delano\u00eb, sp\u00e9cialiste des relations entre la Russie et le Moyen-Orient \u00e0 l'Observatoire franco-russe de Moscou.\r\n\r\n* * Quelles cons\u00e9quences politiques aura l'assassinat de l'ambassadeur de Russie \u00e0 Ankara?  \r\nL'ambassadeur de Russie \u00e0 Ankara a \u00e9t\u00e9 abattu hier (LU) dans la capitale turque. L'auteur des coups de feu tir\u00e9s \u00e0 bout portant a cri\u00e9\r\n\"N'oubliez pas Alep\" et \"nous avons pr\u00eat\u00e9 all\u00e9geance au jihad\". Cet assassinat intervient la veille d'un sommet initialement pr\u00e9vu entre les chefs de la diplomatie russe, iranienne et turque. Dans un contexte r\u00e9gional tr\u00e8s tendu et en pleine recomposition suite au succ\u00e8s du r\u00e9gime syrien et de son alli\u00e9 russe, quelles peuvent \u00eatre les cons\u00e9quences politiques de cet \u00e9v\u00e9nement spectaculaire?\r\nNous en parlons avec Igor Delano\u00e9, sp\u00e9cialiste des relations entre la Russie et le Moyen-orient \u00e0 l'observatoire franco-russe de Moscou. Merci d'\u00eatre notre invit\u00e9 qques minutes\r\n- l'assassinat d'un ambassadeur : il n'y a pas si longtemps, c'aurait \u00e9t\u00e9 un casus belli entre ces deux pays ! et aujourd'hui  ? faut-il s'inqui\u00e9ter ? \r\n- Quel \u00e9tait l'\u00e9tat des relations entre la Russie et la Turquie avant cet attentat?\r\n- Novembre 2015...avion russe abattu par deux chasseurs turcs \u00e0 la fronti\u00e8re turco-syrienne, \r\n- La Russie et la Turquie soutiennent des camps oppos\u00e9s dans la guerre en Syrie, ce rapprochement va-t-il se faire malgr\u00e9 tout? qui a le plus int\u00e9ret \u00e0 ce rapprochement ? \r\n-Quels sont les commentaires \u00e0 Moscou? Est-ce qu'on consid\u00e8re que la Turquie a une responsabilit\u00e9 pour avoir soutenu des organisations rebelles et instrumentalis\u00e9 l'islamisme? \r\n- Une frange importante de la population turque est oppos\u00e9e \u00e0 la Russie, cette m\u00eame population qui soutient \u00e9galement Erdogan. Est-ce un risque pour Erdogan ? Finalement c'\u00east lui qui risque le plus avec \r\n- Vladimir Poutine a-t-il besoin d'Ankara pour imposer sa solution en Syrie?", "alternativeExcerpt": ["L'ambassadeur de Russie en Turquie a \u00e9t\u00e9 abattu \u00e0 Ankara. Cet assassinat intervient la veille d'un sommet pr\u00e9vu entre les chefs de la diplomatie russe, iranienne et turque. Interview d'Igor Delano\u00eb, sp\u00e9cialiste des relations entre la Russie et le Moyen-Orient \u00e0 l'Observatoire franco-russe de Moscou."], "alternativeTitle": ["Quelles cons\u00e9quences politiques aura l'assassinat de l\u2019ambassadeur de Russie \u00e0 Ankara? / JDM_2016-12-20T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 20.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8255427.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248079", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248066"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "BodLuv: Guy Parmelin tacl\u00e9 par le parlement", "id": "sound-C718D112-6CF5-4FF4-9BD1-AE09A3111C8C", "durationSec": 166, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les commissions de surveillance des Chambres f\u00e9d\u00e9rales devaient pr\u00e9senter mardi leur rapport sur la suspension du projet de d\u00e9fense sol-air Bodluv, d\u00e9cid\u00e9e par le ministre de la D\u00e9fense Guy Parmelin. Mais la conf\u00e9rence de presse a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e au tout dernier moment, les discussions ayant \u00e9t\u00e9 plus agit\u00e9es que pr\u00e9vu.\r\n\r\n* * BodLuv: Guy Parmelin tacl\u00e9 par le parlement  \r\nChristel Domenjoz direct Palais\r\n*** C'est l'histoire d'une communication avort\u00e9e. \r\nLes commissions de surveillance des Chambres f\u00e9d\u00e9rales devaient pr\u00e9senter en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi leur tr\u00e8s attendu rapport sur la suspension du projet de d\u00e9fense sol-air Bodluv d\u00e9cid\u00e9e par le ministre de la D\u00e9fense Guy Parmelin. Mais la conf\u00e9rence de presse a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e au tout dernier moment. Les discussions ont \u00e9t\u00e9 plus agit\u00e9es que pr\u00e9vu. \r\nChrystel Domenjoz, vous avez assist\u00e9 \u00e0 de nombreuses conf\u00e9rences de presse \u00e0 Berne... La sc\u00e8ne d'aujourd'hui, c'est franchement inhabituel au Palais f\u00e9d\u00e9ral \r\nEn g\u00e9n\u00e9ral, l'heure c'est l'heure. \r\nAlors une annulation en catastrophe, apr\u00e8s avoir laiss\u00e9 la presse parlementaire dans le flou le plus total pendant plus de 30 minutes, c'est le signe que quelque chose n'est vraiment pas all\u00e9 comme pr\u00e9vu. \r\nLes 2 heures de discussions planif\u00e9es ce matin ont tout juste \u00e9t\u00e9 suffisantes pour voter l'entr\u00e9e en mati\u00e8re sur le texte. \r\nPar 17 voix contre 10 et quelques abstentions, selon nos informations. \r\nCe qui montre bien une forte opposition au travail des 6 parlementaires charg\u00e9s de faire la lumi\u00e8re sur l'affaire.\r\nIl y a eu beaucoup de remarques et d'objections, selon les \u00e9chos recueillis cet apr\u00e8s-midi\r\n*** Beaucoup de remarques, d'objections Chrystel... qu'est-ce qui a fait d\u00e9bat \u00e0 ce point?\r\nTout simplement les conclusions du rapport, dont la presse dominicale se faisait \u00e9cho il y a 2 jours.\r\nRapport tr\u00e8s critique envers Guy Parmelin.\r\nSa d\u00e9cision de suspendre l'achat de ce syst\u00e8me de d\u00e9fense sol-air en mars \u00e9tait injustifi\u00e9e, selon ce rapport. Et elle aurait fait perdre jusqu'\u00e0 20 millions de francs \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration. \r\n*** Mais tout le monde ne partage pas ce point de vue... \r\nCertaines sources parlent d'un rapport \u00e0 charge, qui n'a pas pris en compte le contexte, les raisons qui ont men\u00e9 \u00e0 cette suspension de Bodluv. \r\n\"C'est comme si on faisait fi des lacunes financi\u00e8res, techniques et politiques \u00e0 l'origine de la d\u00e9cision de Guy Parmelin\", glisse un membre de la commission. \r\nCe contexte d\u00e9favorable, c'est d'ailleurs la ligne de d\u00e9fense de Guy Parmelin. \r\nIl s'\u00e9tait exprim\u00e9 apr\u00e8s la publication de l'enqu\u00eate administrative qu'il avait demand\u00e9e. \r\nEnqu\u00eate qui aboutissait \u00e0 la conclusion que la d\u00e9cision \u00e9tait \"politiquement compr\u00e9hensible\" mais pas totalement justifi\u00e9e car les proc\u00e9dures \u00e9taient respect\u00e9es \u00e0 la lettre. \r\n*** Autre point de d\u00e9bat, la composition de ce groupe de travail parlementaire.\r\n5 bourgeois, 1 socialiste et aucun romand dans ce groupe.\r\nEt le soup\u00e7on que ces \u00e9lus \u00e9taient plut\u00f4t favorables \u00e0 l'achat de ce syst\u00e8me de d\u00e9fense sol-air, et pour certains, assez anti-Parmelin. \r\nCe qui explique aussi en partie le travail de r\u00e9\u00e9criture en cours dans les commissions de gestion. \r\n*** On n'a donc pas fini de parler de cette affaire Bodluv. Quid de la suite, Chrystel? \r\nLes commissions de gestion reprendront la discussion le 27 janvier. \r\nD'ici l\u00e0, les 38 parlementaires concern\u00e9s pourront proposer des amendements. Le groupe de travail va \u00e9galement apporter quelques pr\u00e9cisions. \r\nEt si tout va bien, le tr\u00e8s attendu rapport sur la suspension de ce projet de d\u00e9fense sol - air sera alors sous toit.", "alternativeExcerpt": ["Les commissions de surveillance des Chambres f\u00e9d\u00e9rales devaient pr\u00e9senter mardi leur rapport sur la suspension du projet de d\u00e9fense sol-air Bodluv, d\u00e9cid\u00e9e par le ministre de la D\u00e9fense Guy Parmelin. Mais la conf\u00e9rence de presse a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e au tout dernier moment, les discussions ayant \u00e9t\u00e9 plus agit\u00e9es que pr\u00e9vu."], "alternativeTitle": ["BodLuv: Guy Parmelin tacl\u00e9 par le parlement / FOR_2016-12-20T18:06:00_developpement-4", "Forum du 20.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8256918.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248023", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248011"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne 20.12.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CA290392-A1EB-496B-AB67-AA7A67FC6577", "durationSec": 187, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Dans la peau d'Anne", "Dans la peau d'Anne / NMT_2016-12-20T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "Dans la peau d'Anne / NMT_2016-12-20T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218421", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "variantIds": ["ece-8218421", "ece-8218402"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les histoires pour enfants de Dr. Seuss traduites en fran\u00e7ais", "id": "sound-61CE86AD-52F4-47B3-9BC1-C40D5A601DDA", "durationSec": 380, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : St\u00e9phane Carri\u00e8re, traducteur Dr. Seuss\r\n\"The cat in the hat\" et les autres classiques de la litt\u00e9rature enfantine am\u00e9ricaine sign\u00e9s Dr Seuss sont peu connus dans les pays francophones. Cela pourrait changer puisqu'ils viennent tout juste d'\u00eatre traduits.\r\n\r\n* Infotrafic: 08:26:53-08:27:09 / * Les histoires pour enfants de Dr. Seuss traduites en fran\u00e7ais LANCEMENT 4 / DR. SEUSS\r\nEt maintenant: tout autre chose !\r\n  8'48'' / fin parole \u00e0 6'08''\r\n\"A cat in a hat\"...\" un chat chapeaut\u00e9\", en fran\u00e7ais.\r\n\"A cat in a hat\", cela vous rappelera peut-\u00eatre quelque chose si vous avez pass\u00e9 votre enfance  ou si vous avez \u00e9lev\u00e9 vos enfants dans un pays anglophone.\r\nVous reconna\u00eetrez alors sans doute derri\u00e8re ce chat la patte du c\u00e9l\u00e8bre Dr. Seuss et de ses non moins c\u00e9l\u00e8bres histoires.\r\nEn fran\u00e7ais, par contre ces classique de la litt\u00e9rature enfantine  am\u00e9ricaine sont beaucoup moins  connus, pour l'instant, S\u00e9verine Ambrus , puisqu'il viennent tout juste d'\u00eatre traduits.\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["\"The cat in the hat\" et les autres classiques de la litt\u00e9rature enfantine am\u00e9ricaine sign\u00e9s Dr Seuss sont peu connus dans les pays francophones. Cela pourrait changer puisqu'ils viennent tout juste d'\u00eatre traduits."], "alternativeTitle": ["Les histoires pour enfants de Dr. Seuss traduites en fran\u00e7ais / TUM_2016-12-20T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 20.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8255488.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8247989", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8247985"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Ingrid Desjours publie \"La prunelle de ses yeux\"", "id": "sound-7E8D8496-A1F2-43DF-9441-71B4F4973AB5", "durationSec": 428, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ingrid Desjours, psycho-criminologue, auteure de romans noirs. \u00ab\u00a0La prunelle de ses yeux\u00a0\u00bb est publi\u00e9 chez Robert Laffont..\r\nDepuis pr\u00e8s de dix ans, la psycho-criminologue Ingrid Desjours se consacre \u00e0 l'\u00e9criture de polars. Elle signe son 6e roman noir \"La prunelle de ses yeux\", publi\u00e9 chez Robert Laffont. Le personnage principal souffre d'une c\u00e9cit\u00e9 de conversion, une pathologie plut\u00f4t m\u00e9connue.\r\n\r\n* * Ingrid Desjours publie \"La prunelle de ses yeux\" (* INVITE INGRID DESJOURS) L'invit\u00e9e du 12h30 est psycho-criminologue .. Elle a exerc\u00e9 son m\u00e9tier en Belgique.. Et depuis pr\u00e8s de 10 ans, elle se consacre enti\u00e8rement \u00e0 l'\u00e9criture de polars.. Ingrid Desjours signe son 6\u00e8me roman noir. \u00ab\u00a0La prunelle de ses yeux\u00a0\u00bb est publi\u00e9 chez Robert Laffont.. \r\nIngrid Desjours.. on vous retrouve en duplex de Paris.. bonjour..\r\nSur la page de couverture.. Il y a ces quelques mots en braille. Le personnage principal du livre.. est aveugle.. il souffre d'une c\u00e9cit\u00e9 de conversion.. c'est une pathologie plut\u00f4t m\u00e9connue\u00a0?\r\nIl n'y a aucune raison physiologique.. \r\nMais cette pathologie est-elle irr\u00e9versible\u00a0?\r\nLe personnage de Gabriel est donc devenu aveugle apr\u00e8s la mort de son unique fils.. de l prunelle de ses yeux.. Victor.. 17 ans qui est sauvagement assassin\u00e9. Malgr\u00e9 son handicap.. Gabriel va vouloir faire justice lui-m\u00eame 13 ans plus tard.. \r\nCe fils.. dont il n'a pas su voir qui il \u00e9tait vraiment. malgr\u00e9 sa c\u00e9cit\u00e9. Gabriel y verra plus clair.. sur ce gar\u00e7on. qui lui avait cach\u00e9 un lourd secret.. \r\nVictor.. que l'on va retrouver tout au long du livre.. il raconte \u00e0 la premi\u00e8re personne. sa mission.. Il vient d'int\u00e9grer une prestigieuse \u00e9cole. une fabrique \u00e0 \u00e9lites.. comme il en existe. en France.. un rep\u00e8re de psychopates aussi\u00a0\u00e0 vous lire\u00a0!!!\r\nVous \u00e9crivez le m\u00e9canisme de soumission.. d'un syst\u00e8me.. dans lequel les victimes se transforment en bourreau. \r\nVous ins\u00e9rez des r\u00e9cits d'exp\u00e9riences . notamment celle de Stanley Milgram.\r\nLe lecteur lui m\u00eame va se mettre \u00e0 la place de l'autre personnage principal de ce roman... Maya.. la coupable d\u00e9sign\u00e9e du meurtre de Victor.. et on voit le pi\u00e8ge se refermer sur elle..  \r\nCes m\u00eames protagonistes que l'on retrouve 13 ans plus tard.. dont le leader.. Tancr\u00e8de Sinclair.. candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle Fran\u00e7aise.. et qui a cr\u00e9\u00e9 le mouvememt politique.. les patriotes.. vous \u00e9tiez inspir\u00e9e par une personnalit\u00e9 existente\u00a0?\r\nUn personnage comme Tancr\u00e8de.. pas de possibilit\u00e9 de devenir bon..  vous qui avez travaillez aupr\u00e8s de criminels sexuels .. vous avez profil\u00e9 des psychopates.. il n'y aucune possibilit\u00e9 de r\u00e9demption pour ce genre de personnage?\r\nMerci Ingrid Desjours.. d'avoir accept\u00e9 notre invitation...  \r\nVous signez \"La prunelle de ses yeux\" .. c'est aux \u00e9ditions RObert Laffont...\r\n(* SKI g\u00e9ant dames DELETROZ)  \r\nEn ski alpin, le vent joue des tours aux organisateurs du g\u00e9ant de Courchevel. \r\nLa premi\u00e8re manche avait \u00e9t\u00e9 interrompue ce matin apr\u00e8s le passage de 17 concurrente.\u00a0 \u00a0Le jury a d\u00e9cid\u00e9 de tout recommencer depuis le d\u00e9part de r\u00e9serve \u00e0 12h15. mais il y a eu un nouveau report Patrick D\u00e9l\u00e9troz.\r\n(BREF METEO) Malgr\u00e9 de nombreux passages nuageux aujourd'hui le temps sera en partie ensoleill\u00e9. En particulier dans les Alpes et les Pr\u00e9alpes.....\r\nSur le Plateau, quelques bancs de stratus persistent avec un sommet entre 900 et 1000 m\u00e8tres. Le long de la cr\u00eate sud des Alpes valaisannes le ciel est bouch\u00e9, avec quelques chutes de neige, plus marqu\u00e9es dans la r\u00e9gion du Simplon. \r\nLa temp\u00e9rature en plaine est proche de 3\u00b0 degr\u00e9s sur le Plateau avec une tendance \u00e0 la bise. Il fera 6\u00b0 en Valais.\r\nDemain mercredi, le temps devrait \u00eatre ensoleill\u00e9, en particulier en montagne. Sur le Plateau, encore du stratus, souvent tenace.\r\n(* Mag mus\u00e9e design ILIC) Londres A offrert au design ses lettres de noblesse .. \r\nLe plus grand mus\u00e9e du design contemporain au monde a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 il y a qq semaines.. \r\ndans le quartier chic de Kensington \r\n1Ce nouveau Design Museum a \u00e9t\u00e9 install\u00e9 dans l'ancien Institut du Commonwealth, un b\u00e2timent datant des ann\u00e9es 60, embl\u00e9matique pour son toit en forme d'arche.. \r\nLe directeur esp\u00e8re que ce mus\u00e9e\u00a0aura le m\u00eame effet sur\u00a0le\u00a0design que\u00a0ce que la Tate modern a\u00a0r\u00e9ussi \u00e0 faire avec\u00a0l'Art Contemporain : le rendre accessible. A Londres, Catherine Ilic.\r\nTraduction 1 Deyan Sudjic\u00a0: \u00ab\u00a0Le nouveau mus\u00e9e du design est presque trois fois plus grand que l'ancien entrep\u00f4t de bananes qu'il occupait pr\u00e9c\u00e9demment. Nous avons gagn\u00e9 en place et en stature et nous pouvons d\u00e9sormais offrir beaucoup plus aux visiteurs\u00a0;\u00a0 nous avons une biblioth\u00e8que, un auditorium, nous pouvons devenir un centre de r\u00e9flexion sur le design et l'architecture, un point de r\u00e9f\u00e9rence international.\"\r\nTraduction 2 Deyan Sudjic :\u00a0\r\n\u00ab\u00a0Le design - pour nous - n'est pas une question de go\u00fbt, il ne s'agit pas de savoir si une chaise est belle ou pas\u00a0; pour nous le design, c'est une d\u00e9marche d'innovation qui vise \u00e0 faciliter la vie de l'homme, c'est la fa\u00e7on de projeter nos identit\u00e9s \u00e0 travers nos possessions, c'est une mani\u00e8re d'explorer les interactions humaines dans un monde qui a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9 par les smartphones. notre but c'est de discerner tous ces ph\u00e9nom\u00e8nes et leur impact sur la soci\u00e9t\u00e9.\u00a0\u00bb\r\n(Nouveau Traitement) \r\n(Nouveau Traitement)", "alternativeExcerpt": ["Depuis pr\u00e8s de dix ans, la psycho-criminologue Ingrid Desjours se consacre \u00e0 l\u2019\u00e9criture de polars. Elle signe son 6e roman noir \"La prunelle de ses yeux\", publi\u00e9 chez Robert Laffont. Le personnage principal souffre d\u2019une c\u00e9cit\u00e9 de conversion, une pathologie plut\u00f4t m\u00e9connue.", "Depuis pr\u00e8s de dix ans, la psycho-criminologue Ingrid Desjours se consacre \u00e0 l\u2019\u00e9criture de polars. Elle signe son 6e roman noir \"La prunelle de ses yeux\", publi\u00e9 chez Robert Laffont. Le personnage principal souffre d\u2019une c\u00e9cit\u00e9 de conversion, une pathologie plut\u00f4t m\u00e9connue.", "Depuis pr\u00e8s de dix ans, la psycho-criminologue Ingrid Desjours se consacre \u00e0 l\u2019\u00e9criture de polars. Elle signe son 6e roman noir \"La prunelle de ses yeux\", publi\u00e9 chez Robert Laffont. Le personnage principal souffre d\u2019une c\u00e9cit\u00e9 de conversion, une pathologie plut\u00f4t m\u00e9connue."], "alternativeTitle": ["Ingrid Desjours publie \"La prunelle de ses yeux\"", "Ingrid Desjours publie \"La prunelle de ses yeux\"  / 12H30_2016-12-20T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Ingrid Desjours publie \"La prunelle de ses yeux\"  / 12H30_2016-12-20T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8256054.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248007", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248007", "ece-8247995"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La contagion en exposition", "id": "sound-417562C5-371A-4B39-A3D0-6A6126C85AEA", "durationSec": 1356, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLa contagion est souvent per\u00e7ue comme n\u00e9gative et anxiog\u00e8ne. L'exposition \"Viral. Du microbe au fou rire, tout s'attrape\", \u00e0 voir au Palais de la d\u00e9couverte \u00e0 Paris jusqu'au 27 ao\u00fbt 2017, met en avant le c\u00f4t\u00e9 positif de la contagion comme celle sociale et \u00e9motionnelle. \r\nVisite de l'exposition \"Viral\" avec Tangui Schindler, animateur scientifique, et \u00e9clairage au sujet de la contagion dans le marketing avec Val\u00e9ry Bezen\u00e7on, professeur de marketing \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Par C\u00e9cile Gu\u00e9rin.", "alternativeExcerpt": ["La contagion est souvent per\u00e7ue comme n\u00e9gative et anxiog\u00e8ne. L'exposition \"Viral. Du microbe au fou rire, tout s'attrape\", \u00e0 voir au Palais de la d\u00e9couverte \u00e0 Paris jusqu'au 27 ao\u00fbt 2017, met en avant le c\u00f4t\u00e9 positif de la contagion comme celle sociale et \u00e9motionnelle. \n\nVisite de l'exposition \"Viral\" avec Tangui Schindler, animateur scientifique, et \u00e9clairage au sujet de la contagion dans le marketing avec Val\u00e9ry Bezen\u00e7on, professeur de marketing \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Par C\u00e9cile Gu\u00e9rin."], "alternativeTitle": ["La contagion en exposition / CQFD_2016-12-20T10:04:15_dossier", "CQFD du 20.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216353", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8216352"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'auteur pr\u00e9sum\u00e9 de l'attaque au camion b\u00e9lier sur le march\u00e9 de No\u00ebl de Berlin serait un jeune r\u00e9fugi\u00e9, soit pakistanais soit afghan", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A246D5FE-D770-4D40-9C30-6ADADE294827", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Berlin"], "durationSec": 110, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "attentat", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "L'attaque d'un march\u00e9 de No\u00ebl berlinois, le 16 d\u00e9cembre 2016, qui a fait 12 morts et 48 bless\u00e9s a tr\u00e8s vraisemblablement \u00e9t\u00e9 commise par un jeune homme de 23 ans qui vivait dans un foyer de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Berlin. Ce jeune homme avait un permis de s\u00e9jour temporaire selon le quotidien Die Welt. Il vivait dans un centre de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Berlin. ", "alternativeExcerpt": ["L'attaque d'un march\u00e9 de No\u00ebl berlinois qui a fait 12 morts et 48 bless\u00e9s a tr\u00e8s vraisemblablement \u00e9t\u00e9 commise par un jeune homme de 23 ans qui vivait dans un foyer de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Berlin."], "alternativeTitle": ["L'auteur pr\u00e9sum\u00e9 de l'attaque de Berlin serait un jeune r\u00e9fugi\u00e9 / 12H30_2016-12-20T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 20.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8255651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248006", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8247992"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Attentat de Berlin: quelle sera la r\u00e9ponse politique?", "id": "sound-56CB8997-CBF1-4350-91D9-615CCF1AF9E6", "durationSec": 854, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelles cons\u00e9quences aura l'attentat de Berlin sur la politique int\u00e9rieure allemande et les \u00e9lections de 2017? D\u00e9bat entre Markus Kerber, professeur de finances publiques et d'\u00e9conomie politique \u00e0 l'Universit\u00e9 technique de Berlin, pr\u00e9sident fondateur du think tank Europolis, et Klaus-Peter Sick, historien, chercheur au centre Marc Bloch \u00e0 Berlin\r\n\r\n* * Attentat de Berlin: quelle sera la r\u00e9ponse politique?  \r\nL'Allemagne qui s'appr\u00eate \u00e0 entrer en ann\u00e9e \u00e9lectorale avec des \u00e9lections l\u00e9gislatives pr\u00e9vues en septembre. Quelles cons\u00e9quences aura cet attentat sur la politique int\u00e9rieure allemande ?\r\nMarcus Kerber : professeur de finances publiques et d'\u00e9conomie politique \u00e0 l'universit\u00e9 technique de Berlin et pr\u00e9sident fondateur du think tank Europolis\r\n-\tVous \u00e9tiez pas tr\u00e8s loin du lieu de l'attentat hier, au pied de l'\u00e9glise du souvenir, racontez-nous  . \r\n-\tsur la confusion : la police qui h\u00e9site, qui aurait arr\u00eat\u00e9 le mauvais . une impression d'amateurisme qui renforce encore le sentiment de col\u00e8re et d'incompr\u00e9hension !\r\n-\tAngela Merkel \"ne pas se laisser paralyser par la peur\" . est-elle dans le juste ou dans le d\u00e9ni ? \r\n-\tL'Etat d'urgence, une fausse bonne id\u00e9e ?? \r\n-\tFr\u00e9d\u00e9ric Esposito, ce matin sur la 1e, soulignait la diff\u00e9rence d'approche s\u00e9curitaire entre l'Allemagne et la France. Pas de plan vigipirate, pas d'\u00e9tat d'urgence. Quand m\u00eame une certaine na\u00efvet\u00e9 de la part des autorit\u00e9s allemandes. Rien n'\u00e9tait s\u00e9curis\u00e9. On peut l'attaquer l\u00e0-dessus aussi, la chanceli\u00e8re ?\r\nKlaus Peter Sick, historien, chercheur au centre Marc Bloch \u00e0 Berlin\r\n-\tCons\u00e9quences : Angela Merkel fragilis\u00e9e ?? perd l'image de la chanceli\u00e8re protectrice ?? \r\n-\tQue dire de sa r\u00e9ponse : \u00ab ne pas se laisser paralyser par la peur \u00bb .\r\n-\tDes mesures annonc\u00e9es par Merkel cet \u00e9t\u00e9 suite aux attaques terroristes . or visiblement cette politique a ses limites ! pas mal de couacs : la mort en prison d'un syrien arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s avoir planifi\u00e9 un attentat ; la taupe islamiste dans les services de renseignements, etc., \r\n-\tDu pain b\u00e9ni pour la droite conservatrice, le vent peut-il tourner pour Merkel ? que doit-elle faire pour \u00e9viter que la situation ne lui \u00e9chappe ?? \r\n-\tEt si c'est un r\u00e9fugi\u00e9 ?? de quoi plonger l'Allemagne dans le doute ?\r\n-\tLa France est en \u00e9tat d'urgence depuis 1 ann\u00e9e, prolongement encore la semaine pass\u00e9e pour 6 mois . et en Allemagne ??\r\n-\tCertains \u00e9lus disent : on refuse de le voir, mais on est en guerre .\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Esposito, ce matin sur la 1e, soulignait la diff\u00e9rence d'approche s\u00e9curitaire entre l'Allemagne et la France. Pas de plan vigipirate, pas d'\u00e9tat d'urgence. Quand m\u00eame une certaine na\u00efvet\u00e9 de la part des autorit\u00e9s allemandes. Rien n'\u00e9tait s\u00e9curis\u00e9. On peut l'attaquer l\u00e0-dessus aussi, la chanceli\u00e8re ?\r\nBerlin ville internationale, ville progressiste. Le ton est tr\u00e8s diff\u00e9rent dans les campagnes allemandes, toujours plus hostiles aux migrants. Beaucoup d'amalgames. Angela Merkel et son parti vont forc\u00e9ment perdre la confiance de ces \u00e9lecteurs. Au profit de courants plus populistes et plus \u00e0 droite. Ca parait in\u00e9luctable.\r\nFinalement, pourquoi s'accroche-t-elle au pouvoir, et pourquoi tient-elle \u00e0 se repr\u00e9senter ? Si elle renon\u00e7ait. Mieux pour l'image de la politique en Allemagne ?", "alternativeExcerpt": ["Quelles cons\u00e9quences aura l'attentat de Berlin sur la politique int\u00e9rieure allemande et les \u00e9lections de 2017? D\u00e9bat entre Markus Kerber, professeur de finances publiques et d'\u00e9conomie politique \u00e0 l'Universit\u00e9 technique de Berlin, pr\u00e9sident fondateur du think tank Europolis, et Klaus-Peter Sick, historien, chercheur au centre Marc Bloch \u00e0 Berlin"], "alternativeTitle": ["Attentat de Berlin: quelle sera la r\u00e9ponse politique?  / FOR_2016-12-20T18:02:00_developpement-2", "Forum du 20.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8257097.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248023", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur de finances publiques et d'\u00e9conomie politique/ pr\u00e9sident fondateur", "name": "Kerber, Markus", "type": "Participant"}, {"role": "Historien, politologue", "name": "Sick, Klaus Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248016"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature d'Ariane Hasler - La France et la monoculture des \u00e9lites", "id": "sound-24F9F149-BC96-4522-99AD-C3086F86F6C3", "durationSec": 111, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La photo de famille des candidats \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en France est presque compl\u00e8te. La droite a choisi son poulain, la gauche avance chaotiquement dans le processus, mais finira avec trois ou quatre personnalit\u00e9s cr\u00e9dibles.\r\n\r\n* * Signature d'Ariane Hasler - La France et la monoculture des \u00e9lites (SIGNATURE 20.12 FRANCE MONOCULTURE ELITES) La France et la monoculture des \u00e9lites, c'est le commentaire d'Ariane Hasler\r\n  1'38''\r\n((La photo de famille des candidats \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en France est presque compl\u00e8te ... la droite a choisi son poulain, la gauche avance chaotiquement dans le processus mais finira avec trois ou quatre personnalit\u00e9s cr\u00e9dibles... Des candidats qui malgr\u00e9 toutes leurs diff\u00e9rences ont un point commun: l'ambition? Oui mais pas seulement ... ce sont tous des hommes, tous blancs .... o\u00f9 sont les femmes ? Ou sont les rebeux, les arabes ? Ou sont les renois, les noirs? Celles et ceux qui composent cette France multiculturelle et diverse dont pourtant les candidats ne cessent de parler et au nom de laquelle ils s'expriment ? M\u00eame dans le processus de s\u00e9lection en amont, aucun arabe aucun noir.... quant aux candidatures f\u00e9minines, \u00e0 part Nathalie Kosciusko-Morizet, \u00e9clatante dans la campagne de la droite elles sont rest\u00e9es anecdotiques, en marge du processus.... \u00e0 gauche seule Christiane Taubira aurait pu faire mentir ce constat, elle a finalement pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 ne pas y aller, consid\u00e9rant que son parti \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 assez d\u00e9chir\u00e9.... \u00e9videmment il y a une femme et qui va compter dans cette \u00e9lection, Marine le Pen. mais sa candidature n'est pas le r\u00e9sultat d'un processus de s\u00e9lection au sein de son parti, il est le r\u00e9sultat d'un h\u00e9ritage, un droit du sol politique. Pour ces \u00e9lections pr\u00e9sidentielles, l'abstention risque d'\u00eatre importante ... Pas seulement parce le peuple de gauche a \u00e9t\u00e9 \u00e9chaud\u00e9 par le quinquennat Hollande, pas seulement parce que les fran\u00e7ais sont fatigu\u00e9s de leurs \u00e9lites mais tout simplement parce celles-ci ne leur ressemblent pas ! Les candidats peuvent faire tous les discours du monde sur le renouveau, sur l'avenir, leur uniformit\u00e9 m\u00eame signifie que rien de fondamental ne change. Pour r\u00e9concilier les fran\u00e7ais avec la politique, la France doit enfin commencer \u00e0 diversifier ses incubateurs \u00e0 \u00e9lites.", "alternativeExcerpt": ["La photo de famille des candidats \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en France est presque compl\u00e8te. La droite a choisi son poulain, la gauche avance chaotiquement dans le processus, mais finira avec trois ou quatre personnalit\u00e9s cr\u00e9dibles.", "La photo de famille des candidats \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en France est presque compl\u00e8te. La droite a choisi son poulain, la gauche avance chaotiquement dans le processus, mais finira avec trois ou quatre personnalit\u00e9s cr\u00e9dibles.", "La photo de famille des candidats \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en France est presque compl\u00e8te. La droite a choisi son poulain, la gauche avance chaotiquement dans le processus, mais finira avec trois ou quatre personnalit\u00e9s cr\u00e9dibles."], "alternativeTitle": ["Signature d'Ariane Hasler - La France et la monoculture des \u00e9lites", "Signature d'Ariane Hasler - La France et la monoculture des \u00e9lites / JDM_2016-12-20T06:49:00_signature", "Signature d'Ariane Hasler - La France et la monoculture des \u00e9lites / JDM_2016-12-20T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/7799571.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248086", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248086", "ece-8248069"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Heidi Happy chante No\u00ebl", "id": "sound-120790E5-12AE-4738-85C1-C540FA445CC6", "durationSec": 600, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLa chanteuse lucernoise sort un album de chansons de No\u00ebl. Cette compilation de grands classiques am\u00e9ricains s'intitule \"Merry Christmas with Heidi Happy\". On y retrouve des titres embl\u00e9matiques comme \"Last Christmas\" des Wham ou le fameux \"Let it snow\". \r\nHeidi Happy r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["La chanteuse lucernoise sort un album de chansons de No\u00ebl. Cette compilation de grands classiques am\u00e9ricains s'intitule \"Merry Christmas with Heidi Happy\". On y retrouve des titres embl\u00e9matiques comme \"Last Christmas\" des Wham ou le fameux \"Let it snow\". \n\nHeidi Happy r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: Heidi Happy chante No\u00ebl / VER_2016-12-20T17:06:00_sequence-5", "Vertigo du 20.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8257298.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216487", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8216480"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La bunk\u00e9risation de nos soci\u00e9t\u00e9s est-elle une r\u00e9gression in\u00e9vitable?", "id": "sound-2720B1BB-A793-469A-882D-C54631F3B9CF", "durationSec": 447, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Louis Caprioli, ancien patron de la DST en France, en charge de la lutte anti-terroriste et aujourd'hui responsable de Geos, un groupe fran\u00e7ais de gestion des risques\r\nVa-t-on vers une \u00ab bunk\u00e9risation \u00bb de nos soci\u00e9t\u00e9s? L'\u00e9quation est souvent \u00e9voqu\u00e9e: plus de s\u00e9curit\u00e9 rime avec moins de libert\u00e9. Interview de Louis Caprioli, ancien patron de la DST en France, en charge de la lutte anti-terroriste et responsable de Geos, un groupe fran\u00e7ais de gestion des risques.\r\n\r\n* * La bunk\u00e9risation de nos soci\u00e9t\u00e9s est-elle une r\u00e9gression in\u00e9vitable? Intro:\r\nVa-t-on vers une bunk\u00e9risation de nos soci\u00e9t\u00e9s? Un n\u00e9ologisme qu'on entend de plus en plus souvent lorsqu'un attentat frappe une grande ville. L'\u00e9quation est souvent \u00e9voqu\u00e9e: plus de s\u00e9curit\u00e9 rime avec moins de libert\u00e9. L'\u00e9quilibre, en tous cas, est difficile \u00e0 trouver... \r\nPour en parler... Louis Caprioli, ancien patron de la DST en France, en charge de la lutte anti-terroriste et aujourd'hui responsable de Geos, un groupe fran\u00e7ais de gestion des risques. Bonsoir...\r\n. Apr\u00e8s Berlin, sur le m\u00eame mode op\u00e9ratoire que Nice, que faut-il faire dans nos villes pour faire face aux risques d'attentat, des blocs de b\u00e9ton autour des march\u00e9s de No\u00ebl?\r\n- B\u00e9ton aux Champs-Elys\u00e9es, plus installations plus durables \u00e0 Nice. \r\nVa-t-on ainsi vers une bunk\u00e9risation de nos villes, une transformation en camps retranch\u00e9s?\r\n- Parall\u00e8le avec les cam\u00e9ras de surveillance, maintenant partout.\r\nMais nos villes ne sont pas construites pour devenir des camps retranch\u00e9s! Quel impact toutes ces mesures?\r\n- Le probl\u00e8me, c'est qu'on n'a pas d'autre r\u00e9ponse que polici\u00e8re et militaire.\r\n. Et sur les habitants?\r\n. Quand on s\u00e9curise des p\u00e9rim\u00e8tres, ne d\u00e9signe-t-on pas des cibles?\r\n. Est-ce qu'il faut repenser tout le mobilier urbain pour faire face aux m\u00e9thodes terroristes actuellement connues.\r\n. La question se veut provocante, mais faut-il consid\u00e9rer les villes europ\u00e9ennes comme des zones de guerre ? LE ministre de l'int\u00e9rieur de la sarre, Klaus Bouillon, l'a dit ce matin. \u00ab Nous sommes dans un \u00e9tat de guerre, m\u00eame si les gens ne veulent pas s'en rendre compte \u00bb..\r\n. O\u00fb se trouve l'\u00e9quilibre entre le risque acceptable, les libert\u00e9s individuelles, et le besoin de s\u00e9curiser davantage l'espace public?", "alternativeExcerpt": ["Va-t-on vers une \u00ab bunk\u00e9risation \u00bb de nos soci\u00e9t\u00e9s? L'\u00e9quation est souvent \u00e9voqu\u00e9e: plus de s\u00e9curit\u00e9 rime avec moins de libert\u00e9. Interview de Louis Caprioli, ancien patron de la DST en France, en charge de la lutte anti-terroriste et responsable de Geos, un groupe fran\u00e7ais de gestion des risques."], "alternativeTitle": ["La bunk\u00e9risation de nos soci\u00e9t\u00e9s est-elle une r\u00e9gression in\u00e9vitable? / FOR_2016-12-20T18:04:00_developpement-3", "Forum du 20.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5181081.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248023", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller sp\u00e9cial", "name": "Caprioli, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248009"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les insectes sont nos amis, on peut les manger aussi...", "id": "sound-D8428EC4-31AA-4FCE-A2DA-6D9944B28D4A", "durationSec": 438, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * A peine cette autorisation de l'office f\u00e9d\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et des affaires v\u00e9t\u00e9rinaires publi\u00e9e, Coop envoyait un communiqu\u00e9 de presse enthousiaste qui annon\u00e7ait la vente de burger et de boulettes de viandes \u00e0 base d'insectes.", "alternativeExcerpt": ["Le nouveau droit alimentaire suisse entrera en vigueur le 1er mai 2017. Parmi les nouveaut\u00e9s de ces textes, \"On en parle\" note qu'il sera l\u00e9galement possible de vendre des insectes destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre manger.  Nous pourrons acheter en tant que denre\u0301es alimentaires: des criquets migrateurs, des vers de farine et des grillons domestiques\u2026  Pourquoi trouve-ton tant d\u2019enthousiasme autour de ces petites b\u00eates, peu rago\u00fbtantes au demeurant, dans nos assiettes? Pourquoi pourra-t-on consommer uniquement ces trois sortes d\u2019insectes? D\u2019o\u00f9 viennent ces insectes?   La porte-parole de l\u2019OSAV, Nathalie Rochat, r\u00e9pond aux questions de Philippe Girard et Th\u00e9o Chavaillaz."], "alternativeTitle": ["Les insectes sont nos amis, on peut les manger aussi... / OEP_2016-12-20T09:55:47_sequence-2", "On en parle du 20.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216515", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8216510"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La diversit\u00e9, grande absente de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise", "id": "sound-91FFB137-23A1-423A-B887-B09589641460", "durationSec": 527, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tous les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, qu'ils soient r\u00e9publicains ou socialistes, sont blancs, et aucun d'entre eux n'est issu de la diversit\u00e9. Ils sont aussi presque tous des hommes. Interview de Rapha\u00eblle Bacqu\u00e9, journaliste au Monde.\r\n\r\n* * La diversit\u00e9, grande absente de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise  \r\nQuel est le point commun entre Les R\u00e9publicains et le parti socialiste ? tous leurs candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle sont blancs, aucun d'entre eux n'est issu de la diversit\u00e9, comme on dit en France. \r\nMais aussi : ils sont presque tous des porteurs de cravattes . donc presque tous des hommes. Au total : 14 candidats auront particip\u00e9 \u00e0 la primaire, 1 femme de chaque c\u00f4t\u00e9 seulement ! Natalie Kosciusko-Moriset chez les R\u00e9publicains, loin derri\u00e8re. Et Sylvie Pinel \u00e0 gauche, qui ne devrait gu\u00e8re faire mieux. \r\nPrimaire des verts : 2 femmes et un homme, au final c'est lui qui gagn\u00e9, Yannick Jadot pour ne pas le citer.\r\nReste bien \u00e9videmment Marine LePen, c\u00f4t\u00e9 FN, mais c'est un peu l'exception.\r\nBref, ou sont les femmes ? est-ce un concours de circonstances malheureux, ou y'a-t-il un probl\u00e8me plus profond ? \r\nRaph\u00eblle Bacqu\u00e9, journaliste au Monde\r\n-\tAbsence qui surprend du c\u00f4t\u00e9 du PS, qui s'est toujours battu pour l'\u00e9galit\u00e9 et la repr\u00e9sentation des femmes\r\n-\tMarie-No\u00ebl Lieniman : \u00ab j'ai rien \u00e0 dire l\u00e0-dessus \u00bb . malais \u00e0 gauche ?? \r\n-\tDr\u00f4le de contrast : quasi absence de femmes, \u00e0 l'heure ou c'est une femme qui hante tout l'establishment politique !\r\n-\tTaubira ? dommage ?\r\n-\tRama Yade, Mich\u00e8le Alliot-Marie, mais hors primaires de la droite et donc tr\u00e8s \u00e0 la marge, pour ne pas dire marginales .\r\n-\tProbl\u00e8me structurel ou mal plus profond ? vrai probl\u00e8me ou finalement un d\u00e9tail, tout ce qui compte \u00e9tant la comp\u00e9tence ? \r\n-\tAllemagne : Merkel ; GB : May ; USA : Clinton ; Suisse : 4/7, puis 3/7, 2/7 aujourd'hui . la France se d\u00e9marque !\r\n-\tDiversit\u00e9, diversit\u00e9, diversit\u00e9 : la grande absente, alors que concept dans tous les discours politiques, jsuqu'\u00e0 la sati\u00e9t\u00e9 . \r\n-\tImage de Valls qui part en campagne . carte postale !\r\n-\tAriane Halser ce matin : des candidats qui ne refl\u00e8tent pas la r\u00e9alit\u00e9 francaise ! des candidats qui ne leur ressemblent pas !\r\n-\tDiversifier, au risque de perdre l'\u00e9lecteur . vous en pensez quoi ?\r\n-\tEt si 2022 \u00e9tait l'ann\u00e9e des femmes ?? NKM, Anne Hidalgo . et Marion-Mar\u00e9chal LePen ???  \r\n. Vouloir lancer une femme \u00e0 tout prix dans la course... C'est l'erreur qu'a faite le parti d\u00e9mocrate aux USA?", "alternativeExcerpt": ["Tous les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, qu'ils soient r\u00e9publicains ou socialistes, sont blancs, et aucun d\u2019entre eux n\u2019est issu de la diversit\u00e9. Ils sont aussi presque tous des hommes. Interview de Rapha\u00eblle Bacqu\u00e9, journaliste au Monde."], "alternativeTitle": ["La diversit\u00e9, grande absente de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise / FOR_2016-12-20T18:10:00_developpement-6", "Forum du 20.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8256923.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248023", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " journaliste ", "name": "Bacqu\u00e9, Raphaelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248014"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-42638CB6-DB3F-407E-80E0-C71A12B04D7E", "durationSec": 936, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marco Bisa, porte-parole de la police municipale de Zurich;Anne Mahrer, ancienne conseill\u00e8re nationale verte;Alain Berset, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge du DFI;Moritz Leuenberger, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral;Robert Assa\u00ebl, avocat;Gassot;Camille Rast, skieuse valaisanne;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) 09 BERLIN PAPIER 6H) Berlin en \u00e9moi...apr\u00e8s ce camion b\u00e9lier qui a fonc\u00e9 sur un march\u00e9 de No\u00ebl de la capitale allemande hier soir vers 20H...le bilan est moins lourds que sur la promenade des anglais, le 14 juillet \u00e0 Nice...12 morts et 48 bless\u00e9s au moins...mais les autorit\u00e9s allemandes privil\u00e9gient la th\u00e8se de l'attentat...Alexandre Habay....\r\nD'abord les faits: vers 20 h, un camion immatricul\u00e9 en Pologne fonce sur le march\u00e9 de Noel situ\u00e9 au pied de l'\u00e9glise du Souvenir sur l'avenue du kufurstendam dans l'Ouest de la ville. Il fonce pendant 60 \u00e0 80 m, d\u00e9truisant les \u00e9choppes, entrainant dans sa course des dizaines de badauds dans ce lieu tr\u00e8s touristique. Du sang et des corps partout racontent les t\u00e9moins, l'un d'eux pr\u00e9cise que parmi les victimes figurent des enfants et des personnes \u00e2g\u00e9es. Pendant que les secours interviennent les forces de l'ordre bouclent imm\u00e9diatement les lieux et retrouvent dans la cabine du camion, un corps sans vie, celui d'un ressoritssant polonais; ce n'est a priori pas l'homme qui a fonc\u00e9 sur la foule. Il pourrait s'agir du chauffeur initial, son employeur a confirm\u00e9 sa disparition \r\nLes autorit\u00e9s estiment que tous les indices tendent vers la piste terroriste\r\nLe mode op\u00e9ratoire, les lieux: le sc\u00e9nario est tr\u00e8s proche de celui de l'attentat de Nice le 14 juillet. A Berlin un suspec a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 peu apr\u00e8s les faits, \u00e0 2 km des lieux du drame sur la base de la descripton des t\u00e9moins. Selon des sources au sein des services de s\u00e9curit\u00e9 cit\u00e9es par l'agence allemande DPA, il pourrait \u00eatre de nationalit\u00e9 pakistanaise ou afghane. les autorit\u00e9s refusent de commenter cette information. Comment qualifier cet acte, quelles pourraient \u00eatre les retomb\u00e9es politiques? L'avis du politologue Fr\u00e9d\u00e9ric Encel \r\n  0'33''\r\nL'Allemagne a jusqu'ici \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9e par les attentats djihadistes d'ampleur mais plusieurs attaques ont \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9s en juillet par l'Etat islamique et ont fait plusieurs bless\u00e9s. D'autres projets d'attentats ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9jou\u00e9s ces derniers mois. Fin novembre un enfant germano-irakien de 12 ans a \u00e9t\u00e9 arret\u00e9t. Il voulait sembe-til faire exploser un engin, d\u00e9j\u00e0 sur un march\u00e9 de Noel.\r\n(6H(2) 06 ZH ATTAQUE) La violence ce matin c'est aussi en Suisse...avec un homme qui a ouvert le feu sur des fid\u00e8les en pri\u00e8re au centre islamique de Z\u00fcrich hier vers 17H30.\r\nUn inconnu v\u00eatu de noir et cagoul\u00e9 a fait trois bless\u00e9s, dont deux gri\u00e8vement. L'homme est en fuite...les chiens de police engag\u00e9s n'ont pas pu suivre sa piste. La police a par ailleurs rep\u00each\u00e9 un corps sans vie sous un pont, \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres du centre islamique. Mais on ignore si les deux \u00e9v\u00e9nements sont li\u00e9s. Marco Bisa, porte-parole de la police municipale de Zurich ..\r\n 0'44''\r\nDes propos recueillis par Alain Arnaud.\r\n(6H(3) 07 TURQUIE AMBASSADEUR 6H) Moscou et Ankara estime qu'il s'agit d'un geste pour torpiller les nouvelles relations turco-russes... \r\nL'ambassadeur russe en Turquie abattu de plusieurs balles dans le dos....hier \u00e0 17H dans la capitale turque.... alors qu'il inaugurait une exposition... l'auteur du meurtre, un policier turc de 22 ans, a dit agir pour venger le drame d'Alep...les autorit\u00e9s turques ont arr\u00eat\u00e9 ses proches et perquisitionn\u00e9 leur maison...elles y auraient d\u00e9couvert des preuves d'un lien entre le tueur et le r\u00e9seau du pr\u00e9dicateur F\u00e9tulah G\u00fclen, l'ennemi jur\u00e9 du pr\u00e9sident Erdogan. La Russie d\u00e9nonce un acte de terroriste...Isabelle Cornaz.\r\n   0'57''\r\nLes chefs de la diplomatie russe, turc et iranien se retrouvent ce matin \u00e0 Moscou...pour \u00e9voquer la situation en Syrie....et notamment \u00e0 Alep...o\u00f9 seront d\u00e9ploy\u00e9s des observateurs internationaux...en vertu de la r\u00e9solution adopt\u00e9e hier apr\u00e8s midi par un conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU pour une fois unanime....\r\nAlep o\u00f9 les \u00e9vacuations se poursuivent...7'000 personnes ont pu quitter la cit\u00e9 dans la seule journ\u00e9e d'hier.....\r\nEt Stafan de Mistura, l'\u00e9missaire de l'ONU pour la Syrie convoque des n\u00e9gociations intersyriennes le 8 f\u00e9vrier \u00e0 Gen\u00e8ve....\r\n(6H(4) D5 AMIANTE) En Suisse...les victimes de l'amiante seront d\u00e9dommag\u00e9es m\u00eame si elles ne travaillaient pas dans la branche de la construction, pour autant que leur diagnostic ait \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli apr\u00e8s 2006. \r\nEn contrepartie, elles renoncent \u00e0 toutes poursuites judiciaires...c'est le fruit de la table ronde que le ministre de la sant\u00e9 Alain Berset avait mis sur pied au d\u00e9but de l'an dernier. 100 millions de francs au moins seront n\u00e9cessaires \u00e0 ces d\u00e9dommagements jusqu'en 2025. Or, Muriel Ballaman, le fonds n'en compte pour l'heure que 30.\r\n  1'31''\r\n(6H(5) 03 VD PROCES OFFICIERS) Ils ont utilis\u00e9 sans les payer des infrastructures et des munitions militaires....5 haut-grad\u00e9s de l'arm\u00e9e sont depuis hier sur le banc des accus\u00e9s du tribunal militaire d'Yverdon-les-Bains\r\nabus de confiance, abus de mat\u00e9riel et 'inobservation des prescriptions de service...ce sont les chefs d'accusation. Le principal accus\u00e9, un lieutenant-colonel, doit aussi r\u00e9pondre d'escroquerie par m\u00e9tier. En utilisant entre 2008 et 2013 des infrastructures de l'arm\u00e9e comme notamment la place de Lussy dans le canton de Fribourg, ou celle de l'Hongrin dans le canton de Vaud....il aurait g\u00e9n\u00e9r\u00e9 plus de 800 000 francs de recettes pour une association priv\u00e9e...privant les caisses de la conf\u00e9d\u00e9ration de plus de 300 000 francs.\r\nLa d\u00e9fense a r\u00e9clam\u00e9 le renvoi de l'audience pour compl\u00e9ment d'instruction, estimant que l'acte d'accusation est un \"emmental plein de trous\". Ma\u00eetre Robert Assa\u00ebl, avocat de la d\u00e9fense.\r\n  0'53''\r\nMe Assael avec Michel Eymann.\r\nLe jugement sera rendu au d\u00e9but de l'an prochain.\r\n(6H(6) 12 LAGARDE FMI) Christine Lagarde conserve toute la confiance du fonds mon\u00e9taire internationale.\r\nM\u00eame si la cour de justice de la r\u00e9publique estime qu'elle a fait preuve de n\u00e9gligence dans son arbitrage sur l'affaire Tapie....la directrice du FMI et ancienne ministre fran\u00e7aise de l'\u00e9conomie \u00e9chappe \u00e0 toute sanction. Un jugement qui provoque des reactions hostiles en France,  notamment dans les milieux politiques o\u00f9 on consid\u00e8re qu'en justice il ya la ,deux poids et deux mesures. Philippe Gassot.\r\n  1'01''\r\nPas de surprise \u00e0 Washington....Donald Trump sera bien le prochain pr\u00e9sident des Etats-Unis...le coll\u00e8ge des grands \u00e9lecteurs n'a pas c\u00e9d\u00e9 aux sir\u00e8nes d\u00e9mocrates qui leurs demandaient de ne pas l'\u00e9lire....\r\n(6H(7) 18 OBAMA OMC) Les Etats-Unis s'engagent \u00e0 renforcer l'Organisation mondiale du commerce, bas\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve....c'est \u00e0 lire dans un rapport pr\u00e9sent\u00e9 tous les deux ans par Washington. Un document, cette ann\u00e9e, r\u00e9dig\u00e9 par l'administration Obama une semaine \u00e0 peine apr\u00e8s la victoire de Donald Trump. Piquant, quand on sait tout le mal de l'OMC qu'a dit le pr\u00e9sident-\u00e9lu dans une campagne \u00e0 la forte tonalit\u00e9 protectionniste. Olivier Schorderet\r\n  0'56''\r\n(6H(8) D3 PROGRAMME FOU SKIEUSES) En ski alpin, la valaisanne Camille Rast participera tout \u00e0 l'heure \u00e0 Courchevel \u00e0 son deuxi\u00e8me g\u00e9ant de coupe du monde.  Mais pour toucher le graal, ce sont des milliers de kilom\u00e8tres de kilom\u00e8tres qu'elle avale pour participer \u00e0 des courses.  Une vie de nomade qui l'emm\u00e8ne partout en Europe Patrick D\u00e9l\u00e9troz.\r\n  1'23''\r\nEt sur les pente d'Alta Badia...Carlo Janka a pris la 2\u00e8me place du g\u00e9ant parall\u00e8le...le grison s'est inclin\u00e9 en finale face au fran\u00e7ais Cyprien Sarrazin.\r\n ciel souvent charg\u00e9....soit par les habituels stratus...soit par de nombreux bancs nuageux agit\u00e9s par les forts vents en altitude. Le soleil n'appara\u00eetra qu'\u00e0 travers des \u00e9claircies en Valais ou sur les Pr\u00e9alpes.  2\u00b0 sous la grisaille, et jusqu'\u00e0 7 \u00e0 10\u00b0 gr\u00e2ce au foehn qui s'estompera au fil des heures.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) R\u00e9sum\u00e9 :\r\nBeaucoup de nuages aujourd'hui, encore de la neige sur la r\u00e9gion du Simplon. Demain, le soleil\r\nreviendra en montagne, alors que le stratus recouvrira le Plateau.\r\nPr\u00e9vision jusqu'\u00e0 mercredi 21 d\u00e9cembre 2016 et tendance\r\nDe nombreux nuages circulent au-dessus du centre de l'Europe, ils n'\u00e9pagneront pas la Suisse\r\naujourd'hui. Le ciel sera souvent charg\u00e9. Soit par les habituels stratus, qui se sont reform\u00e9s jusqu'\u00e0 1000 m d'altitude sur le Plateau et qui se dissiperont en partie en cours de journ\u00e9e. Soit par de nombreux bancs nuageux agit\u00e9s par les forts vents en altitude.\r\n Le soleil n'appara\u00eetra qu'\u00e0 travers des \u00e9claircies en Valais ou sur les Pr\u00e9alpes. Sur les Alpes valaisanne le temps restera bouch\u00e9 avec toujours de la neige dans la r\u00e9gion du Simplon. \r\nLes temp\u00e9ratures atteindront environ 2\u00b0 sous la grisaille, et jusqu'\u00e0 7 \u00e0 10\u00b0 gr\u00e2ce au foehn qui s'estompera au fil des heures.\r\nRetour \u00e0 des conditions beaucoup plus stables mercredi avec le r\u00e9tablissement d'une zone de haute pression au-dessus des Alpes. Le soleil reviendra en montagne, le stratus pourrait devenir tenace sur le Plateau.\r\nAvis:\r\nRafales de foehn degr\u00e9 possible dans le Chablais.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-12-20T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-12-20T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248090", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248090", "ece-8248073"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'auteur pr\u00e9sum\u00e9 de la fusillade \u00e0 Zurich retrouv\u00e9 mort", "id": "sound-E33B0832-92FC-4F1F-A558-7496CF32BFB2", "durationSec": 113, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'auteur de la fusillade qui a eu lieu lundi soir dans un centre de pri\u00e8re musulman \u00e0 Zurich a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9. Le corps sans vie d\u00e9couvert \u00e0 proximit\u00e9 a vraisemblablement un lien avec les coups de feu selon la police zurichoise. Elle ajoute qu'il n'y a aucun lien avec le groupe Etat islamique.\r\n\r\n* * L'auteur pr\u00e9sum\u00e9 de la fusillade \u00e0 Zurich retrouv\u00e9 mort  \r\nA Zurich..  L'auteur de la fusillade qui a eu lieu hier soir dans un centre de pri\u00e8re musulmana \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9.. .\r\nSon corps a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 pr\u00e8s du lieu du drame.. \r\nC'est ce qu'annonce ce matin la police cantonale zurichoise... \r\nElle ajoute qu'il n'y a aucun lien avec le groupe Etat islamique. .. \r\nElle  donnera davantage de pr\u00e9cisions cet apr\u00e8s-midi lors d'une conf\u00e9rence de presse... \r\nMichel Eymann\r\nLes informations sont sorties au compte-gouttes depuis hier. \r\nIl est 17h30 lorsqu'un homme p\u00e9n\u00e8tre dans un centre de pri\u00e8res islamique situ\u00e9 dans le 4\u00e8me arrondissement de Zurich. Il ouvre le feu sur les fid\u00e8les pr\u00e9sents...3 personnes sont bless\u00e9es, trois hommes \u00e2g\u00e9s de 30 \u00e0 56 ans, l'un d'eux est gri\u00e8vement atteint. L'homme prend ensuite la fuite. Quelques heures plus tard, la police d\u00e9couvre un corps sans vie \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de l\u00e0. L'enqu\u00eate permet d'affirmer ce matin qu'il s'agit vraisemblablement  de l'auteur des coups de feu \r\nCe lieu de culte est fr\u00e9quent\u00e9 par des fid\u00e8les originaires pour l'essentiel de Somalie, d'Erythr\u00e9e et du Maghreb. Ils se disent \u00e9videmment choqu\u00e9s par la fusillade.\r\n***Les r\u00e9seaux sociaux et les sites internet  publient d\u00e9j\u00e0 de nombreuses r\u00e9actions et prises de position..\r\nLa plus remarqu\u00e9e sans doute est sign\u00e9e Donald Trump...il  n'a pas h\u00e9sit\u00e9 sur Twitter \u00e0 relier les dramatiques \u00e9v\u00e9nements de Berlin, l'assassinat de l'ambassadeur russe \u00e0 Ankara et l'attaque de Zurich. Le pr\u00e9sident \u00e9lu affirme que le monde civilis\u00e9 doit changer sa mani\u00e8re de penser.\r\n De nombreux m\u00e9dias, fran\u00e7ais, comme le Figaro, Ouest-France, l'Obs mais aussi Maroc Actualit\u00e9s donnent des infos, mais on peut lire aussi de nombreux twitters d'un peu partout.\r\nDans une analyse \u00e0 chaud, la NZZ \u00e9crit qu'il ne faut pas \u00eatre na\u00eff...Zurich peut \u00eatre touch\u00e9e tout comme Berlin, Bruxelles, Nice et Paris. Il faut garder la t\u00eate froide ajoute le quotidien.Le mot d'isra\u00e9lisation commence \u00e0 se r\u00e9pandre note encore  la NZZ, cela signifie dans la vie quotidienne davantage de contr\u00f4les, une pr\u00e9sence plus visible des forces de l'ordre et plus de surveillance...\r\non en saura pluss donc en d\u00e9but d'apr\u00e8s midi... avec le point presse de la police cantonale zurichoise..", "alternativeExcerpt": ["L'auteur de la fusillade qui a eu lieu lundi soir dans un centre de pri\u00e8re musulman \u00e0 Zurich a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9. Le corps sans vie d\u00e9couvert \u00e0 proximit\u00e9 a vraisemblablement un lien avec les coups de feu selon la police zurichoise. Elle ajoute qu'il n'y a aucun lien avec le groupe Etat islamique."], "alternativeTitle": ["L'auteur pr\u00e9sum\u00e9 de la fusillade \u00e0 Zurich retrouv\u00e9 mort / 12H30_2016-12-20T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 20.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8255633.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248006", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8247993"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Antoinette Rychner, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Devenir pr\u00e9\" (Ed. d'Autre Part, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-651012DF-B6DA-40C6-8964-6BA75FA33BB9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2457, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rychner, Antoinette"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "C'est un livre comme un oeil grand ouvert sur un pr\u00e9. Oui, un pr\u00e9, ce rectangle vert qui borde la route et que l'on ne regarde qu'\u00e0 peine... Un an durant, l'auteure neuch\u00e2teloise, Antoinette Rychner, s'est install\u00e9e, tous les jours, devant cet horizon herbeux pour \u00e9crire ce qu'elle y voyait: les sons, les fleurs, le ciel, les vaches et les nuages qui rythment cette \"prairie hors profondeur, devenue gaze de f\u00e9e\". Pour concocter \"Devenir pr\u00e9\", l'\u00e9crivain trentenaire s'est choisi pour bureau une roulotte. Et elle a dr\u00f4lement bien fait. Parce qu'elle emporte son lecteur dans une sorte de m\u00e9ditation hors du temps et loin de tout. Antoinette Rychner avait d\u00e9j\u00e0 s\u00e9duit public et critiques avec son premier roman \"Le Prix\", publi\u00e9 chez Buchet-Chastel, Prix suisse de litt\u00e9rature 2016.", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est un livre comme un \u0153il grand ouvert sur un pr\u00e9. Oui, un pr\u00e9, ce rectangle vert qui borde la route et que l\u02b9on ne regarde qu\u02b9\u00e0 peine... Un an durant, l\u02b9auteure neuch\u00e2teloise, Antoinette Rychner, s\u02b9est install\u00e9e, tous les jours, devant cet horizon herbeux pour \u00e9crire ce qu\u02b9elle y voyait: les sons, les fleurs, le ciel, les vaches et les nuages qui rythment cette \"prairie hors profondeur, devenue gaze de f\u00e9e\". Pour concocter \"Devenir pr\u00e9\", l\u02b9\u00e9crivain trentenaire s\u02b9est choisi pour bureau une roulotte. Et elle a dr\u00f4lement bien fait. Parce qu\u02b9elle emporte son lecteur dans une sorte de m\u00e9ditation hors du temps et loin de tout. Antoinette Rychner avait d\u00e9j\u00e0 s\u00e9duit public et critiques avec son premier roman \"Le Prix\", publi\u00e9 chez Buchet-Chastel, Prix suisse de litt\u00e9rature 2016.\nPar Linn L\u00e9vy", "C\u02b9est un livre comme un \u0153il grand ouvert sur un pr\u00e9. Oui, un pr\u00e9, ce rectangle vert qui borde la route et que l\u02b9on ne regarde qu\u02b9\u00e0 peine... Un an durant, l\u02b9auteure neuch\u00e2teloise, Antoinette Rychner, s\u02b9est install\u00e9e, tous les jours, devant cet horizon herbeux pour \u00e9crire ce qu\u02b9elle y voyait: les sons, les fleurs, le ciel, les vaches et les nuages qui rythment cette \"prairie hors profondeur, devenue gaze de f\u00e9e\". Pour concocter \"Devenir pr\u00e9\", l\u02b9\u00e9crivain trentenaire s\u02b9est choisi pour bureau une roulotte. Et elle a dr\u00f4lement bien fait. Parce qu\u02b9elle emporte son lecteur dans une sorte de m\u00e9ditation hors du temps et loin de tout. Antoinette Rychner avait d\u00e9j\u00e0 s\u00e9duit public et critiques avec son premier roman \"Le Prix\", publi\u00e9 chez Buchet-Chastel, Prix suisse de litt\u00e9rature 2016.\nPar Linn L\u00e9vy", "C\u02b9est un livre comme un \u0153il grand ouvert sur un pr\u00e9. Oui, un pr\u00e9, ce rectangle vert qui borde la route et que l\u02b9on ne regarde qu\u02b9\u00e0 peine... Un an durant, l\u02b9auteure neuch\u00e2teloise, Antoinette Rychner, s\u02b9est install\u00e9e, tous les jours, devant cet horizon herbeux pour \u00e9crire ce qu\u02b9elle y voyait: les sons, les fleurs, le ciel, les vaches et les nuages qui rythment cette \"prairie hors profondeur, devenue gaze de f\u00e9e\". Pour concocter \"Devenir pr\u00e9\", l\u02b9\u00e9crivain trentenaire s\u02b9est choisi pour bureau une roulotte. Et elle a dr\u00f4lement bien fait. Parce qu\u02b9elle emporte son lecteur dans une sorte de m\u00e9ditation hors du temps et loin de tout. Antoinette Rychner avait d\u00e9j\u00e0 s\u00e9duit public et critiques avec son premier roman \"Le Prix\", publi\u00e9 chez Buchet-Chastel, Prix suisse de litt\u00e9rature 2016.\nPar Linn L\u00e9vy"], "alternativeTitle": ["Antoinette Rychner: \"Devenir pr\u00e9\", Editions d\u02b9autre part", "Antoinette Rychner: \"Devenir pr\u00e9\", Editions d\u02b9autre part / VSS_2016-12-20T11:10:00_versus-lire", "Antoinette Rychner: \"Devenir pr\u00e9\", Editions d\u02b9autre part / VSS_2016-12-20T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218323", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Rychner, Antoinette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8218323", "ece-8218319"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! 20.12.2016", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F29B7039-5C28-407E-8011-24A995E3D2D5", "durationSec": 141, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Go !", "Go ! / NMT_2016-12-20T08:05:00_go", "Go ! / NMT_2016-12-20T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218419", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "variantIds": ["ece-8218419", "ece-8218401"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Le syst\u00e8me de g\u00e9olocalisation europ\u00e9en Galileo est entr\u00e9 en fonction", "id": "sound-FEEC1A45-A61F-4044-B89E-21172504C75F", "durationSec": 134, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le syst\u00e8me de g\u00e9olocalisation europ\u00e9en Galileo a d\u00e9j\u00e0 co\u00fbt\u00e9 plus de 10 milliards d'euros et doit maintenant faire ses preuves. Il aura fallu 17 ans pour mettre le bon cap sur le programme Galileo et il faudra encore attendre jusqu'en 2020 pour que le syst\u00e8me soit pleinement op\u00e9rationnel.\r\n\r\n* Infotrafic: 07:26:06-07:26:20 / * Nota Bene - Le syst\u00e8me de g\u00e9olocalisation europ\u00e9en Galileo est entr\u00e9 en fonction  *** NB, FG.\r\nGalileo est entr\u00e9 en fonction \u00e0 la fin de la semaine derni\u00e8re. Le syst\u00e8me de g\u00e9olocalisation europ\u00e9en a d\u00e9j\u00e0 co\u00fbt\u00e9 plus de 10 milliards d'euros. Il doit maintenant faire ses preuves. \r\nLes Europ\u00e9ens font irruption.\r\nSur la carte des GPS.\r\nEnfin !\r\nCar il aura fallu 17 ans.\r\nPour mettre le bon cap sur le programme Galileo.\r\nEt il faudra encore attendre jusqu'en 2020.\r\nPour que le syst\u00e8me soit pleinement op\u00e9rationnel.\r\n*** Donc pour l'instant. inutile de chercher sur nos t\u00e9l\u00e9phones portables : il n'y pas la moindre trace de Galileo!\r\nNon. \r\n\u00c0 part pour un mod\u00e8le de smartphone espagnol.\r\nNos appareils ne sont pas encore \u00e9quip\u00e9s avec la bonne puce.\r\nDonc patience.\r\nD'autant plus que discr\u00e8tement. \r\nLes r\u00e9glementations europ\u00e9ennes vont imposer.\r\nDes capteurs \u00ab Galileo-compatibles \u00bb.\r\n\u00c0 tous les acteurs des technologies.\r\nQui veulent continuer de faire des affaires. \r\nSur le Vieux Continent !\r\n*** C'est de bonne guerre !\r\nEn parlant de guerre. les syst\u00e8mes de g\u00e9olocalisation sont au centre de gros enjeux \u00e9conomiques !\r\nImaginez.\r\nLe march\u00e9 est gigantesque. \r\nCar en fait. le march\u00e9 c'est tout ce qui est connect\u00e9 !\r\nEt avec la r\u00e9volution num\u00e9rique.\r\nL'activit\u00e9 \u00e9conomique devient de + en +.\r\nD\u00e9pendante de la g\u00e9olocalisation.\r\nMais voil\u00e0. \r\nDans la bataille des GPS.\r\nLes Europ\u00e9ens sont en retard.\r\nEt devinez qui fait la course en t\u00eate ?\r\n*** . facile : les Am\u00e9ricains... pour changer !\r\nLeur syst\u00e8me domine le monde.\r\nMais la concurrence a d\u00e9j\u00e0 pris son envol :\r\nLes russes. les chinois. ou encore les indiens.\r\nOnt leur propre GPS.\r\nQu'ils am\u00e9liorent.\r\nAu gr\u00e9 des lancements.\r\nDe nouveaux satellites.\r\n*** Et quels sont les atouts de Galileo ?\r\nUne fois \u00ab au top \u00bb.\r\nLe GPS europ\u00e9en sera. de loin.\r\nLe plus pr\u00e9cis. et le plus s\u00fbr.\r\nEt ces qualit\u00e9s ne manqueront pas.\r\nDe tra\u00eener toute l'industrie.\r\nDans le sillage de Galileo !\r\n*** Donc. les chances europ\u00e9ennes sont r\u00e9elles ?\r\nA moins d'un couac. oui !\r\nProgressivement.\r\nLa constellation des objets connect\u00e9s.\r\nEt la galaxie des services. pour civils et militaires.\r\nDevraient se mettre en orbite.\r\nAutour de Galileo.\r\nBref.\r\nLe GPS europ\u00e9en semble bien orient\u00e9.\r\nPour devenir la nouvelle boussole de la plan\u00e8te !", "alternativeExcerpt": ["Le syst\u00e8me de g\u00e9olocalisation europ\u00e9en Galileo a d\u00e9j\u00e0 co\u00fbt\u00e9 plus de 10 milliards d\u2019euros et doit maintenant faire ses preuves. Il aura fallu 17 ans pour mettre le bon cap sur le programme Galileo et il faudra encore attendre jusqu\u2019en 2020 pour que le syst\u00e8me soit pleinement op\u00e9rationnel.", "Le syst\u00e8me de g\u00e9olocalisation europ\u00e9en Galileo a d\u00e9j\u00e0 co\u00fbt\u00e9 plus de 10 milliards d\u2019euros et doit maintenant faire ses preuves. Il aura fallu 17 ans pour mettre le bon cap sur le programme Galileo et il faudra encore attendre jusqu\u2019en 2020 pour que le syst\u00e8me soit pleinement op\u00e9rationnel.", "Le syst\u00e8me de g\u00e9olocalisation europ\u00e9en Galileo a d\u00e9j\u00e0 co\u00fbt\u00e9 plus de 10 milliards d\u2019euros et doit maintenant faire ses preuves. Il aura fallu 17 ans pour mettre le bon cap sur le programme Galileo et il faudra encore attendre jusqu\u2019en 2020 pour que le syst\u00e8me soit pleinement op\u00e9rationnel."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Le syst\u00e8me de g\u00e9olocalisation europ\u00e9en Galileo est entr\u00e9 en fonction", "Nota Bene - Le syst\u00e8me de g\u00e9olocalisation europ\u00e9en Galileo est entr\u00e9 en fonction / JDM_2016-12-20T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Le syst\u00e8me de g\u00e9olocalisation europ\u00e9en Galileo est entr\u00e9 en fonction / JDM_2016-12-20T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8252814.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248084", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248084", "ece-8248067"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Les 70 ans de la Ma\u00eetrise de Radio-France (2/2) : Souvenirs d'une jeunesse en ma\u00eetrise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11B100DA-5109-4EB1-8CF2-12EEAB214C3A", "durationSec": 1991, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ma\u00eetrise de Radio France, Paris"], "thematicThemes": ["choeur d'enfants", "musique vocale"], "excerpt": "Souvenirs d'une jeunesse en ma\u00eetrise, avec deux anciennes choristes: Deelia Trevidic et H\u00e9l\u00e8ne Pelourdeau.\r\nEtre accept\u00e9 au sein de la Ma\u00eetrise de Radio-France ne signifie pas forc\u00e9ment que l'on est appel\u00e9 \u00e0 faire une carri\u00e8re musicale professionnelle. Pourtant, les ann\u00e9es pass\u00e9es depuis l'\u00e2ge de 7 ans, jusqu'\u00e0 la mue pour les gar\u00e7ons, et aux portes de la maturit\u00e9 pour les filles, laissent des traces ind\u00e9l\u00e9biles. C'est d'abord un apprentissage de l'\u00e9coute mutuelle, une discipline de travail , une conscience professionnelle inattendue chez des enfants. Mais au-del\u00e0 de l'acte musical, c'est une formidable exp\u00e9rience de vie qui explique que bien des ann\u00e9es plus tard, les ma\u00eetrisiens se retrouvent avec la m\u00eame \u00e9motion dans les souvenirs partag\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["2. Souvenirs d'une jeunesse en ma\u00eetrise, avec deux anciennes choristes: Deelia Trevidic et H\u00e9l\u00e8ne Pelourdeau.\nEtre accept\u00e9 au sein de la Ma\u00eetrise de Radio-France ne signifie pas forc\u00e9ment que l'on est appel\u00e9 \u00e0 faire une carri\u00e8re musicale professionnelle. Pourtant, les ann\u00e9es pass\u00e9es depuis l'\u00e2ge de 7 ans, jusqu'\u00e0 la mue pour les gar\u00e7ons, et aux portes de la maturit\u00e9 pour les filles, laissent des traces ind\u00e9l\u00e9biles. C'est d'abord un apprentissage de l'\u00e9coute mutuelle, une discipline de travail , une conscience professionnelle inattendue chez des enfants. Mais au-del\u00e0 de l'acte musical, c'est une formidable exp\u00e9rience de vie qui explique que bien des ann\u00e9es plus tard, les ma\u00eetrisiens se retrouvent avec la m\u00eame \u00e9motion dans les souvenirs partag\u00e9s.", "2. Souvenirs d'une jeunesse en ma\u00eetrise, avec deux anciennes choristes: Deelia Trevidic et H\u00e9l\u00e8ne Pelourdeau.\nEtre accept\u00e9 au sein de la Ma\u00eetrise de Radio-France ne signifie pas forc\u00e9ment que l'on est appel\u00e9 \u00e0 faire une carri\u00e8re musicale professionnelle. Pourtant, les ann\u00e9es pass\u00e9es depuis l'\u00e2ge de 7 ans, jusqu'\u00e0 la mue pour les gar\u00e7ons, et aux portes de la maturit\u00e9 pour les filles, laissent des traces ind\u00e9l\u00e9biles. C'est d'abord un apprentissage de l'\u00e9coute mutuelle, une discipline de travail , une conscience professionnelle inattendue chez des enfants. Mais au-del\u00e0 de l'acte musical, c'est une formidable exp\u00e9rience de vie qui explique que bien des ann\u00e9es plus tard, les ma\u00eetrisiens se retrouvent avec la m\u00eame \u00e9motion dans les souvenirs partag\u00e9s.", "2. Souvenirs d'une jeunesse en ma\u00eetrise, avec deux anciennes choristes: Deelia Trevidic et H\u00e9l\u00e8ne Pelourdeau.\nEtre accept\u00e9 au sein de la Ma\u00eetrise de Radio-France ne signifie pas forc\u00e9ment que l'on est appel\u00e9 \u00e0 faire une carri\u00e8re musicale professionnelle. Pourtant, les ann\u00e9es pass\u00e9es depuis l'\u00e2ge de 7 ans, jusqu'\u00e0 la mue pour les gar\u00e7ons, et aux portes de la maturit\u00e9 pour les filles, laissent des traces ind\u00e9l\u00e9biles. C'est d'abord un apprentissage de l'\u00e9coute mutuelle, une discipline de travail , une conscience professionnelle inattendue chez des enfants. Mais au-del\u00e0 de l'acte musical, c'est une formidable exp\u00e9rience de vie qui explique que bien des ann\u00e9es plus tard, les ma\u00eetrisiens se retrouvent avec la m\u00eame \u00e9motion dans les souvenirs partag\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Les 70 ans de la Ma\u00eetrise de Radio-France", "Les 70 ans de la Ma\u00eetrise de Radio-France / VSS_2016-12-20T10:10:00_versus-ecouter", "Les 70 ans de la Ma\u00eetrise de Radio-France / VSS_2016-12-20T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218322", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne choriste", "name": "Pelourdeau, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne choriste", "name": "Trevidic, Deelia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8218322", "ece-8218318"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: Magritte le philosophe \u00e0 Pompidou", "id": "sound-4DB3F5BE-AA6B-465B-8354-3CE4156CFAA1", "durationSec": 379, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nIntitul\u00e9e d'apr\u00e8s l'un de ses tableaux, \"La Trahison des images\", cette r\u00e9trospective insiste sur la correspondance du peintre belge avec les philosophes de son temps. Magritte n'a jamais cess\u00e9 de questionner l'image et notre rapport \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9, et ce m\u00eame au travers d'images d'objets les plus courants. Une exposition audacieuse qui permet de red\u00e9couvrir ses oeuvres les plus connues mais aussi des peintures et dessins in\u00e9dits issus de collections priv\u00e9es.\r\nAnouck Merz et Didier Ottinger, commissaire d'exposition au Centre Pompidou \u00e0 Paris. A voir jusqu'au 23 janvier 2017.", "alternativeExcerpt": ["Intitul\u00e9e d\u02b9apr\u00e8s l\u02b9un de ses tableaux, \"La Trahison des images\", cette r\u00e9trospective insiste sur la correspondance du peintre belge avec les philosophes de son temps. Magritte n\u02b9a jamais cess\u00e9 de questionner l\u02b9image et notre rapport \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9, et ce m\u00eame au travers d\u02b9images d\u02b9objets les plus courants. Une exposition audacieuse qui permet de red\u00e9couvrir ses oeuvres les plus connues mais aussi des peintures et dessins in\u00e9dits issus de collections priv\u00e9es.\n\nAnouck Merz et Didier Ottinger, commissaire d\u02b9exposition au Centre Pompidou \u00e0 Paris. A voir jusqu\u02b9au 23 janvier 2017."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: Magritte le philosophe \u00e0 Pompidou / VER_2016-12-20T16:45:45_arts-visuels-magritte-le-philosophe-a-po", "Vertigo du 20.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216487", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "variantIds": ["ece-8216486"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : \"Soldier Inventories\" par Thom Atkinson", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E0E021D7-BD13-4155-868A-3D3B8D17E90A", "durationSec": 198, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nFaut bien tout ranger avant d'aller batailler!", "alternativeExcerpt": ["Faut bien tout ranger avant d'aller batailler!", "Faut bien tout ranger avant d'aller batailler!", "Faut bien tout ranger avant d'aller batailler!"], "alternativeTitle": ["\"Soldier Inventories\" par Thom Atkinson", "\"Soldier Inventories\" par Thom Atkinson / HAP_2016-12-20T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "\"Soldier Inventories\" par Thom Atkinson / HAP_2016-12-20T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218397", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8218397", "ece-8218391"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui3 20.12.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A42FD67A-37C0-416B-9D47-0D2ABC861BDA", "durationSec": 17, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui3", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-12-20T08:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-12-20T08:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218426", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8218426", "ece-8218408"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "\"Vertigo\" rend hommage au dessinateur Mix et Remix", "id": "sound-DA81EA14-E979-4DD7-9B71-0D2E337103F9", "durationSec": 1399, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nAvec Philippe Geluck, Fr\u00e9d\u00e9ric Pajak (Cahiers dessin\u00e9s, Mandrax (Dolce Vita), Elisabeth Stoudmann (Vibrations). Et des extraits de l'interview du 2 janvier 2013 dans \"Vertigo\" avec Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Avec Philippe Geluck, Fr\u00e9d\u00e9ric Pajak (Cahiers dessin\u00e9s, Mandrax (Dolce Vita), Elisabeth Stoudmann (Vibrations). Et des extraits de l\u02b9interview du 2 janvier 2013 dans \"Vertigo\" avec Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["\"Vertigo\" rend hommage au dessinateur Mix et Remix / VER_2016-12-20T16:35:45_vertigo-rend-hommage-au-dessinateur-mix", "Vertigo du 20.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216487", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8216484"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Que mettre sous le sapin de No\u00ebl? (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BF917B7-C404-40C1-AF25-0B4AA386E2AE", "durationSec": 265, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Que mettre sous le sapin de No\u00ebl? (2/5)", "Que mettre sous le sapin de No\u00ebl? (2/5) / NMT_2016-12-20T07:15:00_avis-de-recherche", "Que mettre sous le sapin de No\u00ebl? (2/5) / NMT_2016-12-20T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218429", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "variantIds": ["ece-8218429", "ece-8218412"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique sur les poissons de Yann Marguet", "source": "siranau", "title": "La chronique sur les poissons de Yann Marguet 20.12.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-342E0564-6403-45BE-B537-1515DDAB9DB7", "durationSec": 139, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique sur les poissons de Yann Marguet", "La chronique sur les poissons de Yann Marguet / NMT_2016-12-20T07:20:00_la-chronique-sur-les-poissons-de-yann-ma", "La chronique sur les poissons de Yann Marguet / NMT_2016-12-20T07:20:00_la-chronique-sur-les-poissons-de-yann-ma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218422", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8062006.image", "variantIds": ["ece-8218422", "ece-8218403"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "La Suisse dans la conqu\u00eate spatiale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C90285A-3EDC-46D4-BD51-223245E85BAC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2242, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["satellite artificiel", "sonde spatiale", "espace"], "excerpt": "Rosetta, Galileo, ISS, SpaceX, ou encore Exo Mars, cette ann\u00e9e 2016 fut r\u00e9solument spatiale et helv\u00e9tique:\r\n- D\u00e9tecteur d'astroparticules r\u00e9alis\u00e9 par l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et mis en orbite en septembre sur le laboratoire spatial chinois,\r\n- 3 entreprises suisses fabriquent la coiffe d'Ariane 6,\r\n- l'horloge atomique du CSEM embarqu\u00e9e dans la station spatiale international, etc...\r\nEn tant que membre fondateur de l'Agence Spatiale Europ\u00e9enne (ESA) et copr\u00e9sidente du conseil de l'ESA, quel est le r\u00f4le de la Suisse dans la conqu\u00eate spatiale? R\u00e9ponses, en direct, de Volker Gass, Directeur du Swiss Space Center de l'EPFL. Reportage, avec Laurence-Isaline Stahl Gretsch, commissaire au Mus\u00e9e d'Histoire des Sciences \u00e0 Gen\u00e8ve, pour l'exposition \"T'es o\u00f9?\". Sans les satellites g\u00e9ostationnaires pas de navigation pr\u00e9cises au sol. L'Europe vient d'envoyer dans l'espace, 4 satellites Galileo, pour remplacer le syst\u00e8me am\u00e9ricain GPS. Un d\u00e9but.\r\nA voir: Jusqu'au 23 avril 2017: Expo \"T'es o\u00f9\", au mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Rosetta, Galileo, ISS, SpaceX, ou encore Exo Mars, cette ann\u00e9e 2016 fut r\u00e9solument spatiale et helv\u00e9tique:\n- D\u00e9tecteur d\u02b9astroparticules r\u00e9alis\u00e9 par l\u02b9universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et mis en orbite en septembre sur le laboratoire spatial chinois,\n- 3 entreprises suisses fabriquent la coiffe d\u02b9Ariane 6,\n- l\u02b9horloge atomique du CSEM embarqu\u00e9e dans la station spatiale international, etc...\nEn tant que membre fondateur de l\u02b9Agence Spatiale Europ\u00e9enne (ESA) et copr\u00e9sidente du conseil de l\u02b9ESA, quel est le r\u00f4le de la Suisse dans la conqu\u00eate spatiale? \nR\u00e9ponses, en direct, de Volker Gass, Directeur du Swiss Space Center de l\u02b9EPFL. \nReportage au Mus\u00e9e d\u02b9Histoire des Sciences \u00e0 Gen\u00e8ve pour leur exposition \"T\u02b9es o\u00f9?\" Sans les satellites g\u00e9ostationnaires pas de navigation pr\u00e9cises au sol. L\u02b9Europe vient d\u02b9envoyer dans l'espace, 4 satellites Galileo, pour remplacer le syst\u00e8me am\u00e9ricain GPS. Un d\u00e9but.\nA voir: Jusqu'au 23 avril 2017: Expo \"T'es o\u00f9\", au mus\u00e9e des arts et d'histoire, \u00e0 Gen\u00e8ve\nPar Sarah Dirren", "Rosetta, Galileo, ISS, SpaceX, ou encore Exo Mars, cette ann\u00e9e 2016 fut r\u00e9solument spatiale et helv\u00e9tique:\n- D\u00e9tecteur d\u02b9astroparticules r\u00e9alis\u00e9 par l\u02b9universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et mis en orbite en septembre sur le laboratoire spatial chinois,\n- 3 entreprises suisses fabriquent la coiffe d\u02b9Ariane 6,\n- l\u02b9horloge atomique du CSEM embarqu\u00e9e dans la station spatiale international, etc...\nEn tant que membre fondateur de l\u02b9Agence Spatiale Europ\u00e9enne (ESA) et copr\u00e9sidente du conseil de l\u02b9ESA, quel est le r\u00f4le de la Suisse dans la conqu\u00eate spatiale? \nR\u00e9ponses, en direct, de Volker Gass, Directeur du Swiss Space Center de l\u02b9EPFL. \nReportage au Mus\u00e9e d\u02b9Histoire des Sciences \u00e0 Gen\u00e8ve pour leur exposition \"T\u02b9es o\u00f9?\" Sans les satellites g\u00e9ostationnaires pas de navigation pr\u00e9cises au sol. L\u02b9Europe vient d\u02b9envoyer dans l'espace, 4 satellites Galileo, pour remplacer le syst\u00e8me am\u00e9ricain GPS. Un d\u00e9but.\nA voir: Jusqu'au 23 avril 2017: Expo \"T'es o\u00f9\", au mus\u00e9e des arts et d'histoire, \u00e0 Gen\u00e8ve\nPar Sarah Dirren", "Rosetta, Galileo, ISS, SpaceX, ou encore Exo Mars, cette ann\u00e9e 2016 fut r\u00e9solument spatiale et helv\u00e9tique:\n- D\u00e9tecteur d\u02b9astroparticules r\u00e9alis\u00e9 par l\u02b9universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et mis en orbite en septembre sur le laboratoire spatial chinois,\n- 3 entreprises suisses fabriquent la coiffe d\u02b9Ariane 6,\n- l\u02b9horloge atomique du CSEM embarqu\u00e9e dans la station spatiale international, etc...\nEn tant que membre fondateur de l\u02b9Agence Spatiale Europ\u00e9enne (ESA) et copr\u00e9sidente du conseil de l\u02b9ESA, quel est le r\u00f4le de la Suisse dans la conqu\u00eate spatiale? \nR\u00e9ponses, en direct, de Volker Gass, Directeur du Swiss Space Center de l\u02b9EPFL. \nReportage au Mus\u00e9e d\u02b9Histoire des Sciences \u00e0 Gen\u00e8ve pour leur exposition \"T\u02b9es o\u00f9?\" Sans les satellites g\u00e9ostationnaires pas de navigation pr\u00e9cises au sol. L\u02b9Europe vient d\u02b9envoyer dans l'espace, 4 satellites Galileo, pour remplacer le syst\u00e8me am\u00e9ricain GPS. Un d\u00e9but.\nA voir: Jusqu'au 23 avril 2017: Expo \"T'es o\u00f9\", au mus\u00e9e des arts et d'histoire, \u00e0 Gen\u00e8ve\nPar Sarah Dirren"], "alternativeTitle": ["La Suisse dans la conqu\u00eate spatiale", "La Suisse dans la conqu\u00eate spatiale / VSS_2016-12-20T09:10:56_versus-penser", "La Suisse dans la conqu\u00eate spatiale / VSS_2016-12-20T09:10:56_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8255942.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218324", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire au Mus\u00e9e d'histoire des Sciences \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Stahl Gretsch, Laurence-Isaline", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Swiss Space Center de l'EPFL", "name": "Gass, Volker", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8218324", "ece-8218320"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : Atlanta", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FF7B97D7-0A91-46CB-B643-540746101BFA", "durationSec": 177, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-12-20T16:15:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-12-20T16:15:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218386", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8218386", "ece-8218378"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "Le prix de Rome ...en Belgique", "genres": ["Animation"], "id": "sound-5D98FAFF-EE49-45A7-A834-55FD47AFC9E0", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 4678, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "cantate", "concours"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 20.12.2016", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 20.12.2016", "Le prix de Rome ...en Belgique / PDE_2016-12-20T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Le prix de Rome ...en Belgique / PDE_2016-12-20T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218327", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8218327", "ece-8218326"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : Fleabag", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F0C56147-6E8F-4BC5-BD14-267399E23E7D", "durationSec": 175, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries2", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2016-12-20T16:20:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2016-12-20T16:20:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218387", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8218387", "ece-8218379"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui2 20.12.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-843442A8-CD43-41CB-A9DF-5314ACF8E4B4", "durationSec": 22, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui2", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-12-20T07:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-12-20T07:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218424", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8218424", "ece-8218405"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Patrick Nussbaum : - \"Helplessy Hoping\", Crosby, Still & Nash ", "id": "sound-E0F8FBB4-FAF5-4BAC-8BE9-2A053063A9B0", "durationSec": 292, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Patrick Nussbaum, ex-r\u00e9dacteur en chef de l'actualit\u00e9 radio de la RTS\r\n- \"Helplessy Hoping\", Crosby, Still & Nash \r\n- \"Black Magic Woman\", Carlos Santana \r\n- \"Rocky Racoon\", The Beatles\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Patrick Nussbaum : - \"Helplessy Hoping\", Crosby, Still & Nash  (MP3 INVITE SURPRISE EP 2) MP3 PATRICK NUSSBAUM - semaine du 19 au 23 DECEMBRE\r\nLe futur ex-r\u00e9dacteur en chef de l'actualit\u00e9 radio de la RTS est notre invit\u00e9, cette semaine.\r\nAuteur de l'ouvrage \"C'\u00e9tait mieux avant\", son regard analyse le pass\u00e9, tout en essayant de comprendre le pr\u00e9sent \r\net de visualiser l'avenir.\r\nPatrick Nussbaum:\r\n  7'03 (FIN DE PAROLE 3'46) \r\n MARDI, \u00e9pisode 2 \r\n-\tCROSBY STILL and NASH\u00a0: Helplessy hoping\r\n-\tCARLOS SANTANA\u00a0: Black magic woman\r\n-\tTHE BEATLES\u00a0: Rocky Racoon (White album)", "alternativeExcerpt": ["- \"Helplessy Hoping\", Crosby, Still & Nash - \"Black Magic Woman\", Carlos Santana - \"Rocky Racoon\", The Beatles", "- \"Helplessy Hoping\", Crosby, Still & Nash \n- \"Black Magic Woman\", Carlos Santana \n- \"Rocky Racoon\", The Beatles", "- \"Helplessy Hoping\", Crosby, Still & Nash \n- \"Black Magic Woman\", Carlos Santana \n- \"Rocky Racoon\", The Beatles"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Patrick Nussbaum", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Patrick Nussbaum / JDM_2016-12-20T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Patrick Nussbaum / JDM_2016-12-20T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/6654775.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248089", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248089", "ece-8248072"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e8s de 90% des Biennois francophones se disent l\u00e9s\u00e9s, selon une \u00e9tude", "id": "sound-C7F422BC-2C41-45E0-92B0-96A0ABA845A0", "durationSec": 108, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pr\u00e8s de neuf Biennois francophones sur dix estiment que leur communaut\u00e9 linguistique est moins bien trait\u00e9e que la germanophone, selon le quatri\u00e8me barom\u00e8tre du bilinguisme, pr\u00e9sent\u00e9 mardi.\r\n\r\n* * Pr\u00e8s de 90% des Biennois francophones se disent l\u00e9s\u00e9s, selon une \u00e9tude Pr\u00e8s de 9 francophones de Bienne sur 10 estiment que leur communaut\u00e9 linguistique est moins bien trait\u00e9e que la germanophone dans la cit\u00e9 bilingue... \r\n C'est ce qui ressort des r\u00e9sultats du 4\u00e8me barom\u00e8tre du bilinguisme, pr\u00e9sent\u00e9 ce matin \u00e0 Bienne. Alain Arnaud, par rapport au 3\u00e8me barom\u00e8tre, qui remonte \u00e0 2008, la communaut\u00e9 romande se montre plus critique ...\r\n   1'26''\r\n((C'est vrai, mais tout d'abord le positif: plus de deux tiers des Biennois - franco- tout comme germanophones - estiment que le fait de vivre dans une ville bilingue apporte plus d'avantages que d'inconv\u00e9nients. Mais c\u00f4t\u00e9 romand, on constate que l'enthousiasme de 2008 retombe nettement: c'est surtout le sentiment d'\u00eatre massivement d\u00e9savantag\u00e9 vis-\u00e0-vis des Al\u00e9maniques qui frappe. Non pas que les Romands soient des r\u00e2leurs inv\u00e9t\u00e9r\u00e9s. Non, l'acc\u00e8s au monde du travail est plus difficile pour eux. D'o\u00f9 le besoin d'agir surtout dans ce domaine. Virginie Borel, la directrice du Forum du bilinguisme ...\r\n... et ce qui est vrai ici l'est aussi pour l'ensemble du pays, tant Bienne est du point de vue linguistique une Suisse en miniature. M\u00eames difficult\u00e9s pour les minorit\u00e9s, forc\u00e9es de mieux se vendre pour r\u00e9ussir \u00e0 s'imposer.))", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e8s de neuf Biennois francophones sur dix estiment que leur communaut\u00e9 linguistique est moins bien trait\u00e9e que la germanophone, selon le quatri\u00e8me barom\u00e8tre du bilinguisme, pr\u00e9sent\u00e9 mardi."], "alternativeTitle": ["Pr\u00e8s de 90% des Biennois francophones se disent l\u00e9s\u00e9s, selon une \u00e9tude / 12H30_2016-12-20T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 20.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8255617.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248006", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8247998"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Fr\u00e9d\u00e9ric Esposito, directeur de l'Observatoire universitaire de la s\u00e9curit\u00e9 (UNIGE)", "id": "sound-24C8B0F2-0F36-457E-AADA-47F40DC7A818", "durationSec": 1407, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_DEC2016;Pont, Mathieu\r\nUn camion a fonc\u00e9 sur la foule d'un march\u00e9 de No\u00ebl de Berlin lundi soir. Pour le ministre allemand de l'Int\u00e9rieur, il \u00e9tait encore trop t\u00f4t pour parler d'une attaque terroriste. Fr\u00e9d\u00e9ric Esposito est le directeur de l'Observatoire de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Son interview.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Fr\u00e9d\u00e9ric Esposito, directeur de l'Observatoire universitaire de la s\u00e9curit\u00e9 (UNIGE) (L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction) \r\n(FREDERIC ESPOSITO)  \r\nBerlin touch\u00e9 en son coeur hier soir en plein march\u00e9 de No\u00ebl... un camion a fonc\u00e9 sur la foule faisant selon un bilan encore provisoire 12 morts et 48 bless\u00e9s... Un suspect a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9, qui pourrait \u00eatre le chauffeur. Pour le ministre allemand de l'Int\u00e9rieur, Thomas de Maizi\u00e8re, il \u00e9tait encore trop t\u00f4t hier soir pour parler d'une attaque terroriste. M\u00eame si - selon lui - un grand nombre d'indices pointent dans cette direction.\r\nNotre invit\u00e9 ce matin est Fr\u00e9d\u00e9ric Esposito, bonjour... vous \u00eates directeur de l'observatoire de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste du Terrorisme en Europe... en direct du studio de Gen\u00e8ve. Merci d'avoir accept\u00e9 notre invitation tard hier soir...\r\nSc\u00e9nario redout\u00e9\r\n-C'\u00e9tait le sc\u00e9nario redout\u00e9 durant les f\u00eates - d'autres march\u00e9s de No\u00ebl (ex:Strasbourg) s'\u00e9taient prot\u00e9g\u00e9s contre ce genre d'attaque d\u00e9j\u00e0 vue un certain 14 juillet \u00e0 Nice. Attentat revendiqu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque par le groupe Etat Islamique. Frederic Esposito, faut il y voir une signature ? \r\nFailles de s\u00e9curit\u00e9?\r\n-Peut-on prot\u00e9ger un march\u00e9 de No\u00ebl? Les allemands ont-ils failli?\r\n- Ce march\u00e9 de Noel, \u00e9tait-il assez s\u00e9curis\u00e9 ? pol\u00e9mique en vue pour les autorit\u00e9s polici\u00e8res ? (REmarque : les allemands sont pas fans des hommes en armes type vigipirates)\r\nDaesh est encore vivant?\r\n- On avait un peu oubli\u00e9 le risque d'attaque, croyant Daesh affaibli sur les fronts irakiens et syriens ? C'est une fa\u00e7on pour les islamistes (si c'est eux) de rappeler \"on peut frapper o\u00f9 on veut, quand on veut\" ?\r\nForce du symbole\r\n-March\u00e9 de No\u00ebl...dans un pays, qui contrairement \u00e0 la France a inscrit ses racines chr\u00e9tiennes dans la loi fondamentale, sa Constitution...Le poids lourd a percut\u00e9 la foule au pied de l'\u00e9glise du souvenir, la Ged\u00e4chtniskirche, en grande partie d\u00e9truite par un bombardement a\u00e9rien en 1943... et laiss\u00e9e telle quelle encore aujoourd'hui....\r\nDestabilise Merkel?\r\n-L'Allemaque a d\u00e9j\u00e0 connu des attaques (avec des liens parfois faits \u00e0 torts avec des causes islamistes) , est-ce que celle -l\u00e0 est de nature \u00e0 destabiliser Angela Merkel ? \r\n-Ca va polariser les choses au sein de la population ? \u00e7a aura des cons\u00e9quences pour les r\u00e9fugi\u00e9s ? \r\n-Durant les c\u00e9l\u00e9brations du Nouvel An le 31 d\u00e9cembre 2015, une vague d'agressions sexuelles collectives, de vols, de braquages et au moins deux cas de viol est rapport\u00e9e \u00e0 travers l'Allemagne, principalement \u00e0 Cologne. Agressions coordonn\u00e9es et commises par des groupes de 2 \u00e0 40 hommes, d\u00e9crits comme nord-africains ou arabes.... amalgame\r\nConjonction entre 3 \u00e9v\u00e9nements\r\n- On ne peut pas s'emp\u00eacher de s'\u00e9tonner de la conjonction entre Ce camion tueur \u00e0 Berlin,  l'assassinat de l'ambassadeur russe hier \u00e0 Ankara \"au nom D'Alep\" et les \u00e9v\u00e9nements \u00e0 Zurich hier soir dans un lieu de pri\u00e8re musulman... Pourtant \u00e0 priori, ces \u00e9v\u00e9nements ont l'air tr\u00e8s distincts les uns des autres ( oui, mais le contexte est tel actuellement qu'on fait spontan\u00e9ment des liens m\u00eame quand il n'y en a pas, \u00e7a dit qqch du climat etc....)\r\nComment rassurer la population?\r\n- Comment rassurer la population apr\u00e8s un tel \u00e9v\u00e9nement ? est-ce m\u00eame possible ? ou au contraire la population se rel\u00e8ve toujours plus vite ?\r\n- Zurich : que dire de la situaton \u00e0 Zurich ? \r\nNeutralit\u00e9 de la Suisse\r\n- A cette m\u00eame place, vous disiez, il y a une ann\u00e9e, que la neutralit\u00e9 de la suisse n'\u00e9tait pas une protection contre le terrorisme, vous confirmez une ann\u00e9e plus tard ? \r\n-Menace: c'est pire ? ou au contraire, \u00e7a se calme ?", "alternativeExcerpt": ["Un camion a fonc\u00e9 sur la foule d'un march\u00e9 de No\u00ebl de Berlin lundi soir. Pour le ministre allemand de l'Int\u00e9rieur, il \u00e9tait encore trop t\u00f4t pour parler d'une attaque terroriste. Fr\u00e9d\u00e9ric Esposito est le directeur de l'Observatoire de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Son interview.", "Un camion a fonc\u00e9 sur la foule d'un march\u00e9 de No\u00ebl de Berlin lundi soir. Pour le ministre allemand de l'Int\u00e9rieur, il \u00e9tait encore trop t\u00f4t pour parler d'une attaque terroriste. Fr\u00e9d\u00e9ric Esposito est le directeur de l'Observatoire de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Son interview.", "Un camion a fonc\u00e9 sur la foule d'un march\u00e9 de No\u00ebl de Berlin lundi soir. Pour le ministre allemand de l'Int\u00e9rieur, il \u00e9tait encore trop t\u00f4t pour parler d'une attaque terroriste. Fr\u00e9d\u00e9ric Esposito est le directeur de l'Observatoire de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Son interview."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Fr\u00e9d\u00e9ric Esposito, directeur de l'Observatoire universitaire de la s\u00e9curit\u00e9 (UNIGE)", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Fr\u00e9d\u00e9ric Esposito, directeur de l'Observatoire universitaire de la s\u00e9curit\u00e9 (UNIGE) / JDM_2016-12-20T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Fr\u00e9d\u00e9ric Esposito, directeur de l'Observatoire universitaire de la s\u00e9curit\u00e9 (UNIGE) / JDM_2016-12-20T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248078", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Politologue, directeur de l'observatoire universitaire de la s\u00e9curit\u00e9, charg\u00e9 de cours  - UNIGE", "name": "Esposito, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248078", "ece-8248060"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Le flux de migrants vers C\u00f4me ne s'est pas tari malgr\u00e9 l'hiver", "id": "sound-4F8ED685-A69B-49EA-9D6E-EA9981267A29", "durationSec": 260, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mario Forlano, conseiller communal \u00e0 C\u00f4me et pr\u00e9sident de l'association des ONG locales qui s'engagent pour les migrants;Don Giusto della Valle, cur\u00e9;Boubakar Bakri - 17 ans, de Guin\u00e9e Bissau;Paolo Bernasconi, avocat tessinois\r\nL'\u00e9t\u00e9 dernier, les projecteurs des m\u00e9dias et de la politique \u00e9taient braqu\u00e9s sur les migrants de la gare de C\u00f4me, bloqu\u00e9s parce que la Suisse les renvoyait syst\u00e9matiquement vers l'Italie. Depuis, relog\u00e9s discr\u00e8tement dans des containers, ils sont sortis des \u00e9crans radars.\r\n\r\n* * Le flux de migrants vers C\u00f4me ne s'est pas tari malgr\u00e9 l'hiver  \r\nL'\u00e9t\u00e9 dernier, les projecteurs des m\u00e9dias et de la politique \u00e9taient braqu\u00e9s sur les migrants de la gare de C\u00f4me, bloqu\u00e9s parce que la Suisse les renvoyait syst\u00e9matiquement vers la P\u00e9ninsule. Depuis, relog\u00e9s discr\u00e8tement dans des containers, ils sont sortis des \u00e9crans radars. \r\nNicole della Pietra, vous \u00e9tiez sur place ce week-end et, vous avez pu constater qu'ils sont encore plus nombreux, et les nouveaux arrivants ne cessent d'affluer, malgr\u00e9 le froid.\r\nOui, ils continuent de remonter la Botte pour \u00e9chouer \u00e0 la fronti\u00e8re avec la Suisse. Les quelques 250 personnes en moyenne autour de la gare de C\u00f4me durant l'\u00e9t\u00e9, sont pass\u00e9es \u00e0 450-480, auxquelles s'ajoutent les requ\u00e9rants d'asile enregistr\u00e9s. Et leur qu\u00eate est toujours la m\u00eame: \r\n  0'23'' - Mario Forlano, conseiller communal \u00e0 C\u00f4me et pr\u00e9sident de l'association des ONG locales qui s'engagent pour les migrants:\r\n((TRAD: Oui, leur espoir est celui de traverser la fronti\u00e8re. Il y a des personnes qui tentent le passage 3 \u00e0 4 fois dans la m\u00eame journ\u00e9e. Mais sans y parvenir. Et cela prouve bien qu'ils ne sont pas organis\u00e9s. Ils cherchent simplement \u00e0 passer, de mani\u00e8re na\u00efve. Puis ils reviennent. .))\r\nSMAT: Une description qui nous rappelle les images de Calais.Alors qui sont-ils et veulent-ils aller  ? \r\nM\u00eame qu\u00eate mais aussi m\u00eame profil, ou presque. Les femmes sont rares. On en voyait davantage cet \u00e9t\u00e9 parmi les groupes d'Erythr\u00e9ens notamment. Aujourd'hui, ce sont des jeunes hommes d'Afrique subsaharienne surtout.\r\nEcoutez un personnage tr\u00e8s impressionnant, qui vient de se voir d\u00e9cerner une sorte de prix Nobel pour la Paix r\u00e9gional.. Don Giusto Della Valle, cur\u00e9 et surtout LA figure de proue des militants pour la d\u00e9fense des migrants. \r\n  0'18'' SON 2 - Don Giusto della Valle\r\n((TRAD: Tous les jours de nouveaux r\u00e9fugi\u00e9s en provenance du sud de l'Italie arrivent.il s'agit de mineurs et d'adultes. Ils essaient de rejoindre l'Allemagne en passant par la Suisse. Il y a donc un flux continu de personnes, qui ne s'arr\u00eate jamais, m\u00eame avec les conditions m\u00e9t\u00e9o difficiles et qui empirent. Et ce sera toujours comme \u00e7a.))\r\n.mais pour l'heure, leur pr\u00e9sence est moins visible, loin de l'ambiance chic et feutr\u00e9e du centre de C\u00f4me. \r\n  0'10'' - don Giusto della Valle\r\n((TRAD: \u00e7a nous arrange tous, de mettre les gens dans un endroit \u00e0 part, loin des yeux et loin du coeur. Lorsqu'ils bivouaquaient autour de la gare de C\u00f4me, ils \u00e9taient plus visibles, leur pr\u00e9sence \u00e9tait plus provocatoire.))\r\nSMAT: Et \u00e0 quoi ressemble l'endroit o\u00f9 ils sont d\u00e9sormais log\u00e9s, Nicole ?\r\nIl s'agit d'un site en p\u00e9riph\u00e9rie de la ville, un endroit glauque, entre un cimeti\u00e8re et une sup\u00e9rette lowcost. Un p\u00e9rim\u00e8tre sur lequel sont pos\u00e9s des containers blancs. Mais l'endroit est sur\u00e9lev\u00e9..on ne voit pas grand chose. Les services de s\u00e9curit\u00e9 de la Croix Rouge barrent la route \u00e0 quiconque tente de p\u00e9n\u00e9trer dans cette enceinte. M\u00eame \u00e0 des officiels. \r\nDevant le lotissement, des jeunes de tuer le temps. Parmi eux, Boubakar, de Guin\u00e9e Bissau. Son r\u00eave: aller en Allemagne. \r\n  0'14'' - BOUBAKAR BAKRI - 17 ans, de Guin\u00e9e Bissau - en fran\u00e7ais\r\n((j'ai 17 ans. Avant je voulais partir, mais comme il n'y a pas de passage, je suis oblig\u00e9 de rester. On a essay\u00e9s trois fois, avec le train. On est arriv\u00e9s l\u00e0-bas, mais les policiers suisses nous ont attrap\u00e9s et nous ont fait retourner en Italie.))\r\nSMAT: 17 ans.autrement dit, un mineur non-accompagn\u00e9.?\r\noui, et il \u00e9tait entour\u00e9 de deux compatriotes. L'un est \u00e2g\u00e9 de 15 ans, arriv\u00e9 sur place la veille au beau milieu de la nuit; l'autre, 16 ans, vit dans les containers depuis un mois. Faute de mieux, ils esp\u00e8rent \u00eatre transf\u00e9r\u00e9s dans un centre pour mineurs et apprendre l'italien ou l'allemand. Mais on affiche complet partout.\r\nSMAT: Une Suisse ferm\u00e9e, comme au plus fort de la crise des migrants cet \u00e9t\u00e9, c'est bien \u00e7a?\r\nOui, et c'est ce qui r\u00e9volte l'avocat tessinois Paolo Bernasconi, qui crie \u00e0 l'injustice: \r\n  0'20'' - PAOLO BERNASCONI - en fran\u00e7ais\r\n((Le corps suisse des gardes fronti\u00e8res doit respecter la loi suisse! Il expulse les gens jour et nuit sans les amener aupr\u00e8s des services de registration de la migration suisse, ainsi que le pr\u00e9voit la loi! C'est une ill\u00e9galit\u00e9 constante!))\r\nDes migrants qui ont peu de droits et la peau noire souligne encore Paolo Bernasconi. Et pour les gardes-fronti\u00e8re, la Suisse ne fait qu'appliquer les accords internationaux auxquels elle est tenue. fin", "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9t\u00e9 dernier, les projecteurs des m\u00e9dias et de la politique \u00e9taient braqu\u00e9s sur les migrants de la gare de C\u00f4me, bloqu\u00e9s parce que la Suisse les renvoyait syst\u00e9matiquement vers l'Italie. Depuis, relog\u00e9s discr\u00e8tement dans des containers, ils sont sortis des \u00e9crans radars."], "alternativeTitle": ["O\u00f9 en est la situation des migrants \u00e0 C\u00f4me? / JDM_2016-12-20T07:18:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 20.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8255519.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248079", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248076"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 20.12.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ABDD256A-CF4D-4196-8692-F40B53ACC65D", "durationSec": 50, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-12-20T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 20.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218384", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "variantIds": ["ece-8218382"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'UE a-t-elle dirig\u00e9 la mise en ouvre de l'initiative du 9 f\u00e9vrier?", "id": "sound-AEFF1310-9A53-41C1-8811-FCDD8C6FE90F", "durationSec": 203, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : simonette Sommaruga, ministre de la justice et de la police\r\nUne porte-parole de la Commission europ\u00e9enne a clairement laiss\u00e9 entendre, mardi \u00e0 Bruxelles, que les instances europ\u00e9ennes s'\u00e9taient immisc\u00e9es dans les travaux du Parlement suisse au moment de la mise en ouvre du 9 f\u00e9vrier 2014.\r\n\r\n* * L'UE a-t-elle dirig\u00e9 la mise en ouvre de l'initiative du 9 f\u00e9vrier?  \r\nOn peut parler d'une petite bombe politique l\u00e2ch\u00e9e aujourd'hui \u00e0 Bruxelles par une porte-parole de la commission europ\u00e9enne. Elle a clairement laiss\u00e9 entendre que les instances europ\u00e9ennes s'\u00e9taient immisc\u00e9es dans les travaux du Parlement suisse dans le dossier de la mise en ouvre du 9 f\u00e9vrier 2014. Pietro Bugnon, c'est une d\u00e9claration qui d\u00e9clenche nombre de r\u00e9actions...\r\nCela fait des mois que des rumeurs circulent sur l'implication de l'Union europ\u00e9enne dans la r\u00e9daction de la loi d'application du 9 f\u00e9vrier. Bruxelles est intervenue \u00e0 plusieurs reprises, dans les m\u00e9dias notamment. Mais jusqu'o\u00f9 l'UE s'est immisc\u00e9e dans l'\u00e9laboration de cette loi? R\u00e9ponse de la porte-parole de la commission...\r\nSON 13''\r\n\"Nous n'avons pas seulement accompagn\u00e9 le processus, nous l'avons dirig\u00e9 un petit peu\"... La commission europ\u00e9enne avoue \u00eatre intervenue dans les travaux parlementaires.\r\n*** Une autorit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re qui s'immisce dans l'\u00e9laboration d'une loi en Suisse. Comment r\u00e9agit-on \u00e0 Berne ?\r\nStupeur, incr\u00e9dulit\u00e9, \u00e9tonnement. \"C'est un gag !\", lance un haut responsable du d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res. \"Ils feraient mieux de prendre leurs vacances de No\u00ebl, d'aller prendre l'air \u00e0 la montagne, manger leur dinde et boire du porto\", rench\u00e9rit un de ses coll\u00e8gues.\r\nContact\u00e9, un diplomate suisse qui connait bien les relations avec l'Europe, a de la peine \u00e0 cacher son embarras. Il voit dans cette d\u00e9claration \"une maladresse\". Et s'empresse de d\u00e9mentir ces propos. Selon lui, il n'y a eu aucune implication de l'UE dans les travaux parlementaires. Des dialogues, des clarifications, des \u00e9changes, oui. Mais il est cat\u00e9gorique: l'UE n'a pas \u00e9crit la loi suisse.\r\n*** C'est aussi la position d\u00e9fendue par Simonetta Sommaruga.\r\nOui \u00e9coutez ce que la ministre disait au Parlement en r\u00e9ponse \u00e0 une question de l'UDC lucernois Franz Gr\u00fcter...\r\n 0'27''\r\nLe d\u00e9partement de justice et police a aussi pris position. Il affirme que le Parlement a \u00e9t\u00e9 \"libre\" dans ses choix. Le probl\u00e8me c'est que la commission affirme avoir \"dirig\u00e9\" les travaux. La v\u00e9rit\u00e9 se trouve sans doute au milieu.\r\nCa c'est pour la premi\u00e8re bombe... Parce qu'il y en a eu une deuxi\u00e8me, Pietro...\r\nOui la porte-parole est aussi revenue sur les entrevues de ces derniers mois...\r\nSON 20''\r\nAutrement dit, la Suisse a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une \u00e9coute tr\u00e8\u00e8\u00e8\u00e8\u00e8s attentive. Vous devinez l'ironie et le sourire crisp\u00e9.\r\n*** Pietro, comment comprendre cette d\u00e9claration de la part de la commission europ\u00e9enne?\r\nIl faut y voir un double message. Le premier \u00e0 l'attention de la Suisse. Montrer, avec un brin d'agacement, vous l'avez entendu, qu'on a investi beaucoup de temps pour discuter du 9 f\u00e9vrier. Peut-\u00eatre un peu trop.\r\nLe second est adress\u00e9 aux \u00e9tats membres de l'Union europ\u00e9enne. A deux jours d'une importante rencontre o\u00f9 la loi suisse sera d\u00e9cortiqu\u00e9e, la commission veut montrer que c'est elle qui a gagn\u00e9 le bras de fer avec la Suisse. Le probl\u00e8me c'est que ce message \u00e0 l'intention des Etats membres passe tr\u00e8s mal en Suisse.", "alternativeExcerpt": ["Une porte-parole de la Commission europ\u00e9enne a clairement laiss\u00e9 entendre, mardi \u00e0 Bruxelles, que les instances europ\u00e9ennes s\u2019\u00e9taient immisc\u00e9es dans les travaux du Parlement suisse au moment de la mise en \u0153uvre du 9 f\u00e9vrier 2014."], "alternativeTitle": ["L'UE a-t-elle dirig\u00e9 la mise en \u0153uvre de l'initiative du 9 f\u00e9vrier? / FOR_2016-12-20T18:08:00_developpement-5", "Forum du 20.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8257050.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248023", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248012"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Histagrams\" par Gusto NYC et Gavin Alaoen", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6092C45E-A5E8-41C4-99FC-F061C3D4441C", "durationSec": 170, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe fil d'actualit\u00e9 de l'histoire de l'humanit\u00e9, c'est \"Histagrams\". \r\nOn retrouve les profils de grands personnages historiques qui m\u00e9ritent bien quelques commentaires sympathiques.", "alternativeExcerpt": ["Le fil d\u2019actualit\u00e9 de l\u2019histoire de l\u2019humanit\u00e9, c'est \"Histagrams\". \n\nOn retrouve les profils de grands personnages historiques qui m\u00e9ritent bien quelques commentaires sympathiques.", "Le fil d\u2019actualit\u00e9 de l\u2019histoire de l\u2019humanit\u00e9, c'est \"Histagrams\". \n\nOn retrouve les profils de grands personnages historiques qui m\u00e9ritent bien quelques commentaires sympathiques.", "Le fil d\u2019actualit\u00e9 de l\u2019histoire de l\u2019humanit\u00e9, c'est \"Histagrams\". \n\nOn retrouve les profils de grands personnages historiques qui m\u00e9ritent bien quelques commentaires sympathiques."], "alternativeTitle": ["\"Histagrams\" par Gusto NYC et Gavin Alaoen", "\"Histagrams\" par Gusto NYC et Gavin Alaoen / HAP_2016-12-20T18:10:00_happy-pics", "\"Histagrams\" par Gusto NYC et Gavin Alaoen / HAP_2016-12-20T18:10:00_happy-pics"], "imageURL": "//www.rts.ch/8241999.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218395", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8218395", "ece-8218390"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 20.12.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FC3E12E1-E017-4DC9-8995-E64D84331424", "durationSec": 18, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-12-20T06:06:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-12-20T06:06:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218433", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8218433", "ece-8218417"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-FA5BB413-7E5A-495A-8299-EC8A8EA22165", "durationSec": 928, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_DEC2016;F\u00e9d\u00e9ric Hensel, politologue sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient;BilletteAl ;Bourreau;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Samantha Power, la repr\u00e9sentante am\u00e9ricaine \u00e0 l'ONU@;Johann Schneider-Ammann, Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, ministre de l'\u00e9conomie;Jean-Marc Haller, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du syndicat des enseignants romands\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(10/MULTI BERLIN TEMOIN) Un camion noir, immobilis\u00e9...\r\nUn sapin de No\u00ebl couch\u00e9 au sol...et des chalets en bois renvers\u00e9s...\r\nC'est donc un march\u00e9 de No\u00ebl de Berlin qui a \u00e9t\u00e9 victime d'une attaque hier soir vers 20h...\r\nUn camion fou...a fonc\u00e9 sur la foule...\r\nBilan: 12 morts...48 bless\u00e9s...\r\nEcoutez le t\u00e9moignage de ce berlinois...\r\n  0'19''\r\n(D1/BERLIN DI)  \r\nNice...o\u00f9 86 personnes ont p\u00e9ri...le 14 juillet dernier...lorsqu'un camion a fonc\u00e9 sur la promenade des Anglais.\r\nA Berlin aussi il s'agirait d'un attentat...\r\nPour le ministre de l'int\u00e9rieur il y a beaucoup de raison de le penser...\r\nLa police estime que le camion a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 intentionnellement sur la foule...\r\nL'enqu\u00eate permettra d'en savoir pluS...\r\nD'ailleurs, elle progresse....puisque le conducteur a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 et interrog\u00e9 hier soir...\r\nBlandine Milcent vous \u00eates en direct de Berlin...\r\nque sait-on du chauffeur?\r\n...\r\nCC: Blandine...dans quel \u00e9tat d'esprit sont les allemands ce matin?\r\nBlandine Milcent en direct de Berlin...merci...\r\n(11/BERLIN HENSEL) ...alors depuis plus d'un an...la crainte d'attentats nourrit le d\u00e9bat politique en Allemagne. \r\n((Les populistes de droite, estiment qu'Angela Merkel a mise en danger son pays en accueillant pr\u00e8s de 900 mille demandeurs d'asile...originaires majoritairement du monde musulman...))\r\nL'enqu\u00eate devrait permettre d'en savoir pluS sur les motivations du conducteur...\r\nl'Allemagne fait officiellement partie de la coalition internationale anti-\u00e9tat islamique...\r\nLe conducteur du camion aurait-il voulu punir l'Allemagne pour sa politique ext\u00e9rieure?\r\nEcoutez la r\u00e9ponse de F\u00e9d\u00e9ric Hensel...politologue sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient...\r\n  0'44''\r\nF\u00e9d\u00e9ric Hensel...interrog\u00e9 par nos confr\u00e8res de FranceInfo...\r\nLes fran\u00e7ais qui partagent le deuil des Allemands...\r\nPropos de Fran\u00e7ois Hollande hier...\r\nAutre r\u00e9action celle de la maison Blanche qui condamne avec force cette attaque. \r\nQuant \u00e0 Donald Trump...il a d\u00e9nonc\u00e9, je cite, les terroristes islamistes qui agressent continuellement les chr\u00e9tiens.\r\n12 morts, 48 bless\u00e9s...on rappelle le bilan de cet attaque contre un march\u00e9 de No\u00ebl \u00e0 Berlin...nous y reviendrons \u00e0 7h35 avec F\u00e9d\u00e9ric Esposito, sp\u00e9cialiste du terrorisme...\r\n(22/ZH PAPIER 7H)  \r\nL'actualit\u00e9 en Suisse c'est cette fusillade...dans un centre islamique de Zurich...\r\nhier...La police cherche toujours ce matin le tireur...\r\nUn homme d'une trentane d'ann\u00e9e...qui a bless\u00e9 3 personnes dont 2 gravement...\r\nDans ce lieu de culte fr\u00e9quent\u00e9 par des fid\u00e8les originaires de Somalie, d'Erythr\u00e9e et du Magreb selon le voisinage...\r\nPierre-Etienne Joye...tout a d\u00e9but\u00e9 en fin d'apr\u00e8s-midi...\r\nCela s'est pass\u00e9 vers 17h30. Plusieurs personnes sont r\u00e9unies pour la pri\u00e8re dans le centre islamique. C'est l\u00e0 qu'un homme fait irruption en tirant plusieurs coups de feu..Les victimes sont des hommes \u00e2g\u00e9s de 30, 35 et 56 ans. Ellesd sont bless\u00e9es. La police indique que deux le sont tr\u00e8s gravement... L'auteur de la fusillade, a pris la fuite, \u00e0 pied. Selon des t\u00e9moins, le tireur pr\u00e9sum\u00e9 \u00e9tait habill\u00e9 de noir et popuvait avoir une trentaine d'ann\u00e9e... La police a lanc\u00e9 hier soir une chasse \u00e0 l'homme. Avec des chiens. Elle a aussi lanc\u00e9 un appel \u00e0 t\u00e9moin. Rien ne permet de dire pour l'heure quelles sont les motivations du tireur pr\u00e9sum\u00e9.\r\nCC: Par contre, Pierre-Etienne, la police a d\u00e9couvert un corps sans vie pas tr\u00e8s loin de la mosqu\u00e9e o\u00f9 a eu lieu la fusillade.\r\nOui, mais l\u00e0 encore, la police ne peut pas dire \u00e0 ce stade si les deux \u00e9v\u00e9nements sont li\u00e9s. Cest donc \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres du centre islamique qu'un cadavre a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert hier soir. Des sp\u00e9cialistes ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la lev\u00e9e de corops sous un pont. La police a donc confirm\u00e9 cette information relay\u00e9e par t\u00e9moins, mais encore une fois, elle ne fait aucun lien avec les coups de feu tir\u00e9s dans la mosqu\u00e9e. Des investigations sont par contre men\u00e9es en parall\u00e8le...\r\nCC: et la police doit donner des nouvelles informations aujourd'hui...elle pr\u00e9cise que la population n'est pas en danger.\r\n(08/TURQUIE AMBASSADEUR 7H PA) A la Une ce matin...encore les suites de l'assassinat de l'ambassadeur de Russie en Turquie...\r\nAndre\u00ef Karlov abattu d'une balle dans le dos hier \u00e0 Ankara dans une galerie d'art...\r\nMoscou parle d'un acte terroriste, et d'une \u00ab provocation \u00bb visant \u00e0 d\u00e9t\u00e9riorer les relations russo-turques. \r\nLe tireur dit avoir agi pour venger Alep...\r\nIl s'agit d'un policier turc. abattu...\r\nCette attaque risque de jeter de l'huile sur le feu...de crisper des relations d\u00e9j\u00e0 compliqu\u00e9es... \r\nAlexandre Billette. \r\n  0'50''\r\n-rencontre aujourd'hui \u00e0 Moscou entre russie, turquie, iran. sur syrie\r\n(14/SYRIE ONU RUSSE) Alors que les \u00e9vacuations ont repris \u00e0 Alep,  le conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU a vot\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 une r\u00e9solution humanitaire. \r\nC'est la premi\u00e8re fois depuis des mois que l'ONU parvient \u00e0 l'unit\u00e9 sur le conflit syrien. Ce texte, port\u00e9 par la France, pr\u00e9voit le d\u00e9ploiement d'observateurs onusiens pour superviser l'\u00e9vacuation des milliers de civils toujours prisonniers des quartiers rebelles d' Alep, la livraison d'aide humanitaire et la protection des installations m\u00e9dicales. Paris esp\u00e8re que cette r\u00e9solution marque aussi un point de d\u00e9part pour la reprise des n\u00e9gociations politiques si les Russes sont de bonne volont\u00e9.\r\nCette r\u00e9solution, pour qu'elle ait un sens doit maintenant \u00eatre appliqu\u00e9e rapidement sur le terrain. \r\nLe rythme des \u00e9vacuation s'est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 hier. \r\nL'ONU pourrait n'avoir qu'\u00e0 observer une ville fant\u00f4me si les observateurs ne sont pas d\u00e9ploy\u00e9s dans les prochaines heures. Ecoutez Samantha Power, la repr\u00e9sentante am\u00e9ricaine :\r\n 0'53''\r\n((\"D\u00e9ployer ces observateurs dans Alep-est et \u00e0 bord des bus, aux points de sorties de la zone toujours assi\u00e9g\u00e9e d'Alep Est, qui est maintenant tr\u00e8s r\u00e9duite mais o\u00f9 continuent de vivre des dizaines de milliers de personnes, ce point de la r\u00e9solution est capital et doit \u00eatre appliqu\u00e9 de toute urgence. \r\nCe vote est une \u00e9tape importante mais jusqu'\u00e0 ce que cette r\u00e9solution soit effective sur le terrain, cela ne reste qu'un bout de papier. Bien s\u00fbr le gouvernement syrien ne veut pas plus d'observateurs. Il ne veut pas que les crimes de ses soldats et de ses services de renseignement soient connus. Mais je pense que cette r\u00e9solution est tr\u00e8s claire et la question maintenant qu'il faut poser \u00e0 la Russie apr\u00e8s un an et 3 ou 4 mois d'une campagne militaire aupr\u00e8s du r\u00e9gime d'Assad est : \u00eates vous vraiment s\u00e9rieux sur ce que vous venez de voter au conseil de s\u00e9curit\u00e9 comme membre permanent\"))\r\nL'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU pour la Syrie, Staffan de Mistura, a par ailleurs annonc\u00e9 qu'il avait convoqu\u00e9 les parties syrienne le 8 f\u00e9vrier \u00e0 Gen\u00e8ve pour reprendre les n\u00e9gociations de paix, au point mort depuis avril.\r\n(15/LES GRANDS ELECTEURS PA) Lancement :Il n y a plus de doute c 'est bien Donald Trump qui sera pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis, Les grands \u00e9lecteurs qui \u00e9lisent officiellement le pr\u00e9sident doivent remettre en principe leur d\u00e9cision dans un plis scell\u00e9 et  n \u00eatre divulgu\u00e9 que le 6 janvier prochain .\r\nLe vote secret qui d\u00e9signe le r\u00e9sultat . n 'est en fait qu 'un secret de polichinelle tout le monde est au courant . \r\nPas de surprise ce sera bien  Donald Trump En d\u00e9pit d 'une forte campagne de d\u00e9nigrement .\r\nPhilippe Gassot...\r\n  0'56''\r\n(01/JSA CONTINUE ITV JSA) \"Je suis sain et sauf\": propos de Johann Schneider-Ammann. \r\nLe ministre de l'\u00e9conomie ne s'en ira pas avant 2019. \r\nA l'heure du bilan de son ann\u00e9e pr\u00e9sidentielle hier (LU), il a avou\u00e9 des moments de fatigue, des incidents, mais aujourd'hui c'est du pass\u00e9 et Johann Schneider-Ammann a tenu \u00e0 mettre fin aux rumeurs sur un \u00e9ventuel d\u00e9part anticip\u00e9:\r\n  0'30''\r\nDes propos recueillis par Alexandra Richard\r\n ((a du appliquer sa recette...sant\u00e9. parce que rire c'est bon pour la sant\u00e9)\r\n(Br\u00e8ve CS USA) La justice am\u00e9ricaine propose \u00e0 Credit Suisse une amende de 5 \u00e0 7 milliards de dollars... \r\nMontant qui permettrait... l'arr\u00eat des poursuites li\u00e9es \u00e0 la vente de titres adoss\u00e9s \u00e0 des cr\u00e9ances hypoth\u00e9caires... avant la crise financi\u00e8re de 2008.\r\nSelon des sources proches du dossier, Credit Suisse aurait refus\u00e9 un tel montant et continurait de n\u00e9gocier, \r\nEt la  ministre am\u00e9ricaine de la Justice, Loretta Lynch, aurait aussi rencontr\u00e9 la semaine derni\u00e8re le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la banque helv\u00e9tique, Tidjane Thiam,\r\nLes n\u00e9gociations pourraient donc \u00eatre \u00e0 bout touchant....  et  aboutir cette semaine.\r\n(Br\u00e8ve ski) La bonne surprise...du jour.\r\nElle nous vient d'Alta Badio o\u00f9 Carlo Janka s'est d\u00e9couvert un talent pour le g\u00e9ant parall\u00e8le!\r\nLe grison a termin\u00e9 2\u00e8me hier soir...\r\nIl n'y a eu que le fran\u00e7ais Cyprien Sarrazin pour le battre en finale...\r\nJanka n'avait particip\u00e9 qu'une seule fois \u00e0 une \u00e9preuve parall\u00e8le en Coupe du monde en 2011.\r\net autre g\u00e9ant...simple celui-l\u00e0...et f\u00e9minin...\u00e0 Courchevel. Lara Gut prendra le d\u00e9part...elle vise le podium..prem\u00e8re manche \u00e0 10h30 sur RTS2 et dans nos rdv d'informations. 2\u00e8me \u00e0 13h30...\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nciel charg\u00e9 et gris, \u00e0 l'exception de quelques \u00e9claircies en Valais ou sur les Pr\u00e9alpes. 3 degr\u00e9s en plaine. La neige tombera assez abondamment dans la r\u00e9gion du Simplon et le long de la cha\u00eene valaisanne.\r\nDemain: assez ensoleill\u00e9.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(D6/ZH NOTE COMPORTEMENT GYMNASE PI) Le comportement des \u00e9l\u00e8ves zurichois va d\u00e9sormais peser dans leur orientation. Dans un article publi\u00e9 hier (LU), le Tages Anzeiger confirme que l'attitude des adolescents sera sanctionn\u00e9e par une note qui sera aussi d\u00e9terminante qu'une branche pour la suite de leur scolarit\u00e9. Simon Corthay.\r\n  1'36", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-12-20T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-12-20T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248092", "ece-8248075"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s du dessinateur Mix & Remix, de son vrai nom Philippe Becquelin", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-DC9989A5-404E-47B0-AAB5-7DE6E1239F02", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 288, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dessin de presse"], "excerpt": "Le dessinateur Mix & Remix est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 l'\u00e2ge de 58 ans. De son vrai nom Philippe Becquelin, il avait notamment travaill\u00e9 pour la RTS dans Infrarouge, L'Hebdo, Le Matin Dimanche ou encore Le Courrier international et l'Internazionale en Italie. Mix et Remix, un trait reconnu au-del\u00e0 des fronti\u00e8res suisses \u00e9tait aussi une figure des la sc\u00e8ne alternative \u00e0 Lausanne. Il fr\u00e9quentait la Dolce Vita, engag\u00e9 mais jamais militant. Pour faire bouillir la marmite Philippe Becquelin travaillera comme magasinier, fera le Guex au sommet de la cath\u00e9drale de Lausanne, un petit bouleau qui lui permettra d'observer la vie, les gens, pour mieux les croquer dans ses dessins.", "alternativeExcerpt": ["Le dessinateur Mix & Remix est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 lundi \u00e0 l'\u00e2ge de 58 ans. De son vrai nom Philippe Becquelin, il avait notamment travaill\u00e9 pour la RTS dans Infrarouge, L'Hebdo, Le Matin Dimanche ou encore Le Courrier international et l'Internazionale en Italie."], "alternativeTitle": ["D\u00e9c\u00e8s du dessinateur Mix & Remix / 12H30_2016-12-20T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 20.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8255631.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248006", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de presse suisse [extrait d'archives RTS]", "name": "Mix et Remix [= Becquelin, Philippe]", "type": "Participant"}, {"role": "alias St\u00e9phane Kohler, musicien et un des piliers de la Dolce Vita \u00e0 Lausanne", "name": "Mandrax", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dactrice en chef du Matin Dimanche", "name": "Dayer, Ariane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248000"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - Le th\u00e9\u00e2tre de Vidy propose un atelier d'\u00e9criture aux requ\u00e9rants d'asile", "id": "sound-6A325913-0A67-40BE-88F4-DC670D3AACB5", "durationSec": 547, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Monnat, Aude \r\nTous les jeudis, une quinzaine de migrants sont invit\u00e9s \u00e0 prendre leur plume pour \u00e9crire. Interview d'Aude Monnat, cheffe de projet au bibliobus Bain de livres, collaboratrice \u00e0 la Promotion Sant\u00e9 Valais pour favoriser l'accessibilit\u00e9 des diff\u00e9rents programmes de promotion sant\u00e9 aux migrants.\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - Le th\u00e9\u00e2tre de Vidy propose un atelier d'\u00e9criture aux requ\u00e9rants d'asile (INTERCITES 20.12 INTEGRATION PAR LA CULTURE)  \r\nC'est une initiative in\u00e9dite en Suisse romande...apr\u00e8s avoir offert des ateliers de th\u00e9\u00e2tre le printemps dernier... le th\u00e9\u00e2tre de Vidy en collaboration avec l'EVAM, l'\u00e9tablissement vaudois pour l'accueil des migrants, propose un atelier d'\u00e9criture aux requ\u00e9rants d'asile. Tous les jeudis, ils sont une quinzaine, d'Erythr\u00e9e, de G\u00e9orgie ou encore d'Afghanistan, \u00e0 prendre leur plume, dans leur langue et en fran\u00e7ais aussi, pour \u00e9crire. Des histoires, la leur avant tout... une mani\u00e8re de partager leur exp\u00e9rience, leur re-donner une voix, une individualit\u00e9... mais aussi un puissant vecteur d'int\u00e9gration... selon les organisateurs de ces ateliers. \r\nReportage de Marc Menichini. \r\n  2'05''\r\nPour prolonger ces questions d'int\u00e9gration par la culture, le plaisir d'accueillir Aude Monnat. Ancienne conseill\u00e8re municipale \u00e0 Monthey, vous \u00eates cheffe de projet au bibliobus Bain de livres et collaboratrice \u00e0 la promotion sant\u00e9 Valais pour favoriser l'accessibilit\u00e9 des diff\u00e9rents programmes de promotion sant\u00e9 aux personnes migrantes.\r\n-Vous y croyez vous \u00e0 \"la culture comme vecteur d\u00eent\u00e9gration\"? Pourquoi?\r\n-Comment \u00e7a peut vraiment marcher? Avec des ateliers de ce type? \r\n-Mais ils ne touchent qu'un petit nombre?\r\n-Que proposer d'autre? Des visites guid\u00e9es de mus\u00e9es? \r\n-Que peuvent / devraient faire les institutions culturelles?\r\n-Des livres dans leur langue; mais \u00e7a n'encourage pas l'apprentissage du fran\u00e7ais et donc l'int\u00e9gration?\r\n-Au fond, le plus important pour s'int\u00e9grer c'est quand m\u00eame d'apprendre le fran\u00e7ais et trouver un travail, la culture c'est secondaire!\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Tous les jeudis, une quinzaine de migrants sont invit\u00e9s \u00e0 prendre leur plume pour \u00e9crire. Interview d'Aude Monnat, cheffe de projet au bibliobus Bain de livres, collaboratrice \u00e0 la Promotion Sant\u00e9 Valais pour favoriser l'accessibilit\u00e9 des diff\u00e9rents programmes de promotion sant\u00e9 aux migrants.", "Tous les jeudis, une quinzaine de migrants sont invit\u00e9s \u00e0 prendre leur plume pour \u00e9crire. Interview d'Aude Monnat, cheffe de projet au bibliobus Bain de livres, collaboratrice \u00e0 la Promotion Sant\u00e9 Valais pour favoriser l'accessibilit\u00e9 des diff\u00e9rents programmes de promotion sant\u00e9 aux migrants.", "Tous les jeudis, une quinzaine de migrants sont invit\u00e9s \u00e0 prendre leur plume pour \u00e9crire. Interview d'Aude Monnat, cheffe de projet au bibliobus Bain de livres, collaboratrice \u00e0 la Promotion Sant\u00e9 Valais pour favoriser l'accessibilit\u00e9 des diff\u00e9rents programmes de promotion sant\u00e9 aux migrants."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Le th\u00e9\u00e2tre de Vidy propose un atelier d'\u00e9criture aux requ\u00e9rants d'asile", "InterCit\u00e9s - Le th\u00e9\u00e2tre de Vidy propose un atelier d'\u00e9criture aux requ\u00e9rants d'asile / JDM_2016-12-20T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - Le th\u00e9\u00e2tre de Vidy propose un atelier d'\u00e9criture aux requ\u00e9rants d'asile / JDM_2016-12-20T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/5854298.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248088", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248088", "ece-8248071"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - D\u00e9bat autour des horaires de travail en Espagne", "id": "sound-6239991E-24AB-4A47-A03B-993B4D459FA2", "durationSec": 108, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La proposition de la ministre espagnole de l'Emploi de terminer sa journ\u00e9e de travail \u00e0 18h00 suscite un vif d\u00e9bat. La ministre souhaiterait un pacte entre le patronat et les syndicats pour r\u00e9guler les horaires en entreprises et am\u00e9liorer la conciliation entre vie professionnelle et vie personnelle.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - D\u00e9bat autour des horaires de travail en Espagne Vues d'Europe, aujourd'hui en Espagne avec Val\u00e9rie Demon \r\n  1'40''\r\n((Terminer son travail \u00e0 18h00. En Europe, cela ne ferait sourciller personne ou presque. Mais en Espagne, ce serait une mini r\u00e9volution pour beaucoup voire  une utopie pour d'autres. La proposition lanc\u00e9e par la ministre espagnole de l'Emploi de terminer sa journ\u00e9e de travail \u00e0 18h00 n'a pas manqu\u00e9 de lancer le d\u00e9bat outre-pyr\u00e9n\u00e9es. La ministre souhaiterait un pacte entre le patronat et les syndicats pour r\u00e9guler les horaires en entreprises et am\u00e9liorer la conciliation entre vie professionnelle et vie personnelle. Mais terminer \u00e0 18h00 supposerait un chamboulement total pour les Espagnols. Petit retour sur une journ\u00e9e habituelle de travail : ici on commence rarement avant 9h00 du matin. Une pause est souvent de mise entre 11h00 et 11h30. L'heure du d\u00eener se d\u00e9roule g\u00e9n\u00e9ralement entre 14h00 et 16h00. Du coup, de nombreux Espagnols restent travailler jusqu'\u00e0 19h00, voire 20h00 dans certains cas. Ils ne soupent jamais avant 21h00. Et tous les horaires sont cal\u00e9s autour de ce mode de vie particulier au regard du reste de l'Europe. Les journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s du milieu de journ\u00e9e sont diffus\u00e9s \u00e0 15h00, ceux du soir \u00e0 21h00. Et impossible de d\u00eener dans un restaurant avant 20h30. Ne parlons m\u00eame pas des magasins qui ferment pour la plupart \u00e0 21h00 et \u00e0 22h00 pour les grandes surfaces. Dans ce contexte, terminer son travail \u00e0 18h00 entra\u00eenerait une r\u00e9-organisation totalement diff\u00e9rente de la soci\u00e9t\u00e9. Et encore faut-il compter sur les Espagnols. Que souhaitent-ils r\u00e9ellement ? Selon une \u00e9tude de Randstadt, 36 % pr\u00e9f\u00e9reraient effectivement un emploi du temps flexible selon les journ\u00e9es. 16 % seraient pr\u00eats \u00e0 travailler plus pour \u00e9courter la semaine de travail. Et 38 %, plut\u00f4t traditionnels, ne changeraient rien. La ministre de l'Emploi a donc du pain sur la planche pour mettre tout le monde d'accord.))", "alternativeExcerpt": ["La proposition de la ministre espagnole de l\u2019Emploi de terminer sa journ\u00e9e de travail \u00e0 18h00 suscite un vif d\u00e9bat. La ministre souhaiterait un pacte entre le patronat et les syndicats pour r\u00e9guler les horaires en entreprises et am\u00e9liorer la conciliation entre vie professionnelle et vie personnelle.", "La proposition de la ministre espagnole de l\u2019Emploi de terminer sa journ\u00e9e de travail \u00e0 18h00 suscite un vif d\u00e9bat. La ministre souhaiterait un pacte entre le patronat et les syndicats pour r\u00e9guler les horaires en entreprises et am\u00e9liorer la conciliation entre vie professionnelle et vie personnelle.", "La proposition de la ministre espagnole de l\u2019Emploi de terminer sa journ\u00e9e de travail \u00e0 18h00 suscite un vif d\u00e9bat. La ministre souhaiterait un pacte entre le patronat et les syndicats pour r\u00e9guler les horaires en entreprises et am\u00e9liorer la conciliation entre vie professionnelle et vie personnelle."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - D\u00e9bat autour des horaires de travail en Espagne", "Vues d'Europe - D\u00e9bat autour des horaires de travail en Espagne / JDM_2016-12-20T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - D\u00e9bat autour des horaires de travail en Espagne / JDM_2016-12-20T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8255415.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248083", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248083", "ece-8248065"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Mon Dieu, j'ai un creux \u00e0 Montreux! (2/5)", "id": "sound-4E291521-A968-49A7-A869-BACCF71DD133", "thematicGeographicals": ["Montreux", "Vaud"], "durationSec": 1703, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * C'est la derni\u00e8re semaine de l'ann\u00e9e avant la grande surprise des cimes blanches! Tadaaaaa!\r\nDe fait, ou plut\u00f4t de f\u00eates, on reste au bord du lac de Gen\u00e8ve, \u00e0 Montreux, pour une ribambelle d'\u00e9missions qui fait la part belle \u00e0 la d\u00e9couverte, \u00e0 l'\u00e9motion, au palais et \u00e0 la franche d\u00e9connade. Celle-ci s'installe en fin de semaine avec une visite du March\u00e9 de No\u00ebl qui fait rougir le P\u00e8re No\u00ebl, tandis qu'auparavant nous rencontrons le chef Antonin Guex et David Von Arx de la Brassserie J5, laquelle revisite avec bonheur les plats traditionnels comme la choucroute terrestre. En entr\u00e9e, c'est le d\u00e9licieux, curieux, et fac\u00e9tieux Pierre Gisling qui nous r\u00e9chauffe le cour et nous glisse la larme \u00e0 l'oil dans son incroyable cabinet de curiosit\u00e9s. Un tour du monde insolite que nos deux comp\u00e8res n'oublieront jamais, en compagnie de cet amoureux de l'art du monde, des autres et de la vie, moment puissant, en phase avec ce qu'on appelle l'esprit de No\u00ebl. Celui qui oublie, pour un temps, les compulsions mat\u00e9rialistes.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 20.12.2016", "Mon Dieu, j'ai un creux \u00e0 Montreux! (2/5) / BIL_2016-12-20T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 20.12.2016", "Mon Dieu, j'ai un creux \u00e0 Montreux! (2/5) / BIL_2016-12-20T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["C'est la derni\u00e8re semaine de l'ann\u00e9e avant la grande surprise des cimes blanches! Tadaaaaa!\nDe fait, ou plut\u00f4t de f\u00eates, on reste au bord du lac de Gen\u00e8ve, \u00e0 Montreux, pour une ribambelle d'\u00e9missions qui fait la part belle \u00e0 la d\u00e9couverte, \u00e0 l'\u00e9motion, au palais et \u00e0 la franche d\u00e9connade. Celle-ci s'installe en fin de semaine avec une visite du March\u00e9 de No\u00ebl qui fait rougir le P\u00e8re No\u00ebl, tandis qu'auparavant nous rencontrons le chef Antonin Guex et David Von Arx de la Brassserie J5, laquelle revisite avec bonheur les plats traditionnels comme la choucroute terrestre. En entr\u00e9e, c'est le d\u00e9licieux, curieux, et fac\u00e9tieux Pierre Gisling qui nous r\u00e9chauffe le c\u0153ur et nous glisse la larme \u00e0 l'\u0153il dans son incroyable cabinet de curiosit\u00e9s. Un tour du monde insolite que nos deux comp\u00e8res n'oublieront jamais, en compagnie de cet amoureux de l'art du monde, des autres et de la vie, moment puissant, en phase avec ce qu'on appelle l'esprit de No\u00ebl. Celui qui oublie, pour un temps, les compulsions mat\u00e9rialistes.", "C'est la derni\u00e8re semaine de l'ann\u00e9e avant la grande surprise des cimes blanches! Tadaaaaa!\nDe fait, ou plut\u00f4t de f\u00eates, on reste au bord du lac de Gen\u00e8ve, \u00e0 Montreux, pour une ribambelle d'\u00e9missions qui fait la part belle \u00e0 la d\u00e9couverte, \u00e0 l'\u00e9motion, au palais et \u00e0 la franche d\u00e9connade. Celle-ci s'installe en fin de semaine avec une visite du March\u00e9 de No\u00ebl qui fait rougir le P\u00e8re No\u00ebl, tandis qu'auparavant nous rencontrons le chef Antonin Guex et David Von Arx de la Brassserie J5, laquelle revisite avec bonheur les plats traditionnels comme la choucroute terrestre. En entr\u00e9e, c'est le d\u00e9licieux, curieux, et fac\u00e9tieux Pierre Gisling qui nous r\u00e9chauffe le c\u0153ur et nous glisse la larme \u00e0 l'\u0153il dans son incroyable cabinet de curiosit\u00e9s. Un tour du monde insolite que nos deux comp\u00e8res n'oublieront jamais, en compagnie de cet amoureux de l'art du monde, des autres et de la vie, moment puissant, en phase avec ce qu'on appelle l'esprit de No\u00ebl. Celui qui oublie, pour un temps, les compulsions mat\u00e9rialistes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216320", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "variantIds": ["ece-8216320", "ece-8216319"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Sc\u00e8ne de m\u00e9nage dans un couple ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CE1EA7C9-68C2-494C-AF4F-D77E869217C4", "durationSec": 142, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-12-20T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-12-20T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218364", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8218364", "ece-8218360"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Nombreuses questions en Turquie apr\u00e8s l'assassinat de l'ambassadeur russe", "id": "sound-FE819DE0-06D5-48B1-B316-E436E1B86A37", "durationSec": 111, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : billetteAl\r\nAu lendemain du meurtre de l'ambassadeur russe \u00e0 Ankara, les Turcs se demandent bien comment un tel acte a pu \u00eatre commis en plein coeur de la capitale. Depuis les questions concernant la s\u00e9curit\u00e9 jusqu'aux th\u00e9ories du complot, la presse s'interroge.\r\n\r\n* * Nombreuses questions en Turquie apr\u00e8s l'assassinat de l'ambassadeur russe  \r\nen turquie.. 6 personnes ont \u00e9t\u00e9 arre^t\u00e9s .. au lendemain.. de l'assassinat.. de l'ambassadeur russe.. \u00e0 Ankara.. \r\nce matin.. \r\net les Turcs se demandent bien comment un tel acte a pu \u00eatre commis en plein coeur de la capitale.\r\n Alexandre Billette vous \u00eates \u00e0 Istanbul. Alexandre, depuis les questions concernant la s\u00e9curit\u00e9 jusqu'aux th\u00e9ories du complot, la presse turque notamment s'interroge aujourd'hui ?\r\n*** l'enqu\u00eate avance et d\u00e9j\u00e0, six proches du suspect sont actuellement en garde \u00e0 vue ?", "alternativeExcerpt": ["Au lendemain du meurtre de l\u2019ambassadeur russe \u00e0 Ankara, les Turcs se demandent bien comment un tel acte a pu \u00eatre commis en plein coeur de la capitale. Depuis les questions concernant la s\u00e9curit\u00e9 jusqu\u2019aux th\u00e9ories du complot, la presse s\u2019interroge."], "alternativeTitle": ["Nombreuses questions en Turquie apr\u00e8s l'assassinat de l'ambassadeur russe / 12H30_2016-12-20T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 20.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8256061.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248006", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248001"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "\"Backdrop Switzerland\": La Suisse, un d\u00e9cor de cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE36CB57-D18E-44B4-8900-E1C535015A4A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3238, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["photographie", "cin\u00e9ma", "d\u00e9cor"], "excerpt": "Cornelius Schregle publie \u00e0 L'\u00c2ge d'Homme un tr\u00e8s gros, un tr\u00e8s beau livre au titre un brin provocateur: \"Backdrop Switzerland\". L'auteur s'est plong\u00e9 dans les archives de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse pour rep\u00e9rer l'essentiel des films \u00e9trangers tourn\u00e9s sur territoire suisse depuis le d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. De ces quelque 650 m\u00e9trages - longs, courts, dessins anim\u00e9s et sitcoms compris -, il publie 350 photos, qui disent de quelle fa\u00e7on la Suisse imprime la pellicule. De James Bond \u00e0 la Panth\u00e8re rose, d'Al Pacino \u00e0 Brigitte Bardot, de Laurel et Hardy \u00e0 Heidi, notre pays semble \u00eatre un parfait d\u00e9cor de cin\u00e9ma. Et si tout cela n'\u00e9tait qu'un clich\u00e9? Cornelius Schregle, Fr\u00e9d\u00e9ric Maire, le directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse et Nicolas Bideau, le directeur de Pr\u00e9sence Suisse, d\u00e9battent de la question dans Nectar. Un sujet propos\u00e9 par Linn Levy.", "alternativeTitle": ["Nectar du 20.12.2016", "Hommage \u00e0 Mix & Remix / NTR_2016-12-20T12:06:00_extra-2", "Nectar du 20.12.2016", "\"Backdrop Switzerland\": La Suisse, un d\u00e9cor de cin\u00e9ma / NTR_2016-12-20T12:06:00_nectar", "\"Backdrop Switzerland\": La Suisse, un d\u00e9cor de cin\u00e9ma / NTR_2016-12-20T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/8255839.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218304", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Cornelius Schregle publie \u00e0 L\u02b9\u00c2ge d\u02b9Homme un tr\u00e8s gros, un tr\u00e8s beau livre au titre un brin provocateur: \"Backdrop Switzerland\". L\u02b9auteur s\u02b9est plong\u00e9 dans les archives de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse pour rep\u00e9rer l\u02b9essentiel des films \u00e9trangers tourn\u00e9s sur territoire suisse depuis le d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. De ces quelque 650 m\u00e9trages - longs, courts, dessins anim\u00e9s et sitcoms compris -, il publie 350 photos, qui disent de quelle fa\u00e7on la Suisse imprime la pellicule. \n\nDe James Bond \u00e0 la Panth\u00e8re rose, d\u02b9Al Pacino \u00e0 Brigitte Bardot, de Laurel et Hardy \u00e0 Heidi, notre pays semble \u00eatre un parfait d\u00e9cor de cin\u00e9ma. Et si tout cela n\u02b9\u00e9tait qu\u02b9un clich\u00e9? Cornelius Schregle, Fr\u00e9d\u00e9ric Maire, le directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse et Nicolas Bideau, le directeur de Pr\u00e9sence Suisse, d\u00e9battent de la question dans Nectar. Un sujet propos\u00e9 par Linn Levy.", "Cornelius Schregle publie \u00e0 L\u02b9\u00c2ge d\u02b9Homme un tr\u00e8s gros, un tr\u00e8s beau livre au titre un brin provocateur: \"Backdrop Switzerland\". L\u02b9auteur s\u02b9est plong\u00e9 dans les archives de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse pour rep\u00e9rer l\u02b9essentiel des films \u00e9trangers tourn\u00e9s sur territoire suisse depuis le d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. De ces quelque 650 m\u00e9trages - longs, courts, dessins anim\u00e9s et sitcoms compris -, il publie 350 photos, qui disent de quelle fa\u00e7on la Suisse imprime la pellicule. \n\nDe James Bond \u00e0 la Panth\u00e8re rose, d\u02b9Al Pacino \u00e0 Brigitte Bardot, de Laurel et Hardy \u00e0 Heidi, notre pays semble \u00eatre un parfait d\u00e9cor de cin\u00e9ma. Et si tout cela n\u02b9\u00e9tait qu\u02b9un clich\u00e9? Cornelius Schregle, Fr\u00e9d\u00e9ric Maire, le directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse et Nicolas Bideau, le directeur de Pr\u00e9sence Suisse, d\u00e9battent de la question dans Nectar. Un sujet propos\u00e9 par Linn Levy."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "name": "Maire, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Pr\u00e9sence Suisse, Directeur Pr\u00e9sence Suisse", "name": "Bideau, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, sc\u00e9nariste de cin\u00e9ma, auteur de \"Backdrop Switzerland\"", "name": "Schregle, Cornelius", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8218304", "ece-8218303"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal 20.12.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A3638EF8-2E7A-4006-B1B2-E1E6B20CD321", "durationSec": 144, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2016-12-20T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2016-12-20T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218385", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "variantIds": ["ece-8218385", "ece-8218377"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 20.12.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-80FDF623-3D80-42B1-8256-FDB25DB479E7", "durationSec": 256, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-12-20T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-12-20T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218430", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "variantIds": ["ece-8218430", "ece-8218414"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-9A70F25D-2FD8-4AA9-AE4E-FAB4EF59DC31", "durationSec": 653, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : GASSOT;Ulrich Kohli, professeur honoraire d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve;Maxime Botteron, \u00e9conomiste chez cr\u00e9dit suisse\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:13-08:00:37 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) 25 BERLIN 8H) Une chanceli\u00e8re en deuil...ce matin...Angela Merkel l'a dit sur twitter...apr\u00e8s ce camion qui a fonc\u00e9 sur le march\u00e9 de no\u00ebl de Berlin hier soir...fauchant tout sur son passage...pi\u00e9tons, cabanes, sapins....le bilan est de 12 morts et une cinquantaine de bless\u00e9s...ce matin. Pour Fran\u00e7ois Hollande....les fran\u00e7ais partagent le deuil des allemands....l'attaque berlinoise rappelle celle de la promenade des anglais...le 14 juillet dernier...Nice...86 morts et des dizaines de bless\u00e9s....\r\nBlandine Milcent ...l'enqu\u00eate progresse...ce matin....pour la premi\u00e8re fois...la police allemande parle d'une probable attaque terroriste...\r\nEt dans une dizaine de minuite....une revue de presse sur cet attentat...\u00e0 l'enseigne de tout un monde...\r\n(8H(2) 07 TURQUIE AMBASSADEUR) Un meurtre au nom des victimes d'Alep....\u00e0 moins qu'il ne s'agisse de f\u00e2cher Moscou d'avec Ankara...alors que Russie et Turquie sont depuis peu les nouveaux meilleurs amis du monde?\r\nLe meurtrier en tout cas a cri\u00e9 qu'il souhaitait venger les habitants d'Alep....lorsqu'il a tir\u00e9 hier vers 17H dans le dos de l'ambassadeur russe en Turquie...alors que le diplomate inaugurait une exposition...le tueur....un policier turc de 22 ans, a \u00e9t\u00e9 abattu par les forces de l'ordre. La Russie d\u00e9nonce un acte de terrorisme....Isabelle Cornaz.\r\n   0'57''\r\nUne fusillade aussi...\u00e0 Z\u00fcrich...presque \u00e0 la m\u00eame heure....\u00e0 17H30....et 3 bless\u00e9s dan sun centre islamique....le tireur court toujours ce matin...les chiens policiers n'ont pas retrouv\u00e9 sa trace....ses victimes, 3 personnes qui priaient sont \u00e0 l'h\u00f4pital...deux dans un \u00e9tat grave...et la police cherche toujours \u00e0 faire le lien entre cette fusillade et un corps sans vie retrouv\u00e9 sous un pont du m\u00eame quartier.....hier \u00e9galement....\r\n(8H(3) 28 TRUMP REACTION TERRORISME) A peine officiellement \u00e9lu...Donald Trump est aux prises avec sa premi\u00e8re vague de terrorisme en tant que responsable. 3 attentats dans la m\u00eame journ\u00e9e.\r\nPour lui il s 'agit bien de terrorisme islamique qui a tu\u00e9 \u00e0 Berlin, \u00e0 Ankara et bless\u00e9 \u00e0 Zurich...Philippe Gassot. \r\n  0'52''\r\nDonald Trump qui a obtenu cette nuit \u00e0 Washington le soutien des grands \u00e9lecteurs....\r\n7'000 civils ont quitt\u00e9 Alep hier...\u00e9vacu\u00e9s par des bus sp\u00e9cialement affr\u00eat\u00e9s et sous contr\u00f4le du CICR....des \u00e9vacuations qui auront d\u00e9sormais lieu sous l'oeil d'observateurs internationaux....le conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU a donn\u00e9 unanimement son feu vert hier.\r\nEt Staffan de Mistura, l'\u00e9missaire sp\u00e9cial de l'ONU....serait pr\u00eat \u00e0 r\u00e9unir les progragonistes syriens pour de nouveaux pourparlers de paix...une r\u00e9union le 8 f\u00e9vrier prochain \u00e0 Gen\u00e8ve!\r\n(8H CH) outre cette fusillade de Z\u00fcrich...l'actualit\u00e9 de ce mardi en Suisse...c'est aussi ce fonds pour les victimes de l'amiente qui sera cr\u00e9\u00e9...100 mio de francs pour ind\u00e9miniser les victimes...qu'elles aient travaill\u00e9 directement ou pas avec le produit incrimin\u00e9....pour autant qu'elles renoncent \u00e0 toute poursuite judiciaire.... \r\nEt \u00e0 Nyon, le syndicat UNIA et l'assembl\u00e9e du personnel donnent jusqu'\u00e0 ce matin 9H....\u00e0 l'assureur italien Generali pour livrer les informations \u00e9conomiques indispensables aux salari\u00e9s. Faute de quoi une nouvelle assembl\u00e9e du personnel pourrait d\u00e9cider de mesures de r\u00e9torsions. L'assureur assure que sa restructuration qui d\u00e9localisera une centaine d'emplois de Nyon, n'est pas motiv\u00e9e par des questions financi\u00e8res.\r\n(8H(4) D4 TRAVAIL SUISSE SALAIRES) La hausse des salaires l'ann\u00e9e prochaine en Suisse est tout juste satisfaisante...selon Travail Suisse...qui critique des accords salariaux qualifi\u00e9s de \"mitig\u00e9s\". Pour l'organisation fa\u00eeti\u00e8re ind\u00e9pendante des travailleurs, l'\u00e9conomie helv\u00e9tique s'est pratiquement remise du choc du franc et la conjoncture justifie une progression plus importante du niveau des salaires. Travail Suisse d\u00e9plore aussi que certains secteurs soient laiss\u00e9s pour compte depuis plusieurs ann\u00e9es. Romain Bardet.\r\n  1'35''\r\nEt de 5....ChemChina prolonge pour la 5\u00e8me fois...son offre de rachat du groupe agrochimique b\u00e2lois Syngenta. L'\u00e9ch\u00e9ance est d\u00e9sormais fix\u00e9e au 2 mars. ChemChina esp\u00e8re toujours boucler l'op\u00e9ration au premier trimestre 2017...d\u00e9bourser donc 42 milliards 300 mio pour s'offrir le groupe b\u00e2lois.\r\nLa justice am\u00e9ricaine propose \u00e0 Credit Suisse une amende de 5 \u00e0 7 milliards de dollars......pour arr\u00eater des poursuites li\u00e9es \u00e0 la vente de titres adoss\u00e9s \u00e0 des cr\u00e9ances hypoth\u00e9caires avant la crise financi\u00e8re de 2008.\r\nLa banque aurait refus\u00e9...et continuerait de n\u00e9gocier...\r\nD'autres grandes banques font l'objet de proc\u00e9dures similaires, notamment Deutsche Bank, qui pourrait aussi conclure cette semaine un arrangement \u00e0 l'amiable...\r\n(8H(5) 21 SKI GEANT) Ski alpin....il n'a \u00e9t\u00e9 battu que par le fran\u00e7ais Cyprien Sarrazin.....le grison Carlo Janka termine 2\u00e8me du g\u00e9ant parall\u00e8le d'Alte Badia...\r\nLes femmes disputent aussi un g\u00e9ant...aujourd'hui...\u00e0 Courchevel. Lara Gut, qui a retrouv\u00e9 toutes ses sensations dimanche \u00e0 Val d'Is\u00e8re vise \u00e9videmment le podium. Mais la jeune \u00e9quipe suisse a certaines ambitions. Patrick D\u00e9l\u00e9troz\r\n    0'53''\r\nCe g\u00e9ant de Courchevel....c'ets une premi\u00e8re manche \u00e0 10h30, et une deuxi\u00e8me \u00e0 13h30. A suivre sur RTSdeux et dans nos rendez-vous d'informations.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-12-20T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-12-20T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248087", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248087", "ece-8248070"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-BF50564F-4001-49A6-AF4A-FB0D762BE624", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Paradiso sera en direct de l'Op\u00e9ration Coeur \u00e0 Coeur sur la Place Centrale \u00e0 Lausanne: Diffusion en direct du concert de Heidi Happy.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 20.12.2016", "Paradiso / RAP_2016-12-20T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 20.12.2016", "Paradiso / RAP_2016-12-20T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Paradiso sera en direct de l'Op\u00e9ration Coeur \u00e0 Coeur sur la Place Centrale \u00e0 Lausanne: Diffusion en direct du concert de Heidi Happy.", "Paradiso sera en direct de l'Op\u00e9ration Coeur \u00e0 Coeur sur la Place Centrale \u00e0 Lausanne: Diffusion en direct du concert de Heidi Happy."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216369", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "variantIds": ["ece-8216369", "ece-8216368"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : D\u00e9finition du Mitteland et la m\u00e9t\u00e9o en suisse-allemand", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AFCDA670-60E3-4648-A187-E95160E67AE6", "durationSec": 67, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-12-20T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-12-20T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218362", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8218362", "ece-8218359"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La presse internationale r\u00e9agit \u00e0 aux attaques de lundi soir", "id": "sound-096D0511-0FF5-4121-B43E-418A191CDEDC", "durationSec": 153, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un camion a fonc\u00e9 dans la foule lundi soir vers 20h dans un march\u00e9 de No\u00ebl de l'ouest de Berlin. Et \u00e0 Ankara, l'ambassadeur de Russie en Turquie a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balles. Ces attaques font la Une de la plupart des sites de la presse internationale.\r\n\r\n* * La presse internationale r\u00e9agit \u00e0 aux attaques de lundi soir LANCEMENT 1 / RP TERRORISME TURQUIE-ALLEMAGNE\r\nEt Patrick Chaboudez, cette attaque au cour de Berlin fait la Une de la plupart des sites de la presse internationale. Le cauchemar est devenu une r\u00e9alit\u00e9.\r\nOui, c'est le titre en Une de la Frankfurter Allgemeine Zeitung. Le cauchemar. une attaque dans un march\u00e9 de No\u00ebl. comme il s'en tient des centaines dans tout le pays. Dans un premier temps, on s'est retenu d'utiliser le mot \u00ab\u00a0terrorisme\u00a0\u00bb . mais il faut se rendre \u00e0 l'\u00e9vidence note le quotidien.\r\nC'est la fin d'une certaine s\u00e9r\u00e9nit\u00e9, constate die Zeit. 12 personnes sont mortes sur le lieu o\u00f9 chaque soir de l'Avent fl\u00e2naient des Berlinois et des touristes. L'attaque laisse la capitale stup\u00e9faite et d\u00e9s\u00e9curis\u00e9e. \r\nCette attaque va encore davantage diviser l'Allemagne s'inqui\u00e8te la Bild Zeitung. Avec un d\u00e9bat sur l'immigration qui va devenir encore plus virulent. \r\nEt pour le Telegraph.  Angela Merkel va, elle, se retrouv\u00e9e isol\u00e9e. avec ses ennemis de la droite dure pr\u00eat \u00e0 capitaliser sur cet \u00e9v\u00e9nement lors des prochaines \u00e9lections. \r\nPour le Figaro, Angela Merkel sera somm\u00e9e de r\u00e9agir face \u00e0 la menace. Pour faire taire les critiques qui au sein de son camp tancent son ang\u00e9lisme, elle a raffermi le ton, mais sans c\u00e9der sur les principes. Ce sera probablement insuffisant pour calmer ses alli\u00e9s bavarois de la CDU. Et plus g\u00e9n\u00e9ralement, constate le quotidien fran\u00e7ais se pose la question de la Bundeswehr. l'arm\u00e9e allemande. ses moyens d'intervention \u00e0 l'\u00e9tranger sont d\u00e9risoires par rapport au poids r\u00e9el du pays. Le traumatisme des attentats lui fera-t-il d\u00e9passer le complexe de la seconde guerre mondiale et le pacifisme n\u00e9 de l'apr\u00e8s-nazisme\u00a0?\r\n Autre \u00e9v\u00e9nement tr\u00e8s largement couvert ce matin par la presse internationale. L'assassinat de l'ambassadeur de Russie en Turquie. \r\nOui, un assassinat qui a pu inspirer des comparaisons angoissantes avec l'attentat de Sarajevo en 1914. L'\u00e9tincelle qui pourrait d\u00e9clencher un conflit r\u00e9gional. Non, estime le Guardian. Cet \u00e9v\u00e9nement, en fait, pourrait bien rapprocher la Turquie et la Russie. Les pr\u00e9sidents Poutine et Erdogan vont sans doute trouver un terrain commun pour cibler leurs adversaires strat\u00e9giques. Et cela pourrait aussi \u00eatre pour eux une occasion de d\u00e9noncer une soi-disant \u00ab\u00a0conspiration occidentale\u00a0\u00bb qui tente de les diviser. \r\nL'Europe, Moscou et les chiites. la guerre sur trois fronts men\u00e9e par les extr\u00e9mistes sunnites.  Pour la Stampa, l'attaque de Berlin porte la marque de Daech. L'assassinat de l'ambassadeur de Russie en Turquie est sign\u00e9e Al-Nusra, une autre m\u00e9tastase de cette racine commune qu'est l'extr\u00e9misme sunnite qui a pris le pas sur les printemps arabes et a transform\u00e9 cette r\u00e9volution en guerre sectaire contre les \u00ab\u00a0infid\u00e8les\u00a0\u00bb chr\u00e9tiens et musulmans chiites.", "alternativeExcerpt": ["Un camion a fonc\u00e9 dans la foule lundi soir vers 20h dans un march\u00e9 de No\u00ebl de l'ouest de Berlin. Et \u00e0 Ankara, l'ambassadeur de Russie en Turquie a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balles. Ces attaques font la Une de la plupart des sites de la presse internationale."], "alternativeTitle": ["La presse internationale r\u00e9agit \u00e0 aux attaques de lundi soir / TUM_2016-12-20T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 20.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8255475.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8247989", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8247987"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les Etats-Unis et la Russie se dirigent-ils vers une cyberguerre?", "id": "sound-1BC0A27D-86E9-47D2-AAEA-4F3116A69307", "durationSec": 435, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Douzet, Frederick\r\nBarack Obama a promis de riposter \u00e0 l'interf\u00e9rence pr\u00e9sum\u00e9e de la Russie dans le processus \u00e9lectoral am\u00e9ricain. Interview de Fr\u00e9d\u00e9rick Douzet, professeur \u00e0 l'Institut Fran\u00e7ais de G\u00e9opolitique, titulaire de la chaire Castex de cyberstrat\u00e9gie.\r\n\r\n* * Les Etats-Unis et la Russie se dirigent-ils vers une cyberguerre? LANCEMENT 2 / CYBERGUERRE USA-RUSSIE ?\r\n***Les grands \u00e9lecteurs am\u00e9ricains ont \u00e9lu Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence du pays, hier... un vote qui sera officiel le 6 janvier prochain. Oui, le processus complet est d\u00e9cid\u00e9ment tr\u00e8s long !\r\nEt il para\u00eet d'autant plus long, cette ann\u00e9e, qu'il est \u00e9maill\u00e9 de controverses. Barack Obama, qui reste Pr\u00e9sident des Etats-Unis jusqu'au 20 janvier \u00e0 midi, a promis de riposter \u00e0 l'interf\u00e9rence pr\u00e9sum\u00e9e de la Russie dans le processus \u00e9lectoral am\u00e9ricain. \"Nous devons agir. et nous allons agir\"... il l'a dit la semaine derni\u00e8re dans une interview \u00e0 la matinale de la radio publique NPR.\r\nMais quelle forme peut prendre cette riposte ? Est-ce qu'on assiste \u00e0 une cyberguerre entre les deux pays ?\r\nNous avons invit\u00e9 une sp\u00e9cialiste pour r\u00e9pondre \u00e0 toutes ces questions.\r\nFr\u00e9d\u00e9rik Douzet, bonjour Madame !\r\nVous \u00eates Professeur \u00e0 l'Institut Fran\u00e7ais de G\u00e9opolitique, titulaire de la chaire Castex de cyberstrat\u00e9gie.\r\n- Moscou nie toute implication. Washington se dit certaine que non seulement la Russie a interf\u00e9r\u00e9 dans le processus \u00e9lectoral mais qu'en plus les ordres sont venus de Vladimir Poutine directement. Entre les deux, Donald Trump dit qu'il est tr\u00e8s difficile de savoir d'o\u00f9 viennent des cyberattaques. c'est lui qui a raison ?\r\n- on parle bien principalement du vol d'e-mail priv\u00e9s du parti d\u00e9mocrate et de leur publication, pas de cybermanipulation des r\u00e9sultats \u00e9lectoraux ou des machines de vote, par exemple.\r\n- pas un degr\u00e9 de sophistication immense ?\r\n- Quand Barack Obama dit qu'il va riposter, il ne dit pas comment mais que certaines choses seront visibles, d'autres pas. Que peut-il faire ?\r\n\t- riposte proportionn\u00e9e dans le monde cyber, \u00e7a veut dire quoi ? Voler et publier des e-mails de proches de Poutine ?\r\n- devoir de riposter pour dissuader (y compris d'autres) et rester cr\u00e9dibles ?\r\n- on r\u00e9pond \u00e0 du cyber par du cyber ? R\u00e8gle tacite ?\r\n\t\t- si la cyberattaque produit des effets m\u00e9caniques (destruction d'infrastructure, par exemple), est-ce que c'est plus clair que lorsqu'elle n'en produit pas, comme dans le cas de l'\u00e9lection US ?\r\n\t- risque de s'exposer ? de se tromper de cible ?\r\n\t- quel risque d'escalade ? Escalade vers quoi ?\r\n\t- tierces parties peuvent-elles de joindre aux hostilit\u00e9s ?\r\n- y a-t-il des lois de la cyberguerre comme il y a des lois de la guerre conventionnelle ?\r\n- une cyberguerre froide ? Possible ? Ressemblerait \u00e0 quoi ?\r\n- on annonce depuis longtemps l'av\u00e8nement de l'\u00e8re de la cyberguerre. On y est entr\u00e9 ?\r\n\t- faut-il souhaiter que les Etat se fassent la cyberguerre plut\u00f4t que la guerre tout court ?\r\n>>> VIRGULE 4", "alternativeExcerpt": ["Barack Obama a promis de riposter \u00e0 l\u2019interf\u00e9rence pr\u00e9sum\u00e9e de la Russie dans le processus \u00e9lectoral am\u00e9ricain. Interview de Fr\u00e9d\u00e9rick Douzet, professeur \u00e0 l\u2019Institut Fran\u00e7ais de G\u00e9opolitique, titulaire de la chaire Castex de cyberstrat\u00e9gie."], "alternativeTitle": ["Les Etats-Unis et la Russie se dirigent-ils vers une cyberguerre? / TUM_2016-12-20T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 20.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8248944.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8247989", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8247983"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-D05AC870-15F0-4C02-9C3B-4C8E0270F0E0", "durationSec": 1786, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 20.12.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-12-20T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 20.12.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-12-20T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216294", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "variantIds": ["ece-8216294", "ece-8216293"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : \"Maize\": l'aventure g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9e", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DC72EBB4-142B-4A36-8AF1-0F342CA79ED0", "durationSec": 138, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nCon\u00e7u au Canada par une \u00e9quipe de joyeux d\u00e9veloppeurs, \"Maize\" est un jeu d'aventure qui catapulte le joueur au milieu d'un sc\u00e9nario absurde, accompagn\u00e9 d'un ours en peluche \u00e0 l'accent russe.", "alternativeExcerpt": ["Con\u00e7u au Canada par une \u00e9quipe de joyeux d\u00e9veloppeurs, \"Maize\" est un jeu d\u2019aventure qui catapulte le joueur au milieu d\u2019un sc\u00e9nario absurde, accompagn\u00e9 d\u2019un ours en peluche \u00e0 l\u2019accent russe.", "Con\u00e7u au Canada par une \u00e9quipe de joyeux d\u00e9veloppeurs, \"Maize\" est un jeu d\u2019aventure qui catapulte le joueur au milieu d\u2019un sc\u00e9nario absurde, accompagn\u00e9 d\u2019un ours en peluche \u00e0 l\u2019accent russe.", "Con\u00e7u au Canada par une \u00e9quipe de joyeux d\u00e9veloppeurs, \"Maize\" est un jeu d\u2019aventure qui catapulte le joueur au milieu d\u2019un sc\u00e9nario absurde, accompagn\u00e9 d\u2019un ours en peluche \u00e0 l\u2019accent russe."], "alternativeTitle": ["\"Maize\": l\u2019aventure g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9e", "\"Maize\": l\u2019aventure g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9e / NMT_2016-12-20T08:39:06_clic", "\"Maize\": l\u2019aventure g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9e / NMT_2016-12-20T08:39:06_clic"], "imageURL": "//www.rts.ch/8247504.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218423", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8218423", "ece-8218404"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : \"Roadshow\" par Hubert Blanz", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2A56D71E-5EB9-4242-AB55-0FF795C1A8F2", "durationSec": 117, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nOn va rendre fou les GPS avec le projet \"Roadshow\" de l'artiste Hubert Blanz qui a un int\u00e9r\u00eat tout particulier pour le bitume et le trafic routier.", "alternativeExcerpt": ["On va rendre fou les GPS avec le projet \"Roadshow\" de l\u2019artiste Hubert Blanz qui a un int\u00e9r\u00eat tout particulier pour le bitume et le trafic routier.", "On va rendre fou les GPS avec le projet \"Roadshow\" de l\u2019artiste Hubert Blanz qui a un int\u00e9r\u00eat tout particulier pour le bitume et le trafic routier.", "On va rendre fou les GPS avec le projet \"Roadshow\" de l\u2019artiste Hubert Blanz qui a un int\u00e9r\u00eat tout particulier pour le bitume et le trafic routier."], "alternativeTitle": ["\"Roadshow\" par Hubert Blanz", "\"Roadshow\" par Hubert Blanz / HAP_2016-12-20T18:40:00_happy-pics", "\"Roadshow\" par Hubert Blanz / HAP_2016-12-20T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218399", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "variantIds": ["ece-8218399", "ece-8218393"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Paul Klee, un r\u00eaveur d'avant-garde (2/5) : Un professeur timide", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81B783FE-3DC6-40F3-8000-64528EAFB40F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 395, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Klee, Paul", "Kandinsky, Wassily"], "thematicThemes": ["peinture"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Avec son camarade d'\u00e9cole, \u00e0 Munich, un certain Kandinsky, Klee explora les nouvelles voies artistiques des avant-gardes et de l'abstraction et rejoignit l'\u00c9cole du Bauhaus \u00e0 Weimar dont il devint professeur en 1921. Malgr\u00e9 sa timidit\u00e9, il fit grande impression aupr\u00e8s de ses \u00e9l\u00e8ves en leur enseignant les r\u00e8gles \u00e9l\u00e9mentaires de la composition dessin\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Un professeur timide\nAvec son camarade d\u2019\u00e9cole, \u00e0 Munich, un certain Kandinsky, Klee explora les nouvelles voies artistiques des avant-gardes et de l\u2019abstraction et rejoignit l\u2019\u00c9cole du Bauhaus \u00e0 Weimar dont il devint professeur en 1921. Malgr\u00e9 sa timidit\u00e9, il fit grande impression aupr\u00e8s de ses \u00e9l\u00e8ves en leur enseignant les r\u00e8gles \u00e9l\u00e9mentaires de la composition dessin\u00e9e. \n\nPar Yves Roulin et Christian Ciocca", "Un professeur timide\nAvec son camarade d\u2019\u00e9cole, \u00e0 Munich, un certain Kandinsky, Klee explora les nouvelles voies artistiques des avant-gardes et de l\u2019abstraction et rejoignit l\u2019\u00c9cole du Bauhaus \u00e0 Weimar dont il devint professeur en 1921. Malgr\u00e9 sa timidit\u00e9, il fit grande impression aupr\u00e8s de ses \u00e9l\u00e8ves en leur enseignant les r\u00e8gles \u00e9l\u00e9mentaires de la composition dessin\u00e9e. \n\nPar Yves Roulin et Christian Ciocca", "Un professeur timide\nAvec son camarade d\u2019\u00e9cole, \u00e0 Munich, un certain Kandinsky, Klee explora les nouvelles voies artistiques des avant-gardes et de l\u2019abstraction et rejoignit l\u2019\u00c9cole du Bauhaus \u00e0 Weimar dont il devint professeur en 1921. Malgr\u00e9 sa timidit\u00e9, il fit grande impression aupr\u00e8s de ses \u00e9l\u00e8ves en leur enseignant les r\u00e8gles \u00e9l\u00e9mentaires de la composition dessin\u00e9e. \n\nPar Yves Roulin et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Paul Klee, un r\u00eaveur d\u2019avant-garde (2/5)", "Paul Klee, un r\u00eaveur d\u2019avant-garde (2/5) / MAT_2016-12-20T07:50:00_helvetica", "Paul Klee, un r\u00eaveur d\u2019avant-garde (2/5) / MAT_2016-12-20T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/6892474.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218285", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8218285", "ece-8218283"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Nouvelle loi sur les denr\u00e9es alimentaires", "id": "sound-7FCB47EB-2FB7-4634-BD8E-64528FCC20F0", "durationSec": 555, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Le paquet d'Ordonnances alimentaires LARGO, adopt\u00e9 la semaine derni\u00e8re, promet plus de transparence, plus de protection pour le consommateur et aussi la facilitation des \u00e9changes commerciaux. Qu'en est il exactement?  La F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs se dit d\u00e9\u00e7ue. Le consommateur suisse est moins capable de savoir ce qu'il mange que le consommateur allemand, par exemple.  Invit\u00e9e: Barbara Pfenniger, sp\u00e9cialiste alimentation \u00e0 la FRC.", "alternativeExcerpt": ["Le paquet d'Ordonnances alimentaires LARGO, adopt\u00e9 la semaine derni\u00e8re, promet plus de transparence, plus de protection pour le consommateur et aussi la facilitation des \u00e9changes commerciaux. Qu'en est il exactement?  La F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs se dit d\u00e9\u00e7ue. Le consommateur suisse est moins capable de savoir ce qu'il mange que le consommateur allemand, par exemple.  Invit\u00e9e: Barbara Pfenniger, sp\u00e9cialiste alimentation \u00e0 la FRC."], "alternativeTitle": ["Nouvelle loi sur les denr\u00e9es alimentaires / OEP_2016-12-20T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 20.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216515", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8216511"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e: \"Th\u00e9 \u00e0 la menthe ou t'es citron?\" avec Marie-Eve Musy", "id": "sound-71DED3B0-818E-439D-8C8F-7FB5B6DD76E3", "durationSec": 1431, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nL'actrice et pr\u00e9sentatrice de t\u00e9l\u00e9vision adapte la mise en sc\u00e8ne parisienne de \"Th\u00e9 \u00e0 la menthe ou t'es citron?\" aux c\u00f4t\u00e9s d'un de ses auteurs, Patrick Haudecour, avec \u00e0 l'affiche des com\u00e9diens romands. Quand cette troupe de com\u00e9diens r\u00e9p\u00e8te un boulevard classique avec le cocu, l'amant dans le placard et les quiproquos attendus, tout le monde est un peu \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque. Et le soir de la premi\u00e8re, \u00e7a tourne au d\u00e9lire: d'impr\u00e9vus en gags inattendus, les acteurs entrain\u00e9s dans une folie vertigineuse n'ont plus qu'\u00e0 se donner rendez-vous aux saluts. A voir jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2016 au Th\u00e9\u00e2tre Montreux Riviera. (source: theatre-tmr.ch)\r\nMarie-Eve Musy est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["L'actrice et pr\u00e9sentatrice de t\u00e9l\u00e9vision adapte la mise en sc\u00e8ne parisienne de \"Th\u00e9 \u00e0 la menthe ou t'es citron?\" aux c\u00f4t\u00e9s d'un de ses auteurs, Patrick Haudec\u0153ur, avec \u00e0 l'affiche des com\u00e9diens romands. Quand cette troupe de com\u00e9diens r\u00e9p\u00e8te un boulevard classique avec le cocu, l\u02b9amant dans le placard et les quiproquos attendus, tout le monde est un peu \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque\u2026 Et le soir de la premi\u00e8re, \u00e7a tourne au d\u00e9lire: d\u02b9impr\u00e9vus en gags inattendus, les acteurs entrain\u00e9s dans une folie vertigineuse n\u02b9ont plus qu\u02b9\u00e0 se donner rendez-vous aux saluts. A voir jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2016 au Th\u00e9\u00e2tre Montreux Riviera. (source: theatre-tmr.ch)\nMarie-Eve Musy est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e: \"Th\u00e9 \u00e0 la menthe ou t'es citron?\" avec Marie-Eve Musy / VER_2016-12-20T16:30:45_l-invitee-the-a-la-menthe-ou-t-es-citron", "Vertigo du 20.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216487", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "variantIds": ["ece-8216478"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les Romands de Bienne f\u00e2ch\u00e9s avec le bilinguisme", "id": "sound-9898761C-EB1F-4BBA-BB92-8C4A0FF50CBE", "durationSec": 528, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fehr, Erich;Gonzales, Glenda\r\nPr\u00e8s de neuf Biennois francophones sur dix estiment que leur communaut\u00e9 linguistique est moins bien trait\u00e9e que la germanophone, selon le quatri\u00e8me barom\u00e8tre du bilinguisme, pr\u00e9sent\u00e9 mardi. D\u00e9bat entre Erich Fehr, maire de Bienne, et Glenda Gonzalez, conseill\u00e8re de ville du PS romand.\r\n\r\n* * Les Romands de Bienne f\u00e2ch\u00e9s avec le bilinguisme  Erich Fehr, maire de Bienne, ** 05\r\n Glenda Gonzalez, conseill\u00e8re de ville PS romand, ** 81, (portable: ** 97)\r\nErich Fehr, maire de Bienne, ** 05\r\nGlenda Gonzalez, conseill\u00e8re de ville PS romand, ** 81 - ** 97\r\nLes francophones de la ville de Bienne se sentent d\u00e9savantag\u00e9s. Ils ont l'impression d'\u00eatre moins bien trait\u00e9s que les germanophones. Les romands d\u00e9savantag\u00e9s, voire discrimin\u00e9s... C'est ce qui ressort du barom\u00e8tre du bilinguisme, pr\u00e9sent\u00e9 ce matin. M\u00eame si la majorit\u00e9 des biennois continuent de consid\u00e9rer les deux langues comme une chance, les Romands se montrent bien plus critiques qu'en 2008, lors du dernier barom\u00e8tre du bilinguisme.\r\nPour en parler, Erich Fehr, le maire socialiste (al\u00e9manique) de Bienne ..\r\net\r\nGlenda Gonzalez, conseill\u00e8re de ville du parti socialiste romand .\r\nErich Fehr\r\n. Bienne, plus grande ville bilingue du pays c'est 40% de francophones, tendance \u00e0 la hausse, et 60% de germanophones. Le barom\u00e8tre indique que pr\u00e8s de 9 Romands sur 10 (87%) se sentent discrimin\u00e9s (1 sur 2 en 2008). C'est un constat d'\u00e9chec? ((Bienne si fi\u00e8re de son bilinguisme produit des citoyens de seconde zone ?))\r\n. C'est surtout pour des raisons \u00e9conomiques que les francophones se sentent discrimin\u00e9s. C'est vrai qu'il peinent bien davantage \u00e0 trouver des places d'apprentissage, \u00e0 se faire engager.\r\n((Et la ville pourrait faire davantage pour embaucher plus de Romands. Il faut bien reconna\u00eetre que les al\u00e9maniques commandent, les francophones se partagent les miettes))\r\n. Le m\u00e9contentement des francophones est aussi celui des francophones de Suisse dans le climat actuel de conflit des des langues. Bienne reproduit en petit la situation du pays, et le comportement de minorit\u00e9 qu'adoptent les Romands .\r\n. Entre le 3\u00e8me barom\u00e8tre, en 2008, et celui d'aujourd'hui, on constate vraiment une forte d\u00e9t\u00e9rioration du sentiment des Romands, qui se sentent beaucoup moins bien trait\u00e9s qu'avant. C'est quand m\u00eame un signal d'alarme, il va bien falloir agir et changer quelque chose .\r\nGlenda Gonzalez\r\n. Est-ce que les francophones de Bienne ne jouent pas un peu les grincheux dans ce d\u00e9bat... Ils aiment bien se plaindre en tant que minorit\u00e9...\r\n((Ils ne se confortent pas dans leur situation d'opprim\u00e9s, et aiment bien se plaindre plut\u00f4t que de prendre leur situation vraiment en main ? Ils sont par exemple g\u00e9n\u00e9ralement moins dispos\u00e9s \u00e0 bien apprendre l'allemand que vice-versa .))\r\n. Est-ce que la r\u00e9alit\u00e9 \u00e9conomique n'est pas in\u00e9luctable, et condamne les Romands \u00e0 jouer les seconds r\u00f4les ?\r\n. Est-ce qu'il ne faut pas - au vu des r\u00e9sultats de ce barom\u00e8tre - songer \u00e0 introduire un statut particulier pour les Romands de Bienne, comme il existe au niveau cantonal pour les habitants du Jura bernois ?\r\n. Proposition de votre coll\u00e8gue de parti Mohamed Hamdaoui d'ouvrir le si\u00e8ge francophone garanti au gouvernement du canton de Berne aux Romands de Bienne ? (il est aujourd'hui r\u00e9serv\u00e9 aux seuls candidats du Jura bernois)\r\n. Quelles autres mesures pour rendre les romands plus heureux?\r\n. Moutier joue un r\u00f4le dans la m\u00e9fiance affich\u00e9e par les sond\u00e9s romands ? La crainte de se retrouver encore plus minoris\u00e9s pousse les francophones \u00e0 \u00eatre plus critiques et exigeants ?\r\nAux deux : Ce qui ressort aussi du barom\u00e8tre, c'est que les Biennois tiennent au bilinguisme, ils estiment qu'il apporte plus d'avantages que d'inconv\u00e9nients. Mais \u00e0 peu pr\u00e8s tous les sond\u00e9s d\u00e9clarent qu'il faudrait faire un effort dans la formation, en particulier pour que la deuxi\u00e8me langue soit enseign\u00e9e d\u00e8s le jardin d'enfant. Aujourd'hui, \u00e7a n'est jamais le cas (sauf dans le projet pilote de \u00ab fili\u00e8re bilingue \u00bb, qui ne concerne que tr\u00e8s peu d'enfants), et rien n'est pr\u00e9vu pour que \u00e7a change. \u00c7a para\u00eet absurde, dans la plus grande ville bilingue du pays .", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e8s de neuf Biennois francophones sur dix estiment que leur communaut\u00e9 linguistique est moins bien trait\u00e9e que la germanophone, selon le quatri\u00e8me barom\u00e8tre du bilinguisme, pr\u00e9sent\u00e9 mardi. D\u00e9bat entre Erich Fehr, maire de Bienne, et Glenda Gonzalez, conseill\u00e8re de ville du PS romand."], "alternativeTitle": ["Les Romands de Bienne f\u00e2ch\u00e9s avec le bilinguisme / FOR_2016-12-20T18:12:00_developpement-7", "Forum du 20.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8256934.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248023", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248022"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ski alpin: le g\u00e9ant dames de Courchevel annul\u00e9", "id": "sound-E1C78CC4-EE7E-428E-A3CB-7E22A765F5CA", "durationSec": 85, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le g\u00e9ant dames de Courchevel a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 mardi. En cause: les fortes bourrasques soufflant sur la piste fran\u00e7aise. Dans un premier temps, la F\u00e9d\u00e9ration internationale (FIS) avait arr\u00eat\u00e9 la premi\u00e8re manche apr\u00e8s 19 concurrentes.\r\n\r\n* * Ski alpin: le g\u00e9ant dames de Courchevel annul\u00e9  \r\nEn ski alpin, le vent joue des tours aux organisateurs du g\u00e9ant de Courchevel. \r\nLa premi\u00e8re manche avait \u00e9t\u00e9 interrompue ce matin apr\u00e8s le passage de 17 concurrente.\u00a0 \u00a0Le jury a d\u00e9cid\u00e9 de tout recommencer depuis le d\u00e9part de r\u00e9serve \u00e0 12h15. mais il y a eu un nouveau report Patrick D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Le g\u00e9ant dames de Courchevel a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 mardi. En cause: les fortes bourrasques soufflant sur la piste fran\u00e7aise. Dans un premier temps, la F\u00e9d\u00e9ration internationale (FIS) avait arr\u00eat\u00e9 la premi\u00e8re manche apr\u00e8s 19 concurrentes."], "alternativeTitle": ["Ski alpin: le g\u00e9ant dames de Courchevel annul\u00e9 / 12H30_2016-12-20T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 20.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8256151.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248006", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8247994"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Mix & Remix et drames \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition", "id": "sound-8B281FED-E5DA-46FE-BBED-7D4E3AA2AFAA", "durationSec": 1562, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * D\u00e9c\u00e8s de Mix et Remix mais aussi drames \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition: quelle place pour le dessin de presse aujourd'hui? Est-il toujours utile?\r\n\"Tribu\" re\u00e7oit \u00e0 11h Barrigue, fondateur de Vigousse, l'hebdomadaire satirique romand.", "alternativeTitle": ["Tribu du 20.12.2016", "D\u00e9c\u00e8s de Mix & Remix et drames \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition / TRI_2016-12-20T11:04:15_tribu", "Tribu du 20.12.2016", "D\u00e9c\u00e8s de Mix & Remix et drames \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition / TRI_2016-12-20T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["D\u00e9c\u00e8s de Mix et Remix mais aussi drames \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition: quelle place pour le dessin de presse aujourd\u02b9hui? Est-il toujours utile?\n\n\"Tribu\" re\u00e7oit \u00e0 11h Barrigue, fondateur de Vigousse, l\u02b9hebdomadaire satirique romand.", "D\u00e9c\u00e8s de Mix et Remix mais aussi drames \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition: quelle place pour le dessin de presse aujourd\u02b9hui? Est-il toujours utile?\n\n\"Tribu\" re\u00e7oit \u00e0 11h Barrigue, fondateur de Vigousse, l\u02b9hebdomadaire satirique romand."], "imageURL": "//www.rts.ch/8255834.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216306", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8216306", "ece-8216305"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La premi\u00e8re spectroscopie de l'antihydrog\u00e8ne", "id": "sound-CEDA890C-6B96-4686-A64C-D1EDDC975342", "durationSec": 671, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nZoom sur l'antimati\u00e8re avec les physiciens du CERN qui ont r\u00e9alis\u00e9 des mesures tr\u00e8s pr\u00e9cises d'un atome d'antihydrog\u00e8ne dans le but de d\u00e9montrer que la mati\u00e8re se comporte diff\u00e9remment de l'antimati\u00e8re. Cette premi\u00e8re fait l'objet d'un article dans la revue Nature. \r\nEclairage de Niels Madsen, professeur de physique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Swansea et l'un des auteurs de l'article, au micro de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Zoom sur l\u2019antimati\u00e8re avec les physiciens du CERN qui ont r\u00e9alis\u00e9 des mesures tr\u00e8s pr\u00e9cises d\u2019un atome d\u2019antihydrog\u00e8ne dans le but de d\u00e9montrer que la mati\u00e8re se comporte diff\u00e9remment de l\u2019antimati\u00e8re. Cette premi\u00e8re fait l\u2019objet d\u2019un article dans la revue Nature. \n\nEclairage de Niels Madsen, professeur de physique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Swansea et l\u2019un des auteurs de l\u2019article, au micro de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["La premi\u00e8re spectroscopie de l\u2019antihydrog\u00e8ne / CQFD_2016-12-20T10:04:15_actu", "CQFD du 20.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8216353", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8216350"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'impact \u00e9conomique et social du terrorisme au Bangladesh", "id": "sound-AD98CE7E-EFBA-4D62-95B4-62C4217F182A", "durationSec": 260, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il y a 5 mois, le Bangladesh \u00e9tait frapp\u00e9 par une attaque terroriste sanglante, la premi\u00e8re \u00e0 viser la communaut\u00e9 \u00e9trang\u00e8re de la capitale. Beaucoup craignent maintenant que cela fasse fuir les entreprises \u00e9trang\u00e8res de confection textile, qui repr\u00e9sentent le poumon de l'\u00e9conomie bangladaise.\r\n\r\n* * L'impact \u00e9conomique et social du terrorisme au Bangladesh LANCEMENT 3 / TERRORISME BANGLADESH\r\nOn parlait de terrorisme, en d\u00e9but d'\u00e9mission... une r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 laquelle le Bangladesh a du faire face en juillet avec l'une des attaques les plus sanglantes de ces derni\u00e8res ann\u00e9es sur son territoire. Et la premi\u00e8re \u00e0 viser directement les \u00e9trangers: un groupe arm\u00e9, se r\u00e9clamant de l'organisation Etat islamique, a pris d'assaut un restaurant fran\u00e7ais et tu\u00e9 20 personnes, dont 18 expatri\u00e9s.\r\n5 mois apr\u00e8s, le pays veut \u00e9viter l'exode des entreprises \u00e9trang\u00e8res de confection textile, qui sont le poumon de son \u00e9conomie.\r\nReportage au Bangladesh: S\u00e9bastien Farcis...\r\n   3'50'' (avec signature)", "alternativeExcerpt": ["Il y a 5 mois, le Bangladesh \u00e9tait frapp\u00e9 par une attaque terroriste sanglante, la premi\u00e8re \u00e0 viser la communaut\u00e9 \u00e9trang\u00e8re de la capitale. Beaucoup craignent maintenant que cela fasse fuir les entreprises \u00e9trang\u00e8res de confection textile, qui repr\u00e9sentent le poumon de l'\u00e9conomie bangladaise."], "alternativeTitle": ["L'impact \u00e9conomique et social du terrorisme au Bangladesh / TUM_2016-12-20T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 20.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7856841.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8247989", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farcis, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8247984"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 20.12.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CA0484A4-58CD-4CB2-887B-5DFD9B18705B", "durationSec": 101, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-12-20T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 20.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218384", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "variantIds": ["ece-8218383"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "MINUTE DE SILENCE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["BYKOV, ANDREY"], "id": "asset-1529803", "durationSec": 2383, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "LANGNAU IM EMMENTAL", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS", "LAUSANNE HC", "SC LANGNAU TIGERS", "HC BIENNE", "HC LUGANO", "EV ZOUG", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "CP BERNE", "ZURICH SC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "backgrounds": ["Le journaliste Jo\u00ebl Grivel \"s'\u00e9touffe\" alors qu'il analyse un r\u00e9sultat de match."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (33e j.):Zurich - Berne (1-6)", "Hockey / LNA (33e j.):Gen\u00e8ve - Zoug (1-2)", "Hockey / LNA (33e j.):Bienne - Lugano (6-2)", "Hockey / LNA & LNB: r\u00e9sultats et classements", "Hockey / LNA (33e j.): Kloten - Fribourg (0-4)", "Hockey / LNA (33e j.):Langnau - Lausanne(3-5)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8150949", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "ZURCHER, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8150949"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, SIMONETTA"], "id": "asset-1564825", "durationSec": 1841, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "Philippe Becquelin, alias Mix et Remix, a succomb\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 58 ans", "Fusillade de Zurich: le corps retrouv\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 des lieux est bien celui de l'auteur pr\u00e9sum\u00e9 des tirs", "La mort de Mix et Remix suscite une vague d\u2019\u00e9motion parmi ses amis et ses admirateurs", "L'invit\u00e9 culturel: l'auteur et sc\u00e9nariste Cornelius Schregle pr\u00e9sente son livre \"Backdrop Switzerland\"", "VD/ Surendettement des jeunes: r\u00e9action de Kilian Marl\u00e8ve, animateur socioculturel", "Attentat de Berlin: le point avec Anne Mailliet (2/2)", "Assassinat de l'ambassadeur russe en Turquie: Poutine et Erdogan d\u00e9noncent une provocation", "Le Minimag: un restaurateur genevois propose d\u00e9sormais une fondue au jus de pomme", "Simonetta Sommaruga lance la campagne du Conseil f\u00e9d\u00e9ral en faveur de la naturalisation facilit\u00e9e des \u00e9trangers de troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration", "Fusillade de Zurich: les pr\u00e9cisions de Jean-Marc Heuberger", "12h45", "Attentat de Berlin: le point avec Anne Mailliet (1/2)", "Attentat de Berlin: Angela Merkel confirme la th\u00e8se de l'acte terroriste qui a fait 12 morts et 48 bless\u00e9s", "Attentat de Berlin: l'Allemagne est devenue depuis plusieurs mois une cible du terrorisme", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Son humour grin\u00e7ant et ses personnages embl\u00e9matiques faisaient rire bien au-del\u00e0 de la Suisse romande.", "Ils \u00e9taient nombreux \u00e0 rendre hommage au g\u00e9nie du dessinateur de presse.", "L'ouvrage recense 680 films qui \u00e9voquent ou ont \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9s en Suisse.", "Six personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es, apr\u00e8s l'assassinat du diplomate, commis par un policier turc.", "Certains de ses clients \u00e9trangers sont en effet r\u00e9ticents aux effluves d'alcool.", "Le peuple devra se prononcer le 12 f\u00e9vrier prochain sur ce projet, ardemment d\u00e9fendu par la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale.", "L'auteur a utilis\u00e9 un camion et a fonc\u00e9 dans un march\u00e9 de No\u00ebl. Il serait un demandeur d'asile pakistanais de 23 ans.", "Le contexte s\u00e9curitaire fragilise Angela Merkel, \u00e0 quelques mois des \u00e9lections l\u00e9gislatives. L'extr\u00eame-droite point notamment la politique de la chanceli\u00e8re."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8151796", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berlin", "name": "MAILLIET, Anne", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Zurich", "name": "HEUBERGER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8151796", "ece-8150977"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["DEUIL", "HOMICIDE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "AUTOROUTE", "BANQUE"], "visualGeographicals": ["BERLIN", "ZURICH", "VALAIS", "SIENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1564824", "durationSec": 1949, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "Economie: la Banca Monte dei Paschi di Siena illustre les faiblesses du syst\u00e8me bancaire italien", "Attentat de Berlin: retour sur la chronologie des faits", "Attentat de Berlin: Angela Merkel s'est rendue sur les lieux o\u00f9 un camion fou a tu\u00e9 12 personnes", "Scientifiques suisses \u00e0 l'\u00e9tranger: un biologiste genevois \u00e9tudie les cellules souches au Japon", "Attentat de Berlin: entretien avec l'\u00e9crivain et journaliste Maxim Leo", "Attentat de Berlin: le point avec Anne Mailliet", "Quatre personnalit\u00e9s romandes racontent Philippe Becquelin, alias Mix et Remix", "Cin\u00e9ma: la com\u00e9dienne Mich\u00e8le Morgan est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de 97 ans", "Le WWF et Pro Natura vont d\u00e9poser plainte contre l'Etat du Valais", "Attentat de Berlin: la pression est forte sur une Angela Merkel en pr\u00e9-campagne \u00e9lectorale", "Attentat de Berlin: les habitants endeuill\u00e9s se recueillent et t\u00e9moignent", "Image de la Suisse en 2016: l'analyse de Gaspard K\u00fchn", "Fusillade de Zurich: l'assaillant de 24 ans n'aurait pas agi pour un motif politique", "Mix & Remix a succomb\u00e9 au cancer \u00e0 l'\u00e2ge de 58 ans", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["La banque est illustre par son histoire mais \u00e9galement tr\u00e8s fragile.", "Les victimes sont mortes au pied de l'Eglise du Souvenir, \u00e9ventr\u00e9e par les bombes de 1943. L'Allemagne en avait fait un lieu de m\u00e9moire.", "Ils \u00e9voquent le disparu \u00e0 travers un dessin de leur choix.", "Elle avait d\u00e9but\u00e9 sa carri\u00e8re dans les ann\u00e9es 30, puis avait partag\u00e9 l'affiche de \"Quai des Brumes\" avec Jean Gabin.", "Les organisations d\u00e9noncent son inaction pour compenser les cons\u00e9quences de l'autoroute.", "C'est une ville d'image ouverte et jeune qui est rattrap\u00e9e par la violence.", "Le dessinateur aura gard\u00e9 jusqu'au bout son sens du trait ac\u00e9r\u00e9, au propre et au figur\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8151755", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "s\u00e9quence didactique", "name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "duplex Berlin", "name": "MAILLIET, Anne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8151755", "ece-8151753"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 EN PLEIN AIR", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "NO\u00cbL", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "RECETTE CULINAIRE", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE"], "id": "asset-1561015", "durationSec": 2400, "mediaType": "video", "title": "BISCUITS DE NO\u00cbL : DU SUCRE \u00c0 LA PELLE !", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "LONAY", "LUCERNE"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Biscuits de No\u00ebl : du sucre \u00e0 la pelle !", "Il \u00e9tait une fois une voiture quasi neuve confi\u00e9e \u00e0 un \u00abvalet parking\u00bb de l\u2019a\u00e9roport de Zurich. Apr\u00e8s son retour de voyage, sa propri\u00e9taire d\u00e9couvre que le pare-brise a \u00e9t\u00e9 chang\u00e9, et surtout mal r\u00e9par\u00e9, \u00e0 son insu. Et depuis des mois, elle se bat pour obtenir r\u00e9paration.", "Entretien avec Monique Goyens, directrice g\u00e9n\u00e9rale du Bureau Europ\u00e9en des Unions de Consommateurs et Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration Romande des Consommateurs", "\u00c0 l\u2019\u00e9poque pr\u00e9-chr\u00e9tienne, on faisait de la p\u00e2tisserie durant les jours les plus courts de l\u2019ann\u00e9e pour chasser les d\u00e9mons et \u00e9loigner les mauvais esprits. Aujourd\u2019hui, les biscuits ne font plus peur, ils font vendre. Le biscuit de No\u00ebl est, en effet, devenu un march\u00e9 important.", "M\u00eame si la fabrication industrielle reproduit les m\u00eames processus que la fabrication artisanale, il y a n\u00e9cessairement des am\u00e9nagements, par rapport \u00e0 la recette traditionnelle, pour permettre une meilleure conservation. Mais le probl\u00e8me nutritionnel majeur des biscuits de No\u00ebl reste le sucre.", "Roaming et \u00e9nergie \u00e9lectrique. Entretien avec Monique Goyens, directrice g\u00e9n\u00e9rale du Bureau Europ\u00e9en des Unions de Consommateurs.", "ABE a choisi de faire \u00e9valuer 12 types de biscuits de No\u00ebl, 6 bruns de B\u00e2le et 6 \u00e9toiles \u00e0 la cannelle, par 5 d\u00e9gustateurs. Ils-elles ont go\u00fbt\u00e9 les biscuits \u00e0 l\u2019aveugle en leur donnant des notes de 0 \u00e0 10 en fonction de leurs ar\u00f4mes, de leur texture, de leur aspect et bien \u00e9videmment de leur go\u00fbt.", "La Soci\u00e9t\u00e9 Suisse de Nutrition constate qu\u2019il serait souhaitable de r\u00e9duire notre consommation de sucre, mais pour faire des biscuits de No\u00ebl, impossible de supprimer totalement le sucre. N\u00e9anmoins, il est possible d\u2019en r\u00e9duire les quantit\u00e9s en faisant ses biscuits soi-m\u00eame.", "\u00c9toiles \u00e0 la cannelle,  milanais ou bruns de B\u00e2le, comme chaque ann\u00e9e, les biscuits de No\u00ebl garnissent les rayons des magasins. Ils nous ram\u00e8nent en enfance, pour le bonheur des p\u00e2tissiers et de la grande distribution. Un point commun: une grosse quantit\u00e9 de sucre! La solution, si on veut tout de m\u00eame en d\u00e9guster pendant les f\u00eates? Comme souvent, c\u2019est de les faire soi-m\u00eame. March\u00e9 de No\u00ebl, recettes de biscuits traditionnels versus industriels, et d\u00e9gustation de biscuits sans une goutte d\u2019huile de palme, A Bon Entendeur vous offre tout cela sur un plateau!", "Chaque ann\u00e9e les biscuits de No\u00ebl nous ram\u00e8nent en enfance, pour notre plus grand bonheur... et pour celui des p\u00e2tissiers et de la grande distribution. Reportage d'ABE chez l'un des fabricants suisses ! Une constante pour les biscuits industriels: la part de sucre est tr\u00e8s importante. La solution est de les faire soi-m\u00eame.", "Biscuits de No\u00ebl : du sucre \u00e0 la pelle !", "Chaque ann\u00e9e les biscuits de No\u00ebl nous ram\u00e8nent en enfance, pour notre plus grand bonheur... et pour celui des p\u00e2tissiers et de la grande distribution. Reportage d'ABE chez l'un des fabricants suisses ! Une constante pour les biscuits industriels: la part de sucre est tr\u00e8s importante. La solution est de les faire soi-m\u00eame.", "Biscuits de No\u00ebl : du sucre \u00e0 la pelle !", "Chaque ann\u00e9e les biscuits de No\u00ebl nous ram\u00e8nent en enfance, pour notre plus grand bonheur... et pour celui des p\u00e2tissiers et de la grande distribution. Reportage d'ABE chez l'un des fabricants suisses ! Une constante pour les biscuits industriels: la part de sucre est tr\u00e8s importante. La solution est de les faire soi-m\u00eame.", "Biscuits de No\u00ebl : du sucre \u00e0 la pelle !", "Chaque ann\u00e9e les biscuits de No\u00ebl nous ram\u00e8nent en enfance, pour notre plus grand bonheur... et pour celui des p\u00e2tissiers et de la grande distribution. Reportage d'ABE chez l'un des fabricants suisses ! Une constante pour les biscuits industriels: la part de sucre est tr\u00e8s importante. La solution est de les faire soi-m\u00eame.", "Biscuits de No\u00ebl : du sucre \u00e0 la pelle !", "Chaque ann\u00e9e les biscuits de No\u00ebl nous ram\u00e8nent en enfance, pour notre plus grand bonheur... et pour celui des p\u00e2tissiers et de la grande distribution. Reportage d'ABE chez l'un des fabricants suisses ! Une constante pour les biscuits industriels: la part de sucre est tr\u00e8s importante. La solution est de les faire soi-m\u00eame."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "L\u2019histoire \u00e9trange d\u2019une voiture endommag\u00e9e dans un parking", "Entretien avec Anouk Humbert", "Ce qui va changer sur les \u00e9tiquettes de produits alimentaires en 2017", "L\u2019histoire des biscuits de No\u00ebl", "Tania Lehmann, di\u00e9t\u00e9ticienne et coordinatrice Fourchette verte, analyse la composition des biscuits industriels", "Quels changements en 2017 pour les consommateurs suisses et europ\u00e9ens?", "La d\u00e9gustation de biscuits de No\u00ebl", "La fabrication des biscuits de No\u00ebl: des biscuits-maison ou  industriels, faites votre choix !", "Biscuits de No\u00ebl: du sucre \u00e0 la pelle!", "Biscuits de No\u00ebl : du sucre \u00e0 la pelle !", "A bon entendeur", "Biscuits de No\u00ebl : du sucre \u00e0 la pelle !", "A bon entendeur", "Biscuits de No\u00ebl : du sucre \u00e0 la pelle !", "A bon entendeur", "Biscuits de No\u00ebl : du sucre \u00e0 la pelle !", "A bon entendeur", "Biscuits de No\u00ebl : du sucre \u00e0 la pelle !"], "imageURL": "//www.rts.ch/8200688.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8151770", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice Editoriale": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8151770", "ece-8150846", "ece-8150941", "ece-8150927", "ece-8150870"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse 2016 - 2017 : Gen\u00e8ve Servette HC - EV Zoug", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1566455", "durationSec": 10156, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIRURGIE", "CHIRURGIEN"], "id": "asset-1564826", "durationSec": 1124, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CSP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "backgrounds": ["Chirurgiens suisses op\u00e9rant dans une salle d'op\u00e9ration de la Clinique g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 Fribourg.", "Jean-Marc Richard, animateur radio et les responsables de la Cha\u00eene du bonheur se baignent dans le Lac L\u00e9man dont l'eau est \u00e0 7\u00b0 pour l'op\u00e9ration \"Coeur \u00e0 Coeur\" de la RTS et de la Cha\u00eene du Bonheur pour lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 en Suisse."], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Op\u00e9ration Coeur \u00e0 Coeur: les Lausannois se jettent \u00e0 l'eau pour la bonne cause", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "BE: Moutier accueille en ce moment la plus grande concentration de cr\u00e8ches", "FR: le Swiss Hernia Institut souhaite marquer son excellence dans le traitement des hernies", "Op\u00e9ration Coeur \u00e0 Coeur: le r\u00e9sum\u00e9 de la troisi\u00e8me journ\u00e9e", "JU: le projet de nouvelle patinoire du club du HC Ajoie, \u00e0 Porrentruy, est sur la bonne voie", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8151747", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["236 cr\u00e8ches venant de partout ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9unies pour une grande exposition.", "Un seul plateau technique, des traitements personnalis\u00e9s et la collaboration d\u2019experts pour regrouper les comp\u00e9tences et contribuer \u00e0 faire baisser les co\u00fbts de la sant\u00e9.", "Sur les 17 millions de francs que co\u00fbterait l'ouvrage, 5 doivent provenir de fonds priv\u00e9s. Et cet apport financier est, en bonne partie, d\u00e9j\u00e0 trouv\u00e9."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "faux duplex Lausanne", "name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8151747", "ece-8151745", "ece-8150945"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Campagne lanc\u00e9e pour la naturalisation facilit\u00e9e de la troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration", "id": "sound-C83B74CA-50B6-4E8B-B56D-912FF0A0620E", "durationSec": 118, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Simonetta Sommaruga a lanc\u00e9 mardi la campagne du Conseil f\u00e9d\u00e9ral en faveur de l'initiative pour une naturalisation facilit\u00e9e des \u00e9trangers de la troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration. Pour le gouvernement, il faut faciliter la proc\u00e9dure pour ces petits-enfants de migrants qui veulent devenir citoyens suisses.\r\n\r\n* * Campagne lanc\u00e9e pour la naturalisation facilit\u00e9e de la troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration  \r\nLes jeunes \u00e9trangers de la troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration doivent b\u00e9n\u00e9ficier d'une naturalisation facilit\u00e9e. La ministre de justice et police Simonetta Sommaruga a lanc\u00e9 ce matin la campagne du Conseil f\u00e9d\u00e9ral en faveur de l'initiative sur laquelle nous votons le 12 f\u00e9vrier. Pour le gouvernement, Alexandra Richard, il faut faciliter la proc\u00e9dure pour ces petits-enfants de migrants qui veulent devenir citoyens suisses:\r\nOui parce qu'ils sont n\u00e9s ici, sont all\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole ici. Ils sont bien int\u00e9gr\u00e9s et souvent se sentent Suisses. Il ne leur manque que le passeport. Mais ils paient leurs imp\u00f4ts et participent \u00e0 la vie de la collectivit\u00e9 - ils sont actifs dans des associations, s'engagent, mais n'ont pas les droits et devoirs d'un vrai citoyen suisse. La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga:\r\n...\r\nUn acc\u00e8s facilit\u00e9 au passeport que soutiennent aussi les Villes Suisses o\u00f9 la proportion de population \u00e9trang\u00e8re est plus \u00e9lev\u00e9e que dans les r\u00e9gions rurales. Anders Stokholm, maire de Frauenfeld en Thurgovie et repr\u00e9sentant des villes:\r\n...\r\nActuellement, 24 mille jeunes \u00e9trangers remplissent les conditions pour obtenir une naturalisation facilit\u00e9e. Et ils seraient, selon une \u00e9tude de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, environ 2300 par ann\u00e9e \u00e0 entrer dans ces crit\u00e8res. Mais tous bien s\u00fbr ne veulent pas forc\u00e9ment obtenir le passeport suisse.", "alternativeExcerpt": ["Simonetta Sommaruga a lanc\u00e9 mardi la campagne du Conseil f\u00e9d\u00e9ral en faveur de l'initiative pour une naturalisation facilit\u00e9e des \u00e9trangers de la troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration. Pour le gouvernement, il faut faciliter la proc\u00e9dure pour ces petits-enfants de migrants qui veulent devenir citoyens suisses."], "alternativeTitle": ["Campagne lanc\u00e9e pour la naturalisation facilit\u00e9e de la troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration / 12H30_2016-12-20T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 20.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8256100.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248006", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248005"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1.Temp\u00eate magn\u00e9tique. - 2. La chronique de David Christoffel. - 3. Nomade \u00e0 Fribourg. - 4. Echos magn\u00e9tiques", "id": "sound-0C20B225-5B1A-453A-9E60-D02A100DA811", "durationSec": 4952, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La musique est-elle capable d'humour ? Anne Gillot s'attaque au sujet en compagnie du violoniste Pierre Amoyal et du compositeur Brice Catherin. Discussion enrichie avec la chronique de David Christoffel. Yves Bron \u00e0 Fribourg rencontre le pianiste de jazz Max Jendly, nouvelle diffusion. Ivor Malherbe nous donne ses \u00e9chos magn\u00e9tiques.\r\n1.La musique est-elle capable d'humour ?\r\nLa musique en elle-m\u00eame peut-elle faire rire ?\r\nOu est-ce justement son manque de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 qui permet de la tourner au ridicule.\r\nAnne Gillot et David Christoffel s'attaquent au sujet en compagnie du violoniste Pierre Amoyal et du compositeur Brice Catherin.\r\n. -2.Pendant que des musiciens s'escriment \u00e0 faire des spectacles humoristiques, de hauts lieux de l'humour s'animent \u00e0 caricaturer les virtuoses. En revenant sur les prestations musicales de Mickey, la Panth\u00e8re rose, Bugs Bunny ou Tom & Jerry, David Christoffel montre que la caricature des musiciens est toujours pleine de d\u00e9f\u00e9rence pour la musique.\r\n. -3.A Fribourg, Yves Bron rencontre le pianiste de jazz Max Jendly. Ensemble, ils remontent la rue du centre-ville o\u00f9 le pianiste joue depuis qu'il est adolescent. En nouvelle diffusion du mardi 8 novembre 2016.\r\n. -4.Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. \u00c7a s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 20.12.2016", "Magn\u00e9tique du 20.12.2016", "La chronique de David Christoffel / MTC_2016-12-20T17:06:00_la-chronique-de-david-christoffel", "Le sommaire / MTC_2016-12-20T17:06:00_magnetique", "Temp\u00eate magn\u00e9tique / MTC_2016-12-20T17:06:00_tempete-magnetique", "Nomade \u00e0 Fribourg / MTC_2016-12-20T17:06:00_nomade-a-fribourg", "Echos magn\u00e9tiques / MTC_2016-12-20T17:06:00_echos-magnetiques", "Narcisse / MTC_2016-12-20T17:06:00_narcisse", "Le sommaire / MTC_2016-12-20T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Pendant que des musiciens s'escriment \u00e0 faire des spectacles humoristiques, de hauts lieux de l'humour s'animent \u00e0 caricaturer les virtuoses. En revenant sur les prestations musicales de Mickey, la Panth\u00e8re rose, Bugs Bunny ou Tom & Jerry, David Christoffel montre que la caricature des musiciens est toujours pleine de d\u00e9f\u00e9rence pour la musique.", "La musique est-elle capable d\u02b9humour ? Anne Gillot s\u02b9attaque au sujet en compagnie du violoniste Pierre Amoyal et du compositeur Brice Catherin. Discussion enrichie avec la chronique de David Christoffel. Yves Bron \u00e0 Fribourg rencontre le pianiste de jazz Max Jendly, nouvelle diffusion. Ivor Malherbe nous donne ses \u00e9chos magn\u00e9tiques.", "La musique est-elle capable d\u02b9humour ?\nLa musique en elle-m\u00eame peut-elle faire rire ?\nOu est-ce justement son manque de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 qui permet de la tourner au ridicule.\nAnne Gillot et David Christoffel s\u02b9attaquent au sujet en compagnie du violoniste Pierre Amoyal et du compositeur Brice Catherin.", "A Fribourg, Yves Bron rencontre le pianiste de jazz Max Jendly. Ensemble, ils remontent la rue du centre-ville o\u00f9 le pianiste joue depuis qu\u02b9il est adolescent. En nouvelle diffusion du mardi 8 novembre 2016.", "Une mappemonde qui tourne et s\u02b9arr\u00eate. Essayons d\u02b9\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. \u00c7a s\u02b9\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.", "La musique est-elle capable d\u02b9humour ? Anne Gillot s\u02b9attaque au sujet en compagnie du violoniste Pierre Amoyal et du compositeur Brice Catherin. Discussion enrichie avec la chronique de David Christoffel. Yves Bron \u00e0 Fribourg rencontre le pianiste de jazz Max Jendly, nouvelle diffusion. Ivor Malherbe nous donne ses \u00e9chos magn\u00e9tiques."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8218315", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Violoniste, Chef d'orchestre, violoniste", "name": "Amoyal, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste, compositeur, Compositeur", "name": "Catherin, Brice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8218315", "ece-8218310"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1562927", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 77", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "Fran\u00e7ois vs Michel"], "alternativeExcerpt": ["Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8151739", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8151737", "ece-8151739"]}, {"publicationChannelNames": ["Play RTS"], "program": "Sp\u00e9cial", "source": "gico", "title": "Op\u00e9ration Coeur \u00e0 Coeur r\u00e9sum\u00e9 de la quatri\u00e8me journ\u00e9e", "id": "asset-1635158", "durationSec": 98, "publicationDate": "2016-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 196", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1553470", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-12-19T17:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV", "19.12.2016"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs.  Pr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8151352", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8151352"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 11", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541220", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2016-12-19T11:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "11"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8151375"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 19.12.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-43575835-19B4-4BAF-A293-3499998D0102", "durationSec": 19, "publicationDate": "2016-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-12-19T06:06:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-12-19T06:06:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214781", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8214781", "ece-8214762"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Paul Klee, un r\u00eaveur d'avant-garde (1/5) : Un jeune Bernois allemand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCD3DCB2-BA30-4137-AB44-2BB4F041FABF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 405, "publicationDate": "2016-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Klee, Paul"], "thematicThemes": ["peinture"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. En 1940, un cr\u00e9ateur allemand d'exception, exil\u00e9 en Suisse, mourait \u00e0 l'h\u00f4pital de Locarno apr\u00e8s avoir r\u00e9volutionn\u00e9 l'art de son temps et l'avoir enseign\u00e9 au Bauhaus \u00e0 Weimar puis \u00e0 Dessau. L'h\u00e9ritage de Klee reste consid\u00e9rable et repousse les limites de la cr\u00e9ativit\u00e9 par son sens onirique, ses tonalit\u00e9s musicales et l'exploration d'univers insolites. 1/5 : De ses parents allemands, p\u00e8re professeur de musique \u00e0 l'\u00c9cole normale de Berne, m\u00e8re cantatrice et pianiste, le jeune Paul a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un bain culturel aiguillonn\u00e9 par sa grand-m\u00e8re dessinatrice. Il devint violoniste avant de se consacrer, vers sa vingti\u00e8me ann\u00e9e, \u00e0 la peinture, non sans avoir tout d'abord \u00e9chou\u00e9 \u00e0 l'examen d'entr\u00e9e \u00e0 l'\u00c9cole des Beaux-Arts de Munich.", "alternativeExcerpt": ["En 1940, un cr\u00e9ateur allemand d\u2019exception, exil\u00e9 en Suisse, mourait \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de Locarno apr\u00e8s avoir r\u00e9volutionn\u00e9 l\u2019art de son temps et l\u2019avoir enseign\u00e9 au Bauhaus \u00e0 Weimar puis \u00e0 Dessau. L\u2019h\u00e9ritage de Klee reste consid\u00e9rable et repousse les limites de la cr\u00e9ativit\u00e9 par son sens onirique, ses tonalit\u00e9s musicales et l\u2019exploration d\u2019univers insolites. \n\nUn jeune Bernois allemand\nDe ses parents allemands, p\u00e8re professeur de musique \u00e0 l\u2019\u00c9cole normale de Berne, m\u00e8re cantatrice et pianiste, le jeune Paul a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019un bain culturel aiguillonn\u00e9 par sa grand-m\u00e8re dessinatrice. Il devint violoniste avant de se consacrer, vers sa vingti\u00e8me ann\u00e9e, \u00e0 la peinture, non sans avoir tout d\u2019abord \u00e9chou\u00e9 \u00e0 l\u2019examen d\u2019entr\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00c9cole des Beaux-Arts de Munich.\n\nPar Yves Roulin et Christian Ciocca", "En 1940, un cr\u00e9ateur allemand d\u2019exception, exil\u00e9 en Suisse, mourait \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de Locarno apr\u00e8s avoir r\u00e9volutionn\u00e9 l\u2019art de son temps et l\u2019avoir enseign\u00e9 au Bauhaus \u00e0 Weimar puis \u00e0 Dessau. L\u2019h\u00e9ritage de Klee reste consid\u00e9rable et repousse les limites de la cr\u00e9ativit\u00e9 par son sens onirique, ses tonalit\u00e9s musicales et l\u2019exploration d\u2019univers insolites. \n\nUn jeune Bernois allemand\nDe ses parents allemands, p\u00e8re professeur de musique \u00e0 l\u2019\u00c9cole normale de Berne, m\u00e8re cantatrice et pianiste, le jeune Paul a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019un bain culturel aiguillonn\u00e9 par sa grand-m\u00e8re dessinatrice. Il devint violoniste avant de se consacrer, vers sa vingti\u00e8me ann\u00e9e, \u00e0 la peinture, non sans avoir tout d\u2019abord \u00e9chou\u00e9 \u00e0 l\u2019examen d\u2019entr\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00c9cole des Beaux-Arts de Munich.\n\nPar Yves Roulin et Christian Ciocca", "En 1940, un cr\u00e9ateur allemand d\u2019exception, exil\u00e9 en Suisse, mourait \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de Locarno apr\u00e8s avoir r\u00e9volutionn\u00e9 l\u2019art de son temps et l\u2019avoir enseign\u00e9 au Bauhaus \u00e0 Weimar puis \u00e0 Dessau. L\u2019h\u00e9ritage de Klee reste consid\u00e9rable et repousse les limites de la cr\u00e9ativit\u00e9 par son sens onirique, ses tonalit\u00e9s musicales et l\u2019exploration d\u2019univers insolites. \n\nUn jeune Bernois allemand\nDe ses parents allemands, p\u00e8re professeur de musique \u00e0 l\u2019\u00c9cole normale de Berne, m\u00e8re cantatrice et pianiste, le jeune Paul a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019un bain culturel aiguillonn\u00e9 par sa grand-m\u00e8re dessinatrice. Il devint violoniste avant de se consacrer, vers sa vingti\u00e8me ann\u00e9e, \u00e0 la peinture, non sans avoir tout d\u2019abord \u00e9chou\u00e9 \u00e0 l\u2019examen d\u2019entr\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00c9cole des Beaux-Arts de Munich.\n\nPar Yves Roulin et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Paul Klee, un r\u00eaveur d\u2019avant-garde (1/5)", "Paul Klee, un r\u00eaveur d\u2019avant-garde (1/5) / MAT_2016-12-19T07:51:06_helvetica", "Paul Klee, un r\u00eaveur d\u2019avant-garde (1/5) / MAT_2016-12-19T07:51:06_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/6892474.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214664", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214664", "ece-8214662"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "\u00c9tienne Klein, les pays d'Albert Einstein", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58B4CDC3-103B-4C96-883F-75E99C5DC45E", "durationSec": 3351, "publicationDate": "2016-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 14:57:26-14:57:40 / * Physicien et docteur en philosophie des sciences, \u00c9tienne Klein est parti sur les traces d'Albert Einstein.\r\nA Aarau, o\u00f9 Einstein se demande ce qui arriverait s'il chevauchait un rayon de lumi\u00e8re. A Zurich, o\u00f9 il devient ing\u00e9nieur et se passionne pour la physique exp\u00e9rimentale. A Berne, o\u00f9 il publie un article sur la relativit\u00e9 restreinte qui r\u00e9volutionnera les relations de l'espace et du temps. A Prague, o\u00f9 il a l'id\u00e9e que la lumi\u00e8re est d\u00e9vi\u00e9e par la gravitation. A Bruxelles, Anvers ou Le Coq-sur-Mer, o\u00f9 Einstein se r\u00e9fugie en 1933 quelques mois avant de quitter l'Europe pour les \u00c9tats-Unis.\r\nAvec affection et admiration, \u00c9tienne Klein lui consacre le livre \"Le pays qu'habitait Albert Einstein\", paru aux \u00e9ditions Actes Sud. Il est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 19.12.2016", "\u00c9tienne Klein, les pays d\u02b9Albert Einstein / ENSD_2016-12-19T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 19.12.2016", "\u00c9tienne Klein, les pays d\u02b9Albert Einstein / ENSD_2016-12-19T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Physicien et docteur en philosophie des sciences, \u00c9tienne Klein est parti sur les traces d\u2019Albert Einstein.\nA Aarau, o\u00f9 Einstein se demande ce qui arriverait s\u2019il chevauchait un rayon de lumi\u00e8re. A Zurich, o\u00f9 il devient ing\u00e9nieur et se passionne pour la physique exp\u00e9rimentale. A Berne, o\u00f9 il publie un article sur la relativit\u00e9 restreinte qui r\u00e9volutionnera les relations de l\u2019espace et du temps. A Prague, o\u00f9 il a l\u2019id\u00e9e que la lumi\u00e8re est d\u00e9vi\u00e9e par la gravitation. A Bruxelles, Anvers ou Le Coq-sur-Mer, o\u00f9 Einstein se r\u00e9fugie en 1933 quelques mois avant de quitter l\u2019Europe pour les \u00c9tats-Unis.\nAvec affection et admiration, \u00c9tienne Klein lui consacre le livre \"Le pays qu\u2019habitait Albert Einstein\", paru aux \u00e9ditions Actes Sud. Il est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "Physicien et docteur en philosophie des sciences, \u00c9tienne Klein est parti sur les traces d\u2019Albert Einstein.\nA Aarau, o\u00f9 Einstein se demande ce qui arriverait s\u2019il chevauchait un rayon de lumi\u00e8re. A Zurich, o\u00f9 il devient ing\u00e9nieur et se passionne pour la physique exp\u00e9rimentale. A Berne, o\u00f9 il publie un article sur la relativit\u00e9 restreinte qui r\u00e9volutionnera les relations de l\u2019espace et du temps. A Prague, o\u00f9 il a l\u2019id\u00e9e que la lumi\u00e8re est d\u00e9vi\u00e9e par la gravitation. A Bruxelles, Anvers ou Le Coq-sur-Mer, o\u00f9 Einstein se r\u00e9fugie en 1933 quelques mois avant de quitter l\u2019Europe pour les \u00c9tats-Unis.\nAvec affection et admiration, \u00c9tienne Klein lui consacre le livre \"Le pays qu\u2019habitait Albert Einstein\", paru aux \u00e9ditions Actes Sud. Il est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/7241465.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214920", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8214920", "ece-8214919"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "40% sur (\u00e0 peu pr\u00e8s) tout!", "id": "sound-D2D810C6-1734-45D4-AAED-781EB8C64625", "durationSec": 507, "publicationDate": "2016-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Le \"Black Friday\" ou vendredi noir c'est une journ\u00e9e de soldes et d'offres sp\u00e9ciales qui suit \"Thanksgiving\" aux Etats-Unis et qui fait de plus en plus partie du calendrier commercial europ\u00e9en. La Suisse n'y \u00e9chappe pas.  C'est d'ailleurs ce qui a amen\u00e9 Nicolas, un auditeur, \u00e0 vouloir profiter de 40% de rabais sur un site bien connu de vente de v\u00eatements en ligne. Malgr\u00e9 cette baisse de prix tr\u00e8s all\u00e9chante, il trouve bien peu d'articles pour hommes par rapport au reste de l'ann\u00e9e. Quelques jours plus tard Nicolas y retourne et l\u00e0 le nombre d'articles disponibles avait presque doubl\u00e9!   Notre auditeur soup\u00e7onne alors une manouvre d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e de la part de ce site de vente. Est-ce bien l\u00e9gal d'annoncer une baisse massive sur tout un assortiment dont un commer\u00e7ant aurait retir\u00e9 plus de la moiti\u00e9 des produits?   Juliette Ancelle, avocate, sp\u00e9cialiste du droit des technologies avanc\u00e9es, de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle et concurrence, associ\u00e9e au sein du cabinet id est avocats r\u00e9pond \u00e0 Sophie Proust et Philippe Girard.", "alternativeExcerpt": ["Le \"Black Friday\" ou vendredi noir c\u2019est une journ\u00e9e de soldes et d\u2019offres sp\u00e9ciales qui suit \"Thanksgiving\" aux Etats-Unis et qui fait de plus en plus partie du calendrier commercial europ\u00e9en. La Suisse n\u2019y \u00e9chappe pas.  C\u2019est d\u2019ailleurs ce qui a amen\u00e9 Nicolas, un auditeur, \u00e0 vouloir profiter de 40% de rabais sur un site bien connu de vente de v\u00eatements en ligne. Malgr\u00e9 cette baisse de prix tr\u00e8s all\u00e9chante, il trouve bien peu d\u2019articles pour hommes par rapport au reste de l\u2019ann\u00e9e. Quelques jours plus tard Nicolas y retourne et l\u00e0 le nombre d\u2019articles disponibles avait presque doubl\u00e9!   Notre auditeur soup\u00e7onne alors une man\u0153uvre d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e de la part de ce site de vente. Est-ce bien l\u00e9gal d\u2019annoncer une baisse massive sur tout un assortiment dont un commer\u00e7ant aurait retir\u00e9 plus de la moiti\u00e9 des produits?   Juliette Ancelle, avocate, sp\u00e9cialiste du droit des technologies avanc\u00e9es, de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle et concurrence, associ\u00e9e au sein du cabinet id est avocats r\u00e9pond \u00e0 Sophie Proust et Philippe Girard."], "alternativeTitle": ["40% sur (\u00e0 peu pr\u00e8s) tout!  / OEP_2016-12-19T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 19.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214983", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8214979"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "L'\u00eele des Saintes", "id": "sound-A3892A2F-A987-47AD-AA64-7C008DA223C0", "durationSec": 3347, "publicationDate": "2016-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * A proximit\u00e9 du sud de la Guadeloupe, l'archipel des Saintes fait 15 km2. L'\u00eele principale, \"Terre des hauts\" est peupl\u00e9e de 1200 habitants, des blancs descendants de soldats bretons du XVIe si\u00e8cle. \r\nCette '\u00eele minuscule et splendide class\u00e9e au patrimoine de l'Unesco est visit\u00e9e par des touristes qui arrivent en masse le matin avant de repartir par le bateau de 16h30. Qui sont ceux qui restent ? Qu'est-ce qui lie ces saintois \u00e0 la peau blanche et aux yeux bleus \u00e0 leur morceau de terre ? Parmi les t\u00e9moignages des jeunes et des moins jeunes, on croise Joyeux de Cocotier, un chanteur antillais saintois install\u00e9 \u00e0 Marseille et qui revient r\u00e9guli\u00e8rement sur les terres de son enfance.\r\nUn reportage de St\u00e9phane Cosme r\u00e9alis\u00e9 par Rodolphe Bauchau", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 19.12.2016", "L\u02b9\u00eele des Saintes / DET_2016-12-19T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 19.12.2016", "L\u02b9\u00eele des Saintes / DET_2016-12-19T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["A proximit\u00e9 du sud de la Guadeloupe, l\u02b9archipel des Saintes fait 15 km2. L\u02b9\u00eele principale, \"Terre des hauts\" est peupl\u00e9e de 1200 habitants, des blancs descendants de soldats bretons du XVIe si\u00e8cle. \nCette \u02b9\u00eele minuscule et splendide class\u00e9e au patrimoine de l\u02b9Unesco est visit\u00e9e par des touristes qui arrivent en masse le matin avant de repartir par le bateau de 16h30. Qui sont ceux qui restent ? Qu\u02b9est-ce qui lie ces saintois \u00e0 la peau blanche et aux yeux bleus \u00e0 leur morceau de terre ? Parmi les t\u00e9moignages des jeunes et des moins jeunes, on croise Joyeux de Cocotier, un chanteur antillais saintois install\u00e9 \u00e0 Marseille et qui revient r\u00e9guli\u00e8rement sur les terres de son enfance.\nUn reportage de St\u00e9phane Cosme r\u00e9alis\u00e9 par Rodolphe Bauchau", "A proximit\u00e9 du sud de la Guadeloupe, l\u02b9archipel des Saintes fait 15 km2. L\u02b9\u00eele principale, \"Terre des hauts\" est peupl\u00e9e de 1200 habitants, des blancs descendants de soldats bretons du XVIe si\u00e8cle. \nCette \u02b9\u00eele minuscule et splendide class\u00e9e au patrimoine de l\u02b9Unesco est visit\u00e9e par des touristes qui arrivent en masse le matin avant de repartir par le bateau de 16h30. Qui sont ceux qui restent ? Qu\u02b9est-ce qui lie ces saintois \u00e0 la peau blanche et aux yeux bleus \u00e0 leur morceau de terre ? Parmi les t\u00e9moignages des jeunes et des moins jeunes, on croise Joyeux de Cocotier, un chanteur antillais saintois install\u00e9 \u00e0 Marseille et qui revient r\u00e9guli\u00e8rement sur les terres de son enfance.\nUn reportage de St\u00e9phane Cosme r\u00e9alis\u00e9 par Rodolphe Bauchau"], "imageURL": "//www.rts.ch/8253329.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214929", "isOnline": true, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Cosme, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214929", "ece-8214928"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Philippe Revaz - Vive le f\u00e9d\u00e9ralisme et tant pis pour Clinton", "id": "sound-228C87A6-64F8-4BFE-8A97-479A454EF8DE", "durationSec": 109, "publicationDate": "2016-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les d\u00e9mocrates am\u00e9ricains ont tort de vouloir changer le mode d'\u00e9lection de la pr\u00e9sidentielle. Leurs motifs sont compr\u00e9hensibles: le syst\u00e8me \u00e9lectoral, qui attribue les voix par Etats, a port\u00e9 Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence alors que Clinton a re\u00e7u pr\u00e8s de trois millions de voix suppl\u00e9mentaires.\r\n\r\n* * Signature de Philippe Revaz - Vive le f\u00e9d\u00e9ralisme et tant pis pour Clinton (SIGNATURE 19/12/USA) Vive le f\u00e9d\u00e9ralisme, et tant pis pour Clinton, c'est le commentaire de Philippe Revaz\r\n  1'37''\r\n((Les d\u00e9mocrates am\u00e9ricains ont tort de vouloir changer le mode d'\u00e9lection de la pr\u00e9sidentielle. Leurs motifs sont compr\u00e9hensibles : le syst\u00e8me \u00e9lectoral, qui attribue les voix par Etats, a port\u00e9 Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence alors que Clinton a re\u00e7u pr\u00e8s de 3 millions de voix suppl\u00e9mentaires. C'est un syst\u00e8me cruel, mais c'est un syst\u00e8me qui est plus utile que jamais \u00e0 la d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine. \r\nD'abord parce qu'il oblige les candidats \u00e0 faire campagne dans les plaines venteuses du Midwest, dans les anciennes r\u00e9gions industrielles, sur les contreforts lugubres des Appalaches. L'attribution des voix par \u00e9tats est une garantie de survie du f\u00e9d\u00e9ralisme am\u00e9ricain. Sans lui, les d\u00e9mocrates se contenteraient de galvaniser leurs bataillons d'\u00e9lecteurs urbains et progressistes. Leur campagne s'installerait en Californie et \u00e0 New York. Le g\u00e9nie de la constitution am\u00e9ricaine, c'est d'obliger les pr\u00e9tendants \u00e0 s'en aller recueillir les plaintes des cols bleus dans leurs provinces. C'est aussi de leur rappeler l'importance du Wisconsin, par exemple, un Etat qui a bascul\u00e9 par surprise dans le camp r\u00e9publicain. \r\nIl est tentant pour les d\u00e9mocrates de se d\u00e9barrasser d'un syst\u00e8me qui emp\u00eache la majorit\u00e9 des Am\u00e9ricains d'avancer \u00e0 leur rythme. Mais ce syst\u00e8me oblige le pays \u00e0 avancer en emmenant tout le monde. Sans cela, les deux c\u00f4tes, Est et ouest, suivront leur chemin en laissant derri\u00e8re eux les oubli\u00e9s du syst\u00e8me. Avec le risque d'\u00e9tirer le tissu social jusqu'\u00e0 le faire se d\u00e9chirer. A mi-chemin. Dans le Midwest. \r\nLe destin d'un pays d\u00e9passe celui d'un parti, d'un pr\u00e9sident ou d'une \u00e9lection ponctuelle. Dans 4 ans, les d\u00e9mocrates pourront gagner, avec leurs \u00e9lecteurs urbains, mais en allant convaincre aussi les citoyens oubli\u00e9s des friches industrielles. Leur revanche alors n'en aurait que plus de poids. Et il est fort \u00e0 parier que cette fois-ci, le candidat d\u00e9mocrate s'arr\u00eatera dans le Wisconsin. De toute la campagne 2016, Hillary Clinton n'y a jamais mis les pieds.))", "alternativeExcerpt": ["Les d\u00e9mocrates am\u00e9ricains ont tort de vouloir changer le mode d\u2019\u00e9lection de la pr\u00e9sidentielle. Leurs motifs sont compr\u00e9hensibles: le syst\u00e8me \u00e9lectoral, qui attribue les voix par Etats, a port\u00e9 Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence alors que Clinton a re\u00e7u pr\u00e8s de trois millions de voix suppl\u00e9mentaires.", "Les d\u00e9mocrates am\u00e9ricains ont tort de vouloir changer le mode d\u2019\u00e9lection de la pr\u00e9sidentielle. Leurs motifs sont compr\u00e9hensibles: le syst\u00e8me \u00e9lectoral, qui attribue les voix par Etats, a port\u00e9 Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence alors que Clinton a re\u00e7u pr\u00e8s de trois millions de voix suppl\u00e9mentaires.", "Les d\u00e9mocrates am\u00e9ricains ont tort de vouloir changer le mode d\u2019\u00e9lection de la pr\u00e9sidentielle. Leurs motifs sont compr\u00e9hensibles: le syst\u00e8me \u00e9lectoral, qui attribue les voix par Etats, a port\u00e9 Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence alors que Clinton a re\u00e7u pr\u00e8s de trois millions de voix suppl\u00e9mentaires."], "alternativeTitle": ["Signature de Philippe Revaz \u2013 Vive le f\u00e9d\u00e9ralisme et tant pis pour Clinton", "Signature de Philippe Revaz \u2013 Vive le f\u00e9d\u00e9ralisme et tant pis pour Clinton / JDM_2016-12-19T06:49:00_signature", "Signature de Philippe Revaz \u2013 Vive le f\u00e9d\u00e9ralisme et tant pis pour Clinton / JDM_2016-12-19T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/3854667.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248120", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248120", "ece-8248102"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Corbusier (1/5) : Entretien avec Alain Bourdin", "id": "sound-CCC48123-09A8-4AD7-A06B-387A8A393805", "durationSec": 3387, "publicationDate": "2016-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Aujourd'hui, Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer rencontre Alain Bourdin. Sociologue et urbaniste, il est professeur des universit\u00e9s \u00e0 l'Institut Fran\u00e7ais d'Urbanisme, a enseign\u00e9 dans plusieurs universit\u00e9s fran\u00e7aises et \u00e9trang\u00e8res et exerc\u00e9 de nombreuses responsabilit\u00e9s universitaires. Il est co-directeur du Lab'urba.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 19.12.2016", "Histoire vivante du 19.12.2016", "Le Corbusier (1/5) / HV_2016-12-19T20:03:45_histoire-vivante", "Le Corbusier (1/5) / HV_2016-12-19T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Alain Bourdin\nAujourd\u02b9hui, Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer rencontre Alain Bourdin. Sociologue et urbaniste, il est professeur des universit\u00e9s \u00e0 l'Institut Fran\u00e7ais d'Urbanisme, a enseign\u00e9 dans plusieurs universit\u00e9s fran\u00e7aises et \u00e9trang\u00e8res et exerc\u00e9 de nombreuses responsabilit\u00e9s universitaires. Il est co-directeur du Lab'urba.", "Entretien avec Alain Bourdin\nAujourd\u02b9hui, Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer rencontre Alain Bourdin. Sociologue et urbaniste, il est professeur des universit\u00e9s \u00e0 l'Institut Fran\u00e7ais d'Urbanisme, a enseign\u00e9 dans plusieurs universit\u00e9s fran\u00e7aises et \u00e9trang\u00e8res et exerc\u00e9 de nombreuses responsabilit\u00e9s universitaires. Il est co-directeur du Lab'urba."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214938", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8214938", "ece-8214937"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Adieu, Zsa Zsa Gabor", "id": "sound-D63CF1E0-E20A-4C5F-A6A3-31DE930A8C90", "durationSec": 452, "publicationDate": "2016-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLa star hollywoodienne d'origine hongroise s'est \u00e9teinte hier 18 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 Los Angeles \u00e0 l'\u00e2ge de 99 ans des suites d'un arr\u00eat cardiaque. Elle a connu la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 au cin\u00e9ma dans les ann\u00e9es cinquante. Mais elle a surtout fait la une des journaux pour ses frasques, ses 9 mariages et ses d\u00e9boires financiers. \r\nPour NT Binh, enseignant de cin\u00e9ma et critique \u00e0 la revue \"Positif\", Zsa Zsa Gabor \u00e9tait davantage une ic\u00f4ne qu'une actrice. Par Rapha\u00eble Bouchet.", "alternativeExcerpt": ["La star hollywoodienne d\u02b9origine hongroise s\u02b9est \u00e9teinte hier 18 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 Los Angeles \u00e0 l\u02b9\u00e2ge de 99 ans des suites d\u02b9un arr\u00eat cardiaque. Elle a connu la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 au cin\u00e9ma dans les ann\u00e9es cinquante. Mais elle a surtout fait la une des journaux pour ses frasques, ses 9 mariages et ses d\u00e9boires financiers. \n\nPour NT Binh, enseignant de cin\u00e9ma et critique \u00e0 la revue \"Positif\", Zsa Zsa Gabor \u00e9tait davantage une ic\u00f4ne qu\u02b9une actrice. Par Rapha\u00eble Bouchet."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Adieu, Zsa Zsa Gabor / VER_2016-12-19T16:35:45_cinema-adieu-zsa-zsa-gabor", "Vertigo du 19.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214973", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8214971"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique sur les poissons de Yann Marguet", "source": "siranau", "title": "La chronique sur les poissons de Yann Marguet 19.12.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1DB9AC50-9894-45D8-AE78-320B0C6A6AAB", "durationSec": 130, "publicationDate": "2016-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique sur les poissons de Yann Marguet", "La chronique sur les poissons de Yann Marguet / NMT_2016-12-19T07:20:00_la-chronique-sur-les-poissons-de-yann-ma", "La chronique sur les poissons de Yann Marguet / NMT_2016-12-19T07:20:00_la-chronique-sur-les-poissons-de-yann-ma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214770", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8062006.image", "variantIds": ["ece-8214770", "ece-8214751"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'id\u00e9e d'un 4e pilier obligatoire pour la pr\u00e9voyance vieillesse refait surface", "id": "sound-72FB07A6-0CA0-43B4-97C9-36623C51530E", "durationSec": 784, "publicationDate": "2016-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La question de la pr\u00e9voyance vieillesse est centrale dans un pays vieillissant comme la Suisse. D\u00e9bat entre J\u00e9r\u00f4me Cosandey, responsable de la politique sociale chez Avenir Suisse, et Rebecca Ruiz, conseill\u00e8re nationale (PS/VD), sp\u00e9cialiste des questions sociales au PS.\r\n\r\n* * L'id\u00e9e d'un 4e pilier obligatoire pour la pr\u00e9voyance vieillesse refait surface  \r\nOn va parler pr\u00e9voyance vieillesse. Comment faire en sorte que ces vieux jours ne tournent pas au cauchemar financier. Notamment avec la prise en charge en EMS. Autant pour vous, pour votre famille que pour l'Etat. \r\nLa question est centrale dans un pays veillissant comme la Suisse. D'ici 2030, les co\u00fbts suppl\u00e9mentaires avoisinent les 20 milliards de francs. \r\nDu coup l'id\u00e9e d'un 4e pilier obligatoire refait surface. Un conseiller national PLR du canton d'Uri Josef Dittli relance le d\u00e9bat. \r\nEt nous l'ouvrons ce soir avec . \r\nJ\u00e9r\u00f4me Cosandey, Responsable politique sociale chez Avenir Suisse\r\nOn va aborder les diff\u00e9rents points de cette proposition, pour cerner un peu leur faisabilit\u00e9 poltiqiue : \r\n1)\tD\u00e9j\u00e0 sur le principe : urgence ?? bombe \u00e0 retardement ?? \r\n2)\tCotisation obligatoire, mais defiscalis\u00e9e : le r\u00eave pour les riches ?? le cauchemar pour les personnes modestes d\u00e9j\u00e0 \u00e9cras\u00e9es par les primes XYZ ?? \r\n3)\tQuand devrait-on commencer \u00e0 cotiser ? et quand toucher le capital ?? \r\n4)\tCertains estiment que cela aurait un impact positif sur les primes d'assurance-maladie, car les co\u00fbts globaux vont baisser . \r\n5)\tImpact sur les finances f\u00e9d\u00e9rales ??\r\n-\tDe quo souligner \u00e0 quel point l'industrie du 4e \u00e2ge est un enjeu en suisse !! fiancement, mais aussi de place de travail, ou d'opportunit\u00e9 \u00e9conomiques pour ceux qui investiront l\u00e0-dedans !\r\nRebecca Ruiz, CN PS VD, sp\u00e9cialiste des questions sociales au PS\r\n-\tD\u00e9fiscalisaton \r\n-\tOffre de soins", "alternativeExcerpt": ["La question de la pr\u00e9voyance vieillesse est centrale dans un pays vieillissant comme la Suisse. D\u00e9bat entre J\u00e9r\u00f4me Cosandey, responsable de la politique sociale chez Avenir Suisse, et Rebecca Ruiz, conseill\u00e8re nationale (PS/VD), sp\u00e9cialiste des questions sociales au PS."], "alternativeTitle": ["L\u2019id\u00e9e d\u2019un 4e pilier obligatoire pour la pr\u00e9voyance vieillesse refait surface / FOR_2016-12-19T18:04:00_developpement-3", "Forum du 19.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7050746.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248039", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseill\u00e8re Nationale PS VD 2014-", "name": "Ruiz, Rebecca Ana", "type": "Participant"}, {"role": "Economiste chez Avenir Suisse", "name": "Cosandey, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248029"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Recrudescence de racket des commer\u00e7ants italiens", "id": "sound-C0A83AC1-E53E-4C8B-B811-84CEE7BA21BC", "durationSec": 99, "publicationDate": "2016-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le racket des commer\u00e7ants est de plus en plus fr\u00e9quent en Italie. Pr\u00e8s de 10% des boutiques ont d\u00e9j\u00e0 subi des actes d'extorsion et ce racket a un co\u00fbt beaucoup plus important que celui des vols ou des attaques \u00e0 main arm\u00e9e.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Recrudescence de racket des commer\u00e7ants italiens Vue d'Europe avec Eric jozsef \u00e0 Rome\r\n  1'34''\r\n((Le ph\u00e9nom\u00e8ne touche principalement les r\u00e9gions du sud de l'Italie, l\u00e0 o\u00f9 les mafias sont historiquement le mieux implant\u00e9es. Mais dans le nord de la p\u00e9ninsule aussi, le racket des commer\u00e7ants est de plus en plus fr\u00e9quent. C'est un rapport de la Confcommercio, la principale organisation de commer\u00e7ants du pays qui confirme les mises en garde en garde des magistrats. Pr\u00e8s de 10% des boutiques italiennes ont d\u00e9j\u00e0 subies des actes d'extorsion et ce racket a un co\u00fbt beaucoup plus important que celui des vols ou des attaques \u00e0 main arm\u00e9e. Chaque ann\u00e9e, ce sont 26,5 milliards d'euros qui seraient ainsi soustraits aux caisses des entreprises en \u00e9change de pseudo-protections et d'une tranquillit\u00e9 illusoire. Depuis quelques ann\u00e9es, des associations se sont constitu\u00e9es pour lutter contre ce ph\u00e9nom\u00e8ne. En Sicile notamment, l'organisation Addio Pizzo c'est-\u00e0-dire \"adieu racket\" fond\u00e9e par des jeunes militants anti-mafia cherche \u00e0 cr\u00e9er un r\u00e9seau entre les commer\u00e7ants pour \u00e9viter qu'ils ne soient isol\u00e9s face aux pressions de la Pieuvre. Tout le monde se souvient notamment de Libero Grassi, un petit entrepreneur palermitain qui en 1991 avait publiquement d\u00e9nonc\u00e9 ses racketteurs. Mais abandonn\u00e9 par les autorit\u00e9s et par ses coll\u00e8gues, il avait \u00e9t\u00e9 froidement ex\u00e9cut\u00e9. Depuis, le patronat local a entrepris une v\u00e9ritable bataille culturelle contre le \"pizzo\". Des lois ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es pour mieux prot\u00e9ger les commer\u00e7ants qui osent porter plainte contre les ran\u00e7onneurs. Mais la confcommercio estime qu'il y a encore \u00e9norm\u00e9ment de travail \u00e0 accomplir. 60% des commer\u00e7ants victimes de menaces pr\u00e9f\u00e8rent encore c\u00e9der aux pressions et payer le racket.))", "alternativeExcerpt": ["Le racket des commer\u00e7ants est de plus en plus fr\u00e9quent en Italie. Pr\u00e8s de 10% des boutiques italiennes ont d\u00e9j\u00e0 subi des actes d'extorsion et ce racket a un co\u00fbt beaucoup plus important que celui des vols ou des attaques \u00e0 main arm\u00e9e.", "Le racket des commer\u00e7ants est de plus en plus fr\u00e9quent en Italie. Pr\u00e8s de 10% des boutiques ont d\u00e9j\u00e0 subi des actes d'extorsion et ce racket a un co\u00fbt beaucoup plus important que celui des vols ou des attaques \u00e0 main arm\u00e9e.", "Le racket des commer\u00e7ants est de plus en plus fr\u00e9quent en Italie. Pr\u00e8s de 10% des boutiques ont d\u00e9j\u00e0 subi des actes d'extorsion et ce racket a un co\u00fbt beaucoup plus important que celui des vols ou des attaques \u00e0 main arm\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - Recrudescence de racket des commer\u00e7ants italiens", "Vues d'Europe - Recrudescence de racket des commer\u00e7ants italiens / JDM_2016-12-19T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Recrudescence de racket des commer\u00e7ants italiens / JDM_2016-12-19T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8251830.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248122", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248122", "ece-8248104"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Condamn\u00e9 \u00e0 une lourde amende, Apple va saisir la justice europ\u00e9enne", "id": "sound-251E2E1A-8DBC-4105-B6BD-B52C07562F3A", "durationSec": 97, "publicationDate": "2016-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apple va faire appel cette semaine de sa condamnation par la Commission europ\u00e9enne \u00e0 verser 13 milliards d'euros d'arri\u00e9r\u00e9s d'imp\u00f4ts \u00e0 l'Irlande, ont annonc\u00e9 des dirigeants du g\u00e9ant am\u00e9ricain.\r\n\r\n* * Condamn\u00e9 \u00e0 une lourde amende, Apple va saisir la justice europ\u00e9enne  \r\nApple va saisir la justice europ\u00e9enne contre la condamnation \u00e0 verser 14 milliards de francs d'arri\u00e9r\u00e9s d'imp\u00f4ts \u00e0 l'Irlande.. \r\nET Dublin aussi.. fait recours !!\r\nLe gouvernement irlandais, soutenu par le parlement, avait d\u00e9cid\u00e9 en septembre dernier de faire cause commune avec le g\u00e9ant californien... \r\nApple et l'Irlande contestent la d\u00e9cision de Bruxelles, pour qui ces arrangements fiscaux s'apparentent \u00e0 une aide publique ill\u00e9gale... \r\nIls ont d\u00e9cid\u00e9 de saisir la Cour de justice europ\u00e9enne.. \r\n Olivier Schorderet .. quels sont leurs arguments ?\r\n((Pour Apple, Bruxelles a ignor\u00e9 le droit en snobant les experts fiscalistes irlandais: la commission europ\u00e9enne n'a produit aucune preuve claire, se contentant d'hypoth\u00e8ses souvent contradictoires. Et puis, elle aurait choisi une m\u00e9thode permettant de maximaliser l'amende contre Apple: une cible pratique, car \u00e0 forte visibilit\u00e9. Et la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine d'ironiser: \"cette condamnation a permis \u00e0 la Commissaire europ\u00e9enne de devenir Danoise de l'ann\u00e9e\". R\u00e9f\u00e9rence au tire d\u00e9cern\u00e9e dans son pays \u00e0 Margrete Vestager. L'Irlande, elle, accuse Bruxelles d'abus de pouvoir et d'ing\u00e9rence dans sa souverainet\u00e9 nationale. Notre administration fiscale n'a rien fait de faux, affirme Dublin. Quatorze milliards de francs, c'est pourtant une grosse somme \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer: presque le quart du budget annuel du pays. Mais l'Irlande pr\u00e9f\u00e8re perp\u00e9tuer un mod\u00e8le \u00e9conomique bas\u00e9 sur une faible fiscalit\u00e9, pour attirer sur son sol les multinationales. Am\u00e9ricaines, notamment. L'administration Obama \u00e9tait d'ailleurs mont\u00e9e au front, accusant Bruxelles de p\u00e9naliser les investissements \u00e9trangers. Cela pourrait changer peut-\u00eatre avec Donald Trump, bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 baisser drastiquement le taux d'imposition des entreprises aux Etats-Unis. Mais il y a encore un foss\u00e9  entre les 10% promis par le pr\u00e9sident-\u00e9lu et les 0,005% dont Apple a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 en Irlande.  ))", "alternativeExcerpt": ["Apple va faire appel cette semaine de sa condamnation par la Commission europ\u00e9enne \u00e0 verser 13 milliards d'euros d'arri\u00e9r\u00e9s d'imp\u00f4ts \u00e0 l'Irlande, ont annonc\u00e9 des dirigeants du g\u00e9ant am\u00e9ricain."], "alternativeTitle": ["Condamn\u00e9 \u00e0 une lourde amende, Apple va saisir la justice europ\u00e9enne / 12H30_2016-12-19T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 19.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8252952.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248055", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248054"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - Evolution et impact de la culture du don en Suisse", "id": "sound-C19F4CE6-30BB-434A-AD3E-B79B66F434F3", "durationSec": 522, "publicationDate": "2016-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Eric Jaffrain, sp\u00e9cialiste en marketing non marchand\r\nLes Suisses font preuve de toujours plus de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 en mati\u00e8re de dons \u00e0 des oeuvres de bienfaisance. L'an pass\u00e9, 1,8 milliards de francs ont \u00e9t\u00e9 allou\u00e9s \u00e0 des organisations caritatives. Interview d'Eric Jaffrain, sp\u00e9cialiste en marketing non marchand.\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - Evolution et impact de la culture du don en Suisse (INTERCITES/19/12/TRADITION CARITATIVE SUISSE)  \r\nLes Suisses font preuve de toujours plus de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 en mati\u00e8re de dons \u00e0 des oeuvres de bienfaisance. L'an pass\u00e9, c'est 1 milliard 800 millions de francs qui ont pu \u00eatre allou\u00e9s \u00e0 des organisations caritatives. Un progression constat\u00e9e depuis une dizaine d'ann\u00e9e. La g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des Suisses pour les plus d\u00e9munis est une tradition de longue date. La Suisse est le pays les plus donateur au monde, devant la Su\u00e8de. A l'occasion de l'op\u00e9ration conjointe de la RTS de la cha\u00eene du bonheur Coeur \u00e0 Coeur, on va se pencher ce matin sur l'\u00e9volution et l'impact de cette culture du don qui caract\u00e9rise notre pays. On re\u00e7oit dans un instant Eric Jaffrain, sp\u00e9cialiste en marketing non marchand. Avant cela, Pierre-Etienne Joye, vous nous rappelez le concept de cette op\u00e9ration Coeur \u00e0 Coeur.\r\n  1'14''\r\n((C'est une mani\u00e8re contemporaine de r\u00e9colter de l'argent pour une bonne cause: celle de financer des d\u00e9fis. celui de \"coeur \u00e0 coeur au rythme de l'espoir\". Produire une \u00e9mission en direct pendant 6 jours et 6 nuits. Depuis ce week end et jusqu'\u00e0 vendredi, ils sont trois animateurs cloitr\u00e9s dans une cage de verre sur la place centreale \u00e0 Lausanne...Le passant donne d'abord pour relever la performance. R\u00e9compenser les auteurs de d\u00e9fis, pour indirectement destiner cet argent aux personnes d\u00e9munies qui vivent en Suisse. Un mani\u00e8re de diversifier la r\u00e9colte de dons traditioennelle...Sophie Balbo, porte-parole de la Cha\u00eene du Bonheur...\r\nextr\r\n Une mani\u00e8re d'int\u00e9grer \u00e0 l'esprit du don aussi la jeune g\u00e9n\u00e9ration par le fiancement premier d'un challenge ou d'un exploit, avant de voir son argent vers\u00e9 pour une cause noble... Avec une exigence qui concerne de plus en plus tous les doneurs, savoir pr\u00e9cis\u00e9ment o\u00f9 va l'argent r\u00e9colt\u00e9.))\r\nEn l'occuence, dans cette op\u00e9ration coeur \u00e0 coeur, \u00e0 trois associations qui luttent contre la pr\u00e9carit\u00e9 en Suisse. \r\nEric Jaffrain bonjour, vous \u00eates sp\u00e9cialiste du don, plus pr\u00e9cis\u00e9ment en marketing dit non marchand, vous donnez des cours dans plusieurs Universit\u00e9s de Suisse romande \u00e0 ce sujet...\r\n- Alors, c'est vrai, les Suisses ne rechignent pas \u00e0 donner... D'o\u00f9 vient cette culture du don.. un pays consid\u00e9r\u00e9 comme riche n'explique pas tout...\r\n-Vous pensez efficace ces nouvelles mani\u00e8res de r\u00e9colter des dons, celle de r\u00e9compenser indirectement des d\u00e9fis? (m\u00e9thode traditionnelle marche le plus: courrier, communication directe par les m\u00e9dias)\r\n-Internet, les r\u00e9seaux sociaux, \u00e7a peut toucher les gens et les inciter \u00e0 donner? (\u00e7a incite au don, amis ce n'est pas le moyen de le faire. Trop d'ins\u00e9curit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 internet)\r\n-Mais les d\u00e9fis via internet, ou des r\u00e9seaux sociaux, celui de s'asperger d'eau glac\u00e9e, p. ex. pour obtenir des promesses de dons... \u00e7a fonctionne, non?\r\n-En donnant, le Suisse n'a -t-il pas tout simplement  la satisfaction d'avoir fait sa BA ou \u00e7a va plus loin: vraiment aider l'autre pour qu'il s'en sorte...\r\n-Y a -til des nouvelles mani\u00e8res de convaincre de faire des dons pour des organisations de bienfaisance? Assurer un suivi? (d'abord convaincre le doneur que son argent va vraiment aider les autres, \u00e9tablir la confiance)\r\n-Qui donne en Suisse, ce sont toujours une majorit\u00e9 de femmes, \u00e7a change pas? ( 70-80%, de femmes... la femme est plus sensible, comportement maternel)\r\n-Et l'homme, quand il donne , il a besoin d'un retour sur inverstissement?\r\n-Pour quelles causes le Suisse donne-t-il le plus? (handicap, crises locales, catastrophes en Suisse et \u00e0 l'\u00e9tranger)\r\n-La pr\u00e9carit\u00e9 en Suisse, -530'000 personnes vivent en dessous du seuil de pauvrret\u00e9- on ne veut pas la voir? (le Suisse n'ose pas demander de l'aide)\r\n...\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)   0'07''\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Les Suisses font preuve de toujours plus de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 en mati\u00e8re de dons \u00e0 des oeuvres de bienfaisance. L'an pass\u00e9, 1,8 milliards de francs ont \u00e9t\u00e9 allou\u00e9s \u00e0 des organisations caritatives. Interview d'Eric Jaffrain, sp\u00e9cialiste en marketing non marchand.", "Les Suisses font preuve de toujours plus de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 en mati\u00e8re de dons \u00e0 des oeuvres de bienfaisance. L'an pass\u00e9, 1,8 milliards de francs ont \u00e9t\u00e9 allou\u00e9s \u00e0 des organisations caritatives. Interview d'Eric Jaffrain, sp\u00e9cialiste en marketing non marchand.", "Les Suisses font preuve de toujours plus de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 en mati\u00e8re de dons \u00e0 des oeuvres de bienfaisance. L'an pass\u00e9, 1,8 milliards de francs ont \u00e9t\u00e9 allou\u00e9s \u00e0 des organisations caritatives. Interview d'Eric Jaffrain, sp\u00e9cialiste en marketing non marchand."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Evolution et impact de la culture du don en Suisse", "InterCit\u00e9s - Evolution et impact de la culture du don en Suisse / JDM_2016-12-19T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - Evolution et impact de la culture du don en Suisse / JDM_2016-12-19T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8250812.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8248119", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sp\u00e9cialiste en marketing non marchand", "name": "Jaffrain, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8248119", "ece-8248101"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Oies de p\u00e2turage", "id": "sound-A9BB4A15-2460-4E02-88A4-BFD8FFF24FAF", "durationSec": 899, "publicationDate": "2016-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Les oies sont de retour dans nos pr\u00e9s, mais aussi dans notre assiette. Cette volaille oubli\u00e9e fait un timide retour dans nos campagnes, gr\u00e2ce \u00e0 une association. Son nom? \"Oie de p\u00e2turage\", cr\u00e9\u00e9e en 2013 en Suisse al\u00e9manique. Quelques romands tentent aussi le pari.  Reportage dans le canton de Vaud, chez le pionnier vaudois Michael Siegenthaler de la ferme du Coucou \u00e0 Bottens.", "alternativeExcerpt": ["Les oies sont de retour dans nos pr\u00e9s, mais aussi dans notre assiette. Cette volaille oubli\u00e9e fait un timide retour dans nos campagnes, gr\u00e2ce \u00e0 une association. Son nom? \"Oie de p\u00e2turage\", cr\u00e9\u00e9e en 2013 en Suisse al\u00e9manique. Quelques romands tentent aussi le pari.  Reportage dans le canton de Vaud, chez le pionnier vaudois Michael Siegenthaler de la ferme du Coucou \u00e0 Bottens."], "alternativeTitle": ["Oies de p\u00e2turage / OEP_2016-12-19T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 19.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8214983", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8214980"]}]}}