{"response": {"numFound": 31344, "start": 7000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Nouvelle formation pour apprendre \u00e0 g\u00e9rer un \u00e9v\u00e9nement culturel", "id": "sound-55253402-A6F1-447F-A817-F2D42CCE03FB", "durationSec": 523, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel vient de mettre sur pied une nouvelle formation d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la gestion \u00e9v\u00e9nementielle avec de la th\u00e9orie, mais aussi des ateliers pratiques et des \u00e9tudes de cas. Interview de Jean-Pierre Pastori, responsable d'institutions culturelles.\r\n\r\n* * Nouvelle formation pour apprendre \u00e0 g\u00e9rer un \u00e9v\u00e9nement culturel (INTERCITES 13.10 GESTION EVENEMENT CULTUREL)  Invit\u00e9 Jean-Pierre Pastori ** 47), responsable d'institutions culturelles. Direct St Lausanne. S'annonce autour d\u00e8s 6h au 1515\r\nComment apprendre \u00e0 g\u00e9rer un \u00e9v\u00e9nement culturel...C'est la question qu'on se pose ce matin dans Intercit\u00e9s. L'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel vient en effet de mettre sur pied une nouvelle formation en ce sens... . Apr\u00e8s un premier module consacr\u00e9\u00a0\u00e0 la promotion d'une institution culturelle, ce second volet est donc enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la gestion \u00e9v\u00e9nementielle. De la th\u00e9orie, mais aussi des ateliers pratiques et des \u00e9tudes de cas. On en parle avec notre invit\u00e9. Mais avant cela, la parole \u00e0 l'une des participantes \u00e0 cette formation qu'a rencontr\u00e9e Julie Zaugg (prononcer Z\u00f4gue). \r\n  1'52\r\nUne formation  pour assurer la r\u00e9ussite des \u00e9v\u00e8nements culturels... Jean-Pierre Pastori. Vous \u00eates responsable de plusieurs institutions culturelles Vous faites partie des intervenants de cette nouvelle formation. Les participants apprennent de votre parcours et votre exp\u00e9rience...vous avez \u00e9t\u00e9 notamment: Chef de projet 700 ans de la Conf\u00e9d\u00e9ration (1991), Administrateur de l'orchestre Sinfonietta de Lausanne, Directeur du Ch\u00e2teau de Chillon, Pr\u00e9sident du B\u00e9jart Ballet Lausanne... etc...journaliste aussi!\r\n-l'organisation \u00e9v\u00e9nementielle, vous connaissez... alors est-ce que \u00e7a s'apprend?\r\n-C'est primordial cette formation? Qu'est-ce qu'il y a de nouveau? L'exp\u00e9rience sur le tas ne peut pas tout r\u00e9soudre?\r\n-Les participants apprennent \u00e0 g\u00e9rer l'aspect humain, logistique mais aussi et surtout financier, comment \u00e7a se passe?\r\n-Sur quoi d\u00e9bouche cette formation? (Certificate of Advanced Studies. pr\u00e9cieux s\u00e9same sur le march\u00e9 du travail). \r\n-Un \u00e9v\u00e8nement c'est un co\u00fbt. Cet aspect financier , c'est un peu l'obsession de toute organisateur\u00a0d'\u00e9v\u00e8nement\u00a0?\r\n-La culture, \u00e7a se g\u00e8re comme une entreprise, in fine\u00a0?\r\n(Part id\u00e9ale du financement public et priv\u00e9\u00a0? Trop subventionn\u00e9 / pas assez, \u00e9quilibre\u00a0?) \r\n-De votre exp\u00e9rience, quelle est la facette la plus complexe de l'\u00e9v\u00e9nementiel culturel\u00a0?\r\n-certaines offres culturelles sont ou deviennent des institutions\u00a0: comment garder une originalit\u00e9 et ne pas tomber dans le mainstream\u00a0?\r\n-Se r\u00e9inventer c'est n\u00e9cessaire \u00e0 la survie de la culture\u00a0? Un devoir\u00a0? Mais comment on se r\u00e9invente\u00a0? (Vous par exemple\u00a0?)\r\n(Est-ce que la culture s'affranchit plus volontiers des fronti\u00e8res\u00a0? Canton/Pays\u00a0?\r\n-En Suisse comment se porte le domaine de la culture ?\r\n-Intermittent du spectacle = statut qui n'existe pas en Suisse. Probl\u00e8me\u00a0du monde culturel\u00a0?)\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel vient de mettre sur pied une nouvelle formation d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la gestion \u00e9v\u00e9nementielle avec de la th\u00e9orie, mais aussi des ateliers pratiques et des \u00e9tudes de cas. Interview de Jean-Pierre Pastori, responsable d'institutions culturelles.", "L\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel vient de mettre sur pied une nouvelle formation d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la gestion \u00e9v\u00e9nementielle avec de la th\u00e9orie, mais aussi des ateliers pratiques et des \u00e9tudes de cas. Interview de Jean-Pierre Pastori, responsable d'institutions culturelles.", "L\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel vient de mettre sur pied une nouvelle formation d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la gestion \u00e9v\u00e9nementielle avec de la th\u00e9orie, mais aussi des ateliers pratiques et des \u00e9tudes de cas. Interview de Jean-Pierre Pastori, responsable d'institutions culturelles."], "alternativeTitle": ["Nouvelle formation pour apprendre \u00e0 g\u00e9rer un \u00e9v\u00e9nement culturel", "Nouvelle formation pour apprendre \u00e0 g\u00e9rer un \u00e9v\u00e9nement culturel  / JDM_2016-10-13T06:18:00_intercites", "Nouvelle formation pour apprendre \u00e0 g\u00e9rer un \u00e9v\u00e9nement culturel  / JDM_2016-10-13T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/7451937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069056", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable d'institutions culturelles", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zaugg, Julie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069056", "ece-8069040"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Contre l'ost\u00e9oporose des femmes m\u00e9nopaus\u00e9es", "id": "sound-BF00181C-9085-46AA-B973-FF573EA9CA44", "durationSec": 615, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une \u00e9quipe internationale a d\u00e9couvert un nouveau traitement contre l'ost\u00e9oporose des femmes m\u00e9nopaus\u00e9es. Cette fragilit\u00e9 des os, qui concerne 450'000 personnes de plus de 50 ans en Suisse, est directement responsable de 75'000 fractures de fragilit\u00e9 chaque ann\u00e9e. Le point sur cette nouveaut\u00e9 avec Serge Ferrari, chef de service des maladies osseuses aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve et professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9quipe internationale a d\u00e9couvert un nouveau traitement contre l\u2019ost\u00e9oporose des femmes m\u00e9nopaus\u00e9es. Cette fragilit\u00e9 des os, qui concerne 450'000 personnes de plus de 50 ans en Suisse, est directement responsable de 75'000 fractures de fragilit\u00e9 chaque ann\u00e9e. Le point sur cette nouveaut\u00e9 avec Serge Ferrari, chef de service des maladies osseuses aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve et professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Contre l'ost\u00e9oporose des femmes m\u00e9nopaus\u00e9es / CQFD_2016-10-13T10:04:15_actu", "CQFD du 13.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8053116", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service des maladies osseuses des HUG,serge.ferrari@hcuge.ch", "name": "Ferrari, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8053113"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : \"Atrocity Exhibition\" de Danny Brown", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5E93BD03-05E9-42C7-B112-E013A5F56C9D", "durationSec": 400, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le rappeur a appel\u00e9 son dernier album Atrocity Exhibition en ref\u00e9rence \u00e0 un titre de Joy Division, mais aussi pour avertir l'auditeur aventureux qui se risquerait \u00e0 l'\u00e9couter. Pendant 15 titres, Danny Brown nous fait plinger dans la foire aux monstres qu'est sa vie: la dope, la d\u00e9pendance, la solitude, les pens\u00e9es morbides, la violence et l'anxiet\u00e9. Musicalement, les instrus hip hop de Danny Brown sont elles aussi blind\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rences et d'emprunts sonores au punk, \u00e0 la new wave et \u00e0 l'electro.\r\nUn album dense, compliqu\u00e9 et riche, qui laisse \u00e0 penser qu'il est parfois bon de se plonger dans les t\u00e9n\u00e8bres.", "alternativeExcerpt": ["Le rappeur a appel\u00e9 son dernier album Atrocity Exhibition en ref\u00e9rence \u00e0 un titre de Joy Division, mais aussi pour avertir l'auditeur aventureux qui se risquerait \u00e0 l'\u00e9couter. Pendant 15 titres, Danny Brown nous fait plinger dans la foire aux monstres qu'est sa vie: la dope, la d\u00e9pendance, la solitude, les pens\u00e9es morbides, la violence et l'anxiet\u00e9. Musicalement, les instrus hip hop de Danny Brown sont elles aussi blind\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rences et d'emprunts sonores au punk, \u00e0 la new wave et \u00e0 l'electro.\n\nUn album dense, compliqu\u00e9 et riche, qui laisse \u00e0 penser qu'il est parfois bon de se plonger dans les t\u00e9n\u00e8bres.", "Le rappeur a appel\u00e9 son dernier album Atrocity Exhibition en ref\u00e9rence \u00e0 un titre de Joy Division, mais aussi pour avertir l'auditeur aventureux qui se risquerait \u00e0 l'\u00e9couter. Pendant 15 titres, Danny Brown nous fait plinger dans la foire aux monstres qu'est sa vie: la dope, la d\u00e9pendance, la solitude, les pens\u00e9es morbides, la violence et l'anxiet\u00e9. Musicalement, les instrus hip hop de Danny Brown sont elles aussi blind\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rences et d'emprunts sonores au punk, \u00e0 la new wave et \u00e0 l'electro.\n\nUn album dense, compliqu\u00e9 et riche, qui laisse \u00e0 penser qu'il est parfois bon de se plonger dans les t\u00e9n\u00e8bres.", "Le rappeur a appel\u00e9 son dernier album Atrocity Exhibition en ref\u00e9rence \u00e0 un titre de Joy Division, mais aussi pour avertir l'auditeur aventureux qui se risquerait \u00e0 l'\u00e9couter. Pendant 15 titres, Danny Brown nous fait plinger dans la foire aux monstres qu'est sa vie: la dope, la d\u00e9pendance, la solitude, les pens\u00e9es morbides, la violence et l'anxiet\u00e9. Musicalement, les instrus hip hop de Danny Brown sont elles aussi blind\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rences et d'emprunts sonores au punk, \u00e0 la new wave et \u00e0 l'electro.\n\nUn album dense, compliqu\u00e9 et riche, qui laisse \u00e0 penser qu'il est parfois bon de se plonger dans les t\u00e9n\u00e8bres."], "alternativeTitle": ["\"Atrocity Exhibition\" de Danny Brown", "\"Atrocity Exhibition\" de Danny Brown / NMT_2016-10-13T08:19:12_dans-la-peau-d-anne", "\"Atrocity Exhibition\" de Danny Brown / NMT_2016-10-13T08:19:12_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052828", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052828", "ece-8052812"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Gouverner les conduites: dans quel but?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B5D313E-4D25-47BF-B922-E04359ACF267", "durationSec": 2054, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communication de l'information", "sociologie", "pr\u00e9vention des maladies", "Etat"], "excerpt": "Lutte contre l'ob\u00e9sit\u00e9, contre le r\u00e9chauffement climatique, contre le surendettement ou les addictions sont autant de formes d'intervention des pouvoirs publics qui visent \u00e0 changer les comportements individuels. Pourquoi l'Etat cherche-t-il \u00e0 gouverner les conduites? Dans quel objectif? Et avec quels effets?\r\nAvec en direct, Sophie Dubuisson-Quellier, sociologue, directrice adjointe du Centre de sociologie des organisations au CNRS-Paris, a dirig\u00e9 l'ouvrage collectif \"Gouverner les conduites\" (Ed. SciencesPo Les Presses, 2016).", "alternativeExcerpt": ["Lutte contre l'ob\u00e9sit\u00e9, contre le r\u00e9chauffement climatique, contre le surendettement ou les addictions sont autant de formes d'intervention des pouvoirs publics qui visent \u00e0 changer les comportements individuels. \nPourquoi l'Etat cherche-t-il \u00e0 gouverner les conduites? Dans quel objectif? Et avec quels effets?\nAvec en direct, Sophie Dubuisson-Quellier, sociologue, directrice adjointe du Centre de sociologie des organisations au CNRS-Paris, a dirig\u00e9 l'ouvrage collectif \"Gouverner les conduites\".\n\"Gouverner les conduites\" sous la direction de Sophie Dubuisson-Quellier, aux \u00e9ditions SciencesPo Les Presses\n11 octobre 2016: Colloque \u00e0 Paris: \"Pourquoi l\u2019Etat veut-il gouverner nos comportements?\"\nPar Nicole Duparc", "Lutte contre l'ob\u00e9sit\u00e9, contre le r\u00e9chauffement climatique, contre le surendettement ou les addictions sont autant de formes d'intervention des pouvoirs publics qui visent \u00e0 changer les comportements individuels. \nPourquoi l'Etat cherche-t-il \u00e0 gouverner les conduites? Dans quel objectif? Et avec quels effets?\nAvec en direct, Sophie Dubuisson-Quellier, sociologue, directrice adjointe du Centre de sociologie des organisations au CNRS-Paris, a dirig\u00e9 l'ouvrage collectif \"Gouverner les conduites\".\n\"Gouverner les conduites\" sous la direction de Sophie Dubuisson-Quellier, aux \u00e9ditions SciencesPo Les Presses\n11 octobre 2016: Colloque \u00e0 Paris: \"Pourquoi l\u2019Etat veut-il gouverner nos comportements?\"\nPar Nicole Duparc", "Lutte contre l'ob\u00e9sit\u00e9, contre le r\u00e9chauffement climatique, contre le surendettement ou les addictions sont autant de formes d'intervention des pouvoirs publics qui visent \u00e0 changer les comportements individuels. \nPourquoi l'Etat cherche-t-il \u00e0 gouverner les conduites? Dans quel objectif? Et avec quels effets?\nAvec en direct, Sophie Dubuisson-Quellier, sociologue, directrice adjointe du Centre de sociologie des organisations au CNRS-Paris, a dirig\u00e9 l'ouvrage collectif \"Gouverner les conduites\".\n\"Gouverner les conduites\" sous la direction de Sophie Dubuisson-Quellier, aux \u00e9ditions SciencesPo Les Presses\n11 octobre 2016: Colloque \u00e0 Paris: \"Pourquoi l\u2019Etat veut-il gouverner nos comportements?\"\nPar Nicole Duparc"], "alternativeTitle": ["Gouverner les conduites: dans quel but?", "Gouverner les conduites: dans quel but? / VSS_2016-10-13T09:10:00_versus-penser", "Gouverner les conduites: dans quel but? / VSS_2016-10-13T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8070181.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052759", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Dubuisson-Quellier, Sophie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052759", "ece-8052755"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Corcelles de cheval! Reportage \u00e0 Corcelles, dans le Jura bernois (4/5)", "id": "sound-12888E4B-818E-49A1-96D0-E04D9C0401CC", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Berne (canton)", "Corcelles (BE)"], "durationSec": 1665, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le jeu de mot va de soi puisqu'on visite cette semaine\"L'\u00e9trier d'Argent\" une table g\u00e9n\u00e9reuse qui fait le bonheur des viandards du Jura Bernois et d'ailleurs.\r\nNul doute que les d\u00e9\u00e7us du Buffet de la Gare de Lausanne pourront venir y d\u00e9guster des mets copieux et merveilleusement ensauc\u00e9s. A la cr\u00e8me.\r\nMais Corcelles c'est aussi l'ancienne forge du Martinet qui date de l'\u00e8re proto-industrielle. Pour nous en parler, le motard Jean-Claude Chevalier, la guide Joana Gerber et l'indispensable directeur Serge Rubin, qui alimente le foyer en agitant ses fameuses brochures!\r\n\r\n* * Le jeu de mot va de soi puisqu'on visite cette semaine\"L'\u00e9trier d'Argent\" une table g\u00e9n\u00e9reuse qui fait le bonheur des viandards du Jura Bernois et d'ailleurs.\r\nNul doute que les d\u00e9\u00e7us du Buffet de la Gare de Lausanne pourront venir y d\u00e9guster des mets copieux et merveilleusement ensauc\u00e9s. A la cr\u00e8me.\r\nMais Corcelles c'est aussi l'ancienne forge du Martinet qui date de l'\u00e8re proto-industrielle. Pour nous en parler, le motard Jean-Claude Chevalier, la guide Joana Gerber et l'indispensable directeur Serge Rubin, qui alimente le foyer en agitant ses fameuses brochures!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 13.10.2016", "Corcelles de cheval! (4/5) / BIL_2016-10-13T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 13.10.2016", "Corcelles de cheval! (4/5) / BIL_2016-10-13T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Le jeu de mot va de soi puisqu'on visite cette semaine\"L'\u00e9trier d'Argent\" une table g\u00e9n\u00e9reuse qui fait le bonheur des viandards du Jura Bernois et d'ailleurs.\nNul doute que les d\u00e9\u00e7us du Buffet de la Gare de Lausanne pourront venir y d\u00e9guster des mets copieux et merveilleusement ensauc\u00e9s. A la cr\u00e8me.\nMais Corcelles c'est aussi l'ancienne forge du Martinet qui date de l'\u00e8re proto-industrielle. Pour nous en parler, le motard Jean-Claude Chevalier, la guide Joana Gerber et l'indispensable directeur Serge Rubin, qui alimente le foyer en agitant ses fameuses brochures!", "Le jeu de mot va de soi puisqu'on visite cette semaine\"L'\u00e9trier d'Argent\" une table g\u00e9n\u00e9reuse qui fait le bonheur des viandards du Jura Bernois et d'ailleurs.\nNul doute que les d\u00e9\u00e7us du Buffet de la Gare de Lausanne pourront venir y d\u00e9guster des mets copieux et merveilleusement ensauc\u00e9s. A la cr\u00e8me.\nMais Corcelles c'est aussi l'ancienne forge du Martinet qui date de l'\u00e8re proto-industrielle. Pour nous en parler, le motard Jean-Claude Chevalier, la guide Joana Gerber et l'indispensable directeur Serge Rubin, qui alimente le foyer en agitant ses fameuses brochures!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8053067", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8053067", "ece-8053066"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Lhassa \"Love came here\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AB889762-8F66-4C9C-A76F-F15E6CCC3BC0", "durationSec": 365, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lhassa"], "thematicThemes": ["folk", "musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-10-13T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-10-13T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052870", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052870", "ece-8052862"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le djihadisme et la mort : Interview Olivier Roy, politologue sp\u00e9cialiste de l'islam, professeur \u00e0 l'institut universitaire europ\u00e9en de Florence et auteur du livre \"Le Djihad et la mort\" (\u00c9d. du Seuil, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE3CF163-00B8-4CAE-83D5-DDA5CDCADF57", "durationSec": 1393, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "islam", "terrorisme"], "excerpt": "Ni le terrorisme, ni le djihad ne sont des ph\u00e9nom\u00e8nes nouveaux. Ce qui est nouveau, c'est l'association du terrorisme et du djihadisme avec la qu\u00eate d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e de la mort.", "alternativeExcerpt": ["Ni le terrorisme, ni le djihad ne sont des ph\u00e9nom\u00e8nes nouveaux. Ce qui est nouveau, c'est l'association du terrorisme et du djihadisme avec la qu\u00eate d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e de la mort. C'est la th\u00e8se du politologue Olivier Roy, professeur \u00e0 l'Institut universitaire europ\u00e9en de Florence, qui publie \"Le djihad et la mort\" aux \u00e9ditions du Seuil.", "Olivier Roy, politologue sp\u00e9cialiste de l'islam s'exprime sur le terrorisme et le djihadisme qui, selon lui, ne sont pas des ph\u00e9nom\u00e8nes nouveaux.", "Ni le terrorisme, ni le djihad ne sont des ph\u00e9nom\u00e8nes nouveaux. Ce qui est nouveau, c'est l'association du terrorisme et du djihadisme avec la qu\u00eate d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e de la mort. C'est la th\u00e8se du politologue Olivier Roy, professeur \u00e0 l'Institut universitaire europ\u00e9en de Florence, qui publie \"Le djihad et la mort\" aux \u00e9ditions du Seuil.", "Ni le terrorisme, ni le djihad ne sont des ph\u00e9nom\u00e8nes nouveaux. Ce qui est nouveau, c'est l'association du terrorisme et du djihadisme avec la qu\u00eate d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e de la mort. C'est la th\u00e8se du politologue Olivier Roy, professeur \u00e0 l'Institut universitaire europ\u00e9en de Florence, qui publie \"Le djihad et la mort\" aux \u00e9ditions du Seuil."], "alternativeTitle": ["Olivier Roy, politologue sp\u00e9cialiste de l'islam", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Olivier Roy", "Olivier Roy, politologue sp\u00e9cialiste de l'islam / JDM_2016-10-13T07:37:00_l-invite-du-journal", "Olivier Roy, politologue sp\u00e9cialiste de l'islam / JDM_2016-10-13T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8069058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue sp\u00e9cialiste de l'islam et professeur \u00e0 l'institut universitaire europ\u00e9en de Florence", "name": "Roy, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069058", "ece-8069042"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Une Fran\u00e7aise autoris\u00e9e \u00e0 se faire ins\u00e9miner avec le sperme de son mari d\u00e9funt", "id": "sound-939565A3-BB52-4DD4-84EF-EC2D0B0EA40B", "durationSec": 241, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : David Simhon, avocat;Samia Hurst, professeur d'\u00e9thique bio-m\u00e9dicale \u00e0 la facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et membre de la commission nationale d'\u00e9thique\r\nUn tribunal fran\u00e7ais a enjoint l'h\u00f4pital universitaire de Rennes \u00e0 exporter le sperme du mari d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'une jeune Fran\u00e7aise en vue d'une ins\u00e9mination post-mortem \u00e0 l'\u00e9tranger, une premi\u00e8re en France, a indiqu\u00e9 mercredi son avocat.\r\n\r\n* * Une Fran\u00e7aise autoris\u00e9e \u00e0 se faire ins\u00e9miner avec le sperme de son mari d\u00e9funt Nous allons commencer avec cette question \u00e9minemment \u00e9thique : peut-on faire un enfant avec le sperme d'une personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e? On l'a appris hier (MER), la justice fran\u00e7aise a statu\u00e9 sur un cas. Et elle a dit OUI. Un OUI tr\u00e8s nuanc\u00e9, Guillaume Rey, pour un cas tr\u00e8s particulier...\r\n  1'20\r\n((Oui, ce cas, c'est celui d'une femme de 30 ans. En janvier, son mari, d\u00e9c\u00e8de des suites d'un cancer, alors qu'elle est enceinte. Dans la foul\u00e9e, elle perd son b\u00e9b\u00e9 \u00e0 quelques jours du terme.\r\nAujourd'hui, elle veut donc utiliser post-mortem le sperme de son mari pour une ins\u00e9mination. Probl\u00e8me: la France, comme la Suisse, ne le permet pas.. et interdit \u00e9galement d'exporter des gam\u00e8tes dans un autre pays. \r\nC'est l\u00e0 que ce cas est particulier. Car le juge a estim\u00e9 que les circonstances sont \"exceptionnelles\" et \"justifient un \u00e9cart\"... un \u00e9cart qui permettra donc \u00e0 cette femme d'\u00eatre ins\u00e9min\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tranger... Espagne, Belgique, Pays-Bas ou Angleterre, les rares pays \u00e0 autoriser la d\u00e9marche. Et d'ailleurs, un autre jugement sur une affaire similaire doit \u00eatre rendu aujourd'hui (jeu) en France.  \r\nDes cas qui interrogent forc\u00e9ment: marquent-t-ils un premier pas vers une loi plus permissive? une porte-ouverte, peut-\u00eatre, vers certaines d\u00e9rives? \r\nEcoutez l'avocat de la femme qui a obtenu gain de cause, ma\u00eetre David Simhon.\r\n--SON 29'' ((....de l'interdiction de la loi fran\u00e7aise \u00e0 poser le d\u00e9bat\"))\r\nLe d\u00e9bat est donc lanc\u00e9. avec d'in\u00e9vitables probl\u00e8mes \u00e9thiques en toile de fond, Guillaume \r\n  1'30\r\n((Effectivement... d'autant que les pratiques sont \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie tr\u00e8s variable d'un pays \u00e0 l'autre. Prenez  Isra\u00ebl....exemple plus extr\u00eame..un tribunal vient d'autoriser les parents d'un militaire d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 utiliser son sperme pour de la f\u00e9condation in-vitro. en l'occurence, les grands-parents du potentiel enfant pourraient aussi \u00eatre... ses parents adoptifs ! \r\nAlors jusqu'o\u00f9 peut-on aller ? Entre un.. \"enfant en h\u00e9ritage\" et .. un \"orphelin volontairement cr\u00e9\u00e9\".. comment se positionner? ... Interrogation plut\u00f4t complexe. \r\nEcoutez Samia Hurst. elle est professeur d'\u00e9thique bio-m\u00e9dicale \u00e0 la facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et membre de la commission nationale d'\u00e9thique.\r\n---SON 56'' ((\"... et elles sont toutes capables de garantir le bien de leur enfant\"))\r\n... plein de contradictions effectivement... Mais on le voit, on parle uniquement d'ins\u00e9mination post-mortem avec des hommes qui sont morts. Est-ce que l'inverse existe aussi ?\r\n  39''\r\n((C'est vrai, pas forc\u00e9ment de cas d'hommes qui demanderaient \u00e0 ins\u00e9miner les ovules de leur femme d\u00e9c\u00e9d\u00e9e. Samia Hurst n'en a en tous cas jamais connu.\r\n---SON 17''\r\nUne question en suspens donc. Mais elle semble lointaine en Suisse, o\u00f9 les dons d'ovocites sont interdits, de m\u00eame que les m\u00e8res porteuses. Reste cette d\u00e9sormais persistante question: jusqu'o\u00f9 aller pour avoir un enfant? La t\u00e9chnologie multiplie le champ des possibles.))", "alternativeExcerpt": ["Un tribunal fran\u00e7ais a enjoint l'h\u00f4pital universitaire de Rennes \u00e0 exporter le sperme du mari d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'une jeune Fran\u00e7aise en vue d'une ins\u00e9mination post-mortem \u00e0 l'\u00e9tranger, une premi\u00e8re en France, a indiqu\u00e9 mercredi son avocat."], "alternativeTitle": ["Une Fran\u00e7aise autoris\u00e9e \u00e0 se faire ins\u00e9miner avec le sperme de son mari d\u00e9funt / JDM_2016-10-13T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 13.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7711909.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069047", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069032"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi ", "id": "sound-CB0ACB1A-DA06-4866-815E-EC88556C0CF2", "durationSec": 621, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : C\u00e9cile, \u00e9lectrice fran\u00e7aise;Nicola Meier, avocat\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) D2  PRIMAIRES FRANCE) Ils seront tous face-\u00e0-face ce soir \u00e0 21H sur TF1...les 7 candidats de la primaire de la droite fran\u00e7aise pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle d\u00e9battront pour la premi\u00e8re fois....pour s\u00e9duire leur \u00e9lectorat...mais pas seulement...\r\nla primaire est ouverte \u00e0 tous, moyennant de signer une charte sur les valeurs et de payer 2 euros...\r\net bien certains \u00e9lecteurs de gauche s'y plieront....alors que la gauche est donn\u00e9e perdante dans tous les sondages \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle...il s'agira de voter les 20 et 27 novembre prochain pour \u00ab le moins pire \u00bb des candidats de droite. Ariane Hasler...\r\nAlain Jupp\u00e9 aussi le favoris des centristes....600 \u00e9lus UDI rouleront pour lui...tout comme Patrick Deve-djian, ancien proche de Nicolas Sarkozy.\r\n(8H(2) 17 KERRY LAVROV LAUSANNE) Le nucl\u00e9aire iranien s'\u00e9tait n\u00e9goci\u00e9 \u00e0 Lausanne et si la paix en Syrie l'\u00e9tait aussi....la capitale vaudoise acceuille samedi une rencontre internationale r\u00e9unissant les chefs de la diplomatie russe et am\u00e9ricaine Sergue\u00ef Lavrov et John Kerry ainsi que plusieurs ministres des Affaires \u00e9trang\u00e8res de pays de la r\u00e9gion....Jacques Allaman\r\nLe lendemain John Kerry sera \u00e0 Londres aux c\u00f4t\u00e9s de ses homologues fran\u00e7ais, Britannique et allemand pour poursuivre la discussion.\r\nLors du dernier d\u00e9bat pour la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine...il a fustig\u00e9 les comportements sexuels parfois scabreux du mari de son adversaire Hillary Clinton...mais Donald Trump est rattrap\u00e9 \u00e0 son tour par des accusations de harcellement sexuel...dans la presse, plusieurs am\u00e9ricaines l'accusent d'attouchements...de quoi enfoncer encore un peu plus le r\u00e9publicain aux yeux de l'\u00e9lectorat f\u00e9minin et embarasser encore les t\u00e9nors de son parti.\r\n(8H(3) 18 BRUXELLES COMITE) La mise en oeuvre de l'initiative du 9 f\u00e9vrier encore en question \u00e0 Bruxelles....alors qu'\u00e0 Berne, le conseil des Etats doit bient\u00f4t empoigner la version light du National...les ambassadeurs des 28 convoquent un comit\u00e9 mixte Suisse UE, l'instance qui veille \u00e0 la bonne application de l'accord sur la libre circulation des personnes. Un timing surprenant. Romain Clivaz\r\nLes \u00e9lectriciens retirent d\u00e9finitivement leurs demandes pour de nouvelles centrales nucl\u00e9aires d\u00e9pos\u00e9es en 2008. Le contexte politique n'y est plus favorable...le march\u00e9 non plus...construire de nouvelles installations avec des prix au plancher...c'est pas rentable.\r\n(8H(4) 12 FR AFFAIRE EMILIE) Le journal de Morges changera de main au 1er novembre prochain...son directeur-r\u00e9dacteur en chef C\u00e9dric Jotterand \u00e9paul\u00e9 par des partenaires locaux rach\u00e8tera l'hebdomadaire qu'il dirige depuis 9 ans au groupe Tamedia. Tous les emplois seront maintenus...d'autres pourraient \u00eatre cr\u00e9\u00e9s. Le projet pr\u00e9voit non seulement de maintenir la qualit\u00e9 du titre, mais de le d\u00e9velopper sur les plateformes num\u00e9riques. \r\nLa famille d'Emilie a d\u00e9j\u00e0 promis de recourir....la justice fribourgeoise met hors de cause les employ\u00e9s de la fondation o\u00f9 s\u00e9journait la jeune autiste disparue en 2013....l'ado avait fugu\u00e9 alors qu'elle \u00e9tait sous la surveillence d'un \u00e9ducateur en fin de formation avec deux autres camarades. On avait retrouv\u00e9 son corps 3 mois plus tard. Pour l'avocat de la famille, Ma\u00eetre Nicola Meier...l'instruction a \u00e9t\u00e9 b\u00e2cl\u00e9e. \r\nNicola Meier avec Roger Guignard.\r\n(8H(5) 22 PRIX NOBEL LITT) 13H \u00e0 Stockholm....l'attribution du prix Nobel de litt\u00e9rature. Comme chaque ann\u00e9e, les pronostics vont bon train.... Pierre-Etienne Joye\r\n(8H(6) 10 ZH ETUDE BUREAU ET CYNISME) La vie en entreprise... Ses codes, ses conflits et les frustrations qui vont avec. L'Universit\u00e9 de Zurich et l'EPFZ r\u00e9alisent chaque ann\u00e9e un barom\u00e8tre suisse des ressources humaines. L'enqu\u00eate 2016 publi\u00e9e hier montre que le cynisme et la d\u00e9sapprobation sont l\u00e9gion au bureau. Rouven Gueissaz.\r\nL'omnipr\u00e9sente huile de palme sera \u00e0  l'honneur du guichet d'ON EN PARLE, tout \u00e0 l'heure, \u00e0 8h35. \r\nVous pouvez poser vos questions sur l'huile de palme au num\u00e9ro gratuit **, ou par \u00e9crit via les r\u00e9seaux sociaux ou le site rts.ch(barre oblique)guichet.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-10-13T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-10-13T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069050", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069050", "ece-8069033"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 13.10.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FDD0DA77-1844-4BA4-B208-EEFE3D325A31", "durationSec": 78, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-10-13T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 13.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052848", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052840"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : Mosh Pits par Dan Witz", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FAB6D834-C652-4265-B580-9C39992FD371", "durationSec": 170, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s une br\u00e8ve carri\u00e8re dans la musique punk \u00e0 la fin des ann\u00e9es 70, l'artiste am\u00e9ricain Dan Witz se rend compte qu'il est meilleur avec un pinceau que derri\u00e8re un micro.\r\nEntre soir\u00e9es d\u00e9jant\u00e9es et visite de mus\u00e9es, le jeune homme s'int\u00e9resse \u00e0 l'art classique, et d\u00e9couvre avec stup\u00e9faction qu'il y a dans les ouvres de peintres flamands comme Rubens ou J\u00e9r\u00f4me Bosch une esth\u00e9tique rock qui entra\u00eene le spectateur dans un chaos vertigineux: de l'adr\u00e9naline dans les pigments color\u00e9s ou de la tension sous le vernis. Cette vision in\u00e9dite de la grande peinture devient pour Dan le cha\u00eenon manquant entre l'art et le d\u00e9fouloir. C'est ainsi que na\u00eet un int\u00e9r\u00eat tout particulier pour le Mosh Pit chez notre street artiste du jour.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s une br\u00e8ve carri\u00e8re dans la musique punk \u00e0 la fin des ann\u00e9es 70, l'artiste am\u00e9ricain Dan Witz se rend compte qu\u2019il est meilleur avec un pinceau que derri\u00e8re un micro.\n\nEntre soir\u00e9es d\u00e9jant\u00e9es et visite de mus\u00e9es, le jeune homme s\u2019int\u00e9resse \u00e0 l\u2019art classique, et d\u00e9couvre avec stup\u00e9faction qu\u2019il y a dans les \u0153uvres de peintres flamands comme Rubens ou J\u00e9r\u00f4me Bosch une esth\u00e9tique rock qui entra\u00eene le spectateur dans un chaos vertigineux: de l\u2019adr\u00e9naline dans les pigments color\u00e9s ou de la tension sous le vernis. Cette vision in\u00e9dite de la grande peinture devient pour Dan le cha\u00eenon manquant entre l'art et le d\u00e9fouloir. C'est ainsi que na\u00eet un int\u00e9r\u00eat tout particulier pour le Mosh Pit chez notre street artiste du jour.", "Apr\u00e8s une br\u00e8ve carri\u00e8re dans la musique punk \u00e0 la fin des ann\u00e9es 70, l'artiste am\u00e9ricain Dan Witz se rend compte qu\u2019il est meilleur avec un pinceau que derri\u00e8re un micro.\n\nEntre soir\u00e9es d\u00e9jant\u00e9es et visite de mus\u00e9es, le jeune homme s\u2019int\u00e9resse \u00e0 l\u2019art classique, et d\u00e9couvre avec stup\u00e9faction qu\u2019il y a dans les \u0153uvres de peintres flamands comme Rubens ou J\u00e9r\u00f4me Bosch une esth\u00e9tique rock qui entra\u00eene le spectateur dans un chaos vertigineux: de l\u2019adr\u00e9naline dans les pigments color\u00e9s ou de la tension sous le vernis. Cette vision in\u00e9dite de la grande peinture devient pour Dan le cha\u00eenon manquant entre l'art et le d\u00e9fouloir. C'est ainsi que na\u00eet un int\u00e9r\u00eat tout particulier pour le Mosh Pit chez notre street artiste du jour.", "Apr\u00e8s une br\u00e8ve carri\u00e8re dans la musique punk \u00e0 la fin des ann\u00e9es 70, l'artiste am\u00e9ricain Dan Witz se rend compte qu\u2019il est meilleur avec un pinceau que derri\u00e8re un micro.\n\nEntre soir\u00e9es d\u00e9jant\u00e9es et visite de mus\u00e9es, le jeune homme s\u2019int\u00e9resse \u00e0 l\u2019art classique, et d\u00e9couvre avec stup\u00e9faction qu\u2019il y a dans les \u0153uvres de peintres flamands comme Rubens ou J\u00e9r\u00f4me Bosch une esth\u00e9tique rock qui entra\u00eene le spectateur dans un chaos vertigineux: de l\u2019adr\u00e9naline dans les pigments color\u00e9s ou de la tension sous le vernis. Cette vision in\u00e9dite de la grande peinture devient pour Dan le cha\u00eenon manquant entre l'art et le d\u00e9fouloir. C'est ainsi que na\u00eet un int\u00e9r\u00eat tout particulier pour le Mosh Pit chez notre street artiste du jour."], "alternativeTitle": ["Mosh Pits par Dan Witz", "Mosh Pits par Dan Witz / HAP_2016-10-13T18:40:00_happy-pics", "Mosh Pits par Dan Witz / HAP_2016-10-13T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052882", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052882", "ece-8052876"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Auston Matthews, \u00e9toile montante du hockey mondial", "id": "sound-ECBFF4CB-9A9F-445E-B0F1-01F0E5B7613C", "durationSec": 82, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Auston Matthews, joueur am\u00e9ricain de 19 ans, ancien joueur des Zurich Lions, est pr\u00e9sent\u00e9 comme la future star du hockey mondial. Il a disput\u00e9 son tout premier match de NHL mercredi avec Toronto et a inscrit 4 buts.\r\n\r\n* * Auston Matthews, \u00e9toile montante du hockey mondial 12h30 Carton Alston Mathhews \r\nEt maintenant Le belle histoire d'Auston Matthews. Ce joueur am\u00e9ricain de 19 ans, pr\u00e9sent\u00e9 comme la future star du hockey mondial. Un joueur qu'on connait bien en Suisse, puisqu'il port\u00e9 le maillot des Zurich Lions la saison derni\u00e8re. Il a disput\u00e9 son tout premier match de NHL la nuit derni\u00e8re, avec Toronto. Une premi\u00e8re plus que r\u00e9ussie puisque Matthews a inscrit quatre buts, J\u00e9r\u00f4me Jeannin.\r\n((Quatre buts pour un premier match: c'est du jamais vu outre-Atlantique...  \"Un d\u00e9but pour l'\u00e9ternit\u00e9\" fanfaronne le site de la NHL... alors que toute la presse sportive ne parle que de cet exploit et que ses buts font le buzz sur les r\u00e9seaux sociaux.\r\nOn en oublierait presque que ces quatre buts n'ont pas emp\u00each\u00e9 les Toronto Maple Leafs de perdre 5 \u00e0 4 sur la glace des S\u00e9nateurs d'Ottawa... \u00e0 cause d'un but encaiss\u00e9 en prolongation... dont Matthews dit assumer la pleine responsabilit\u00e9...  pour ne \r\nCette humilit\u00e9 lui vaut d'ailleurs les \u00e9loges de son coach, Mike Babcock, qui souligne son talent, mais aussi sa maturit\u00e9.  \"Auston n'a que 19 ans, mais ils se comporte comme s'il en avait 27\" \r\nD'ailleurs, la presse nord am\u00e9ricaine explique en partie cette maturit\u00e9 pr\u00e9coce par le choix d'Auston Matthews... choix in\u00e9dit pour un espoir de ce calibre: celui de jouer une saison en Suisse, pour se frotter \u00e0 des adultes, plut\u00f4t que de suivre le parcours habituel dans les ligues universitaires.))", "alternativeExcerpt": ["Auston Matthews, joueur am\u00e9ricain de 19 ans, ancien joueur des Zurich Lions, est pr\u00e9sent\u00e9 comme la future star du hockey mondial. Il a disput\u00e9 son tout premier match de NHL mercredi avec Toronto et a inscrit 4 buts."], "alternativeTitle": ["Auston Matthews, \u00e9toile montante du hockey mondial / 12H30_2016-10-13T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 13.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8087786.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069024", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069017"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Maria Morevna (16/17)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B85CBC98-71EA-4A6D-938A-F736D9033B5F", "thematicGeographicals": ["Europe de l'Est"], "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-10-13T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-10-13T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052869", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052869", "ece-8052861"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve propose une amnistie en mati\u00e8re de fraude \u00e0 l'aide sociale", "id": "sound-28B2982B-33BA-49DA-8CFB-E72C44D5DC3B", "durationSec": 115, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mauro Poggia, conseiller d'Etat\r\nL'Etat genevois invite les b\u00e9n\u00e9ficiaires d'aides sociales et de subsides qui toucheraient des prestations indues \u00e0 r\u00e9gulariser leur situation jusqu'au 31 d\u00e9cembre. En contrepartie, la justice renoncera \u00e0 les poursuivre p\u00e9nalement, assure Mauro Poggia.\r\n\r\n* * Gen\u00e8ve propose une amnistie en mati\u00e8re de fraude \u00e0 l'aide sociale 12h30 Poggia Fraude aide sociale\r\nA Gen\u00e8ve, l'Etat lance un appel \u00e0 tous les b\u00e9n\u00e9ficiaires d'aides sociales et de subsides. Celles et ceux qui toucheraient des prestations non-autoris\u00e9es sont appel\u00e9s \u00e0 r\u00e9gulariser leur situation d'ici la fin de l'ann\u00e9e. Si c'est le cas, l'Etat et la justice renonceront \u00e0 les poursuivre p\u00e9nalement. Une sorte d'amnistie en mati\u00e8re d'aide sociale, donc, m\u00eame si le conseiller d'Etat Mauro Poggia rejette ce terme. Cette d\u00e9marche qui appara\u00eet comme une premi\u00e8re est li\u00e9e \u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur de nouveaux articles du code p\u00e9nal, Mathieu Cupelin\r\nCe sont pas moins de 91'000 courriers que l'Etat de Gen\u00e8ve va envoyer. Soit l'ensemble des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'aide sociale; de prestations compl\u00e9mentaires; ou de subsides d'assurance maladie.Le but: attirer l'attention sur les nouvelles dispositions du code p\u00e9nale, en vigueur depuis le 1er octobre, introduite dans la foul\u00e9e de l'initiative UDC sur les criminels \u00e9trangers. Dor\u00e9navant, les poursuites p\u00e9nales en mati\u00e8re de fraude \u00e0 l'aide sociale sont \u00e9largies et durcies. Les \u00e9trangers en particulier sont menac\u00e9s d'expulsion.Les b\u00e9n\u00e9ficiaires qui auraient - volontairement ou par n\u00e9gligence - omis de d\u00e9clarer des biens ou des revenus, ou dont la situation aurait \u00e9volu\u00e9, sont donc appel\u00e9s \u00e0 se manifester jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e. Ils devront alors rembourser un montant d\u00e9termin\u00e9, mais ne seront pas poursuivis p\u00e9nalement, a d\u00e9cid\u00e9 le conseiller d'Etat Mauro Poggia, d'entente avec le procureur g\u00e9n\u00e9ral Olivier Jornot. D\u00e8s l'an prochain, la traque aux fraudes sera men\u00e9e de mani\u00e8re plus appuy\u00e9e et le cas syst\u00e9matiquement d\u00e9nonc\u00e9s \u00e0 la justice.\r\nEt \u00e0 quels r\u00e9sultats s'attend le conseiller d'Etat, Mathieu...\r\nAlors il affirme n'avoir pas fait de projections sur le nombre d'auto-d\u00e9nonciations, ou le montant que l'Etat pourrait r\u00e9cup\u00e9rer. Jusqu'ici, ce sont seulement quelques dizaines de cas de fraudes que ses services d\u00e9tectent chaque ann\u00e9e. Difficile de dire quelle est l'ampleur r\u00e9elle des abus - mais selon des \u00e9tudes internationales, 3 \u00e0 4% des aides sociales sont vers\u00e9es \u00e0 tort.\r\nCette sorte d'amnistie propos\u00e9e par l'Etat de Gen\u00e8ve en mati\u00e8re de fraude \u00e0 l'aide sociale est une premi\u00e8re, \u00e0 la connaissance de Mauro Poggia. Elle porte uniquement sur l'abandon des poursuites p\u00e9nales. \"C'est une d\u00e9marche originale mais fond\u00e9e\", souligne le magistrat MCG.", "alternativeExcerpt": ["L'Etat genevois invite les b\u00e9n\u00e9ficiaires d'aides sociales et de subsides qui toucheraient des prestations indues \u00e0 r\u00e9gulariser leur situation jusqu'au 31 d\u00e9cembre. En contrepartie, la justice renoncera \u00e0 les poursuivre p\u00e9nalement, assure Mauro Poggia."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve propose une amnistie en mati\u00e8re de fraude \u00e0 l'aide sociale / 12H30_2016-10-13T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 13.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8087730.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069024", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069011"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue2 : Nick Curran (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7A51C863-4180-4315-ABDF-B647DDF6DB29", "durationSec": 249, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Nick Curran (2/2)", "Nick Curran (2/2) / SUPER_2016-10-13T16:23:36_rencard-en-terre-pas-connue", "Nick Curran (2/2) / SUPER_2016-10-13T16:23:36_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052853", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052853", "ece-8052846"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Nick Curran (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-69831118-2849-4B27-8F5A-1311B12C7A63", "durationSec": 223, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Nick Curran (1/2)", "Nick Curran (1/2) / SUPER_2016-10-13T16:16:25_rencard-en-terre-pas-connue", "Nick Curran (1/2) / SUPER_2016-10-13T16:16:25_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052852", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052852", "ece-8052845"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Dionysos, retour \u00e0 la vie", "id": "sound-A872021B-77FA-428A-9DD2-3CB48216FAA2", "durationSec": 533, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le groupe fran\u00e7ais est en concert vendredi 14 octobre 2016 au Th\u00e9\u00e2tre du Reflet, \u00e0 Vevey. Mathias Malzieu et sa formation sont en tourn\u00e9e jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e pour d\u00e9fendre l'album \"Vampire en pyjama\". \r\nUn disque nourri par deux ans de lutte contre une maladie grave men\u00e9e par Mathias Malzieu, qui donne de ses nouvelles \u00e0 Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Le groupe fran\u00e7ais est en concert vendredi 14 octobre 2016 au Th\u00e9\u00e2tre du Reflet, \u00e0 Vevey. Mathias Malzieu et sa formation sont en tourn\u00e9e jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e pour d\u00e9fendre l'album \"Vampire en pyjama\". \n\nUn disque nourri par deux ans de lutte contre une maladie grave men\u00e9e par Mathias Malzieu, qui donne de ses nouvelles \u00e0 Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: Dionysos, retour \u00e0 la vie / VER_2016-10-13T16:35:45_musique-dionysos-retour-a-la-vie", "Vertigo du 13.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8053096", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8053090"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Au programme:", "id": "sound-CF356970-8A93-4FAD-8FDD-0C1A82472A94", "durationSec": 3381, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Interview de Melingo\r\n- Dynamike en showcase et en interview pour son dernier album \"La Rose de Jericho\"\r\n- Koqa Beatbox pr\u00e9sente son dernier album \"Nor Will Ever Be\" avec deux titre live\r\n\r\n* Infotrafic: 19:27:46-19:28:15 / * Au programme:\r\n- Interview de Melingo\r\n- Dynamike en showcase et en interview pour son dernier album \"La Rose de Jericho\"\r\n- Koqa Beatbox pr\u00e9sente son dernier album \"Nor Will Ever Be\" avec deux titre live", "alternativeTitle": ["Paradiso du 13.10.2016", "Paradiso / RAP_2016-10-13T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 13.10.2016", "Paradiso / RAP_2016-10-13T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Interview de Melingo\n- Dynamike en showcase et en interview pour son dernier album \"La Rose de Jericho\"\n- Koqa Beatbox pr\u00e9sente son dernier album \"Nor Will Ever Be\" avec deux titre live", "Au programme:\n\n- Interview de Melingo\n- Dynamike en showcase et en interview pour son dernier album \"La Rose de Jericho\"\n- Koqa Beatbox pr\u00e9sente son dernier album \"Nor Will Ever Be\" avec deux titre live"], "imageURL": "//www.rts.ch/3725663.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8053123", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8053123", "ece-8053122"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic  : Aragami, jeu vid\u00e9o d'infiltration \u00e0 la troisi\u00e8me personne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E63BCC3F-1F85-48DB-BCFD-888BFD309825", "durationSec": 139, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeu vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["Clic", "Clic / NMT_2016-10-13T08:35:00_clic", "Clic / NMT_2016-10-13T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052827", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052827", "ece-8052811"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Litt\u00e9rature: Dario Fo, Bob Dylan. Un Nobel s'en va, un autre vient", "id": "sound-6678C006-1469-4377-9B97-80ACB8808E2A", "durationSec": 751, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Homme de th\u00e9\u00e2tre, amoureux de la com\u00e9die, infatigable pourfendeur des injustices, l'Italien Dario Fo quitte d\u00e9finitivement la sc\u00e8ne. En 1997, il a re\u00e7u le Prix Nobel de litt\u00e9rature d\u00e9clenchant une \u00e9ni\u00e8me pol\u00e9mique dans son pays. Au micro de \"Vertigo\", on retrouve les propos de l'auteur de \"On ne paie pas, on ne paie pas\" et une r\u00e9action du metteur en sc\u00e8ne suisse Joan Mompart. \r\nEt Bob Dylan? Lui aussi re\u00e7oit le Prix Nobel sans avoir jamais \u00e9crit le moindre roman. C'est que la chanson, tout comme le th\u00e9\u00e2tre, sont aussi une histoire d'\u00e9criture, de po\u00e9sie et de combat nous signifie le jury su\u00e9dois. Par Thierry Sartoretti.", "alternativeExcerpt": ["Homme de th\u00e9\u00e2tre, amoureux de la com\u00e9die, infatigable pourfendeur des injustices, l'Italien Dario Fo quitte d\u00e9finitivement la sc\u00e8ne. En 1997, il a re\u00e7u le Prix Nobel de litt\u00e9rature d\u00e9clenchant une \u00e9ni\u00e8me pol\u00e9mique dans son pays. Au micro de \"Vertigo\", on retrouve les propos de l'auteur de \"On ne paie pas, on ne paie pas\" et une r\u00e9action du metteur en sc\u00e8ne suisse Joan Mompart. \n\nEt Bob Dylan? Lui aussi re\u00e7oit le Prix Nobel sans avoir jamais \u00e9crit le moindre roman. C'est que la chanson, tout comme le th\u00e9\u00e2tre, sont aussi une histoire d'\u00e9criture, de po\u00e9sie et de combat nous signifie le jury su\u00e9dois. Par Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["Litt\u00e9rature: Dario Fo, Bob Dylan. Un Nobel s'en va, un autre vient / VER_2016-10-13T16:45:45_litterature-dario-fo-bob-dylan-un-nobel", "Vertigo du 13.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8053096", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8053088"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Karma", "source": "siranau", "title": "Karma : De l'air en bouteille", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B65A1D86-6FCE-4363-AAC3-5A6E551E74F9", "durationSec": 250, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["De l\u2019air en bouteille", "De l\u2019air en bouteille / NMT_2016-10-13T07:40:00_karma", "De l\u2019air en bouteille / NMT_2016-10-13T07:40:00_karma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052830", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963694.image", "variantIds": ["ece-8052830", "ece-8052814"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve propose une amnistie pour les fraudeurs \u00e0 l'aide sociale : D\u00e9bat entre Mauro Poggia, conseiller d'\u00c9tat genevois en charge du D\u00e9partement de l'emploi, des affaires sociales et de la sant\u00e9 (DEAS), et Romain de Sainte Marie, chef du groupe socialiste au Grand Conseil genevois", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-53827436-9C0B-4698-A558-5A7546F154B6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 841, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assistance sociale", "fraude fiscale", "amnistie fiscale"], "excerpt": "L'Etat genevois a signifi\u00e9 aux plus de 91'000 personnes qui re\u00e7oivent des prestations sociales qu'elles avaient jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2016 pour se d\u00e9noncer en cas de fraude, et ainsi b\u00e9n\u00e9ficier d'une amnistie.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Etat genevois a signifi\u00e9 aux plus de 91'000 personnes qui re\u00e7oivent des prestations sociales qu'elles avaient jusqu'au 31 d\u00e9cembre pour se d\u00e9noncer en cas de fraude, et ainsi b\u00e9n\u00e9ficier d'une amnistie. D\u00e9bat entre Mauro Poggia, ministre MCG aux Affaires sociales, et Romain de Sainte Marie, chef du groupe socialiste au Grand Conseil genevois."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve propose une amnistie pour les fraudeurs \u00e0 l'aide sociale / FOR_2016-10-13T18:00:00_developpement-1", "Forum du 13.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8088793.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069007", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'\u00c9tat genevois en charge du D\u00e9partement de l'emploi, des affaires sociales et de la sant\u00e9 (DEAS)", "name": "Poggia, Mauro", "type": "Participant"}, {"role": "chef du groupe socialiste au Grand Conseil genevois", "name": "de Sainte-Marie, Romain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8068996"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 13.10.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BAC6BBBF-6B9F-4222-9F2F-47E7E0660C86", "durationSec": 126, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-10-13T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-10-13T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052847", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052847", "ece-8052838"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "S\u00e9rie: \"Deutschland 83\", plus fort que Derrick", "id": "sound-851571F1-5FD2-4317-BC76-B432990B9E3B", "durationSec": 273, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cologne, 1983. Un jeune espion de l'Est infiltre la Bundeswher occidentale. Une histoire banale qui devient palpitante aux rythmes de ses musiques et de son d\u00e9cor politico-m\u00e9diatique. \r\n\"Deutschland 83\" est \u00e0 voir d\u00e8s vendredi 14 octobre 2016 sur RTSun et c'est un coup de coeur de Mathieu Chevrier.", "alternativeExcerpt": ["Cologne, 1983. Un jeune espion de l\u02b9Est infiltre la Bundeswher occidentale. Une histoire banale qui devient palpitante aux rythmes de ses musiques et de son d\u00e9cor politico-m\u00e9diatique. \n\n\"Deutschland 83\" est \u00e0 voir d\u00e8s vendredi 14 octobre 2016 sur RTSun et c\u02b9est un coup de coeur de Mathieu Chevrier."], "alternativeTitle": ["S\u00e9rie: \"Deutschland 83\", plus fort que Derrick / VER_2016-10-13T16:51:45_serie-deutschland-83-plus-fort-que-derri", "Vertigo du 13.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8053096", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8053085"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Roger-Pol Droit, philosophe et \u00e9crivain", "id": "sound-7EE49A90-2B7C-4AAD-AB36-74C0245420C5", "durationSec": 2642, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Montre-moi comment tu marches, je te dirai comment tu penses !\", il suffit de d\u00e9ambuler avec les philosophes en compagnie de Roger-Pol Droit, de la Gr\u00e8ce antique \u00e0 nos jours, de Copenhague au Tibet, pour comprendre \u00e0 quel point marcher d\u00e9finit notre humanit\u00e9. En 27 r\u00e9cits all\u00e8gres et virtuoses, Roger-Pol Droit dessine autour de la marche une petite histoire de la philosophie. Une randonn\u00e9e litt\u00e9raire \u00e0 la fois inattendue et accessible \u00e0 tous, sur ce que marcher veut dire. \r\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert pour nous parler de son dernier livre \"Comment marchent les philosophes\" paru aux \u00e9ditions Paulsen.", "alternativeExcerpt": ["\"Montre-moi comment tu marches, je te dirai comment tu penses !\", il suffit de d\u00e9ambuler avec les philosophes en compagnie de Roger-Pol Droit, de la Gr\u00e8ce antique \u00e0 nos jours, de Copenhague au Tibet, pour comprendre \u00e0 quel point marcher d\u00e9finit notre humanit\u00e9. En 27 r\u00e9cits all\u00e8gres et virtuoses, Roger-Pol Droit dessine autour de la marche une petite histoire de la philosophie. Une randonn\u00e9e litt\u00e9raire \u00e0 la fois inattendue et accessible \u00e0 tous, sur ce que marcher veut dire. \n\n\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert pour nous parler de son dernier livre \"Comment marchent les philosophes\" paru aux \u00e9ditions Paulsen."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Roger-Pol Droit, philosophe et \u00e9crivain / VER_2016-10-13T16:30:45_l-invite-roger-pol-droit-philosophe-et-e", "Vertigo du 13.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8053096", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8053095"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "visualPersons": ["BARRAS, CLAUDE"], "id": "asset-1532775", "thematicGeographicals": ["GRAND-ST-BERNARD, LE"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "Iris Jimenez re\u00e7oit ses invit\u00e9s l'ancien prieur de l'hospice du Grand St-Bernard Jos\u00e9 Mittaz, le pianiste Marc Perrenoud et le guide et photographe Fran\u00e7ois Perraudin \u00e0 l'hospice du Grand St-Bernard pour \u00e9voquer l'actualit\u00e9 culturelle en Suisse romande. Chacun de ses invit\u00e9s teste une nouveaut\u00e9 culturelle pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs et donne son opinion.", "title": "La Puce \u00e0 l'Hospice du Grand St-Bernard", "visualGeographicals": ["VALAIS", "CRANS-MONTANA"], "genres": ["Magazines culturels"], "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nHospice du Grand St-Bernard", "Invit\u00e9s :\nFran\u00e7ois Perraudin\nMarc Perrenoud\nJos\u00e9 Mittaz", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nHospice du Grand St-Bernard", "Invit\u00e9s :\nFran\u00e7ois Perraudin\nMarc Perrenoud\nJos\u00e9 Mittaz", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nHospice du Grand St-Bernard", "\u00c0 2500 m\u00e8tres d'altitude, l'Hospice du Grand Saint Bernard nous a ouvert ses portes et nous avons pu visiter le mus\u00e9e enti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9, mais aussi la biblioth\u00e8que de livres rares ferm\u00e9e au public...Trois guides vous mettent la puce \u00e0 l'Oreille: un guide de montagne et photographe qui vient de faire para\u00eetre un livre sur l'Hospice: Fran\u00e7ois Perraudin, un guide spirituel: le chanoine et ancien prieur de l'Hospice Jos\u00e9 Mittaz qui quitte cet endroit si particulier apr\u00e8s 9 ans pass\u00e9s l\u00e0-haut, et un guide musical tr\u00e8s inspir\u00e9, le pianiste virtuose de jazz Marc Perrenoud aux deux sublimes albums cette ann\u00e9e.", "Le chroniqueur Philippe Congiusti nous raconte quelques secrets de tournage du film.", "Fran\u00e7ois Perraudin pr\u00e9sente son ouvrage \"En hauts lieux\", photos de montagne, histoires du lieu, anecdotes d\u2019alpinistes...", "Marc Perrenoud nous pr\u00e9sente ses deux albums sortis cette ann\u00e9e, d\u2019abord l\u2019album solo \"Hamra\", du nom du quartier de Beyrouth o\u00f9 il a rencontr\u00e9 son amoureuse Dima, et l\u2019enregistrement de son trio \"Nature Boy\" qu\u2019il vernira au Festival JazzContreband.", "Rencontre avec le r\u00e9alisateur de \"Ma vie de courgette\", entre deux trains, en pleine tourn\u00e9e de promotion de son film.", "Marc Perrenoud visite le mus\u00e9e, r\u00e9cemment r\u00e9nov\u00e9 de l\u2019Hospice du Grand-Saint-Bernard, apr\u00e8s une rencontre inopin\u00e9e avec les c\u00e9l\u00e8bres chiens, en pleine d\u00e9salpe vers Martigny.", "Invit\u00e9s :\nFran\u00e7ois Perraudin\nMarc Perrenoud\nJos\u00e9 Mittaz"], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Une Puce qui monte qui monte...", "Les secrets de \"Ma vie de courgette\"", "Fran\u00e7ois Perraudin, \"En hauts lieux\"", "L\u2019agenda culturel de la semaine de Linn Levy", "Rencontre avec le pianiste Marc Perrenoud", "Interview de Claude Barras", "Visite du mus\u00e9e de l\u2019Hospice du Grand-Saint-Bernard", "Magazine culturel itin\u00e9rant"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7979420", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "CONGIUSTI, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "LEVY, Linn", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVARD, Micka\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7979014", "ece-7978975", "ece-7979420"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "\u00c9L\u00c8VE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PORC", "FONCTION POLITIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "AGRICULTURE", "INVESTISSEMENT", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "STARTUP"], "visualPersons": ["MAIRE-HEFTI, MONIKA", "MAURER, UELI"], "id": "asset-1548553", "durationSec": 1833, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SUISSE", "ST-GALL", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "backgrounds": ["St-Gall : le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Ueli Maurer porte et caresse un porcelet lors de la foire agricole de l'OLMA."], "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "\u00c9cosse / R\u00e9f\u00e9rendum d'ind\u00e9pendance: les explications de Laurent Burkhalter", "Bob Dylan / Nobel de la litt\u00e9rature: la r\u00e9action de sp\u00e9cialistes musicaux romands", "Bob Dylan / Nobel de Litt\u00e9rature: l'analyse de Marina Chyba (1/2)", "Les candidats r\u00e9publicains se pr\u00e9parent pour le d\u00e9bat des primaires", "La resocialisation des d\u00e9tenus est au c\u0153ur de la formation des agents de d\u00e9tention", "Le grand JD est une vraie star chez les jeunes de 15 \u00e0 20 ans", "Bob Dylan / Nobel de Litt\u00e9rature: portrait de cet homme aux multiples facettes", "Tha\u00eflande: le Roi Bhumibol est d\u00e9c\u00e9d\u00e9", "Des cantons aimeraient supprimer l'enseignement du fran\u00e7ais en primaire", "Les caisses de pension devraient investir plus dans les start-ups suisses", "Bob Dylan / Nobel de Litt\u00e9rature: l'analyse de Marina Chyba (2/2)", "Le Prix Nobel de Litt\u00e9rature a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 Bob Dylan", "Les Am\u00e9ricains / Iowa: la communaut\u00e9 hispanique bouscule la tradition rurale de Perry", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7979410", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les favoris dans les sondages sont Alain Jupp\u00e9, Nicolas Sarkozy et Bruno Le Maire.", "Dominique, agente p\u00e9nitentiaire, a fait un stage en immersion pendant trois semaines en h\u00f4pital.", "Ce Genevois passionn\u00e9 de vid\u00e9os est le youtubeur romand num\u00e9ro 1.", "Le souverain tha\u00eflandais avait grandi et \u00e9tudi\u00e9 en Suisse.", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral propose une loi pour maintenir l'esprit de coh\u00e9sion nationale.", "Elles g\u00e8rent les 800 milliards d'\u00e9pargne retraite des Suisses.", "Le chanteur et guitariste est le premier musicien \u00e0 recevoir ce prix.", "Pierre Gobet, en immersion dans une famille conservatrice, raconte les changements qui apparaissent."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Londres", "name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7979410", "ece-7979408"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1548554", "durationSec": 1731, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "VS: les s\u00e9diments sont essentiels pour la sant\u00e9 des cours d'eaux", "Allemagne / Suicide d'un Syrien: les pr\u00e9cisons d'Anne Maillet depuis Berlin", "Coop\u00e9ratives de logements: entretien avec B\u00e9atrice Mettraux, Conseill\u00e8re d'Etat (VD)", "Allemagne: un Syrien s'est suicid\u00e9 dans le centre de d\u00e9tention de Leipzig", "GE: la fraude \u00e0 l'aide sociale pourra mener \u00e0 l'expulsion", "L'invit\u00e9 culturel: le chanteur Amir rencontre un succ\u00e8s fulgurant", "Rico Zandonella a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \"cuisinier de l'ann\u00e9e\" par Gault & Millau", "NE: l'architecte Laurent Geninasca aime investir des endroits insolites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7979451", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ces \u00e9l\u00e9ments pourraient devenir une menace si leur fragile \u00e9quilibre \u00e9tait boulevers\u00e9.", "L'avocat du d\u00e9tenu avait pr\u00e9venu les autorit\u00e9s que le risque de suicide de l'accus\u00e9 \u00e9tait grave.", "Le canton de Gen\u00e8ve offre une p\u00e9riode de r\u00e9gularisation jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e, sans cons\u00e9quences p\u00e9nales.", "Egalement compositeur et interpr\u00e8te, Amir s'est fait conna\u00eetre gr\u00e2ce, notamment, \u00e0 sa chanson \"j'ai cherch\u00e9\".", "Il a grandi \u00e0 Ascona et cuisine aujourd\u2019hui \u00e0 Kusnacht.", "Il a con\u00e7u un petit immeuble au centre de Neuch\u00e2tel qui ressemble \u00e0 une cabane dans la for\u00eat."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berlin", "name": "MAILLIET, Anne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7979054", "ece-7979451"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURNAL", "PRESSE", "SALLE DE R\u00c9DACTION"], "visualGeographicals": ["MORGES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1548555", "durationSec": 1260, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VD: le journal de Morges a \u00e9t\u00e9 vendu par Tamedia", "Semaine sp\u00e9ciale vendanges: l'avenir de la vinification est assur\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7979418", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le groupe zurichois annon\u00e7ait des licenciements chez 24 heures et la Tribune de Gen\u00e8ve et, \u00e0 pr\u00e9sent, il vend un titre local.", "L'\u00e9cole de Changins forme, notamment, des \u0153nologues et des viticoles."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Changins", "name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7979012", "ece-7979416", "ece-7979418"]}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Orties", "source": "gico", "id": "asset-1623170", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 334, "mediaType": "video", "excerpt": "Chronique humoristique de Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par l'humoriste Yann Marguet, qui \u00e9voque l'immobilier en Suisse et l'\u00e9tat de locataire.", "title": "\u00catre locataires", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "backgrounds": ["Yann Marguet propose un sketch sur le fait d'\u00eatre locataire."], "thematicThemes": ["LOGEMENT LOCATIF", "HUMOUR", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Animateur et humoriste", "name": "MARGUET, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1545581", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 29", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Pascaline (VD) vs Eliane (VD)", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7979398", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7979398", "ece-7979396"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'\u00e9tait mieux avant ?", "source": "gico", "title": "Le corps", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1491602", "durationSec": 4014, "publicationDate": "2016-10-12T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Le culte du corps", "Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, la course \u00e0 pied a connu un boom extraordinaire.  Aujourd'hui des milliers de marathons sont organis\u00e9s \u00e0 travers le monde.  Jadis r\u00e9serv\u00e9es aux athl\u00e8tes d'\u00e9lite, les courses, m\u00eame les plus difficiles,  attirent toujours plus de coureurs amateurs. Jean-Louis Rochat est l'un d'eux.", "De Morat-Fribourg au Marathon de New York, la folle \u00e9pop\u00e9e de la course \u00e0 pied.", "Pierre Morath, historien et r\u00e9alisateur du film \u00abFree to Run\u00bb explique l\u2019\u00e9volution folle de la course \u00e0 pied depuis une vingtaine d\u2019ann\u00e9es.", "De la gymnastique de grand-papa au fitness dernier cri, de l'a\u00e9robic des ann\u00e9es 80 \u00e0 la fr\u00e9n\u00e9sie contemporaine pour la course \u00e0 pied, chaque \u00e9poque a ses modes et ses m\u00e9thodes pour entretenir son corps. En 2016, on le d\u00e9core, on le tatoue, on l'exhibe. Il fait l'objet d'un v\u00e9ritable culte.", "La fabuleuse histoire de V\u00e9ronique animatrice de la c\u00e9l\u00e8bre \u00e9mission \u00abGym Tonic\u00bb, au succ\u00e8s fulgurant dans les ann\u00e9es 80.", "Dano Halsall, ancien champion de natation et athl\u00e8te de haut niveau raconte sa relation au corps, l\u2019obsession de l\u2019image qui est au c\u0153ur de notre soci\u00e9t\u00e9.", "Trois fans de fitness d\u2019aujourd\u2019hui, amateurs de sports intenses sont parachut\u00e9s dans une salle de gym d\u2019hier.", "La mode change au fil des ans, mais l\u2019activit\u00e9 sportive reste.", "Rencontre de deux Miss Suisse, l\u2019une laur\u00e9ate en 1961, l\u2019autre en 2016, 55 ans les s\u00e9parent.", "On le bichonne, on le soigne, on le d\u00e9core, on l\u2019admire\u2026 Dans notre soci\u00e9t\u00e9 de l\u2019image, \u00e0 l\u2019\u00e8re des selfies et des r\u00e9seaux sociaux omnipr\u00e9sents, le corps est aujourd\u2019hui l\u2019objet d\u2019un v\u00e9ritable culte, presque une religion.", "Le tatouage est le sport \u00e0 la mode, une activit\u00e9 physique tr\u00e8s contemporaine...", "De la gymnastique de grand-papa au fitness dernier cri,  de l'a\u00e9robic des ann\u00e9es 80 \u00e0 la fr\u00e9n\u00e9sie contemporaine pour la course \u00e0 pied,  chaque \u00e9poque a ses modes et ses m\u00e9thodes pour entretenir son corps. En 2016, on le d\u00e9core, on le tatoue, on l'exhibe. Il fait l'objet d'un v\u00e9ritable culte.", "Le culte du corps", "De la gymnastique de grand-papa au fitness dernier cri,  de l'a\u00e9robic des ann\u00e9es 80 \u00e0 la fr\u00e9n\u00e9sie contemporaine pour la course \u00e0 pied,  chaque \u00e9poque a ses modes et ses m\u00e9thodes pour entretenir son corps. En 2016, on le d\u00e9core, on le tatoue, on l'exhibe. Il fait l'objet d'un v\u00e9ritable culte.", "Le culte du corps", "De la gymnastique de grand-papa au fitness dernier cri,  de l'a\u00e9robic des ann\u00e9es 80 \u00e0 la fr\u00e9n\u00e9sie contemporaine pour la course \u00e0 pied,  chaque \u00e9poque a ses modes et ses m\u00e9thodes pour entretenir son corps. En 2016, on le d\u00e9core, on le tatoue, on l'exhibe. Il fait l'objet d'un v\u00e9ritable culte.", "Le culte du corps", "De la gymnastique de grand-papa au fitness dernier cri,  de l'a\u00e9robic des ann\u00e9es 80 \u00e0 la fr\u00e9n\u00e9sie contemporaine pour la course \u00e0 pied,  chaque \u00e9poque a ses modes et ses m\u00e9thodes pour entretenir son corps. En 2016, on le d\u00e9core, on le tatoue, on l'exhibe. Il fait l'objet d'un v\u00e9ritable culte."], "alternativeTitle": ["C'\u00e9tait mieux avant ?", "Jean-Louis Rochat: un homme ordinaire, fan de courses extr\u00eames!", "La course \u00e0 pied", "La fi\u00e8vre du running", "C\u2019\u00e9tait mieux avant? Le culte du corps", "Gym \u00e0 domicile", "Le corps, instrument de travail", "Les fanatiques du fitness", "Les sports d\u2019antan", "Mon corps ce h\u00e9ros", "Le corps, objet de contemplation", "Le corps qu\u2019on d\u00e9core", "Le culte du corps", "C'\u00e9tait mieux avant ?", "Le culte du corps", "C'\u00e9tait mieux avant ?", "Le culte du corps", "C'\u00e9tait mieux avant ?", "Le culte du corps"], "imageURL": "//www.rts.ch/8027760.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7979501", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURNAND, Eric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7979501", "ece-7978602", "ece-7979056", "ece-7979042"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 148", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1538184", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-10-12T17:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "12.10.2016", "Star \u00e0 la TV"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7979513", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7979513"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "L'oreille des Kids", "source": "gico", "title": "Les Fakirs", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-1519090", "durationSec": 720, "publicationDate": "2016-10-12T15:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Les Fakirs", "Comment font les fakirs pour ne pas se piquer lorsqu'ils se couchent sur une planche \u00e0 clous? Et d'o\u00f9 vient cette tradition \u00e9trange d'avaler des sabres ou de se percer les joues? Chris et l'\u00e9quipe du Scienscope nous expliqueront tout dans cet \u00e9pisode qui ne manque pas de piquant!", "Comment font les fakirs pour ne pas se piquer lorsqu'ils se couchent sur une planche \u00e0 clous? Et d'o\u00f9 vient cette tradition \u00e9trange d'avaler des sabres ou de se percer les joues? Chris et l'\u00e9quipe du Scienscope nous expliqueront tout dans cet \u00e9pisode qui ne manque pas de piquant!"], "alternativeTitle": ["L'oreille des Kids", "Les Fakirs", "Les Fakirs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7978634", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7978634"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Les championnats du monde de cyclisme au Qatar vivement critiqu\u00e9s", "id": "sound-F81F3B1D-EDC4-46B7-99CB-4684BE07A604", "durationSec": 288, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cyrille Guimard, dirigeant d'\u00e9quipe cycliste;Fred Grappe, chercheur en sciences du sport et professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Besan\u00e7on\r\nLes championnats du monde de cyclisme ont d\u00e9but\u00e9 dimanche \u00e0 Doha, au Qatar. Et dans le milieu, on critique un parcours compl\u00e8tement plat, aucune tradition de cyclisme et surtout une temp\u00e9rature moyenne de 35 degr\u00e9s m\u00eame en cette saison.\r\n\r\n* * Les championnats du monde de cyclisme au Qatar vivement critiqu\u00e9s (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 12.10 MONDIAUX CYCLISME TOURMENTE) En cyclisme, les championnats du monde ont d\u00e9but\u00e9 dimanche \u00e0 Doha, au Qatar.  Et les critiques pleuvent Patrick D\u00e9l\u00e9troz :  Trop chaud, trop plat, trop artificiel.  \r\nUn parcours compl\u00e8tement plat, pas une bosse, aucune tradition de cyclisme et surtout une temp\u00e9rature moyenne de 35 degr\u00e9s m\u00eame en cette saison.  Ca gronde dans le milieu. \r\nPourquoi avoir organis\u00e9 ces championnats au Qatar ? \r\nPourquoi organiser la coupe du monde de football au Qatar en 2022 ?  Pour les anciens, comme Cyril Guimard, la chaleur n'est m\u00eame pas le pire\r\nSON \r\nAvec une ptite pr\u00e9cision : Quatre Qatari participeront \u00e0 ces championnats du monde. Abdullah Afif, Jassim Al Jabri,  Farhan Farizi  et Gassem Hassan... deux d'entre eux \u00e9taient inscrit au contre la montre junior...  ils n'ont pas pris le d\u00e9part.... \r\nL'alibi c'est le fric, le Qatar aurait achet\u00e9 ces championnats ? \r\nAcheter. en tant que tel. on en a pas la preuve mais le Qatar est tr\u00e8s pr\u00e9sent dans le domaine sportif depuis quelques ann\u00e9es et peut offrir des niveaux d'infrastructures \u00e0 nul autre pareil.   Ca fait partie d'une strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement et d'investissement \u00e0 long terme d\u00e9cid\u00e9e en 2008 qui s'intitule Qatar National Vision 2030.  \r\nLe Qatar qui s'est dit pr\u00eat \u00e0 investir 100 milliards de dollars dans le sport ces prochaines ann\u00e9es. \r\nEt qui va - ou a -  organiser les championnats du monde de Handball, de boxe, de cyclisme, de gymnastique rythmique, d'athl\u00e9tisme, de natation et donc la coupe du monde de football.  \r\nLe Qatar qui poss\u00e8de le PSG et une acad\u00e9mie de football qui exploite des talents partout dans le monde. \r\nReste un probl\u00e8me : la chaleur.  On parle de r\u00e9duire la distance des courses ? \r\nD\u00e9j\u00e0, les dates ont \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9es, les championnats du monde d\u00e9butent en g\u00e9n\u00e9ral mi-septembre pour r\u00e9duire le risque de grosses chaleurs.  Pour l'instant on parle pour Doha, d'une moyenne de 35 degr\u00e9s, voir 40 certains jours.  Et une cellule sp\u00e9ciale a \u00e9t\u00e9 mise sur pied pour analyser tous les jours les conditions et les pr\u00e9visions. Cette cellule pouvant demander en effet la r\u00e9duction du kilom\u00e9trage de course.    celle des hommes dimanche pourrait \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 100 kilom\u00e8tres au lieu de 250. soyons clair ce serait une honte pour des championnats du monde. \r\nLes coureurs prennent des risques ?\r\nOui, si la temp\u00e9rature est constante.  Fred Grappe.  chercheur en sciences du sport et professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Besan\u00e7on\r\nSon\r\nOn a d\u00e9j\u00e0 connu des temp\u00e9ratures caniculaires sur le Tour de France par exemple.  mais, dans ces \u00e9tapes, il y a toujours soit des descentes, soit des passages dans des endroits ombrag\u00e9s.  Mais l\u00e0, et m\u00eame si la course est raccourcie, la gestion de l'effort et du ravitaillement seront capital. \r\nEt dans une course d\u00e9j\u00e0 r\u00e9serv\u00e9e aux sprinters, les abandons seront nombreux. Le sprinter allemand Marcel Kittel a d\u00e9clar\u00e9 '' S'il fait tr\u00e8s chaud et si nous devons effectuer la totalit\u00e9 de la distance, alors nous aurons besoin de davantage d'ambulances dans la course\"\r\nEst-ce une perte de cr\u00e9dibilit\u00e9 pour le cyclisme ? \r\nLe cyclisme s'en remettra et le prochain championnat du monde, en Norv\u00e8ge puis en Autriche devraient \u00eatre plus... frais... , par contre, l'Union Cycliste Internationale se ridiculise encore une fois. Sous pr\u00e9texte de mondialisation du cyclisme, elle se vend au plus offrant. La Chine avait tent\u00e9 d'organiser un Tour, il n'a pas march\u00e9.  Le Qatar organise bien une course en f\u00e9vrier, une f\u00e9minine et une masculine en f\u00e9vrier.  mais : un, c'est ASO, l'organisateur du Tour de France qui s'en occupe et, deux, comme le Tour Down Under en janvier, en Australie, \u00e7a arrange une partie des coureurs qui peuvent s'entra\u00eener au chaud. \r\nReste \u00e0 souhaiter que la temp\u00e9rature ne soit pas trop haute dimanche au moins pour la course phare, celle, en ligne, des hommes.", "alternativeExcerpt": ["Les championnats du monde de cyclisme ont d\u00e9but\u00e9 dimanche \u00e0 Doha, au Qatar. Et dans le milieu, on critique un parcours compl\u00e8tement plat, aucune tradition de cyclisme et surtout une temp\u00e9rature moyenne de 35 degr\u00e9s m\u00eame en cette saison.", "Les championnats du monde de cyclisme ont d\u00e9but\u00e9 dimanche \u00e0 Doha, au Qatar. Et dans le milieu, on critique un parcours compl\u00e8tement plat, aucune tradition de cyclisme et surtout une temp\u00e9rature moyenne de 35 degr\u00e9s m\u00eame en cette saison.", "Les championnats du monde de cyclisme ont d\u00e9but\u00e9 dimanche \u00e0 Doha, au Qatar. Et dans le milieu, on critique un parcours compl\u00e8tement plat, aucune tradition de cyclisme et surtout une temp\u00e9rature moyenne de 35 degr\u00e9s m\u00eame en cette saison."], "alternativeTitle": ["Les championnats du monde de cyclisme au Qatar vivement critiqu\u00e9s", "Les championnats du monde de cyclisme au Qatar vivement critiqu\u00e9s / JDM_2016-10-12T06:36:00_sport-matin", "Les championnats du monde de cyclisme au Qatar vivement critiqu\u00e9s / JDM_2016-10-12T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8083639.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066864", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066864", "ece-8066846"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Romain Clivaz: les d\u00e9mocraties et la peur des citoyens", "id": "sound-BD379FDC-FC4B-454C-8CCE-4C2A695FA84B", "durationSec": 112, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les votes populaires sont-ils vraiment d\u00e9mocratiques? Cette question pour le moins incongrue taraude de nombreux esprits occidentaux, si prompts \u00e0 pr\u00eacher la d\u00e9mocratie, si peureux au moment de la pratiquer.\r\n\r\n* * Romain Clivaz: les d\u00e9mocraties et la peur des citoyens (SIGNATURE 12.10 DEMOCRATIES ET PEUR) SIGNATURE : Les d\u00e9mocraties et la peur des citoyens, un commentaire de Romain Clivaz\r\n  1'41''\r\n((Les votes populaires sont-ils vraiment d\u00e9mocratiques ?\r\nCette question pour le moins incongrue taraude de nombreux esprits occidentaux, si prompts \u00e0 pr\u00eacher la d\u00e9mocratie, si peureux au moment de la pratiquer.\r\nA chaque vote populaire, la m\u00eame rengaine. Gr\u00e8ce. Hongrie. France. Pays-Bas. Suisse. Etats-Unis. A chaque fois que les r\u00e9sultats ou les candidats ne conviennent pas, les citoyens sont pr\u00e9sent\u00e9s comme des pauvres individus, manipul\u00e9s, mal inform\u00e9s, victime du populisme rampant.\r\nLe populisme, ce fl\u00e9au des temps modernes, ce fl\u00e9au qui justifierait de dessaisir le citoyen de toute forme de d\u00e9mocratie directe, au profit d'une d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative synonyme de rationalit\u00e9, d'intelligence, de mod\u00e9ration. En r\u00e9sum\u00e9 il faudrait moins de d\u00e9mocratie pour la sauver.\r\nS\u00e9duisante intellectuellement, cette ligne de d\u00e9fense n'est en r\u00e9alit\u00e9 qu'un subterfuge. Une manouvre politique pour ne pas affronter le souverain. Les diff\u00e9rents cartels du pouvoir install\u00e9s dans les chancelleries nationales, ou au sommet de l'Union europ\u00e9enne, semblent d\u00e9sempar\u00e9s face \u00e0 leurs citoyens, eux qui osent s'exprimer contre une Constitution continentale. Contre l'ouverture comme dogme. Pour des limites. Pour l'identit\u00e9.\r\nEn se contentant de crier au populisme, \u00e0 l'ignorance, les \u00e9lites politiques et parfois m\u00e9diatiques, font le pari du d\u00e9ni, du m\u00e9pris.\r\nLe Philosophe et \u00e9ditorialiste Jean-Fran\u00e7ois Revel, pessimiste, craignait que par faiblesse, face au communisme, l'histoire n'en finisse avec les d\u00e9mocraties. Aujourd'hui la vraie menace prend une autre forme, celle de l'arrogance d'un \u00e9litisme sourd et aveugle, d'une aristocratie de l'esprit qui r\u00eave d'une d\u00e9mocratie.sans citoyen.))", "alternativeExcerpt": ["Les votes populaires sont-ils vraiment d\u00e9mocratiques? Cette question pour le moins incongrue taraude de nombreux esprits occidentaux, si prompts \u00e0 pr\u00eacher la d\u00e9mocratie, si peureux au moment de la pratiquer.", "Les votes populaires sont-ils vraiment d\u00e9mocratiques? Cette question pour le moins incongrue taraude de nombreux esprits occidentaux, si prompts \u00e0 pr\u00eacher la d\u00e9mocratie, si peureux au moment de la pratiquer.", "Les votes populaires sont-ils vraiment d\u00e9mocratiques? Cette question pour le moins incongrue taraude de nombreux esprits occidentaux, si prompts \u00e0 pr\u00eacher la d\u00e9mocratie, si peureux au moment de la pratiquer."], "alternativeTitle": ["Romain Clivaz: les d\u00e9mocraties et la peur des citoyens", "Romain Clivaz: les d\u00e9mocraties et la peur des citoyens / JDM_2016-10-12T06:49:00_signature", "Romain Clivaz: les d\u00e9mocraties et la peur des citoyens / JDM_2016-10-12T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/4550723.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066872", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066872", "ece-8066857"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 12.10.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-651CEFAB-C087-41C7-A941-4979664829F8", "durationSec": 80, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-10-12T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 12.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050330", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050327"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Semaine sp\u00e9ciale sur la sant\u00e9 mentale (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3186F3FD-D140-4EE0-A463-521F9C99CE2C", "durationSec": 313, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Semaine sp\u00e9ciale sur la sant\u00e9 mentale (3/5)", "Semaine sp\u00e9ciale sur la sant\u00e9 mentale (3/5) / NMT_2016-10-12T07:15:00_avis-de-recherche", "Semaine sp\u00e9ciale sur la sant\u00e9 mentale (3/5) / NMT_2016-10-12T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050302", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050302", "ece-8050285"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Ali Zamir:\"Anguille sous roche\" (Ed. Le Tripode, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED045EB5-CE27-47BB-8B6B-70D02DA7230E", "thematicGeographicals": ["Comores"], "durationSec": 2163, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Certains \u00e9crivains ont d'embl\u00e9e le souffle long. Le premier roman du comorien Ali Zamir est constitu\u00e9 d'une seule et unique phrase qui se termine page 318 par un point d'exclamation pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un \"ouf\", sorte de clin d'oil au lecteur. Dans un langage oral qui m\u00eale les registres et qui brouille les pistes, l'auteur met en sc\u00e8ne une tr\u00e8s jeune femme, Anguille, chass\u00e9e de son village par son p\u00e8re et par son amant. Elle tente de gagner Mayotte, de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la mer. Mais la fragile embarcation qui la transporte ainsi que d'autres migrants a chavir\u00e9 et c'est acroch\u00e9e \u00e0 un bidon vide que la naufrag\u00e9e raconte sa vie, faite de r\u00e9voltes et d'images fortes.", "alternativeExcerpt": ["Certains \u00e9crivains ont d\u02b9embl\u00e9e le souffle long. Le premier roman du comorien Ali Zamir est constitu\u00e9 d\u02b9une seule et unique phrase qui se termine page 318 par un point d\u02b9exclamation pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d\u02b9un \"ouf\", sorte de clin d\u02b9\u0153il au lecteur. Dans un langage oral qui m\u00eale les registres et qui brouille les pistes, l\u02b9auteur met en sc\u00e8ne une tr\u00e8s jeune femme, Anguille, chass\u00e9e de son village par son p\u00e8re et par son amant. Elle tente de gagner Mayotte, de l\u02b9autre c\u00f4t\u00e9 de la mer. Mais la fragile embarcation qui la transporte ainsi que d\u02b9autres migrants a chavir\u00e9 et c\u02b9est acroch\u00e9e \u00e0 un bidon vide que la naufrag\u00e9e raconte sa vie, faite de r\u00e9voltes et d\u02b9images fortes.\n\nPar Anik Schuin\nA lire: Ali Zamir: \"Anguille sous roche\", Editions Le Tripode", "Certains \u00e9crivains ont d\u02b9embl\u00e9e le souffle long. Le premier roman du comorien Ali Zamir est constitu\u00e9 d\u02b9une seule et unique phrase qui se termine page 318 par un point d\u02b9exclamation pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d\u02b9un \"ouf\", sorte de clin d\u02b9\u0153il au lecteur. Dans un langage oral qui m\u00eale les registres et qui brouille les pistes, l\u02b9auteur met en sc\u00e8ne une tr\u00e8s jeune femme, Anguille, chass\u00e9e de son village par son p\u00e8re et par son amant. Elle tente de gagner Mayotte, de l\u02b9autre c\u00f4t\u00e9 de la mer. Mais la fragile embarcation qui la transporte ainsi que d\u02b9autres migrants a chavir\u00e9 et c\u02b9est acroch\u00e9e \u00e0 un bidon vide que la naufrag\u00e9e raconte sa vie, faite de r\u00e9voltes et d\u02b9images fortes.\n\nPar Anik Schuin\nA lire: Ali Zamir: \"Anguille sous roche\", Editions Le Tripode", "Certains \u00e9crivains ont d\u02b9embl\u00e9e le souffle long. Le premier roman du comorien Ali Zamir est constitu\u00e9 d\u02b9une seule et unique phrase qui se termine page 318 par un point d\u02b9exclamation pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d\u02b9un \"ouf\", sorte de clin d\u02b9\u0153il au lecteur. Dans un langage oral qui m\u00eale les registres et qui brouille les pistes, l\u02b9auteur met en sc\u00e8ne une tr\u00e8s jeune femme, Anguille, chass\u00e9e de son village par son p\u00e8re et par son amant. Elle tente de gagner Mayotte, de l\u02b9autre c\u00f4t\u00e9 de la mer. Mais la fragile embarcation qui la transporte ainsi que d\u02b9autres migrants a chavir\u00e9 et c\u02b9est acroch\u00e9e \u00e0 un bidon vide que la naufrag\u00e9e raconte sa vie, faite de r\u00e9voltes et d\u02b9images fortes.\n\nPar Anik Schuin\nA lire: Ali Zamir: \"Anguille sous roche\", Editions Le Tripode"], "alternativeTitle": ["Ali Zamir:\"Anguille sous roche\"", "Ali Zamir:\"Anguille sous roche\" / VSS_2016-10-12T11:10:00_versus-lire", "Ali Zamir:\"Anguille sous roche\" / VSS_2016-10-12T11:10:00_versus-lire"], "imageURL": "//www.rts.ch/8067867.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050194", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zamir, Ali", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050194", "ece-8050189"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Jean-Fran\u00e7ois Laguionie, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste", "id": "sound-03821DF9-F356-4726-B30E-F7FA62E570E2", "durationSec": 2467, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le dernier film de Jean-Fran\u00e7ois Laguionie, \"Louise en hiver\", est un film anim\u00e9 \u00e0 l'aide d'une technique mixte utilisant l'animation traditionnelle en 2D combin\u00e9e \u00e0 des images de synth\u00e8se au rendu 2D, pour donner l'effet d'une peinture anim\u00e9e.\r\nA la fin de l'\u00e9t\u00e9, Louise voit le dernier train de la saison, qui dessert la petite station baln\u00e9aire de Biligen, partir sans elle. La ville est d\u00e9sert\u00e9e. Le temps se d\u00e9grade, les grandes mar\u00e9es d'\u00e9quinoxe surviennent condamnant \u00e9lectricit\u00e9 et moyens de communication. Fragile et coquette, Louise ne devrait pas survivre \u00e0 l'hiver. Elle n'a pas peur et consid\u00e8re son abandon comme un pari. Elle va apprivoiser les \u00e9l\u00e9ments naturels et la solitude. Ses souvenirs profitent de l'occasion pour s'inviter dans l'aventure. Jusqu'\u00e0 ce qu'une explication lui soit r\u00e9v\u00e9l\u00e9e et que tout rentre dans l'ordre.\r\nJean-Fran\u00e7ois Laguionie est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Le dernier film de Jean-Fran\u00e7ois Laguionie, \"Louise en hiver\", est un film anim\u00e9 \u00e0 l'aide d'une technique mixte utilisant l'animation traditionnelle en 2D combin\u00e9e \u00e0 des images de synth\u00e8se au rendu 2D, pour donner l'effet d'une peinture anim\u00e9e.\n\nA la fin de l'\u00e9t\u00e9, Louise voit le dernier train de la saison, qui dessert la petite station baln\u00e9aire de Biligen, partir sans elle. La ville est d\u00e9sert\u00e9e. Le temps se d\u00e9grade, les grandes mar\u00e9es d'\u00e9quinoxe surviennent condamnant \u00e9lectricit\u00e9 et moyens de communication. Fragile et coquette, Louise ne devrait pas survivre \u00e0 l'hiver. Elle n'a pas peur et consid\u00e8re son abandon comme un pari. Elle va apprivoiser les \u00e9l\u00e9ments naturels et la solitude. Ses souvenirs profitent de l'occasion pour s'inviter dans l'aventure. Jusqu'\u00e0 ce qu'une explication lui soit r\u00e9v\u00e9l\u00e9e et que tout rentre dans l'ordre.\n\nJean-Fran\u00e7ois Laguionie est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Jean-Fran\u00e7ois Laguionie, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste / VER_2016-10-12T16:30:45_l-invite-jean-francois-laguionie-realisa", "Vertigo du 12.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050667", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050662"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Aimons-nous vraiment avoir peur ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DDF480A-0023-40BF-A987-6C9734D89E66", "durationSec": 3230, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma fantastique", "exposition th\u00e9matique", "peur"], "excerpt": "La peur est une \u00e9motion complexe, multiple, fondamentale. Expression de notre esprit, elle permet la survie. Canalis\u00e9e dans des contes, des r\u00e9cits, la peur nous pr\u00e9vient des dangers et sert d'apprentissage \u00e0 la vie. Depuis la nuit des temps, nous explorons nos propres peurs pour en faire des histoires qui nous nourrissent. Pourquoi avons-nous autant besoin d'avoir peur? Pourquoi est-elle si cin\u00e9matographique? Comment s'articulent nos \u00e9motions? Quelle est la diff\u00e9rence entre angoisse et peur ? Nous tenterons de r\u00e9pondre \u00e0 toutes ces questions \u00e0 l'aide de deux invit\u00e9s : David Sander, psychologue, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les \u00e9motions et Ana\u00efs Emery, directrice artistique du NIFF.", "alternativeTitle": ["Nectar du 12.10.2016", "Aimons-nous vraiment avoir peur? / NTR_2016-10-12T12:06:00_aimons-nous-vraiment-avoir-peur", "Nectar du 12.10.2016", "Nectar / NTR_2016-10-12T12:06:00_nectar", "Nectar / NTR_2016-10-12T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["La peur est une \u00e9motion complexe, multiple, fondamentale. Expression de notre esprit, elle permet la survie. Canalis\u00e9e dans des contes, des r\u00e9cits, la peur nous pr\u00e9vient des dangers et sert d\u02b9apprentissage \u00e0 la vie. Depuis la nuit des temps, nous explorons nos propres peurs pour en faire des histoires qui nous nourrissent.\n\nPourquoi avons-nous autant besoin d\u02b9avoir peur? Pourquoi est-elle si cin\u00e9matographique? Comment s\u02b9articulent nos \u00e9motions? Quelle est la diff\u00e9rence entre angoisse et peur ? \n\nNous tenterons de r\u00e9pondre \u00e0 toutes ces questions \u00e0 l\u02b9aide de deux invit\u00e9s : David Sander, psychologue, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les \u00e9motions et Ana\u00efs Emery, directrice artistique du NIFF"], "imageURL": "//www.rts.ch/8070494.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050214", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du NIFF", "name": "Emery, Ana\u00efs", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Sander, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050214", "ece-8050213"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Forms In Nature\" de Kevin DART", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ECA8E84F-B3C8-4A2B-961E-A8F14D605E3D", "durationSec": 149, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trois minutes de cin\u00e9ma contemplatif avec \"Forms in nature\". Le m\u00e9lange de 2D est de 3D est du plus bel effet.\r\n\r\nFORMS IN NATURE: Understanding Our Universe from Chromosphere on Vimeo.", "alternativeExcerpt": ["Trois minutes de cin\u00e9ma contemplatif avec \"Forms in nature\". Le m\u00e9lange de 2D est de 3D est du plus bel effet.", "Trois minutes de cin\u00e9ma contemplatif avec \"Forms in nature\". Le m\u00e9lange de 2D est de 3D est du plus bel effet.", "Trois minutes de cin\u00e9ma contemplatif avec \"Forms in nature\". Le m\u00e9lange de 2D est de 3D est du plus bel effet."], "alternativeTitle": ["\"Forms In Nature\" de Kevin DART", "\"Forms In Nature\" de Kevin DART / HAP_2016-10-12T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Forms In Nature\" de Kevin DART / HAP_2016-10-12T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050343", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050343", "ece-8050337"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Giacometti, un artiste en marche (3/5) : Genet, un mod\u00e8le ressemblant ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-381A7E2E-5EB4-40DF-994B-536349CE0CB4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Paris"], "durationSec": 426, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giacometti, Alberto", "Genet, Jean"], "thematicThemes": ["sculpture"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Au d\u00e9but des ann\u00e9es 1950, Jean Genet, reconnu par Cocteau puis Sartre, posa pour Giacometti dans l'atelier de la rue Hippolyte-Maindron \u00e0 Paris durant plus de quarante jours. Rencontre inoubliable pour l'\u00e9crivain qui en sortit portraitur\u00e9 et transform\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Genet, un mod\u00e8le ressemblant \n\nAu d\u00e9but des ann\u00e9es 1950, Jean Genet, reconnu par Cocteau puis Sartre, posa pour Giacometti dans l\u2019atelier de la rue Hippolyte-Maindron \u00e0 Paris durant plus de quarante jours. Rencontre inoubliable pour l\u2019\u00e9crivain qui en sortit portraitur\u00e9 et transform\u00e9.\n\nPar Christian Ciocca et Dominique Stalder.", "Genet, un mod\u00e8le ressemblant \n\nAu d\u00e9but des ann\u00e9es 1950, Jean Genet, reconnu par Cocteau puis Sartre, posa pour Giacometti dans l\u2019atelier de la rue Hippolyte-Maindron \u00e0 Paris durant plus de quarante jours. Rencontre inoubliable pour l\u2019\u00e9crivain qui en sortit portraitur\u00e9 et transform\u00e9.\n\nPar Christian Ciocca et Dominique Stalder.", "Genet, un mod\u00e8le ressemblant \n\nAu d\u00e9but des ann\u00e9es 1950, Jean Genet, reconnu par Cocteau puis Sartre, posa pour Giacometti dans l\u2019atelier de la rue Hippolyte-Maindron \u00e0 Paris durant plus de quarante jours. Rencontre inoubliable pour l\u2019\u00e9crivain qui en sortit portraitur\u00e9 et transform\u00e9.\n\nPar Christian Ciocca et Dominique Stalder."], "alternativeTitle": ["Giacometti, un artiste en marche (3/5)", "Giacometti, un artiste en marche (3/5) / MAT_2016-10-12T07:50:00_helvetica", "Giacometti, un artiste en marche (3/5) / MAT_2016-10-12T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8064759.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050210", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050210", "ece-8050208"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Zino Francescatti (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA01D19A-3FAC-448A-8DB8-54E9AB3ABFC0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1866, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Francescatti, Zino"], "thematicThemes": ["violon", "instrumentiste", "musique classique"], "excerpt": "Zino Francescatti, grand violoniste du XXe si\u00e8cle, est n\u00e9 \u00e0 Marseille le 9 ao\u00fbt 1902. Il reproduit \u00e0 5 ans  les notes du concerto de Beethoven qu'il joue en 1912 avec un orchestre amateur. Il d\u00e9bute \u00e0 la Salle Prat en 1918, donne un premier r\u00e9cital \u00e0 Paris en 1923 et part en tourn\u00e9e avec Maurice Ravel en janvier 1926. Il joue aux USA en automne 1940 mais la guerre l'emp\u00eache de repartir. Etabli avec son \u00e9pouse pr\u00e8s de Tanglewood,  il y rencontre  les \u00e9poux Casadesus et donne avec Robert un premier r\u00e9cital \u00e0 New York en 1942, formant un duo l\u00e9gendaire. De retour \u00e0 Paris en 1946, il  inaugure la Philharmonie de Berlin le 18 octobre 1963. A la mort de Robert Casadesus en 1972, il ne joue plus qu'avec orchestre jusqu'au 16 d\u00e9cembre 1975 et se retire \u00e0 La Ciotat o\u00f9 il meurt le 16 septembre 1991.", "alternativeExcerpt": ["Zino Francescatti, grand violoniste du XXe si\u00e8cle, est n\u00e9 \u00e0 Marseille le 9 ao\u00fbt 1902. Il reproduit \u00e0 5 ans  les notes du concerto de Beethoven qu\u02b9il joue en 1912 avec un orchestre amateur. Il d\u00e9bute \u00e0 la Salle Prat en 1918, donne un premier r\u00e9cital \u00e0 Paris en 1923 et part en tourn\u00e9e avec Maurice Ravel en janvier 1926. Il joue aux USA en automne 1940 mais la guerre l\u02b9emp\u00eache de repartir. Etabli avec son \u00e9pouse pr\u00e8s de Tanglewood,  il y rencontre  les \u00e9poux Casadesus et donne avec Robert un premier r\u00e9cital \u00e0 New York en 1942, formant un duo l\u00e9gendaire. De retour \u00e0 Paris en 1946, il  inaugure la Philharmonie de Berlin le 18 octobre 1963. A la mort de Robert Casadesus en 1972, il ne joue plus qu\u02b9avec orchestre jusqu\u02b9au 16 d\u00e9cembre 1975 et se retire \u00e0 La Ciotat o\u00f9 il meurt le 16 septembre 1991.", "Zino Francescatti, grand violoniste du XXe si\u00e8cle, est n\u00e9 \u00e0 Marseille le 9 ao\u00fbt 1902. Il reproduit \u00e0 5 ans  les notes du concerto de Beethoven qu\u02b9il joue en 1912 avec un orchestre amateur. Il d\u00e9bute \u00e0 la Salle Prat en 1918, donne un premier r\u00e9cital \u00e0 Paris en 1923 et part en tourn\u00e9e avec Maurice Ravel en janvier 1926. Il joue aux USA en automne 1940 mais la guerre l\u02b9emp\u00eache de repartir. Etabli avec son \u00e9pouse pr\u00e8s de Tanglewood,  il y rencontre  les \u00e9poux Casadesus et donne avec Robert un premier r\u00e9cital \u00e0 New York en 1942, formant un duo l\u00e9gendaire. De retour \u00e0 Paris en 1946, il  inaugure la Philharmonie de Berlin le 18 octobre 1963. A la mort de Robert Casadesus en 1972, il ne joue plus qu\u02b9avec orchestre jusqu\u02b9au 16 d\u00e9cembre 1975 et se retire \u00e0 La Ciotat o\u00f9 il meurt le 16 septembre 1991.", "Zino Francescatti, grand violoniste du XXe si\u00e8cle, est n\u00e9 \u00e0 Marseille le 9 ao\u00fbt 1902. Il reproduit \u00e0 5 ans  les notes du concerto de Beethoven qu\u02b9il joue en 1912 avec un orchestre amateur. Il d\u00e9bute \u00e0 la Salle Prat en 1918, donne un premier r\u00e9cital \u00e0 Paris en 1923 et part en tourn\u00e9e avec Maurice Ravel en janvier 1926. Il joue aux USA en automne 1940 mais la guerre l\u02b9emp\u00eache de repartir. Etabli avec son \u00e9pouse pr\u00e8s de Tanglewood,  il y rencontre  les \u00e9poux Casadesus et donne avec Robert un premier r\u00e9cital \u00e0 New York en 1942, formant un duo l\u00e9gendaire. De retour \u00e0 Paris en 1946, il  inaugure la Philharmonie de Berlin le 18 octobre 1963. A la mort de Robert Casadesus en 1972, il ne joue plus qu\u02b9avec orchestre jusqu\u02b9au 16 d\u00e9cembre 1975 et se retire \u00e0 La Ciotat o\u00f9 il meurt le 16 septembre 1991."], "alternativeTitle": ["Zino Francescatti 3/5", "Zino Francescatti 3/5 / VSS_2016-10-12T10:10:00_versus-ecouter", "Zino Francescatti 3/5 / VSS_2016-10-12T10:10:00_versus-ecouter"], "imageURL": "//www.rts.ch/6665543.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050193", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050193", "ece-8050188"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Plans-Fixes", "id": "sound-F7E9AB1A-7131-4DC9-B74D-5693999D56E4", "durationSec": 433, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis 1977, la cin\u00e9math\u00e8que suisse propose des portraits de personnalit\u00e9s romandes ou suisses. Sorte de m\u00e9moire vivante de la Suisse, ces portraits sont film\u00e9s en noir et blanc et sans montage.\r\nLe journaliste Patrick Ferla pr\u00e9sente jeudi 13 octobre 2016 un portrait de la professeure suisse de litt\u00e9rature romande Doris Jakubec et nous parle des rapports entre la forme et le fond. Il est au micro de Mathieu Chevrier.", "alternativeExcerpt": ["Depuis 1977, la cin\u00e9math\u00e8que suisse propose des portraits de personnalit\u00e9s romandes ou suisses. Sorte de m\u00e9moire vivante de la Suisse, ces portraits sont film\u00e9s en noir et blanc et sans montage.\n\nLe journaliste Patrick Ferla pr\u00e9sente jeudi 13 octobre 2016 un portrait de la professeure suisse de litt\u00e9rature romande Doris Jakubec et nous parle des rapports entre la forme et le fond. Il est au micro de Mathieu Chevrier."], "alternativeTitle": ["Plans-Fixes / VER_2016-10-12T16:45:45_plans-fixes", "Vertigo du 12.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050667", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050658"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Philippe Dana, une famille fran\u00e7aise dans l'Histoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECA1B7F1-A09C-4745-A7C5-86E84DF20A11", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dana, Philippe\r\nJournaliste fran\u00e7ais, producteur et animateur \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et \u00e0 la radio, Philippe Dana souhaitait raconter l'histoire du batteur du groupe T\u00e9l\u00e9phone Richard Kolinka en la situant dans celle de sa famille. Il a donc rencontr\u00e9 la m\u00e8re pour parler du fils. Une rencontre avec Ginette Kolinka qui a boulevers\u00e9 ses projets. Car Ginette Kolinka, 91 ans, n'avait jamais racont\u00e9 son histoire. Celle d'une jeune femme de 19 ans d\u00e9port\u00e9e avec son p\u00e8re, son fr\u00e8re et son neveu \u00e0 Auschwitz II-Birkenau, o\u00f9 elle reste plus d'une ann\u00e9e sous le matricule 78599. Elle sera la seule de sa famille \u00e0 revenir de l'enfer des camps.\r\nLe livre de Philippe Dana, \"Ginette Kolinka. Une famille fran\u00e7aise dans l'Histoire\", est paru aux \u00e9ditions Kero.\r\n\r\n* * Journaliste fran\u00e7ais, producteur et animateur \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et \u00e0 la radio, Philippe Dana souhaitait raconter l'histoire du batteur du groupe T\u00e9l\u00e9phone Richard Kolinka en la situant dans celle de sa famille. Il a donc rencontr\u00e9 la m\u00e8re pour parler du fils. Une rencontre avec Ginette Kolinka qui a boulevers\u00e9 ses projets. Car Ginette Kolinka, 91 ans, n'avait jamais racont\u00e9 son histoire. Celle d'une jeune femme de 19 ans d\u00e9port\u00e9e avec son p\u00e8re, son fr\u00e8re et son neveu \u00e0 Auschwitz II-Birkenau, o\u00f9 elle reste plus d'une ann\u00e9e sous le matricule 78599. Elle sera la seule de sa famille \u00e0 revenir de l'enfer des camps.Le livre de Philippe Dana, \"Ginette Kolinka. Une famille fran\u00e7aise dans l'Histoire\", est paru aux \u00e9ditions Kero.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 12.10.2016", "Entre nous soit dit du 12.10.2016", "Philippe Dana, une famille fran\u00e7aise dans l\u02b9Histoire / ENSD_2016-10-12T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Philippe Dana, une famille fran\u00e7aise dans l\u02b9Histoire / ENSD_2016-10-12T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "alternativeExcerpt": ["Journaliste fran\u00e7ais, producteur et animateur \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et \u00e0 la radio, Philippe Dana souhaitait raconter l\u2019histoire du batteur du groupe T\u00e9l\u00e9phone Richard Kolinka en la situant dans celle de sa famille. Il a donc rencontr\u00e9 la m\u00e8re pour parler du fils. Une rencontre avec Ginette Kolinka qui a boulevers\u00e9 ses projets. Car Ginette Kolinka, 91 ans, n\u2019avait jamais racont\u00e9 son histoire. Celle d\u2019une jeune femme de 19 ans d\u00e9port\u00e9e avec son p\u00e8re, son fr\u00e8re et son neveu \u00e0 Auschwitz II-Birkenau, o\u00f9 elle reste plus d\u2019une ann\u00e9e sous le matricule 78599. Elle sera la seule de sa famille \u00e0 revenir de l\u2019enfer des camps.\n\nLe livre de Philippe Dana, \"Ginette Kolinka. Une famille fran\u00e7aise dans l\u2019Histoire\", est paru aux \u00e9ditions Kero.", "Journaliste fran\u00e7ais, producteur et animateur \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et \u00e0 la radio, Philippe Dana souhaitait raconter l\u2019histoire du batteur du groupe T\u00e9l\u00e9phone Richard Kolinka en la situant dans celle de sa famille. Il a donc rencontr\u00e9 la m\u00e8re pour parler du fils. Une rencontre avec Ginette Kolinka qui a boulevers\u00e9 ses projets. Car Ginette Kolinka, 91 ans, n\u2019avait jamais racont\u00e9 son histoire. Celle d\u2019une jeune femme de 19 ans d\u00e9port\u00e9e avec son p\u00e8re, son fr\u00e8re et son neveu \u00e0 Auschwitz II-Birkenau, o\u00f9 elle reste plus d\u2019une ann\u00e9e sous le matricule 78599. Elle sera la seule de sa famille \u00e0 revenir de l\u2019enfer des camps.\n\nLe livre de Philippe Dana, \"Ginette Kolinka. Une famille fran\u00e7aise dans l\u2019Histoire\", est paru aux \u00e9ditions Kero."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050606", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050606", "ece-8050605"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Philip Jaff\u00e9, directeur du Centre interfacultaire en droits de l'enfant", "id": "sound-21E6B4DF-1D21-4ADA-B9AB-79927BD417C5", "durationSec": 1274, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2016;;DIR ST GE\r\nLa Belgique a officiellement aid\u00e9 un enfant \u00e0 mourir. M\u00eame si l'enfant \u00e9tait atteint d'une maladie incurable et que la loi belge ait \u00e9t\u00e9 parfaitement respect\u00e9e, une ligne morale a-t-elle \u00e9t\u00e9 d\u00e9finitivement franchie? La r\u00e9ponse de Philip Jaff\u00e9, professeur ordinaire et directeur du Centre interfacultaire en droits de l'enfant.\r\n\r\n* * Philip Jaff\u00e9, directeur du Centre interfacultaire en droits de l'enfant (L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction) \r\n(PHILIP JAFFE - ADOLESCENCE ET EUTHANASIE)   INVITE MATINALE  - PHILIP JAFFE\r\nHeure\r\nLa nouvelle est pass\u00e9e plut\u00f4t inaper\u00e7ue, fin septembre, la Belgique qui est le premier pays au monde \u00e0 avoir l\u00e9galis\u00e9 l'euthanasie sans condition d'\u00e2ge, a officiellement aid\u00e9 un enfant \u00e0 mourir. Pour des raisons \u00e9videntes de pr\u00e9servation de sa dignit\u00e9 et de respect de sa sph\u00e8re priv\u00e9e et celle de sa famille, aucune donn\u00e9e ne le concernant n'a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e. L'information a \u00e9t\u00e9 transmise de fa\u00e7on lapidaire par le pr\u00e9sident de la Commission f\u00e9d\u00e9rale belge de contr\u00f4le et d'\u00e9valuation de l'euthanasie. M\u00eame si l'enfant \u00e9tait atteint d'une maladie incurable, que la loi, belge en l'occurence, a \u00e9t\u00e9 parfaitement respect\u00e9e, une ligne morale a-t-elle \u00e9t\u00e9 franchie, ou au contraire la dimension humaine a-t-elle pr\u00e9valu ? Pour en parler le plaisir de recevoir ce matin en direct de notre studio de Gen\u00e8ve, le directeur du centre interfacultaire en droits de l'enfant, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Philip Jaff\u00e9, sp\u00e9cialiste en psychologie l\u00e9gale...\r\nBelgique pionni\u00e8re\r\n-On l'a peut-\u00eatre oubli\u00e9 mais le 13 f\u00e9vrier 2014, la Belgique est devenue le premier pays au monde \u00e0 l\u00e9galiser, sans fixer de condition d'\u00e2ge, l'eurthanasie pour les enfants et adolescents atteints de maladie incurable et affrontant des souffrances insupportables. C'est donc sur cette base l\u00e9gale que pour la toute premi\u00e8re fois, un enfant a \u00e9t\u00e9 aid\u00e9 officiellement \u00e0 mourir. Une annonce qui \u00e0 premi\u00e8re vue donne le vertige ?\r\nDiscernement\r\n-Alors on l'a dit, pour que l'euthanasie puisse \u00eatre appliqu\u00e9e, la loi exige que la capacit\u00e9 de discernement de l'enfant demandeur soit \u00e9valu\u00e9e et attest\u00e9e par un p\u00e9dopsychiatre ou un psychologue et bien \u00e9videmment que les repr\u00e9sentants l\u00e9gaux de l'enfant aient donn\u00e9 leur accord... mais n'y a-t-il vraiment aucun seuil d'\u00e2ge \u00e0 ce discernement.. ?\r\n-Pourtant tr\u00e8s lib\u00e9raux en la mati\u00e8re, les Pays Bas l'ont eux fix\u00e9 \u00e0 12 an, \u00e0 tort ou \u00e0 raison ?\r\nPourquoi c'est possible aujourd'hui?\r\n-Mais dans le fond, qu'est-ce qui fait que ce qui \u00e9tait encore impensable, il y a quelques ann\u00e9es, soit devenu possible aujourd'hui ? \r\n-Les changements soci\u00e9taux ont-ils \u00e0 ce point \u00e9volu\u00e9 ?\r\n-La Suisse devarit faire comme la Belgique?\r\nEnfants mieux \u00e9cout\u00e9s?\r\n-Les enfants sont-ils aujourd'hui vraiment mieux inform\u00e9s, mais aussi mieux \u00e9cout\u00e9s et leur opinion mieux respect\u00e9e jusque dans des situations objectivement pour le moins complexes ?\r\nD\u00e9cision limite\r\nSi on peut comprendre la prise en compte par exemple du respect du refus par l'enfant d'un traitement m\u00e9dicamenteux psychiatrique avec l'euthanasie on est bien au-del\u00e0... certains diront sur le fil du rasoir de la pratique juridique, m\u00e9dicale, psychologique et \u00e9thique ?\r\n-Que r\u00e9pondez-vous \u00e0 ce qui estime qu'en la mati\u00e8re la ligne est d\u00e9finitivement franchie ? \r\n-Abr\u00e9ger la souffrance, ce n'est pas abr\u00e9ger la vie. C'est permettre la vie en faisant dispara\u00eetre la souffrance\r\n-La dimension humaine doit toujours pr\u00e9valoir, et comme corolaire un droit absolu \u00e0 l'autod\u00e9termination, m\u00eame et vous, vous iriez jusqu'\u00e0 dire surtout pour l'enfant ?\r\nMieux int\u00e9grer les enfants\r\n-D'une mani\u00e8re plus globale, jusqu'o\u00f9 la parole de l'enfant doit-elle \u00eatre \u00e9cout\u00e9e ?  Vous ne lui voyez pas de limite...\r\n-Vous estimez que l'enfant n'est aujourd'hui pas suffisament consult\u00e9 dans toutes les affaires qui le concerne, c'est un droit fondamental..\r\n-Vous \u00eates visiblement tr\u00e8s offensif en la mati\u00e8re puisque vous pensez qu'on devrait consulter les enfants jusque dans la gestion publique, vous pensez qu'on devrait davantage les int\u00e9grer..\r\n-Des tentatives ont pourtant eu lieu, mais n'ont-elles pas un caract\u00e8re un peu d'alibi, si l'on pense par exemple au conseil des jeunes qu'on a vu se d\u00e9velopper au cours des derni\u00e8res d\u00e9cennies ?\r\n-Introduire le droit de vote d\u00e8s 16 ans ou m\u00eame avant?\r\nL'expert en question \r\n-Tout autre chose maintenant.... et c'est l\u00e0 au sp\u00e9cialiste en psychologie l\u00e9gale qu'on s'adresse, vous qui avez souvent \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 comme expert  aupr\u00e8s des tribunaux...  comment avez-vous re\u00e7u la suspension en fin de semaine derni\u00e8re du proc\u00e8s de Fabrice A suite \u00e0 la remise en cause de la double expertise psychiatrique du pr\u00e9venu...  Dans le fond rien que de tr\u00e8s normal ? Cela fait belle lurette qu'on porte aux nues on qu'on descend en flamme les experts mandat\u00e9s par les tribunaux ?\r\n-Mais n'avez-vous pas le sentiment d'\u00eatre instrumentalis\u00e9 en fonction des conclusions qui peuvent \u00eatre les v\u00f4tres... \r\n-Expertise, contre-expertise.. pas un peu le sentiment de passer parfois pour des clowns...  ou finalement c'est inh\u00e9rent \u00e0 cette t\u00e2che ?", "alternativeExcerpt": ["La Belgique a officiellement aid\u00e9 un enfant \u00e0 mourir. M\u00eame si l'enfant \u00e9tait atteint d'une maladie incurable et que la loi belge ait \u00e9t\u00e9 parfaitement respect\u00e9e, une ligne morale a-t-elle \u00e9t\u00e9 d\u00e9finitivement franchie? La r\u00e9ponse de Philip Jaff\u00e9, directeur du Centre interfacultaire en droits de l'enfant.", "Philip Jaff\u00e9, professeur ordinaire et directeur du Centre interfacultaire en droits de l'enfant, s'exprime sur la premi\u00e8re mort assist\u00e9e d'un enfant en Belgique, et des questions morales que cela pose.", "La Belgique a officiellement aid\u00e9 un enfant \u00e0 mourir. M\u00eame si l'enfant \u00e9tait atteint d'une maladie incurable et que la loi belge ait \u00e9t\u00e9 parfaitement respect\u00e9e, une ligne morale a-t-elle \u00e9t\u00e9 d\u00e9finitivement franchie? La r\u00e9ponse de Philip Jaff\u00e9, professeur ordinaire et directeur du Centre interfacultaire en droits de l'enfant.", "La Belgique a officiellement aid\u00e9 un enfant \u00e0 mourir. M\u00eame si l'enfant \u00e9tait atteint d'une maladie incurable et que la loi belge ait \u00e9t\u00e9 parfaitement respect\u00e9e, une ligne morale a-t-elle \u00e9t\u00e9 d\u00e9finitivement franchie? La r\u00e9ponse de Philip Jaff\u00e9, professeur ordinaire et directeur du Centre interfacultaire en droits de l'enfant."], "alternativeTitle": ["Philip Jaff\u00e9, professeur ordinaire et directeur du Centre interfacultaire en droits de l'enfant", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Philip Jaff\u00e9", "Philip Jaff\u00e9, directeur du Centre interfacultaire en droits de l'enfant / JDM_2016-10-12T07:37:00_l-invite-du-journal", "Philip Jaff\u00e9, directeur du Centre interfacultaire en droits de l'enfant / JDM_2016-10-12T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8066873", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du centre interfacultaire en droits de l'enfant, professeur \u00e0 l'Uni de Ge - Uni de GE, interfacultaire en droits de l'enfant", "name": "Jaff\u00e9, Philip", "type": "Participant"}, {"role": "Gen\u00e8ve-Info", "name": "Gachet, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066873", "ece-8066858"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Conseil d'Etat fribourgeois pr\u00e9sente un bilan de l\u00e9gislature positif", "id": "sound-09430295-5228-4FE6-B6B3-DAA86D3B673E", "durationSec": 130, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil d'Etat fribourgeois a affirm\u00e9 que le canton se portait globalement beaucoup mieux qu'il y a cinq ans, lors de la pr\u00e9sentation ce mercredi de son bilan de l\u00e9gislature.\r\n\r\n* * Le Conseil d'Etat fribourgeois pr\u00e9sente un bilan de l\u00e9gislature positif 12h30 Bilan l\u00e9gislature FR\r\nLe canton de Fribourg se porte globalement beaucoup mieux qu'il y a 5 ans. affirmation ce matin du Conseil d'Etat lors de la prosentation de son bilan de l\u00e9gisliature... Pour illustrer cette am\u00e9lioration, le gouvernement a cit\u00e9 l'inauguration du Pont de la Poya, l'extension de l'offre en mati\u00e8re de transports publics ou l'aboutissement de projets de communes... Maurice Doucas... vous \u00eates notre correspondant dans le canton de Fribourg, on peut vraiment dire que le canton se porte mieux... \r\nC'est un fait... les dossiers progressent... mais il faut dire que l'essor \u00e9conomique du canton de Fribourg est relativement r\u00e9cent, comme l'a pr\u00e9cis\u00e9 tout \u00e0 l'heure le directeur cantonal de l'am\u00e9nagment Maurice Ropraz. Un canton qui part de loin au niveau des infrastructures..Les Broyards ont d\u00fb par exemple attendre d\u00e9cembre 2014 pour b\u00e9n\u00e9ficier d'une nette am\u00e9lioration de l'offre en terme de transports publics avec l'instauration de la cadence des trains \u00e0 la demi-heure entre Fribourg et Yverdon les bains... Mais la mobilit\u00e9 n'est de loins pas encore optimnale dans ce canton... \r\nMaurice Doucas l'augmentation de la population est un enjeu primordial pour le gouvernement fribourgeois \r\nLa population fribourgeoise a d\u00e9pass\u00e9 au cours de cette l\u00e9gislature les 300'000 habitants. Il faut donc accompagner... et offrir... une infrastructure ad\u00e9quate \u00e0 la population de canton....Il faut par exemple trouver des solutions pour les Senior... Ou trouver des solutions pour les personnes d\u00e9favoris\u00e9es... C'est ce qu'a fait le canton de Fribourg avec ses guichets sociaux qui sont cit\u00e9s en exemple dans les autres cantons... Et puis, et c'est assez rare en Suisse... les jeunes sont en constante augmentation dans ce canton... Il faut donc offrir des infrastructures scolaires digne de ce nom... \r\nLes \u00e9tudes Pisa le montrent... Fribourg est toujours tr\u00e8s bien class\u00e9... mais il faut offrir des d\u00e9bouch\u00e9s \u00e0 ces jeunes... \r\nLe canton a besoin d'emplois a fortes valeurs ajout\u00e9s... Le directeur de l\u00e9conomie Beat Vonlanthen qu'on avait cr\u00e9\u00e9, sous l'impulsion de la promotion \u00e9conomique,  plus de 2'500 emplois \u00e0 fortes valeurs ajout\u00e9es... Parce que \u00e7a ne sert \u00e0 rien d'avoir des \u00e9l\u00e8ves tr\u00e8s bien form\u00e9s si ils doivent ensuite s'exiler pour ensuite gagner leur vie... Fribourg entend tout faire pour \u00e9viter de devenir un canton dortoir...", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil d'Etat fribourgeois a affirm\u00e9 que le canton se portait globalement beaucoup mieux qu'il y a cinq ans, lors de la pr\u00e9sentation ce mercredi de son bilan de l\u00e9gislature."], "alternativeTitle": ["Le Conseil d'Etat fribourgeois pr\u00e9sente un bilan de l\u00e9gislature positif / 12H30_2016-10-12T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 12.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8085628.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066827", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066820"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Semaine noire pour trois grands noms de la t\u00e9l\u00e9phonie mobile", "id": "sound-94989A5B-8163-4C88-88C9-AF54C03EFFC5", "durationSec": 83, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Samsung a publi\u00e9 ce mercredi un avertissement sur ses r\u00e9sultats apr\u00e8s l'arr\u00eat de la production du Galaxy Note 7. Puis le Su\u00e9dois Ericsson s'est effondr\u00e9 de plus de 15% en Bourse, entra\u00eenant dans son sillage son homologue finlandais Nokia.\r\n\r\n* * Semaine noire pour trois grands noms de la t\u00e9l\u00e9phonie mobile 12h30 Samsung\r\nSemaine noire pour trois grands noms du t\u00e9l\u00e9phone mobile: Samsung a publi\u00e9 ce matin un avertissement sur ses r\u00e9sultats apr\u00e8s l'arr\u00eat de la production du Galaxy Note 7. Et toujours dans la matin\u00e9e, c'est le su\u00e9dois Ericsson qui s'effondre de plus de 15% en Bourse, entra\u00eenant dans son sillage son homologue finlandais Nokia. Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs\r\n(((Ericsson est en pleine tourmente... L'avertissement sur ses r\u00e9sultats le confirme par les chiffres... Sur fond de d\u00e9clin historique, il y a de la friture entre ses deux grands actionnaires...La famille Wallenberg d'un c\u00f4t\u00e9, grande dynastie d'industriels, et la Handelsbanke de l'autre. Ces deux-l\u00e0 se partagent le pouvoir chez Ericsson depuis les ann\u00e9es cinquante.... C'est l'exemple m\u00eame du capitalisme \u00e0 la nordique, un capitalisme patient, o\u00f9 l'on investit dans une entreprise sur du tr\u00e8s long terme. Or, ce mod\u00e8le est mis \u00e0 mal chez Ericsson depuis le d\u00e9but du mill\u00e9naire. Depuis que le pionnier de la t\u00e9l\u00e9phonie mobile tente de ne pas se faire distancer par ses concurrents sur le terrain des r\u00e9seaux. Les profits d'Ericsson ont fondu d'un quart depuis cinq ans.... Et les nouveaux g\u00e9ants, les chinois Roi-we\u00ef et ZTE sont impatients de croquer le g\u00e2teau nordique.  Alors que Nokia et Alcatel ont d\u00e9j\u00e0 coup\u00e9 dans leurs co\u00fbts il y a quelques ann\u00e9es, Ericsson a longtemps fait de la r\u00e9sistance. Finalement son patron a \u00e9t\u00e9 vir\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 et la semaine derni\u00e8re, le groupe annonce tout de m\u00eame 3 \u00e0 4000 suppressions d'emplois et le plus grand plan d'\u00e9conomie de son histoire r\u00e9cente. )))", "alternativeExcerpt": ["Samsung a publi\u00e9 ce mercredi un avertissement sur ses r\u00e9sultats apr\u00e8s l'arr\u00eat de la production du Galaxy Note 7. Puis le Su\u00e9dois Ericsson s'est effondr\u00e9 de plus de 15% en Bourse, entra\u00eenant dans son sillage son homologue finlandais Nokia."], "alternativeTitle": ["Semaine noire pour trois grands noms de la t\u00e9l\u00e9phonie mobile / 12H30_2016-10-12T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 12.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8084905.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066827", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066818"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : \"Les hommes \u00e0 tout faire\" Nino Ferrer et en piste avec Madame Zaza", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-10D443E1-0085-4B90-9B7A-C9F8599F3D5B", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-10-12T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-10-12T17:50:00_les-decrochages"], "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050357", "ece-8050354"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident du Comit\u00e9 olympique russe pouss\u00e9 \u00e0 la d\u00e9mission par Poutine?", "id": "sound-D2759286-00B1-47B1-8119-D0DBFA8A98B3", "durationSec": 78, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine veut faire de l'ordre dans le sport russe. Apr\u00e8s son passage mardi au Forum intitul\u00e9 \"Russie, puissance sportive\", le pr\u00e9sident du Comit\u00e9 olympique Russe Alexander Zhukov s'est dit pr\u00eat \u00e0 d\u00e9missionner.\r\n\r\n* * Le pr\u00e9sident du Comit\u00e9 olympique russe pouss\u00e9 \u00e0 la d\u00e9mission par Poutine? 12h30 CIO Russie d\u00e9mission\r\nVladimir Poutine veut faire de l'ordre dans le sport russe. Apr\u00e8s son passage hier au Forum intitul\u00e9 ''Russie, puissance sportive'',  le pr\u00e9sident du comit\u00e9 olympique Russe s'est dit pr\u00eat \u00e0 d\u00e9missionner.  Peut-on parler de d\u00e9mission forc\u00e9e, \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Patrick D\u00e9l\u00e9troz\r\n (C'est ce que laisse penser le site sp\u00e9cialis\u00e9 ''Franc Jeux'' qui affirme que la manifestation ne sevrait que de pr\u00e9texte \u00e0 Vladimir Poutine pour mettre son nez dans l'organisation du sport olympique russe. R\u00e9sultat :  Alexander Zhukov d\u00e9clare le soir m\u00eame qu'il est pr\u00eat \u00e0 remettre son mandat pour se consacrer pleinement \u00e0 son r\u00f4le de porte-parole de la Douma, l'une des deux chambres du parlement russe.A la t\u00eate du comit\u00e9 olympique Russe depuis 6 ans, il paye \u00e9videmment pour le scandale de dopage dans le sport de son pays et l'exclusion partielle de sa d\u00e9l\u00e9gation aux Jeux de Rio.Cette d\u00e9mission, effective sans doute en d\u00e9cembre, permettra l'\u00e9lection soit de l'ex nageur Alexander Popov soit de l'ancienne perchiste Yelena Isinbayeva, m\u00eame si elle vise plut\u00f4t la pr\u00e9sidence de la f\u00e9d\u00e9ration russe d'athl\u00e9tisme. Autre probl\u00e8me, Alexander Zhukov est membre du CIO, en sa qualit\u00e9 de pr\u00e9sident du comit\u00e9 olympique russe. Il pr\u00e9side \u00e9galement la commission de coordination des Jeux de P\u00e9kin en 2022. Selon les r\u00e8gles, sa d\u00e9mission du devrait entra\u00eener la perte de son statut de membre du CIO.  les russes ne veulent pas risque de perdre ce si\u00e8ge", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine veut faire de l\u2019ordre dans le sport russe. Apr\u00e8s son passage mardi au Forum intitul\u00e9 \"Russie, puissance sportive\", le pr\u00e9sident du Comit\u00e9 olympique Russe Alexander Zhukov s\u2019est dit pr\u00eat \u00e0 d\u00e9missionner."], "alternativeTitle": ["Le pr\u00e9sident du Comit\u00e9 olympique russe pouss\u00e9 \u00e0 la d\u00e9mission par Poutine? / 12H30_2016-10-12T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 12.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8085245.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066827", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066816"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luc et Jean-Pierre Dardenne", "id": "sound-CA9A4825-DFB7-4F13-A80B-D0ECA4FF87EA", "durationSec": 277, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Pierre Dardenne, r\u00e9alisateur;Luc Dardenne, r\u00e9alisateur\r\n\"The fire down below\", The Shadows \"Twist \u00e0 Saint-Tropez\", Les chats sauvages \"Tous les gar\u00e7ons et les filles\", Fran\u00e7oise Hardy\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luc et Jean-Pierre Dardenne (MP3 DARDENNE ME 12.10 EP 3) MP3 FRERES DARDENNE - 10-14 octobre EPISODE 3\r\nAujourd'hui (mer) sort leur dernier film sur grand \u00e9cran: LA FILLE INCONNUE, un film pr\u00e9sent\u00e9 en comp\u00e9tition \u00e0 Cannes.\r\nOn ne pr\u00e9sente plus les fr\u00e8res Dardenne, ces ins\u00e9parables du 7\u00e8me art... Laur\u00e9ats de palmes et autres r\u00e9compenses pour leur cin\u00e9ma \u00e0 connotation sociale. Ils tournent en Belgique, l\u00e0 m\u00eame o\u00f9 ils ont grandi...\r\n  5'25'' ((fin parole 3'37''))\r\nslow and rock'n roll\r\n-\tThe Shadows\u00a0: The Fire Below\r\n-\tLes chats sauvages\u00a0: twist \u00e0 St Tropez Vf 131\r\nVf 131/2\r\n-\tFran\u00e7oise Hardy\u00a0: Tous les gar\u00e7ons et les filles", "alternativeExcerpt": ["\"The fire down below\", The Shadows \"Twist \u00e0 Saint-Tropez\", Les chats sauvages \"Tous les gar\u00e7ons et les filles\", Fran\u00e7oise Hardy", "\"The fire down below\", The Shadows \"Twist \u00e0 Saint-Tropez\", Les chats sauvages \"Tous les gar\u00e7ons et les filles\", Fran\u00e7oise Hardy", "\"The fire down below\", The Shadows \"Twist \u00e0 Saint-Tropez\", Les chats sauvages \"Tous les gar\u00e7ons et les filles\", Fran\u00e7oise Hardy"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luc et Jean-Pierre Dardenne", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luc et Jean-Pierre Dardenne / JDM_2016-10-12T06:51:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luc et Jean-Pierre Dardenne / JDM_2016-10-12T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8070911.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066875", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066875", "ece-8066859"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : Les mondes parall\u00e8les de Michal Karcz", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-914B54CF-199F-42BB-9F36-D440C8421534", "durationSec": 205, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Focus sur les cr\u00e9ations de votre nouveau fournisseur de fond d'\u00e9cran: Michal Karcz. Ce polonais de 38 ans qui s'est sp\u00e9cialis\u00e9 dans la retouche num\u00e9rique et le graphisme r\u00e9alise sur son ordinateur des mondes oniriques, fantastiques qui n'existent pas dans notre r\u00e9alit\u00e9.\r\nSon th\u00e8me de pr\u00e9dilection: des paysages post apocalyptiques, des tableaux futuristes, des univers o\u00f9 se c\u00f4toient isolation et d\u00e9mesure, lumi\u00e8re et t\u00e9n\u00e8bres.", "alternativeExcerpt": ["Focus sur les cr\u00e9ations de votre nouveau fournisseur de fond d'\u00e9cran: Michal Karcz. Ce polonais de 38 ans qui s'est sp\u00e9cialis\u00e9 dans la retouche num\u00e9rique et le graphisme r\u00e9alise sur son ordinateur des mondes oniriques, fantastiques qui n\u2019existent pas dans notre r\u00e9alit\u00e9.\n\nSon th\u00e8me de pr\u00e9dilection: des paysages post apocalyptiques, des tableaux futuristes, des univers o\u00f9 se c\u00f4toient isolation et d\u00e9mesure, lumi\u00e8re et t\u00e9n\u00e8bres.", "Focus sur les cr\u00e9ations de votre nouveau fournisseur de fond d'\u00e9cran: Michal Karcz. Ce polonais de 38 ans qui s'est sp\u00e9cialis\u00e9 dans la retouche num\u00e9rique et le graphisme r\u00e9alise sur son ordinateur des mondes oniriques, fantastiques qui n\u2019existent pas dans notre r\u00e9alit\u00e9.\n\nSon th\u00e8me de pr\u00e9dilection: des paysages post apocalyptiques, des tableaux futuristes, des univers o\u00f9 se c\u00f4toient isolation et d\u00e9mesure, lumi\u00e8re et t\u00e9n\u00e8bres.", "Focus sur les cr\u00e9ations de votre nouveau fournisseur de fond d'\u00e9cran: Michal Karcz. Ce polonais de 38 ans qui s'est sp\u00e9cialis\u00e9 dans la retouche num\u00e9rique et le graphisme r\u00e9alise sur son ordinateur des mondes oniriques, fantastiques qui n\u2019existent pas dans notre r\u00e9alit\u00e9.\n\nSon th\u00e8me de pr\u00e9dilection: des paysages post apocalyptiques, des tableaux futuristes, des univers o\u00f9 se c\u00f4toient isolation et d\u00e9mesure, lumi\u00e8re et t\u00e9n\u00e8bres."], "alternativeTitle": ["Les mondes parall\u00e8les de Michal Karcz", "Les mondes parall\u00e8les de Michal Karcz / HAP_2016-10-12T18:40:00_happy-pics", "Les mondes parall\u00e8les de Michal Karcz / HAP_2016-10-12T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050344", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050344", "ece-8050339"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Karma", "source": "siranau", "title": "Karma : Tchernobyl transform\u00e9e en ferme solaire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1106F871-20EB-4475-83CC-D4A21B59B4F2", "durationSec": 294, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tchernobyl transform\u00e9e en ferme solaire", "Tchernobyl transform\u00e9e en ferme solaire / NMT_2016-10-12T07:39:52_karma", "Tchernobyl transform\u00e9e en ferme solaire / NMT_2016-10-12T07:39:52_karma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050301", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963694.image", "variantIds": ["ece-8050301", "ece-8050284"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Les fr\u00e8res Dardenne pr\u00e9sentent leur dernier film, \"La fille inconnue\"", "id": "sound-37B7D975-15DF-44F3-B210-D4D06CB91B70", "durationSec": 552, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Pierre Dardenne, producteur;Luc Dardenne,producteur\r\nLe dernier film des cin\u00e9astes belges Jean-Pierre et Luc Dardenne, \"La fille inconnue\", sort ce mercredi sur les \u00e9crans. L'actrice Ad\u00e8le Haenel y incarne une jeune m\u00e9decin qui, un soir, apr\u00e8s la fermeture de son cabinet, n'ouvre pas sa porte \u00e0 une jeune femme, retrouv\u00e9e morte le lendemain. Elle m\u00e8ne alors une enqu\u00eate pour identifier cette fille inconnue.\r\n\r\n* * Les fr\u00e8res Dardenne pr\u00e9sentent leur dernier film, \"La fille inconnue\" (Jean-Pierre et Luc Dardenne DIGAS) 12h30 Jean-Pierre et luc Dardenne\r\nLa fille inconnue dernier film de Jean-Pierre et Luc Dardennes sort aujourd'hui sur les \u00e9crans. \r\nL'actrice Ad\u00e8le Haenel incarne une jeune m\u00e9decin, Jenny. Un soir apr\u00e8s la fermeture de son cabinet, la g\u00e9n\u00e9raliste n'ouvre pas sa porte \u00e0 une jeune femme, elle sera retrouv\u00e9e morte le lendemain. On ne conna\u00eet pas son identit\u00e9...  extrait de la bande-annonce... \r\nUn soir, apr\u00e8s la fermeture de son cabinet, quelqu'un sonne \u00e0 la porte. La m\u00e9decin n'ouvre pas. Le lendemain, la police l'informe qu'une jeune femme est morte. La victime n'a pas d'identit\u00e9 mais ella bien sonn\u00e9 au cabinet pour trouver de l'aide. Jenny culpabilise et va chercher par tout les moyens de trouver le nom de la victime. \r\nLa m\u00e9decin va mener l'enqu\u00eate pour identifier cette fille inconnue... \r\nC'est la rencontre avec l'actrice Ad\u00e8le Haenel qui a tout chang\u00e9 pour les r\u00e9alisateurs... Jean-Pierre et Luc Dardenne...\r\nLa fille inconnue, le dernier film des fr\u00e8res Dardennes en salle d\u00e8s aujourd'hui, et retrouvez les choix musicaux de Jean-Pierre et Luc Dardenne dans le journal du matin dans la s\u00e9quence mp3, \u00e0 6h50... \r\n***Est-ce que \u00e7a faisait longtemps que le th\u00e8me de ce film trotait dans votre t\u00eate ? \r\n***Dans les premi\u00e8res sc\u00e8nes, ce sont les gestes pr\u00e9cis, juste de cette m\u00e9decin qui osculte un patient... l'objectif \u00e9tait de nous mettre d'embl\u00e9e au plus pr\u00e8s du corps ? de l'\u00e9coute aussi ? \r\n***vous mettez un focus sur deux approches dans ce film: le m\u00e9tier de g\u00e9n\u00e9raliste, le lien humain entre les patiens et son m\u00e9decin mais aussi cette enqu\u00eate... est-ce que vous proposez de voir deux histoires en une ?  \r\n***C'est un film aussi sur la culpabilit\u00e9... est-ce que Jenny cherche l'identit\u00e9 de sa victime car il y a cette culpabilit\u00e9 oppressante ? \r\n***On retient aussi l'importance de l'identit\u00e9...de mettre un nom sur un corps...On d\u00e9couvre que la victime est une prostitu\u00e9e dont personne ne se soucie vraiment... est-ce la repr\u00e9sentation d'une certaine indiff\u00e9rence ? \r\n***Avec la fille inconue, vous avez \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 pour la 7\u00e8me fois \u00e0 Cannes...les avis \u00e9taient partag\u00e9s sur ce film... est-ce qu'au fond c'est une bonne chose quand un film divise ? \r\n***Parlons du casting: Ad\u00e8le Haenel, actrice reconnues dans le cin\u00e9ma d'auteur...une actrice impliqu\u00e9e - cr\u00e9ative ? \r\n***Votre fidelit\u00e9 aussi \u00e0 vos acteurs: J\u00e9r\u00e9my Reinier et Olivier Gourmet... peut-on dire de vous que vous \u00eates fid\u00e8les en amiti\u00e9 cin\u00e9matrographique ? \r\n***Quand vous \u00e9crivez cette histoire, ces dexu acteurs s'imposent-ils \u00e0 vous ? cr\u00e9\u00e9er des r\u00f4les sur mesures ? \r\n***Vous dites souvent que  vous ne formez qu'un ... vous arrivent-ils d'\u00eatre en d\u00e9saccord ? vous arrivent-ils de vous engueuler ?\r\n***On vous pr\u00e9sente comme LES repr\u00e9sentants du cin\u00e9ma social europ\u00e9en... du coup vous sentez-vous investi d'une certaine responsabilit\u00e9 via votre cin\u00e9ma ?", "alternativeExcerpt": ["Le dernier film des cin\u00e9astes belges Jean-Pierre et Luc Dardennes, \"La fille inconnue\", sort ce mercredi sur les \u00e9crans. L'actrice Ad\u00e8le Haenel y incarne une jeune m\u00e9decin qui, un soir, apr\u00e8s la fermeture de son cabinet, n'ouvre pas sa porte \u00e0 une jeune femme, retrouv\u00e9e morte le lendemain. Elle m\u00e8ne alors une enqu\u00eate pour identifier cette fille inconnue.", "Le dernier film des cin\u00e9astes belges Jean-Pierre et Luc Dardenne, \"La fille inconnue\", sort ce mercredi sur les \u00e9crans. L'actrice Ad\u00e8le Haenel y incarne une jeune m\u00e9decin qui, un soir, apr\u00e8s la fermeture de son cabinet, n'ouvre pas sa porte \u00e0 une jeune femme, retrouv\u00e9e morte le lendemain. Elle m\u00e8ne alors une enqu\u00eate pour identifier cette fille inconnue.", "Le dernier film des cin\u00e9astes belges Jean-Pierre et Luc Dardenne, \"La fille inconnue\", sort ce mercredi sur les \u00e9crans. L'actrice Ad\u00e8le Haenel y incarne une jeune m\u00e9decin qui, un soir, apr\u00e8s la fermeture de son cabinet, n'ouvre pas sa porte \u00e0 une jeune femme, retrouv\u00e9e morte le lendemain. Elle m\u00e8ne alors une enqu\u00eate pour identifier cette fille inconnue."], "alternativeTitle": ["Les fr\u00e8res Dardenne pr\u00e9sentent leur dernier film, \"La fille inconnue\"", "Les fr\u00e8res Dardenne pr\u00e9sentent leur dernier film, \"La fille inconnue\" / 12H30_2016-10-12T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Les fr\u00e8res Dardenne pr\u00e9sentent leur dernier film, \"La fille inconnue\" / 12H30_2016-10-12T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8085037.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066828", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066828", "ece-8066824"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1.Rencontre avec Julio Saldana. -2.Nomade \u00e0 B\u00e2le. -3.Echos magn\u00e9tiques", "id": "sound-A7E5AE03-268B-4CC1-B32A-D5095E3B5792", "durationSec": 4971, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ross\u00e9, Victor\r\nAnya Leveill\u00e9 rencontre le jeune violoniste mexicain Julio Saldana au sujet du projet Esperanza Azteca. Yves Bron, \u00e0 B\u00e2le, fait connaissance avec la chanteuse Lorraine Dinkel et le contrebassiste Victor Ross\u00e9. Ivor Malherbe nous donne des nouvelles du monde musical.\r\n1.Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit le violoniste mexicain Julio Saldana, directeur artistique du projet Esperanza Azteca, une initiative n\u00e9e en 2009 qui permet \u00e0 18 000 enfants, de tous les milieux sociaux du Mexique, d'avoir acc\u00e8s \u00e0 des cours de musique au minimum 4 heures par jour, tous les jours de la semaine, autour des orchestres. Rencontre\r\n. -2.Yves Bron rencontre \u00e0 B\u00e2le deux jeunes musiciens francophones qui \u00e9tudient le Jazz, la chanteuse suisse Lorraine Dinkel et le contrebassiste australien Victor Ross\u00e9. \r\nMini concert improvis\u00e9 sur le Jazz Campus de B\u00e2le.\r\n. -3.Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 12.10.2016", "Magn\u00e9tique du 12.10.2016", "Echos magn\u00e9tiques / MTC_2016-10-12T17:06:00_echos-magnetiques", "Rencontre avec Julio Saldana / MTC_2016-10-12T17:06:00_rencontre-avec-julio-saldana", "Le sommaire / MTC_2016-10-12T17:06:00_magnetique", "Nomade \u00e0 B\u00e2le / MTC_2016-10-12T17:06:00_nomade-a-bale", "Narcisse / MTC_2016-10-12T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2016-10-12T17:06:00_chronique", "Le sommaire / MTC_2016-10-12T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Une mappemonde qui tourne et s\u02b9arr\u00eate. Essayons d\u02b9\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s\u02b9\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe", "Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit le violoniste mexicain Julio Saldana, directeur artistique du projet Esperanza Azteca, une initiative n\u00e9e en 2009 qui permet \u00e0 18 000 enfants, de tous les milieux sociaux du Mexique, d\u02b9avoir acc\u00e8s \u00e0 des cours de musique au minimum 4 heures par jour, tous les jours de la semaine, autour des orchestres. Rencontre", "Anya Leveill\u00e9 rencontre le jeune violoniste mexicain Julio Saldana au sujet du projet Esperanza Azteca. Yves Bron, \u00e0 B\u00e2le, fait connaissance avec la chanteuse Lorraine Dinkel et le contrebassiste Victor Ross\u00e9. Ivor Malherbe nous donne des nouvelles du monde musical.", "Yves Bron rencontre \u00e0 B\u00e2le deux jeunes musiciens francophones qui \u00e9tudient le Jazz, la chanteuse suisse Lorraine Dinkel et le contrebassiste australien Victor Ross\u00e9. \nMini concert improvis\u00e9 sur le Jazz Campus de B\u00e2le.", "Anya Leveill\u00e9 rencontre le jeune violoniste mexicain Julio Saldana au sujet du projet Esperanza Azteca. Yves Bron, \u00e0 B\u00e2le, fait connaissance avec la chanteuse Lorraine Dinkel et le contrebassiste Victor Ross\u00e9. Ivor Malherbe nous donne des nouvelles du monde musical."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050185", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse de jazz", "name": "Dinkel, Lorraine", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste mexicain Julio Saldana, directeur artistique du projet Esperanza Azteca", "name": "Saldana, Julio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050185", "ece-8050179"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne \u00e0 Gen\u00e8ve: quelles cons\u00e9quences \u00e9conomiques?", "id": "sound-B8A1CFCF-D9A5-4000-B6A6-994BDBD89922", "durationSec": 458, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ferro-Luzzi, Giovanni\r\nLe contingentement des travailleurs \u00e9trangers est au centre de l'actualit\u00e9. Interview de Giovanni Ferro-Luzzi, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 la Haute \u00e9cole de gestion de Gen\u00e8ve et professeur associ\u00e9 d'\u00e9conomie \u00e0 l'UNIGE.\r\n\r\n* * Pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne \u00e0 Gen\u00e8ve: quelles cons\u00e9quences \u00e9conomiques?    \r\nCONTEXTE: 3 \u00e9tudes ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es simultan\u00e9ment hier entre Champ\u00e9ry et Gen\u00e8ve. Les 2 premi\u00e8res ont \u00e9t\u00e9 demand\u00e9es par le Conseil du L\u00e9man (compos\u00e9 des cantons VS, VD, GE et des d\u00e9partements de l'Ain et de Haute-Savoie):\r\n- la premi\u00e8re a \u00e9t\u00e9 faite par Statistique Vaud, elle se penche sur les effets d\u00e9mographique de 2 sc\u00e9narios:a)celui d'un contingentement \u00e0 0 en application du 9 f\u00e9vrier, b) celui d'un statut quo o\u00f9 les flux seraient r\u00e9gul\u00e9s par les accords en vigueur actuellement. Selon le sc\u00e9nari limitatif il y aurait une baisse de moiti\u00e9 de la croissance d\u00e9mographique (et donc de la population active) et le taux de retrait\u00e9 augmenterait plus vite d'ici \u00e0 2040 que dans le cas du statut quo.\r\n- La deuxi\u00e8me \u00e9tude se penche sur l'impacte \u00e9conomique (Ferro-Luzzi est \u00e0 l'origine de celle-l\u00e0!) Selon cette \u00e9tude, 8% du PIB VD-VS-GE est engrang\u00e9 par les travailleurs transfrontaliers. Dans le d\u00e9tail: 20% du PIB genevois, 2% du vaudois et 0,5% du valaisan.\r\n- La troisi\u00e8me \u00e9tude concerne les flux domicile-travail dans le bassin franco-genevois, mais elle est trop \"locale\" donc on laisse tomber!\r\nGiovanni Ferro Luzzi est donc un \u00e9conomiste et ne se positionnera pas politiquement mais au vu de l'actu genevoise concernant le d\u00e9p\u00f4t des 2 projets de loi il est tout \u00e0 fait d'accord de r\u00e9pondre sur l'implication \u00e9conomique de l'acceptation potentielle de textes type UDC et MCG pour la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne!\r\nLes travailleurs frontaliers sont au coeur de l'actualit\u00e9. Tandis qu'aux chambres, on d\u00e9bat de la mise en oeuvre de l'initiative contre l'immigration de masse, \u00e0 Gen\u00e8ve UDC et MCG lancent des projets de loi pour inscrire la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne dans la constitution. Des \u00e9lans de frein \u00e0 la migration qui contrastent avec les \u00e9tudes pr\u00e9sent\u00e9es hier sur les flux transfrontaliers et de leur impact pour la r\u00e9gion l\u00e9manique. Des \u00e9tudes qui montrent \u00e0 quel point Vaud, Gen\u00e8ve et Valais ont besoin de la main d'oeuvre transfrontali\u00e8re. \r\nPour en parler on accueille Giovanni Ferro-Luzzi, bonjour! Vous \u00eates professeur d'\u00e9conomie \u00e0 la Haute \u00e9cole de gestion de Gen\u00e8ve et professeur associ\u00e9 d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Vous avez collabor\u00e9 \u00e0 l'une de ces \u00e9tudes mandat\u00e9es par le Conseil du L\u00e9man...\r\n- L'\u00e9tude que vous avez publi\u00e9 hier souligne l'importance des travailleurs transfrontaliers pour l'\u00e9conomie de la r\u00e9gion l\u00e9manique... Sans eux, elle serait catastrophique?\r\n- Votre \u00e9tude montre que le nombre de frontaliers a plus que doubl\u00e9 au cours des quinze derni\u00e8res ann\u00e9es mais que  le taux de ch\u00f4mage n'a pas augment\u00e9 pour autant. Ce n'est pas li\u00e9, alors qu'un quart des emplois du canton est occup\u00e9 par des frontaliers?\r\n- 8 pourcents du PIB de la r\u00e9gion d\u00e9pendent des travailleurs transfrontaliers, environ 20% pour le canton de Gen\u00e8ve... Avec l'introduction de potentiels contingents, peut-on calculer l'impact \u00e9conomique pour la r\u00e9gion? Le PIB chuterait obligatoirement?\r\n- Parral\u00e8llement \u00e0 la publication de votre \u00e9tude, on apprenait hier qu'\u00e0 Gen\u00e8ve, deux projets de lois d\u00e9pos\u00e9s par le MCG et l'UDC proposent d'inscrire la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne dans la constitution genevoise. Quel regard vous portez sur ce type de texte?\r\n- Quel pourrait \u00eatre l'impact de la mise en oeuvre d'une telle proposition pour le canton?\r\n- Vous \u00eates \u00e9conomiste, vous publiez des \u00e9tudes sur diff\u00e9rents sujets et le politique ne tient pas forc\u00e9ment compte des r\u00e9sultats que vous publiez(comme dans ce cas) est-ce que c'est frustrant?\r\n- Selon vous, le politique est-il sens\u00e9 s'interroger aussi sur une forme de pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne, \u00e9conomiquement \u00e7a fait du sens non ? \r\n- Les r\u00e9sultats de votre \u00e9tude et des deux autres \u00e9galement tombent en plein pendant les d\u00e9bats aux chambres f\u00e9d\u00e9rales... pr\u00e9senter les r\u00e9sultats maintenant ce n'est pas un hasard du calendrier?", "alternativeExcerpt": ["Le contingentement des travailleurs \u00e9trangers est au centre de l'actualit\u00e9. Interview de Giovanni Ferro-Luzzi, professeur d\u2019\u00e9conomie \u00e0 la Haute \u00e9cole de gestion de Gen\u00e8ve et professeur associ\u00e9 d\u2019\u00e9conomie \u00e0 l'UNIGE."], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne \u00e0 Gen\u00e8ve: quelles cons\u00e9quences \u00e9conomiques? / JDM_2016-10-12T07:18:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 12.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8082924.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066865", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Gen\u00e8ve-Info", "name": "Gachet, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066855"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 12.10.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9796C59F-1DD3-4143-9554-95F3B0F8CEE2", "durationSec": 47, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-10-12T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 12.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050330", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050326"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 12.10.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-58A5E8D4-6216-44F7-B43D-701304CA2E71", "durationSec": 254, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-10-12T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-10-12T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050293", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050293", "ece-8050275"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Chronique sexo: les manies \"bizarres\"", "id": "sound-76D11481-EDF0-4176-8234-703CE299ECAC", "durationSec": 699, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tout le monde a ses petits rituels, ses manies, ses bizarreries. Mais quand c'est dans le domaine de la sexualit\u00e9, ceci peut vite prendre une connotation assez suspecte, voire perverse. Les manies \"bizarres\" dans la sexualit\u00e9, c'est le sujet que nous abordons ce matin avec Patrizia Anex, sexologue et psychologue \u00e0 Orbe.\r\n\r\n* * Tout le monde a ses petits rituels, ses manies, ses bizarreries. Mais quand c'est dans le domaine de la sexualit\u00e9, ceci peut vite prendre une connotation assez suspecte, voire perverse. Les manies \"bizarres\" dans la sexualit\u00e9, c'est le sujet que nous abordons ce matin avec Patrizia Anex, sexologue et psychologue \u00e0 Orbe.", "alternativeExcerpt": ["En Suisse, on ne fume ni dans une gare, ni dans un train! C\u2019est interdit, depuis 2010. Interdiction relativement bien respect\u00e9e. Et pourtant, des quantit\u00e9s impressionnantes de m\u00e9gots jonchent les voies! Comment sont-ils ramass\u00e9s et quel co\u00fbt engendre ce ramassage? Xavier Bloch a suivi de nuit une \u00e9quipe de nettoyeurs des CFF en gare de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Ramassage des m\u00e9gots chez les CFF / OEP_2016-10-12T09:47:47_sequence-3", "On en parle du 12.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050677", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sexologue", "name": "Anex, Patrizia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8050671"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Argentins manifestent contre l'ins\u00e9curit\u00e9 grandissante dans le pays", "id": "sound-339109D9-6421-4C65-BC5D-1A39ED735F3F", "durationSec": 96, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des dizaines de milliers de personnes ont manifest\u00e9 contre l'ins\u00e9curit\u00e9 mardi devant le Parlement en Argentine. Elles r\u00e9pondaient \u00e0 l'appel de familles de victimes d'actes de violence, qui se sont multipli\u00e9s au cours des derniers mois.\r\n\r\n* * Les Argentins manifestent contre l'ins\u00e9curit\u00e9 grandissante dans le pays 12h30 Manifs argentine \r\nOn prend la direction de l'Argentine o\u00f9 des dizaines de milliers de personnes ont manifest\u00e9 hier soir et cette nuit contre l'ins\u00e9curit\u00e9 devant le Parlement, \u00e0 Buenos Aires. Elles r\u00e9pondaient \u00e0 l'appel de familles de victimes d'actes de violence, ils se sont multipli\u00e9s au cours des derniers mois. Les manifestants ont mis en cause de fonctionnement de la justice. Reportage de notre correspondant Jean-Louis Buchet\r\nPlace des deux Congr\u00e8s, les applaudissements saluent l'arriv\u00e9e des familles de victimes de l'ins\u00e9curit\u00e9. Flavia Jimena, une employ\u00e9e de 28 ans, porte un teeshirt o\u00f9 est inscrit le nom de son fr\u00e8re. Elle est \u00e9mue et d\u00e9sabus\u00e9e\r\n[Son Flavia Jimena]\r\n\u00ab Ils ont assassin\u00e9 mon fr\u00e8re le 12 f\u00e9vrier 2016. Il avait 36 ans et il \u00e9tait policier. Ils l'ont tu\u00e9 d'une balle dans la nuque pour lui voler sa moto. Les d\u00e9linquants ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s, mais l'instruction est en cours. Les peines seront l\u00e9g\u00e8res, parce qu'il y a des mineurs parmi eux. En d\u00e9finitive, ils ont plus de droits que nous \u00bb\r\nDans la foule, Carlos, un retrait\u00e9 de 73 ans. Il critique aussi le fonctionnement de la justice\r\n[Son Carlos]\r\n\u00ab Aux juges, je leur demande de faire cesser l'impunit\u00e9. Parce que les d\u00e9linquants arr\u00eat\u00e9s entrent par une porte pour sortir par l'autre \u00bb\r\nEst-ce que cela peut changer ? En tout cas, pour Patricia, une comptable de 42 ans, il fallait \u00eatre l\u00e0\r\n[Son Patricia]\r\n\u00ab Si des gens qui ont v\u00e9cu ce qu'ils ont v\u00e9cu se sont mis d'accord pour faire quelque chose pour tous les autres, le moins qu'on puisse faire c'est de les appuyer. Mais je pensais qu'on serait beaucoup plus nombreux \u00bb\r\nEh oui, la marche contre l'ins\u00e9curit\u00e9 n'a pas \u00e9t\u00e9 aussi massive que l'esp\u00e9raient ses organisateurs, qui voulaient en faire un coup de semonce pour les politiques, les juges et les policiers.\r\nJean-Louis Buchet, pour RTS Info, Buenos Aires", "alternativeExcerpt": ["Des dizaines de milliers de personnes ont manifest\u00e9 contre l'ins\u00e9curit\u00e9 mardi devant le Parlement en Argentine. Elles r\u00e9pondaient \u00e0 l\u2019appel de familles de victimes d\u2019actes de violence, qui se sont multipli\u00e9s au cours des derniers mois."], "alternativeTitle": ["Les Argentins manifestent contre l'ins\u00e9curit\u00e9 grandissante dans le pays / 12H30_2016-10-12T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 12.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8085045.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066827", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Buchet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066822"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Nouvelles strat\u00e9gies pour faire face au probl\u00e8me des enfants fant\u00f4mes au S\u00e9n\u00e9gal", "id": "sound-3EF92150-5721-4634-BB3E-0549E3472D1D", "durationSec": 257, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tulet , Am\u00e9lie  ;CATINFO_OCT2016;;1 SON DIGAS\r\nAu S\u00e9n\u00e9gal, un enfant de moins de cinq ans sur quatre n'a pas d'acte de naissance. Ainsi, 538'000 enfants s\u00e9n\u00e9galais, au moins, n'existent pas aux yeux de l'administration. Ces enfants \"fant\u00f4mes\" ou \"invisibles\" sont plusieurs centaines de millions dans le monde.\r\n\r\n* * Nouvelles strat\u00e9gies pour faire face au probl\u00e8me des enfants fant\u00f4mes au S\u00e9n\u00e9gal LANCEMENT 4 / ENFANTS FANTOMES AU SENEGAL\r\n***Ca peut para\u00eetre incroyable, surtout en Suisse o\u00f9 l'administration est millim\u00e9tr\u00e9e, mais au moins 230 millions d'enfants de moins de cinq ans n'existent pas officiellement, dans le Monde. Ils n'ont pas \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s \u00e0 la naissance. C'est une estimation de l'UNICEF.\r\nOn les appelle des enfants \u00abfant\u00f4mes\u00bb ou les enfants \u00abinvisibles\u00bb. L'Asie du sud-est et l'Afrique subsaharienne sont les zones les plus touch\u00e9es.\r\nNous allons voir au S\u00e9n\u00e9gal, en Afrique de l'Ouest, o\u00f9 un quart des enfants n'ont pas d'acte de naissance. C'est un reportage d'Am\u00e9lie Tulet:\r\n DIGAS 3'52''\r\nEn ce d\u00e9but de mois d'octobre, c'est la rentr\u00e9e des classes au S\u00e9n\u00e9gal. Ici, on appelle \u00e7a \u00ab l'ouverture \u00bb. Pour l'occasion, les enfants ont mis leurs plus beaux habits. Ensemble sport pour les gar\u00e7ons. Robes de f\u00eate et sandales compens\u00e9es pour les filles. \r\nNous sommes \u00e0 Pikine, une banlieue pauvre de Dakar.  Devant le groupe scolaire du quartier,  Oul\u00e8ye Sow s'accroche aux bras de sa m\u00e8re. Elle a six ans et c'est peut-\u00eatre son premier jour d'\u00e9cole..mais sa maman, Tacko Ka, doit d'abord convaincre le directeur de l'inscrire  \r\n(\u00e0 traduire) \r\n\u00ab Ma fille veut apprendre. Le probl\u00e8me pour l'inscription, c'est qu'elle n'a pas de papiers. Je n'ai pas fait la d\u00e9claration \u00e0 sa naissance parce qu'elle est n\u00e9e au village, dans le nord-est du pays, pr\u00e8s de Matam (prononcer Matame). L\u00e0-bas, le centre d'\u00e9tat civil le plus proche est \u00e0 une journ\u00e9e de route. C'est trop loin. Aujourd'hui, je suis venue quand m\u00eame pour l'inscrire \u00e0 l'\u00e9cole. Je sais que c'est possible. Parce que mon fils a\u00een\u00e9 a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9 alors que lui non plus n'avait pas de papiers. \u00bb\r\n30 secondes \r\nDans les quartiers pauvres de la banlieue dakaroises, comme dans les zones recul\u00e9es du S\u00e9n\u00e9gal, les enfants sans \u00e9tat civil sont nombreux.alors pour ne pas compromettre leur scolarit\u00e9, Mamadou Moustapha Diop a pris l'habitude de les inscrire m\u00eame quand ils n'ont aucune pi\u00e8ce d'identit\u00e9.\r\n\u00ab Dans l'\u00e9cole, j'ai 700 \u00e9l\u00e8ves et parmi les 700 \u00e9l\u00e8ves, y'a 200 qui n'ont pas, jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, d'acte d'\u00e9tat civil. On inscrit sous r\u00e9serve, \u00e0 condition que le parent r\u00e9gularise sa situation avant que l'enfant ne fasse le CM2. Parce que pour l'examen, on r\u00e9clame imp\u00e9rativement les pi\u00e8ces d'\u00e9tat civil. Sans ces papiers-l\u00e0, l'enfant ne pourra pas faire l'examen. \u00bb 20 secondes\r\nTacko Ka veut que ses enfants puissent entrer au coll\u00e8ge dans quelques ann\u00e9es. \r\nPour les inscrire \u00e0 l'\u00e9tat civil pass\u00e9e leur premi\u00e8re ann\u00e9e il faut aller au tribunal \r\nMe\u00efssa Lo, un ancien conseiller municipal, est en train de lui expliquer les d\u00e9marches \u00e0 faire. \r\n\u00ab Les parents ne savent pas comment faire c'est pourquoi il faut qu'on les aide pour les enfants qui n'ont pas de papiers. Moi on m'a aid\u00e9 quand j'\u00e9tais enfant, c'est pourquoi j'ai l'envie d'aider, j'ai fait beaucoup de s\u00e9ances pour l'\u00e9tat civil. \u00bb 15 secondes\r\nAu tribunal, ce mardi ,c'est le jour des audiences d'\u00e9tat civil. Impossible d'entrer dans la salle tellement il y a de monde. A l'ext\u00e9rieur, les familles attendent d'\u00eatre appel\u00e9es pr\u00e8s des fen\u00eatres ou par terre \u00e0 l'ombre des arbres \r\nFatou Sow est venue avec sa m\u00e8re et deux t\u00e9moins pour justifier son identit\u00e9. Pendant 22 ans, elle n'a pas eu d'existence l\u00e9gale parce que ses parents ne l'ont pas d\u00e9clar\u00e9e. Elle n'a pas pu \u00e9tudier et encore aujourd'hui, l'absence de papiers la freine au quotidien \r\n\u00ab Je suis femme de m\u00e9nage et je cherche un travail mais on me demande toujours des papiers mais je ne peux pas car je n'ai pas de papiers de naissance. \u00bb 12 secondes \r\nSans \u00e9tat civil, pas de contrat de travail.pas de carte d'identit\u00e9, pas de passeport, pas de droit de vote.\r\nKhadirou Niang ne voulait pas de cette vie invisible pour sa fille. Mais quand elle a voulu r\u00e9gulariser la situation, c'est \u00e0 un autre probl\u00e8me qu'elle a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9e. \r\n(\u00e0 traduire)\r\n\u00ab Je n'avais pas d\u00e9clar\u00e9 ma fille. Quand elle a eu cinq ans, j'ai voulu me rattraper. Un agent d'\u00e9tat civil m'a fait un acte de naissance mais quand ma fille a du passer l'examen de fin de CM2, on s'est rendu compte que l'acte \u00e9tait un faux, il ne valait rien. \u00bb 15 secondes\r\nDes actes de naissance fictifs, vendus parfois 5000 ou 10 000 FCFA alors que les frais l\u00e9gaux ne d\u00e9passent pas les 1000 FCFA. \r\nPour assainir les pratiques et simplifier les d\u00e9marches, le S\u00e9n\u00e9gal a lanc\u00e9 un programme de modernisation de l'\u00e9tat civil en partenariat avec l'Union Europ\u00e9enne. \r\nUn dossier urgent selon Ibrahima Diop,  fondateur de l'ong Pr\u00e9sence locale.\r\n\u00ab Parce que si nous ne ma\u00eetrisons pas nos donn\u00e9es d\u00e9mographiques, il nous sera impossible de planifier notre d\u00e9veloppement, de savoir combien de cases de sant\u00e9, d'\u00e9coles construire. \u00bb 20 secondes\r\nSur le terrain, le S\u00e9n\u00e9gal et ses partenaires d\u00e9veloppent de nouvelles strat\u00e9gies\r\nL'une d'entre elle semble prometteuse : coupler les campagnes de vaccination avec l'identification des enfants non inscrits \u00e0 l'\u00e9tat civil. Pour qu'un jour il n'y ait plus d'enfant fant\u00f4me au S\u00e9n\u00e9gal . \r\nAm\u00e9lie Tulet pour RTS Info, \u00e0 Dakar\r\nFIN\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Au S\u00e9n\u00e9gal, un enfant de moins de cinq ans sur quatre n\u2019a pas d\u2019acte de naissance. Ainsi, 538'000 enfants s\u00e9n\u00e9galais, au moins, n\u2019existent pas aux yeux de l\u2019administration. Ces enfants \"fant\u00f4mes\" ou \"invisibles\" sont plusieurs centaines de millions dans le monde."], "alternativeTitle": ["Nouvelles strat\u00e9gies pour faire face au probl\u00e8me des enfants fant\u00f4mes au S\u00e9n\u00e9gal / TUM_2016-10-12T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 12.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8083586.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066805", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066799"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "En marge de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine du 8 novembre 2016 : Bilan de l'op\u00e9ration \"Good Morning America\" du Journal du matin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-982CB4FA-A73E-4198-A975-D3C8593D19D4", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 433, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "bilan", "campagne \u00e9lectorale", "reportage (technique)"], "excerpt": "L'op\u00e9ration sp\u00e9ciale \"Good Morning Amercia\" du Journal du matin a parcouru du 3 au 7 octobre 2016 cinq villes am\u00e9ricaines en vue des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles du 8 novembre 2016. Simon Matthey-Doret fait le bilan.", "alternativeExcerpt": ["L'op\u00e9ration sp\u00e9ciale \"Good Morning Amercia\" du Journal du matin a parcouru la semaine derni\u00e8re cinq villes am\u00e9ricaines en vue des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles du 8 novembre. Simon Matthey-Doret tire ce mercredi un bilan."], "alternativeTitle": ["Bilan de l'op\u00e9ration \"Good Morning America\" du Journal du matin / TUM_2016-10-12T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 12.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/3854625.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066805", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066801"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "Vous avez dit \"champ\u00eatre\"?", "genres": ["Animation"], "id": "sound-9284F9C8-99F7-4DA6-B430-CD814BDCAAF8", "durationSec": 4670, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 12.10.2016", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 12.10.2016", "Vous avez dit \"champ\u00eatre\"? / PDE_2016-10-12T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Vous avez dit \"champ\u00eatre\"? / PDE_2016-10-12T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050171", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050171", "ece-8050170"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quels enjeux pour les \u00e9lections cantonales fribourgeoises?", "id": "sound-0FAE2E99-4793-48C4-A47B-060AF3C3BBF9", "durationSec": 1118, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Racine, Cynthia\r\nLe premier tour des \u00e9lections cantonales fribourgeoises aura lieu le 6 novembre prochain. Quels en seront les principaux enjeux? D\u00e9bat entre trois candidats au Conseil d'Etat, Jean-Fran\u00e7ois Steiert (PS), Olivier Curty (PDC) et St\u00e9phane Peiry (UDC).\r\n\r\n* * Quels enjeux pour les \u00e9lections cantonales fribourgeoises?  \r\nNotre grand d\u00e9bat fribourgeois pour le conseil d'Etat, on y arrive.\r\nD\u00e9bat de challengers : trois candidats qui cherchent \u00e0 se faire une des 7 places au conseil d'Etat\r\nSt\u00e9phane Peiry, candidat UDC au conseil d'Etat\r\nJean-Francois Steiert, conseiller national socialiste\r\nOlivier Curty, PDC, vice-chancelier de l'Etat de Fribourg\r\nJuste avant d'ouvrir le d\u00e9bat... on va bri\u00e8vement retracer les enjeux de cette \u00e9l\u00e9ction au Conseil d'Etat... avec vous Maurice Doucas...\r\nL'UDC va-t-elle oui ou non entrer au sein du gouvenement fribourgeois le 6 novembre prochain. Il y a ceux qui pensent que ce parti a maintenant la force de frappe n\u00e9cessaire pour revenir au Conseil d'Etat, apr\u00e8s 20 ans d'absence.. Pour op\u00e9rer ce retour... l'UDC mise sur St\u00e9phane Peiry qui est un bloch\u00e9rien bon teint... \r\nSi l'UDC entre au gouvernement...  va-t-elle  piquer un si\u00e8ge.... \u00e0 la gauche ou \u00e0 la droite... \r\n\u00e7a c'est la question... \r\nEt puis, il y a une autre inconnue... l'avenir au gouvernement fribourgeois de la Verte Marie Garnier...\r\nOui l'actuelle directrice des institutions pourrait \u00eatre menac\u00e9e. Marie Garnier \u00e9tait en 2011 la grande surprise des \u00e9lections cantonales. Elle avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lue dans la foul\u00e9e de Fukushima... Ing\u00e9nieur agronome de formation, Marie Garnier avait alors aussi re\u00e7ue des voix du monde agricole. Aujourd'hui, Marie Garnier se positionne au centre alors qu'elle figure sur une liste de gauche... et cela exasp\u00e8re aussi bien le PS... que le PDC.. . \r\n================================================================================= \r\nMais d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale... Maurice Doucas... quels sont les th\u00e8mes de cette campagne \u00e9lectorale...\r\nIl faut d'abord savoir que la population fribourgeoise est en constante augmentation... Elle a pass\u00e9 le cap.... au cours de cette l\u00e9gislature... des 300'000 habitants..Et tous les th\u00e8mes majeurs de cette campagne sont justement li\u00e9 \u00e0 cette croissance d\u00e9mographique...  comme par exemple la mobilit\u00e9... le vieillissement de la population... le d\u00e9veloppement \u00e9conomique avec la cr\u00e9ation d'emplois \u00e0 valeur ajout\u00e9e... ou la formation... \r\nCes th\u00e8mes sont au centre des pr\u00e9occupations du monde politique fribourgeois... qui se demande aussi ce qu'il faut faire avec la fortune du canton qui s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 1 mrd de franc...", "alternativeExcerpt": ["Le premier tour des \u00e9lections cantonales fribourgeoises aura lieu le 6 novembre prochain. Quels en seront les principaux enjeux? D\u00e9bat entre trois candidats au Conseil d'Etat, Jean-Fran\u00e7ois Steiert (PS), Olivier Curty (PDC) et St\u00e9phane Peiry (UDC)."], "alternativeTitle": ["Quels enjeux pour les \u00e9lections cantonales fribourgeoises? / FOR_2016-10-12T18:10:00_developpement-6", "Forum du 12.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8086153.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066844", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066843"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Au programme:", "id": "sound-65E6667F-81E6-4FC8-8481-7ACA33343D4D", "durationSec": 3374, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Interview de l'artiste grisonne Rezia \u00e0 l'occasion de son passage r\u00e9cent au Festival Auvernier Jazz\r\n- Eric Kolo, organisateur du Vernier sur Rock Festival \u00e9voque la programmation de la prochaine \u00e9dition\r\n- Federico Monetta quartet pr\u00e9sente son dernier album jazz \"Walking in my Soul\" avec deux titres live\r\n\r\n* Infotrafic: 19:30:19-19:30:34 / Infotrafic: 19:59:30-19:59:50 / * Au programme:\r\n- Interview de l'artiste grisonne Rezia \u00e0 l'occasion de son passage r\u00e9cent au Festival Auvernier Jazz\r\n- Eric Kolo, organisateur du Vernier sur Rock Festival \u00e9voque la programmation de la prochaine \u00e9dition\r\n- Federico Monetta quartet pr\u00e9sente son dernier album jazz \"Walking in my Soul\" avec deux titres live", "alternativeTitle": ["Paradiso du 12.10.2016", "Paradiso / RAP_2016-10-12T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 12.10.2016", "Paradiso / RAP_2016-10-12T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n- Interview de l'artiste grisonne Rezia \u00e0 l'occasion de son passage r\u00e9cent au Festival Auvernier Jazz\n- Eric Kolo, organisateur du Vernier sur Rock Festival \u00e9voque la programmation de la prochaine \u00e9dition\n- Federico Monetta quartet pr\u00e9sente son dernier album jazz \"Walking in my Soul\" avec deux titres live", "Au programme:\n- Interview de l'artiste grisonne Rezia \u00e0 l'occasion de son passage r\u00e9cent au Festival Auvernier Jazz\n- Eric Kolo, organisateur du Vernier sur Rock Festival \u00e9voque la programmation de la prochaine \u00e9dition\n- Federico Monetta quartet pr\u00e9sente son dernier album jazz \"Walking in my Soul\" avec deux titres live"], "imageURL": "//www.rts.ch/8073789.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050618", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050618", "ece-8050617"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les centrales suisses sont-elles vraiment les plus s\u00fbres d'Europe?", "id": "sound-AB84ABED-0AAE-44CA-B781-0C819314B6D3", "durationSec": 1046, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Doris Leuthard, conseill\u00e8re F\u00e9d\u00e9rale\r\nSelon la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Doris Leuthard, \"les centrales nucl\u00e9aires suisses sont les plus s\u00fbres d'Europe\" et \"leurs installations techniques ont \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9es \u00e0 90%\". La Suisse est-elle vraiment si bonne \u00e9l\u00e8ve? D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Ad\u00e8le Thorens (Verts/VD) et Yannick Buttet (PDC/VS).\r\n\r\n* * Les centrales suisses sont-elles vraiment les plus s\u00fbres d'Europe?  \r\nNous poursuivons ce Forum avec un arr\u00eat sur image... Retour sur les propos tenus hier soir ici m\u00eame par Doris Leuthard, qui lan\u00e7ait sa campagne contre l'initiative des Verts \"pour sortir du nucl\u00e9aire\". La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale en charge de l'\u00e9nergie a insist\u00e9 sur la s\u00e9curit\u00e9 des centrales suisses. On l'\u00e9coute.\r\nSON 22''\r\n*** Pietro Bugnon. On va reprendre avec vous point par point la d\u00e9claration de Doris Leuthard. D'abord sa premi\u00e8re affirmation: \"nos centrales sont renouvel\u00e9es \u00e0 90%\". C'est correct?\r\nBen en fait personne ici \u00e0 Berne ne sait vraiment o\u00f9 Doris Leuthard est all\u00e9e chercher ce taux de 90%. Et surtout: 90% de quoi? 90% de la valeur \u00e0 neuf des centrales? 90% du nombre de pi\u00e8ces? Et pourquoi 90%? Pourquoi pas 92? Personne n'a la r\u00e9ponse.\r\nContact\u00e9s, les services de la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale sont bien emprunt\u00e9s. On explique que Doris Leuthard a donn\u00e9 un ordre de grandeur. \"Elle a voulu dire que les centrales sont plus s\u00fbres aujourd'hui qu'au moment de leur mise en service\", indique un porte-parole, qui rappelle que sa cheffe s'est exprim\u00e9e dans une langue qui n'est pas la sienne. Il n'emp\u00eache que factuellement, l'affirmation de Doris Leuthard est impr\u00e9cise et inv\u00e9rifiable. Un peu \u00e9tonnane de la part d'une conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale en campagne.\r\n*** Autre point \u00e9voqu\u00e9 par la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: \"nos centrales sont les plus s\u00fbres en Europe\". C'est vraiment le cas?\r\nOui, mais attention, l\u00e0 aussi il faut bien voir de quoi on parle.\r\nEn 2011, l'Union europ\u00e9enne a mis sur pied des tests de r\u00e9sistance, ces fameux stress tests. Objectif: v\u00e9rifier si les centrales pouvaient r\u00e9sister \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement type Fukushima: s\u00e9ismes, inondations, perte d'alimentation \u00e9lectrique, explosion d'hydrog\u00e8ne.\r\n*** Et l\u00e0, les centrales suisses sont \"les plus s\u00fbres\".\r\nIl n'y a pas de classement... on ne peut donc pas dire que les centrales helv\u00e9tiques sont les plus s\u00fbres. Mais oui, elles sont tr\u00e8s bien not\u00e9es en comparaison europ\u00e9enne.\r\nLe probl\u00e8me c'est que cet examen n'\u00e9value pas la s\u00e9curit\u00e9 globale d'une installation. Pour cela, il faudrait prendre en compte d'autres \u00e9l\u00e9ments: quel est l'\u00e2ge, respectivement l'usure du r\u00e9acteur? Est-ce que le personnel est bien form\u00e9? Quelle est la culture d'entreprise de l'exploitant? Bref, l'affirmation de Doris Leuthard est correcte, mais elle se focalise sur certains \u00e9l\u00e9ments de s\u00e9curit\u00e9 uniquement.\r\n*** La troisi\u00e8me et derni\u00e8re affirmation que vous allez nous d\u00e9crypter Pietro... elle concerne la centrale de Leibstadt.\r\nOui ce r\u00e9acteur est \u00e0 l'arr\u00eat depuis le mois d'ao\u00fbt. Mais plus pour longtemps, du moins selon Doris Leuthard. Ecoutez...\r\nSON 5''\r\nSelon la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, Leibstadt red\u00e9marera en f\u00e9vrier. Le probl\u00e8me c'est qu'aucune autorisation n'a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e par l'inspection f\u00e9d\u00e9rale pour la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire. Seul l'IFSN peut d\u00e9livrer un permis de red\u00e9marrage. Autrement dit, Doris Leuthard peut peut-\u00eatre esp\u00e9rer que cette centrale red\u00e9marre en f\u00e9vrier, mais elle n'en a pas la certitude, et encore moins la comp\u00e9tence pour l'annoncer.\r\n*** On l'a dit, Doris Leuthard joue son bilan sur cette question du nucl\u00e9aire. Elle s'expose, mais elle va loin dans son argumentation...\r\nOui Doris Leuthard grossit le trait. Le probl\u00e8me c'est qu'elle semble oublier qu'apr\u00e8s le 27 novembre, elle aura un autre combat \u00e0 mener, pour sa strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique. Ce discours tr\u00e8s pro-nucl\u00e9aire sera \u00e0 coup s\u00fbr r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 par ses futurs opposants: l'UDC notamment, qui a lanc\u00e9 le r\u00e9f\u00e9rendum. Les pro-nucl\u00e9aires n'h\u00e9siteront pas \u00e0 reprendre ses arguments: conservons ces centrales, puisqu'elles sont les meilleures europe et presque totalement modernis\u00e9es... Doris Leuthard leur donne des munitions. Ses exc\u00e8s d'aujourd'hui pourraient s'av\u00e9rer, \u00e0 terme, contre-productifs.", "alternativeExcerpt": ["Selon la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Doris Leuthard, \"les centrales nucl\u00e9aires suisses sont les plus s\u00fbres d\u2019Europe\" et \"leurs installations techniques ont \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9es \u00e0 90%\". La Suisse est-elle vraiment si bonne \u00e9l\u00e8ve? D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Ad\u00e8le Thorens (Verts/VD) et Yannick Buttet (PDC/VS)."], "alternativeTitle": ["Les centrales suisses sont-elles vraiment les plus s\u00fbres d'Europe? / FOR_2016-10-12T18:02:00_developpement-2", "Forum du 12.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7092736.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066844", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066830"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et interview de Goose, groupe de rock \u00e9lectro belge", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-7390C389-EBFC-4D7C-AAA1-142DDD3FF290", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goose"], "thematicThemes": ["rock", "\u00e9lectro (musique)"], "excerpt": "Playlist de Goose : 1. Call Me. - 2. What you Need", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 12.10.2016", "Goose - Wax Tailor / PLP_2016-10-12T19:00:00_plein-le-poste", "Goose en showcase / PLP_2016-10-12T19:00:00_Asset00_04:20:56", "pl3in le poste du 12.10.2016", "Coulcal / PLP_2016-10-12T19:30:00_coulcal", "Goose - Wax Tailor / PLP_2016-10-12T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050352", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "alternativeExcerpt": ["Le groupe de rock-electro belge form\u00e9 en 2000 qui r\u00e9unit Mickael Karkousse, Dave Martijn, Tom Coghe et Bert Libeert, actuellement en tourn\u00e9e suite \u00e0 la sortie de son nouvel album \"What You Need\" sous le label Safari Records, fait une boucle par la Suisse d\u00e9but novembre. En attendant, ils viennent nous trouver dans \"pl3in le poste\" pour un showcase, ainsi qu'une interview."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de rock \u00e9lectro belge", "name": "Goose", "type": "Participant"}], "Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "groupe de rock \u00e9lectro belge", "name": "Goose", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050352", "ece-8050350"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Les strat\u00e9gies des h\u00f4teliers pour contrer leurs concurrents num\u00e9riques", "id": "sound-A11D8368-5459-406D-BFE0-143368F3B4F2", "durationSec": 137, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour r\u00e9sister aux assauts du num\u00e9rique, les h\u00f4teliers r\u00e9novent leur mod\u00e8le d'affaires. Le mois dernier, l'Am\u00e9ricain Marriott a aval\u00e9 son compatriote Starwood. Cette m\u00e9ga-fusion \u00e0 13 milliards de dollars a donn\u00e9 naissance au num\u00e9ro un mondial de l'h\u00f4tellerie.\r\n\r\n* * Les strat\u00e9gies des h\u00f4teliers pour contrer leurs concurrents num\u00e9riques  *** NB, FG.\r\nPour r\u00e9sister aux assauts du num\u00e9rique. les h\u00f4teliers r\u00e9novent leur mod\u00e8le d'affaires. Le mois dernier, l'am\u00e9ricain Marriott a aval\u00e9 son compatriote Starwood. bref, \u00e7a d\u00e9m\u00e9nage dans l'h\u00f4tellerie!\r\nCette m\u00e9ga-fusion \u00e0 13 milliards de dollars a donn\u00e9 naissance au n\u00b01 mondial de l'h\u00f4tellerie.\r\nUne nouvelle cha\u00eene de 7'500 h\u00f4tels. \r\nQui r\u00e9unit plus d'un million de chambres. sous le m\u00eame toit.\r\n*** Pourquoi cette course au gigantisme?\r\nPour museler les \u00ab Booking \u00bb et autres \u00ab Hotel.com \u00bb! \r\nCar pour \u00eatre r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s sur les sites de r\u00e9servation en ligne. les h\u00f4teliers doivent payer des commissions.\r\nEt bien souvent. \r\nLa somme demand\u00e9e est plus \u00e9lev\u00e9e. que la marge b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'h\u00f4telier.\r\nDonc. \r\nPour n\u00e9gocier les commissions \u00e0 la baisse. \r\nRien de tel qu'une fusion. pour r\u00e9duire la concurrence!\r\n*** Quelles sont les autres strat\u00e9gies des h\u00f4teliers. pour contrer leurs concurrents num\u00e9riques?\r\nLes h\u00f4teliers soignent leurs programmes de fid\u00e9lit\u00e9. \r\nSorte de \u00ab cage dor\u00e9e \u00bb. \r\nQui permet de garder les clients bien au chaud. \r\nA l'abri des sites de r\u00e9servation en ligne.\r\nEt puis. aujourd'hui. \r\nLes h\u00f4teliers n'h\u00e9sitent plus \u00e0 s'allier avec ces m\u00eames sites de r\u00e9servation en ligne!\r\nUn pacte contre nature. \r\nCar l'ennemi est ailleurs!\r\n*** Airbnb?.\r\nOui.\r\nMalgr\u00e9 la fusion Marriott-Starwood.\r\nAirbnb a plus de chambres \u00e0 louer. que le nouveau n\u00b01 mondial de l'h\u00f4tellerie!\r\nVous savez combien vaut la plateforme ?\r\n*** .\r\nAibnb vaut 30 milliards de dollars.\r\nSoit autant que les cha\u00eenes Hilton et Hyatt r\u00e9unies. \r\nC'est tr\u00e8s fort. hein. pour un h\u00f4telier num\u00e9rique. qui ne poss\u00e8de aucune des chambres qu'il loue! \r\nD'ailleurs. pour s'adapter.\r\nLes grands h\u00f4teliers mondiaux vendent tous leurs murs!\r\n*** Pourquoi?\r\nPour d\u00e9gager du cash. et contre-attaquer!\r\nLes h\u00f4teliers peuvent ainsi.\r\nSe concentrer sur la gestion des h\u00f4tels. \r\nSur le marketing. \r\nEt surtout. sur le d\u00e9veloppement de nouvelles offres. dans la parah\u00f4tellerie et les services.\r\n*** Par exemple?\r\nLa cha\u00eene fran\u00e7aise Accor va lancer une enseigne d'auberges de jeunesse. avec cuisine locale. et activit\u00e9s touristiques \u00e0 la carte.\r\nObjectif: \r\n\u00ab Re-chiper \u00bb \u00e0 Airbnb. la jeune g\u00e9n\u00e9ration de voyageurs. \r\nQui boude les h\u00f4tels...\r\nBref dans l'h\u00f4tellerie. la guerre ne fait que commencer!", "alternativeExcerpt": ["Pour r\u00e9sister aux assauts du num\u00e9rique, les h\u00f4teliers r\u00e9novent leur mod\u00e8le d\u2019affaires. Le mois dernier, l\u2019Am\u00e9ricain Marriott a aval\u00e9 son compatriote Starwood. Cette m\u00e9ga-fusion \u00e0 13 milliards de dollars a donn\u00e9 naissance au num\u00e9ro un mondial de l\u2019h\u00f4tellerie.", "Pour r\u00e9sister aux assauts du num\u00e9rique, les h\u00f4teliers r\u00e9novent leur mod\u00e8le d\u2019affaires. Le mois dernier, l\u2019Am\u00e9ricain Marriott a aval\u00e9 son compatriote Starwood. Cette m\u00e9ga-fusion \u00e0 13 milliards de dollars a donn\u00e9 naissance au num\u00e9ro un mondial de l\u2019h\u00f4tellerie.", "Pour r\u00e9sister aux assauts du num\u00e9rique, les h\u00f4teliers r\u00e9novent leur mod\u00e8le d\u2019affaires. Le mois dernier, l\u2019Am\u00e9ricain Marriott a aval\u00e9 son compatriote Starwood. Cette m\u00e9ga-fusion \u00e0 13 milliards de dollars a donn\u00e9 naissance au num\u00e9ro un mondial de l\u2019h\u00f4tellerie."], "alternativeTitle": ["Les strat\u00e9gies des h\u00f4teliers pour contrer leurs concurrents num\u00e9riques", "Les strat\u00e9gies des h\u00f4teliers pour contrer leurs concurrents num\u00e9riques / JDM_2016-10-12T07:26:00_nota-bene", "Les strat\u00e9gies des h\u00f4teliers pour contrer leurs concurrents num\u00e9riques / JDM_2016-10-12T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/7260282.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066868", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066868", "ece-8066849"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "les 5 mammif\u00e8res qui ont une particularit\u00e9 unique la plus surprenante", "id": "sound-5A7C9A1D-F0DA-41EA-BDC5-209908B7B37E", "durationSec": 1566, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:09:27-16:09:42 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 12.10.2016", "Pentagruel du 12.10.2016", "les 5 mammif\u00e8res qui ont une particularit\u00e9 unique la plus surprenante / PEN_2016-10-12T16:04:15_pentagruel", "les 5 mammif\u00e8res qui ont une particularit\u00e9 unique la plus surprenante / PEN_2016-10-12T16:04:15_pentagruel"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050624", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050624", "ece-8050623"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chanson gastronomique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-19B01A1F-B97E-47F7-A268-158EB4CE0A4C", "durationSec": 158, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-10-12T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-10-12T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050359", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050359", "ece-8050356"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un Donald Trump pr\u00e9sident serait \"dangereux\" sur la sc\u00e8ne internationale", "id": "sound-0B5CCED5-04A9-47B2-AFBE-8515208B2D81", "durationSec": 289, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Racine, Cynthia\r\nLe haut-commissaire de l'ONU aux droits de l'homme Zeid Ra'ad Al-Hussein estime que Donald Trump serait \"dangereux\" sur la sc\u00e8ne internationale s'il \u00e9tait pr\u00e9sident des Etats-Unis. Au vu des commentaires \"inqui\u00e9tants\" faits par celui-ci, le haut-commissaire estime avoir le droit de tirer la sonnette d'alarme.\r\n\r\n* * Un Donald Trump pr\u00e9sident serait \"dangereux\" sur la sc\u00e8ne internationale Les attaques et les critiques contre Donald Trump ne faiblissent pas. Aujourd'hui, place au Haut-Commissaire de l'ONU aux droits de l'homme, Zeid Ra'ad Al Hussein, d'y aller de son avis. Il estime que Trump serait \"dangereux\" sur la sc\u00e8ne internationale s'il \u00e9tait pr\u00e9sident. Face \u00e0 la presse, il a expliqu\u00e9 qu'il n'avait pas pour habitude d'interf\u00e9rer dans les campagne politiques. Mais au vu des commentaires \"inqui\u00e9tants\" sortis de la bouche de Trump, il estime avoir le droit de s'alarmer, Jacques Allaman...\r\nDIR\r\nLe Haut-Commissaire a soulign\u00e9 que le candidat r\u00e9publicain a \u00e9voqu\u00e9 le retour de la torture comme technique d'interrogatoire; Trump a tenu des propos jug\u00e9s \u00e9vquivoques sur les \"communaut\u00e9s vuln\u00e9rables\", selon les termes du Haut-Commissaire, telles que les musulmans, les immigr\u00e9s ou les minorit\u00e9s, des propos jug\u00e9s \u00e9quivoques  et qui \"sugg\u00e8rent que ces communaut\u00e9s pourraient bien se voir priver de leurs droits fondamentaux\", estime le Haut-Comissaire qui s'invite dans la campagne pour la pr\u00e9sidence des Etats-Unis. Le Haut-Commissaire aux droits de l'Homme appel\u00e9 \u00e0 devenir sans doute l'une des nouvelles t\u00eates de Turcs de Donald Trump.\r\n*** D'ailleurs, ce n'est pas la premi\u00e8re fois que le Haut-Commissaire aux droits de l'Homme s'invite dans des d\u00e9bats de politique int\u00e9rieure, en France et en Hongrie notamment....\r\nD\u00e9but septembre, le Haut-Commissaire avait d\u00e9j\u00e0 vivement critiqu\u00e9 les responsables politiques consid\u00e9r\u00e9s comme populistes. Etaient pass\u00e9s sous les fourches caudines du Haut-secr\u00e9taire  le Premier ministre hongrois Victor Orban, la dirigeante du Front National Marine Le Pen ou l'ex-dirigeant du parti britannique europhobe Nigel Farage.\r\nEn tout cas, Donald Trump a dores et d\u00e9j\u00e0 trouv\u00e9 un d\u00e9fenseur en la personne de l'ambassadeur russe aupr\u00e8s des Nations unies qui n'a que fort mod\u00e9r\u00e9ment  appr\u00e9ci\u00e9 cette nouvelle charge du Haut-Commissaire contre les populismes. L'ambassadeur russe a indiqu\u00e9 s'\u00eatre plaint aupr\u00e8s du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral Ban Ki-moon \r\nInterrog\u00e9 sur la d\u00e9marche de l'ambassadeur russe, le Haut-Commissaire a r\u00e9torqu\u00e9 qu'il soutenait la \"libert\u00e9 d'expression\" et qu'il ne \"voyait aucune raison de mod\u00e9rer ses propos\".\r\nSt\u00e9phane Peiry (UDC)\r\nOlivier Curty (PDC)\r\nJean-Fran\u00e7ois Steiert (PS)\r\n- tournure de la politique, du d\u00e9bat, dans cette campagne, inquiet ou le juste reflet de ce que demande une large partie du peuple am\u00e9ricain?", "alternativeExcerpt": ["Le haut-commissaire de l'ONU aux droits de l'homme Zeid Ra'ad Al-Hussein estime que Donald Trump serait \"dangereux\" sur la sc\u00e8ne internationale s'il \u00e9tait pr\u00e9sident des Etats-Unis. Au vu des commentaires \"inqui\u00e9tants\" faits par celui-ci, le haut-commissaire estime avoir le droit de tirer la sonnette d'alarme."], "alternativeTitle": ["Un Donald Trump pr\u00e9sident serait \"dangereux\" sur la sc\u00e8ne internationale / FOR_2016-10-12T18:08:00_developpement-5", "Forum du 12.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8061720.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066844", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066831"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : L'Albanie adopte une nouvelle loi sur l'importation de d\u00e9chets \u00e9trangers", "id": "sound-05853A35-AB36-4787-9D31-C4A8E990713A", "durationSec": 102, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : DerensJA\r\nL'Albanie arriverait \u00e0 peine \u00e0 traiter 20% de ses propres d\u00e9chets, qui finissent souvent dans des d\u00e9charges \u00e0 ciel ouvert. Pourtant, le Parlement vient d'adopter une nouvelle loi sur l'importation de d\u00e9chets \u00e9trangers.\r\n\r\n* * L'Albanie adopte une nouvelle loi sur l'importation de d\u00e9chets \u00e9trangers Vues d'Europe en Albanie avec Jean-Arnault Derens\r\n  1'34''\r\n((En Albanie, l'oil du voyageur est souvent heurt\u00e9 par les ordures qui s'amoncellent au pied des immeubles, qui jonchent les plages ou polluent les berges des cours d'eau : le pays arriverait \u00e0 peine \u00e0 traiter 20% de ses propres d\u00e9chets, qui finissant donc souvent dans des d\u00e9charges \u00e0 ciel ouvert, et pourtant le Parlement vient d'adopter une nouvelle loi sur l'importation de d\u00e9chets \u00e9trangers. Dans les ann\u00e9es 1990, la mafia italienne envoyait des d\u00e9chets en Albanie par bateaux entiers \u00e0 travers l'Adriatique : on parle de 700.000 tonnes de rebuts industriels, de mat\u00e9riel \u00e9lectronique usag\u00e9, de batteries et de piles, arriv\u00e9s en quelques ann\u00e9es. En 2011, le Premier ministre de droite Sali Berisha fait voter une loi l\u00e9galisant l'importation de ces d\u00e9chets, en assurant qu'il s'agit d'une opportunit\u00e9 \u00e9conomique exceptionnelle pour le pays. Aussit\u00f4t, tout une lucrative industrie du recyclage se met en place, malgr\u00e9 la forte opposition de l'opinion publique, tr\u00e8s mobilis\u00e9e. Le gouvernement de centre-gauche, \u00e9lu en 2013, suspend la loi et bloque l'importation des d\u00e9chets. En cons\u00e9quence, l'industrie du recyclage plonge dans la crise et ne tournerait plus qu'\u00e0 30% de ses capacit\u00e9s. Sensible au poids de ce lobby, le Premier ministre Edi Rama a rouvert la porte du pays aux d\u00e9chets \u00e9trangers, quitte \u00e0 se mettre l'opinion publique \u00e0 dos et \u00e0 risquer de faire \u00e9clater sa propre majorit\u00e9. Plusieurs t\u00e9nors du Parti socialiste ont en effet refus\u00e9 de voter la loi controvers\u00e9. Edi Rama assure que cette loi rapproche l'Albanie de l'Union europ\u00e9enne o\u00f9 le recyclage des d\u00e9chets est une priorit\u00e9, mais pour l'instant, les ordures non trait\u00e9es continuent de s'accumuler dans le pays.))", "alternativeExcerpt": ["L'Albanie arriverait \u00e0 peine \u00e0 traiter 20% de ses propres d\u00e9chets, qui finissent donc souvent dans des d\u00e9charges \u00e0 ciel ouvert. Pourtant, le Parlement vient d\u2019adopter une nouvelle loi sur l\u2019importation de d\u00e9chets \u00e9trangers.", "L'Albanie arriverait \u00e0 peine \u00e0 traiter 20% de ses propres d\u00e9chets, qui finissent souvent dans des d\u00e9charges \u00e0 ciel ouvert. Pourtant, le Parlement vient d\u2019adopter une nouvelle loi sur l\u2019importation de d\u00e9chets \u00e9trangers.", "L'Albanie arriverait \u00e0 peine \u00e0 traiter 20% de ses propres d\u00e9chets, qui finissent souvent dans des d\u00e9charges \u00e0 ciel ouvert. Pourtant, le Parlement vient d\u2019adopter une nouvelle loi sur l\u2019importation de d\u00e9chets \u00e9trangers."], "alternativeTitle": ["L'Albanie adopte une nouvelle loi sur l\u2019importation de d\u00e9chets \u00e9trangers", "L'Albanie adopte une nouvelle loi sur l\u2019importation de d\u00e9chets \u00e9trangers / JDM_2016-10-12T06:40:00_vues-d-europe", "L'Albanie adopte une nouvelle loi sur l\u2019importation de d\u00e9chets \u00e9trangers / JDM_2016-10-12T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8083549.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066866", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "D\u00e9rens, Jean-Arnault", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066866", "ece-8066847"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain s'ennuie et veut faire un puissance 4 ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C14F722A-DB65-4B98-A1CB-6366D20E56DB", "durationSec": 147, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeu de soci\u00e9t\u00e9", "ennui"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-10-12T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-10-12T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050317", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050317", "ece-8050308"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Corcelles de cheval! Reportage \u00e0 Corcelles, dans le Jura bernois (3/5)", "id": "sound-3198FC41-4B57-4527-A893-6979D8C9E49A", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Corcelles (BE)", "Jura bernois"], "durationSec": 1649, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le jeu de mot va de soi puisqu'on visite cette semaine\"L'\u00e9trier d'Argent\" une table g\u00e9n\u00e9reuse qui fait le bonheur des viandards du Jura Bernois et d'ailleurs.\r\nNul doute que les d\u00e9\u00e7us du Buffet de la Gare de Lausanne pourront venir y d\u00e9guster des mets copieux et merveilleusement ensauc\u00e9s. A la cr\u00e8me.\r\nMais Corcelles c'est aussi l'ancienne forge du Martinet qui date de l'\u00e8re proto-industrielle. Pour nous en parler, le motard Jean-Claude Chevalier, la guide Joana Gerber et l'indispensable directeur Serge Rubin, qui alimente le foyer en agitant ses fameuses brochures!\r\n\r\n* * Le jeu de mot va de soi puisqu'on visite cette semaine\"L'\u00e9trier d'Argent\" une table g\u00e9n\u00e9reuse qui fait le bonheur des viandards du Jura Bernois et d'ailleurs.\r\nNul doute que les d\u00e9\u00e7us du Buffet de la Gare de Lausanne pourront venir y d\u00e9guster des mets copieux et merveilleusement ensauc\u00e9s. A la cr\u00e8me.\r\nMais Corcelles c'est aussi l'ancienne forge du Martinet qui date de l'\u00e8re proto-industrielle. Pour nous en parler, le motard Jean-Claude Chevalier, la guide Joana Gerber et l'indispensable directeur Serge Rubin, qui alimente le foyer en agitant ses fameuses brochures!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 12.10.2016", "Bille en t\u00eate du 12.10.2016", "Corcelles de cheval! (3/5) / BIL_2016-10-12T09:31:30_bille-en-tete", "Corcelles de cheval! (3/5) / BIL_2016-10-12T09:31:30_bille-en-tete"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "alternativeExcerpt": ["Le jeu de mot va de soi puisqu'on visite cette semaine\"L'\u00e9trier d'Argent\" une table g\u00e9n\u00e9reuse qui fait le bonheur des viandards du Jura Bernois et d'ailleurs.\nNul doute que les d\u00e9\u00e7us du Buffet de la Gare de Lausanne pourront venir y d\u00e9guster des mets copieux et merveilleusement ensauc\u00e9s. A la cr\u00e8me.\nMais Corcelles c'est aussi l'ancienne forge du Martinet qui date de l'\u00e8re proto-industrielle. Pour nous en parler, le motard Jean-Claude Chevalier, la guide Joana Gerber et l'indispensable directeur Serge Rubin, qui alimente le foyer en agitant ses fameuses brochures!", "Le jeu de mot va de soi puisqu'on visite cette semaine\"L'\u00e9trier d'Argent\" une table g\u00e9n\u00e9reuse qui fait le bonheur des viandards du Jura Bernois et d'ailleurs.\nNul doute que les d\u00e9\u00e7us du Buffet de la Gare de Lausanne pourront venir y d\u00e9guster des mets copieux et merveilleusement ensauc\u00e9s. A la cr\u00e8me.\nMais Corcelles c'est aussi l'ancienne forge du Martinet qui date de l'\u00e8re proto-industrielle. Pour nous en parler, le motard Jean-Claude Chevalier, la guide Joana Gerber et l'indispensable directeur Serge Rubin, qui alimente le foyer en agitant ses fameuses brochures!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050597", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050597", "ece-8050596"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat cin\u00e9ma", "id": "sound-A261FE71-DDB9-4C93-8822-6AB4CEEDB6B1", "durationSec": 1615, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quatre films au menu du d\u00e9bat cin\u00e9ma de cette semaine: \"L'odyss\u00e9e\" de J\u00e9r\u00f4me Salle, \"La fille inconnue\" des fr\u00e8res Dardenne, \"Captain Fantastic\" de Matt Ross et \"Deepwater horizon\" de Peter Berg.\r\nAvec Rapha\u00eble Bouchet, Rafael Wolf et Thomas Lecuyer.", "alternativeExcerpt": ["Quatre films au menu du d\u00e9bat cin\u00e9ma de cette semaine: \"L\u02b9odyss\u00e9e\" de J\u00e9r\u00f4me Salle, \"La fille inconnue\" des fr\u00e8res Dardenne, \"Captain Fantastic\" de Matt Ross et \"Deepwater horizon\" de Peter Berg.\n\nAvec Rapha\u00eble Bouchet, Rafael Wolf et Thomas Lecuyer."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat cin\u00e9ma / VER_2016-10-12T16:35:45_debat-cinema", "Vertigo du 12.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050667", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050659"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "\"Race\". qu'en pense la science?", "id": "sound-85E0513C-DC3F-4DFC-8FCB-612111BE9B92", "durationSec": 1292, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une d\u00e9claration de la d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne Nadine Morano mentionnant le terme \"race\" a fait grand bruit en automne 2015. L'occasion pour Bastien Confino de se pencher sur les \u00e9ventuels fondements scientifiques derri\u00e8re ce mot appliqu\u00e9 \u00e0 l'humain. Avec Claude Blanckaert, historien des sciences, directeur de recherche au CNRS, Rapha\u00eblle Chaix, g\u00e9n\u00e9ticienne des populations humaines au Mus\u00e9e de l'homme \u00e0 Paris, et Laurent Keller, directeur du D\u00e9partement d'\u00e9cologie et \u00e9volution de l'Universit\u00e9 de Lausanne. > Un sujet en nouvelle diffusion.", "alternativeExcerpt": ["Une d\u00e9claration de la d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne Nadine Morano mentionnant le terme \"race\" a fait grand bruit en automne 2015. L'occasion pour Bastien Confino de se pencher sur les \u00e9ventuels fondements scientifiques derri\u00e8re ce mot appliqu\u00e9 \u00e0 l'humain. Avec Claude Blanckaert, historien des sciences, directeur de recherche au CNRS, Rapha\u00eblle Chaix, g\u00e9n\u00e9ticienne des populations humaines au Mus\u00e9e de l'homme \u00e0 Paris, et Laurent Keller, directeur du D\u00e9partement d\u2019\u00e9cologie et \u00e9volution de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne. > Un sujet en nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["\"Race\"\u2026 qu'en pense la science? / CQFD_2016-10-12T10:04:15_dossier", "CQFD du 12.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050634", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien des sciences, directeur de recherche au CNRS", "name": "Blanckaert, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "G\u00e9n\u00e9ticienne des populations humaines au Mus\u00e9e de l'Homme \u00e0 Paris", "name": "Chaix, Rapha\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste,Entomologiste \u00e0 l'Unil", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050627"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : M6, la grande bouffe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9223698A-7238-4E29-AC06-607A7FBDAD4D", "durationSec": 160, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["M6, la grande bouffe", "M6, la grande bouffe  / NMT_2016-10-12T08:15:00_minute", "M6, la grande bouffe  / NMT_2016-10-12T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050297", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050297", "ece-8050281"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La transparence des Verts sur \"Sortir du nucl\u00e9aire\" mise en cause", "id": "sound-16DF5374-87CC-49AC-B324-CE480EA9C8D8", "durationSec": 208, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Racine, Cynthia\r\nLe Blick critique le manque de transparence du budget de la campagne pour l'initiative des Verts \"Sortir du nucl\u00e9aire\" qui devrait r\u00e9colter deux millions de francs. Le parti a pourtant toujours fait de la transparence l'un de ses chevaux de bataille. Interview d'Ad\u00e8le Thorens, conseill\u00e8re nationale (Verts/VD).\r\n\r\n* * La transparence des Verts sur \"Sortir du nucl\u00e9aire\" mise en cause  \r\nFinancement campagne\r\nAd\u00e8le Thorens, vous restez avec nous. \r\nLe Blick vous \u00e9pingle ce matin, sur le financement de votre campagne pour le 27 novembre. \r\nLe parti a jou\u00e9 la transparence sur le montant global \u00e0 disposition . et  il est consid\u00e9rable : 2 millions. \r\nOr probl\u00e8me, votre effort de transparence s'arr\u00eate l\u00e0. On ne sait pas qui met combien, combien paie par exemple Greenpeace, ou le WWF, ou qui sont les autres gros donateurs priv\u00e9s. \r\nAlors : vous n'\u00eates bien sur pas oblig\u00e9s de donner ces d\u00e9tails. Mais quand m\u00eame, votre parti s'est toujours battu - aux c\u00f4t\u00e9s du PS - pour la transparence totale dans le financement des campagnes. Vous soutenez m\u00eame l'initiative populaire qui le demande (nommer toutes les dons qui d\u00e9passent 10 000 francs). \r\n-\tFaites ce que je dit, pas ce que je fais ? deux poids deux mesures ?\r\n-\tFinalement, vous d\u00e9montrez par l'exemple que la transparence est impossible .\r\n-\tPour une fois vous roulez sur l'or !! exemples : pour la caisse unique ou l'imposition des successions, le PS avait moins de 300 000 francs \u00e0 dispo, et parlaient d\u00e9j\u00e0 de gros budgets !\r\n-\tEnjeu \u00e9norme : si vous perdez, ce serait un signal tr\u00e8s n\u00e9gatif pour la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique qui d\u00e9sormais est attaqu\u00e9e par r\u00e9f\u00e9rendum !! \r\nR\u00e9ax candidats\r\n-\tSteiert : d\u00e9cu de l'attitude des Verts ?? la preuve que la transparence est impossible ?? \r\n-\tPeiry : quand m\u00eame, la transparence, n'est-ce pas juste fondamental dans la d\u00e9mocratie ? vous dont le parti accorde autant d'importance \u00e0 la d\u00e9mocratie directe . et donc les campagnes sont des black-box .", "alternativeExcerpt": ["Le Blick critique le manque de transparence du budget de la campagne pour l'initiative des Verts \"Sortir du nucl\u00e9aire\" qui devrait r\u00e9colter deux millions de francs. Le parti a pourtant toujours fait de la transparence l'un de ses chevaux de bataille. Interview d'Ad\u00e8le Thorens, conseill\u00e8re nationale (Verts/VD)."], "alternativeTitle": ["La transparence des Verts sur \"Sortir du nucl\u00e9aire\" mise en cause / FOR_2016-10-12T18:04:00_developpement-3", "Forum du 12.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8086086.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066844", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Co-pdte, CN ", "name": "Thorens, Ad\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066841"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 12.10.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A3B39F5F-452A-425B-923E-C1BAEC9E5958", "durationSec": 126, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-10-12T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-10-12T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050332", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050332", "ece-8050323"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : sequoia", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-725D6036-BB9F-42A9-9857-A552E255ADC6", "durationSec": 367, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique", "musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-10-12T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-10-12T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050315", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050315", "ece-8050306"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de l'ancien pr\u00e9sident de Fribourg-Gott\u00e9ron Jean Martinet", "id": "sound-652888E4-27A7-4B1E-AA61-B198A708BD05", "durationSec": 288, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jean Martinet, qui a pr\u00e9sid\u00e9 le club de hockey sur glace de Fribourg-Gott\u00e9ron de 1988 \u00e0 1992, s'est \u00e9teint \u00e0 l'\u00e2ge de 70 ans. Il \u00e9tait aussi \u00e0 l'origine de la venue des deux stars sovi\u00e9tiques Slava Bykov et Andre\u00ef Khomutov sur les bords de la Sarine, deux joueurs qui ont r\u00e9volutionn\u00e9 le hockey suisse.\r\n\r\n* * D\u00e9c\u00e8s de l'ancien pr\u00e9sident de Fribourg-Gott\u00e9ron Jean Martinet  \r\nOn ouvre ce forum avec une personnalit\u00e9 incontournable fribourgeoise qui s'est \u00e9teinte aujourd'hui \u00e0 l'\u00e2ge de 70 ans.\r\nJean Martinet...  qui a pr\u00e9sid\u00e9 le club de hockey sur glace de Fribourg Gott\u00e9ron de 88 \u00e0 92, pr\u00e9sident d'honneur du club. Il \u00e9tait aussi \u00e0 l'origine de la venue des deux stars sovi\u00e9tiques Slava Bykov et Andre\u00ef Khomutov, sur les bords de la Sarine, deux joueurs qui ont r\u00e9volutionn\u00e9 le hockey suisse. \r\nAlain Th\u00e9voz, vous connaissiez bien Jean Martinet. L'engagement de ces deux hockeyeurs d'exception reste les plus gros transferts de l'histoire du hockey suisse. Pourquoi Jean Martinet a r\u00e9ussi l\u00e0 o\u00f9 d'autres ont \u00e9chou\u00e9?\r\nDIR\r\n*** on dit que Jean Martinet \u00e9tait un homme de d\u00e9fis et de formules, un homme qui ne s'arr\u00eatait jamais. \r\n*** vous avez c\u00f4toy\u00e9 Jean Martinet comme dirigeant de hockey sur glace. une ou deux anecdotes Alain?\r\nSt\u00e9phane Peiry (UDC)\r\nOlivier Curty (PDC)\r\nJean-Fran\u00e7ois Steiert (PS)\r\n- figure fribourgeoise et bien au-del\u00e0 qui s'en va?\r\n- qu'aura-t-il apport\u00e9 \u00e0 Fribourg, au canton, \u00e0 la ville....", "alternativeExcerpt": ["Jean Martinet, qui a pr\u00e9sid\u00e9 le club de hockey sur glace de Fribourg-Gott\u00e9ron de 1988 \u00e0 1992, s\u2019est \u00e9teint \u00e0 l'\u00e2ge de 70 ans. Il \u00e9tait aussi \u00e0 l\u2019origine de la venue des deux stars sovi\u00e9tiques Slava Bykov et Andre\u00ef Khomutov sur les bords de la Sarine, deux joueurs qui ont r\u00e9volutionn\u00e9 le hockey suisse."], "alternativeTitle": ["D\u00e9c\u00e8s de l'ancien pr\u00e9sident de Fribourg-Gott\u00e9ron Jean Martinet / FOR_2016-10-12T18:00:00_developpement-1", "Forum du 12.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8085678.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066844", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rubrique des sports", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066832"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-5EC68183-A585-4552-BDA7-B225FB16B152", "durationSec": 512, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (7h50 La presse) ***La presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz...\r\n***L'Illustr\u00e9 revient cette semaine sur l'interruption pour compl\u00e9ment d'expertise, du proc\u00e8s de Fabrice A. meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 de la socio-th\u00e9rapeute Adeline...\r\nLe magazine a rencontr\u00e9 les parents de la victime, le lendemain de la d\u00e9cision du tribunal. Ils ne pensaient pas qu'une chose pareille puisse se produire, disent-ils. \r\nPour m\u00e9moire, les juges ont estim\u00e9 que le rapport d'expertise des deux psychiatres fran\u00e7ais, sommit\u00e9s dans leur domaine souligne l'Illustr\u00e9, \u00e9tait lacunaire, comme leur maitrise du dossier lors de leur audition. \r\nLes parents d'Adeline ne se sentent pas qualifi\u00e9s pour juger la d\u00e9cision du tribunal. Ce qui les inqui\u00e8te, c'est la dillution du souvenir, disent-ils. Plus on attend, plus ce sera difficile. \r\nLes amis d'Adeline, r\u00e9unis ausein du collectif \"justice pour Adeline\", gr\u00e2ce auquel une commission d'enqu\u00eate palementaire a vu le jour, estiment eux que la Cour n'\u00e9tait pas \u00e0 la hauteur, sur le plan formel; sur le fond, ils veulent que la justice se penche aussi sur la cha\u00eene de responsabilit\u00e9s qui a conduit \u00e0 ce funeste apr\u00e8s-midi du 12 septembre 2013, et pas seulement \u00e0 ce qui s'est pass\u00e9 au moment o\u00f9 Fabrice A. est sorti de la P\u00e2querette. \r\n*** Deux jeunes filles tib\u00e9taines seront bient\u00f4t renvoy\u00e9es, la d\u00e9cision s\u00e9v\u00e8re d'un juge UDC \u00e9pluch\u00e9e par le Tagesanzeiger ce matin\r\nLes juges sont influenc\u00e9s dans leur jugement par leur appartenance \u00e0 un parti: le Tagesanzeiger, qui a publi\u00e9 lundi une grande enqu\u00eate \u00e0 ce sujet, le constate une nouvelle fois avec cette demande d'asile. Le recours  de ces deux jeunes s tib\u00e9taines a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9e par le juge Fulvio Haefeli,  un juge UDC, un tenant de la ligne dure, qui refuse presque toujours les recours des requ\u00e9rants d'asile. Dans le cas de ce drame familial, deux jeunes tib\u00e9taines seront renvoy\u00e9es en Italie, car c'est dans la P\u00e9ninsule qu'elles ont d'abord \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es. Et peu importe que leur m\u00e8re, une militante pour l'ind\u00e9pendance du Tibet,  se trouve en Suisse, au b\u00e9n\u00e9fice d'une admission provisoire. Autre probl\u00e8mes: le faux passeport bouthanais des jeunes filles leur donne 23 et 24 ans, leur m\u00e8re clame qu'elles ont 16 et 18 ans. Les autorit\u00e9s suisses penchent pour 17 et 19 ans, mais  leur refuse  le droit au regroupement familial. Le juge Haberli a suivi les autorit\u00e9s sur toute la ligne et ajoute \u00e0 sa d\u00e9cision une facture de 600 francs pour els recourantes. Mais l'expulsion forc\u00e9e doit \u00eatre report\u00e9e pour des questions de sant\u00e9: la fille a\u00een\u00e9e souffre d'\u00e9pilepsie et de d\u00e9pression.\r\n***Vous \u00eates pr\u00e9occup\u00e9s par le cas des migrants mineurs, toujours plus nombreux \u00e0 arriver en Suisse ? Souvent non accmpagn\u00e9s ?\r\n***17 ou 19 ans, il y a vraiment une diff\u00e9rence ?est-vce qu'on ne devrait pas \u00eatre plus ltol\u00e9rant pour faciliter le regroupement familial?\r\n***Rendre les peines pour viol plus s\u00e9v\u00e8res est une question beaucoup plus complexe qu'il n'y para\u00eet...\r\nOn le rappelle d'embl\u00e9e: selon les chiffres de l'office f\u00e9d\u00e9ral de la statisque, un tiers des condamn\u00e9s pour viol n'\u00e9cope pas de prison ferme. \r\nDes peines plus s\u00e9v\u00e8res ? la question divise \u00e0 Berne, lit-on ce matin dans 24heures et la Tribune de Gen\u00e8ve. Il faut, disent certains, que le r\u00e9gime des peines soit \u00e9valu\u00e9 et modifi\u00e9 dans son ensemble, cela n'a pas de sens de prendre des mesures pour chaque d\u00e9lit. \r\nAutre argument, et c'est le ma\u00eetre-mot: marge de manoeuvre. \r\nLa peine maximale, 10 ans, est suffisante, il faut laisser de la marge au juges: le refus, non respect\u00e9, d'une femme, au lit, face \u00e0 un homme, c'est un viol, mais c'est quand m\u00eame diff\u00e9rent qu'un cas de s\u00e9questration et d'abus pendant des ann\u00e9es. \r\nC'est un probl\u00e8me d'application de la loi, plut\u00f4t que de loi elle-m\u00eame. Si la peine plancher \u00e9tait trop s\u00e9v\u00e8re, le juge risquerait de ne plus reconnaitre des cas de viols qui m\u00e9riteraient des peines plus l\u00e9g\u00e8res que la minimale.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-10-12T06:42:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-10-12T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066870", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066870", "ece-8066853"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-751499F3-BC36-4BEE-92DE-B22663BF6BA4", "durationSec": 907, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Andrea Geissb\u00fchler, conseill\u00e8re nationale UDC bernoise;Jean-Christophe Schwaab, conseiller national socialiste vaudois;C\u00e9line Amaudruz, vice-pr\u00e9sidente UDC;V\u00e9ronique Le Gaziou, sociologue;Suzanne Thoma, directrice de BKW;Renaudch;Th\u00e9o Padnos, ex-otage du front Al Nostra;Michel Polacco journaliste sp\u00e9cialiste de l'a\u00e9ronautique;Andr\u00e9 Gilles Dumont, professeur de voies de circulation \u00e0 l'EPFL;J\u00fcrg Grossen,  conseiller national vert lib\u00e9ral de l'Oberland bernois\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D6/ POLEMIQUE VIOL PI) Elles ont p\u00each\u00e9 par na\u00efvet\u00e9... certaines femmes viol\u00e9es... \r\nC'est un d\u00e9rapage verbale qui fait couler beaucoup d'encre en Suisse Al\u00e9manique... \r\nDes propos tenus par une \u00e9lue f\u00e9d\u00e9rale bernoise...qui commentait la r\u00e9cente \u00e9tude sur les peines inflig\u00e9es aux violeurs... Un tiers des condamn\u00e9s pour viol \u00e9chappent \u00e0 la prison... \r\nAndrea Geissb\u00fchler, Conseill\u00e8re Nationale UDC, interrog\u00e9e par TeleB\u00e4rn dit regretter cette situation... Elle dit aussi... que dans certains cas... les femmes sont en partie responsable... Explications... Pietro Bugnon... \r\n  1'36''\r\n(19/CO-RESPONSABILITE DES FEMMES DANS LE VIOL ITV LE GAZIOU) Les propos d'Andrea Geissb\u00fchler... pose question aujourd'hui... M\u00eame si le droit des femmes et leur place dans la soci\u00e9t\u00e9 a \u00e9volu\u00e9... Il reste encore des visions, des repr\u00e9sentations... h\u00e9rit\u00e9es du pass\u00e9... Et si l'on se plonge dans l'histoire les femmes ont souvent \u00e9t\u00e9 tenues pour responsables des agressions sexuelles subies... C'est en tous cas l'avis de la sociologue V\u00e9ronique Le Gaziou... Elle vient de terminer une \u00e9tude sur le viol et la justice... \r\n  48''\r\nV\u00e9ronique Le Gaziou, interrog\u00e9e par Sophie Iselin...\r\n(04/SORTIR NUCLEAIRE ITV THOMA) D\u00e9brancher avant l'heure... les centrales nucl\u00e9aires suisses... Voil\u00e0 ce que demande l'initiative des Verts \"pour sortir du nucl\u00e9aire\"... Voil\u00e0 surtout qui pourrait cher au contribuable... \r\nPuisqu'en cas de oui, le 27 novembre, lors du vote du peuple sur ce texte.... Les entreprises qui exploitent des centrales devraient demander des d\u00e9dommagemenrs... Puisque les trois plus vieilles centrales devraient fermer d\u00e8s 2017... \r\nEt pourtant les exploitants des centrales perdent de l'argent \u00e0 cause des prix tr\u00e8s bas de l'\u00e9lectricit\u00e9 sur le march\u00e9 europ\u00e9en. \r\nSuzanne Thoma est directrice de BKW qui a d\u00e9cid\u00e9 de fermer M\u00fchleberg en 2019. Elle estime que les autres exploitants de centrales pourraient faire de m\u00eame...\r\n  49''\r\nSuzanen Thoma avec St\u00e9phane Deleury...\r\n(08/COLOMBIE PAIX AVEC 2EME GUERILLA PA) La Colombie continue son parcours pour la paix... \r\nLe pr\u00e9sident Colombien, et prix Nobel de la Paix, Juan Manuel Santos annonce de nouvelles n\u00e9gociations de paix... Cette fois ci avec l'arm\u00e9e de lib\u00e9ration nationale... Deuxi\u00e8me groupe gu\u00e9rillero du pays... qui compte 2500 combattants... \r\nEt ce alors que le pocessus de paix avec la principale gu\u00e9rilla, celle des Farc est bloqu\u00e9, depuis le non au r\u00e9f\u00e9rendum pour la paix...L'annonce tombe \u00e0 pic donc pour le pr\u00e9sident Colombien... Christine Renaudat...\r\n(22/USA SYRIE PADNOS) En Syrie, la ville d'Alep est \u00e0 nouveau sous les bombes... \r\nDes raids intensifs de la Russie... ont frapp\u00e9 \u00e0 nouveau les quartiers rebelles \u00e0 l'est de la ville...  Au moins vingt cinq civils ont perdu la vie dans ces frappes hier... \r\nSur le terrain diplomatique, les tensions augmentent avec l'annulaion par Vladimir Poutine de sa visite en France... li\u00e9e aux divergences des deux pays sur le dossier syrien... \r\n***Et t\u00e9moignage ce matin d'un ancien otage am\u00e9ricain en Syrie, un journaliste... Th\u00e9o Padnos appelle les occidentaux \u00e0 interrompre leur soutien aux rebelles syriens... \r\nTh\u00e9o Padnos a \u00e9t\u00e9 otage du front Al Nostra pendant deux ans... Pour lui la solution en Syrie passe par un accord avec Bachar Al Assad... L'ex otage connait bien les diff\u00e9rents groupe djihadistes en Syrie... Avec lesquels il entretien toujours des relations via les r\u00e9saux sociaux... \r\nMAG 1'17' '\r\nTheo Padnos r\u00e9pondait \u00e0 Philippe Revaz. On l'entendra \u00e0 07h15 livrer sa strat\u00e9gie pour mettre une issue \u00e0 la guerre en Syrie.\r\n(D2/AIRBUS A380 PI) Airbus ralentit la production de son A380, le plus gros avion civil du monde. \r\nL'avionneur l'a confirm\u00e9: la cadence va diminuer pour atteindre un appareil par mois d\u00e8s l'automne 2018, contre deux et demi actuellement. \r\nIl faut dire que les ventes ne sont pas au beau fixe... pour un avion qui coute tr\u00e8s cher! Lanc\u00e9 il y a 15 ans, l'A380 c'\u00e9tait l'appareil de tous les superlatifs... Et Romain Bardet, l'avion pourrait bien red\u00e9coller...mais dans quelques ann\u00e9es seulement...\r\n   1' 35''\r\n(06/VS TETE DE BALME PA) En Valais, le projet d'extension du domaine skiable de T\u00eate de Balme sur le territoire de la commune de Trien subit un coup d'arr\u00eat. \r\nLe Tribunal cantonal valaisan vient de donner raison \u00e0 plusieurs organisations \u00e9cologistes et au Club alpin suisse qui recouraient contre l'homologation par le Conseil d'Etat du plan d'am\u00e9nagement d\u00e9taill\u00e9 du secteur. \r\nUne nouvelle \u00e9tape, Yves Terrani, d'un feuilleton qui dure depuis plusieurs dizaines d'ann\u00e9es...\r\n  54''\r\n(D5/ BANDES ARRET URGENCE POUR VOITURES PROPRES TS) Sur les autoroutes suisses... les bandes d'arr\u00eat d'urgence pourraient devenir les voies de circulation des voitures \u00e9lectriques ou sans chauffeurs... \r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration y r\u00e9fl\u00e9chit en tous cas... Et Doris Leuthard a surpris tout le monde lundi, en le r\u00e9v\u00e9lant dans les colonnes d'un quotidien al\u00e9manique Nordwestschweiz... \r\nPour la Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, ce serait une fa\u00e7on efficace  et gratuite d'encourager les nouvelles technologies... Mais l'id\u00e9e a beaucoup de d\u00e9tracteurs... Alain Arnaud... \r\n  1'32''\r\nDe la voiture \u00e9lectrique \u00e0 la moto du futur... BMV a pr\u00e9sent\u00e9 un prototype qui ne pourrait qui ne verra le jour qu'en 2030... \r\nUn moto qui s'auto \u00e9quilibre... qui est connect\u00e9e et si s\u00fbre qu'il n'est pas n\u00e9cessaire de porter un casque... selon le pr\u00e9sident du conseil d'administration de BMW... Qui admet tout de m\u00eame que cela ne risque pas d'arriver... puisque le port du casque est obligatoire dans beaucoup de pays... et que la strat\u00e9gie, d'auto \u00e9quilibrage en est encore au stade de d\u00e9veloppement...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Un temps bien ensoleill\u00e9. Quelques nuages tout de m\u00eame ce matin sur le Plateau, ils vont se dissiper vers la mi-journ\u00e9e... \r\nQuelques passages nuageux aussi en fin d'apr\u00e8s midi... Temp\u00e9ratures: 1 \u00e0 4 degr\u00e9s ce matin... 11 l'apr\u00e8s midi... et jusqu'\u00e0 14 en Valais... Et une bise faible \u00e0 mod\u00e9r\u00e9e sur le Plateau...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Le soleil sera g\u00e9n\u00e9reux aujourd'hui. Sur le Plateau et en Ajoie, il y a toutefois quelques bancs de stratus localement, mais cette grisaille se dissipera d'ici la mi-journ\u00e9e. La temp\u00e9rature sera comprise entre 12 et 14\u00b0 cet apr\u00e8s-midi et une bise faible \u00e0 mod\u00e9r\u00e9e persistera sur le Plateau.\r\nDemain jeudi, changement de d\u00e9cor. Le ciel sera gris d\u00e8s le lever du jour. Les premi\u00e8res\r\npr\u00e9cipitations d\u00e9buteront en matin\u00e9e sur le bassin genevois, elles gagneront lentement les autres r\u00e9gions en cours de journ\u00e9e. Il fera frais, gu\u00e8re plus de 10\u00b0, 15 en Valais avec un fort foehn.\r\nTemps restant capricieux vendredi, lente am\u00e9lioration samedi, et retour du soleil et de la douceur dimanche, avec toutefois de nombreuses grisailles le matin en plaine", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-10-12T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-10-12T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066869", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Renaudat, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066869", "ece-8066852"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une p\u00e9tition demande des \"mesures exemplaires\" contre Barroso", "id": "sound-0FCD66D2-2355-428B-9079-A0BA7FF108D1", "durationSec": 83, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2016\r\nUne p\u00e9tition d\u00e9non\u00e7ant la nomination de l'ancien pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne Jos\u00e9 Manuel Barroso chez Goldman Sachs a \u00e9t\u00e9 remise mercredi \u00e0 Bruxelles, munie de plus de 150'000 signatures.\r\n\r\n* * Une p\u00e9tition demande des \"mesures exemplaires\" contre Barroso 12h30 P\u00e9tition Barroso\r\nUne sc\u00e8ne rarissime s'est jou\u00e9e ce matin devant le si\u00e8ge de la commission europ\u00e9enne \u00e0 Bruxelles\u00a0: le d\u00e9p\u00f4t d'une p\u00e9tition pour plus d'\u00e9thique contre l'ancien ma\u00eetre des lieux Jos\u00e9 Manuel Barroso. Son passage dans les rangs de la banque Goldman Sachs est contest\u00e9 par de nombreux fonctionnaires europ\u00e9ens. Romain Clivaz, plus de 150.000 signatures ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["Une p\u00e9tition d\u00e9non\u00e7ant la nomination de l'ancien pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne Jos\u00e9 Manuel Barroso chez Goldman Sachs a \u00e9t\u00e9 remise mercredi \u00e0 Bruxelles, munie de plus de 150'000 signatures."], "alternativeTitle": ["Une p\u00e9tition demande des \"mesures exemplaires\" contre Barroso / 12H30_2016-10-12T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 12.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8084878.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066827", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066814"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Theo Padnos appelle \u00e0 abandonner les rebelles pour traiter avec Bachar al-Assad", "id": "sound-086F557F-9DF3-4E81-B74E-A0F938C84A19", "durationSec": 405, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Th\u00e9o Padnos, journaliste am\u00e9ricain, ex-otage du Front Al Nosra\r\nLe journaliste am\u00e9ricain Theo Padnos, retenu en otage pendant deux ans par le Front Al-Nosra, branche arm\u00e9e d'Al-Qa\u00efda en Syrie, a lanc\u00e9 un appel \u00e0 cesser d'armer les rebelles syriens et \u00e0 traiter directement avec Bachar al-Assad.\r\n\r\n* * Theo Padnos appelle \u00e0 abandonner les rebelles pour traiter avec Bachar al-Assad 07h15 Theo PADNOS\u00a0: Il faut abandonner les rebelles, et traiter avec Assad\r\nIl faut cesser d'armer les rebelles syriens, et traiter avec Assad. Cet appel est celui d'un homme qui connait de tr\u00e8s pr\u00e8s les rebelles syriens\u00a0: il s'appelle Theo PADNOS, c'est un journaliste am\u00e9ricain qui a \u00e9t\u00e9 retenu en otage durant 2 ans par le Front Al Nosra, la branche arm\u00e9e d'Al Qaida en Syrie. \r\nTheo Padnos que vous avez rencontr\u00e9 \u00e0 New York, Philippe Revaz. Bonjour...\r\nTheo Padnos avait \u00e9mu la Suisse romande, il y a deux ans, avec le r\u00e9cit de sa captivit\u00e9. comment va-t-il aujourd'hui\u00a0?\r\nInt\u00e9gr\u00e9\r\nIl va tres bien, theo padnos, il profite de chaque jour de vie et de libert\u00e9 avec emerveillement. il travaille \u00e0 un livre et a une piece de theatre. Son experience fait l'objet d'un documentaire. surtout, il reste en contact permanent, intense, avec ses geoliers en syrie, par internet. et aux etats-unis. Il est presque leur intime a distance. il est aussi en contact avec le FBI, avec qui il echange regullierement sur ses relations en syrie. \r\n***Et on peut dire qu'il a un avis tr\u00e8s tranch\u00e9 sur la crise en Syrie. et sur la mani\u00e8re de mettre fin \u00e0 la guerre. Th\u00e9o Padnos\u00a0:\r\nMAG 5'10''\r\n*** C'\u00e9tait Theo Padnos que vous avez rencontr\u00e9 \u00e0 Brooklyn, Philippe Revaz. Son avis sur la Syrie ressemble de fa\u00e7on frappante \u00e0 celui d'un certain Donald Trump. \r\nOui c'est le grand paradoxe de cette \u00e9lection. Theo Padnos est terrifi\u00e9 \u00e0 l'id\u00e9e d'une \u00e9lection de trump, son cot\u00e9 imprevisible, ses violations de la constitution, mais il partage son opinion sur la syrie. Et c'est le drame d'une grande partie de la gauche americaine, noam chomsky y compris, qui craint les velleit\u00e9s belliqueuses d'hillary clinton, mais qui ne peut pas decemment se rallier a trump. 2016 est l'annee des choix douloureux aux etats-unis.", "alternativeExcerpt": ["Le journaliste am\u00e9ricain Theo Padnos, retenu en otage pendant deux ans par le Front Al-Nosra, branche arm\u00e9e d'Al-Qa\u00efda en Syrie, a lanc\u00e9 un appel \u00e0 cesser d'armer les rebelles syriens et \u00e0 traiter directement avec Bachar al-Assad."], "alternativeTitle": ["Theo Padnos appelle \u00e0 abandonner les rebelles pour traiter avec Bachar al-Assad / JDM_2016-10-12T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 12.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8084571.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066865", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066854"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Flatland par Aydin B\u00fcy\u00fcktas", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C9552177-B7AB-44AF-AD2F-D69F89CB4DB3", "durationSec": 270, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une perception du monde fa\u00e7on \"Inception\" de Christopher Nolan, c'est le projet \"Flatland\" de l'artiste turc Aydin B\u00fcy\u00fcktas.\r\nUne petite visite guid\u00e9e renversante de la ville d'Istanbul r\u00e9alis\u00e9e avec un drone et beaucoup de patience.\r\nDans cette balade hors du commun, vous ferez une halte au Grand Bazar qui est l'un des plus grands march\u00e9s couverts du monde, passage aussi par le pont de Galata, un pont tr\u00e8s souple puisqu'il se d\u00e9ploie sur une pente de 90 degr\u00e9s!", "alternativeExcerpt": ["Une perception du monde fa\u00e7on \"Inception\" de Christopher Nolan, c'est le projet \"Flatland\" de l'artiste turc Aydin B\u00fcy\u00fckta\u015f.\nUne petite visite guid\u00e9e renversante de la ville d'Istanbul r\u00e9alis\u00e9e avec un drone et beaucoup de patience.\n\nDans cette balade hors du commun, vous ferez une halte au Grand Bazar qui est l'un des plus grands march\u00e9s couverts du monde, passage aussi par le pont de Galata, un pont tr\u00e8s souple puisqu\u2019il se d\u00e9ploie sur une pente de 90 degr\u00e9s!", "Une perception du monde fa\u00e7on \"Inception\" de Christopher Nolan, c'est le projet \"Flatland\" de l'artiste turc Aydin B\u00fcy\u00fckta\u015f.\nUne petite visite guid\u00e9e renversante de la ville d'Istanbul r\u00e9alis\u00e9e avec un drone et beaucoup de patience.\n\nDans cette balade hors du commun, vous ferez une halte au Grand Bazar qui est l'un des plus grands march\u00e9s couverts du monde, passage aussi par le pont de Galata, un pont tr\u00e8s souple puisqu\u2019il se d\u00e9ploie sur une pente de 90 degr\u00e9s!", "Une perception du monde fa\u00e7on \"Inception\" de Christopher Nolan, c'est le projet \"Flatland\" de l'artiste turc Aydin B\u00fcy\u00fckta\u015f.\nUne petite visite guid\u00e9e renversante de la ville d'Istanbul r\u00e9alis\u00e9e avec un drone et beaucoup de patience.\n\nDans cette balade hors du commun, vous ferez une halte au Grand Bazar qui est l'un des plus grands march\u00e9s couverts du monde, passage aussi par le pont de Galata, un pont tr\u00e8s souple puisqu\u2019il se d\u00e9ploie sur une pente de 90 degr\u00e9s!"], "alternativeTitle": ["Flatland par Aydin B\u00fcy\u00fckta\u015f", "Flatland par Aydin B\u00fcy\u00fckta\u015f / HAP_2016-10-12T18:10:00_happy-pics", "Flatland par Aydin B\u00fcy\u00fckta\u015f / HAP_2016-10-12T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050342", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050342", "ece-8050336"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Bruno nous donne des conseils par rapport \u00e0 l'ouragan Matthew", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C9AFD840-B430-4B9C-94FC-D8A19BAF644A", "durationSec": 175, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-10-12T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-10-12T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050320", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050320", "ece-8050312"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "En marge des combats avec le groupe \u00c9tat islamique, que deviennent les habitants de Syrte, en Libye?", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-009E4772-2232-476D-A017-419E658E8C49", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 250, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9"], "excerpt": "En temps normal, la ville de Syrte, en Libye, compte 70'000 habitants. Ils ont d\u00fb fuir lorsque le groupe Etat islamique a cr\u00e9\u00e9 un califat dans cette ville. Mahmoud est l'un des rares habitants qui ne peut s'emp\u00eacher de retourner chez lui alors que c'est encore tr\u00e8s risqu\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["En temps normal, la ville de Syrte, en Libye, compte 70'000 habitants. Ils ont d\u00fb fuir lorsque le groupe Etat islamique a cr\u00e9\u00e9 un califat dans cette ville. Mahmoud est l'un des rares habitants qui ne peut s\u2019emp\u00eacher de retourner chez lui alors que c\u2019est encore tr\u00e8s risqu\u00e9."], "alternativeTitle": ["Que deviennent les habitants de Syrte, en Libye? / TUM_2016-10-12T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 12.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8082877.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066805", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de la ville de Syrte", "name": "Mahmoud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RTS Syrte", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066802"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Essor de l'agriculture 2.0", "id": "sound-0C90D30F-A39B-4642-AA85-42F9941FF9B7", "durationSec": 530, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2016;Cl\u00e9ment Rivals, responsable Suisse d'Isagri;Marc Zeller, ferme des Grands Bois;Rivals, Cl\u00e9ment\r\nCertains paysans utilisent d\u00e9sormais leur smartphone comme outil de travail. Ce virage peut surprendre dans un milieu aux valeurs de terroir et de tradition, mais peut aussi appara\u00eetre comme une \u00e9vidence dans une soci\u00e9t\u00e9 hyper connect\u00e9e. Interview de Cl\u00e9ment Rivals, responsable suisse d'ISAGRI.\r\n\r\n* * Essor de l'agriculture 2.0 (JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(INTERCITES 12.10 AGRICULTURE 2.0) Le monde agricole toujours plus connect\u00e9... \u00c0 l'usage parfois controvers\u00e9 des robots dans l'agriculture, certains paysans utilisent d\u00e9sormais leur smartphone comme outil de travail. Un virage qui peut surprendre pour un milieu aux valeurs de terroir et de tradition, mais qui peut aussi para\u00eetre comme une \u00e9vidence dans une soci\u00e9t\u00e9 hyper connect\u00e9e. Serait-on en train de r\u00e9volutionner le m\u00e9tier d'agriculteur ? Est-ce que l'on peut d\u00e9sormais traire ses vaches ou conduire son tracteur depuis son salon ? D'ailleurs avec son smartphone, est-ce que l'on gagne en rentabilit\u00e9 ou en qualit\u00e9 ? \r\nInterCit\u00e9s se penche ce matin sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne de l'agriculture 2.0 !\r\nDans son reportage, C\u00e9dric Guigon s'est rendu \u00e0 la ferme des Grands Bois, \u00e0 Satigny dans le canton de Gen\u00e8ve o\u00f9 il a rencontr\u00e9 un agriculteur \u00e0 la pointe des nouvelles technologies...\r\n  1'49''\r\nEt pour aller plus loin, on re\u00e7oit ce matin Cl\u00e9ment Rivals (prononcer Rivalse) responsable Suisse d'Isagri, une entreprise qui cr\u00e9e notamment des applications sur smartphone pour le monde agricole... Bonjour !\r\n- Est-ce que l'arriv\u00e9e des technologies mobiles change le m\u00e9tier d'agriculteur ? En termes de rythmes de travail, de gestion \u00e0 distance de l'exploitation agricole, d'automatisation de certaines t\u00e2ches,... \r\n- Agriculteur, c'est un m\u00e9tier qui ne s\u00e9duit pas toujours les jeunes... est-ce qu'avec cette arriv\u00e9e des drones, des smartphones et des technologies mobiles, cela pourrait attirer la jeunesse vers le monde agricole ?\r\n- Pourquoi l'usage des smartphones dans le monde agricole, ne touche le secteur primaire que seulement maintenant alors que d'autres secteurs l'ont d\u00e9j\u00e0 adopt\u00e9 depuis longtemps ?\r\n- Le tracteur sans conducteur : mythe ou r\u00e9alit\u00e9 ?\r\n- L'agriculture \"connect\u00e9e\", c'est plus rentable ?\r\n- Face aux exigences des labels, des normes d'hygi\u00e8ne ou v\u00e9t\u00e9rinaire, est-ce que ces outils sont une force ou une faiblesse ? \r\n- Concr\u00e8tement, quelles pourraient \u00eatre les applications futures dans l'agriculture avec l'utilisation d'un smartphone ? \r\n- Y a-t-il un risque de prendre un tel virage dans le contexte d'une agriculture qui se veut plus bio, plus locale, plus d\u00e9connect\u00e9e.?\r\n- Est-ce que l'on ne risque pas, \u00e0 terme, de \"d\u00e9shumaniser\" la production agricole ?", "alternativeExcerpt": ["Certains paysans utilisent d\u00e9sormais leur smartphone comme outil de travail. Ce virage peut surprendre dans un milieu aux valeurs de terroir et de tradition, mais peut aussi para\u00eetre comme une \u00e9vidence dans une soci\u00e9t\u00e9 hyper connect\u00e9e. Interview de Cl\u00e9ment Rivals, responsable suisse d'ISAGRI.", "Certains paysans utilisent d\u00e9sormais leur smartphone comme outil de travail. Ce virage peut surprendre dans un milieu aux valeurs de terroir et de tradition, mais peut aussi appara\u00eetre comme une \u00e9vidence dans une soci\u00e9t\u00e9 hyper connect\u00e9e. Interview de Cl\u00e9ment Rivals, responsable suisse d'ISAGRI.", "Certains paysans utilisent d\u00e9sormais leur smartphone comme outil de travail. Ce virage peut surprendre dans un milieu aux valeurs de terroir et de tradition, mais peut aussi appara\u00eetre comme une \u00e9vidence dans une soci\u00e9t\u00e9 hyper connect\u00e9e. Interview de Cl\u00e9ment Rivals, responsable suisse d'ISAGRI."], "alternativeTitle": ["Essor de l'agriculture 2.0", "Essor de l'agriculture 2.0 / JDM_2016-10-12T06:18:00_intercites", "Essor de l'agriculture 2.0 / JDM_2016-10-12T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8082203.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066871", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066871", "ece-8066856"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Dans le cadre des attentats de Paris du 13 novembre 2015 : Face au mutisme de Salah Abdeslam, ses avocats renoncent \u00e0 le d\u00e9fendre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7FA5B8E7-2D26-47D0-946C-43EECD6D6CE7", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 139, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "terrorisme", "proc\u00e8s"], "alternativeExcerpt": ["Les avocats de Salah Abdeslam, suspect cl\u00e9 des attentats de Paris du 13 novembre 2015, renoncent \u00e0 d\u00e9fendre leur client, ont-ils annonc\u00e9 dans un entretien \u00e0 la cha\u00eene fran\u00e7aise BFM TV mercredi."], "alternativeTitle": ["Face au mutisme de Salah Abdeslam, ses avocats renoncent \u00e0 le d\u00e9fendre / 12H30_2016-10-12T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 12.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8084557.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066827", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ancien avocat de Salah Abdeslam", "name": "Mary, Sven", "type": "Participant"}, {"role": "ancien avocat de Salah Abdeslam", "name": "Berton, Franck", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Paris", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066813"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Hollande d\u00e9fend son bilan en vue de la pr\u00e9sidentielle 2017 en France", "id": "sound-097B0B60-6B0D-4479-ADF1-4E4CA5AFC0AC", "durationSec": 146, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande s'exprime dans une longue interview \u00e0 para\u00eetre jeudi dans l'Obs. Il y d\u00e9fend le bilan de son quinquennat et r\u00e9fute les accusations contre sa politique, qu'il estime \u00eatre r\u00e9solument de gauche.\r\n\r\n* * Fran\u00e7ois Hollande d\u00e9fend son bilan en vue de la pr\u00e9sidentielle 2017 en France 12h30 Hollande Obs r\u00e9v\u00e9lation \r\n\"Je n'admets pas le proc\u00e8s en trahison\" : Fran\u00e7ois Hollande fait le\u00a0bilan de son quinquennat et r\u00e9fute les accusations contre sa politique, qu'il estime \u00eatre r\u00e9solument de gauche, revenant notamment sur la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 ou sur la loi El khomry. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais s'exprime dans une longue interview \u00e0 para\u00eetre demain dans l'obs. Ariane Hasler, dans cette interview Fran\u00e7ois Hollande ne dit toujours rien de ses projets pour la pr\u00e9sidentielle mais ses propos sonnent clairement une nouvelle fois comme une rampe de lancement....\r\nDIRECT \r\nEt ce n'est pas tout Ariane avec la parution de \"Un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a\", livre o\u00f9 sont compil\u00e9es 5 ans de confidences pr\u00e9sidentielles \u00e0 deux journalistes du Monde....\r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande s\u2019exprime dans une longue interview \u00e0 para\u00eetre jeudi dans l'Obs. Il y d\u00e9fend le bilan de son quinquennat et r\u00e9fute les accusations contre sa politique, qu'il estime \u00eatre r\u00e9solument de gauche."], "alternativeTitle": ["Fran\u00e7ois Hollande d\u00e9fend son bilan en vue de la pr\u00e9sidentielle 2017 en France / 12H30_2016-10-12T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 12.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8084877.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066827", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066826"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un \u00e9tang am\u00e9nag\u00e9 en vue de recherches sur le climat", "id": "sound-CA9EEB81-7032-4DEA-BCB4-4EF8E2236672", "durationSec": 738, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Oertli, Beat\r\nAdrien Zerbini s'int\u00e9resse \u00e0 une inauguration tout \u00e0 fait particuli\u00e8re, celle d'un \u00e9tang. Ce plan d'eau valaisan s'inscrit dans le programme pilote \"adaptation aux changements climatiques\" de l'Office F\u00e9d\u00e9ral de l'environnement (OFEV). Quels sont les enjeux scientifiques d'une telle r\u00e9alisation? Visite en compagnie de Beat Oertli, professeur dans la fili\u00e8re \"Gestion de la Nature\" \u00e0 la HES-SO de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Adrien Zerbini s'int\u00e9resse \u00e0 une inauguration tout \u00e0 fait particuli\u00e8re, celle d'un \u00e9tang. Ce plan d'eau valaisan s\u2019inscrit dans le programme pilote \"adaptation aux changements climatiques\" de l\u2019Office F\u00e9d\u00e9ral de l\u2019environnement (OFEV). Quels sont les enjeux scientifiques d'une telle r\u00e9alisation? Visite en compagnie de Beat Oertli, professeur dans la fili\u00e8re \"Gestion de la Nature\" \u00e0 la HES-SO de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Un \u00e9tang am\u00e9nag\u00e9 en vue de recherches sur le climat / CQFD_2016-10-12T10:04:15_chronique", "CQFD du 12.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050634", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8050631"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Contes philosophiques", "id": "sound-36B77CB9-D67A-467A-B4F8-45C97C3CF616", "durationSec": 3414, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- \"Encore des pi\u00e8ces de monnaie\", du livre \"Laisse-moi te raconter les chemins de la vie\", de Jorge Bucay, ed. Oh. \r\n- \"L'ours\", du livre \"Je suis n\u00e9 aujourd'hui au lever du jour\", de Jorge Bucay, ed. Oh. \r\n- \"Le labyrinthe\", du livre \"D\u00e9partements et territoires d'outre-mort\", d'Henri Gougaud, ed. du Seuil.\r\n\r\n* * - \"Encore des pi\u00e8ces de monnaie\", du livre \"Laisse-moi te raconter les chemins de la vie\", de Jorge Bucay, ed. Oh. \r\n- \"L'ours\", du livre \"Je suis n\u00e9 aujourd'hui au lever du jour\", de Jorge Bucay, ed. Oh. \r\n- \"Le labyrinthe\", du livre \"D\u00e9partements et territoires d'outre-mort\", d'Henri Gougaud, ed. du Seuil.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 12.10.2016", "Contes philosophiques / REVE_2016-10-12T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 12.10.2016", "Contes philosophiques / REVE_2016-10-12T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["- \"Encore des pi\u00e8ces de monnaie\", du livre \"Laisse-moi te raconter les chemins de la vie\", de Jorge Bucay, ed. Oh. \n- \"L'ours\", du livre \"Je suis n\u00e9 aujourd'hui au lever du jour\", de Jorge Bucay, ed. Oh. \n- \"Le labyrinthe\", du livre \"D\u00e9partements et territoires d'outre-mort\", d'Henri Gougaud, ed. du Seuil.", "- \"Encore des pi\u00e8ces de monnaie\", du livre \"Laisse-moi te raconter les chemins de la vie\", de Jorge Bucay, ed. Oh. \n- \"L'ours\", du livre \"Je suis n\u00e9 aujourd'hui au lever du jour\", de Jorge Bucay, ed. Oh. \n- \"Le labyrinthe\", du livre \"D\u00e9partements et territoires d'outre-mort\", d'Henri Gougaud, ed. du Seuil."], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050637", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050637", "ece-8050636"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Ni dieu, ni ma\u00eetre (3/5) : Entretien avec Ronald Creagh", "id": "sound-6A835A97-68B0-49E4-9F1C-3EC541F9F482", "durationSec": 3399, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretien avec Ronald Creagh\r\nAujourd'hui, nous rencontrons le chercheur Ronald Creagh, Professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'universit\u00e9 Paul-Val\u00e9ry de Montpellier. Sociologue anglo-fran\u00e7ais et historien du mouvement anarchiste, il est notamment l'auteur de \"Histoire de l'anarchisme aux \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique: les origines, 1826-1886\", (Claix: Pens\u00e9e sauvage, 1981), \"Utopies am\u00e9ricaines, Exp\u00e9riences libertaires du XIXe si\u00e8cle \u00e0 nos jours\" (Agone, 2009), \"La D\u00e9f\u00e9rence, l'insolence anarchiste et la d\u00e9mocratie\", (Montr\u00e9al: \u00c9dition et diffusion de l'Aide mutuelle, 1998) Laboratoires de l'Utopie, \"Les Communaut\u00e9s libertaires aux \u00c9tats-Unis\" (Payot, 1983).\r\n\r\n* * Aujourd'hui, nous rencontrons le chercheur Ronald Creagh, Professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'universit\u00e9 Paul-Val\u00e9ry de Montpellier. Sociologue anglo-fran\u00e7ais et historien du mouvement anarchiste, il est notamment l'auteur de Histoire de l'anarchisme aux \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique : les origines, 1826-1886, (Claix : Pens\u00e9e sauvage, 1981), Utopies am\u00e9ricaines, Exp\u00e9riences libertaires du XIXe si\u00e8cle \u00e0 nos jours (Agone, 2009), La D\u00e9f\u00e9rence, l'insolence anarchiste et la d\u00e9mocratie, (Montr\u00e9al : \u00c9dition et diffusion de l'Aide mutuelle, 1998) Laboratoires de l'Utopie, Les Communaut\u00e9s libertaires aux \u00c9tats-Unis (Payot, 1983).", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 12.10.2016", "Histoire vivante du 12.10.2016", "Ni dieu, ni ma\u00eetre (3/5) / HV_2016-10-12T20:03:45_histoire-vivante", "Ni dieu, ni ma\u00eetre (3/5) / HV_2016-10-12T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Ronald Creagh\nAujourd'hui, nous rencontrons le chercheur Ronald Creagh, Professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'universit\u00e9 Paul-Val\u00e9ry de Montpellier. Sociologue anglo-fran\u00e7ais et historien du mouvement anarchiste, il est notamment l'auteur de \"Histoire de l'anarchisme aux \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique: les origines, 1826-1886\", (Claix: Pens\u00e9e sauvage, 1981), \"Utopies am\u00e9ricaines, Exp\u00e9riences libertaires du XIXe si\u00e8cle \u00e0 nos jours\" (Agone, 2009), \"La D\u00e9f\u00e9rence, l'insolence anarchiste et la d\u00e9mocratie\", (Montr\u00e9al: \u00c9dition et diffusion de l'Aide mutuelle, 1998) Laboratoires de l'Utopie, \"Les Communaut\u00e9s libertaires aux \u00c9tats-Unis\" (Payot, 1983).", "Entretien avec Ronald Creagh\nAujourd'hui, nous rencontrons le chercheur Ronald Creagh, Professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'universit\u00e9 Paul-Val\u00e9ry de Montpellier. Sociologue anglo-fran\u00e7ais et historien du mouvement anarchiste, il est notamment l'auteur de \"Histoire de l'anarchisme aux \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique: les origines, 1826-1886\", (Claix: Pens\u00e9e sauvage, 1981), \"Utopies am\u00e9ricaines, Exp\u00e9riences libertaires du XIXe si\u00e8cle \u00e0 nos jours\" (Agone, 2009), \"La D\u00e9f\u00e9rence, l'insolence anarchiste et la d\u00e9mocratie\", (Montr\u00e9al: \u00c9dition et diffusion de l'Aide mutuelle, 1998) Laboratoires de l'Utopie, \"Les Communaut\u00e9s libertaires aux \u00c9tats-Unis\" (Payot, 1983)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050609", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050609", "ece-8050608"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : XKCD", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-70AD192C-196A-4FEE-ACDD-360464BBF52F", "durationSec": 282, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Randall Munroe est am\u00e9ricain, il est dipl\u00f4m\u00e9 en physique, et avant de se consacrer \u00e0 son blog \u00e0 plein temps, il travaillait sur des robots pour la NASA. D\u00e9sormais il publie ses dessins 3 fois par semaine sur xkcd.com, un blog dessin\u00e9 d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la romance, au sarcasme, au langage et aux maths. \r\nEntre blagues d'intellos et dessins rigolos, Randall Munroe cherche toujours \u00e0 \u00e9largir l'horizon de ses lecteurs, qu'il soit divertissant ou intellectuel. L'un des exemples de cette ambition, c'est son dessin mettant en perspective les changements de temp\u00e9rature sur une tr\u00e8s longue p\u00e9riode, et qui permet de se rendre compte d'un ordre de grandeur qu'on a parfois du mal \u00e0 appr\u00e9hender.", "alternativeExcerpt": ["Randall Munroe est am\u00e9ricain, il est dipl\u00f4m\u00e9 en physique, et avant de se consacrer \u00e0 son blog \u00e0 plein temps, il travaillait sur des robots pour la NASA. D\u00e9sormais il publie ses dessins 3 fois par semaine sur xkcd.com, un blog dessin\u00e9 d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la romance, au sarcasme, au langage et aux maths. \n\nEntre blagues d'intellos et dessins rigolos, Randall Munroe cherche toujours \u00e0 \u00e9largir l'horizon de ses lecteurs, qu'il soit divertissant ou intellectuel. L'un des exemples de cette ambition, c'est son dessin mettant en perspective les changements de temp\u00e9rature sur une tr\u00e8s longue p\u00e9riode, et qui permet de se rendre compte d\u02b9un ordre de grandeur qu\u02b9on a parfois du mal \u00e0 appr\u00e9hender.", "Randall Munroe est am\u00e9ricain, il est dipl\u00f4m\u00e9 en physique, et avant de se consacrer \u00e0 son blog \u00e0 plein temps, il travaillait sur des robots pour la NASA. D\u00e9sormais il publie ses dessins 3 fois par semaine sur xkcd.com, un blog dessin\u00e9 d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la romance, au sarcasme, au langage et aux maths. \n\nEntre blagues d'intellos et dessins rigolos, Randall Munroe cherche toujours \u00e0 \u00e9largir l'horizon de ses lecteurs, qu'il soit divertissant ou intellectuel. L'un des exemples de cette ambition, c'est son dessin mettant en perspective les changements de temp\u00e9rature sur une tr\u00e8s longue p\u00e9riode, et qui permet de se rendre compte d\u02b9un ordre de grandeur qu\u02b9on a parfois du mal \u00e0 appr\u00e9hender.", "Randall Munroe est am\u00e9ricain, il est dipl\u00f4m\u00e9 en physique, et avant de se consacrer \u00e0 son blog \u00e0 plein temps, il travaillait sur des robots pour la NASA. D\u00e9sormais il publie ses dessins 3 fois par semaine sur xkcd.com, un blog dessin\u00e9 d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la romance, au sarcasme, au langage et aux maths. \n\nEntre blagues d'intellos et dessins rigolos, Randall Munroe cherche toujours \u00e0 \u00e9largir l'horizon de ses lecteurs, qu'il soit divertissant ou intellectuel. L'un des exemples de cette ambition, c'est son dessin mettant en perspective les changements de temp\u00e9rature sur une tr\u00e8s longue p\u00e9riode, et qui permet de se rendre compte d\u02b9un ordre de grandeur qu\u02b9on a parfois du mal \u00e0 appr\u00e9hender."], "alternativeTitle": ["XKCD", "XKCD / NMT_2016-10-12T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "XKCD / NMT_2016-10-12T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050295", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050295", "ece-8050279"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Snapchat change de nom pour Snap Inc. et propose des lunettes de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7D32A3F1-8E82-4132-8403-4048C05EA606", "durationSec": 111, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["informatique", "Internet"], "alternativeTitle": ["Clic", "Clic / NMT_2016-10-12T08:40:00_clic", "Clic / NMT_2016-10-12T08:40:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050290", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050290", "ece-8050272"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : le chasseur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-30C69590-6F28-4F37-B338-407414051951", "durationSec": 163, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["le chasseur", "le chasseur / SUPER_2016-10-12T17:10:29_le-supplement-du-nourjal", "le chasseur / SUPER_2016-10-12T17:10:29_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8050333", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8050333", "ece-8050328"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Violences en marge de manifestations pour la gratuit\u00e9 des cours en Afrique du Sud", "id": "sound-00E123EB-93D1-47FE-B4E8-4C5C1E6CDE36", "durationSec": 140, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des manifestations d'\u00e9tudiants r\u00e9clamant la gratuit\u00e9 des cours en Afrique du Sud ont parfois d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 en affrontements violents avec la police. Plusieurs b\u00e2timents ont \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9s et les cours suspendus dans plusieurs universit\u00e9s.\r\n\r\n* * Violences en marge de manifestations pour la gratuit\u00e9 des cours en Afrique du Sud 12h30 Gratuit\u00e9 \u00e9tude\r\nAutre manifestation cette fois en Afrique du Sud... les cours ont \u00e9t\u00e9 suspendus dans plusieurs universit\u00e9s apr\u00e8s des manifestations d'\u00e9tudiants. Elles ont parfois d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 en affrontements\u00a0violents avec la police. Plusieurs b\u00e2timents ont \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9s par les \u00e9tudiants qui \u00a0\u00e9clament un enseignement gratuit. En Afrique du Sud o\u00f9 l'on rejoint Val\u00e9rie Hirsch... \r\nDIGAS", "alternativeExcerpt": ["Des manifestations d'\u00e9tudiants r\u00e9clamant la gratuit\u00e9 des cours en Afrique du Sud ont parfois d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 en affrontements violents avec la police. Plusieurs b\u00e2timents ont \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9s et les cours suspendus dans plusieurs universit\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Violences en marge de manifestations pour la gratuit\u00e9 des cours en Afrique du Sud / 12H30_2016-10-12T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 12.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8085046.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066827", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Hirsch, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066817"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Syrien arr\u00eat\u00e9 en Allemagne avait des liens avec les djihadistes de l'EI", "id": "sound-E1D6CED6-660F-4B92-B862-22C0A0FD2443", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2016\r\nLe r\u00e9fugi\u00e9 syrien arr\u00eat\u00e9 lundi en Allemagne avait des liens avec le groupe Etat islamique, ont d\u00e9clar\u00e9 mardi les services de renseignement allemands, qui pr\u00e9cisent que la police a permis d'\u00e9viter un attentat imminent.\r\n\r\n* * Le Syrien arr\u00eat\u00e9 en Allemagne avait des liens avec les djihadistes de l'EI 12h30 Portrait terroriste allemand \r\nDu c\u00f4t\u00e9 de l'Allemagne les regards sont tourn\u00e9s vers le suspect syrien  soup\u00e7onn\u00e9 de vouloir commettre un attentat contre un a\u00e9roport \u00e0 Berlin. On en sait un peu plus sur cet homme arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Leipzig dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi. Il est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir voulu pr\u00e9parer un attentat de la m\u00eame ampleur que ceux de Paris ou de Bruxelles, Blandine Milcent.\r\nOui ce Syrien, qui \u00e9t\u00e9 arriv\u00e9 en Allemagne en f\u00e9vrier 2015 a semble-t-il disparu de la circulation durant plusieurs semaines, voire plusieurs mois cet \u00e9t\u00e9, et selon plusieurs m\u00e9dias dont le Spiegel qui cite des proches, il se trouvait en Turquie. Il serait revenu fin ao\u00fbt de Turquie avec une grosse somme d'argent en dollars. Et peu de temps apr\u00e8s son retour, les services de renseignements allemands ont re\u00e7u des informations concernant la pr\u00e9paration d'un attentat de grande ampleur en Allemagne. Le patron des services de renseignement a confirm\u00e9 par ailleurs que ce jeune homme avait eu des contacts avec l'\u00e9tat islamique. Et que il avait l'intention de s'en prendre \u00e0 des infrastructures de transports, s'attaquer \u00e0 des trains et/ou \u00e0 des gares ou a\u00e9roports. En tout cas, les explosifs retrouv\u00e9s \u00e0 son domicile \u00e9taient du m\u00eame type que ceux utilis\u00e9s effectivement pour les attentats de Paris et de Bruxelles.\r\nQuand aux trois Syriens qui ont contribu\u00e9 \u00e0 son arrestation, ils sont consid\u00e9r\u00e9s comme des h\u00e9ros dans le pays...\r\nVoil\u00e0 plusieurs responsables politiques du SPD et de la CDU demandent qu'on leur d\u00e9cerne la croix du m\u00e9rite et que leur proc\u00e9dure de demande d'asile soit acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e. \"ils ont \u00e9vit\u00e9 une catastrophe et ce qu'ils ont fait montre leur respect \u00e0 l'\u00e9gard de leur pays d'accueil\" a d\u00e9clar\u00e9 un d\u00e9put\u00e9 social d\u00e9mocrate. Pour rappel: le jeune Syrien recherch\u00e9 par la police avait r\u00e9ussi \u00e0 se faire h\u00e9berger \u00e0 Leipzig par des compatriotes et ces derniers (ils \u00e9taient trois donc), lorsqu'ils ont compris de qui il s'agissait, ont ligot\u00e9 leur h\u00f4te avec un c\u00e2ble \u00e9lectrique, avant d'aller pr\u00e9venir la police. Une police qui, soit dit en passant, a mis une heure avant de comprendre la situation et d'intervenir. Cette affaire a aussi relanc\u00e9 le d\u00e9bat en Allemagne sur la s\u00e9curit\u00e9 et le contr\u00f4le des r\u00e9fugi\u00e9s - certains au sein du parti conservateur ont demand\u00e9 \u00e0 ce qu'on puisse mettre en pr\u00e9ventive ceux qui sont d\u00e9j\u00e0 surveill\u00e9, en cas de simple soup\u00e7on d'actes de violence mettant en danger la s\u00e9curit\u00e9 publique.", "alternativeExcerpt": ["Le r\u00e9fugi\u00e9 syrien arr\u00eat\u00e9 lundi en Allemagne avait des liens avec le groupe Etat islamique, ont d\u00e9clar\u00e9 mardi les services de renseignement allemands, qui pr\u00e9cisent que la police a permis d'\u00e9viter un attentat imminent."], "alternativeTitle": ["Le Syrien arr\u00eat\u00e9 en Allemagne avait des liens avec les djihadistes de l'EI / 12H30_2016-10-12T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 12.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8083991.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8066827", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8066815"]}]}}