{"response": {"numFound": 31344, "start": 27000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Penser ou cliquer?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7CD2B9B-98C9-4682-8D4E-B1A1446C4DB1", "durationSec": 1551, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * \" Pourquoi renoncer \u00e0 penser ce que nous sommes au profit du monde plat des circuits \u00e9lectroniques, de la fascination des \u00e9crans et des comportements devenus quasi instinctifs impos\u00e9s par les touches des machines ? \" Voici la question que s'est pos\u00e9 notre invit\u00e9, Michel Blay, chercheur au CNRS, qui m\u00e8ne une r\u00e9flexion forte sur l'invasion de nos vies par le num\u00e9rique et la technique. Il est l'auteur de l'ouvrage \" Penser ou cliquer ? \", publi\u00e9 par les \u00e9ditions CNRS.", "alternativeTitle": ["Tribu du 17.02.2016", "Penser ou cliquer?  / TRI_2016-02-17T11:04:15_tribu", "Tribu du 17.02.2016", "Penser ou cliquer?  / TRI_2016-02-17T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["\"Pourquoi renoncer \u00e0 penser ce que nous sommes au profit du monde plat des circuits \u00e9lectroniques, de la fascination des \u00e9crans et des comportements devenus quasi instinctifs impos\u00e9s par les touches des machines?\" \n\nVoici la question que s\u2019est pos\u00e9e notre invit\u00e9, Michel Blay, chercheur au CNRS, qui m\u00e8ne une r\u00e9flexion forte sur l\u2019invasion de nos vies par le num\u00e9rique et la technique. Il est l\u2019auteur de l\u2019ouvrage \"Penser ou cliquer?\", publi\u00e9 par les \u00e9ditions CNRS.", "\"Pourquoi renoncer \u00e0 penser ce que nous sommes au profit du monde plat des circuits \u00e9lectroniques, de la fascination des \u00e9crans et des comportements devenus quasi instinctifs impos\u00e9s par les touches des machines?\" \n\nVoici la question que s\u2019est pos\u00e9e notre invit\u00e9, Michel Blay, chercheur au CNRS, qui m\u00e8ne une r\u00e9flexion forte sur l\u2019invasion de nos vies par le num\u00e9rique et la technique. Il est l\u2019auteur de l\u2019ouvrage \"Penser ou cliquer?\", publi\u00e9 par les \u00e9ditions CNRS."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7466466", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Philosophe des sciences, directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite de classe exceptionnelle au CNRS", "name": "Blay, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7466466", "ece-7466465"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Paris, Tunis: vivre apr\u00e8s les attentats (3/5)", "id": "sound-BCFCFE51-1F1F-4227-AEF9-BA63491237C0", "durationSec": 1736, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Coronado, Sergio\r\n* * 130 morts et plus de 350 bless\u00e9s... Le vendredi 13 novembre 2015, la France connaissait les pires attentats sur son sol depuis la Seconde Guerre mondiale. Ce drame a provoqu\u00e9 une onde de choc dans le monde entier, alors que d'autres pays - pourtant eux aussi touch\u00e9s par de tels actes - n'ont pas eu droit aux m\u00eames honneurs. C'est le cas de la Tunisie qui a aussi \u00e9t\u00e9 vis\u00e9e en 2015 et \u00e0 trois reprises, par des attaques terroristes majeures: au mus\u00e9e du Bardo en mars, \u00e0 Sousse en juin et en plein cour de Tunis en novembre. Des deux c\u00f4t\u00e9s de la M\u00e9diterran\u00e9e, la r\u00e9ponse politique ne s'est pas fait attendre: instauration de l'\u00e9tat d'urgence, durcissement de la l\u00e9gislation antiterroriste, assignations \u00e0 r\u00e9sidence. Qu'est-ce que ces mesures d'exception changent \u00e0 la vie des Fran\u00e7ais et des Tunisiens? Quelles cons\u00e9quences pour les libert\u00e9s fondamentales et la d\u00e9mocratie? Quelles traces ont laiss\u00e9 ces attentats sanglants dans la m\u00e9moire des Parisiens et des Tunisois et quelles r\u00e9flexions et quelles questions suscitent-ils, trois mois apr\u00e8s?\r\n--- plus value ---\r\nHaro sur l'\u00e9tat d'urgence17 d\u00e9cembre 2015: diff\u00e9rents syndicats, associations, ONG, organisent \u00e0 la Bourse du travail de Paris une soir\u00e9e d'information et d'opposition \u00e0 la prolongation de l'\u00e9tat d'urgence et \u00e0 la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9. Sont notamment pr\u00e9sents Olivier Besancenot du Nouveau Parti Anticapitaliste (NPA) et Sergio Coronado, d\u00e9put\u00e9 Europe \u00e9cologie les Verts. Pendant ce temps-l\u00e0, des anonymes continuent de venir se recueillir sur la place de la R\u00e9publique, \u00e0 la m\u00e9moire des victimes des attentats du 13 novembre.\u00a0Reportage: Christophe CanutR\u00e9alisation: Jean-Daniel MottetProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 17.02.2016", "Paris, Tunis: vivre apr\u00e8s les attentats (3/5) / VAC_2016-02-17T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 17.02.2016", "Paris, Tunis: vivre apr\u00e8s les attentats (3/5) / VAC_2016-02-17T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Haro sur l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence\n17 d\u00e9cembre 2015: diff\u00e9rents syndicats, associations, ONG, organisent \u00e0 la Bourse du travail de Paris une soir\u00e9e d\u2019information et d\u2019opposition \u00e0 la prolongation de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence et \u00e0 la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9. Sont notamment pr\u00e9sents Olivier Besancenot du Nouveau Parti Anticapitaliste (NPA) et Sergio Coronado, d\u00e9put\u00e9 Europe \u00e9cologie les Verts. Pendant ce temps-l\u00e0, des anonymes continuent de venir se recueillir sur la place de la R\u00e9publique, \u00e0 la m\u00e9moire des victimes des attentats du 13 novembre. Avec G\u00e9r\u00f4me Truc, sociologue, auteur de Sid\u00e9rations. Une sociologie des attentats, PUF, 2015.", "Haro sur l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence\n17 d\u00e9cembre 2015: diff\u00e9rents syndicats, associations, ONG, organisent \u00e0 la Bourse du travail de Paris une soir\u00e9e d\u2019information et d\u2019opposition \u00e0 la prolongation de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence et \u00e0 la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9. Sont notamment pr\u00e9sents Olivier Besancenot du Nouveau Parti Anticapitaliste (NPA) et Sergio Coronado, d\u00e9put\u00e9 Europe \u00e9cologie les Verts. Pendant ce temps-l\u00e0, des anonymes continuent de venir se recueillir sur la place de la R\u00e9publique, \u00e0 la m\u00e9moire des victimes des attentats du 13 novembre. Avec G\u00e9r\u00f4me Truc, sociologue, auteur de Sid\u00e9rations. Une sociologie des attentats, PUF, 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7466503", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 Europe \u00e9cologie les Verts", "name": "Coronado, Sergio", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du Nouveau Parti anticapitaliste (NPA),Nouveau Parti Anticapitaliste (NPA) ", "name": "Besancenot, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7466503", "ece-7466502"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Difficile de voir clair dans l'imbroglio syrien. Il n'est plus question de cesser les hostilit\u00e9s. quand on \u00e9voque la Syrie, mais plut\u00f4t d'escalade et d'internationalisation du conflit ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-990ACE55-C9FF-4A5B-BFF9-D695FE4AFB28", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Arabie Saoudite", "Turquie", "Syrie"], "durationSec": 628, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Erdogan, Recep Tayyip", "el-Assad, Bachar"], "thematicThemes": ["intervention militaire", "guerre civile", "conflit arm\u00e9", "relations internationales"], "excerpt": "Difficile d'y voir clair dans le conflit en Syrie quand la Turquie bombarde les Kurdes et propose d'intervenir au sol, la Russie bombarde en Syrie les diff\u00e9rents groupes rebelles, et le Hezbollah libanais accuse la Turquie et l'Arabie saoudite d'entra\u00eener la r\u00e9gion dans un conflit.  Moscou et Washington qui se rejettent mutuellement la responsabilit\u00e9 du chaos.", "alternativeExcerpt": ["Il n'est plus franchement question de cesser les hostilit\u00e9s quand on \u00e9voque la Syrie, comme au sommet de Munich, mais plut\u00f4t d'escalade et d'internationalisation du conflit. Il devient difficile d'y voir clair. Interview de G\u00e9rard Chaliand, g\u00e9ostrat\u00e8ge, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient et du Kurdistan."], "alternativeTitle": ["Difficile de voir clair dans l'imbroglio syrien / TUM_2016-02-17T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 17.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7484133", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ostrat\u00e8ge, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient", "name": "Chaliand, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne cons\u00e9ill\u00e8re f\u00e9d\u00e9raleancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale [archive RTS, Tout un monde 16.02.2016]", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7484129"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Les sculptures \"ballonn\u00e9es\" de Masayoshi Matsumoto", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F81C045B-81CF-4F6F-81DB-3C11FEEA797E", "durationSec": 165, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Masayoshi Matsumoto est pass\u00e9 ma\u00eetre dans l'art de sculpter avec des balllons. Ses pi\u00e8ces \"animales\" sont ultra-d\u00e9taill\u00e9es et r\u00e9alis\u00e9es sans adh\u00e9sif ni marqueur. Autre chose que les clowns aux anniversaires!", "Masayoshi Matsumoto est pass\u00e9 ma\u00eetre dans l'art de sculpter avec des balllons. Ses pi\u00e8ces \"animales\" sont ultra-d\u00e9taill\u00e9es et r\u00e9alis\u00e9es sans adh\u00e9sif ni marqueur. Autre chose que les clowns aux anniversaires!", "Masayoshi Matsumoto est pass\u00e9 ma\u00eetre dans l'art de sculpter avec des balllons. Ses pi\u00e8ces \"animales\" sont ultra-d\u00e9taill\u00e9es et r\u00e9alis\u00e9es sans adh\u00e9sif ni marqueur. Autre chose que les clowns aux anniversaires!"], "alternativeTitle": ["Les sculptures \"ballonn\u00e9es\" de Masayoshi Matsumoto", "Les sculptures \"ballonn\u00e9es\" de Masayoshi Matsumoto / HAP_2016-02-17T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Les sculptures \"ballonn\u00e9es\" de Masayoshi Matsumoto / HAP_2016-02-17T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7466277", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7466277", "ece-7466271"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Martial Leiter, les deux faces de l'Eiger (3/5) : Trahi par la l\u00e9gende", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5805644-7CB4-4B67-80A7-424D6FD28336", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 420, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leiter, Martial"], "thematicThemes": ["dessin", "dessin de presse", "caricature"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Par souci infantilisant d'\u00e9clairer le lecteur de journaux, les r\u00e9dacteurs ont souvent l\u00e9gend\u00e9 les dessins et caricatures de Leiter, trahissant ainsi ses intentions et sa volont\u00e9 de s'adresser \u00e0 des adultes, parfaitement conscients de la polys\u00e9mie d'une image.", "alternativeExcerpt": ["Trahi par la l\u00e9gende\nPar souci infantilisant d\u2019\u00e9clairer le lecteur de journaux, les r\u00e9dacteurs ont souvent l\u00e9gend\u00e9 les dessins et caricatures de Leiter, trahissant ainsi ses intentions et sa volont\u00e9 de s\u2019adresser \u00e0 des adultes, parfaitement conscients de la polys\u00e9mie d\u2019une image.\nPar Patrick Lenoir et Christian Ciocca", "Trahi par la l\u00e9gende\nPar souci infantilisant d\u2019\u00e9clairer le lecteur de journaux, les r\u00e9dacteurs ont souvent l\u00e9gend\u00e9 les dessins et caricatures de Leiter, trahissant ainsi ses intentions et sa volont\u00e9 de s\u2019adresser \u00e0 des adultes, parfaitement conscients de la polys\u00e9mie d\u2019une image.\nPar Patrick Lenoir et Christian Ciocca", "Trahi par la l\u00e9gende\nPar souci infantilisant d\u2019\u00e9clairer le lecteur de journaux, les r\u00e9dacteurs ont souvent l\u00e9gend\u00e9 les dessins et caricatures de Leiter, trahissant ainsi ses intentions et sa volont\u00e9 de s\u2019adresser \u00e0 des adultes, parfaitement conscients de la polys\u00e9mie d\u2019une image.\nPar Patrick Lenoir et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Martial Leiter, les deux faces de l\u2019Eiger (3/5)", "Martial Leiter, les deux faces de l\u2019Eiger (3/5) / MAT_2016-02-17T07:50:00_helvetica", "Martial Leiter, les deux faces de l\u2019Eiger (3/5) / MAT_2016-02-17T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7466179", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7466179", "ece-7466176"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : \"Je vous souhaite d'\u00eatre follement aim\u00e9s\", Ibrahim Maalouf", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F2B461A5-4D81-4DD2-8CC5-4F747CE2AE81", "durationSec": 464, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maalouf, Ibrahim"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2016-02-17T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2016-02-17T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7466255", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7466255", "ece-7466248"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 17.02.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-601E8BAE-A0DD-4BC2-866F-453670A933BF", "durationSec": 61, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-02-17T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-02-17T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7466237", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7466237", "ece-7466222"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature en duel sur le second tube routier du Gothard", "id": "sound-E9E0693E-4927-422F-814E-454EF9990076", "durationSec": 188, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Signature en duel sur le second tube routier du Gothard (SIG - DUEL GOTHARD/DI) Le peuple tranchera le 28 f\u00e9vrier sur le percement d'un second tube routier au Gothard. L'occasion d'un commentaire en duel ce matin avec Vincent Bourquin et Pierre-Han Choffat. Bonjour \u00e0 vous...\r\n  MAG 2'43\"\r\n((Bonjour\r\nLe conseil f\u00e9d\u00e9ral et le Parlement veulent donc percer un nouveau tube pour faciliter la r\u00e9fection du tunnel ouvert en 1980... Pour vous Vincent Bourquin, c'est fondamental pour l'avenir de nos relations avec le Tessin.\r\nVBOU: M\u00eame vital. Ce canton se sent abandonn\u00e9 par le reste de la Suisse et se replie de plus en plus sur lui-m\u00eame comme le prouvent les succ\u00e8s de la Lega qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 si forte. \r\nEt les Romands ont une responsabilit\u00e9 particuli\u00e8re : ils ne cessent de se battre pour \u00eatre respect\u00e9s par la majorit\u00e9 al\u00e9maniques et ne se montrent pas solidaires avec plus minoritaires qu'eux. \r\nUn refus serait un signal d\u00e9sastreux \u00e0 l'\u00e9gard des Tessinois, qui sont favorables en grande majorit\u00e9 \u00e0 ces travaux. Sans compter qu'un rejet des romands pourraient \u00eatre tr\u00e8s mal vus et mettre en danger les contournements autoroutiers du Locle et de la Chaux-de-Fonds ou de Morges. Un peu de solidarit\u00e9 conf\u00e9d\u00e9rale, voyons. (0'36''/0'40'')\r\nPCHO: On conna\u00eet la passion des Suisses pour les tunnels, mais c'est tout de m\u00eame un peu fort d'en faire le symbole cl\u00e9 de la solidarit\u00e9 conf\u00e9d\u00e9rale. Comme si d\u00e9verser des flots de camions dans la L\u00e9ventine \u00e9tait un bienfait pour les Tessinois... Et puis, parler d'isolement s'il faut fermer le tunnel routier pendant 2 ans et demi, c'est nier l'offre du nouveau tunnel ferroviaire, un gain de temps fantastique pour franchir les alpes... (0'25'')\r\n*** SMAT: A vous entendre, Pierre-Han Choffat, il faut jouer la carte du rail\r\nPCHO: Bien s\u00fbr, il serait ridicule d'an\u00e9antir les chances que nous avons cette fois de transf\u00e9rer les marchandises sur le train. On a investi plus de 20 milliards dans ces transversales pour les poids lourds europ\u00e9ens. R\u00e9duire maintenant l'attractivit\u00e9 du rail en doublant le tunnel routier serait un auto-goal magistral. Qui plus est quand on finira par ouvrir les quatre voies. Dire OUI, c'est briser le tabou de la protection des alpes. La garantie donn\u00e9e aujourd'hui n'est qu'une belle promesse. Elle ne r\u00e9sistera pas \u00e0 la pression du trafic, car ce serait irrationnel de ne pas exploiter \u00e0 plein ces capacit\u00e9s routi\u00e8res cr\u00e9\u00e9es \u00e0 coup de milliards. (0'35'')\r\nVBOU: Mais arr\u00eatons d'opposer sans cesse la route et le rail. C'est la combinaison des deux qui ont fait de la mobilit\u00e9 en Suisse, un succ\u00e8s que beaucoup de pays nous envient. Une combinaison qui sera parfaite avec l'inauguration en juin du tunnel de base du Gothard, le plus long tunnel ferroviaire du monde et il permettra aussi d'am\u00e9liorer le transfert de la route au rail auquel vous \u00eates tant attach\u00e9s. (0'21''/0'24'')\r\n*** SMAT: Et pour vous Vincent, ce deuxi\u00e8me tube permettra d'am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9\r\nVBOU: On ne doit pas jouer avec la s\u00e9curit\u00e9 des milliers de personnes qui le prennent chaque jour. Rappelons que le Gothard est l'un des tunnels les plus dangereux d'Europe. Il est trop bas, trop \u00e9troit, pas assez bien \u00e9clair\u00e9. Avec des risques \u00e9lev\u00e9s de collision frontale due notamment au trafic bidirectionnel qui serait supprim\u00e9 \u00e0 terme avec un deuxi\u00e8me tube. (0'18''/0'20'')\r\nPCHO: Mais la construction d'un second tube retardera d'au moins 10 ans les n\u00e9cessaires travaux de r\u00e9fection. En le fermant durant moins de trois ans, on gagne du temps pour renforcer sa s\u00e9curit\u00e9. Et une glissi\u00e8re pourrait tr\u00e8s bien s\u00e9parer les deux voies de circulation. Plus rapidement donc. Et \u00e0 moindre co\u00fbt. (0'17'')", "alternativeExcerpt": ["Vincent Bourquin et Pierre-Han Choffat opposent leurs points de vue sur le percement d'un second tube routier au Gothard.", "Vincent Bourquin et Pierre-Han Choffat opposent leurs points de vue sur le percement d'un second tube routier au Gothard.", "Vincent Bourquin et Pierre-Han Choffat opposent leurs points de vue sur le percement d'un second tube routier au Gothard."], "alternativeTitle": ["Signature en duel sur le second tube routier du Gothard", "Signature en duel sur le second tube routier du Gothard / JDM_2016-02-17T06:51:00_signature", "Signature en duel sur le second tube routier du Gothard / JDM_2016-02-17T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7484164", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7484164", "ece-7484145"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Architecte ou constructeur?\" - Diviac", "id": "sound-31AEB1E2-1E7E-4D26-B13F-4564E135C21B", "durationSec": 292, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jo\u00ebl Perrenoud, fondateur de la start-up Divac\r\n* * \"Architecte ou constructeur?\" - Diviac (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO- CONSTRUCTEUR OU ARCHITECTE- DI DIVIAC) (( NEO INDIC ))\r\nOn vous retrouve Lo\u00efs Siggen Lopez, bonjour. \r\nCe matin.. de la construction et de l'architecture. \r\nAvec Jo\u00ebl Perrenoud, il se fait sortir de son entreprise, apr\u00e8s une carri\u00e8re internationale et des postes \u00e0 responsabilit\u00e9s. \r\nA quarante ans, il se tourne vers l'innovation. \r\nIl veut cr\u00e9er, cr\u00e9er son entreprise, cr\u00e9er de l'emploi. . \r\nIl commence \u00e0 dessiner les plans de sa future innovation. \r\n  NEO 17.02 \"Architecte ou Constructeur\" - Diviac I\r\nChanger d'id\u00e9e... \r\nJo\u00ebl Perrenoud d\u00e9chire alors ses plans et se lance dans l'une de ses passions; la plong\u00e9e sous-marine. \r\nIl fonde Diviac... pour \"Dive Maniac\". \r\n\"Fou de plong\u00e9e\", en bon fran\u00e7ais. \r\nOui. Au d\u00e9part son id\u00e9e, c'est de num\u00e9riser le carnet qu'utilisent tous les plongeurs pour consigner leurs plong\u00e9es. \r\nJo\u00ebl Perrenoud passe \u00e0 l'action. \r\n  NEO 17.02 \"Architecte ou Constructeur\" - Diviac II\r\nEt Il y est all\u00e9. \r\nLe voil\u00e0 \u00e0 la t\u00eate de sa startup, pr\u00ea \u00e0 r\u00e9volutionner le monde de la plong\u00e9e... \r\nDes convictions... et des surprises. \r\n  NEO 17.02 \"Architecte ou Constructeur\" - DIVIAC III\r\nquatre mois, un an, trois ans..... \r\nLa startup a aujourd'hui bient\u00f4t quatre ans - elle fait partie des startups en vue, en Suisse cette ann\u00e9e... \r\nAvec un concept qui a \u00e9volu\u00e9. \r\nCe n'est plus un \"carnet de plong\u00e9e num\u00e9rique\"? \r\nNon... Diviac a s\u00e9duit au-del\u00e0 des fronti\u00e8res suisses avec un autre concept: \r\n  NEO 17.02 \"Architecte ou constructeur\" - DIVIAC IV\r\nDans la veine des \"agence de voyages\" en ligne (comme Booking.com ou Hotel.com) ?\r\nExactement - en se focalisant sur une niche. \r\nEt des niches comme celle-ci il en existe d'autres. Ce mod\u00e8le... est transposable. \r\nL'objectif de Diviac c'est de conqu\u00e9rir le monde. \r\n  NEO 17.02 \"Architecte ou constructeur\" - DIVIAC V\r\nDiviac cherche aujourd'hui 7 millions de francs pour son d\u00e9veloppement et son expansion. \r\nJusqu'ici c'est un succ\u00e8s... m\u00eame si rien ne s'est d\u00e9roul\u00e9 selon les plans initiaux... \r\n  NEO 17.02 \"Architecte ou constructeur\" - DIVIAC FINAL \r\nDe construction ou d'architecture, l'entrepreneur Jo\u00ebl Perrenoud a choisi son camp ! \r\nC'\u00e9tait N\u00e9ophiles, que l'on retrouve demain !", "alternativeExcerpt": ["Jo\u00ebl Perrenoud s'est fait sortir de son entreprise apr\u00e8s une carri\u00e8re internationale et des postes \u00e0 responsabilit\u00e9s. Il se tourne vers l'innovation et fonde \"Diviac\" pour Dive Maniac\". Son id\u00e9e est de num\u00e9riser le carnet qu'utilisent tous les plongeurs pour consigner leurs plong\u00e9es.", "Jo\u00ebl Perrenoud s'est fait sortir de son entreprise apr\u00e8s une carri\u00e8re internationale et des postes \u00e0 responsabilit\u00e9s. Il se tourne vers l'innovation et fonde \"Diviac\", contraction de \"Dive Maniac\". Son id\u00e9e est de num\u00e9riser le carnet qu'utilisent tous les plongeurs pour consigner leurs plong\u00e9es. ", "Jo\u00ebl Perrenoud s'est fait sortir de son entreprise apr\u00e8s une carri\u00e8re internationale et des postes \u00e0 responsabilit\u00e9s. Il se tourne vers l'innovation et fonde \"Diviac\", contraction de \"Dive Maniac\". Son id\u00e9e est de num\u00e9riser le carnet qu'utilisent tous les plongeurs pour consigner leurs plong\u00e9es. "], "alternativeTitle": ["\"Constructeur ou architecte? - Diviac", "\"Constructeur ou architecte? - Diviac / JDM_2016-02-17T06:40:00_neophiles", "\"Constructeur ou architecte? - Diviac / JDM_2016-02-17T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7484160", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7484160", "ece-7484141"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Vou de chastet\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AECF00CB-F45C-491F-8421-36540DD63C3B", "durationSec": 224, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["V\u0153u de chastet\u00e9", "V\u0153u de chastet\u00e9 / NMT_2016-02-17T07:44:17_pige", "V\u0153u de chastet\u00e9 / NMT_2016-02-17T07:44:17_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7466235", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7466235", "ece-7466223"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences", "id": "sound-104097B7-CB26-4F94-9C89-374DF55BD742", "durationSec": 578, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mouchiroud, Laurent\r\nAdrien Zerbini pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. \r\nAu programme: \"Deux \u00e9tudes sur le r\u00e9gime alimentaire des femmes enceintes\", \"Un h\u00f4tel pour tout petits vers\" et \"Les souris pr\u00e9f\u00e8rent les films d'action que les films pornos\". Avec Laurent Mouchiroud, biologiste au Laboratoire de physiologie int\u00e9grative et syst\u00e9mique de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL).", "alternativeExcerpt": ["Adrien Zerbini pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"Deux \u00e9tudes sur le r\u00e9gime alimentaire des femmes enceintes\", \"Un h\u00f4tel pour tout petits vers\" et \"Les souris pr\u00e9f\u00e8rent les films d\u2019action que les films pornos\". Avec Laurent Mouchiroud, biologiste au Laboratoire de physiologie int\u00e9grative et syst\u00e9mique de l\u2019Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL)."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences / CQFD_2016-02-17T10:04:15_actu", "CQFD du 17.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7466528", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7466523"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Interview du mercredi", "source": "siranau", "title": "L'interview du mercredi : Nicolas et Bruno, organisateurs d'une comp\u00e9tition de Waterslide aux Mosses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DC8FEB7-513D-439F-A7A2-50B8E5FF3E6A", "durationSec": 679, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'interview du mercredi / SUPER_2016-02-17T16:15:00_l-interview-du-mercredi", "Supersonic du 17.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7466264", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7466262"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 premi\u00e8res universit\u00e9s en Europe", "id": "sound-83BCA327-4351-4FFC-A434-E3A0C8AC5F00", "durationSec": 1633, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 17.02.2016", "Les 5 premi\u00e8res universit\u00e9s en Europe / PEN_2016-02-17T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 17.02.2016", "Les 5 premi\u00e8res universit\u00e9s en Europe / PEN_2016-02-17T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7466544", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7466544", "ece-7466543"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Turquie exige une op\u00e9ration terrestre en Syrie pour mettre fin au conflit. Ankara demande \u00e0 ses alli\u00e9s, dont les Etats-Unis, d'agir directement contre le r\u00e9gime de Damas, qui est en train d'encercler le dernier bastion rebelle dans le nord du pays", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-60BCC246-39E5-4903-89AD-EA09E632F1B7", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Alep", "Turquie", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 334, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ration militaire", "guerre civile", "r\u00e9fugi\u00e9", "conflit arm\u00e9", "arm\u00e9e"], "excerpt": "Gaziantep, grande ville du sud de la Turquie est une capitale informelle pour l'opposition syrienne.\r\nLa r\u00e9bellion syrienne est en train de perdre la main dans le nord du pays. Elle avait pu adminsitrer de larges territoires gr\u00e2ce \u00e0 la Turquie et au fait qu'elle contr\u00f4lait cette portion de la fronti\u00e8re entre les deux pays. L'intervention russe a compl\u00e8tement chang\u00e9 l'\u00e9quilibre des forces et les \u00e9v\u00e9nements \u00e9voluent tr\u00e8s rapidemment sur le terrain. Des dizaines de milliers de r\u00e9fugi\u00e9s qui ont quitt\u00e9 Alep se trouvent face \u00e0 des portes closes c\u00f4t\u00e9 turc. ", "alternativeExcerpt": ["La Turquie exige d\u00e9sormais une op\u00e9ration terrestre en Syrie pour mettre fin au conflit vieux de cinq ans. Reportage de l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de RTSinfo Alexandre Habay \u00e0 Gaziantep, grande ville du sud de la Turquie,  capitale informelle pour l'opposition syrienne aux abois."], "alternativeTitle": ["L'opposition syrienne aux abois dans le nord du pays / JDM_2016-02-17T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 17.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7484156", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeru de la cha\u00eene de TV Alep", "name": "Aga, Halil", "type": "Participant"}, {"role": "Ahmed, venu avec sa famille \u00e0 Alep pour rejoindre la Turquie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Ganziantep", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e8ciale RTS Ganziantep", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7484146"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Locus Solus, excellentus!", "id": "sound-6668AB1D-CA25-4F7E-A94C-EAD846BEA1BA", "durationSec": 342, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Depuis la mi-janvier \u00e0 Prilly, non loin de Lausanne, un nouveau lieu d\u2019art se niche dans un appartement priv\u00e9. Catherine Monney offre ses cimaises \u00e0 des artistes qui aiment lire. Ce mois-ci, c\u2019est l\u2019artiste J\u00e9r\u00f4me Hentsch qui est l\u2019h\u00f4te des lieux avec ses \u0153uvres toute en subtilit\u00e9 inframince. \n\nLe 20 f\u00e9vrier 2016 \u00e0 18h, lecture de \"Construire un feu\" de Jack London avec la voix de C\u00e9dric Leproust \u00e0 l\u2019occasion de cette exposition."], "alternativeTitle": ["Locus Solus, excellentus! / MAT_2016-02-17T07:42:15_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 17.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7466178", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7466171"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Jamais un objet en votation n'avait autant divis\u00e9 les Suisses. L'initiative dite \"de mise en oeuvre\" de l'UDC pour l'expulsion des criminels \u00e9trangers polarise fortement l'\u00e9chiquier politique ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D75E1D0B-3EA0-4086-95E4-F326BF905087", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 741, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["asile politique", "criminalit\u00e9", "sondage d'opinion", "initiative populaire", "votation"], "excerpt": "Selon le deuxi\u00e8me sondage SSR, en vue des votations f\u00e9d\u00e9rales du 28 f\u00e9vrier, 49% des sond\u00e9s d\u00e9poseraient un \"non\" dans l'urne (+7 points par rapport au premier sondage) alors qu'ils seraient 46% \u00e0 inscrire un \"oui\" sur le bulletin (-5 points). ", "alternativeExcerpt": ["Jamais un objet en votation n'avait autant divis\u00e9 les Suisses. L'initiative dite \"de mise en oeuvre\" de l'UDC pour l'expulsion des criminels \u00e9trangers polarise fortement l'\u00e9chiquier politique. C'est ce que montre le second sondage SSR en vue du scrutin du 28 f\u00e9vrier: 46% de \"oui\" et 49% de \"non\". L'issue reste tr\u00e8s incertaine. Le d\u00e9bat entre Claude-Alain Voiblet, vice-pr\u00e9sident de l'UDC, et Olivier Feller, conseiller national PLR vaudois."], "alternativeTitle": ["L'initiative de mise en \u0153uvre de l'UDC divise les Suisses / FOR_2016-02-17T18:00:00_developpement-1", "Forum du 17.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7484125", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de l'UDC", "name": "Voiblet, Claude-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois PLR", "name": "Feller, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral ", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7484116"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les patrouilles de l'OTAN en mer Eg\u00e9e devraient freiner les r\u00e9fugi\u00e9s", "id": "sound-0263F402-F52C-46AD-AD81-DFF29E7275FD", "durationSec": 110, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les patrouilles de l'OTAN en mer Eg\u00e9e devraient freiner les r\u00e9fugi\u00e9s La Gr\u00e8ce a ouvert ce matin sur les \u00eeles grecques, 4 des 5 hotspots pr\u00e9vus pour enregistrer les r\u00e9fugi\u00e9s et les migrants qui arrivent via la Mer Eg\u00e9e... \r\nCes centres sont enfin ouverts pr\u00e8s plusieurs semaines de d\u00e9lais et d'attente. ..\r\nAng\u00e9lique Kourounis .. vous \u00eates notre correspondantes comment fonctionnent ces centres d'enregistrements.. ?\r\nDigas\r\nAng\u00e9lique Kourounis .. les prochaines patrouilles des navires de l'OTAN devrait faire baisser le flux de r\u00e9fugi\u00e9s\u00a0?\r\nDigas", "alternativeExcerpt": ["Tandis que la Gr\u00e8ce annonce avoir ouvert quatre de ses cinq \"hot spots\" d'enregistrement des migrants, les prochaines patrouilles de l'OTAN en mer Eg\u00e9e pourraient contribuer \u00e0 faire baisser les flux de r\u00e9fugi\u00e9s dans la r\u00e9gion."], "alternativeTitle": ["Les patrouilles de l'OTAN en mer Eg\u00e9e devraient freiner les r\u00e9fugi\u00e9s / 12H30_2016-02-17T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 17.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7484108", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7484096"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Le safran, h\u00e9ro\u00efne succulente", "id": "sound-249B755D-42C9-4D1E-860B-EC02A798A076", "durationSec": 148, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le safran, h\u00e9ro\u00efne succulente ( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(GDA-LE SAFRAN, HERO\u00cfNE SUCCULENTE/DI)  \r\n***Le go\u00fbt des autres avec vous, Pierre-Etienne Joye. On est au coeur de l'hiver et pourtant cela fait plusieurs semaines que des signes avant coureurs de printemps sont perceptibles. Soleil et temp\u00e9ratures cl\u00e9mentes, \u00e0 part de rares exceptions, et cela depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e.  Les perce-neige et les primev\u00e8res sont d\u00e9j\u00e0 l\u00e0. Les crocus aussi... ce qui nous donne des envies de safran...\r\nLe safran c'est de la drogue.. C'est de l'h\u00e9ro\u00efne succulente... Et c'est cher le gramme. Pour un trip safan\u00e9, pour un voyage sensoriel avec un risotto \u00e0 la milanaise,  il faudra y mettre le prix. Du pur, du Suisse, \u00e7a existe... le village de Mund dans le Haut Valais... C'est le cartel du safran... D'autres s'y mettent. Dans Le Jorat par exemple... Des brigands pour des barons. Des crocus  au lieu des pavots.... Imaginez: les crocus \u00e0 safran, ces jolies petites fleurs mauves, elles ont trois fils de pistils, on appelle \u00e7a des stigmates. Ben oui, \u00e7a laisse des traces... dans le nez, la bouche, les yeux... Cet or rouge se r\u00e9pand et se transforme en p\u00e9pite jaune odorant dans votre cuchaule, votre tajine ou votre liqueur....L'or rouge, c'est donc l'\u00e9pice la plus ch\u00e8re du monde. \r\n***Pourquoi?\r\nParce que c'est un travail de dingue. Les brins de safran se r\u00e9coltent \u00e0 la main, \u00e0 la pince \u00e0 \u00e9piler... Pour un gramme de safran, il faut 150 crocus. Donc pour un kilo, il faut 150'000 fleurs. \u00e7a ne vous parle toujours pas? Il faut la taille de deux stades de football... Un kilo, c'est bien bien plus cher que la truffe, le caviar ou l'or tout court...1 kilo de safran sec, \u00e7a vous fera dans les 50'000 balles,.. S'il n'est pas coup\u00e9.\r\n***Parce que comme pour la drogue, il n'est pas forc\u00e9ment pur,  le safran..\r\nVous pensez bien, \u00e0 ce prix, l\u00e0 c'est, kif kif que pour la coke ou l'h\u00e9ro: la marchandise est frelat\u00e9e. La poudre est souvent m\u00e9lang\u00e9e \u00e0 d'autres \u00e9pices, et m\u00eame de la brique pil\u00e9e.... Mais on ne se laissera pas avoir par les affreux dealer de Mund.\r\nLe safran pur, \u00e7a sent le foin, avec un go\u00fbt d'une amertume m\u00e9tallique. Envo\u00fbtant. Planant. D'ailleurs si on a les moyens d'en abuser, on peut effectivement ressentir une certaine euphorie physique. Avant de tr\u00e9passer. Vous voulez cultiver votre propre safan \u00e0 pr\u00e9sent. Bon courage. Vous pourrez \u00e9couler vos premiers filaments cet automne. Car inutile de vous p\u00e9cipiter sur les crocus qui fleurissent dans les pr\u00e9s ces jours-ci. Leur pistil ne vaut rien.\r\n***C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres, \u00e0 demain, Pierre-Etienne Joye", "alternativeExcerpt": ["On est au coeur de l'hiver et pourtant cela fait plusieurs semaines que des signes avant-coureurs de printemps sont perceptibles. Soleil et temp\u00e9ratures cl\u00e9mentes, \u00e0 part de rares exceptions, et cela depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. Les perce-neige et les primev\u00e8res sont d\u00e9j\u00e0 l\u00e0. Les crocus aussi... ce qui nous donne des envies de safran. Le safran c'est de la drogue. Et c'est cher le gramme. Pour un trip safran\u00e9, il faudra y mettre le prix.", "On est au coeur de l'hiver et pourtant cela fait plusieurs semaines que des signes avant-coureurs de printemps sont perceptibles. Soleil et temp\u00e9ratures cl\u00e9mentes, \u00e0 part de rares exceptions, et cela depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. Les perce-neige et les primev\u00e8res sont d\u00e9j\u00e0 l\u00e0. Les crocus aussi... ce qui nous donne des envies de safran. Le safran c'est de la drogue. Et c'est cher le gramme. Pour un trip safran\u00e9, il faudra y mettre le prix.", "On est au coeur de l'hiver et pourtant cela fait plusieurs semaines que des signes avant-coureurs de printemps sont perceptibles. Soleil et temp\u00e9ratures cl\u00e9mentes, \u00e0 part de rares exceptions, et cela depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. Les perce-neige et les primev\u00e8res sont d\u00e9j\u00e0 l\u00e0. Les crocus aussi... ce qui nous donne des envies de safran. Le safran c'est de la drogue. Et c'est cher le gramme. Pour un trip safran\u00e9, il faudra y mettre le prix."], "alternativeTitle": ["Le safran, h\u00e9ro\u00efne succulente", "Le safran, h\u00e9ro\u00efne succulente / JDM_2016-02-17T07:27:00_le-gout-des-autres", "Le safran, h\u00e9ro\u00efne succulente / JDM_2016-02-17T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7484155", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7484155", "ece-7484137"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Parlement ukrainien refuse la d\u00e9mission du Premier ministre demand\u00e9e par Petro Porochenko", "id": "sound-A19A7872-C822-428B-A0F9-F1FADFB2FEC6", "durationSec": 187, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le Parlement ukrainien refuse la d\u00e9mission du Premier ministre demand\u00e9e par Petro Porochenko Lancement: \u00a0\r\nLe pr\u00e9sident ukrainien Petro Porochenko a r\u00e9clam\u00e9 hier la d\u00e9mission de son 1er ministre, Arseni Iatseniouk. Une d\u00e9mission refus\u00e9e le m\u00eame jour par le Parlement, la Rada, qui a rejet\u00e9 la motion de censure devant mettre un terme \u00e0 son mandat.\u00a0\r\nJean-Claude Galli, bonsoir... vous \u00eates notre correspondant en Ukraine, que s se passe t-il exactement? Les deux t\u00eates de l'ex\u00e9cutif elles n'appartiennent pas \u00e0 la m\u00eame coalition politique form\u00e9e apr\u00e8s la r\u00e9volution du Ma\u00efdan?\r\nQuelles sont les cons\u00e9quences \u00e0 pr\u00e9voir sur le plan politique? La collation pro-occidentale va-t-elle r\u00e9sister \u00e0 cette crise?", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident ukrainien Petro Porochenko a r\u00e9clam\u00e9 mardi la d\u00e9mission de son Premier ministre, Arseni Iatseniouk. Cette d\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e le m\u00eame jour par le Parlement, la Rada, qui a rejet\u00e9 la motion de censure devant mettre un terme \u00e0 son mandat. Que se passe-t-il exactement? Les deux t\u00eates de l'ex\u00e9cutif n'appartiennent-elles pas \u00e0 la m\u00eame coalition politique form\u00e9e apr\u00e8s la r\u00e9volution du Ma\u00efdan?"], "alternativeTitle": ["Le Parlement ukrainien refuse la d\u00e9mission du Premier ministre demand\u00e9e par Petro Porochenko / FOR_2016-02-17T18:08:00_developpement-5", "Forum du 17.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7484125", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7484114"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le pape en visite dans l'ancienne capitale du crime du Mexique", "id": "sound-57763FCF-0F83-46E7-B3CD-6C77DB5A65A5", "durationSec": 285, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Steels, Emmanuelle ;P\u00e8re Oscar Enriquez;Jos\u00e9 Louis Flores, directeur d'une organisation d'aide \u00e0 l'enfance;Son ambiance femmes disparues;Anita Cuellar, m\u00e8re d'une jeune disparue;Josu\u00e9, migrant guat\u00e9malt\u00e8que\r\n* * Le pape en visite dans l'ancienne capitale du crime du Mexique LANCEMENT 2 / Mexique - Ciudad Juarez\r\n***La violence, c'\u00e9tait aussi le quotidien de Ciudad Juarez, au Mexique, \u00e0 la fronti\u00e8re avec les Etats-Unis. Une ville consid\u00e9r\u00e9e encore r\u00e9cemment comme la plus violente du monde. La guerre entre cartels de narcotrafiquants y a fait au moins 11 000 morts entre 2007 et 2012.\r\nLe Pape Fran\u00e7ois y sera aujourd'hui, pour la derni\u00e8re escale de son voyage au Mexique. Les autorit\u00e9s affirment aujourd'hui que la s\u00e9curit\u00e9 est revenue dans la ville; elles c\u00e9l\u00e8brent le renouveau de Ciudad Ju\u00e1rez. Mais les habitants et les organisations civiles ne voient pas les choses comme \u00e7a: ils vont essayer d'attirer l'attention du pape sur les cons\u00e9quences de la violence.\r\nReportage, sur place, Emmanuelle Steels: \r\nDIGAS \r\nSON P\u00c8RE OSCAR ENR\u00cdQUEZ (SON SANS DOUBLAGE, TRADUIT DANS MA VOIX) \r\nCOM 1\r\nUne ville meurtrie, qui pr\u00e9sente toutes les s\u00e9quelles de la violence, c'est ce que le pape va trouver \u00e0 Ciudad Ju\u00e1rez. Les paroles du pr\u00eatre Oscar Enr\u00edquez, engag\u00e9 dans la d\u00e9fense des droits de l'homme, font \u00e9cho \u00e0 celles des habitants qui parlent de traumatisme collectif.  Les milliers de maisons abandonn\u00e9es par ceux qui ont fui la violence donnent un aspect encore plus d\u00e9solant \u00e0 cette ville, cal\u00e9e dans le d\u00e9sert et quadrill\u00e9e par des autoroutes urbaines. Tout autour du centre, les quartiers mis\u00e9rables pulullent. Non, ici la violence ne fait pas partie du pass\u00e9, explique Jos\u00e9 Luis Flores, qui dirige une organisation d'aide \u00e0 l'enfance. \r\nSON JOS\u00c9 LUIS FLORES  26 sec (D\u00c9J\u00c0 DOUBL\u00c9)\r\nIl y des donn\u00e9es qui sont r\u00e9v\u00e9latrices : par exemple, il y a de plus en plus d'adolescents qui commettent des d\u00e9lits graves, des jeunes qui ont \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin de violences ou dont un proche a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 ; car il y a plus de 10 000 orphelins, de parents victimes de la violence, et c'est un probl\u00e8me que les autorit\u00e9s n'affrontent pas.  La situation qui s'aggrave de jour en jour.\r\nCOM 2  \r\nCiudad Ju\u00e1rez, c'est probablement l'un des seuls endroits au monde o\u00f9 l'on se r\u00e9jouit qu'il y ait 40 homicides par mois. \u00ab Seulement \u00bb, faut-il entendre. Mais la plupart des crimes ne sont jamais r\u00e9solus. Et les meurtres de femmes qui ont rendu la ville tristement c\u00e9l\u00e8bre, n'ont pas diminu\u00e9, bien au contraire. Les m\u00e8res des jeunes assassin\u00e9es ou disparues ont peint des croix roses sur le parcours du pape pour attirer l'attention sur leur drame.\r\nSON AMBIANCE FEMMES DISPARUES \r\nCOM 3\r\n Un groupe de m\u00e8res c\u00e9l\u00e8bre devant un b\u00e2timent du minist\u00e8re de la justice l'anniversaire d'une de leurs disparues. Un hommage aux accents de protestation.  Anita Cuellar a une fille, Jessica, disparue \u00e0 16 ans.\r\nSON ANITA CUELLAR, M\u00c8RE D'UNE JEUNE DISPARUE 30 sec (D\u00c9J\u00c0 DOUBL\u00c9)\r\nToutes ces jeunes disparues en 2011, pourquoi ne les a-t-on pas retrouv\u00e9es ? Ni vivantes, ni mortes. Du coup, j'ai l'espoir que ma fille et toutes celles qui ont disparu en 2011 soient vivantes. Beaucoup de celles qui ont disparu d'autres ann\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es en groupes, dans le d\u00e9sert, mais mortes. Ce sont les seuls r\u00e9sultats pr\u00e9sent\u00e9s par les autorit\u00e9s : des cadavres. On dirait qu'elles se concentrent sur la recherches de nos filles mortes, et non pas vivantes.\r\nCOM 4\r\nCes m\u00e8res sont convaincues que leurs filles sont tomb\u00e9es aux mains d'un r\u00e9seau criminel, prot\u00e9g\u00e9 par la police et le pouvoir politique. Plusieurs fosses clandestines, retrouv\u00e9es dans le d\u00e9sert, dont une contenant jusqu'\u00e0 26 corps de femmes, renforcent cette hypoth\u00e8se.\r\nSON FLIC (SON SANS DOUBLAGE, TRADUIT DANS MA VOIX)\r\nCOM 5\r\nMaintenant nous n'avons plus peur des cartels, explique ce policier municipal, qui d\u00e9ment les soup\u00e7ons de corruption. Ce ne sont plus les criminels qui font la loi en ville, ce sont eux qui nous craignent d\u00e9sormais, dit l'agent Artalejo. Ceux qui sont sans nul doute terrifi\u00e9s par la police, ce sont les milliers de migrants centram\u00e9ricains qui traversent Ciudad Ju\u00e1rez pour passer clandestinement aux Etats-Unis.  Apr\u00e8s avoir voyag\u00e9 sur le toit des trains de marchandise, ils se retrouvent \u00e0 la Casa del migrante un refuge g\u00e9r\u00e9 par l'Eglise catholique. Dans cet endroit qui ressemble \u00e0 une \u00e9cole perdue au milieu des usines, Josu\u00e9 Palma, un jeune Guat\u00e9malt\u00e8que explique qu'il assistera \u00e0 la messe du pape. S'il a l'opportunit\u00e9 de lui parler directement, il demanderaau chef de l'Eglise  de faire cesser les pers\u00e9cutions  contre les Centram\u00e9ricains au Mexique.\r\nSON JOSU\u00c9, MIGRANT GUAT\u00c9MALT\u00c8QUE 25 sec (D\u00c9J\u00c0 DOUBL\u00c9)\r\nC'est tr\u00e8s difficile. Nous ne pouvons plus monter sur le train, nous sommes harcel\u00e9s par les agents d'immigration mexicains. Ils s'acharnent sur nous. Et puis il y a aussi les bandes criminelles qui nous agressent et nous volent. et les policiers mexicains. ce sont vraiment des. comment dire. des ordures ! Ils nous prennent tout ce qu'on a. Eh oui, la police aussi nous d\u00e9valise.\r\nCOM 6\r\nLe refuge pour migrants de Ciudad Ju\u00e1rez accueille de plus en plus de Mexicains originaires d'autres r\u00e9gions, qui \u00e9chappent \u00e0 leur tour \u00e0 la violence. Ils tenteront de traverser la fronti\u00e8re, mais certains resteront dans la ville. C'est l'un des paradoxes de Ju\u00e1rez, la capitale du crime devenue refuge pour les personnes d\u00e9plac\u00e9es par l'ins\u00e9curit\u00e9. Le pape Fran\u00e7ois c\u00e9l\u00e9brera la messe \u00e0 seulement 80 m\u00e8tres du mur qui marque la fronti\u00e8re avec les Etats-Unis. Un lieu symbolique pour un message tr\u00e8s attendu par toutes les victimes d'injustice qui peuplent cette ville.//\r\n***EXTRO: Avant la messe, le pape Fran\u00e7ois visitera la prison de Ciudad Ju\u00e1rez. Il s'entrediendra aussi avec des ouvriers et des patrons d'usines.\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["La violence fait partie du quotidien de la ville mexicaine de Ciudad Ju\u00e1rez, \u00e0 la fronti\u00e8re avec les Etats-Unis, o\u00f9 le pape Fran\u00e7ois est attendu mercredi. Les autorit\u00e9s affirment aujourd'hui que la s\u00e9curit\u00e9 est revenue dans la ville, mais les habitants et les organisations civiles ne voient pas les choses de la m\u00eame mani\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Le pape en visite dans l'ancienne capitale du crime du Mexique / TUM_2016-02-17T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 17.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7484133", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7484128"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pub", "source": "siranau", "title": "Pub : Oscillumcoximum", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EE7B1F81-0A03-4118-9761-8EBE522CBACD", "durationSec": 25, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["PUB", "PUB / NMT_2016-02-17T08:55:00_pub", "PUB / NMT_2016-02-17T08:55:00_pub"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7466229", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653690.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7466229", "ece-7466214"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-87489E7E-EAF1-482A-851D-009C99BF1922", "durationSec": 955, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Meskens,Jo\u00eblle;Etienne Blanc, membre des R\u00e9publicains, d\u00e9put\u00e9 de l'Ain et maire de la ville de Divonne. Juriste de formation;Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FRC;Pierre Razoux, Directeur de recherche \u00e0 l'Institut de Recherche Strat\u00e9gique de l'Ecole Militaire et auteur de La guerre Iran-Irak, aux \u00e9ditions Perrin;Boutros Boutros-Ghali,ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations unies;Andreas Meyer, directeur des CFF;Extraits disques J. Dutronc + Eagles of Death\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(18/SARKOZY INCULPE PAPIER) 12 heures d'audition et une inculpation...\r\nNicolas Sarkozy nage d\u00e9sormais en pleine tourmente judiciaire...\r\nLa justice lui reproche d'avoir d\u00e9pens\u00e9 beaucoup pluS d'argent qu'autoris\u00e9 pour faire campagne en 2012...il briguait alors la pr\u00e9sidence. \r\nLes enqu\u00eateurs en charge de l'affaire Bygmalion l'ont inculp\u00e9 hier.\r\nUn coup dur pour le chef des r\u00e9publicains...et son avenir politique...\r\n...Jo\u00eblle Meskens...\r\n(D7/SARKOZY INCULPE, ITW E.BLANC) Nicolas Sarkozy, inculp\u00e9 mais pas vaincu donc...\r\nSon \u00e9ventuelle candidature pour la pr\u00e9sidentielle de l'ann\u00e9e prochaine reste d'actualit\u00e9...\r\nEn tout cas ses proches veulent y croire. \r\nParmi eux, Etienne Blanc, membre des R\u00e9publicains, d\u00e9put\u00e9 de l'Ain et maire de Divonne. \r\nLe maire de Divonne relativise, cette inculpation \u00e9tait in\u00e9vitable....pour des raisons de proc\u00e9dures. ((pour des raisons de proc\u00e9dure judiciaire...reste la question de la cr\u00e9dibilit\u00e9 du chef des r\u00e9publicains?))\r\nC'est le juriste de formation qui le dit...\r\nEtienne Blanc avec Deborah Sohlbank...\r\npour le volet judiciaire...et bien sachez que Nicolas Sarkozy risque un an de prison et 3 mille 750 euros d'amende...\r\n(D1/LA FRC CONCRETISE LE POJET D'INITIATIVE DE CAISSE PUBLIQUE D'ASS MALADIE, ITWMATHIEU FLEURY) ***Un dossier politique, \u00e0 rebondissement \u00e0 pr\u00e9sent...Celui de la caisse maladie publique...\r\nen version cantonale! Nous vous l'apprenons ce matin. \r\nUne nouvelle initiative populaire sera mise en consultation \u00e0 la fin du mois. \r\nLe texte est pr\u00eat. \r\nIl poursuit un objectif: donner aux cantons la possibilit\u00e9 de cr\u00e9er leur caisse publique cantonale...\r\nEt il puise ses origines dans les \u00e9checs du pass\u00e9...\r\nMuriel Ballaman.\r\n  MAG 1'28\"\r\n(07/VD/ENQU\u00caTE SUR LE SPECTACLE CHAMPIONS/PA) Un nouvel \u00e9pisode de la saga, Champion!\r\n***Champion du nom du spectacle organis\u00e9 par Lausanne et le canton de Vaud pour le centenaire du CIO. Un \u00e9v\u00e9nement qui s'est sold\u00e9 sur une perte d'un million de francs.\r\nUne ardoise surlaquelle se penchera le contr\u00f4le cantonal vaudois des finances.\r\nSelon nos information, le gouvernement vaudois lui a confi\u00e9 cette mission...\r\nIl faut dire que l'affaire \u00e9lectrise le monde politique...\r\nelle a provoqu\u00e9 une temp\u00eate politique...\r\nMichael Peuker.\r\n  MAG 50\"\r\n(11/DECLARATONS TURQUES INTER /ITW RAZOUX) ***La Turquie veut lancer des troupes au sol en Syrie pour lutter, dit-elle, contre le groupe \u00e9tat islamique. \r\nAnkara a demand\u00e9 hier \u00e0 ses alli\u00e9s de la coalition internationale d'accepter et de participer \u00e0 ce d\u00e9ploiement. \r\nDes forces turques sur le terrain syrien..face aux troupes russes..de quoi craindre le pire ? \r\nPas forc\u00e9ment. C'est de la r\u00e9thorique avant tout.\r\net c'est l'avis de  Pierre RAZOUX, Directeur de recherche \u00e0 l'Institut de Recherche Strat\u00e9gique de l'Ecole Militaire et auteur de La guerre Iran-Irak, aux \u00e9ditions Perrin. \r\n  MAG 31\"\r\nPropos recueillis par c\u00e9line Tzaud.\r\n***Et notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial Alexandre Habay, s'est rendu \u00e0 Gaziantep, grande ville du sud de la Turquie. La capitale informelle de l'opposition syrienne... son reportage \u00e0 7h15...\r\nUne tr\u00eave en Syrie semble loin de se conclure cette semaine, mais l'aide humanitaire pourra au moins \u00eatre achemin\u00e9e. Le r\u00e9gime syrien a donn\u00e9 l'acc\u00e8s \u00e0 7 zones assi\u00e9g\u00e9es. Annonce hier de l'office des nations unies pour l'aide humanitaire. Les agences sont en train de pr\u00e9parer les convois, ils devraient partir ces prochains jours\r\n(17/MORT DE BOUTROS BOUTROS-GHALI / EXTRAIT BOUTROS ITW RSR) Une voix et des lunettes...une personnage et un nom qui vous \u00e9tait peut-\u00eatre familier...\r\nun diplomate qui s'est \u00e9teint hier...\r\nCelle d'un diplomate francophile..Boutros Boutros Ghali...\r\nsecr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations unies entre 1992 et 1996...\r\nIl est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 hier au Caire. Il avait 93 ans. \r\nLe mandat de Boutros Boutros-Ghali avait \u00e9t\u00e9 assombri notamment par le g\u00e9nocide au Rwanda. Il s'en \u00e9tait expliqu\u00e9, il y a quelques ann\u00e9es...au micro de Manuela Salvi..\r\n  MAG 35\"\r\nBoutros Boutros-Ghali interrog\u00e9 en 2009...\r\n(09/PRESENTATION DU TUNNEL DE BASE DU GOTHARD AUX EUROPEENS/ITW MEYER) ***Op\u00e9ration s\u00e9duction de la Suisse en cette ann\u00e9e d'ouverture du tunnel ferroviaire de base du Gothard, galerie de 57 kilom\u00e8tres qui ouvrira officiellement d\u00e9but juin. \r\nLa mission suisse aupr\u00e8s de l'Union europ\u00e9enne et les CFF se sont pr\u00e9sent\u00e9s aux \u00e9lus europ\u00e9ens sp\u00e9cialistes des transports, mardi \u00e0 Bruxelles, sur invitation de l'\u00e9lu \u00e9cologiste Michael Cramer.\r\nPour le directeur des chemins de fers f\u00e9d\u00e9raux Andreas Meyer il en va aussi de l'image de la Suisse.\r\n  SON 49\"\r\nPropos recueillis par Romain Clivaz\r\n(Br\u00e8ve hockey+foot) 6 \u00e0 1...\r\nOn peut parler d'une claque...\r\nCelle que Gen\u00e8ve Servette a re\u00e7ue hier...Davos lui l'a inflig\u00e9e...\r\nLa bataille pour les 2 places restantes en play-off se poursuit. Il reste 4 pr\u00e9tendants: Lausanne, Kloten, Berne et Ambri.\r\nEt en ligue B, La Chaux-de-Fonds a remport\u00e9 l'acte 1 des quarts de finale des play-offs, contre Ajoie. \r\nD\u00e9faite de Martigny face \u00e0 langenthal.\r\n***Et je crois savoir qu'il y avait aussi du football hier...les 8\u00e8me de finale d'une comp\u00e9tition prestigieuse...\r\nvous avez peut-\u00eatre vu \u00e7a en zappant. \r\nLa ligue des champsions, match aller et victoire du PSG sur Chelsea 2 \u00e0 1. \r\nVictoire aussi de Benfica Lisbonne contre le Zenit St-Petersbourg.\r\n(27A+B/Br\u00e8ve Eagles) 21heures hier soir \u00e0 Paris sur la sc\u00e8ne de l'Olympia...\r\nUn groupe de rock californien fait son comeback sur cette chanson...\r\n  (fader apr\u00e8s 10 sec)\r\nIl est 5 heures Paris s'\u00e9veille. \r\nJacques Dutronc mais revisit\u00e9 en version rock par les Eagles of Death Metal. clin d'oeil \u00e0 la r\u00e9sistance aux attentats...\r\n***Le groupe est remont\u00e9 sur sc\u00e8ne 3 mois apr\u00e8s les attentats de Paris et la tuerie du Bataclan...\r\n(130 victimes au total, 90 pendant leur concert).\r\nBeaucoup d'\u00e9motion, de nombreux rescap\u00e9s dans le public, des psychologues aussi...et cette hommage du chanteur et co-fondateur du groupe Jesse Hughes au milieu d'une chanson. \r\n\"Prenons un instant pour nous souvenir, puis on recommencera \u00e0 jouer\"...silence puis reprise...2 heures de concert au total...\r\net pour ceux qui se demanderait comment sonne Eagle of Death Metal en g\u00e9n\u00e9ral..et bien \u00e7a ressemble plut\u00f4t \u00e0 \u00e7a:\r\nJe suis sure que vous avez reconnu...\r\n***Save a prayer. (sur l'album Zipper Down) une reprise de Duran Duran...\r\npas grand chose \u00e0 voir avec Dutronc.\r\n((Duran Duran qui a d\u00e9cid\u00e9 de faire don de toutes les royalties per\u00e7ues sur la reprise de ce titre \u00e0 des oeuvres caritatives...apr\u00e8s les attentats de Paris...))\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o:\r\nDu gris en dessous de 1500 m\u00e8tres....plus de soleil au-dessus.\r\nLe stratus percera ici et l\u00e0 en cours de journ\u00e9e. \r\nmaximum 4 degr\u00e9s. \r\nDemain d'abord du soleil avant le retour d'une perturbation en soir\u00e9e. la neige tombera vers 500 m\u00e8tres.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-02-17T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-02-17T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7484169", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7484169", "ece-7484152"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 17.02.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4D307B39-4ECB-480D-A733-8D44A47F130A", "durationSec": 111, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2016-02-17T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 17.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7466250", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7466247"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Paire de baffles", "source": "siranau", "title": "Paire de baffles 17.02.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1BB0BFB3-2D1C-4D30-BB21-8DCF64D2AA3E", "durationSec": 160, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["La chronique acide de Duja.", "La chronique acide de Duja.", "La chronique acide de Duja."], "alternativeTitle": ["Paire de baffles", "Paire de baffles / PLP_2016-02-17T19:20:00_paire-de-baffles", "Paire de baffles / PLP_2016-02-17T19:20:00_paire-de-baffles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7466285", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5281675.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7466285", "ece-7466282"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-CED3C2D2-6EA9-48CE-BB5E-7AE87B61B0FA", "durationSec": 449, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux... le groupe horloger de luxe Richemont victime d'une arnaque \u00e0 plus de 5 millions de francs\r\nR\u00e9v\u00e9l\u00e9e par la Tribune de Gen\u00e8ve, ce matin. Un ex-employ\u00e9 d'une manufacture du groupe et un commer\u00e7ant genevois sont en prison depuis vendredi. Suspect\u00e9s d'avoir de fa\u00e7on syst\u00e9matique et organis\u00e9e, falsifi\u00e9 des commandes dans le syst\u00e8me informatique d'une succursale de Richemont produisant des mouvements complets de montres. Pour un dommage total de 5,74 millions, depuis 2008. Un 3\u00e8me homme, fr\u00e8re du commer\u00e7ant, actuellement en voyage en Iran est sous le coup d'un mandat de recherche. \r\n***La Suisse n'est pas la seule \u00e0 se poser des questions sur la situation en Erythr\u00e9e..\r\nL'Erythr\u00e9e reste une boite noire, titre ce matin le Tagesanzeiger. Beaucoup de pays de l'Union s'interrogent aussi, alors que la diaspora erythr\u00e9enne touche toute l'Europe. Le  L'Allemagne a envoy\u00e9 pour la premi\u00e8re fois depuis 20 ans son ministre du d\u00e9veloppement sur place en d\u00e9cembre, l'Union europ\u00e9enne veut investir 20 millions d'euros dans ds projets li\u00e9s \u00e0 l'\u00e9nergie.  Ednuard Gnesa, l'ambassadeur sp\u00e9cial pour les questions de migrations en Suisse, le r\u00e9p\u00e8te: la Suisse aussi voudrait stopper cet exil des Erythr\u00e9ens. Or sur le plan international, personne ne compte sur une am\u00e9lioration de la situation den erythr\u00e9e, qui impose un service militaire qui peut durer de mani\u00e8re arnbitraire jusqu'\u00e0 50 ans. ET qui emprisonne et torture ses d\u00e9serteurs. Mais Edouard Gnesa le r\u00e9p\u00e8te: bien s\u00fbr que la Suisse souhaite un partenariat migratoire avec l'Erythr\u00e9e, mais il faut pour cela que le pays ouvre les portes de ses prisons aux organisations internationales. \r\nLe voyage en Erythr\u00e9e, et les r\u00e9cits des politiciens font bondir, dans l'Illustr\u00e9, un r\u00e9fugi\u00e9 Erythr\u00e9en, depuis 10 ans en Suisse. Ce chauffeur de taxi lausannois n'en revient pas que des \u00e9lus suisses assurent la propagande d'un r\u00e9gime dont les facettes les plus sombres sont reconnues. Et quand les parlementaires disent \"ne rien percevoir quant \u00e0 une surveillance de l'Etat\", il r\u00e9plique: \"le r\u00e9gime est bien organis\u00e9. Mettre des \u00e9trnagers sur un circuit d\u00e9termin\u00e9  n'est pas compliqu\u00e9. Les gens rencontr\u00e9s savent qu'ils n'ont qu'un seul droit: celui de dire du bien, sinon, c'est la prison. \r\n***Les discussions autour de l'accord secret conclu par le Conseil F\u00e9d\u00e9ral avec l'organisation pour la lib\u00e9ration de la Palestine, tournent \u00e0 la bataille entre \u00e9diteurs...\r\nLes r\u00e9v\u00e9lations de la NZZ ont surpris la concurrence:  et cet accord secret entre le conseilller f\u00e9d\u00e9ral socialitse Pierre Graber et l'OLP - conclu en 1970 pour pr\u00e9server la Suisse des attentats terroristes, tourne \u00e0 la dispute entre journaux zurichois, estime Jean Ziegler ce matin dans la Baslerzeitung. Tamedia contre la NZZ. Depuis des semaines, les historiens s'affrontent sur les accointances suisses avec la Palestine ou avec Isra\u00ebl, par m\u00e9dias interpos\u00e9s. Le dernier moment dramatique relev\u00e9 par la Baslerzeitung, remonte au 6 f\u00e9vrier, quand le tagesanzeiger a \u00e9voqu\u00e9 les s\u00e9rieux doutes entourant cet accord ... tandis que la Sonntagszeitung \u00e9voquait \"la NZZ et le Jean menteur\"  ... pour l'ancien conseiller national socialiste Jean Ziegler, pris en \u00e9tau entre les deux: le Tagesanzeiger doute du r\u00f4le jou\u00e9 par Jean Ziegler dans cette affaire. Lui estime que le Tagi veut tout simplement d\u00e9molir les recherches de la NZZ. \r\n***Et cette question maintenant: que font les Neuch\u00e2telois apr\u00e8s avoir obtenu leur CFC ?\r\nC'est le gros plan de l'Express et l'Impartial, qui pr\u00e9sentent les r\u00e9sultats d'une \u00e9tude men\u00e9e aupr\u00e8s de 1200 jeunes dipl\u00f4m\u00e9s neuch\u00e2telois. \r\nLa fomation professionnelle est adapt\u00e9e aux exigences du march\u00e9, et permet d'exercer rapidement une activit\u00e9, ou de poursuivre une formation: c'est le cas de 85% des sond\u00e9s. \r\nEn revanche, les domaines informatique et multim\u00e9dia donnent des r\u00e9sultats insatisfaisants. Le conseil d'Etat estime qu'il faudrait restructurer la formation dans ces domaines. \r\nApprentissage aussi dans le Quotidien jurassien: une pleine page sur les apprentis en horlogerie n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi nombreux depuis 10 ans. Selon l'\u00e9tude sur les m\u00e9tiers de l'horlogerie de la convention patronale de l'industrie horlog\u00e8re suisse. \r\nDes r\u00e9fugi\u00e9s qui travaillent \u00e0 la ferme, \u00e7a fonctionne bien. C'est m^'eme tip top dit el pr\u00e9sident de l'USP et CN UDC Markus Ritter ce matin dnas le Blick, \r\nDepuis lundi, le Blick r\u00e9fl\u00e9vhit au moyen de mieux int\u00e9grer les r\u00e9fugi\u00e9s et requ\u00e9rants d'asile dans le monde du travail, pour \u00e9viter de faire exploser els co\u00fbts de l'aide sociale. Ce matin,  le Blick \u00e9voque ce projet pilote entre la Conf\u00e9d\u00e9ration et l'Union Suisse des Paysans, qui pousse les agriculteurs \u00e0 engager des migrants: bilan interm\u00e9diaire positif donc mais \u00e0 condition que la s\u00e9lection des candidtas soit bien faite: les candidats doivent avoir une bonne constitution, avoir envie de travailler, et avoir certaines capacit\u00e9 \u00e0 communiquer dans la langue du pays. Mais attention pr\u00e9cise Markus Ritter: l'agriculture suisse ne peut pas donne rdu travail \u00e0 des dizaines de milliers de r\u00e9fugi\u00e9s. \r\nSignaler encore, en \u00e9conomie, le grand dossier de Bilan, sur la classe moyenne. Comment sauver son pouvoir d'achat ? Bilan s'est plong\u00e9 dans les statistiques des deux cantons romands les plus peupl\u00e9s, Gen\u00e8ve et Vaud, pour conna\u00eetre l'\u00e9volution des salaires et des charges obligatoires ces 10 derni\u00e8res ann\u00e9es. Pour tenter de savoir aussi, comment on peut gagner ou perdre en pouvoir d'achat selon son parcours de vie.  \r\n***C'est la m\u00e8re de toutes les batailles, celle que se livrent partisans et opposants, autour de l'initiative de mise en oeuvre de l'UDC...\r\nla bataille autour de cette votation est de premi\u00e8re classe, Jamais un objet de votation  n'a autant mobilis\u00e9 que cette initiative de mise en oeuvre pour le renvoie des criminels \u00e9trangers., A tel point dit la NZZ que des observteurs ext\u00e9rieurs peuvent se demnder si les Suisses votent sur le fait d'\u00eatre ou ne pas \u00eatre,  le 28 f\u00e9vrier prochain. la d\u00e9mocratie directe ne peut aps \u00eatre plus passionnante que cela ... A ce sujet, le tweet de martin Landolt, le pr\u00e9sident du PBD,  combattant l'initaitive avec un symbole de croix gamm\u00e9e fait l'objet d'un vif d\u00e9bat dans le courrier des lecteurs du Blick: entre ceux qui justifient la d\u00e9marche par le danger que fait peser cette initaitive sur nos institutions, et ceux qui vont voter oui le 28 f\u00e9vrier prochain, et qui refusent de se faire traiter de nazis ..\r\n24 heures parle d'une mobilisation extraordinaire de la soci\u00e9t\u00e9 civile dans les m\u00e9dias. Du jamais vu depuis le vote sur l'Europe en 1992. \r\nMais il faut se m\u00e9fier de l'effet r\u00e9el de l'\u00e9cho m\u00e9diatique, avertit le politologue sp\u00e9cialiste de l'UDC Oscar Mazzoleni. Cette contre-mobilisation ne sera pas forc\u00e9ment d\u00e9cisive. Les m\u00e9dias traditionnels sont une chose, le terrain en est une autre. Et l'UDC, elle, ma\u00eetrise les deux. \r\nEn une de la Bernerzeitung, un symbole tout helv\u00e9tique: une vache ou plut\u00f4t un pis de vache d'o\u00f9 sort du lait ... l'occasion pour el journal\u00e9 d'\u00e9voquer la diminution de l production de lait de 1,5 % l'ann\u00e9e derni\u00e8re ,,, Mais la baisse n'est aps suffisante: il faudra encore diminuer la production de 3 % cette ann\u00e9e , estime la branche ... mais en 2015, la Suisse n'a jamais autant produit de fromages qu'en 2015. Eclauirag sur ce prix du li\r\n***24heures r\u00e9v\u00e8le ce matin que le Lausanne Hockey club est d\u00e9sormais en mains am\u00e9ricaines...\r\nSelon les informations du quotidien, Hugh Quennec, propri\u00e9taire du LHC, a vendu le club vaudois hier soir. Son ou ses successeurs sont am\u00e9ricains, dit savoir le journal, mais son ou leur identit\u00e9 n'a pas filtr\u00e9. Des communications officielles sont attendues aujourd'hui. \r\n***Et pour terminer, des robots \r\nL'\u00e8re des robots est arriv\u00e9e, dit le Temps, et il faut s'interroger sur notre mani\u00e8re de vivre avec eux. Et notamment du point de vue juridique: auront-ils des droits ? premier \u00e9pisode d'une s\u00e9rie d'analyse aujourd'hui. Avec l'importante question liminaire de la d\u00e9finition, d'un robot. Avec une difficult\u00e9 d'entr\u00e9e: sont caract\u00e8re h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne, \u00e0 la fois mat\u00e9tiel et logiciel.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-02-17T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-02-17T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7484162", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7484162", "ece-7484143"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Moutier propose une alternative en mati\u00e8re de pr\u00e9vention routi\u00e8re pour les jeunes ", "id": "sound-281F10C3-95F3-44D9-97C1-7B4B5FC5172B", "durationSec": 87, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Moutier propose une alternative en mati\u00e8re de pr\u00e9vention routi\u00e8re pour les jeunes  La pr\u00e9vention routi\u00e8re traditionnelle passe \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de toute une partie de la jeunesse!\r\nEn particulier celle dont la r\u00e9pression et les menaces ne font qu'accentuer l'envie de d\u00e9passer les limites. ..\r\nC'est ce qu'a constat\u00e9 le service de la jeunesse et des actions communautaires de la municipalit\u00e9 de Moutier, dans le Jura bernois...\r\n Pour mieux r\u00e9pondre \u00e0 cette r\u00e9alit\u00e9, le service a mis en place un projet pilote o\u00f9 les jeunes ne sont plus seulement les sujets mais aussi les acteurs de la pr\u00e9vention, \r\nCoraline Pauchard", "alternativeExcerpt": ["Pour mieux r\u00e9pondre \u00e0 l'inefficacit\u00e9 de la pr\u00e9vention routi\u00e8re aupr\u00e8s des jeunes, le Service de la jeunesse et des actions communautaires de Moutier, dans le Jura bernois, a mis en place un projet pilote o\u00f9 les jeunes ne sont plus seulement les sujets, mais aussi les acteurs de la pr\u00e9vention."], "alternativeTitle": ["Moutier veut mieux sensibiliser les jeunes \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re / 12H30_2016-02-17T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 17.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7484108", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7484103"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-2B718AEB-062A-4FEA-B6D5-D5D557DE7E9A", "durationSec": 169, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n* * Recherche de mat\u00e9riel tr\u00e8s divers pour cette association qui oeuvre depuis 2003 en faveur des enfants orphelins et d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s au Togo.\r\n--- plus value ---\r\nDernier appel ce matin pour soutenir l'association Parrainage Africa Suisse (PAS) dans sa recherche de mat\u00e9riel pour construire au sein de sa Maison du Bonheur situ\u00e9e dans le quartier d'Adamavo \u00e0 Lom\u00e9, capitale du Togo, un cyber caf\u00e9, une salle de conf\u00e9rence, une salle de jeux pour les enfants ainsi que diverses chambres pour les jeunes.Au Togo, seuls 3 enfants sur 10 en \u00e2ge de scolarisation ont acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9cole, mais les filles restent fortement discrimin\u00e9es. L'objectif de l'association PAS est donc de redonner \u00e0 ces enfants confiance en eux et en l'avenir en les soutenant dans leur formation scolaire, leur suivi m\u00e9dical et en veillant \u00e0 ce qu'ils soient correctement trait\u00e9s par leur famille d'accueil. Chaque ann\u00e9e, une f\u00eate est organis\u00e9e afin de distribuer aux enfants de la nourriture, des v\u00eatements, des livres et des jouets, les surplus \u00e9tant ensuite distribu\u00e9s dans les villages alentours.Depuis janvier 2009, l'association PAS poss\u00e8de sa propre \u00e9cole o\u00f9 200 enfants sont scolaris\u00e9s dont une quarantaine est parrain\u00e9e par l'association. Mais PAS am\u00e9liore aussi les constructions existantes, souvent faites en bambous et en t\u00f4les, gr\u00e2ce \u00e0 l'aide de petites entreprises togolaises heureuses de pouvoir g\u00e9rer les diff\u00e9rents travaux comme les constructions en b\u00e9ton, les sanitaires, ou encore les forages pour amener de l'eau. Afin que l'association Parrainage Africa Suisse puisse poursuivre au Togo son aide \u00e0 de nombreux enfants orphelins et d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s qui ont besoin d'assistance scolaire, m\u00e9dicale et nutritionnelle, ses responsables recherchent:Des machines \u00e0 coudre m\u00e9caniquesDes \u00e9crans platsDes PC portablesDes v\u00e9losDes chaussuresDes couvertures l\u00e9g\u00e8resDes sacs d'\u00e9coleDes petits hache oignonsDes casques s\u00e9choir pour la coiffure", "alternativeExcerpt": ["Recherche de mat\u00e9riel tr\u00e8s divers pour cette association qui oeuvre depuis 2003 en faveur des enfants orphelins et d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s au Togo.", "Recherche de mat\u00e9riel tr\u00e8s divers pour cette association qui oeuvre depuis 2003 en faveur des enfants orphelins et d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s au Togo.", "Recherche de mat\u00e9riel tr\u00e8s divers pour cette association qui oeuvre depuis 2003 en faveur des enfants orphelins et d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s au Togo."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 17.02.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-02-17T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 17.02.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-02-17T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7466491", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7466491", "ece-7466490"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"My stuffed Granny\" d'Effie Pappa", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ED82D228-1E0D-4F5D-AF52-9DCEFF442947", "durationSec": 234, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["La Crise grecque dans un conte en Stop Motion", "La Crise grecque dans un conte en Stop Motion", "La Crise grecque dans un conte en Stop Motion"], "alternativeTitle": ["\"My stuffed Granny\" d'Effie Pappa", "\"My stuffed Granny\" d'Effie Pappa / HAP_2016-02-17T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"My stuffed Granny\" d'Effie Pappa / HAP_2016-02-17T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7466279", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7466279", "ece-7466274"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Jean-Marc Yersin - Un tour du monde en Photochromes", "id": "sound-DD6D6988-2374-452E-BEB9-81EE0EE570E4", "durationSec": 605, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un tour du monde en Photochromes\r\nMus\u00e9e suisse de l'appareil photographique, Vevey, vernissage le 17 f\u00e9vrier 2016, Exposition ouverte du 17 f\u00e9vrier au 21 ao\u00fbt 2016\r\nDans les ann\u00e9es 1880, Hans Jakob Schmid mettait au point un magnifique proc\u00e9d\u00e9 d'impression couleur de la photographie, le Photochrome. A partir d'un n\u00e9gatif noir-blanc transf\u00e9r\u00e9 sur autant de pierres lithographiques que l'on souhaite de couleurs dans l'image finale, on obtient une impression au rendu tr\u00e8s subtil \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 la photographie couleur n'\u00e9tait encore qu'\u00e0 ses premiers balbutiements. Hans Jakob Schmid travaillait alors aupr\u00e8s de l'imprimerie Orell F\u00fcssli \u00e0 Zurich qui prit un brevet pour ce proc\u00e9d\u00e9 en 1888 et cr\u00e9a la soci\u00e9t\u00e9  Photoglob Z\u00fcrich (P. Z.) charg\u00e9e de la commercialisation de ces images de formats tr\u00e8s divers, jusqu'au 40x50 cm, qui connurent imm\u00e9diatement un succ\u00e8s qui d\u00e9passa largement nos fronti\u00e8res. La premi\u00e8re Guerre mondiale et l'arriv\u00e9e sur le march\u00e9 des premiers proc\u00e9d\u00e9s de photographie couleur sonn\u00e8rent le glas du Photochrome. Le mus\u00e9e abrite une importante collection de Photochromes : des vues de grand format parfois panoramiques, des albums et divers ensembles, images \"touristiques\" qui sont une v\u00e9ritable invitation au voyage \u00e0 travers le monde \u00e0 la charni\u00e8re des XIXe et XXe si\u00e8cles. Rencontre avec Jean-Marc Yersin, directeur conservateur du Mus\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Dans les ann\u00e9es 1880, Hans Jakob Schmid mettait au point un magnifique proc\u00e9d\u00e9 d\u2019impression couleur de la photographie, le Photochrome. A partir d\u2019un n\u00e9gatif noir-blanc transf\u00e9r\u00e9 sur autant de pierres lithographiques que l\u2019on souhaite de couleurs dans l\u2019image finale, on obtient une impression au rendu tr\u00e8s subtil \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 la photographie couleur n\u2019\u00e9tait encore qu\u2019\u00e0 ses premiers balbutiements. Le Mus\u00e9e suisse de l\u2019appareil photographique, \u00e0 Vevey, abrite une importante collection de Photochromes: des vues de grand format parfois panoramiques, des albums et divers ensembles, images \"touristiques\" qui sont une v\u00e9ritable invitation au voyage \u00e0 travers le monde \u00e0 la charni\u00e8re des XIXe et XXe si\u00e8cles. \n\nA voir du 17 f\u00e9vrier au 21 ao\u00fbt 2016. Rencontre avec Jean-Marc Yersin, directeur conservateur du Mus\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Jean-Marc Yersin - Un tour du monde en Photochromes / MAT_2016-02-17T07:06:45_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 17.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7466178", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur conservateur du Mus\u00e9e", "name": "Bonnard Yersin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7466172"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et interview de Lee Ranaldo chanteur [en anglais avec trad.], guitariste compositeur et producteur am\u00e9ricain, cofondateur du groupe de rock ind\u00e9pendant Sonic Youth, \u00e0 l'occasion de son concert le dimanche 07.02.2016 au festival Antigel. - Album de la semaine: \"Victorious\" de Wolfmother ", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-1E89106D-5F36-4C62-944A-82DBC03F965B", "durationSec": 3381, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ranaldo, Lee"], "thematicThemes": ["rock"], "excerpt": "Playlist de Lee Ranaldo : Thrown Over the Wall", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 17.02.2016", "Lee Ranaldo - Wolfmother / PLP_2016-02-17T19:00:00_plein-le-poste", "Lee Ranaldo en interview / PLP_2016-02-17T19:00:00_Asset00_04:20:52", "pl3in le poste du 17.02.2016", "Coulcal / PLP_2016-02-17T19:30:00_coulcal", "Paire de baffles / PLP_2016-02-17T19:20:00_paire-de-baffles", "Lee Ranaldo - Wolfmother / PLP_2016-02-17T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7466284", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "alternativeExcerpt": ["Ellen Ichters a rencontr\u00e9 l'artiste am\u00e9ricain Lee Ranaldo, cofondateur et ancien guitariste de Sonic Youth, \u00e0 l'occasion de son concert le dimanche 7 f\u00e9vrier 2016 dans le cadre du festival Antigel.", "La chronique acide de Duja."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guitariste am\u00e9ricain", "name": "Ranaldo, Lee", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7466284", "ece-7466281"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES DE LA JEUNESSE D'HIVER", "DAMES", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "INITIATIVE POPULAIRE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "AFFICHE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CRIMINALIT\u00c9", "TUNNEL", "VOTATION", "B\u00c9N\u00c9FICE", "BUDGET DE L'ETAT", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "PANNEAU SOLAIRE", "SITE DE RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "MAURER, UELI", "GAILLARD, SERGE", "CAMERON, DAVID", "SARKOZY, NICOLAS"], "id": "asset-1495046", "durationSec": 1823, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LILLEHAMMER", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "ANGLETERRE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "SOLEURE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SION"], "visualCorporations": ["UDC", "EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Votations / Renvoi des criminels \u00e9trangers: l'analyse de Pierre-Olivier Volet", "Suisse: la Conf\u00e9d\u00e9ration compte 2,3 milliards d'exc\u00e9dent", "Grande-Bretagne: l'aide sociale aux immigr\u00e9s pourrait diminuer", "France: Sarkozy est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir financ\u00e9 ill\u00e9galement sa campagne de 2012", "Votations / Gothard: la construction d'un 2\u00e8me tube divise le peuple", "Les animaux domestiques sont aussi touch\u00e9s par l'ob\u00e9sit\u00e9", "Ski: la jeune M\u00e9lanie Meillard montre tout son potentiel", "Votations du 28 f\u00e9vrier: le point avec Pierre-Olivier Volet", "VS: le p\u00f4le Energypolis de l'EPFL a su s\u00e9duire les chercheurs", "Suisse: une coop\u00e9rative finance des projets d'\u00e9nergie renouvelable", "Votations / Renvoi des criminels \u00e9trangers: les opposants \u00e0 l'initiative se mobilisent", "GE: la r\u00e9novation du Mus\u00e9e d'art et d'histoire donnera lieu \u00e0 un scrutin serr\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7389176", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ce bilan semble impossible pour bien d'autres pays et relance le d\u00e9bat sur une rigueur budg\u00e9taire excessive.", "Ils ne pourront plus directement r\u00e9clamer des allocations, une aide au logement et ou encore des rabais d\u2019imp\u00f4ts pour les bas salaires.", "Il a par ailleurs \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 comme t\u00e9moin assist\u00e9 pour usage de faux, escroquerie et abus de confiance.", "Les partisans de ce projet sont de moins en moins nombreux \u00e0 l'approche des votations, le 28 f\u00e9vrier 2016.", "D'apr\u00e8s les statistiques, 40% des chats et 44% des chiens sont trop envelopp\u00e9s.", "Cette Valaisanne de 17 ans participe avec succ\u00e8s aux Jeux Olympiques de la jeunesse en Norv\u00e8ge.", "Apr\u00e8s un an d\u2019existence, 155 chercheurs y travaillent et 31 nationalit\u00e9s sont repr\u00e9sent\u00e9es.", "Avec ses fonds propres, elle ach\u00e8te et installe des panneaux solaires.", "D'apr\u00e8s un sondage, le camp du \"oui\" est en net recul: 49% refuseraient d\u00e9sormais le texte de l'UDC.", "Les partisans estiment que des travaux sont urgents tandis que les opposants critiquent le moment choisi et les d\u00e9lais pr\u00e9vus."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7389174", "ece-7389176"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "36,9\u00b0", "source": "gico", "visualThemes": ["CANCER", "ONCOLOGIE", "RADIOTH\u00c9RAPIE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "CANCER", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "ANIMAL DE LABORATOIRE", "EXP\u00c9RIMENTATION SUR L'HOMME", "CANCER", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "VACCINATION", "CANCER", "EXP\u00c9RIMENTATION SUR L'HOMME", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "CANCER", "PROSTATE", "INTELLIGENCE ARTIFICIELLE", "ONCOLOGIE", "BANQUE DE DONN\u00c9ES"], "id": "asset-1487873", "durationSec": 4000, "mediaType": "video", "title": "Les 10 ans de 36.9\u00b0 - Sp\u00e9ciale cancer", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "ZURICH", "RUESCHLIKON"], "visualCorporations": ["HUG", "CHUV", "HUG", "CHUV"], "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "backgrounds": ["Emission sp\u00e9ciale cancer pour les 10 ans de 36,9\u00b0."], "alternativeExcerpt": ["- Les 10 ans de 36.9\u00b0", "- Les 10 ans de 36.9\u00b0", "- Les 10 ans de 36.9\u00b0", "- Les 10 ans de 36.9\u00b0", "Pour marquer ses dix ans, le magazine sant\u00e9 de la RTS aborde l\u2019espoir que suscitent les nouvelles th\u00e9rapies contre le cancer. \"LA\" maladie du 21e si\u00e8cle va peser lourd dans le syst\u00e8me de sant\u00e9 et sur nos vies: une personne sur deux sera touch\u00e9e \u00e0 un moment de son existence. S\u2019il y a un domaine dans lequel la m\u00e9decine ne fera des progr\u00e8s qu\u2019en devenant tr\u00e8s individuelle, c\u2019est bien celui de ce mal."], "alternativeTitle": ["36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "Nouvelles th\u00e9rapies contre le cancer", "Les m\u00e9tastases sont mal connues, pourtant ce sont elles qui sont mortelles", "Comment le big data propulse la m\u00e9decine dans une nouvelle dimension", "Les anticorps monoclonaux et les th\u00e9rapies cellulaires", "Immunoth\u00e9rapies: trouver un vaccin contre le cancer", "Am\u00e9liorer le pronostic: l\u2019exemple de la prostate", "Le cancer, c\u2019est le prix pay\u00e9 pour la capacit\u00e9 \u00e0 \u00e9voluer"], "imageURL": "//www.rts.ch/7468308.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7389195", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHOENENBERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7386594", "ece-7386570", "ece-7386606", "ece-7389195"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["GARE FERROVIAIRE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PLACE", "COLONIE DE VACANCES", "SKI ALPIN (LOISIR)", "\u00c9COLIER"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BLONAY", "BRASSUS, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1495044", "durationSec": 1138, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "FR: la station de ski de Charmey se questionne sur l'abandon du ski en moyenne montagne", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "FR: des artistes rendent hommage \u00e0 Jean Tinguely"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7389182", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec le r\u00e9chauffement climatique, les sp\u00e9cialistes envisagent qu'il n'y aura plus de neige sous les 1500 m\u00e8tres d'ici 20 \u00e0 30 ans.", "N\u00e9 en 1925, l'artiste suisse est parti \u00e0 Paris en d\u00e9but de carri\u00e8re avant de revenir dans son canton natal."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Charmey", "name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7389180", "ece-7386604", "ece-7389182"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Einstein", "source": "gico", "title": "Einstein : Sp\u00e9cial oxyg\u00e8ne (Emission 4 sur 5)", "genres": ["Techniques, nouveaut\u00e9s, d\u00e9couvertes"], "id": "asset-1461525", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission scientifique compos\u00e9e de plusieurs reportages adapt\u00e9s de l'\u00e9mission SRF Einstein, et pr\u00e9sent\u00e9e par Tania Chytil.\nAdieu glaciers... bonjour lacs - Eolienne coup de coeur- Chasse au gaspi dans la maison- Du soleil dans les voiles", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial oxyg\u00e8ne (4/5)", "Adieu glaciers... bonjour lacs - Eolienne coup de coeur- Chasse au gaspi dans la maison- Du soleil dans les voiles", "Adieu glaciers... bonjour lacs - Eolienne coup de coeur- Chasse au gaspi dans la maison- Du soleil dans les voiles"], "alternativeTitle": ["Einstein", "Sp\u00e9cial oxyg\u00e8ne (4/5)", "Einstein : Sp\u00e9cial oxyg\u00e8ne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7386631", "isOnline": true, "contributors": {"Commentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7386631"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "id": "asset-1488106", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 480, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard, produit par la RTS et la Loterie Romande, permettant au candidat du jour de gagner possiblement 100000 francs.", "title": "No 28", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV", "17.02.2016"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7389202", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7389202"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT"], "id": "asset-1482741", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur l'initiative des Jeunes socialistes \"Stop \u00e0 la sp\u00e9culation sur les denr\u00e9es alimentaires\" soumise \u00e0 votation f\u00e9d\u00e9rale le 28 f\u00e9vrier 2016.", "title": "Sp\u00e9cial votation : Faim dans le monde, la Suisse complice ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["PS"], "thematicThemes": ["SP\u00c9CULATION FINANCI\u00c8RE", "ALIMENTATION"], "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial votation : Faim dans le monde, la Suisse complice ?", "La Suisse est-elle complice de la faim dans le monde ? Pour les Jeunes socialistes, oui. Ils ont lanc\u00e9 une initiative contre la sp\u00e9culation alimentaire, sur laquelle vous votez le 28 f\u00e9vrier. Les milieux \u00e9conomiques d\u00e9noncent un texte qui mettrait des milliers d'emplois en danger, car notre pays abrite des centaines de soci\u00e9t\u00e9s sp\u00e9cialis\u00e9es dans le n\u00e9goce des mati\u00e8res premi\u00e8res. Faire de l'argent en sp\u00e9culant sur du bl\u00e9 ou du cacao, est-ce condamnable ? Cela fait-il grimper les prix ind\u00fbment ? Et sur le dos de qui ? Deux visions du monde s'affontent dans Infrarouge ce mercredi.", "La Suisse est-elle complice de la faim dans le monde ? Pour les Jeunes socialistes, oui. Ils ont lanc\u00e9 une initiative contre la sp\u00e9culation alimentaire, sur laquelle vous votez le 28 f\u00e9vrier. Les milieux \u00e9conomiques d\u00e9noncent un texte qui mettrait des milliers d'emplois en danger, car notre pays abrite des centaines de soci\u00e9t\u00e9s sp\u00e9cialis\u00e9es dans le n\u00e9goce des mait\u00e8res premi\u00e8res. Faire de l'argent en sp\u00e9culant sur du bl\u00e9 ou du cacao, est-ce condamnable ? Cela fait-il grimper les prix ind\u00fbment ? Et sur le dos de qui ? Deux visions du monde s'affontent dans Infrarouge ce mercredi.", "Reportage Infrarouge d\u00e9bat sur sp\u00e9culation alimentaire", "Philippe Nantermod: \"En Suisse, c'est 12'000 emplois le trade des mati\u00e8res premi\u00e8res et 3,9% de notre produit int\u00e9rieur brut.\"", "Samuel Bandahan: \"C'est le truc le plus vrai que vous ayez dit depuis le d\u00e9but du d\u00e9bat, notre initiative ne va pas r\u00e9gler la faim dans le monde (...) mais la question c'est de savoir de quel c\u00f4t\u00e9 on se met.\"", "Philippe Nantermod: \" Il faudra admettre que le mod\u00e8le lib\u00e9ral que vous conspuez tout le temps a permis ce succ\u00e8s-l\u00e0 (de faire baisser le nombre de personnes sous-aliment\u00e9es dans le monde, ndlr)\"", "Mathias Reynard: \"Si avec \u00e7a on peut sauver quelques exploitations agricoles et quelques vies humaines, eh bien c'est toujours \u00e7a de sauv\u00e9.\"", "Jean-Pierre Grin: \"Ce n'est pas cette initiative qui va r\u00e9gler le probl\u00e8me du prix du lait en Suisse.\"", "Valentina Hemmeler: \"Vous aurez encore plus de fermes qui vont dispara\u00eetre en Suisse.\"", "Mathias Reynard: \"C'est pas moi qui le dit, ni les jeunes socialistes, c'est le sp\u00e9cialiste mondial de l'alimentation.\"", "Samuel Bendahan: \"Votre \u00e9tude de Lucerne, elle est comme \u00e7a grande.\"", "St\u00e9phane Graber: \"Une interdiction de la sp\u00e9culation en Suisse ne va avoir aucun effet sur les fluctuations de prix.\"", "Philippe Nantermod et Mathias Reynard en plein d\u00e9bat sur l'initiative sur la sp\u00e9culation alimentaire", "Mathias Reynard: \"C'est la forme la plus r\u00e9pugnante de recherche de profit.\"", "Sp\u00e9cial votation : Faim dans le monde, la Suisse complice ?", "La Suisse est-elle complice de la faim dans le monde ? Pour les Jeunes socialistes, oui. Ils ont lanc\u00e9 une initiative contre la sp\u00e9culation alimentaire, sur laquelle vous votez le 28 f\u00e9vrier. Les milieux \u00e9conomiques d\u00e9noncent un texte qui mettrait des milliers d'emplois en danger, car notre pays abrite des centaines de soci\u00e9t\u00e9s sp\u00e9cialis\u00e9es dans le n\u00e9goce des mati\u00e8res premi\u00e8res. Faire de l'argent en sp\u00e9culant sur du bl\u00e9 ou du cacao, est-ce condamnable ? Cela fait-il grimper les prix ind\u00fbment ? Et sur le dos de qui ? Deux visions du monde s'affontent dans Infrarouge ce mercredi.", "Sp\u00e9cial votation : Faim dans le monde, la Suisse complice ?", "La Suisse est-elle complice de la faim dans le monde ? Pour les Jeunes socialistes, oui. Ils ont lanc\u00e9 une initiative contre la sp\u00e9culation alimentaire, sur laquelle vous votez le 28 f\u00e9vrier. Les milieux \u00e9conomiques d\u00e9noncent un texte qui mettrait des milliers d'emplois en danger, car notre pays abrite des centaines de soci\u00e9t\u00e9s sp\u00e9cialis\u00e9es dans le n\u00e9goce des mait\u00e8res premi\u00e8res. Faire de l'argent en sp\u00e9culant sur du bl\u00e9 ou du cacao, est-ce condamnable ? Cela fait-il grimper les prix ind\u00fbment ? Et sur le dos de qui ? Deux visions du monde s'affontent dans Infrarouge ce mercredi.", "Sp\u00e9cial votation : Faim dans le monde, la Suisse complice ?", "La Suisse est-elle complice de la faim dans le monde ? Pour les Jeunes socialistes, oui. Ils ont lanc\u00e9 une initiative contre la sp\u00e9culation alimentaire, sur laquelle vous votez le 28 f\u00e9vrier. Les milieux \u00e9conomiques d\u00e9noncent un texte qui mettrait des milliers d'emplois en danger, car notre pays abrite des centaines de soci\u00e9t\u00e9s sp\u00e9cialis\u00e9es dans le n\u00e9goce des mati\u00e8res premi\u00e8res. Faire de l'argent en sp\u00e9culant sur du bl\u00e9 ou du cacao, est-ce condamnable ? Cela fait-il grimper les prix ind\u00fbment ? Et sur le dos de qui ? Deux visions du monde s'affontent dans Infrarouge ce mercredi."], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Sp\u00e9cial votation : Faim dans le monde, la Suisse complice ?", "Sp\u00e9cial votation: faim dans le monde, la Suisse complice?", "Reportage Infrarouge d\u00e9bat sur sp\u00e9culation alimentaire", "Philippe Nantermod: \"En Suisse, c'est 12'000 emplois le trade des mati\u00e8res premi\u00e8res et 3,9% de notre produit int\u00e9rieur brut.\"", "Samuel Bandahan: \"C'est le truc le plus vrai que vous ayez dit depuis le d\u00e9but du d\u00e9bat, notre initiative ne va pas r\u00e9gler la faim dans le monde (...) mais la question c'est de savoir de quel c\u00f4t\u00e9 on se met.\"", "Philippe Nantermod: \" Il faudra admettre que le mod\u00e8le lib\u00e9ral que vous conspuez tout le temps a permis ce succ\u00e8s-l\u00e0 (de faire baisser le nombre de personnes sous-aliment\u00e9es dans le monde, ndlr)\"", "Mathias Reynard: \"Si avec \u00e7a on peut sauver quelques exploitations agricoles et quelques vies humaines, eh bien c'est toujours \u00e7a de sauv\u00e9.\"", "Jean-Pierre Grin: \"Ce n'est pas cette initiative qui va r\u00e9gler le probl\u00e8me du prix du lait en Suisse.\"", "Valentina Hemmeler: \"Vous aurez encore plus de fermes qui vont dispara\u00eetre en Suisse.\"", "Mathias Reynard: \"C'est pas moi qui le dit, ni les jeunes socialistes, c'est le sp\u00e9cialiste mondial de l'alimentation.\"", "\"Votre \u00e9tude de Lucerne, elle est comme \u00e7a grande.\", affirme l'\u00e9conomiste socialiste Samuel Bendahan en d\u00e9chirant une feuille de papier.", "St\u00e9phane Graber: \"Une interdiction de la sp\u00e9culation en Suisse ne va avoir aucun effet sur les fluctuations de prix.\"", "Philippe Nantermod et Mathias Reynard en plein d\u00e9bat sur l'initiative sur la sp\u00e9culation alimentaire", "Mathias Reynard: \"C'est la forme la plus r\u00e9pugnante de recherche de profit.\"", "Infrarouge", "Sp\u00e9cial votation : Faim dans le monde, la Suisse complice ?", "Infrarouge", "Sp\u00e9cial votation : Faim dans le monde, la Suisse complice ?", "Infrarouge", "Sp\u00e9cial votation : Faim dans le monde, la Suisse complice ?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7389192", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7389192", "ece-7386513", "ece-7386612", "ece-7407160"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "L'oreille des Kids", "source": "gico", "id": "asset-1457852", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "MEYRIN", "PLAN-LES-OUATES"], "durationSec": 720, "mediaType": "video", "excerpt": "Des t\u00e9moignages d'enfants de l'\u00e9cole intercommunale Le Sapay, des explications de la scientifique Aur\u00e9lia Weber et du sp\u00e9cialiste Michel C. Milinkovitch ainsi que des interventions de l'animateur Christian Baumann permettent de mieux comprendre le cam\u00e9l\u00e9on.", "title": "Le cam\u00e9l\u00e9on", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "CAM\u00c9L\u00c9ON"], "alternativeExcerpt": ["Le cam\u00e9l\u00e9on", "Pourquoi les cam\u00e9l\u00e9ons changent de couleurs? Pour se cacher ? Pour \u00eatre vu de loin ? Et surtout, comment fait un cam\u00e9l\u00e9on pour changer de couleur ? Chris et Aur\u00e9lia du ScienScope vont nous faire d\u00e9couvrir cet animal passionnant qui va nous en faire voir de toutes les couleurs !", "Le cam\u00e9l\u00e9on", "Pourquoi les cam\u00e9l\u00e9ons changent de couleurs? Pour se cacher ? Pour \u00eatre vu de loin ? Et surtout, comment fait un cam\u00e9l\u00e9on pour changer de couleur ? Chris et Aur\u00e9lia du ScienScope vont nous faire d\u00e9couvrir cet animal passionnant qui va nous en faire voir de toutes les couleurs !", "Pourquoi les cam\u00e9l\u00e9ons changent de couleurs? Pour se cacher ? Pour \u00eatre vu de loin ? Et surtout, comment fait un cam\u00e9l\u00e9on pour changer de couleur ? Chris et Aur\u00e9lia du ScienScope vont nous faire d\u00e9couvrir cet animal passionnant qui va nous en faire voir de toutes les couleurs!", "36"], "alternativeTitle": ["L'oreille des Kids", "Le cam\u00e9l\u00e9on", "L'oreille des Kids", "Le cam\u00e9l\u00e9on", "Le cam\u00e9l\u00e9on", "L'oreille des Kids"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7423145", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BAUMANN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PETITPIERRE, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8134655", "ece-7423145", "ece-7106776"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Mission : cin\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-1471643", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 600, "mediaType": "video", "excerpt": "Le pr\u00e9sentateur Fr\u00e9d\u00e9ric Martin a pour mission d'expliquer pourquoi les animauxi parlent au cin\u00e9ma. Sous forme de sketchs et en s'aidant d'extraits de films, elle explicite cette th\u00e9matique.", "title": "\u00e9mission 82 (strada 88)", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TECHNIQUE DE CIN\u00c9MA"], "alternativeExcerpt": ["L'anthropomorphisme au cin\u00e9ma", "L'anthropomorphisme au cin\u00e9ma"], "alternativeTitle": ["Mission : cin\u00e9", "L'anthropomorphisme au cin\u00e9ma", "Mission : cin\u00e9", "L'anthropomorphisme au cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "FRUTTIGER, Benedikt", "type": "Personne physique"}], "Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "FREYMOND, Patrice", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARTIN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MOUNOUD, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "LESAGE, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7423152", "ece-7536883"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : JOJ 2016 - Laboratoire du CIO", "id": "sound-54B7089E-6E77-4541-A05C-C900696F17B4", "durationSec": 280, "publicationDate": "2016-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Enrique Caballero, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du FOJE Monthey 2005;Patrick Baumann, Pdt du comit\u00e9 de candidature de Lausanne 2020\r\n* * JOJ 2016 - Laboratoire du CIO (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN-JEUX DE LA JEUNESSE : LABORATOIRE DU CIO)  \r\n((SPORT MATIN - Mercredi 17 f\u00e9vrier 2016\r\nJOJ 2016 - LABORATOIRE DU CIO ! \r\nTEASER\r\nLes Jeux olympiques de la jeunesse ont d\u00e9but\u00e9 vendredi dernier \u00e0 Lillehammer en Norv\u00e8ge. Plac\u00e9 sous l'\u00e9gide du CIO, ces comp\u00e9titions comportant plus de 1000 jeunes de 14 \u00e0 18 ans, retrouvent la ville qui avait accueilli les inoubliables Jeux Olympiques de 1994. Elles servent surtout de laboratoire au comit\u00e9 olympique international. C'est un v\u00e9ritable \u00ab Retour vers le pass\u00e9 \u00bb que nous \u00e9voquerons tout \u00e0 l'heure dans Sport Matin avec Laurent Bastardoz))\r\n*** 6h3_ c'est Sport Matin avec vous Laurent Bastardoz\r\n*** Les Jeux Olympiques des Jeunes, les JOJ 2016 ont d\u00e9but\u00e9 vendredi dernier \u00e0 Lillehammer en Norv\u00e8ge, th\u00e9\u00e2tre en 1994 de Jeux Olympiques que personne n'a oubli\u00e9.  Alors Laurent on se penche ce matin sur ces Jeux des Jeunes qui feront halte \u00e0 Lausanne en 2020 mais qui surtout servent de laboratoire au CIO. \r\nEt pour comprendre pourquoi sont n\u00e9s ces Jeux des Jeunes, petit retour en arri\u00e8re Simon : 1990, Jacques Rogge alors pr\u00e9sident du comit\u00e9 olympique belge lance une id\u00e9e. L'organisation d'un Festival Olympique de la Jeunesse Europ\u00e9enne, appel\u00e9 FOJE, pour les jeunes de 13 \u00e0 18 ans. \r\nOrganis\u00e9 les ann\u00e9es impairs, en alternance tous les deux ans, le FOJE a pour but d'aguerrir les jeunes sportifs europ\u00e9ens aux comp\u00e9titions internationales. \r\n*** Une Festival Olympique de la Jeunesse Europ\u00e9enne qui a connu un grand succ\u00e8s et qui a m\u00eame fait halte en Suisse\r\nOui en 2005 ou la ville de Monthey et les stations des Portes-du-Soleil ont accueilli quelques 750 jeunes sportifs provenant de toute l'Europe. Parmi eux certains sont devenus des athl\u00e8tes reconnus comme Andre\u00cf Bykov ou les skieuses Anna Fenninger ou Ana-Maria Brem. Mais c'est surtout durant cette p\u00e9riode qu'est n\u00e9e dans la t\u00eate de Jacques Rogge devenu alors pr\u00e9sident du CIO l'id\u00e9e de l'organisation de Jeux Olympique des Jeunesse.  \u00e0 l'\u00e9chelle plan\u00e9taire. Enrique Caballero, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du FOJE Monthey 2005. \r\nITW SPORT MATIN 17.02 LILLEHAMMER CABALLERO 1/2\r\n  MAG 21\"\r\nDepuis 2010 et une premi\u00e8re \u00e9dition organis\u00e9e \u00e0 Singapour les Jeux de la Jeunesse se d\u00e9roulent d\u00e9sormais les ann\u00e9es paires comme pour leur grand fr\u00e8re si ce n'est qu'en 2016 par exemple les jeunes se retrouvent aux jeux d'hivers et leurs a\u00een\u00e9s aux jeux d'\u00e9t\u00e9\r\n*** Vous parliez de laboratoire Laurent. C'est l'occasion pour le CIO de mettre dans la balance une autre id\u00e9e de l'olympisme ? \r\nAbsolument. En offrant toujours des comp\u00e9titions sportives traditionnelles mais aussi l'exp\u00e9rimentation de nouvelles disciplines comme le bob solo qu'\u00e9voquait r\u00e9cemment notre coll\u00e8gue Caroline Reymond dans Sport Matin. L'occasion aussi de sensibiliser les jeunes aux nouvelles technologies ET concepts qui pourraient par la suite \u00eatre greff\u00e9 sur les JO d'hiver d\u00e8s 2018. Il y a eu des pr\u00e9c\u00e9dents comme le Slobstyle, pr\u00e9sent pour la premi\u00e8re fois aux Jeux de Sochi en 2014 et qui avait \u00e9t\u00e9 exp\u00e9riment\u00e9 en 2012, aux Jeux de la Jeunesse d'Insbruck ! \r\nA l'occasion de cette semaine \u00e0 Lillehammer, les jeunes sont aussi inform\u00e9s sur des probl\u00e9matiques aussi diverses que l'alimentation, la r\u00e9cup\u00e9ration, les blessures ou le fl\u00e9au du dopage. Le message du CIO est donc clairement tourn\u00e9 vers l'avenir. \r\n*** L'avenir, pour nous en Suisse Laurent c'est 2020 et Lausanne qui sera la prochaine sc\u00e8ne des Jeux d'hiver de la Jeunesse. \r\nOui, Lausanne qui profitera de l'occasion pour construire une nouvelle patinoire et permettra aux autres sites de subir quelques \r\nrafraichissements bienvenus. Lausanne qui a d'ailleurs envoy\u00e9 en Norv\u00e8ge une forte d\u00e9l\u00e9gation invit\u00e9e \u00e0 comprendre les enjeux de ces Jeux de la Jeunesse. Patrick Baumann, \u00e9lu en f\u00e9vrier 1994 \u00e0 la pr\u00e9sidence de la F\u00e9d\u00e9ration Internationale de Basketball avait suivi les Jeux Olympiques de Lillehammer \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Cette ann\u00e9e en tant que Pr\u00e9sident du comit\u00e9 de candidature de Lausanne 2020 il est pr\u00e9sent en Norv\u00e8ge. Il appr\u00e9cie la m\u00e9thode norv\u00e9gienne qui notamment fait confiance aux jeunes pour l'organisation de la manifestation. Patrick Baumann\r\nSON SPORT MATIN 17.02 LILLEHAMMER BAUMANN 2/2 \r\n  MAG 29\"\r\n*** Un mot au niveau sportif Laurent, la Suisse se d\u00e9brouille bien pour l'instant \u00e0 ces Jeux de la Jeunesse. \r\n48 athl\u00e8tes suisses sont pr\u00e9sents en Norv\u00e8ge dont 5 Romands ! Et pour l'heure, 5 m\u00e9dailles sont venues r\u00e9compensrt ces jeunes athl\u00e8tes helv\u00e9tiques. Dont 2 en or et une en argent pour la Valaisanne d'origine neuch\u00e2teloise M\u00e9lanie Meillard. Et d'autres pourraient suivre d'ici dimanche. \r\n*** Les Jeux olympiques de la jeunesse. cette semaine en Norv\u00e8ge \u00e0 Lillehammer. C'\u00e9tait Sport Matin qui portait ce mercredi la signature de Laurent Bastardoz", "alternativeExcerpt": ["Les Jeux olympiques de la jeunesse ont d\u00e9but\u00e9 vendredi 12 f\u00e9vrier \u00e0 Lillehammer en Norv\u00e8ge. Plac\u00e9es sous l\u2019\u00e9gide du Comit\u00e9 olympique international (CIO), ces comp\u00e9titions retrouvent la ville qui avait accueilli les Jeux olympiques de 1994. Elles servent surtout de laboratoire au comit\u00e9 olympique international.", "Les Jeux olympiques de la jeunesse ont d\u00e9but\u00e9 vendredi 12 f\u00e9vrier \u00e0 Lillehammer en Norv\u00e8ge. Plac\u00e9es sous l\u2019\u00e9gide du Comit\u00e9 olympique international (CIO), ces comp\u00e9titions retrouvent la ville qui avait accueilli les Jeux olympiques de 1994. Elles servent surtout de laboratoire au comit\u00e9 olympique international.", "Les Jeux olympiques de la jeunesse ont d\u00e9but\u00e9 vendredi 12 f\u00e9vrier \u00e0 Lillehammer en Norv\u00e8ge. Plac\u00e9es sous l\u2019\u00e9gide du Comit\u00e9 olympique international (CIO), ces comp\u00e9titions retrouvent la ville qui avait accueilli les Jeux olympiques de 1994. Elles servent surtout de laboratoire au comit\u00e9 olympique international."], "alternativeTitle": ["JOJ 2016 \u2013 Laboratoire du CIO", "JOJ 2016 \u2013 Laboratoire du CIO / JDM_2016-02-17T06:36:00_sport-matin", "JOJ 2016 \u2013 Laboratoire du CIO / JDM_2016-02-17T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7484161", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7484161", "ece-7484142"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Marc Voltenauer, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19A91987-77E2-4D1A-AE71-7FF7BA518E95", "durationSec": 2489, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Marc Voltenauer publie son premier roman \"Le Dragon du Muveran\" un polar qui sort aux \u00e9ditions Plaisir de lire. \r\nIl est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez.\r\nSynopsis: \"Le dragon du Muveran\"\r\nLe village de Gryon, dans les Alpes vaudoises, est en \u00e9moi: dans le temple g\u00eet un cadavre, nu, allong\u00e9 sur la table sainte, les bras \u00e9cart\u00e9s \u00e0 l'image du Christ crucifi\u00e9, les orbites vides et ensanglant\u00e9es. \u00c0 l'extr\u00e9mit\u00e9 du couteau qui lui a transperc\u00e9 le cour, un message: \"Si donc la lumi\u00e8re qui est en toi est t\u00e9n\u00e8bres, combien seront grandes les t\u00e9n\u00e8bres!\".\r\nSon deuxi\u00e8me roman, qui reprend le personnage de l'inspecteur Andreas Auer, est en cours de r\u00e9daction.\r\nwww.marcvoltenauer.com <http://www.marcvoltenauer.com> ; <https://www.facebook.com/marcandreasvoltenauer> ; <http://www.plaisirdelire.ch/voltenauer-marc>", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9crivain genevois Marc Voltenauer publie son premier roman \"Le Dragon du Muveran\" (\u00e9ditions Plaisir de lire) un polar dont l'intrigue se d\u00e9roule dans le village vaudois de Gryon.\n\nIl est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Marc Voltenauer, \u00e9crivain / VER_2016-02-16T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 16.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463377", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463374"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Boutros Boutros-Ghali, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU et diplomate \u00e9gyptien ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1EE1F386-20B5-46CB-B282-2C1DE7C24050", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 121, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Boutros-Ghali, Boutros"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "fonction politique"], "excerpt": "L' ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations unies, Boutros Boutros-Ghali \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de 93 ans. Il avait \u00e9t\u00e9 le premier africain \u00e0 acc\u00e9der au poste de secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, une fonction qu'il avait occup\u00e9e entre 1992 et 1996. \r\nSa carri\u00e8re, il l'a commence dans l'enseignement du droit et des relations internationales \u00e0 l'universit\u00e9 du Caire. Un poste qu'il occupe jusqu'en 1977, ann\u00e9e ou il devient ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e9gyptien. Avec son homologue isra\u00e9lien Moshe Dayan, il est l'un des principaux n\u00e9gociateurs des accords de paix isra\u00e9lo-arabe.", "alternativeExcerpt": ["L'ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU et diplomate \u00e9gyptien Boutros Boutros-Ghali est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 93 ans, a annonc\u00e9 ce mardi l'ambassadeur du Venezuela, qui pr\u00e9side ce mois-ci le Conseil de s\u00e9curit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L'ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU Boutros Boutros-Ghali est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 / FOR_2016-02-16T18:00:00_developpement-1", "Forum du 16.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7480988", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7480975"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : Aie confiance", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-22AB0946-AE08-45B7-85F0-473184482E6B", "durationSec": 109, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Aie confiance", "Aie confiance / NMT_2016-02-16T08:15:00_minute", "Aie confiance / NMT_2016-02-16T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463075", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463075", "ece-7463060"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Rencontre avec la cin\u00e9aste Ounie Lecomte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCD3BD8C-FC3F-44B1-9F50-399BF62B422C", "durationSec": 361, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Dans les salles romandes d\u00e8s mercredi 17 f\u00e9vrier 2016, \"Je vous souhaite d\u02b9\u00eatre follement aim\u00e9e\", avec C\u00e9line Sallette, raconte la qu\u00eate d\u02b9identit\u00e9 d\u02b9une jeune femme n\u00e9e sous X qui tente, \u00e0 Dunkerque, de retrouver sa m\u00e8re biologique. \n\nLa r\u00e9alisatrice du film, Ounie Lecomte, est au micro de Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Rencontre avec la cin\u00e9aste Ounie Lecomte / VER_2016-02-16T16:30:45_sequence-4", "Vertigo du 16.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463377", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463367"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Microscape, des villes miniatures", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A2BDA920-581A-4483-B8B7-4B954B18D9B2", "durationSec": 172, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lanc\u00e9 par les designers William Ngo et Alan Silverman, le projet \"Microscape\" transforme les grandes villes am\u00e9ricaines (ici New York) en miniatures imprim\u00e9es en 3D. La reconstitution est fid\u00e8le puisqu'elle se base sur des donn\u00e9es de scans a\u00e9riens et de photogramm\u00e9trie. \"Microscape\", c'est la ville dans votre poche!", "alternativeExcerpt": ["Lanc\u00e9 par les designers William Ngo et Alan Silverman, le projet \"Microscape\" transforme les grandes villes am\u00e9ricaines en miniatures imprim\u00e9es en 3D. La reconstitution est fid\u00e8le puisqu'elle se base sur des donn\u00e9es de scans a\u00e9riens et de photogramm\u00e9trie. \n\n\"Microscape\", c'est la ville dans votre poche!", "Lanc\u00e9 par les designers William Ngo et Alan Silverman, le projet \"Microscape\" transforme les grandes villes am\u00e9ricaines en miniatures imprim\u00e9es en 3D. La reconstitution est fid\u00e8le puisqu'elle se base sur des donn\u00e9es de scans a\u00e9riens et de photogramm\u00e9trie. \n\n\"Microscape\", c'est la ville dans votre poche!", "Lanc\u00e9 par les designers William Ngo et Alan Silverman, le projet \"Microscape\" transforme les grandes villes am\u00e9ricaines en miniatures imprim\u00e9es en 3D. La reconstitution est fid\u00e8le puisqu'elle se base sur des donn\u00e9es de scans a\u00e9riens et de photogramm\u00e9trie. \n\n\"Microscape\", c'est la ville dans votre poche!"], "alternativeTitle": ["Microscape, des villes miniatures", "Microscape, des villes miniatures / HAP_2016-02-16T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Microscape, des villes miniatures / HAP_2016-02-16T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463126", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463126", "ece-7463121"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : D\u00e9coration d'intermort", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-50478382-8923-4F96-92C2-4BB7CE20139C", "durationSec": 128, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["D\u00e9coration d\u2019intermort", "D\u00e9coration d\u2019intermort / NMT_2016-02-16T07:53:12_les-conseils-de-securite-de-la-3", "D\u00e9coration d\u2019intermort / NMT_2016-02-16T07:53:12_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463076", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463076", "ece-7463061"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Suisse, le glissement \u00e0 droite du parti lib\u00e9ral radical (PLR) et du parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (PDC) est une chance pour le parti socialiste (PS) : Interview de Christian Levrat, pr\u00e9sident du PS Suisse ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26EAEF1E-A297-49B0-B03D-30088A507773", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 235, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC", "PLR. Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "PSS"], "thematicThemes": ["parti politique", "fonction politique"], "excerpt": "Christian Levrat voit dans le glissement \u00e0 droite du PLR et du PDC une occasion de r\u00e9cup\u00e9rer les \u00e9lecteurs du centre qui ne se recconnaissent pas dans les figures tr\u00e8s lib\u00e9rales-conservatrices que sont Petra G\u00f6ssi et Gerhard Pfister. ", "alternativeExcerpt": ["Christian Levrat voit dans ce glissement \u00e0 droite une occasion de r\u00e9cup\u00e9rer les \u00e9lecteurs du centre qui ne se reconnaissent pas dans les figures tr\u00e8s lib\u00e9rales-conservatrices que sont Petra G\u00f6ssi et Gerhard Pfister, seuls candidats pour reprendre les pr\u00e9sidences respectivement du PLR et du PDC."], "alternativeTitle": ["Le glissement \u00e0 droite du PLR et du PDC est une chance pour le PS, selon Christian Levrat / JDM_2016-02-16T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 16.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7481026", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PS suisse ", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant  RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral ", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7481024"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le fran\u00e7ais, une langue d'avenir", "id": "sound-0D487B99-5F51-4DF1-BDC6-4950AD596611", "durationSec": 245, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pascal Lorot, \u00e9conomiste,  pdt de l'institut Choiseul pour la politique internationale et la g\u00e9o\u00e9conomie\r\n* * Le fran\u00e7ais, une langue d'avenir LANCEMENT 2 / Fran\u00e7ais langue - dominante\r\n***Nous sommes toujours plus nombreux \u00e0 parler fran\u00e7ais dans le monde. Il y aura 700 millions de francophones en 2050, selon l'Organisation Internationale de la Francophonie. Pas mal pour une langue dont on a maintes fois pr\u00e9dit le d\u00e9clin au profit de l'anglais ou de l'espagnol.\r\nC'est surtout \u00e0 l'Afrique que le Fran\u00e7ais doit sa progression.\r\nLa langue qui devient un lien culturel et \u00e9conomique PROMETTEUR, Estelle Braconnier...\r\n DIGAS\r\nLe fran\u00e7ais serait actuellement en pleine expansion.\r\nSixi\u00e8me langue la plus parl\u00e9e au monde, elle est aujourd'hui deuxi\u00e8me derri\u00e8re l'anglais dans les apprentissages linguistiques.\r\nPascal Lorot est \u00e9conomiste et pr\u00e9sident de l'institut Choiseul pour la politique internationale et la g\u00e9o\u00e9conomie....Pour lui le fran\u00e7ais est une langue d'avenir...\r\nSON 36\"\r\n***Eric : Malgr\u00e9 les id\u00e9es re\u00e7ues, le fran\u00e7ais est tr\u00e8s pr\u00e9sent aux quatre coins du globe, Estelle....\r\nEn Europe, en Asie, en Oc\u00e9anie et surtout en Afrique  o\u00f9 plus de 27 pays comptent des habitants francophones.\r\nLe fran\u00e7ais ne serait donc plus ringard et d\u00e9pass\u00e9 par rapport \u00e0 l'anglais.\r\nEn r\u00e9alit\u00e9 jamais notre langue ne s'est aussi bien port\u00e9e.\r\nEt il y a d\u00e9j\u00e0 une prise de conscience de la richesse potentielle...\r\nPascal Lorot..\r\nSON 29\"\r\nLa langue comme lien entre les peuples mais aussi comme base pour un tissu \u00e9conomique dans une r\u00e9gion en voie de d\u00e9veloppement.\r\n***Eric : C'est l\u00e0 toute la force de la francophonie ?\r\nLa force humaine est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0...le lien culturel aussi....\r\nSON 39\"\r\nUne bombe \u00e9conomique car le dynamisme entrepreneuriale est bien l\u00e0....\r\nLa croissance \u00e9conomique en Afrique aujourd'hui est estim\u00e9e entre 5 et 10% de progression annuelle.\r\nLes march\u00e9s r\u00e9gionaux se mettent en place....en s'appuyant sur un terreau linguistique fertile....\r\nPascal Lorot\r\nSON 36\"\r\n***Eric : la francophonie comme espace d'avenir, l'id\u00e9e est s\u00e9duisante mais finalement est elle r\u00e9aliste ?\r\nIl faudra une volont\u00e9 politique partag\u00e9e tout d'abord pour doper la croissance \u00e9conomique que nous venons d'\u00e9voquer.\r\nAujourd'hui l'ensemble francophone est disparate et peu coordonn\u00e9 mais c'est aussi ce qui fait sa richesse ou du moins son potentiel d\u00e9veloppement.\r\n***EXTRO: Estelle Braconnier\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Nous sommes toujours plus nombreux \u00e0 parler fran\u00e7ais dans le monde. Il y aura 700 millions de francophones en 2050, selon l\u2019Organisation internationale de la Francophonie. Pas mal pour une langue dont on a maintes fois pr\u00e9dit le d\u00e9clin au profit de l\u2019anglais ou de l\u2019espagnol."], "alternativeTitle": ["Le fran\u00e7ais, une langue d'avenir / TUM_2016-02-16T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 16.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7480996", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7480993"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Olivier Adam: \"La Renverse\" (Ed. Flammarion, 2016)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-03FA2213-6C12-42E2-9A95-FE15760F5824", "durationSec": 3357, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Dans une petite ville pr\u00e8s de Paris, le s\u00e9nateur maire et son adjointe ont \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9s dans une grave affaire de mours. Dix ans apr\u00e8s les faits, Antoine se souvient de cette histoire sordide qui a d\u00e9truit sa famille lorsqu'il \u00e9tait adolescent. S'inspirant de faits r\u00e9els largement comment\u00e9s par la presse, Olivier Adam livre le sombre r\u00e9cit d'un jeune homme en fuite. Il s'appelle Antoine, il n'a pas trente ans et sa vie d'adulte n'a pas encore commenc\u00e9. Comme de nombreux personnages d'Olivier Adam, le jeune homme a trouv\u00e9 refuge aux confins des terres, sur la c\u00f4te bretonne. Depuis son adolescence, il est rest\u00e9 absent \u00e0 lui-m\u00eame J'\u00e9tais tout \u00e0 fait imperm\u00e9able \u00e0 ce qui touchait \u00e0 ma propre vie, \u00e9crit-il. En apprenant la mort du s\u00e9nateur maire de la petite ville o\u00f9 il a grandi, Antoine se rem\u00e9more l'affaire qui l'a plong\u00e9 dans la torpeur. Sa m\u00e8re, alors adjointe du maire, a \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9e avec celui-ci dans une affaire m\u00ealant sexe et politique. L'affaire s'est conclue par un non-lieu, mais l'une des victimes pr\u00e9sum\u00e9es s'est donn\u00e9 la mort et la famille d'Antoine a sombr\u00e9 dans le mutisme. Une fois encore, Olivier Adam tire le portrait saisissant d'une soci\u00e9t\u00e9 moyenne d\u00e9class\u00e9e, d\u00e9centr\u00e9e, d\u00e9sempar\u00e9e. Portrait aussi d'une corporation politique sans scrupule, o\u00f9 l'impunit\u00e9 et les petits arrangements entre ennemis sont courants. Mais au del\u00e0 du constat sociopolitique, l'auteur excelle \u00e0 exprimer le vague \u00e0 l'\u00e2me d'une jeunesse qui a cess\u00e9 de r\u00eaver. La vie n'est pas pass\u00e9e. La vie n'est pas finie. Elle n'a m\u00eame pas commenc\u00e9.", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 16.02.2016", "Olivier Adam : \u00ab La Renverse \u00bb / ELL_2016-02-16T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes du 16.02.2016", "Olivier Adam : \u00ab La Renverse \u00bb / ELL_2016-02-16T11:04:15_entre-les-lignes"], "alternativeExcerpt": ["Dans une petite ville pr\u00e8s de Paris, le s\u00e9nateur maire et son adjointe ont \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9s dans une grave affaire de m\u0153urs. Dix ans apr\u00e8s les faits, Antoine se souvient de cette histoire sordide qui a d\u00e9truit sa famille lorsqu\u2019il \u00e9tait adolescent.\n\nS\u2019inspirant de faits r\u00e9els largement comment\u00e9s par la presse, Olivier Adam livre le sombre r\u00e9cit d\u2019un jeune homme en fuite.", "Dans une petite ville pr\u00e8s de Paris, le s\u00e9nateur maire et son adjointe ont \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9s dans une grave affaire de m\u0153urs. Dix ans apr\u00e8s les faits, Antoine se souvient de cette histoire sordide qui a d\u00e9truit sa famille lorsqu\u2019il \u00e9tait adolescent.\n\nS\u2019inspirant de faits r\u00e9els largement comment\u00e9s par la presse, Olivier Adam livre le sombre r\u00e9cit d\u2019un jeune homme en fuite."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463012", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Adam, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Adam, Olivier", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7463012", "ece-7463011"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 figures all\u00e9goriques nationales les plus influentes", "id": "sound-8B9D5F9E-8446-4BC2-B428-53C94BC3307D", "durationSec": 1562, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 16:29:26-16:29:48 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 16.02.2016", "Les 5 figures all\u00e9goriques nationales les plus influentes / PEN_2016-02-16T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 16.02.2016", "Les 5 figures all\u00e9goriques nationales les plus influentes / PEN_2016-02-16T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463403", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463403", "ece-7463402"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-D5072ED3-8833-4F75-9830-55459A902F8F", "durationSec": 3347, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 19:24:18-19:24:30 / Infotrafic: 19:59:41-19:59:55 / * Au programme:\r\n- Rencontre avec le chanteur d'origine s\u00e9n\u00e9galaise T\u00e9t\u00e9, qui nous offre 2 titres en live. Interview r\u00e9alis\u00e9e par Pauline Seiterle.\r\n- Le chanteur jurassien Lia nous pr\u00e9sente son 3e album \"Quand l'homme s'endort\" et nous annonce ses prochains concerts.\r\n- Pr\u00e9sentation du 22e Festival \"Les jeunes parmi le Jazz\", qui se d\u00e9roule au Centre Marignac, \u00e0 Gen\u00e8ve, du 4 au 11 mars 2016.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 16.02.2016", "Paradiso / RAP_2016-02-16T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 16.02.2016", "Paradiso / RAP_2016-02-16T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Rencontre avec le chanteur d'origine s\u00e9n\u00e9galaise T\u00e9t\u00e9, qui nous offre 2 titres en live. Interview r\u00e9alis\u00e9e par Pauline Seiterle.\n- Le chanteur jurassien Lia nous pr\u00e9sente son 3e album \"Quand l'homme s'endort\" et nous annonce ses prochains concerts.\n- Pr\u00e9sentation du 22e Festival \"Les jeunes parmi le Jazz\", qui se d\u00e9roule au Centre Marignac, \u00e0 Gen\u00e8ve, du 4 au 11 mars 2016.", "Au programme:\n\n- Rencontre avec le chanteur d'origine s\u00e9n\u00e9galaise T\u00e9t\u00e9, qui nous offre 2 titres en live. Interview r\u00e9alis\u00e9e par Pauline Seiterle.\n- Le chanteur jurassien Lia nous pr\u00e9sente son 3e album \"Quand l'homme s'endort\" et nous annonce ses prochains concerts.\n- Pr\u00e9sentation du 22e Festival \"Les jeunes parmi le Jazz\", qui se d\u00e9roule au Centre Marignac, \u00e0 Gen\u00e8ve, du 4 au 11 mars 2016."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463409", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463409", "ece-7463408"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Football: les transferts enrichissent les agents aux d\u00e9pens des clubs formateurs", "id": "sound-4E1B1F36-1C8F-4BF9-A02C-55BF8BC563F6", "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Football: les transferts enrichissent les agents aux d\u00e9pens des clubs formateurs  \r\nEn football, \r\nen attendant le match tr\u00e8s attendu entre le PSG et Chelseau ce soir en ligue des champions... \r\nTout le syst\u00e8me des transferts est une nouvelle fois remis en cause... \r\nLes agents touchent beaucoup trop d'argent par rapport aux clubs formateurs, selon un rapport publi\u00e9 hier par le syndicat mondial des joueurs professionnels... \r\nEt la FIF-PRO, c'est son nom, entend bien r\u00e9parer cette injustice, Olivier Schorderet.. \r\nSur les quatre milliards deux cents millions de francs d\u00e9pens\u00e9s l'an dernier sur le march\u00e9 des transferts -du jamais vu- les clubs formateurs n'ont per\u00e7u que vingt-trois millions au titre d'indemnit\u00e9 de formation, r\u00e9compensant ainsi la cr\u00e9ation et le d\u00e9veloppement d'\u00e9coles et autres acad\u00e9mies pour entra\u00eener les jeunes footballeurs \u00e2g\u00e9s de douze \u00e0 vingt-et-un ans. Des clubs qui touchent ainsi une indemnit\u00e9 quand l'un des joueurs qu'ils ont form\u00e9 signe son premier contrat professionnel, et sur chaque nouveau transfert conclu jusqu'\u00e0 la fin de sa vingt-troisi\u00e8me ann\u00e9e.  Le probl\u00e8me, c'est que la somme globale touch\u00e9e l'an dernierest la plus faible depuis l'introduction du syst\u00e8me actuel par la FIFA en 2001. \r\n*** Courbe inverse, en revanche, pour les agents de joueurs...\r\nIls ont touch\u00e9 l'an dernier 250 millions de francs, record battu. C'est onze fois plus que les clubs formateurs, qui craignent de voir cet \u00e9cart grandir au fil des ann\u00e9es. La FIF-PRO, qui repr\u00e9sente plus de 60.000 joueurs professionnels, a bien tent\u00e9 de plaider sa cause aupr\u00e8s de la FIFA et de l'UEFA. Sans grand succ\u00e8s, malgr\u00e9 une refonte du r\u00e8glement en 2010 qui ne serait aujourd'hui pas appliqu\u00e9e estime le syndicat des joueurs. Raison pour laquelle il a saisi en automne dernier la Commission eruop\u00e9enne de la concurrence, jugeant les pratiques actuelles anti-comp\u00e9titives, injustifi\u00e9es et m\u00eames ill\u00e9gales.\r\n*** En fait, c'est tout le syst\u00e8me des indemnit\u00e9s de transfert que la FIF-PRO veut modifier....\r\nVoire carr\u00e9ment abolir....Un syst\u00e8me qui pr\u00e9t\u00e9riterait -au-del\u00e0 des clubs formateurs- des milliers de footballeurs eux-m\u00eames, professionnels mais anonymes, loin des joueurs millionnaires qui cr\u00e8vent l'\u00e9cran, et qui voient trop souvent l'argent -auquels ils ont droit- aller directement dans la poche des agents, accus\u00e9s par le syndicat d'entretenir la bulle du football. Une telle r\u00e9forme serait en tout cas la plus grande depuis l'arr\u00eat Bosman en 1995, qui a permis aux joueurs de changer de club \u00e0 la fin de leur contrat sans indemnit\u00e9 de transfert. La FIF-PRO qui affirme vouloir passer d'un football sp\u00e9culatif \u00e0 un football durable.", "alternativeExcerpt": ["Tout le syst\u00e8me des transferts de joueurs de football est une nouvelle fois remis en cause. Les agents touchent beaucoup trop d'argent par rapport aux clubs formateurs, selon un rapport publi\u00e9 lundi par la F\u00e9d\u00e9ration internationale des associations de footballeurs professionnels (FIFPro), qui entend r\u00e9parer cette injustice."], "alternativeTitle": ["Football: les transferts enrichissent les agents aux d\u00e9pens des clubs formateurs / 12H30_2016-02-16T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 16.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7480971", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7480969"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : La vengeance de Ravana ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BD3147FE-2BBC-4065-8EF0-5633003C47A7", "durationSec": 165, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hindouisme", "mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-02-16T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-02-16T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463113", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463113", "ece-7463106"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le \"planning familial\" des r\u00e9fugi\u00e9s au Liban est satur\u00e9. En 5 ans de guerre, ce sont plus de 70.000 r\u00e9fugi\u00e9s syriens sont n\u00e9s au Liban", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0CABB06-4AC3-4F74-B9DE-8F8135F7A30A", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Liban", "Beyrouth"], "durationSec": 176, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "planning familial", "aide humanitaire", "r\u00e9fugi\u00e9", "guerre civile"], "excerpt": "Dans la banlieue de Beyrouth, \u00e0 Chatila, M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res g\u00e8re un centre m\u00e9dical qui assure soins maternels, accouchements et planning familial.", "alternativeExcerpt": ["Plus de 70'000 enfants de r\u00e9fugi\u00e9s syriens sont n\u00e9s au Liban depuis le d\u00e9but de l'exode vers le pays du C\u00e8dre en 2011. Dans la banlieue de Beyrouth, \u00e0 Chatila, M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res g\u00e8re un centre m\u00e9dical qui assure soins maternels, accouchements et planning familial. Le lieu est satur\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le \"planning familial\" des r\u00e9fugi\u00e9s au Liban satur\u00e9 / 12H30_2016-02-16T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 16.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7480971", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Khoula, refugi\u00e9e syrienne au Liban ", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Liban", "name": "Stephan, Laure", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res (MSF), ", "name": "Zaydane, Fadia", "type": "Participant"}, {"role": "Nadia, refugi\u00e9e syrienne au Liban, m\u00e8re de deux enfants ", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8re (MSF)", "name": "Beydoun, Farah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7480959"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 16.02.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4179CF1C-5F97-42A4-860C-86DF808ED201", "durationSec": 114, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2016-02-16T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 16.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463109", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463101"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Uber v\u00e9n\u00e8re", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0BCE0BD4-8A2B-493E-AF1B-969940892FFE", "durationSec": 214, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2016-02-16T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2016-02-16T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463114", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463114", "ece-7463107"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : La patrouille des chemises brunes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-201F2EAF-DEB4-4121-BD45-79345D01BC3B", "durationSec": 167, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La patrouille des chemises brunes", "La patrouille des chemises brunes / SUPER_2016-02-16T17:09:26_le-supplement-du-nourjal", "La patrouille des chemises brunes / SUPER_2016-02-16T17:09:26_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463095", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463095", "ece-7463087"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Nicolas Sarkozy entendu par les juges dans l'affaire Bygmalion", "id": "sound-A6FE7D73-B9EC-4EFC-80C5-7996A03323DB", "durationSec": 160, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Nicolas Sarkozy entendu par les juges dans l'affaire Bygmalion  \r\nNicolas Sarkozy est entendu depuis ce matin par les juges du p\u00f4le financier de Paris.. \r\nL'ancien pr\u00e9sident fran\u00e7ais doit s'expliquer sur le d\u00e9passement de ses comptes de campagne de 2012.. \r\nC'est l'affaire dite \u00ab\u00a0Bygmalion\u00a0\u00bb.. \r\nIl risque une mise en examen... une inculpation.. \r\nJo\u00eblle Meskens, vous \u00eates en direct de Paris, cette audition tombe mal pour Nicolas Sarkozy au moment o\u00f9 s'acc\u00e9l\u00e8re la campagne pour la primaire de la droite avant la pr\u00e9sidentielle de 2017. \r\nOui, m\u00eame si cette audition \u00e9tait attendue, apr\u00e8s un premier rendez-vous d\u00e9j\u00e0 aupr\u00e8s des policiers en septembre. Nicolas Sarkozy doit donner sa version de l'affaire aux juges. Lors de la campagne de 2012, les plafonds autoris\u00e9s par la loi avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9pass\u00e9s. Un syst\u00e8me de fausses factures avait \u00e9t\u00e9 mis en place, via une soci\u00e9t\u00e9 proche de l'UMP. Ce syst\u00e8me allait m\u00eame au-del\u00e0 de la seule soci\u00e9t\u00e9 Bygmalion. Il permettait d'imputer au parti des frais qui auraient d\u00fb \u00eatre inscrits au budget de campagne. Toute la question est de savoir qui \u00e9tait au courant.  Treize personnes ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 mises en examen. Mais pas Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9, qui dirigeait alors le parti. Nicolas Sarkozy, lui, a toujours dit, il le r\u00e9p\u00e8te d'ailleurs dans son livre sorti le mois dernier, qu'il n'\u00e9tait au courant de rien. \r\nCette affaire, c'est une emb\u00fbche de plus sur le chemin de la reconqu\u00eate pour Nicolas Sarkozy.\r\nOui, on verra s'il est mis en examen ou plac\u00e9 sous le statut plus favorable de t\u00e9moin assist\u00e9. Mais d\u00e9cid\u00e9ment, son retour est compliqu\u00e9. Souvenez-vous\u00a0: en septembre 2014, il sort de sa retraite, parce que, dit-il, la France a besoin de lui. Deux mois plus tard, il reprend le parti mais sans triomphe. Puis arrivent des \u00e9lections (d\u00e9partementales, r\u00e9gionales) qui ne permettent pas de faire reculer  l'extr\u00eame droite. Le changement de nom du parti devenu \u00ab\u00a0Les R\u00e9publicains\u00a0\u00bb n'a pas suffi \u00e0 le booster. Sa strat\u00e9gie est contest\u00e9e, son autorit\u00e9 est mise \u00e0 mal. On l'a encore vu la semaine derni\u00e8re o\u00f9 plus d'un tiers des d\u00e9put\u00e9s de droite n'a pas voulu voter la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 comme il le demandait. \r\nEst-ce que cela veut dire que l'avenir de Nicolas Sarkozy est compromis alors qu'Alain Jupp\u00e9 fait d\u00e9j\u00e0 la course en t\u00eate dans les sondages avant la primaire de la droite\u00a0? \r\nDisons que \u00e7a risque d'accentuer le mouvement. Il y a d\u00e9j\u00e0 sept candidats d\u00e9clar\u00e9s \u00e0 la primaire, et parmi eux Alain Jupp\u00e9, vousl'avez dit, qui pourrait trouver avec cette affaire l'occasion de creuser l'\u00e9cart. Mais attention\u00a0: Nicolas Sarkozy est en fait le seul qui ne devrait pas se d\u00e9clarer avant septembre. Pourquoi\u00a0? Parce que justement le calendrier va \u00eatre important pour lui. En tant que chef de parti, il va avoir la main sur le projet politique, sur les investitures et bien s\u00fbr aussi sur l'organisation de la primaire. Et d'ici septembre beaucoup de choses peuvent encore se passer, y compris un non-lieu dans une affaire judiciaire. A propos de Nicolas Sarkozy, il y a bien une chose sur laquelle ses soutiens et ses adversaires s'accordent, c'est qu'il n'est jamais aussi redoutable que dans l'adversit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Nicolas Sarkozy est entendu depuis ce mardi matin par les juges du p\u00f4le financier de Paris dans le cadre de l'affaire Bygmalion. Cette audition tombe mal pour l'ancien pr\u00e9sident fran\u00e7ais, au moment o\u00f9 s\u2019acc\u00e9l\u00e8re la campagne pour la primaire de la droite avant la pr\u00e9sidentielle de 2017."], "alternativeTitle": ["Nicolas Sarkozy entendu par les juges dans l'affaire Bygmalion / 12H30_2016-02-16T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 16.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7480971", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7480967"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Aimer les animaux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E7313851-BBD1-42D2-8A5A-C3032A1B5EBD", "durationSec": 119, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Aimer les animaux", "Aimer les animaux / OTWO_2016-02-16T11:30:47_hotline", "Aimer les animaux / OTWO_2016-02-16T11:30:47_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463111", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463111", "ece-7463104"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-B2C76FA0-3894-40CD-B471-C525A65E2F0A", "durationSec": 425, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 presse al\u00e9manique) Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux, la presse, Simonetta Sommaruga va recevoir les \u00e9lus de retour de leur voyage d'Erythr\u00e9e\r\nLes participants \u00e0 ce voyage controvers\u00e9 en Erythr\u00e9e obtiennent un premier succ\u00e8s, \u00e9crit ce matin l'Argauerzeitung. Ils seront re\u00e7us par la ministre de la justice et police, Simonetta Sommaruga. Elle n'a pas vraiment le choix, au vu de la r\u00e9sonnance m\u00e9diatique de ce voyage et de la pression politique. Les impressions relativement positives des \u00e9lus de retour, que ce soit celles du PDC Claude B\u00e9gl\u00e9, de l'UDC Thomas Aeschi ou m\u00eame la conseill\u00e8re d'Etat verte Suzanne Hochuli tranchent avec les propos de Simonetta Sommaruga l'\u00e9t\u00e9 dernier, qui d\u00e9crivait l'Erythr\u00e9e comme une dictature et un Etat arbitraire. Son d\u00e9partement d\u00e9clare n\u00e9anmoins: rien de nouveau dans les impressions positives de ces \u00e9lus, car  ce n'est pas la mobilit\u00e9 de stouristes qui est d\u00e9cisive pour \u00e9valuer les demandes d'asile, mais bien la question des droits de l'homme. Les participantes de gauche de ce voyage vivent aussi des temps difficiles: : ce matin la pr\u00e9sidente des verts, regula Rytz, prend clairement ses distances avec l'\u00e9cologiste argovienne,  Suzanne Hochuli. Et al socialiste Yvonne Feri, critiqu\u00e9e elle aussi par son parti, qualifie dans le Bund les reproches qui lui sont fait de s\u00e9v\u00e8res et injustes.\r\nd\u00e9clar\u00e9 hier que le  les soit disant nouveaut\u00e9s d\u00e9crite par ces \u00e9lus \r\ndans le but d'\u00e9valuer la situation de ce pays, d'\r\n*** Le lent d\u00e9clin des stations services en Suisse\r\nTG / 24 heures\r\nLe d\u00e9clin des taux d'int\u00e9r\u00eat maintenant ...Les taux d'int\u00e9r\u00eats n\u00e9gatifs  mettent les fondations dans le besoin. C'est la une du Tagesanzeiger ce matin. Le nombre de fondations qui doivent fermer a augment\u00e9 de mani\u00e8re significative. Beaucoup manquent leur objectif de rendements,  et ne peuvent plus remplir leur objectifs d'utilit\u00e9 publiques. blabla ...\r\n*** Donner du travail aux requ\u00e9rants d'asile: le cri d'alarme de Rudolf Strahm hier dans le Blick fait des vagues\r\nBeaucoup veulent travailler, mais peu en ont la possibilit\u00e9. Le Blick donne quelques chiffres: 40'000 requ\u00e9rants d'asile en 2015, dans le m\u00eame temps, seuls 955 requ\u00e9rants ont trouv\u00e9 un job. ... Et il y a un r\u00f6stigraben en la mati\u00e8re de travail des r\u00e9fugi\u00e9s, cette fois-ci. En Suisse centrale et aux Grisons, la moiti\u00e9 d'entre eux travaillent, tandis qu'\u00e0 Gen\u00e8ve seul un migrant sur 10 est actif. La faute aussi au manque d'offres pour des jobs peu qualifi\u00e9s, \u00e7a c'est le grand angle du Tagesanzeiger.  Tandis que  la Neue luzerner zeitung rappelle que durant les trois premier mois de son arriv\u00e9e en Suisse, un requ\u00e9rant n'a pas le droit de travailler: il peut seulement  faire un travail d'utilit\u00e9 publique. Mais les places manquent dans les communes. R\u00e9actions politiques circonspectes aussi: celle de Christophe darbellay, le pr\u00e9sident du PDC: les cantons et les  communes ne doivent pas se faire dicter par le haut ce qu'elles doivent faire en mati\u00e8re d'int\u00e9gration.\r\nBlick - Neue Luzerner zeitung - Tagi\r\nAmour au travail - Libert\u00e9 \r\n***  la pression s'acentue sur le Conseil F\u00e9d\u00e9ral qui reparle mercredi du moratoire sur les exportations au Moyen Orient\r\nLes organisations \u00e9conomiques mettent en garde sur le risque qu'un maintien de ce moratoire fait peser sur les places de travail en Suisse, Une lettre ouverte sign\u00e9e aussi par 30 parlementaires de droite adress\u00e9e au Conseil F\u00e9d\u00e9ral demande que la Suisse aligne sa pratique sur celles des Etats europ\u00e9ens, r\u00e9v\u00e8le ce matin la NZZ. Sinon des places de travail seront d\u00e9truites. L'Araguerzeitung se demande quelles sera l'impact \u00e9conomique du mandat de repr\u00e9sentation de la Suisse pour l'Iran et l'Arabie saoudite. La pesrspective de ce mandat selon le journal peut aussi expliquer l'opposition de Didier Burkhalter \u00e0 l'exportation de mat\u00e9riel militaire dans la r\u00e9gion. \r\nNzz + Argauerzeitung\r\nExpress - formation armes\r\n*** L'ancien juge fran\u00e7ais devenu romancier jette un regard s\u00e9v\u00e8re sur le d\u00e9ploiement policier dans l'Hexagone ...\r\nDe l'\r\nDes taches sur la m\u00e9daille d'or .. Le Blick rappelle que  que c'est \u00e0 Balerna, au Tessin que se trouve la plus importante raffinerie d'or au monde. 70 % de ce m\u00e9tal pr\u00e9cieux est ici pr\u00e9par\u00e9, 1400 tonnes de barres d\u00f4r par an. Le quotidien se fait aussi le relais des oeuvres d'entraide pain pour le prochain et rappelle la situation des mines d'or du Burkina faso. L'extraction de l'or a provoqu\u00e9 le d\u00e9placement de 14'000 personnes depuis 2009. Depuis 5 ans, le prix de la m\u00e9daille d'or a diminu\u00e9, mais cela reste une valeur refuge. \r\nD\u00e9put\u00e9s vaudois \r\njobs requ\u00e9rants d'asile\r\nrelations amoureuses au travail\r\nMoins de stations service en Suisse romande\r\nVente de mat\u00e9riel militaire \r\nspray au poivre  plust\u00f4t qu'une arme\r\nRoyaume Uni - Brexit\r\nFrance et d\u00e9ploiement policier\r\n(Nouveau Traitement) \r\n(6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz...\r\nSimonetta Sommaruga va recevoir les \u00e9lus de retour de leur voyage en Erythr\u00e9e...\r\nLes participants \u00e0 ce voyage controvers\u00e9 en Erythr\u00e9e obtiennent un premier succ\u00e8s, \u00e9crit ce matin l'Argauerzeitung. Ils seront re\u00e7us par la ministre de la justice et police, Simonetta Sommaruga. Elle n'a pas vraiment le choix, au vu de la r\u00e9sonnance m\u00e9diatique de ce voyage et de la pression politique. Les impressions relativement positives des \u00e9lus de retour, que ce soit celles du PDC Claude B\u00e9gl\u00e9, de l'UDC Thomas Aeschi ou m\u00eame la conseill\u00e8re d'Etat verte Suzanne Hochuli tranchent avec les propos de Simonetta Sommaruga l'\u00e9t\u00e9 dernier, qui d\u00e9crivait l'Erythr\u00e9e comme une dictature et un Etat arbitraire. Son d\u00e9partement d\u00e9clare n\u00e9anmoins: rien de nouveau dans les impressions positives de ces \u00e9lus, car  ce n'est pas la mobilit\u00e9 de stouristes qui est d\u00e9cisive pour \u00e9valuer les demandes d'asile, mais bien la question des droits de l'homme. Les participantes de gauche de ce voyage vivent aussi des temps difficiles: : ce matin la pr\u00e9sidente des verts, regula Rytz, prend clairement ses distances avec l'\u00e9cologiste argovienne,  Suzanne Hochuli. Et al socialiste Yvonne Feri, critiqu\u00e9e elle aussi par son parti, qualifie dans le Bund les reproches qui lui sont fait de s\u00e9v\u00e8res et injustes.\r\n***Le lent d\u00e9clin des stations services en Suisse...\r\nUn peu plus de 2000 stations service ont disparu depuis 1980 en Suisse. Et un milliers pourraient suivre dans l'ab\u00eeme ces pochaines ann\u00e9es, alors que le nombre de voitures de cesse d'augmenter. Alors pouquoi moins de stations service ? les \u00e9l\u00e9ments d'explication apport\u00e9s par la Tribune de Gen\u00e8ve et 24heures: les voitures consomment moins d'essence - 4% de moins l'an pass\u00e9 - l'interdiction de vendre de l'alcool a plomb\u00e9 les chiffres de certains, le franc fort, qui p\u00e8se lourd dans les zones frontali\u00e8res. \r\nMalgr\u00e9 tout, la Suisse a un r\u00e9seau beacoup plus denses que ses voisins, comme la France et l'Allemagne. Et les bornes de recharge pour voitures \u00e9lectriques sont en augmentation. \r\nLe d\u00e9clin des taux d'int\u00e9r\u00eat maintenant ...Les taux d'int\u00e9r\u00eats n\u00e9gatifs  mettent les fondations dans le besoin. C'est la une du Tagesanzeiger ce matin. Le nombre de fondations qui doivent fermer a augment\u00e9 de mani\u00e8re significative. Beaucoup manquent leur objectif de rendements,  et ne peuvent plus remplir leur objectifs d'utilit\u00e9 publiques. BLABLA\r\nESTHER TE FAIT SIGNE\r\n***Donner du travail aux requ\u00e9rants d'asile... le cri d'alarme de Rudolf Strahm hier dans le Blick fait des vagues...\r\nBeaucoup veulent travailler, mais peu en ont la possibilit\u00e9. Le Blick donne quelques chiffres: 40'000 requ\u00e9rants d'asile en 2015, dans le m\u00eame temps, seuls 955 requ\u00e9rants ont trouv\u00e9 un job. ... Et il y a un r\u00f6stigraben en la mati\u00e8re de travail des r\u00e9fugi\u00e9s, cette fois-ci. En Suisse centrale et aux Grisons, la moiti\u00e9 d'entre eux travaillent, tandis qu'\u00e0 Gen\u00e8ve seul un migrant sur 10 est actif. La faute aussi au manque d'offres pour des jobs peu qualifi\u00e9s, \u00e7a c'est le grand angle du Tagesanzeiger.  Tandis que  la Neue luzerner zeitung rappelle que durant les trois premier mois de son arriv\u00e9e en Suisse, un requ\u00e9rant n'a pas le droit de travailler: il peut seulement  faire un travail d'utilit\u00e9 publique. Mais les places manquent dans les communes. R\u00e9actions politiques circonspectes aussi: celle de Christophe darbellay, le pr\u00e9sident du PDC: les cantons et les  communes ne doivent pas se faire dicter par le haut ce qu'elles doivent faire en mati\u00e8re d'int\u00e9gration.\r\nLe monde du travail, sous un tout autre angle... celui des relations amoureuses. Dans le sillage de l'affaire Jornot, le Courrier se penche sur les pratiques en Suisse, parce qu'il n'y a pas de loi \u00e0 ce sujet. Chaque entreprise ou institution \u00e0 ses r\u00e9glements. Et les situations probl\u00e8matiques sont en g\u00e9n\u00e9ral celles o\u00f9 il y a lien hi\u00e9rarchique entre les deux amoureux. Et dans ces cas, s'il faut un d\u00e9part, c'est le subordonn\u00e9 qui s'en va... souvent la femme rel\u00e8ve une sociologue du travail. \r\nEt concernant plus directement l'affaire jornot - celle de la soir\u00e9e de fin d'ann\u00e9e - je vous signale une chronique de La Libert\u00e9. Toute en ironie, elle tacle les nobles \u00e2mes qui jouent \u00e0 s'indigner. Et rel\u00e8ve une seule faute du procureur g\u00e9n\u00e9ral genevois: il m\u00e9conna\u00eet notre monde n\u00e9o-puritain. \r\n***La pression s'accentue sur le conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui reparle demain du moratoire sur les exportations d'arme au moyen orient...\r\nLes organisations \u00e9conomiques mettent en garde sur le risque qu'un maintien de ce moratoire fait peser sur les places de travail en Suisse, Une lettre ouverte sign\u00e9e aussi par 30 parlementaires de droite adress\u00e9e au Conseil F\u00e9d\u00e9ral demande que la Suisse aligne sa pratique sur celles des Etats europ\u00e9ens, r\u00e9v\u00e8le ce matin la NZZ. Sinon des places de travail seront d\u00e9truites. L'Araguerzeitung se demande quelles sera l'impact \u00e9conomique du mandat de repr\u00e9sentation de la Suisse pour l'Iran et l'Arabie saoudite. La pesrspective de ce mandat selon le journal peut aussi expliquer l'opposition de Didier Burkhalter \u00e0 l'exportation de mat\u00e9riel militaire dans la r\u00e9gion. \r\nZoom ce matin sur les armes...dans l'Express et l'Impartial, mais les armes qu'on ach\u00e8te pour soi. Un patron d'entreprise neuch\u00e2teloise a mis sur pied une formation d'un jour, sur la l\u00e9gislation et le maniement d'une arme \u00e0 feu. Ancien garde du corps et membre de l'\u00e9quipe de Suisse de tir sportif, il garantit le s\u00e9rieux de son cours. Les quotidiens neuch\u00e2telois ont demand\u00e9 l'avis de la police: une initiative positive, car une personne sans exp\u00e9rience est plus en dangers avec un pistoler que sans, m\u00eame si c'est encore mieux de ne pas d\u00e9tenir d'arme \u00e0 feu. \r\n***Un ancien juge anti-terroriste fran\u00e7ais devenu romancier jette un regard s\u00e9v\u00e8re sur le d\u00e9ploiement policier dans l'hexagone\r\nGrande interview dans le Temps ce matin de Marc Tr\u00e9vidic, qui publie donc un roman sur l'islamisme radical. Et au-del\u00e0 des questions relatives \u00e0 son roman, il se positionne aussi sur la situation d'\u00e9tat d'Urgence, du blanc-seing donn\u00e9 aux policiers... c'est la mauvaise r\u00e9ponse, dit-il. Il n'y a plus d'\u00e9valutation des menaces, tout le monde est suspect. La fr\u00e9n\u00e9rsie du renseignement ne suffira pas pour lutter contre le terrorisme. Parce que tout le mat\u00e9riel que l'\u00e9tat d'urgence permet d'obtenir - perquisitions et \u00e9coutes - ne peut servir de preuve. Et sans preuve, la justice ne peut pas s'enclencher. \r\nDes taches sur la m\u00e9daille d'or .. Le Blick rappelle que  que c'est \u00e0 Balerna, au Tessin que se trouve la plus importante raffinerie d'or au monde. 70 % de ce m\u00e9tal pr\u00e9cieux est ici pr\u00e9par\u00e9, 1400 tonnes de barres d\u00f4r par an. Le quotidien se fait aussi le relais des oeuvres d'entraide pain pour le prochain et rappelle la situation des mines d'or du Burkina faso. L'extraction de l'or a provoqu\u00e9 le d\u00e9placement de 14'000 personnes depuis 2009. Depuis 5 ans, le prix de la m\u00e9daille d'or a diminu\u00e9, mais cela reste une valeur refuge. \r\nPour finir, on s'est gentiment moqu\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s vaudois, dans la presse, c'\u00e9tait notamment dans le matin.. parce que deux sessions du parlement cantonal avaient d\u00fb \u00eatre annul\u00e9e faite d'ordre du jour... R\u00e9ponse dans 24heures:  les d\u00e9put\u00e9s vaudois sont ceux qui si\u00e8gent le plus longtemps, par rapport \u00e0 leurs coll\u00e8gues romands: en 2014, les s\u00e9ances pl\u00e9ni\u00e8res duraient 179 heures dans la canton de vaud. contre par exmeple 140 \u00e0 gen\u00e8ve. 100 \u00e0 Neuch\u00e2tel ou 75 dans le Jura.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-02-16T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-02-16T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7481031", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7481031", "ece-7481012"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : La le\u00e7on Cronodeal", "id": "sound-5844BD6F-D7E4-4B82-8D34-DA745AFD79A1", "durationSec": 295, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Johan Bavaud, co-fondateur de Cronodeal\r\n* * La le\u00e7on Cronodeal (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO - LA LECON CRONODEAL) (( NEO INDIC ))\r\nOn retrouve Lo\u00efs Siggen Lopez pour N\u00e9ophiles avec, ce matin, une \"le\u00e7on d'\u00e9conomie\"...\r\nHistoire de bien commencer la journ\u00e9e, un peu de th\u00e9orie, d'abord. \r\nSavez-vous comment fonctionne une \"ench\u00e8re\", Simon ? \r\nL\u00e0... oui... quand m\u00eame... l'objet part au plus offrant... \r\nExact. \r\nMaintenant... savez-vous comment fonctionne une \"ench\u00e8re invers\u00e9e\" ? \r\nLa m\u00eame chose \u00e0 l'envers? Mais cela ne fait pas grand sens... \r\nEt pourtant... \r\nOn dit \"invers\u00e9e\" car le prix descend au lieu de monter. \r\nC'est assez simple... prenez ce micro ; \r\nA la place de le vendre pour 2 francs... et de le laisser partir au plus offrant. \r\nJ'en demande 100 francs... et c'est \u00e0 vous... et aux autres acheteurs de dire \u00e0 combien... vous souhaitez l'acheter. \r\nLa demande... va fixer un prix inf\u00e9rieur \u00e0 ce prix de d\u00e9part. \r\nLe concept est assez vieux... et connu. Johan Bavaud est le co-fondateur de Cronodeal. Premier site d'ench\u00e8re invers\u00e9e en Suisse. \r\n  NEO 16.02 \"La le\u00e7on\" - Cronodeal I\r\nA quoi diable... un site de commerce en ligne d'ench\u00e8res invers\u00e9es peut bien servir? \r\n  NEO 16.02 \"La le\u00e7on\" - Cronodeal II\r\nCela sert aussi - dans une moindre mesure - \u00e0 d\u00e9terminer le prix optimal d'un bien... mais \u00e7a, c'est de la th\u00e9orie \u00e9conomique. \r\nCronodeal a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 d\u00e9but 2014\r\nLa presse en avait d'ailleurs beaucoup parl\u00e9 \u00e0 ce moment l\u00e0... \r\nOui. Sauf que courant 2015, les choses se g\u00e2tent... \r\nLa vague m\u00e9diatique est retomb\u00e9e... et l'\u00e9quipe peine \u00e0 assurer la partie commerciale et le d\u00e9veloppement de la plateforme prend du retard. \r\nA tel point que l'\u00e9vidence... c'est la faillite. Enfin presque... \r\nJohan Bavaud vient d'int\u00e9grer l'\u00e9quipe, cela sent le roussi.. \r\n NEO 16.02 \"La le\u00e7on\" - Cronodeal III\r\nDans le courant de l'\u00e9t\u00e9, l'\u00e9quipe cherche un nouveau d\u00e9veloppeur WEB, histoire de terminer le d\u00e9veloppement de la nouvelle version ... c'est quitte ou double. \r\nJohan Bavaud\r\n  NEO 16.02 \"La le\u00e7on\" - Cronodeal IV\r\nUne rencontre qui sonne comme un \"nouveau d\u00e9part\" pour la startup...\r\nVous ne pensez pas si bien dire. \r\nAlors que certains voyaient la startup enterr\u00e9e... en g\u00e9n\u00e9ral, pour une service WEB, au bout d'un an vous avez soit explos\u00e9... soit vous \u00eates morts. \r\nEnfin, \u00e7a c'est pour la th\u00e9orie. \r\nCar fin 2015, les choses s'acc\u00e9l\u00e8rent. Johan Bavaud r\u00e9unit. Il r\u00e9unit des amis, qui ont termin\u00e9s leurs \u00e9tudes... comme lui... et qui cherchent un travail. \r\n  NEO 16.02 \"La le\u00e7on\" - Cronodeal V\r\nOu comment... joindre l'utile... \u00e0 l'agr\u00e9able. Avec une main d'oeuvre, si je comprends bien, gratuite... mais form\u00e9e. \r\nDes amis... qui donnent un coup de main. \r\nCronodeal version 2016, c'est un phoenix qui renait de ses cendres. \r\n Un \"pure Player\" de e-commerce en Suisse, des plateformes comme il y en a peu, d\u00e9velopp\u00e9e depuis ici. \r\nMalgr\u00e9 la renaissance... et le financement, qui devrait tomber d'ici la fin du mois, le pari reste risqu\u00e9. \r\nMais qui sait... un certain \"Jeff Bezos\" avec sa startup \"Amazon\" a lui aussi \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9 et laiss\u00e9 pour mort... de nombreuses ann\u00e9es. \r\nAvant de devenir... l'un des plus riches entrepreneurs de la plan\u00e8te. \r\nOn ne sait jamais !\r\nC'\u00e9tait N\u00e9ophiles. Lo\u00efs Siggen Lopez on vous retrouve demain !", "alternativeExcerpt": ["N\u00e9ophiles s'int\u00e9resse ce mardi matin \u00e0 l'entreprise Cronodeal, premier site d'ench\u00e8res invers\u00e9es en Suisse.", "N\u00e9ophiles s'int\u00e9resse ce mardi matin \u00e0 l'entreprise Cronodeal, premier site d'ench\u00e8res invers\u00e9es en Suisse.", "N\u00e9ophiles s'int\u00e9resse ce mardi matin \u00e0 l'entreprise Cronodeal, premier site d'ench\u00e8res invers\u00e9es en Suisse."], "alternativeTitle": ["La le\u00e7on Cronodeal", "La le\u00e7on Cronodeal / JDM_2016-02-16T06:40:00_neophiles", "La le\u00e7on Cronodeal / JDM_2016-02-16T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7481027", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7481027", "ece-7481008"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Le principe Dada", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-278EB3BF-D032-4001-9472-AFAE42C7690D", "durationSec": 211, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["On c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e le centenaire de la naissance du dada\u00efsme, un anniversaire c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la semaine derni\u00e8re sur RTS Un avec le documentaire \"Le principe Dada\" de Marina Rumjanzewa. Le documentaire nous emm\u00e8ne de la naissance du mouvement Dada au Cabaret Voltaire de Zurich, \u00e0 ses ramifications \u00e0 New York, Berlin et Paris. Il nous montre aussi en quoi Dada a remis en question la notion m\u00eame d'art, en inventant de nouvelles formes d'expression comme la performance. \n\n\"Le principe Dada\", \u00e0 revoir sur Play RTS jusqu\u02b9\u00e0 jeudi 18 f\u00e9vrier 2016.", "On c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e le centenaire de la naissance du dada\u00efsme, un anniversaire c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la semaine derni\u00e8re sur RTS Un avec le documentaire \"Le principe Dada\" de Marina Rumjanzewa. Le documentaire nous emm\u00e8ne de la naissance du mouvement Dada au Cabaret Voltaire de Zurich, \u00e0 ses ramifications \u00e0 New York, Berlin et Paris. Il nous montre aussi en quoi Dada a remis en question la notion m\u00eame d'art, en inventant de nouvelles formes d'expression comme la performance. \n\n\"Le principe Dada\", \u00e0 revoir sur Play RTS jusqu\u02b9\u00e0 jeudi 18 f\u00e9vrier 2016.", "On c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e le centenaire de la naissance du dada\u00efsme, un anniversaire c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la semaine derni\u00e8re sur RTS Un avec le documentaire \"Le principe Dada\" de Marina Rumjanzewa. Le documentaire nous emm\u00e8ne de la naissance du mouvement Dada au Cabaret Voltaire de Zurich, \u00e0 ses ramifications \u00e0 New York, Berlin et Paris. Il nous montre aussi en quoi Dada a remis en question la notion m\u00eame d'art, en inventant de nouvelles formes d'expression comme la performance. \n\n\"Le principe Dada\", \u00e0 revoir sur Play RTS jusqu\u02b9\u00e0 jeudi 18 f\u00e9vrier 2016."], "alternativeTitle": ["Le principe Dada", "Le principe Dada / NMT_2016-02-16T08:22:18_dans-la-peau-d-anne", "Le principe Dada / NMT_2016-02-16T08:22:18_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463073", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463073", "ece-7463058"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Membres pr\u00e9sum\u00e9s du groupe EI jug\u00e9s en Suisse gr\u00e2ce \u00e0 des infos am\u00e9ricaines", "id": "sound-250F0C0A-9D1A-48BD-9CF4-D0BE58A0FA98", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "* * Membres pr\u00e9sum\u00e9s du groupe EI jug\u00e9s en Suisse gr\u00e2ce \u00e0 des infos am\u00e9ricaines  \r\nC'est un proc\u00e8s tr\u00e8s attendu, qui s'ouvrira le 29 f\u00e9vrier prochain devant le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Bellinzone... \r\nQuatre Irakiens sont accus\u00e9s d'avoir soutenu l'organisation Etat islamique et d'avoir voulu implanter une cellule de Daech en Suisse. .. \r\nUn proc\u00e8s sous haute s\u00e9curit\u00e9 et le fruit d'une enqu\u00eate commune entre les Etats-Unis et la Suisse dans la lutte contre le terrorisme, comme le r\u00e9v\u00e8le l'acte d'accusation,\r\n Nicole della Pietra vous avez pu le parcourir.. \r\nOui, l'enqu\u00eate ouverte contre ces quatre hommes arriv\u00e9s en Suisse par la voie de l'asile, avait d\u00e9marr\u00e9 suite aux informations re\u00e7ues par le Service de renseignement de la Conf\u00e9d\u00e9ration fournies par son \u00e9quivalent am\u00e9ricain, informations relatives \u00e0 la pr\u00e9paration d'un attentat et d\u00e9livr\u00e9es par Washington suite \u00e0 un accord conclu avec la Suisse pour la mise en place d'un dispositif sp\u00e9cial de lutte contre le terrorisme et qui d\u00e9bouche pr\u00e9cis\u00e9ment sur ce proc\u00e8s. \r\n***  Et quelles sont les chances du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration d'obtenir leur condamnation ?\r\nNicole\r\nImpossible de r\u00e9pondre en l'\u00e9tat, mais on peut dire que les d\u00e9bats s'annoncent difficiles parce que les accus\u00e9s auraient fait dispara\u00eetre des preuves qu'ils avaient publi\u00e9 sur Facebook. Les pr\u00e9venus, qui r\u00e9pondent de participation, voire de soutien \u00e0 une organisation criminelle, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment, pour avoir ex\u00e9cut\u00e9 des t\u00e2ches de coordination et de nature op\u00e9rationnelle, de propagande terroriste, et - pour deux d'entre eux - d'avoir agi comme passeurs pour le compte de Daech - avaient \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s au printemps 2014 et se trouvent en d\u00e9tention provisoire depuis.\r\n***  Et un proc\u00e8s sous haute s\u00e9curit\u00e9, on l'imagine...?\r\nNicole\r\nIl faut savoir que pour n'importe quel proc\u00e8s, le TPF d\u00e9ploie d\u00e9j\u00e0 un dispositif de s\u00e9curit\u00e9 largement sup\u00e9rieur aux autres Hautes Cours du pays, et comparable \u00e0 ceux des a\u00e9roports les plus modernes avec trois ou quatre huissiers engag\u00e9s pour la fouille des effets personnels des visiteurs. On peut imaginer que le p\u00e9rim\u00e8tre du Tribunal et les environs seront surveill\u00e9s par des unit\u00e9s sp\u00e9ciales, pendant la semaine, et les \u00e9ventuels de r\u00e9serve du proc\u00e8s. FIN", "alternativeExcerpt": ["Le proc\u00e8s de quatre membres pr\u00e9sum\u00e9s de l'Etat islamique s'ouvrir le 29 f\u00e9vrier devant le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral. L'acte d'accusation r\u00e9v\u00e8le qu'il est le fruit d'une enqu\u00eate commune am\u00e9ricano-suisse."], "alternativeTitle": ["Membres pr\u00e9sum\u00e9s du groupe EI jug\u00e9s en Suisse gr\u00e2ce \u00e0 des infos am\u00e9ricaines / 12H30_2016-02-16T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 16.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7480971", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante Tessin ", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7480958"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Quand le brouillard devient eau", "id": "sound-0372FEEA-CEB1-46AE-85AB-D0CCEF4D1BD9", "durationSec": 673, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Derhem, A\u00efssa\r\nTransformer le brouillard en eau dans les r\u00e9gions qui en manquent, c'est possible! Le pari est relev\u00e9 par une association marocaine, dans le sud-ouest du pays, gr\u00e2ce \u00e0 des filets de plusieurs m\u00e8tres de haut pos\u00e9s en altitude. \r\nLes explications d'A\u00efssa Derhem, pr\u00e9sident de l'association Dar Si Hmad, recueillies par Charlie Dupiot.", "alternativeExcerpt": ["Transformer le brouillard en eau dans les r\u00e9gions qui en manquent, c\u2019est possible! Le pari est relev\u00e9 par une association marocaine, dans le sud-ouest du pays, gr\u00e2ce \u00e0 des filets de plusieurs m\u00e8tres de haut pos\u00e9s en altitude. Les explications d'A\u00efssa Derhem, pr\u00e9sident de l'association Dar Si Hmad, recueillies par Charlie Dupiot."], "alternativeTitle": ["Quand le brouillard devient eau  / CQFD_2016-02-16T10:04:15_chronique", "CQFD du 16.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463397", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7463395"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Tahar Ben Jelloun", "id": "sound-038DD40E-8F1C-436C-8E21-920B486C4056", "durationSec": 253, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tahar Ben Jelloun, \u00e9crivain\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Tahar Ben Jelloun (MP3 - TAHAR BEN JELLOUN MA EP 2) MP3 TAHAR BEN JELLOUN, \u00e9pisode 2 \r\nTahar Ben Jelloun, l'auteur de L'enfant de sable suivi de La nuit sacr\u00e9e (Goncourt 1987), puis,  Le Mariage de plaisir qui sort cette semaine, \r\nest notre invit\u00e9 cette semaine... \r\nL'\u00e9crivain se souvient des ann\u00e9es noires du Maroc\r\n  MAG 15'49\"\r\nMARDI\r\n-\tBillie Holiday\u00a0: Comes love \r\n-\tJohn Coltrane\u00a0: Spiritual", "alternativeExcerpt": ["\"Comes love\", Billie Holiday \"Spiritual\", John Coltrane", "\"Comes love\", Billie Holiday \"Spiritual\", John Coltrane", "\"Comes love\", Billie Holiday \"Spiritual\", John Coltrane"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Tahar Ben Jelloun", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Tahar Ben Jelloun / JDM_2016-02-16T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Tahar Ben Jelloun / JDM_2016-02-16T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7481032", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7481032", "ece-7481013"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Corinna Bille: Nouvelles (2/5) : Le feu", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-763A4886-C78B-42A7-A512-9583055E80A0", "durationSec": 1758, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Corinna Bille est l'une des figures majeures de la litt\u00e9rature suisse et le rayonnement de son oeuvre a largement d\u00e9pass\u00e9 les fronti\u00e8res de notre pays. Elle fait para\u00eetre en 1953 son premier recueil de nouvelles sous le titre \"Douleurs paysannes\" publi\u00e9 de nos jours aux \u00e9ditions Plaisir de Lire.", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 16.02.2016", "Corinna Bille: Nouvelles (2/5) / IMA_2016-02-16T16:00:45_imaginaire", "Imaginaire du 16.02.2016", "Corinna Bille: Nouvelles (2/5) / IMA_2016-02-16T16:00:45_imaginaire"], "alternativeExcerpt": ["\"Le feu\"", "\"Le feu\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462981", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Bille, Corinna", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7462981", "ece-7462980"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La surproduction de p\u00e9trole plombe les march\u00e9s. L'Arabie saoudite, la Russie, le Venezuela et le Qatar ont d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 Doha de geler leur production \u00e0 son niveau de janvier 2016  afin de stabiliser les march\u00e9s p\u00e9troliers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD5F2E96-F4DD-493D-8AC8-95A8A84E0D32", "thematicGeographicals": ["Arabie Saoudite", "Venezuela", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Qatar"], "durationSec": 761, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie p\u00e9troli\u00e8re", "accord international", "p\u00e9trole"], "excerpt": "La surproduction de p\u00e9trole plombe les march\u00e9s et les cours s'effondrent. 70% de baisse depuis la mi-2014. L'accord historique entre l'Arabie Saoudite et la devrait soulager le secteur min\u00e9 par cette baisse des cours.  ", "alternativeExcerpt": ["La surproduction de p\u00e9trole plombe les march\u00e9s. Mardi matin, l'Arabie saoudite et la Russie ont annonc\u00e9 un gel de leur production, \u00e0 condition que d'autre pays en face de m\u00eame. Interviews d'Alexandre Schneiter, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Lundin Petroleum, et de Nicolas Mazzucchi, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'IRIS \u00e0 Paris."], "alternativeTitle": ["L'Arabie saoudite et la Russie pr\u00eates \u00e0 geler leur production de p\u00e9trole / FOR_2016-02-16T18:10:00_developpement-6", "Forum du 16.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7480988", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de Lundin petroleum, entreprise p\u00e9troli\u00e8re su\u00e9doise bas\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve ", "name": "Schneiter, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9o\u00e9conomiste, sp\u00e9cialiste des questions \u00e9nerg\u00e9tique, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'IRIS", "name": "Mazzucchi, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7480974"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andrew Wyatt, chanteur du groupe \u00e9lectro-pop su\u00e9dois Miike Snow", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C00FC4AF-A32F-4CAF-9F94-082226F6EA2A", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miike Snow"], "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique", "musique", "pop"], "excerpt": "L'Am\u00e9ricain Andrew Wyatt, chanteur du groupe \u00e9lectro-pop su\u00e9dois Miike Snow, accorde une interview \u00e0 \"pl3in le poste\".", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 16.02.2016", "Miike Snow - Wolfmother / PLP_2016-02-16T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 16.02.2016", "Miike Snow - Wolfmother / PLP_2016-02-16T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463046", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur du groupe \u00e9lectro-pop su\u00e9dois Miike Snow", "name": "Wyatt, Andrew", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463046", "ece-7463045"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Mifigue est somnambule", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9BBEB46B-5C40-4762-8ADC-1A44770A68FB", "durationSec": 159, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-02-16T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-02-16T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463110", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463110", "ece-7463103"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-E1420201-12ED-48CC-B148-1BE21C8710C9", "durationSec": 928, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sam Taylor, coordinateur de MSF bas\u00e9 \u00e0 la fronti\u00e8re turco-syrienne;Pascal Maurer, avocat de Dominique Warluzel;Jacques Barillon, avocat de Dominique Warluzel;Baptiste H\u00fcrni, d\u00e9put\u00e9 PS au Gd Conseil NE;Monique Eckmann,repr\u00e9sentante pour la Suisse de l'Alliance internationale pour le souvenir de l'Holocauste;Patrick Birod,directeur de l'association h\u00f4teli\u00e8re valaisanne\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D3/SITUATION A DAMAS ITW. MSF) Pr\u00e8s de cinquante civils ont perdu la vie dans l'attaque de cinq h\u00f4pitaux et de deux \u00e9coles dans le nord de la Syrie... Parmi les victimes, beaucoup d'enfants... Il y aussi de nombreux bless\u00e9s... Ces bombardements ont eu lieu dans des zones tenues par des opposants au r\u00e9gime de Damas... L'un des ces h\u00f4pitaux \u00e9tait soutenu par M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res; qui d\u00e9nonce une attaque d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e... Alain Franco.\r\n  MAG 1'26\"\r\n(11/HOPITAL GERE PAR MSF EN SYRIE/PA) Le pr\u00e9sident de M\u00e9decin Sans Fronti\u00e8res France estime donc que le gouvernement syrien ou la Russie sont derri\u00e8re ces frappes. \r\nMais Moscou pour l'instant n'a pas r\u00e9agi \u00e0 ces d\u00e9clarations... La Russie qui a toujours ni\u00e9 jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent que ses frappes aient pu causer la mort de victimes civiles. A Moscou, une correspondance d'Isabelle Cornaz.\r\n  mag 1'02\"\r\nEt puis, toujours en Syrie, l'aviation turque a bombard\u00e9 une nouvelle fois des positions des kurdes syriens... Le cessez le feu qui doit entrer en vigueur en fin de semaine est donc de plus en plus illusoire... L'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU pour la Syrie Staffan de Mistura est arriv\u00e9 hier \u00e0 Damas... Il doit rencontrer aujourd'hui le ministre syrien des affaires \u00e9trang\u00e8res.\r\n(05/SUITE ACCUSATION DUMPING SALARIAL CHANTIER CFF MASSONGEX/PA -REPRIS 22H30) Le travail peut reprendre ce matin sur le chantier du pont CFF de Massongex, en Valais. Le sydicat Unia avait bloqu\u00e9 le chantier hier, suite \u00e0 des soup\u00e7ons de dumping salarial...\r\nUn accord a finalement \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 hier soir entre le constructeur Zwahlen et M\u00e8r et le syndicat. L'entreprise vaudoise avait sous-trait\u00e9 une partie des travaux \u00e0 des entreprises slov\u00e8nes...  Les travailleurs \u00e9taient pay\u00e9s 11 \u00e0 13 euros l'heure, au lieu de 25 francs... Finalement, Yves Terrani, Zwahlen et M\u00e8r va passer \u00e0 la caisse...\r\n  MAG 0'51''\r\n(09/GE/WARLUZEL LIBERE SOUS CAUTION/ITW MAURER BARILLON-REPRIS 22H30) ***Dominique Warluzel sera lib\u00e9r\u00e9 sous caution... Le Tribunal des Mesures de Contrainte a accept\u00e9 sa demande de lib\u00e9ration hier, malgr\u00e9 un pr\u00e9avis n\u00e9gatif du minist\u00e8re public... \r\nUne lib\u00e9ration contre une caution de deux cent mille francs... L'ancien avocat genevois avait \u00e9tait en d\u00e9tention provisoire depuis le 2 janvier pour tentative de meurtre, pour un coup de feu tir\u00e9 contre son aide soignante...\r\nIl sera donc transf\u00e9r\u00e9 depuis le quartier cellulaire des H\u00f4pitaux universitaires genevois, dans une clinique priv\u00e9e... L\u00e0 bas il sera surveill\u00e9 par un agent s\u00e9curitas... Transfert dans les plus bref d\u00e9lai... \r\nEcoutez la r\u00e9action de deux avocats de Dominique Warluzel,  Maitres Pascal Maurer et Jacques Barillon, interrog\u00e9s par Tania Sazpinar...\r\n  MAG 54\"\r\n(D6/LES ENJEUX DE LA VOTATION SUR LA MOBILITE A NE/PI) ***Trois ans apr\u00e8s l'\u00e9chec du Transrun, les Neuch\u00e2telois auront une nouvelle occasion, de se prononcer sur une liaison ferrovi\u00e8re directe entre Neuch\u00e2tel et La Chaux de Fond...\r\nLes Neuch\u00e2telois se prononcent le 28 f\u00e9vrier prochain... \r\nLe projet est pr\u00e9sent\u00e9 dans un paquet cantonal intitul\u00e9 \u00ab\u00a0Mobilit\u00e9 2030\u00a0\u00bb... Il inclut aussi l'\u00e9vitement routier du Locle et de La Chaux-de-Fonds et la mobilit\u00e9 douce.\r\n Comme le nouveau RER s'annonce moins cher pour le canton, les autorit\u00e9s esp\u00e8rent un oui massif dans les urnes. Il s'agit de faire oublier le pass\u00e9, Roger Guignard.\r\n  MAG 1'34\"\r\n(14/PODEMOS PROPOSE DE PARTICIPER AVEC LES SOCIALISTES AU GOUVERNEMENT) L'Espagne est toujours sans nouveau gouvernement, depuis les l\u00e9gislatives fin d\u00e9cembre. \r\nLe Roi d'Espagne avait charg\u00e9 d\u00e9but f\u00e9vrier le leader des socialistes de former un gouvernement, d'ici au 3 mars...   Mais la t\u00e2che se complique.  A Madrid, Val\u00e9rie Demon\r\n MAG 56\"\r\nLe 3 mars le nouveau gouvernement devra se soumettre \u00e0 un vote de confiance du parlement... Si il est n\u00e9gatif, des \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es seraient convoqu\u00e9es.\r\n(04/RECHERCHE SUR L'EDUCATION A L'HOLOCAUSTE / ITW MONIQUE ECKMANN) Retour en Suisse, Lucerne accueille depuis hier une conf\u00e9rence internationale consacr\u00e9e \u00e0 la recherche sur l'\u00e9ducation \u00e0 l'Holocauste. \r\nOrganis\u00e9e par l'Alliance internationale pour le souvenir de l'Holocauste, cette rencontre veut notamment encourager un dialogue et un transfert de connaissances international sur ce tr\u00e8s sombre chapitre de l'histoire de l'humanit\u00e9. Une d\u00e9marche n\u00e9cessaire, puisque les survivants sont de moins en moins nombreux indique le d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res... \r\nPour les organisateurs il s'agit d'expliquer aux \u00e9l\u00e8ves, \u00e0 travers la shoah, les m\u00e9canismes qui m\u00e8nent au racisme et \u00e0 toute forme d'exclusion... \r\nMonique Eckmann est la repr\u00e9sentante pour la Suisse de l'Alliance internationale pour le souvenir de l'Holocauste.\r\nDes propos recueillis par Philippe Nanzer.\r\n(D4/HOTELS EN JOURNEE/PI) \"Vivez l'h\u00f4tel autrement, r\u00e9servez un h\u00f4tel en journ\u00e9e\"...Les sites internet de location de chambre pour quelques heures et de jour, remportent un succ\u00e8s croissant dans les grandes villes. \r\nLes h\u00f4tels y trouvent leur compte pour occuper leurs chambres vides lorsqu'un client la quitte t\u00f4t et que le suivant arrive tard.\r\nLa Suisse n'\u00e9chappe pas au ph\u00e9nom\u00e8ne, Estelle Braconnier...\r\n  MAG 1'33\"\r\n(Sport Platini + football) Et vous dire aussi que Michel Platini est ressorti tout \u00e0 fait confiant de ses huit heures d'auditions devant la commission de recours de la Fifa... Il faisait appel de sa suspension pour huit ans de toute activit\u00e9 dans le monde du football...suspension en raison des deux millions de francs que Sepp Blatter et la Fifa lui ont vers\u00e9 pour diverses activit\u00e9s...sans contrat officiel.\r\nL'appel de Sepp Blatter sera d'ailleurs entendu aujourd'hui.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) La couleur du jour: gris. \r\nVoil\u00e0 pour le programme m\u00e9t\u00e9o...\r\nDan le d\u00e9tail: des nuages bas en dessous de 2 mille m\u00e8tres. Ils se dissiperont dans la vall\u00e9e du Rh\u00f4ne mais provoqueront quelques flocons sur l'arc jurassien.\r\nMaximum 4 degr\u00e9s...avec une impression de froid beaucoup plus piquante sur le Plateau et autour du L\u00e9man...la faute \u00e0 la bise.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Au dessous de 2000 \u00e0 2500 m, une \u00e9paisse couche de nuages bas r\u00e8gnera ces deux prochains\r\njours ; elle produira m\u00eame quelques flocons en Ajoie et dans le nord du Jura ce mardi. Cette couche\r\nde grisaille devrait se dissiper en grande partie dans la vall\u00e9e du Rh\u00f4ne et le Chablais, mais restera\r\nplus tenace autour du L\u00e9man et au voisinage des Pr\u00e9alpes. Dans le nord du pays, le soleil ne se\r\nmontrera pas avant jeudi. Les temp\u00e9ratures ne devraient pas d\u00e9passer les 4\u00b0, mais l'ambiance sera\r\nnettement plus fra\u00eeche sur le Plateau et autour du L\u00e9man en raison d'une forte bise, laquelle ne\r\ndispara\u00eetra que la nuit prochaine.\r\nUne nouvelle perturbation touchera nos r\u00e9gions jeudi soir et peinera \u00e0 s'\u00e9vacuer durant la journ\u00e9e\r\nde vendredi. Il faudra \u00e0 cette occasion se m\u00e9fier de la neige qui voltigera \u00e0 basse altitude. Pour le\r\nweek-end, un net redoux est attendu au passage d'une vigoureuse perturbation...", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-02-16T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-02-16T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7481035", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7481035", "ece-7481017"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Trouvez les couleurs qui vous mettent en valeur", "id": "sound-9221AD85-1722-4F51-A3B7-CBCA7461078E", "durationSec": 1093, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 08:36:48-08:37:17 / * Vous vous habillez exclusivement en noir ou uniquement en bleu histoire de ne pas vous prendre la t\u00eate et d'\u00e9viter des fashions faux pas? \"On en parle\" va mettre de la couleur dans votre garde-robe en vous aidant \u00e0 choisir une palette plus large. Le\u00e7on de colorim\u00e9trie avec Chantal Cadorin, conseill\u00e8re en image. Une chronique de Johanna Commenge.", "alternativeExcerpt": ["Vous vous habillez exclusivement en noir ou uniquement en bleu histoire de ne pas vous prendre la t\u00eate et d\u2019\u00e9viter des fashions faux pas? \"On en parle\" va mettre de la couleur dans votre garde-robe en vous aidant \u00e0 choisir une palette plus large. Le\u00e7on de colorim\u00e9trie avec Chantal Cadorin, conseill\u00e8re en image. Une chronique de Johanna Commenge."], "alternativeTitle": ["Trouvez les couleurs qui vous mettent en valeur / OEP_2016-02-16T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 16.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463387", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re en image", "name": "Cadorin, Chantal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7463381"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"La Valse M\u00e9canique\" de Julien Dykmans", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7A89D2EC-DC37-4BDE-9053-9E267CD4E6A2", "durationSec": 173, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9histoire d\u02b9une marionnette Wireless", "L\u02b9histoire d\u02b9une marionnette Wireless", "L\u02b9histoire d\u02b9une marionnette Wireless"], "alternativeTitle": ["\"La Valse M\u00e9canique\" de Julien Dykmans", "\"La Valse M\u00e9canique\" de Julien Dykmans / HAP_2016-02-16T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"La Valse M\u00e9canique\" de Julien Dykmans / HAP_2016-02-16T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463124", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463124", "ece-7463118"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Ascension cin\u00e9matographique au Mus\u00e9e alpin", "id": "sound-BF9410E2-22B1-4375-BF50-BCB0394C88E6", "durationSec": 519, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Le Mus\u00e9e propose une mise en sc\u00e8ne tout \u00e0 fait particuli\u00e8re de nos montagnes. Le titre est d\u00e9j\u00e0 en soi comme un d\u00e9but de roman: \"La dilatation des pupilles \u00e0 l\u2019approche des sommets\".\n\nUn kal\u00e9idoscope d\u2019images, dont Isabelle Carceles vous propose l\u2019escalade, en compagnie du directeur des lieux, Beat Haechler. A visiter jusqu\u2019au 7 ao\u00fbt 2016 au Mus\u00e9e Alpin Suisse de Berne."], "alternativeTitle": ["Ascension cin\u00e9matographique au Mus\u00e9e alpin  / MAT_2016-02-16T07:06:45_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 16.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463024", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463022"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Lausanne Trombone Festival", "genres": ["Animation"], "id": "sound-05CE4B34-11B1-4FB9-B1FA-B67673B3F34C", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 4663, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trombone", "festival de musique", "jazz"], "excerpt": "Yvan Ischer re\u00e7oit Jacques Mauger, professeur de trombone de l'HEMU de Lausanne et pr\u00e9sident de l'Association des Trombonistes Fran\u00e7ais pour parler du Lausanne Trombone Festival qui se d\u00e9roule du 18 au 20 f\u00e9vrier 2016.", "alternativeTitle": ["JazzZ du 16.02.2016", "Lausanne Trombone Festival / JAZ_2016-02-16T22:42:45_jazzz", "JazzZ du 16.02.2016", "Lausanne Trombone Festival / JAZ_2016-02-16T22:42:45_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["Yvan Ischer re\u00e7oit Jacques Mauger, professeur de trombone de l\u2019HEMU de Lausanne et pr\u00e9sident de l\u2019Association des Trombonistes Fran\u00e7ais pour parler du Lausanne Trombone Festival qui se d\u00e9roule du 18 au 20 f\u00e9vrier 2016.", "Yvan Ischer re\u00e7oit Jacques Mauger, professeur de trombone de l\u2019HEMU de Lausanne et pr\u00e9sident de l\u2019Association des Trombonistes Fran\u00e7ais pour parler du Lausanne Trombone Festival qui se d\u00e9roule du 18 au 20 f\u00e9vrier 2016."], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de trombone \u00e0 l'HEMU de Lausanne", "name": "Mauger, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462975", "ece-7462974"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Hommage au style fran\u00e7ais", "id": "sound-2A6CADA5-C955-4BEB-9468-83FA3A714ABC", "durationSec": 884, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce samedi 20 f\u00e9vrier 2016, au Victoria Hall de Gen\u00e8ve, Jordi Savall dirige l'Orchestre baroque de la Haute Ecole de Musique de Gen\u00e8ve dans des ouvres de Lully, Purcell, Marais et Haendel. \r\nAnya Leveill\u00e9 a rencontr\u00e9 Jordi Savall qui explique les caract\u00e9ristiques du style fran\u00e7ais !", "alternativeExcerpt": ["Ce samedi 20 f\u00e9vrier 2016, au Victoria Hall de Gen\u00e8ve, Jordi Savall dirige l\u2019Orchestre baroque de la Haute Ecole de Musique de Gen\u00e8ve dans des \u0153uvres de Lully, Purcell, Marais et Haendel.  \n\nAnya Leveill\u00e9 a rencontr\u00e9 Jordi Savall qui explique les caract\u00e9ristiques du style fran\u00e7ais!"], "alternativeTitle": ["Hommage au style fran\u00e7ais  / MAG_2016-02-16T12:06:45_invite-2", "Magma du 16.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462991", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef d'orchestre", "name": "Savall, Jordi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7462989"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 16.02.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9D438084-BBF9-4162-9090-161CDB384EB4", "durationSec": 188, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-02-16T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-02-16T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463097", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463097", "ece-7463089"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La vision russe du Cosmos (2/5)", "id": "sound-B44936D9-F657-4D8E-A960-1FE94EC2930F", "durationSec": 3364, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Nous recevons G\u00e9rard Conio, professeur \u00e9m\u00e9rite de l'Universit\u00e9 Nancy-2 et directeur de collections aux \u00e9ditions de l'\u00c2ge d'homme. G\u00e9rard Conio est traducteur d'auteurs russes et polonais et a \u00e9crit de nombreux ouvrages (\"L'Art contre les masses / Esth\u00e9tiques et id\u00e9ologies de la modernit\u00e9\", \"Eisenstein\", \"Le cin\u00e9ma comme art total\", \"D\u00e9passements constructivistes - Taraboukine - Axionov - Eisenstein\", \"Le Monde sans-objet ou le repos \u00e9ternel\", (In-Folio), \"Le Constructivisme russe\", \"Du go\u00fbt public\" et \"Les Avant-gardes entre m\u00e9taphysique et histoire\".)\r\n--- plus value ---\r\nNous recevons G\u00e9rard Conio, professeur \u00e9m\u00e9rite de l'Universit\u00e9 Nancy-2 et directeur de collections aux \u00e9ditions de l'\u00c2ge d'homme. G\u00e9rard Conio est traducteur d'auteurs russes et polonais et a \u00e9crit de nombreux ouvrages (L'Art contre les masses / Esth\u00e9tiques et id\u00e9ologies de la modernit\u00e9, Eisenstein, Le cin\u00e9ma comme art total, D\u00e9passements constructivistes - Taraboukine - Axionov - Eisenstein, Le Monde sans-objet ou le repos \u00e9ternel, (In-Folio), Le Constructivisme russe, Du go\u00fbt public et Les Avant-gardes entre m\u00e9taphysique et histoire.)", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 16.02.2016", "Histoire vivante du 16.02.2016", "La vision russe du Cosmos (2/5) / HV_2016-02-16T20:03:45_histoire-vivante", "La vision russe du Cosmos (2/5) / HV_2016-02-16T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Nous recevons G\u00e9rard Conio, professeur \u00e9m\u00e9rite de l\u02b9Universit\u00e9 Nancy-2 et directeur de collections aux \u00e9ditions de l\u02b9\u00c2ge d\u02b9homme. G\u00e9rard Conio est traducteur d\u02b9auteurs russes et polonais et a \u00e9crit de nombreux ouvrages (\"L\u02b9Art contre les masses / Esth\u00e9tiques et id\u00e9ologies de la modernit\u00e9\", \"Eisenstein\", \"Le cin\u00e9ma comme art total\", \"D\u00e9passements constructivistes - Taraboukine - Axionov - Eisenstein\", \"Le Monde sans-objet ou le repos \u00e9ternel\", (In-Folio), \"Le Constructivisme russe\", \"Du go\u00fbt public\" et \"Les Avant-gardes entre m\u00e9taphysique et histoire\".)", "Nous recevons G\u00e9rard Conio, professeur \u00e9m\u00e9rite de l\u02b9Universit\u00e9 Nancy-2 et directeur de collections aux \u00e9ditions de l\u02b9\u00c2ge d\u02b9homme. G\u00e9rard Conio est traducteur d\u02b9auteurs russes et polonais et a \u00e9crit de nombreux ouvrages (\"L\u02b9Art contre les masses / Esth\u00e9tiques et id\u00e9ologies de la modernit\u00e9\", \"Eisenstein\", \"Le cin\u00e9ma comme art total\", \"D\u00e9passements constructivistes - Taraboukine - Axionov - Eisenstein\", \"Le Monde sans-objet ou le repos \u00e9ternel\", (In-Folio), \"Le Constructivisme russe\", \"Du go\u00fbt public\" et \"Les Avant-gardes entre m\u00e9taphysique et histoire\".)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463412", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463412", "ece-7463411"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le SEM se d\u00e9fend d'avoir n\u00e9glig\u00e9 l'analyse de la situation en Erythr\u00e9e", "id": "sound-7F801C78-3BB1-4BF0-8E93-14662692720D", "durationSec": 109, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le SEM se d\u00e9fend d'avoir n\u00e9glig\u00e9 l'analyse de la situation en Erythr\u00e9e  \r\nLe secr\u00e9tariat d'Etat aux Migrations r\u00e9agit au voyage en Erythr\u00e9e de plusieurs politiciens suisses... \r\nIl se d\u00e9fend d'avoir n\u00e9glig\u00e9 l'analyse de la situation sur place...\r\nThibaut Schaller.\r\nLes autorit\u00e9s ont bien re\u00e7u les revendications de ces 5 \u00e9lus qui ont visit\u00e9 l'Erythr\u00e9e... et elles comptent bien y donner suite. Ceci dit, le Secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations nuance d\u00e9j\u00e0. Les th\u00e8mes li\u00e9s aux droits humains, d\u00e9cisifs au sujet de la proc\u00e9dure de demande d'asile, ces th\u00e8mes manquent \u00e0 l'analyse de ces politiciens... De retour de ce voyage priv\u00e9, les membres de la d\u00e9l\u00e9gation suisse avaient \u00e9voqu\u00e9 la grande libert\u00e9 de mouvement des \u00e9trangers sur place et l'ouverture de la population. Tr\u00e8s bien, dit le SEM, reste que ce sont les crit\u00e8res de la s\u00e9curit\u00e9 juridique, du service militaire national et surtout, des prisons qui sont centraux dans cette \u00e9valuation. Dans sa prise de position, le SEM rappelle une nouvelle fois qu'il a d\u00e9j\u00e0 men\u00e9 des missions d'enqu\u00eate en Erythr\u00e9e, ainsi que dans des camps de r\u00e9fugi\u00e9s dans des pays voisins, et qu'il y en aura d'autres. Il souligne \u00e9galement que m\u00eame le Comit\u00e9 international de la Croix Rouge n'a pas acc\u00e8s aux prisons \u00e9rythr\u00e9ennes.\r\n***RELANCE: Ceci dit, la ministre de justice et police, Simonetta Sommaruga, rencontrera ces \u00e9lus.\r\nC'\u00e9tait une autre de leurs revendications: rencontrer la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale en charge de \r\nIl demande aussi une mission d'enqu\u00eate sur la situation des droits humains\r\nune repr\u00e9sentation permanente de la Suisse en Erythr\u00e9e\r\nle lancement d'un programme d'aide au d\u00e9veloppement\r\nun dialogue sur la migration.", "alternativeExcerpt": ["Le Secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations (SEM) se d\u00e9fend d'avoir n\u00e9glig\u00e9 l'analyse de la situation en Erythr\u00e9e. Le SEM confirme que l'Erythr\u00e9e n'est pas la \"Cor\u00e9e du Nord de l'Afrique\" et que les \u00e9trangers peuvent s'y d\u00e9placer \"relativement librement\", mais ces consid\u00e9rations n'ont que peu \u00e0 voir avec les crit\u00e8res pour octroyer l'asile aux Erythr\u00e9ens en Suisse."], "alternativeTitle": ["Le SEM se d\u00e9fend d'avoir n\u00e9glig\u00e9 l'analyse de la situation en Erythr\u00e9e / 12H30_2016-02-16T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 16.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7480971", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7480961"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : L'HEP de B\u00e2le veut g\u00e9n\u00e9raliser les \"stress tests\" pour s\u00e9lectionner les enseignants", "id": "sound-0FA2D6FA-1B4C-4483-9F18-15B631BB7738", "durationSec": 401, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ravaz, Belinda\r\n* * L'HEP de B\u00e2le veut g\u00e9n\u00e9raliser les \"stress tests\" pour s\u00e9lectionner les enseignants  \r\n7h15 - Stress test dans l'enseignement - invit\u00e9 Patrice Clivaz, directeur HEP VS - son portable le  ** 22 - en direct du studio de Sion re\u00e7u par Belinda Ravaz  d'Etucom  ** 71 \r\nS\u00e9lectionner les enseignants en fonction de leurs aptitudes sociales, de leur flexibilit\u00e9, de leur degr\u00e9 de r\u00e9sistance au stress: voil\u00e0 ce que pr\u00e9voit de faire la Haute Ecole P\u00e9dagogique de B\u00e2le. D\u00e8s 2017, des experts \u00e9valueront les capacit\u00e9s des candidats au m\u00e9tier d'enseignants, lors d'une journ\u00e9e d'observation. Une pratique qui n'est pas forc\u00e9ment bien vu du c\u00f4t\u00e9 des HEP romande...\r\nBonjour, Patrice Clivaz Vous \u00eates le directeur de la HEP Valais... \r\n-D'abord, sur les chiffres avanc\u00e9s par votre coll\u00e8gue b\u00e2lois: 17% des enseignants abandonnent le m\u00e9tier apr\u00e8s 5 ans de pratique... Certaines associations d'enseignants avancent m\u00eame des pourcentages sup\u00e9rieurs... ce sont des chiffres un peu inqui\u00e9tants, non? \u00e7a donne l'image d'une profession rong\u00e9e par le stress?\r\n-M\u00eame si les chiffres peuvent \u00eatre discut\u00e9es, il n'en reste pas moins que le m\u00e9tier d'enseignant est un m\u00e9tier qui engendre un stress important, \u00e7a vous le reconnaissez? \r\n-Au moins ces chiffres (m\u00eame contestables!) ont le m\u00e9rite de casser l'id\u00e9e re\u00e7ue selon laquelle le m\u00e9tier de prof est un peu une sin\u00e9cure...\r\n-Du coup, n'est-ce pas logique que de vouloir s\u00e9lectionner les candidats au m\u00e9tier en observant notamment leurs capacit\u00e9s de r\u00e9sistance au stress?\r\n-Vous contestez l'utilit\u00e9 de faire appel \u00e0 des observateurs ext\u00e9rieurs pour jauger des capacit\u00e9s des candidats?\r\n-Comment faites-vous concr\u00e8tement pour vous assurer qu'un candidat au m\u00e9tier est bien arm\u00e9 pour r\u00e9sister aux situations de stress qu'il devra affronter? \r\n-Au fond, quel est aujourd'hui le crit\u00e8re num\u00e9ro 1 qui d\u00e9finit un bon enseignant? Est-ce qu'un bon enseignant se d\u00e9finit selon les m\u00eames crit\u00e8res qu'il y a 20 ou 30 ans, ou est-ce que la d\u00e9finition du \"bon enseignant\" a \u00e9volu\u00e9 au fil des ann\u00e9es?\r\n-Alors qu'on est en situation de p\u00e9nurie d'enseignants, c'est absurde de vouloir renforcer la s\u00e9lection avec de nouveaux crit\u00e8res comme veut le faire la HEP b\u00e2loise?", "alternativeExcerpt": ["S\u00e9lectionner les enseignants en fonction de leurs aptitudes sociales, de leur flexibilit\u00e9, de leur degr\u00e9 de r\u00e9sistance au stress: voil\u00e0 ce que pr\u00e9voit de faire la Haute Ecole P\u00e9dagogique (HEP) de B\u00e2le. D\u00e8s 2017, des experts \u00e9valueront les capacit\u00e9s des candidats au m\u00e9tier d'enseignant, lors d'une journ\u00e9e d'observation. Interview de Patrice Clivaz, directeur de la HEP Valais."], "alternativeTitle": ["L'HEP de B\u00e2le veut g\u00e9n\u00e9raliser les \"stress tests\" pour s\u00e9lectionner les enseignants / JDM_2016-02-16T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 16.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7481026", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur, ancien d\u00e9put\u00e9 au Gd Conseil, ancien pdt du Gd Conseil ", "name": "Clivaz, Patrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7481022"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse peine \u00e0 concr\u00e9tiser l'interdiction des sachets plastique", "id": "sound-F4D3EF7D-3AB7-4F55-81F7-0FBD90576A04", "durationSec": 182, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9rard Poffet, sous directeur de l'OFEV\r\n* * La Suisse peine \u00e0 concr\u00e9tiser l'interdiction des sachets plastique  \r\n*** La Suisse toujours \u00e0 la tra\u00eene pour interdire les sacs plastiques. A l'heure o\u00f9 de nombreux pays europ\u00e9ens ont banni ces sachets des magasins... la France fera d'ailleurs le pas cet \u00e9t\u00e9... et bien ici en Suisse ces sacs sont toujours disponibles aux caisses, en tout cas dans certains commerces. Pourtant une motion adopt\u00e9e par le Parlement en 2012 veut les interdire. Mais selon votre enqu\u00eate Marc Menichini, l'application de ce texte s'est enlis\u00e9e dans les m\u00e9andres de l'administration.\r\nPlus de trois ann\u00e9es de travail au sein de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, l'OFEV qui n'ont pas fait avancer le pays vers une interdiction des sacs plastiques \u00e0 usage unique. Une perspective qui d'ailleurs s'\u00e9loigne aujourd'hui. Le Parlement devra \u00e0 nouveau se prononcer sur cette interdiction...par le biais d'une modification de la loi sur la protection de l'environnement.\r\n****Pourquoi?\r\nEn l'\u00e9tat selon les juristes de l'OFEV, cette loi ne permet pas d'interdire les sacs plastiques... puisque ces objets ne pr\u00e9sentent pas une menace grave \u00e0 l'environnement, toujours d'apr\u00e8s l'OFEV. Alors si on veut les interdire, il faut modifier la base l\u00e9gale. Un texte est en cours de pr\u00e9paration au D\u00e9partement de l'environnement, des transports, de l'\u00e9nergie, le DETEC... il passera ensuite devant le Conseil f\u00e9d\u00e9ral puis le Parlement. \r\n****Marc... comment \u00e7a se fait q' l'OFEV et le DETEC lancent ce travail l\u00e9gislatif seulement maintenant? Trois ans apr\u00e8s l'adoption de la motion...\r\nPendant ces 3 ans, l'OFEV a cherch\u00e9 je cite \"une voix m\u00e9diane\"... entre une interdiction stricte et une version plus souple... J'vous propose d'\u00e9couter le sous directeur de l'OFEV G\u00e9rard Poffet\r\nSON 36 sec \r\nVous l'entendez pas de compromis possible entre \r\n- d'un c\u00f4t\u00e9 la grande distribution, les fabricants de sacs plastiques...oppos\u00e9s \u00e0 une interdiction totale ou m\u00eame \u00e0 faire payer les cornets en pastique...\r\n- de l'autre les organisations \u00e9colo et de consommatteurs... qui rejettent l'id\u00e9e d'un retrait progressif de ces sacs... retrait pilot\u00e9 par les acteurs du commerce de d\u00e9tail. \r\n****En attendant... Marc... les grands magasins font ce qu'ils veulent...\r\nEt oui... il y a bien quelques initiatives dans certains supermarch\u00e9s o\u00f9 le sac plastique a disparu. D'autres enseignes les donnent de mani\u00e8re parcimonieuse... et proposent des cabas en mati\u00e8re recyclable... mais une fois quitter le magasin \"alimentation\"... c\u00f4t\u00e9 v\u00eatements par exemple... on vous remet encore des sacs plastiques. Dans un email, la faitiere du commerce de d\u00e9tail en Suisse nous a fait savoir qu'elle se r\u00e9jouit de voir l'interdiction des sacs plastiques revenir au Parlement. Et d'ailleurs si les chambres enterrent d\u00e9finitivement l'interdiction stricto sensu..., le lobby du commerce de detail promet de plancher sur un retrait volontaire de ces sacs en caisses. On le voit le sac plastique a encore un bel avenir en Suisse.", "alternativeExcerpt": ["Alors que d'autres pays ont banni les sacs plastique \u00e0 usage unique, leur interdiction peine \u00e0 se concr\u00e9tiser en Suisse. L'application d'une motion s'est enlis\u00e9e dans les m\u00e9andres de l'administration."], "alternativeTitle": ["La Suisse peine \u00e0 concr\u00e9tiser l'interdiction des sachets plastique / FOR_2016-02-16T18:12:00_developpement-7", "Forum du 16.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7480988", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7480978"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 16.02.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-14B44F18-3B0E-454D-9012-1054838820B2", "durationSec": 76, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-02-16T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 16.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463094", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463091"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "M\u00e9dias: RTS: contenus payants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B745BBA-02C6-4E6E-9837-857ED40E85F0", "durationSec": 331, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["En navigant sur diff\u00e9rents services de vid\u00e9o \u00e0 la demande, notamment SwisscomTV vous verrez peut-\u00eatre des contenus de la RTS disponibles contre payement. Ces m\u00eames contenus, comme \"Temps Pr\u00e9sent\" ou \"36.9\", qui sont disponibles gratuitement sur le site rts.ch.\nComment expliquer ces diff\u00e9rences et pourquoi la RTS vend ses contenus \u00e0 des tiers? \n\nMathieu Chevrier a demand\u00e9 les explications de Thierry Zweifel, responsable du d\u00e9partement Ressources et D\u00e9veloppement de la RTS."], "alternativeTitle": ["M\u00e9dias: RTS: contenus payants / VER_2016-02-16T16:30:45_sequence-3", "Vertigo du 16.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463377", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463365"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Avoir un abonnement g\u00e9n\u00e9ral", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2857209D-ECC8-4D60-909C-8BB59C65CF62", "durationSec": 129, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Avoir un abonnement g\u00e9n\u00e9ral", "Avoir un abonnement g\u00e9n\u00e9ral / NMT_2016-02-16T07:22:14_le-courrier-des-lecteurs", "Avoir un abonnement g\u00e9n\u00e9ral / NMT_2016-02-16T07:22:14_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463074", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463074", "ece-7463059"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les animaux du futur sont parmi nous", "id": "sound-A1F0CF02-AD3D-4FCF-9368-CCE40A48E872", "durationSec": 1389, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Poissons scaphandres luminescents vivant dans les abysses, oursins tueurs qui se d\u00e9placent sur leurs piquants ou t\u00eatards g\u00e9ants de 40 m\u00e8tres de long\u2026 C\u00e9cile Gu\u00e9rin vous fait d\u00e9couvrir un bestiaire fantastique imagin\u00e9 par Marc Boulay, sculpteur animalier passionn\u00e9 de science-fiction, et S\u00e9bastien Steyer, pal\u00e9ontologue \u00e0 la recherche de fossiles anciens au Mus\u00e9um d\u2019histoire naturelle de Paris. Avec le pal\u00e9ontologue S\u00e9bastien Steyer et Auke Ijspeert, professeur au Laboratoire de biorobotique de l\u2019Ecole Polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL)."], "alternativeTitle": ["Les animaux du futur sont parmi nous / CQFD_2016-02-16T10:04:15_dossier", "CQFD du 16.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463397", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pal\u00e9ontologue", "name": "Steyer, Jean-S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "Professeur au Laboratoire de biorobotique", "name": "Ijspeert, Auke", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7463389"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Astrid Von Busekist: des fronti\u00e8res en d\u00e9mocratie", "id": "sound-5873D5F7-3756-44CD-8171-6338A28E21E0", "durationSec": 409, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Von Busekist, Astrid\r\n* * Astrid Von Busekist: des fronti\u00e8res en d\u00e9mocratie (* INVITEE ASTRID VON BUSEKIST) Contr\u00f4les renforc\u00e9s.. fermetures.. suspension de l'espace Shengen.. \r\nLa crise migratoire que traverse l'Europe met en avant la question des fronti\u00e8res.. \r\nCe week -end.. certains pays membres de l'union europ\u00e9enne ont m\u00eame exhort\u00e9 la Mac\u00e9doine \u00e0 fermer sa fronti\u00e8re avec la Gr\u00e8ce... D'autres privil\u00e9gient des contr\u00f4les plus stricts.. \r\nQue signifie ce r\u00e9tablissement des fronti\u00e8res\u00a0? N'existe-t-il pas d'autres pistes qui permettraient de rassurer sans s\u00e9parer\u00a0? sans fermetures\u00a0?\r\nL'invit\u00e9e du 12h30.. est professeur de th\u00e9orie politique \u00e0 Science po Paris..  Et elle s'est pench\u00e9e sur la question des fronti\u00e8res.. \r\nAstrid Von Busekist.. vous \u00eates en duplex bonjour.. \r\nSp\u00e9cialiste du nationalisme, et des politiques de la langue, vous venez de publier un essai.. \u00ab\u00a0portes et murs- des fronti\u00e8res en d\u00e9mocratie\u00a0\u00bb .. c'est aux \u00e9ditions Albin Michel.. \r\nVotre constat.. aujourd'hui. c'est plut\u00f4t.. la fermeture.. qui pr\u00e9vaut.. alors que les fronti\u00e8res .. vous le rappelez.. c'est aussi ce que deux entit\u00e9s partagent.. ont en commun. \r\nMais face \u00e0 la crise des migrants, l'Europe saura-t-elle sauver ce qui reste du principe de libre circulation dans l'espace Shengen\u00a0? \r\nAstrid Von Busekist.. alors que des murs de barbel\u00e9s.. ont \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9s.. ces derniers mois.. vous avez r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 la possibilit\u00e9 d'un mur.. pratiquement invisible.. et qui ouvrirait des portes..  ce mur il existe.. \r\nD\u00e9crivez nous \u00e0 quoi ressemblent ces eruv\u00a0?\r\nCes \u00ab\u00a0Eruv\u00a0\u00bb. il en existe aussi en Europe.. aux Etats Unis.. (il en existe plus de 400 dans les grandes villes am\u00e9ricaines) comment les avez-vous d\u00e9couvert\u00a0? \r\nCes \u00e9ruv .. vous dites que c'est une r\u00e9f\u00e9rence qui nous manquent pour penser les fronti\u00e8res autrement.. pourquoi est-elle si peu connue\u00a0?\r\nComment \u00e7a fonctionne\u00a0? \r\nQuelles sont ses vertues\u00a0?\r\nMais ce simple fil peut aussi d\u00e9ranger, non\u00a0? Ca il r\u00e9serve \u00e0 une minorit\u00e9 une part de l'espace publique.. il n'est pas la panac\u00e9e.. \r\nVous \u00e9crivez \u00ab\u00a0l'eruv montre que les conditions d'une citoyennet\u00e9 r\u00e9concili\u00e9e d\u00e9pendent de l'art des individus de manier la fronti\u00e8re\u00a0\u00bb.. nos politiques en sont-ils aujourd'hui capable\u00a0? \r\nComment concevoir ces eruv en Europe\u00a0?  \r\nPour conclure.. vous expliquez comment vous en \u00eates venues \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur les fronti\u00e8res.. c'est une exp\u00e9rience personnelle.. \u00e0 Tel Aviv.. vous \u00e9crivez \u00ab\u00a0assister au miracle d'une rencontre cosmopolite\u00a0\u00bb.. \r\nL'absence de fronti\u00e8res\u00a0: une utopie au dela d'une certaine \u00e9chelle.. l\u00e0 il s'agissait d'un petit groupe.. \r\nAstrid Von Busekist.. merci d'avoir accept\u00e9 notre invitation.. vous publiez \u00ab\u00a0portes et murs.. des fronti\u00e8res en d\u00e9mocratie\u00a0\u00bb.. c'est aux \u00e9ditions Albin Michel..\r\n(METEO BREF) Une forte bise souffle aujourd'hui ... \r\nAvec des rafales jusqu'\u00e0 75 kilom\u00e8tres heure sur l'ouest du bassin l\u00e9manique.. \r\nDes \u00e9claicies ont pu se d\u00e9velopper .. \r\nPassage \u00e0 un temps ensoleill\u00e9e \u00e9galement en Valais central... \r\nAu nord des Alpes, le temps restea plus souvent tr\u00e8s nuageux .. \r\navec quelques flocons..  principalement en Ajoie, dans le nord du Jura et le long des Pr\u00e9alpes.. \r\n Temp\u00e9ratures en plaine, 3 \u00e0 5\u00b0 l'apr\u00e8s-midi, 6\u00b0 en Valais... \r\ndemain... \r\n\u00e0 nouveau des nuages au nord des Alpes..\r\n(Nouveau Traitement)", "alternativeExcerpt": ["Contr\u00f4les renforc\u00e9s, fermetures, suspension de l\u2019espace Schengen: la crise migratoire que traverse l\u2019Europe met en avant la question du r\u00e9tablissement des fronti\u00e8res. Professeur de th\u00e9orie politique \u00e0 Science po Paris, Astrid Von Busekist s\u2019est pench\u00e9e sur cette question dans un essai qui vient de para\u00eetre, \"Portes et murs - Des fronti\u00e8res en d\u00e9mocratie\" (Albin Michel).", "Contr\u00f4les renforc\u00e9s, fermetures, suspension de l\u2019espace Schengen: la crise migratoire que traverse l\u2019Europe met en avant la question du r\u00e9tablissement des fronti\u00e8res. Professeur de th\u00e9orie politique \u00e0 Science po Paris, Astrid Von Busekist s\u2019est pench\u00e9e sur cette question dans un essai qui vient de para\u00eetre, \"Portes et murs - Des fronti\u00e8res en d\u00e9mocratie\" (Albin Michel).", "Contr\u00f4les renforc\u00e9s, fermetures, suspension de l\u2019espace Schengen: la crise migratoire que traverse l\u2019Europe met en avant la question du r\u00e9tablissement des fronti\u00e8res. Professeur de th\u00e9orie politique \u00e0 Science po Paris, Astrid Von Busekist s\u2019est pench\u00e9e sur cette question dans un essai qui vient de para\u00eetre, \"Portes et murs - Des fronti\u00e8res en d\u00e9mocratie\" (Albin Michel)."], "alternativeTitle": ["Astrid Von Busekist: des fronti\u00e8res en d\u00e9mocratie", "Astrid Von Busekist: des fronti\u00e8res en d\u00e9mocratie / 12H30_2016-02-16T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Astrid Von Busekist: des fronti\u00e8res en d\u00e9mocratie / 12H30_2016-02-16T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7480972", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7480972", "ece-7480965"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Old Kids", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D0CF9F89-C24C-4E40-8008-6A8824A40D52", "durationSec": 182, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Contemplons les affres de la jeunesse avec l'\u00e9trange projet \"Old Kids\" de l'artiste Zachary Scott, un photographe bas\u00e9 \u00e0 San Luis Obispo, en Californie.\n\nEn 2014, Zachary est mandat\u00e9 par le c\u00e9l\u00e8bre \"New York Times\" pour illustrer un article intitul\u00e9 \"Et si l'\u00e2ge n'\u00e9tait qu'un \u00e9tat d'esprit?\".\n\nEn nouvelle diffusion de la chronique du 6 mars 2015.", "Contemplons les affres de la jeunesse avec l'\u00e9trange projet \"Old Kids\" de l'artiste Zachary Scott, un photographe bas\u00e9 \u00e0 San Luis Obispo, en Californie.\n\nEn 2014, Zachary est mandat\u00e9 par le c\u00e9l\u00e8bre \"New York Times\" pour illustrer un article intitul\u00e9 \"Et si l'\u00e2ge n'\u00e9tait qu'un \u00e9tat d'esprit?\".\n\nEn nouvelle diffusion de la chronique du 6 mars 2015.", "Contemplons les affres de la jeunesse avec l'\u00e9trange projet \"Old Kids\" de l'artiste Zachary Scott, un photographe bas\u00e9 \u00e0 San Luis Obispo, en Californie.\n\nEn 2014, Zachary est mandat\u00e9 par le c\u00e9l\u00e8bre \"New York Times\" pour illustrer un article intitul\u00e9 \"Et si l'\u00e2ge n'\u00e9tait qu'un \u00e9tat d'esprit?\".\n\nEn nouvelle diffusion de la chronique du 6 mars 2015."], "alternativeTitle": ["Old Kids", "Old Kids / HAP_2016-02-16T18:13:21_happy-pics", "Old Kids / HAP_2016-02-16T18:13:21_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463125", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463125", "ece-7463119"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "S.I.H.R.A.( Salon international des Hurluberlus, du Radotage et des Andouilles) (2/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7DDFE75B-D040-4E1A-88A8-62196E7B1692", "durationSec": 1756, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Cette semaine Philippe et Dudu prennent le train, sauf Philippe qui prend un bain.\r\nParfum\u00e9 aux jasmin et \u00e0 l'ail. Une fois tout vid\u00e9, le bain, pas Philipe, le duo se rend \u00e0 Palexpo.\r\nUn lieu qui donne envie de r\u00eaver en \u00e9coutant du Bach envelopp\u00e9 dans un kimono en bois,  accroupi au bord de l'autoroute.\r\nC'est l\u00e0 que le SIHRA nous accueille. D'ailleurs faut pas croire ce qu'il y a marqu\u00e9 dans le titre parce que SIHRA, \u00e7a signifie Salon International de L'H\u00f4tellerie, de la Restauration et de l'Alimentation.\r\nOn d\u00e9veloppe la chose avec la directrice Marie-H\u00e9l\u00e9ne Fondeur, le pr\u00e9sident directeur colonel Robert Hensler, le chef plut\u00f4t humble du Royal Alp \u00e0 Villars Alain Montigny, le gagnant myst\u00e8re du Bocuse d'Or et l'incroyable et d\u00e9j\u00e0 mythique Francois Loeb. Un brillant \u00e9rudit de l'histoire de la gastronomie qui croisera le fer (\u00e0 repasser) avec Philou. Lequel se r\u00e9jouit d\u00e9j\u00e0 d'aller bouffer une choucroute garnie chez ce monsieur en Alsace.\r\nAh, les Saucisse de Vienne \u00e0 Strasbourg, c'est quelquechose !", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 16.02.2016", "S.I.H.R.A.( Salon international des Hurluberlus, du Radotage et des Andouilles) (2/5) / BIL_2016-02-16T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 16.02.2016", "S.I.H.R.A.( Salon international des Hurluberlus, du Radotage et des Andouilles) (2/5) / BIL_2016-02-16T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Cette semaine Philippe et Dudu prennent le train, sauf Philippe qui prend un bain.\nParfum\u00e9 aux jasmin et \u00e0 l\u02b9ail. Une fois tout vid\u00e9, le bain, pas Philipe, le duo se rend \u00e0 Palexpo.\nUn lieu qui donne envie de r\u00eaver en \u00e9coutant du Bach envelopp\u00e9 dans un kimono en bois,  accroupi au bord de l\u02b9autoroute.\nC\u02b9est l\u00e0 que le SIHRA nous accueille. D\u02b9ailleurs faut pas croire ce qu\u02b9il y a marqu\u00e9 dans le titre parce que SIHRA, \u00e7a signifie Salon International de L\u02b9H\u00f4tellerie, de la Restauration et de l\u02b9Alimentation.\nOn d\u00e9veloppe la chose avec la directrice Marie-H\u00e9l\u00e9ne Fondeur, le pr\u00e9sident directeur colonel Robert Hensler, le chef plut\u00f4t humble du Royal Alp \u00e0 Villars Alain Montigny, le gagnant myst\u00e8re du Bocuse d\u02b9Or et l\u02b9incroyable et d\u00e9j\u00e0 mythique Francois Loeb. Un brillant \u00e9rudit de l\u02b9histoire de la gastronomie qui croisera le fer (\u00e0 repasser) avec Philou. Lequel se r\u00e9jouit d\u00e9j\u00e0 d\u02b9aller bouffer une choucroute garnie chez ce monsieur en Alsace.\nAh, les Saucisse de Vienne \u00e0 Strasbourg, c\u02b9est quelquechose !", "Cette semaine Philippe et Dudu prennent le train, sauf Philippe qui prend un bain.\nParfum\u00e9 aux jasmin et \u00e0 l\u02b9ail. Une fois tout vid\u00e9, le bain, pas Philipe, le duo se rend \u00e0 Palexpo.\nUn lieu qui donne envie de r\u00eaver en \u00e9coutant du Bach envelopp\u00e9 dans un kimono en bois,  accroupi au bord de l\u02b9autoroute.\nC\u02b9est l\u00e0 que le SIHRA nous accueille. D\u02b9ailleurs faut pas croire ce qu\u02b9il y a marqu\u00e9 dans le titre parce que SIHRA, \u00e7a signifie Salon International de L\u02b9H\u00f4tellerie, de la Restauration et de l\u02b9Alimentation.\nOn d\u00e9veloppe la chose avec la directrice Marie-H\u00e9l\u00e9ne Fondeur, le pr\u00e9sident directeur colonel Robert Hensler, le chef plut\u00f4t humble du Royal Alp \u00e0 Villars Alain Montigny, le gagnant myst\u00e8re du Bocuse d\u02b9Or et l\u02b9incroyable et d\u00e9j\u00e0 mythique Francois Loeb. Un brillant \u00e9rudit de l\u02b9histoire de la gastronomie qui croisera le fer (\u00e0 repasser) avec Philou. Lequel se r\u00e9jouit d\u00e9j\u00e0 d\u02b9aller bouffer une choucroute garnie chez ce monsieur en Alsace.\nAh, les Saucisse de Vienne \u00e0 Strasbourg, c\u02b9est quelquechose !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463317", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463317", "ece-7463316"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : vinyle et Top Chef", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7525CA2B-09A9-484B-9328-D1C0658B7F5D", "durationSec": 171, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-02-16T16:15:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-02-16T16:15:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463096", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice de la RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463096", "ece-7463088"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Tzaud, ex-r\u00e9gisseur son \u00e0 la RTS et photographe, auteur du livre \"F\u00eates et traditions populaires en Suisse\" (Ed. Slatkine)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABF2708D-4BC1-4810-9779-BD20160A4B52", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3354, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate populaire", "carnaval", "moeurs et coutumes", "masque"], "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 16.02.2016", "Jean-Pierre Tzaud, F\u00eates et traditions populaires en Suisse / ENSD_2016-02-16T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 16.02.2016", "Jean-Pierre Tzaud, F\u00eates et traditions populaires en Suisse / ENSD_2016-02-16T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Passionn\u00e9 de carnavals, Jean-Pierre Tzaud fait para\u00eetre chez Slatkine le guide \"F\u00eates et traditions populaires en Suisse\". La diversit\u00e9 de la Suisse se refl\u00e8te dans l'extraordinaire vari\u00e9t\u00e9 de ses traditions et coutumes populaires qui, bien qu'issues d'ethnies et de culture tr\u00e8s diverses, ont \u00e9volu\u00e9 en un folklore suisse original. \n\nCompl\u00e9t\u00e9 et enrichi de deux DVD, ce guide offre 53 f\u00eates pour nous donner l'envie d'y participer.", "Passionn\u00e9 de carnavals, Jean-Pierre Tzaud fait para\u00eetre chez Slatkine le guide \"F\u00eates et traditions populaires en Suisse\". La diversit\u00e9 de la Suisse se refl\u00e8te dans l'extraordinaire vari\u00e9t\u00e9 de ses traditions et coutumes populaires qui, bien qu'issues d'ethnies et de culture tr\u00e8s diverses, ont \u00e9volu\u00e9 en un folklore suisse original. \n\nCompl\u00e9t\u00e9 et enrichi de deux DVD, ce guide offre 53 f\u00eates pour nous donner l'envie d'y participer."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463332", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-r\u00e9gisseur son, photographe", "name": "Tzaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463332", "ece-7463331"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les signaux peu optimistes du conflit en Syrie soulignent que nous sommes entr\u00e9s dans une nouvelle phase de tensions entre les grandes puissances. Y'a-t-il vraiment un risque du retour de la Guerre froide ?", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-4E7CC892-4585-47A7-8690-B7E279652A26", "thematicGeographicals": ["Arabie Saoudite", "Etats-Unis", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Turquie", "Syrie"], "durationSec": 974, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intervention militaire", "relations internationales", "conflit arm\u00e9", "guerre civile"], "excerpt": "Des signaux franchement peu optimistes viennent du conflit en Syrie. Ils soulignent les tensions entre la Russie et la Turquie, entre l'Arabie Saoudite et l'Iran. Les relations tensions s'accentuent \u00e9galement entre Washington et Moscou. Dans un contexte o\u00f9 les budgets militaires, un peu partout sauf en Europe, prennent tr\u00e8s nettement l'ascenseur, y'a-t-il vraiment un risque de d'escalade ?", "alternativeExcerpt": ["Les signaux peu optimistes du conflit en Syrie soulignent que nous sommes entr\u00e9s dans une nouvelle phase de tensions entre les grandes puissances. Certains parlent du retour de la Guerre froide. Y\u2019a-t-il vraiment un risque d\u2019escalade? D\u00e9bat entre Dominique David, conseiller du pr\u00e9sident de l\u2019IFRI, Jean Radvanyi, professeur \u00e0 l'institut national des langues et cultures orientales, et Philippe Revaz, correspondant RTSinfo \u00e0 Washington."], "alternativeTitle": ["Doit-on s'attendre \u00e0 une remilitarisation du monde? / FOR_2016-02-16T18:14:00_developpement-8", "Forum du 16.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7480988", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller du pr\u00e9sident de l'IFRI, institut francais des relations internationales", "name": "David, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'institut national des langues et cultures orientales, sp\u00e9cialiste de la Russie", "name": "Radvany, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Washington ", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7480987"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel se f\u00e9licite de l'acquisition des anciennes imprimeries de l'Express", "id": "sound-BF12CCD8-728B-4E01-8B9F-6708E6BFDC4E", "durationSec": 98, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Neuch\u00e2tel se f\u00e9licite de l'acquisition des anciennes imprimeries de l'Express  \r\nL'Etat de Neuch\u00e2tel ne pouvait r\u00eaver mieux : \r\nil vient de trouver un accord avec la Soci\u00e9t\u00e9 Neuch\u00e2teloise de Presse pour un rachat, par \u00e9tape, du b\u00e2timent qui abritait l'ancien centre d'impression de l'Express et de l'Impartial.\r\n Un b\u00e2timent qui se trouve dans le quartier de la Maladi\u00e8re \u00e0 Neuch\u00e2tel. \r\nUn rachat par \u00e9tape, puisque d\u00e8s 2'018,  le canton acquerra aussi, dans le m\u00eame b\u00e2timent,  les locaux de la r\u00e9daction des deux journaux....\r\nRoger Guignard.. on vous retrouve en drect de Neuchatel.. \r\n En apparence, c'est une transaction tr\u00e8s ordinaire....\r\n Sauf qu'on est au coeur d'un p\u00f4le d'innovation...\r\nPour se rep\u00e9rer, on dira que le b\u00e2timent en question se trouve en face du Stade de la Maladi\u00e8re. Et tout autour de lui, group\u00e9s comme un coeur de cible,  une floraison de centres de recherche \u00e0 la pointe : le p\u00f4le d'innovation Microcity, celui de l'EPFL, le Centre Suisse d'Electronique et de Microtechnique, le CSEM, l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, la HE-Arc, et m\u00eame le Centre professionnel du Littoral. On comprend pourquoi le conseiller d'Etat socialiste Jean-Nat Karakash, en charge de l'\u00e9conomie, se r\u00e9jouit de cette \"acquisition strat\u00e9gique\", qu'il qualifie de \"magnifique opportunit\u00e9\". Comme ce b\u00e2timent se trouve \u00e0 proximit\u00e9 des acc\u00e8s routiers et ferroviaires, il offrira de l'espace \u00e0 de nouvelles activit\u00e9s \u00e9conomiques et industrielles. Il permettra, par exemple,  d'ouvrir la porte \u00e0 des PME, en lien direct avec le p\u00f4le d'innovation de Neuch\u00e2tel. Pour la Soci\u00e9t\u00e9 Neuch\u00e2telois de Presse, les donn\u00e9es sont claires : depuis mai 2'015, l'Express et l'Impartial sont imprim\u00e9s au Centre de Bussigny, dans le canton de Vaud. Ses responsables doivent maintenant trouver, d'ici fin 2'017,  de nouveaux locaux pour la r\u00e9daction des deux journaux, le site Arcinfo et le gratuit a+. En mains du groupe Hersant, la Soci\u00e9t\u00e9 entend, \u00e0 l'avenir, rester dans le canton de Neuch\u00e2tel !", "alternativeExcerpt": ["L'Etat de Neuch\u00e2tel vient de trouver un accord avec la Soci\u00e9t\u00e9 Neuch\u00e2teloise de Presse pour un rachat du b\u00e2timent qui abritait l'ancien centre d'impression de l'Express et de l'Impartial. Le b\u00e2timent se situe au c\u0153ur d'un p\u00f4le d'innovation."], "alternativeTitle": ["Neuch\u00e2tel se f\u00e9licite de l'acquisition des anciennes imprimeries de l'Express / 12H30_2016-02-16T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 16.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7480971", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7480966"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Au revoir Philae", "id": "sound-E0B05286-2B67-491F-A9D5-64BC21301E9A", "durationSec": 597, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pommerol, Antoine\r\nQuinze mois apr\u00e8s s'\u00eatre pos\u00e9 sur la com\u00e8te Tchouri, apr\u00e8s dix ans de voyage sur la sonde Rosetta, Philae ne devrait plus communiquer avec la Terre. Le robot a travaill\u00e9 aussi longtemps que lui permettait sa batterie avant de s'\u00e9teindre en raison d'un ensoleillement insuffisant pour ses panneaux solaires. Philae a donn\u00e9 ses derni\u00e8res nouvelles en juillet 2015. \r\nOn en parle avec Antoine Pommerol, chercheur au Groupe d'imagerie plan\u00e9taire de l'Universit\u00e9 de Berne, invit\u00e9 par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Quinze mois apr\u00e8s s'\u00eatre pos\u00e9 sur la com\u00e8te Tchouri, apr\u00e8s dix ans de voyage sur la sonde Rosetta, Philae ne devrait plus communiquer avec la Terre. Le robot  a travaill\u00e9 aussi longtemps que lui permettait sa batterie avant de s\u2019\u00e9teindre en raison d\u2019un ensoleillement insuffisant pour ses panneaux solaires. Philae a donn\u00e9 ses derni\u00e8res nouvelles en juillet 2015. On en parle avec Antoine Pommerol, chercheur au Groupe d\u2019imagerie plan\u00e9taire de l\u2019Universit\u00e9 de Berne, invit\u00e9 par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Au revoir Philae / CQFD_2016-02-16T10:04:15_actu", "CQFD du 16.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463397", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7463392"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Les bains thermaux pour la survie de l'esp\u00e8ce", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F786C21D-B3F1-43F7-B393-BA5DB00FAAC0", "durationSec": 143, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-02-16T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-02-16T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463108", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463108", "ece-7463100"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "La chronique de Jean-Pierre Amann", "id": "sound-78F396E0-10D2-4EAA-953B-BE80E0E4363E", "durationSec": 856, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "-\tL'appartement new-yorkais de Pavarotti \u00e0 vendre\r\n<http://www.wsj.com/articles/luciano-pavarottis-new-york-apartment-returns-asking-10-5-million-1454512665>\r\n-\tL'Orchestre symphonique de la NDR  change de nom\r\n<http://slippedisc.com/2016/02/german-orch-changes-name/>\r\n-\tL'Orchestre de chambre du Danemark en voie d'\u00eatre sauv\u00e9\r\n<http://www.francemusique.fr/actu-musicale/l-orchestre-national-de-chambre-du-danemark-survivra-grace-des-fonds-prives-122227>\r\n-\tComment chanter lorsqu'on est enceinte?\r\n<http://slippedisc.com/2016/02/how-to-sing-while-pregnant/>\r\n-\tPeut-on retracer les influences en musique?\r\n<http://www.newmusicbox.org/articles/tracing-influence/>", "alternativeExcerpt": ["- L'appartement new-yorkais de Pavarotti \u00e0 vendre\n- L'Orchestre symphonique de la NDR  change de nom\n- L'Orchestre de chambre du Danemark en voie d'\u00eatre sauv\u00e9\n- Comment chanter lorsqu'on est enceinte?\n- Peut-on retracer les influences en musique?"], "alternativeTitle": ["La chronique de Jean-Pierre Amann / MAG_2016-02-16T12:06:45_chronique-1", "Magma du 16.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462991", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462990"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Nouvelle \u00e9glise dans la \"jungle\" de Calais", "id": "sound-E28B152F-5FA6-4AB8-8232-6479D577EEE5", "durationSec": 127, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Nouvelle \u00e9glise dans la \"jungle\" de Calais (RTS REL-NOUVELLE EGLISE DANS LA JUNGLE DE CALAIS) *** La chronique de RTSreligion et c'est avec vous, Gabrielle Desarzens : Vous \u00e9tiez ce week-end dans la jungle de Calais, le plus grand camp pour migrants en France, o\u00f9 a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e une nouvelle \u00e9glise samedi. une \u00e9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique... \r\n  MAG 33''\r\n((GD\r\nOui, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 ras\u00e9e d\u00e9but f\u00e9vrier au bulldozer en m\u00eame temps qu'une mosqu\u00e9e, une nouvelle \u00e9glise de toile vient de voir le jour. et elle cohabite l\u00e0 dans ces quelque 17 hectares de terrain aux c\u00f4t\u00e9s d'une dizaine de petites mosqu\u00e9es et d'une Eglise orthodoxe \u00e9rythr\u00e9enne. Dans ce qu'on appelle l'art\u00e8re principale de ce lieu con\u00e7u un peu comme une petite ville, j'ai m\u00eame vu l'inscription ashram sur une tente. l'offre religieuse est donc assez large pour les quelques 4500 migrants qui vivent l\u00e0, entass\u00e9s dans des logements de fortune, faits de b\u00e2ches et de palettes en bois.))\r\n*** Comment se vit cette cohabitation interreligieuse ?\r\n  MAG 29\"\r\n((GD\r\nA Calais, de fa\u00e7on calme et respectueuse. Le jour de la destruction des 2 lieux de culte qui \u00e9taient situ\u00e9s en p\u00e9riph\u00e9rie de la jungle, chr\u00e9tiens et musulmans \u00e9taient l\u00e0. et, selon un pasteur calaisien, ils se sont spontan\u00e9ment donn\u00e9 la main et ont pri\u00e9 ensemble. \r\nPar contre dans la jungle de Dunkerque, o\u00f9 vivent quelque 2500 migrants, il y a eu r\u00e9cemment des violences interreligieuses notamment entre des iraniens d'ob\u00e9dience chr\u00e9tienne et d'autres d'ob\u00e9dience musulmane. Dans ce deuxi\u00e8me camp, les conditions de vie sont par ailleurs extr\u00eamement pr\u00e9caires.))\r\n*** La dimension religieuse, c'est quelque chose d'important pour les migrants ?\r\n  MAG 44\"\r\n((GD\r\nPour Fabien Boinet, pasteur et instigateur de cette nouvelle \u00e9glise chr\u00e9tienne dans la jungle, il y a chez les migrants cette envie de s'accrocher \u00e0 la foi, de croire en Dieu m\u00eame si dans des conditions p\u00e9nibles. \r\nRencontr\u00e9 lors de l'inauguration, un migrant iranien m'a dit que selon lui, Dieu \u00e9tait en chacune des personnes du site. Un ressortissant du Nig\u00e9ria m'a confi\u00e9, je cite : \u00ab On a foi en Dieu, \u00e7a va aller. \u00bb Tous ont des pratiques religieuses tr\u00e8s diverses et ne mettent certainement pas la m\u00eame chose dans le mot Dieu. un mot qui rev\u00eat n\u00e9anmoins beaucoup d'espoir, comme un dernier rempart contre l'adversit\u00e9. Et de l'adversit\u00e9, il y en a : quand j'\u00e9tais sur place, les autorit\u00e9s calaisiennes ont annonc\u00e9 vouloir \u00e9vacuer toute la partie sud du camp.))\r\n*** Une affaire donc \u00e0 suivre.", "alternativeExcerpt": ["Dans la \"jungle\" de Calais, le plus grand camp pour migrants en France, a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e une nouvelle \u00e9glise samedi, une \u00e9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique.", "Dans la \"jungle\" de Calais, le plus grand camp pour migrants en France, a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e une nouvelle \u00e9glise samedi, une \u00e9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique.", "Dans la \"jungle\" de Calais, le plus grand camp pour migrants en France, a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e une nouvelle \u00e9glise samedi, une \u00e9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique."], "alternativeTitle": ["Nouvelle \u00e9glise dans la \"jungle\" de Calais", "Nouvelle \u00e9glise dans la \"jungle\" de Calais / JDM_2016-02-16T06:27:00_rtsreligion", "Nouvelle \u00e9glise dans la \"jungle\" de Calais / JDM_2016-02-16T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7481034", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7481034", "ece-7481016"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : O\u00f9 est Dada? (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61884167-7787-4C72-A7F6-3BF7C8B8E808", "durationSec": 273, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["O\u00f9 est Dada? (2/5)", "O\u00f9 est Dada? (2/5) / NMT_2016-02-16T07:14:09_avis-de-recherche", "O\u00f9 est Dada? (2/5) / NMT_2016-02-16T07:14:09_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463083", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463083", "ece-7463069"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 16.02.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-40A22DF8-3AB8-472B-B1DE-41B09FD13D06", "durationSec": 54, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-02-16T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-02-16T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463077", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463077", "ece-7463062"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "id": "sound-1845CE61-0C21-4A72-9DB8-4338EC732B78", "durationSec": 604, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie;Olivier Lepick, sp\u00e9cialiste des armes chimiques \u00e0 la fondation pour la recherche strat\u00e9gique;France Info;Michel Platini, pdt de l'UEFA;Yannick Buttet, CN PDC VS, candidat \u00e0 la vice-pr\u00e9sidence du PDC;Baptiste H\u00fcrni, d\u00e9put\u00e9 PS au Gd Conseil NE;M\u00e9lanie Rouiller, Cheffe de projet revalorisation des traditions vivantes;Extrait Taylor Swift, chanteuse am\u00e9ricaine et Kendrick Lamar, rappeur qui ont remport\u00e9 les Grammy Awards\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(21/SYRIE ONU ACCUSATION RUSSIE) En Syrie se joue en ce moment une guerre d'influence entre la Russie et la Turquie. Entre les deux pays, les accusations fusent: La Turquie d\u00e9nonce des crimes de guerre de la Russie apr\u00e8s le bombardements de cibles civils hier. Et la Russie accuse la Turquie de mener des frappes contre ses alli\u00e9s kurdes, elle a d'aillleurs demand\u00e9 au conseil de s\u00e9curit\u00e9 de se r\u00e9unir aujourd'hui pour d\u00e9battre de ses bombardements. \r\nUne escalade entre deux protagonistes majeurs, qui pr\u00e9dit une tr\u00e8s difficile r\u00e9solution de ce conflit...Les pr\u00e9cisions de notre correspondante \u00e0 l'ONU Marie Bourreau\r\n((La tr\u00eave n\u00e9goci\u00e9e la semaine derni\u00e8re \u00e0 Munich par le Groupe de soutien international \u00e0 la Syrie n'a m\u00eame pas eu le temps de rentrer en vigueur qu'elle est d\u00e9j\u00e0 moribonde. Car l'escalade de violence  de ces derni\u00e8res heures dans le nord du pays entre les villes d'Alep et d'Idlib fait craindre le pire. Les Syriens sont d\u00e9sormais pris en \u00e9tau entre d'un c\u00f4t\u00e9 les forces turques qui bombardent les positions des milices Kurdes, qu'ils soup\u00e7onnent de vouloir cr\u00e9er un territoire autonome \u00e0 cheval sur la Turquie et la Syrie, et de l'autre l'aviation russe qui pilonne les zones tenues par l'opposition pour remettre en selle le pr\u00e9sident syrien Bachar Al Assad.\r\nEt dans cette guerre d'influence, ce sont encore les civils syriens qui payent le plus lourd tribu : une cinquantaine de personnes, dont de nombreux enfants, sont morts sous les bombardements qui ont vise des h\u00f4pitaux et des ecoles. Des bombardements attribu\u00e9s a l'aviation Russe meme si Moscou d\u00e9ment))\r\n(15/GAZ MOUTARDE /ITW LEPICK 1-REPRIS 22H30) Et dans les attaques violentes men\u00e9es dans ce conflit, les groupe \u00e9tat islamique n'est pas en reste...\r\nHier on apprenait que le groupe terroristes avait utilis\u00e9 du gaz chimique en Irak l'\u00e9t\u00e9 dernier, notamment contre les forces kurdes. C'est un diplomate qui a fait cette r\u00e9v\u00e9lation , en citant un rapport \u00e0 paraitre de l'organisation  pour l'interdiction des armes chimique. \r\nOlivier Lepick est sp\u00e9cialiste des armes chimiques \u00e0 la fondation pour la recherche strat\u00e9gique. Il n'est pas surpris que le groupe \u00e9tat islamique utilise ce gaz. Gaz qu'on retrouve sous diff\u00e9rentes formes.\r\nPropos recueillis par C\u00e9line Tzaud\r\n(23/PLATINI REACTION) Sepp Blatter face \u00e0 ses juges aujourd'hui. L'ancien pr\u00e9sident de la FIFA va tenter de convaincre la comisison de recours de la f\u00e9d\u00e9ration de lever sa suspension de 8 ans. Peine infflig\u00e9e dans l'affaire du versementr controvers\u00e9 de 2 millions de francs. \r\nHier, c'est Michel Platini qui s'est pr\u00eat\u00e9 \u00e0 l'exercice. Il a pass\u00e9 8 heures devant cette chambre des recours \u00e0 Zurich au si\u00e8ge de la FIFA pur plaider sa cause.\r\nA sa sortie, le pr\u00e9sident de l'UEFA s'est mont\u00e9 plut\u00f4t confiant....\r\nExtro\u00a0: La commission des recorus de la FIFA devrait rendre son verdict en principe avant la fin de la semaine\r\n(02/NLLES TETES DES PARTIS BOURGEOIS, ITW BUTTET- REPRIS 22H30) La direction du PDC suisse va prendre un virage \u00e0 droite. Le 23 avril prochain, los du congr\u00e8s du parti, c'est tr\u00e8s certainement Gerhard Pfister qui succ\u00e8dera \u00e0 Chritphe Darbellay. Le conseiller national zougois est le seul candidat. A ses c\u00f4t\u00e9s, pour la vice-pr\u00e9sidence ont devrait trouver ses coll\u00e8gues le Valaisan Yannick Buttet et la Lucernoise Ida Glanzman. Un trio de t\u00eate qui reflette la tendance \u00e0 droite de l'actuel groupe PDC aux chambres, selon Yannick Buttet. \r\nYannick Buttet r\u00e9pondait \u00e0 Muriel Ballaman.\r\n(D6/LES ENJEUX DE LA VOTATION SUR LA MOBILITE A NE/PI) Trois ans apr\u00e8s l'\u00e9chec du Transrun, les Neuch\u00e2telois auront \u00e0 nouveau l'occasion de choisir s'il veulent une lisaison ferroviaire directe entre Neuch\u00e2tel et la Chaud-de-Fonds. Ils voteront le 28 f\u00e9vrier. Le projet est pr\u00e9sent\u00e9 dans un paquet cantonal intitul\u00e9 \u00ab\u00a0Mobilit\u00e9 2030\u00a0\u00bb. Et comme le nouveau RER s'annonce moins cher pour le canton, les autorit\u00e9s esp\u00e8rent un oui massif dans les urnes. Il s'agit Roger Guignard, de faire oublier le pass\u00e9..\r\n(06/PROJET REVALORISATION DES TRADITIONSVIVANTES DU CANTON DE FR/ITW ROUILLIER) A Fribourg, le canton lance un projet participatif pour valoriser les traditions vivantes. Il invite la population \u00e0 porter un nouveau regard sur le patrimoine immat\u00e9riel par le biais par exemple de photos, de vid\u00e9os ou de cr\u00e9ations artistiques qui pourront ensuite \u00eatre post\u00e9es sur Instagram, Facebook ou Twitter. Pour la direction de la culture, c'est un moyen de continuer \u00e0 faire vivre ces traditions, comme par exemple la Saint-Nicolas, la F\u00eate de lutte du Lac Noir, la B\u00e9nichon ou encore la D\u00e9salpe. Et pour d\u00e9busquer les images sur les r\u00e9seaux sociaux, La Cheffe de projet, M\u00e9lanie Rouiller compte sur le gand public pour l'aider..\r\nM\u00e9lanie Rouiller \u00e9tait interrog\u00e9e par Maurice Doucas\r\n(24/GRAMMY AWARDS/EXTRAIT SWIFT) On termine avec les grammy awards et le triomphe de Taylor Swift...\r\nLa chanteuse am\u00e9ricaine de 27 ans a remport\u00e9 cette nuit \u00e0 Los Angeles le plus prestigieux des Grammy: celui du meilleur album, pour 1989. r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 son ann\u00e9e de naissance.\r\nC'est la premi\u00e8re femme \u00e0 avoir remport\u00e9 deux Grammy de meilleur album (la premi\u00e8re c'\u00e9tait en 2010 pour Fearless).\r\nSur ce disque il y a notamment ce tube: Bad Blood... une collaboration avec Kendrick Lamar, l'autre grand gagnant de la c\u00e9r\u00e9monie.\r\n\"Bad Blood\" de Taylor Swift avec Kendrick Lamar rappeur de la banlieue de Campton \u00e0 Los Angeles, qui a d\u00e9croch\u00e9 le grammy du meilleur album rap pour \"To Pimp a Butterlfy\".\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-02-16T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-02-16T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7481040", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7481040", "ece-7481021"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'entreprise ferroviaire Crossrail condamn\u00e9e pour dumping salarial", "id": "sound-F5D0B989-9639-41B5-90AD-4D09116A8D6F", "durationSec": 118, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Giorio Tuti, pdt du SEV\r\n* * L'entreprise ferroviaire Crossrail condamn\u00e9e pour dumping salarial  \r\nLes entreprises ferroviaires suisses devront payer des salaires suisses aux italiens qui travaillent pour elles... \r\nAu terme du d\u00e9lai de recours, Crossrail n'a pas fait appel au jugement du tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral... \r\nL'entreprise ferroviaire devra donc cesser de payer ses m\u00e9caniciens italiens 2000 francs de moins que les suisses... \r\nUn principe qui pourrait s'appliquer \u00e0 l'ensemble de l'\u00e9conomie, Muriel Ballaman. \r\nMAG\r\nCrossrail, entreprise de transport ferroviaire, voulait engager des collaborateurs italiens, avec un salaire italien, et les faire travailler \u00e0 Brigue, en Valais. Le tout avec la b\u00e9n\u00e9diction de l'officie f\u00e9d\u00e9ral des transports qui avait autoris\u00e9 ces bas salaires. Un cas clair de dumping salarial pour le syndicat du personnel des transports, le SEV, \u00e0 qui le tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral a donn\u00e9 raison. \r\nApr\u00e8s le 9 f\u00e9vrier 2014 et l'initiative contre l'immigration de masse, c'est particuli\u00e8rement malvenu pour le pr\u00e9sident du SEV Giorgio Tuti, qui veut davantage de mesures d'accompagnement. \r\nSON 14\"\r\nSauvegarder des postes de travail, et pas seulement dans la branche du transport ferroviaire. C'est ce \u00e0 quoi on devrait arriver pour le SEV, m\u00eame si ce jugement du tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral ne concerne que les entreprises de fret. Giorgio Tuti. \r\nSON 26\"\r\nLa balle est maintenant dans camp de l'office f\u00e9d\u00e9ral des transports. Le tribunal administratif lui a donn\u00e9 mandat d'examiner les salaires d'usage dans la branche des transports nationaux et internationaux. L'analyse a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9. On en attend les r\u00e9sultats avant la fin de l'ann\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Au terme du d\u00e9lai de recours, Crossrail n'a pas fait appel au jugement du Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral. Les entreprises ferroviaires suisses devront dor\u00e9navant payer des salaires suisses aux Italiens qui travaillent pour elles, un principe qui pourrait s'appliquer \u00e0 l'ensemble de l'\u00e9conomie."], "alternativeTitle": ["L'entreprise ferroviaire Crossrail condamn\u00e9e pour dumping salarial / 12H30_2016-02-16T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 16.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7480971", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7480968"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Nicolas Sarkozy a-t-il encore un avenir politique?", "id": "sound-6103C62E-0242-4DF8-AFE9-4EE03D49DC69", "durationSec": 400, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tr\u00e9ard, Yves\r\n* * Nicolas Sarkozy a-t-il encore un avenir politique?  Direct tel +33 ** 93\r\n18h . dans ce Forum, Yves Thr\u00e9ard nous a rejoint, bonsoir Monsieur !\r\nYves Thr\u00e9ard vous \u00eates directeur adjoint du Figaro, \u00e9ditorialiste aussi.\r\nOn va parler avec vous de l'avenir politique de Nicolas Sarkosy\r\nQui franchement n'en finit pas de s'assombrir. \r\nElle semble pour lui tr\u00e8s tr\u00e8s loin la pr\u00e9sidentielle de 2017.\r\nPrimo : Nicolas Sarkosy n'est plus gu\u00e8re suivi par son parti (les R\u00e9publicains, qu'il pr\u00e9side) on l'a vu sur la d\u00e9ch\u00e9ance de la nationalit\u00e9.\r\nDeuzio : il ne fait plus peur \u00e0 droite ; une demi-douzaine de camarades se sont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9clar\u00e9s pour la primaire. \r\nEt puis tercio, il doit encore affronter la justice. Nicolas Sarkosy a \u00e9t\u00e9 entendu aujourd'hui dans le cadre de l'affaire des comptes falsifi\u00e9s de sa campagne de 2012. Et l'\u00e9tau semble se resserrer. \r\n-\tYves Thr\u00e9art : Nicolas Sarkosy a souvent rebondit.. mais l\u00e0, est-ce encore possible ? \r\n-\tLe nombre de candidats \u00e0 droite, au sein des R\u00e9publicains, qui se d\u00e9clarent candidats : il n'est pas encore candidat . mais franchement personne ne doute de ses intentions ; autant de monde = autant de signes qu'il ne fait plus peur, et surtout qu'il n'est pas consid\u00e9r\u00e9 comme un candidat cr\u00e9dible !!\r\n-\tPlus du tiers des R\u00e9publicains ne l'ont pas suivi sur la d\u00e9ch\u00e9ance de la nationalit\u00e9 : d\u00e9saveu ?? que reste-t-il de son autorit\u00e9 ?? \r\n-\tselon les sondages, l'homme qui inspire la droite fran\u00e7aise aujourd'hui c'est Alain Jupp\u00e9, qui joue au centre quand Sarko est \u00e0 droite toute. C'est lui l'homme du renouveau de la droite ?\r\n-\tdur \u00e0 encaisser pour Sarkosy : le renouveau, c'est Jupp\u00e9, l'ancien Premier ministre de. Jacques Chirac !\r\n-\tSakozy ira-t-il jusqu'au bout ou envisage-t-il de se retirer si l'\u00e9chec est annonc\u00e9 ? Est-il homme \u00e0 renoncer ?\r\n-\tLa fin de l'histoire pour Sarko ? ou alors attention \u00e0 ne pas l'enterrer trop vite ? \r\n-\tOn parle bcp de l'impossible renouvellement des \u00e9lites politiques en France. Sarko typique de ce genre de ph\u00e9nom\u00e8ne politico-m\u00e9diatique dont les fran\u00e7ais sont fatigu\u00e9s ?? ne veulent plus ?? \r\n-\tAffaire Bygmalion (comptes falsifi\u00e9s de 2012) : Les R\u00e9publicains jouent gros avec cette affaire : si la justice condamne le parti a payer la somme qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pens\u00e9e de mani\u00e8re ill\u00e9gale . on parle de millions, c'est toute la campagne du parti pour 2017 qui pourrait \u00eatre plomb\u00e9e ?? (ou alors comme c'\u00e9tait sous l'UMP, ca ne concerne plus les R\u00e9publicains ?? ce qui expliquerait aussi le pourquoi du changement de nom.)", "alternativeExcerpt": ["L\u2019avenir politique de Nicolas Sarkozy, auditionn\u00e9 ce mardi dans l'affaire Bygmalion, n\u2019en finit pas de s\u2019assombrir. Il n\u2019est plus gu\u00e8re suivi par son parti, ne fait plus peur \u00e0 la droite et doit encore affronter la justice sur le financement. Peut-il encore se pr\u00e9senter \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2017? L'interview d'Yves Thr\u00e9ard, directeur adjoint du Figaro et \u00e9ditorialiste."], "alternativeTitle": ["Nicolas Sarkozy a-t-il encore un avenir politique?  / FOR_2016-02-16T18:08:00_developpement-5", "Forum du 16.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7480988", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7480983"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 16.02.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BA8675B7-B992-4813-882F-45E534D738C3", "durationSec": 277, "publicationDate": "2016-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-02-16T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-02-16T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7463078", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7463078", "ece-7463063"]}]}}