{"response": {"numFound": 31344, "start": 1700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Un No\u00ebl d'occasion", "id": "sound-616BDBB5-B381-48B7-A578-71AD5F2259F9", "durationSec": 442, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Et si pour No\u00ebl nous offrions un cadeau de seconde main? C'est l'invitation lanc\u00e9e par Lucien Willemin qui voit dans ce geste une fa\u00e7on de prendre soin de la plan\u00e8te. Car \u00e0 chaque fois que l'on \u00e9vite d'acheter un objet neuf, c'est un peu moins de Co2 rejet\u00e9 dans l'atmosph\u00e8re, moins de produits chimiques d\u00e9vers\u00e9s dans les sols et l'eau, et des ressources pr\u00e9serv\u00e9es. \r\nLe fondateur de \"la Chaussure Rouge\" vient donc de lancer sur internet une plate-forme sur laquelle chacun peut s'inscrire pour signifier son engagement et propose des adresses utiles pour acheter des objets d'occasion. Il est l'invit\u00e9 de Lucile Solari.", "alternativeExcerpt": ["Et si pour No\u00ebl nous offrions un cadeau de seconde main? C\u2019est l\u2019invitation lanc\u00e9e par Lucien Willemin qui voit dans ce geste une fa\u00e7on de prendre soin de la plan\u00e8te. Car \u00e0 chaque fois que l\u2019on \u00e9vite d\u2019acheter un objet neuf, c\u2019est un peu moins de Co2 rejet\u00e9 dans l\u2019atmosph\u00e8re, moins de produits chimiques d\u00e9vers\u00e9s dans les sols et l\u2019eau, et des ressources pr\u00e9serv\u00e9es. \n\nLe fondateur de \"la Chaussure Rouge\" vient donc de lancer sur internet une plate-forme sur laquelle chacun peut s\u2019inscrire pour signifier son engagement et propose des adresses utiles pour acheter des objets d\u2019occasion. Il est l\u2019invit\u00e9 de Lucile Solari."], "alternativeTitle": ["Un No\u00ebl d\u02b9occasion / PDT_2016-12-10T10:03:45_un-noel-d-occasion", "Prise de terre du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8230785.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8194113", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fondateur du r\u00e9seau social \"La Chaussure Rouge\", Auteur de \"Fonce Alphonse!\"", "name": "Willemin, Lucien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8194106"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Pokemon: D\u00e9cryptage d'un ph\u00e9nom\u00e8ne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2DAD0242-0DF9-4259-BE84-C5C64C2D40B7", "durationSec": 424, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Point Barre\" revient sur le ph\u00e9nom\u00e8ne Pokemon en compagnie de Bryan Perroud, \u00e9tudiant en informatique, juge officiel, et grand passionn\u00e9 de la franchise.", "alternativeExcerpt": ["\"Point Barre\" revient sur le ph\u00e9nom\u00e8ne Pokemon en compagnie de Bryan Perroud, \u00e9tudiant en informatique, juge officiel, et grand passionn\u00e9 de la franchise."], "alternativeTitle": ["Pokemon: D\u00e9cryptage d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne / PB_2016-12-10T10:25:00_sequence-6", "Point Barre du 10.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193917", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8193905"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Ski nordique : les Suisses attendus chez eux", "id": "sound-2978F043-EC00-4474-8B7F-DC754ED3B5E4", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Davos accueille la Coupe du Monde de ski nordique les 10 et 11 d\u00e9cembre 2016. Dario Cologna, Jovian Hediger et toute la d\u00e9l\u00e9gation suisse entendent bien s'illustrer devant leur public et \u00e0 proximit\u00e9 de leur lieu d'entra\u00eenement. Jean-Marc Rossier et Daniel Hediger analysent les performances du jour.\r\n\r\n* Infotrafic: 20:15:07-20:15:20 / * Davos accueille la Coupe du Monde de ski nordique les 10 et 11 d\u00e9cembre 2016. Dario Cologna, Jovian Hediger et toute la d\u00e9l\u00e9gation suisse entendent bien s'illustrer devant leur public et \u00e0 proximit\u00e9 de leur lieu d'entra\u00eenement. Jean-Marc Rossier et Daniel Hediger analysent les performances du jour.", "alternativeExcerpt": ["Davos accueille la Coupe du Monde de ski nordique les 10 et 11 d\u00e9cembre 2016. Dario Cologna, Jovian Hediger et toute la d\u00e9l\u00e9gation suisse entendent bien s\u02b9illustrer devant leur public et \u00e0 proximit\u00e9 de leur lieu d\u02b9entra\u00eenement. Jean-Marc Rossier et Daniel Hediger analysent les performances du jour."], "alternativeTitle": ["Ski nordique : les Suisses attendus chez eux / SP_2016-12-10T20:03:45_ski-nordique-les-suisses-attendus-chez-e", "Sport-Premi\u00e8re du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8213610.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8194104", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste RTS TV", "name": "Rossier, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Consultant ski nordique", "name": "Hediger, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8194098"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Lara Gut en embuscade pour la victoire au g\u00e9ant f\u00e9minin \u00e0 Sestri\u00e8res", "id": "sound-4E3B1F72-EDDD-4821-A42F-DC81A854CA3A", "durationSec": 60, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En ski alpin, deux \u00e9preuves de Coupe du monde se tiennent ce samedi. Le g\u00e9ant masculin \u00e0 Val d'Is\u00e8re et le g\u00e9ant f\u00e9minin \u00e0 Sestri\u00e8res, en Italie.\r\n\r\n* * Lara Gut en embuscade pour la victoire au g\u00e9ant f\u00e9minin \u00e0 Sestri\u00e8res 12h30: ski Del\u00e9troz\r\nEn ski alpin, deux \u00e9preuves de Coupe du monde se tiennent aujourd'hui. Le g\u00e9ant masculin \u00e0 Val d'Is\u00e8re et le g\u00e9ant f\u00e9minin \u00e0 Sestri\u00e8res en Italie. Sestri\u00e8res o\u00f9 l'on vous retrouve en direct Patrick Del\u00e9troz....\r\nLara Gut est en embuscade pour la victoire.", "alternativeExcerpt": ["En ski alpin, deux \u00e9preuves de Coupe du monde se tiennent ce samedi. Le g\u00e9ant masculin \u00e0 Val d'Is\u00e8re et le g\u00e9ant f\u00e9minin \u00e0 Sestri\u00e8res, en Italie."], "alternativeTitle": ["Lara Gut en embuscade pour la victoire au g\u00e9ant f\u00e9minin \u00e0 Sestri\u00e8res / 12H30_2016-12-10T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8232893.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8211274", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8211272"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Etat d'urgence prolong\u00e9 en France jusqu'au 15 juillet 2017", "id": "sound-DF970615-1728-4754-BD47-DD2BBE6088A8", "durationSec": 60, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : nunes m\u00e9lanie;Nunes, M\u00e9lanie \r\nC'est la d\u00e9cision qu'a pris le gouvernement, r\u00e9uni ce samedi matin \u00e0 Paris. Pour le premier ministre Bernard Cazeneuve, la menace terroriste continue de planer sur l'Hexagone.\r\n\r\n* * L'Etat d'urgence prolong\u00e9 en France jusqu'au 15 juillet 2017 12h30: France ETat d'urgence:\r\nL'Etat d'urgence prolong\u00e9 en France jusqu'au 15 juillet 2017. C'est la d\u00e9cision qu'a pris le gouvernement, r\u00e9uni ce matin \u00e0 Paris. Pour le premier ministre Bernard Cazeneuve, la menace terroriste continue de planer sur l'Hexagone. De Paris, une correspondance de Julie Alv\u00e8s.\r\n  57''\r\n((\u00ab\u00a0La persistance de la menace terroriste,\u00a0 rend cette prolongation indispensable\u00a0\u00bb ce sont les mots de Bernard Cazeneuve \u00a0et il se justifie?\r\n. \u00ab 17 attentats ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9jou\u00e9 depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e sur le sol fran\u00e7ais, \u00a0420 personnes en lien avec des r\u00e9seaux terroristes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es, a pr\u00e9cis\u00e9 le Premier ministre\r\nBernard Cazeneuve a \u00e9galement vant\u00e9 \"l'efficacit\u00e9\" de l'\u00e9tat d'urgence \"Il y a eu \u00a0plus de 4.000 perquisitions administratives depuis un an. Pr\u00e8s de 600 armes, dont 77 armes de guerre, ont \u00e9t\u00e9 saisies.\r\nUne prolongation qui permettra \u00e9galement \u00a0d'assurer une s\u00e9curit\u00e9 maximale lors de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en mai et juin prochain \u00ab\u00a0une p\u00e9riode qui sera, \u00a0marqu\u00e9e par de nombreuses r\u00e9unions publiques et rassemblements, \u00a0dit il ce qui pourrait constituer un contexte de risque d'attentat accru\u00bb \r\nCette proposition sera ensuite d\u00e9battue? \u00e0 l'Assembl\u00e9e mardi et au S\u00e9nat jeudi. L'objectif c'est maintenant d'avoir une adoption d\u00e9finitive gr\u00e2ce \u00e0 un vote au S\u00e9nat afin \"qu'il n'y ait pas de rupture de l'\u00e9tat d'urgence \r\nJulie ALVES POUR RTS INFO PARIS ))", "alternativeExcerpt": ["C'est la d\u00e9cision qu'a pris le gouvernement, r\u00e9uni ce samedi matin \u00e0 Paris. Pour le premier ministre Bernard Cazeneuve, la menace terroriste continue de planer sur l'Hexagone."], "alternativeTitle": ["L'Etat d'urgence prolong\u00e9 en France jusqu'au 15 juillet 2017 / 12H30_2016-12-10T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7734755.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8211274", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8211264"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse", "id": "sound-8118788C-3635-4848-920E-CA187CA011FE", "durationSec": 513, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer\r\n\r\n* * Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer", "alternativeExcerpt": ["Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Thierry Fischer"], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2016-12-10T08:10:26_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5765878.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8194148", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8194140"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le tunnel de base du Saint-Gothard s'appr\u00eate \u00e0 \u00eatre mis en service : interview de Nicolas Steinmann, ing\u00e9nieur romand responsable de l'\u00e9quipement traction pour la soci\u00e9t\u00e9 AlpTransit Gotthard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C6866F3-73A6-40E0-96D9-D4BD8AF7F582", "thematicGeographicals": ["Saint-Gothard", "Alpes", "Suisse"], "durationSec": 180, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ing\u00e9nierie", "tunnel", "chantier de g\u00e9nie civil"], "excerpt": "17 ans de travaux et plus de 10 milliards de francs investis pour le plus long tunnel ferroviaire du monde. Le tunnel de base du Gothard sera mis en service dimanche 11 d\u00e9cembre 2016, avec l'introduction du nouvel horaire des CFF. Le voyageur qui traverse les Alpes gagnera d\u00e9sormais  une demi-heure.", "alternativeExcerpt": ["17 ans de travaux et plus de 10 milliards de francs investis pour le plus long tunnel ferroviaire du monde: le tunnel de base du Gothard sera mis en service ce dimanche, avec l\u2019introduction du nouvel horaire des CFF. Interview de Nicolas Steinmann, ing\u00e9nieur romand pour la soci\u00e9t\u00e9 AlpTransit Gotthard."], "alternativeTitle": ["Le tunnel de base du Gothard s'appr\u00eate \u00e0 \u00eatre mis en service / FOR_2016-12-10T18:11:00_developpement-5", "Forum du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8198129.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8211291", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur romand AlpTransitGothard", "name": "Steinmann, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8211290"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs : O\u00f9 est pass\u00e9 le propre de l'homme ? ", "id": "sound-3D82260E-573D-4BF2-8020-B9E46D42E1D8", "durationSec": 1574, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "O\u00f9 est pass\u00e9 le propre de l'homme ? \r\nJourn\u00e9e c\u00e9l\u00e9brant la ratification de la D\u00e9claration des Droits de l'homme de 1948, le 10 d\u00e9cembre est aussi la journ\u00e9e mondiale du droit des animaux. L'homme serait-il devenu un animal comme les autres? \r\nPar Anne Laure Gannac\r\nLa Cuisine des r\u00e9fugi\u00e9s est un livre de cuisine mais pas seulement. Les auteurs ont demand\u00e9 \u00e0 une quinzaine de familles de migrants de leur montrer les plats qu'ils pr\u00e9parent pour leurs proches. Une id\u00e9e toute simple qui donne un fabuleux livre de recettes, mais qui change aussi le regard sur les r\u00e9fugi\u00e9s. \r\nPar Lisbeth Koutchoumoff\r\nDans le h\u00e9ros, o\u00f9 est l'humain? Pascal Bernheim cherche la r\u00e9ponse dans le dernier film de Clint Eastwood, Sully.\r\n\r\n* * O\u00f9 est pass\u00e9 le propre de l'homme ? \r\nJourn\u00e9e c\u00e9l\u00e9brant la ratification de la D\u00e9claration des Droits de l'homme de 1948, le 10 d\u00e9cembre est aussi la journ\u00e9e mondiale du droit des animaux. L'homme serait-il devenu un animal comme les autres? \r\nPar Anne Laure Gannac\r\nLa Cuisine des r\u00e9fugi\u00e9s est un livre de cuisine mais pas seulement. Les auteurs ont demand\u00e9 \u00e0 une quinzaine de familles de migrants de leur montrer les plats qu'ils pr\u00e9parent pour leurs proches. Une id\u00e9e toute simple qui donne un fabuleux livre de recettes, mais qui change aussi le regard sur les r\u00e9fugi\u00e9s. \r\nPar Lisbeth Koutchoumoff\r\nDans le h\u00e9ros, o\u00f9 est l'humain? Pascal Bernheim cherche la r\u00e9ponse dans le dernier film de Clint Eastwood, Sully.", "alternativeExcerpt": ["O\u00f9 est pass\u00e9 le propre de l'homme ? \nJourn\u00e9e c\u00e9l\u00e9brant la ratification de la D\u00e9claration des Droits de l'homme de 1948, le 10 d\u00e9cembre est aussi la journ\u00e9e mondiale du droit des animaux. L'homme serait-il devenu un animal comme les autres? \nPar Anne Laure Gannac\nLa Cuisine des r\u00e9fugi\u00e9s est un livre de cuisine mais pas seulement. Les auteurs ont demand\u00e9 \u00e0 une quinzaine de familles de migrants de leur montrer les plats qu\u02b9ils pr\u00e9parent pour leurs proches. Une id\u00e9e toute simple qui donne un fabuleux livre de recettes, mais qui change aussi le regard sur les r\u00e9fugi\u00e9s. \nPar Lisbeth Koutchoumoff\nDans le h\u00e9ros, o\u00f9 est l\u02b9humain? Pascal Bernheim cherche la r\u00e9ponse dans le dernier film de Clint Eastwood, Sully."], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2016-12-10T07:33:10_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8229604.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8194148", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8194146"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Loisirs d'hiver et faune sauvage: Attention ne pas d\u00e9ranger!", "id": "sound-C8038B22-0CF3-4C74-B579-0871059CE2C2", "durationSec": 551, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Raquettes, ski de randonn\u00e9e sont des loisirs hivernaux qui ont connu un formidable essor ces derni\u00e8res ann\u00e9es au point de d'\u00eatre devenus un ph\u00e9nom\u00e8ne de masse.\r\nUne \u00e9volution qui repr\u00e9sente une menace pour la faune sauvage. D\u00e9j\u00e0 fragilis\u00e9e en cette p\u00e9riode de l'ann\u00e9e, l'activit\u00e9 humaine dans des zones de plus en plus sauvages est une source suppl\u00e9mentaire de stress. Alors comment concilier pratique de sports d'hiver et respect des animaux? Les explications de Nicolas W\u00fcthrich, responsable de l'information \u00e0 Pro Natura.", "alternativeExcerpt": ["Raquettes, ski de randonn\u00e9e sont des loisirs hivernaux qui ont connu un formidable essor ces derni\u00e8res ann\u00e9es au point de d\u2019\u00eatre devenus un ph\u00e9nom\u00e8ne de masse.\n\nUne \u00e9volution qui repr\u00e9sente une menace pour la faune sauvage. D\u00e9j\u00e0 fragilis\u00e9e en cette p\u00e9riode de l\u2019ann\u00e9e, l\u2019activit\u00e9 humaine dans des zones de plus en plus sauvages est une source suppl\u00e9mentaire de stress. Alors comment concilier pratique de sports d\u2019hiver et respect des animaux? Les explications de Nicolas W\u00fcthrich, responsable de l\u2019information \u00e0 Pro Natura."], "alternativeTitle": ["Loisirs d\u02b9hiver et faune sauvage: Attention ne pas d\u00e9ranger! / PDT_2016-12-10T10:03:45_loisirs-d-hiver-et-faune-sauvage-attenti", "Prise de terre du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8229647.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8194113", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Responsable de l'information Suisse romande, Pro Natura", "name": "W\u00fctrich, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8194111"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La guerre men\u00e9e en Syrie est-elle une guerre pour rien?", "id": "sound-E4406219-E3B6-41B1-A24F-1B7A60EF857D", "durationSec": 180, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_DEC2016\r\nLe secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain John Kerry \u00e9tait \u00e0 Paris ce samedi pour un sommet qui r\u00e9unissait 10 pays occidentaux et arabes, oppos\u00e9s au pouvoir syrien. Des discussions sont aussi men\u00e9es \u00e0 Gen\u00e8ve entre repr\u00e9sentants russes et am\u00e9ricains pour \"tenter de sauver Alep d'une destruction absolument totale\". Interview d'Agn\u00e8s Levallois, consultante sp\u00e9cialiste du monde arabe, charg\u00e9e de cours \u00e0 Science Po Paris.\r\n\r\n* * La guerre men\u00e9e en Syrie est-elle une guerre pour rien? 18h Syrie\r\nLe r\u00e9gime syrien, accus\u00e9 de \"crimes contre l'humanit\u00e9\"... \r\nCe sont les mots de John Kerry, alors que l'\u00e9tau se resserre autour des rebelles syriens, assi\u00e9g\u00e9s par les forces du r\u00e9gime dans la ville d'Alep...\r\nLe secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain \u00e9tait \u00e0 Paris aujourd'hui pour un sommet qui r\u00e9unissait 10 pays occidentaux et arabes, oppos\u00e9s au pouvoir syrien...\r\nEn parall\u00e8le, des discussions sont men\u00e9es \u00e0 Gen\u00e8ve entre des repr\u00e9sentants russes et am\u00e9ricains pour \"tenter de sauver Alep d'une destruction absolument totale\". \r\nLe point sur la situation en Syrie avec vous, C\u00e9dric Guigon...\r\nSauver la ville d'Alep, mais surtout sauver la vie de milliers de civils, pris au pi\u00e8ge de la bataille qui oppose les forces du r\u00e9gime syrien et les rebelles. \r\nL'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU, Staffan de Mistura a insist\u00e9 aujourd'hui sur la priorit\u00e9 de les \u00e9vacuer \u00e0 tout prix.\r\nUne priorit\u00e9 \u00e9galement pour les pays qui soutiennent l'opposition, r\u00e9unis ce matin \u00e0 Paris. Les appels \u00e0 \u00e9pargner les vies civiles se sont multipli\u00e9s, d\u00e9non\u00e7ant le bombardement aveugle du r\u00e9gime syrien, qui maintient l'offensive et n'arr\u00eatera les combats qu'apr\u00e8s le d\u00e9part de tous les rebelles.\r\nQuant \u00e0 la r\u00e9union technique qui se tient \u00e0 Gen\u00e8ve entre russes et am\u00e9ricains, elle pourrait \u00eatre cl\u00e9, dans l'instauration d'un cessez-le-feu, d'une aide humanitaire et d'une \u00e9vacuation d'Alep.\r\n- Le r\u00e9gime syrien et ses alli\u00e9s qui poursuivent les frappes, et C\u00e9dric, pour bon nombre d'analystes, la reprise d'Alep est quasiment acquise...\r\nOn estime que l'arm\u00e9e gouvernementale contr\u00f4le d\u00e9sormais entre 85 et 93% de la cit\u00e9. La perte d'Alep semble in\u00e9luctable pour les opposants, et cela pourrait \u00eatre un tournant dans le conflit syrien. \r\nPr\u00e9sente \u00e0 la r\u00e9union de Paris, l'opposition syrienne en exil a fait part de sa disponibilit\u00e9 \u00e0 reprendre les n\u00e9gociations de paix, sans conditions pr\u00e9alables. \r\nStaffan de Mistura a m\u00eame appel\u00e9 le pr\u00e9sident syrien \u00e0 mettre \u00e0 profit, sa probable victoire militaire \u00e0 Alep pour relancer des pourparlers de paix sous l'\u00e9gide de l'ONU.\r\n- Et pendant que les regards sont braqu\u00e9s sur Alep, le groupe Etat Islamique se rapproche de Palmyre...\r\nChass\u00e9s de la cit\u00e9 antique il y a 9 mois, les djihadistes sont aux portes de Palmyre. D'apr\u00e8s l'observatoire syrien des droits de l'homme, ils ont profit\u00e9 de la concentration des forces du r\u00e9gime sur le si\u00e8ge d'Alep. \r\nLa guerre en Syrie sur tous les fronts puisque la coalition arabo-kurde a lanc\u00e9 aujourd'hui la seconde phase de l'offensive contre Raqa, ville du centre du pays. Soutenue par les forces am\u00e9ricaines, l'offensive doit permettre d'isoler ce bastion du groupe Etat Islamique.", "alternativeExcerpt": ["Le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain John Kerry \u00e9tait \u00e0 Paris ce samedi pour un sommet qui r\u00e9unissait 10 pays occidentaux et arabes, oppos\u00e9s au pouvoir syrien. Des discussions sont aussi men\u00e9es \u00e0 Gen\u00e8ve entre repr\u00e9sentants russes et am\u00e9ricains pour \"tenter de sauver Alep d'une destruction absolument totale\". Interview d'Agn\u00e8s Levallois, consultante sp\u00e9cialiste du monde arabe, charg\u00e9e de cours \u00e0 Science Po Paris."], "alternativeTitle": ["La guerre men\u00e9e en Syrie est-elle une guerre pour rien? / FOR_2016-12-10T18:00:00_developpement-1", "Forum du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5044317.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8211291", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8211289"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Actu Gaming", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0C180594-3275-4635-8121-034B46424C65", "durationSec": 310, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- PlayStation Experience: Sony plante ses graines pour 2017.\r\n- La prochaine console de Nintendo parade dans le Show de Jimmy Fallon.", "alternativeExcerpt": ["- PlayStation Experience: Sony plante ses graines pour 2017.\n\n- La prochaine console de Nintendo parade dans le Show de Jimmy Fallon."], "alternativeTitle": ["Actu Gaming / PB_2016-12-10T10:45:00_sequence-10", "Point Barre du 10.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193917", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8193908"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Voir rouge!", "id": "sound-4EFC8979-21DB-4554-8439-078511B6B3E6", "durationSec": 393, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Premi\u00e8re couleur que l'homme a ma\u00eetris\u00e9, le rouge est tout en paradoxe! Son histoire en Occident est celle d'une lente d\u00e9valorisation. Symbole tour \u00e0 tour positif de la puissance, de l'amour et de la bont\u00e9 ou symbole n\u00e9gatif de l'enfer, de la violence et de la luxure, l'histoire du rouge est marqu\u00e9e par cette ambivalence. \"Rouge-Histoire d'une couleur\" est le quatri\u00e8me volet d'une s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 l'histoire sociale et culturelle des couleurs. Avec Michel Pastoureau, historien m\u00e9di\u00e9viste, sp\u00e9cialiste de la symbolique des couleurs.\r\nUn extrait du sujet de Nicole Duparc diffus\u00e9 mardi 06 d\u00e9cembre dans Versus-penser sur Espace 2\r\n\r\n* * Premi\u00e8re couleur que l'homme a ma\u00eetris\u00e9, le rouge est tout en paradoxe! Son histoire en Occident est celle d'une lente d\u00e9valorisation. Symbole tour \u00e0 tour positif de la puissance, de l'amour et de la bont\u00e9 ou symbole n\u00e9gatif de l'enfer, de la violence et de la luxure, l'histoire du rouge est marqu\u00e9e par cette ambivalence. \"Rouge-Histoire d'une couleur\" est le quatri\u00e8me volet d'une s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 l'histoire sociale et culturelle des couleurs. Avec Michel Pastoureau, historien m\u00e9di\u00e9viste, sp\u00e9cialiste de la symbolique des couleurs.\r\nUn extrait du sujet de Nicole Duparc diffus\u00e9 mardi 06 d\u00e9cembre dans Versus-penser sur Espace 2", "alternativeExcerpt": ["Premi\u00e8re couleur que l'homme a ma\u00eetris\u00e9, le rouge est tout en paradoxe! Son histoire en Occident est celle d'une lente d\u00e9valorisation. Symbole tour \u00e0 tour positif de la puissance, de l'amour et de la bont\u00e9 ou symbole n\u00e9gatif de l'enfer, de la violence et de la luxure, l'histoire du rouge est marqu\u00e9e par cette ambivalence. \"Rouge-Histoire d'une couleur\" est le quatri\u00e8me volet d'une s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 l'histoire sociale et culturelle des couleurs. Avec Michel Pastoureau, historien m\u00e9di\u00e9viste, sp\u00e9cialiste de la symbolique des couleurs.\nUn extrait du sujet de Nicole Duparc diffus\u00e9 mardi 06 d\u00e9cembre dans Versus-penser sur Espace 2"], "alternativeTitle": ["Voir rouge! / 69S_2016-12-10T06:32:37_voir-rouge", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8207034.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8194148", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8194141"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "Carte blanche \u00e0 Vincent Baroni- Berne", "id": "sound-55B13FEE-48CB-4F4C-ABA3-163AE00A4E16", "durationSec": 5175, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Kiosque \u00e0 Musiques est au Conservatoire de Musique du Nord Vaudois \u00e0 Yverdon pour une carte blanche \u00e0 Vincent Baroni.Conseiller musical: Vincent Baroni - R\u00e9alisation: Laurence Boss - Animateur: Jean-Marc Richard.\r\n\r\n* Infotrafic: 11:27:38-11:28:04 / Infotrafic: 12:04:08-12:04:28 / * Soci\u00e9t\u00e9s participantes:\u00c9l\u00e8ves du Conservatoire de Musique du Nord Vaudois Ensemble de Cuivres Melodia B", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 10.12.2016", "Le kiosque \u00e0 musiques du 10.12.2016", "Carte blanche \u00e0 Vincent Baroni- Berne / KAM_2016-12-10T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "Carte blanche \u00e0 Vincent Baroni- Berne / KAM_2016-12-10T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8194070", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Boss, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8194070", "ece-8194069"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Les br\u00e8ves de la semaine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AA5295E3-A28F-457F-A422-0E8589540949", "durationSec": 380, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les br\u00e8ves de la semaine / PB_2016-12-10T10:00:00_sequence-1", "Point Barre du 10.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193917", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8193904"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le PLR neuch\u00e2telois pl\u00e9biscite un ticket \u00e0 trois candidats au Conseil d'Etat", "id": "sound-54F74A29-2FF7-4ED7-9EB8-0A7E9603E7D0", "durationSec": 180, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Humbert-Droz, Damien\r\nLe PLR neuch\u00e2telois veut reprendre la majorit\u00e9 au gouvernement. Ses d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, r\u00e9unis en assembl\u00e9e ce samedi \u00e0 Gorgier, ont pl\u00e9biscit\u00e9 un ticket \u00e0 trois candidats: les ministres sortants Alain Ribaux et Laurent Favre ainsi qu'une femme, Isabelle Weber-von Kaenel. Interview de Damien Humbert-Droz, pr\u00e9sident du PLR neuch\u00e2telois.\r\n\r\n* * Le PLR neuch\u00e2telois pl\u00e9biscite un ticket \u00e0 trois candidats au Conseil d'Etat 18h Neuch\u00e2tel : une troisi\u00e8me candidature PLR au Conseil d'Etat\r\nLes lib\u00e9raux-radicaux neuch\u00e2telois veulent reprendre la majorit\u00e9 au gouvernement. \r\nLes d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du PLR, r\u00e9unis en assembl\u00e9e aujourd'hui \u00e0 Gorgier, ont pl\u00e9biscit\u00e9 un ticket \u00e0 trois candidats : les ministres sortants Alain Ribaux et Laurent Favre ainsi qu'une femme, Isabelle Weber-von Kaenel...\r\nCette juriste de 50 ans est peu connue du grand public : elle a si\u00e9g\u00e9 au Grand Conseil et reste tr\u00e8s engag\u00e9e dans sa commune de Cornaux...\r\nAlors femme alibi ou chance r\u00e9elle de faire basculer la majorit\u00e9 au Conseil d'Etat, actuellement compos\u00e9 de 3 socialistes et 2 lib\u00e9raux-radicaux ?\r\nC'est ce qu'on va voir avec vous, Damien Humbert-Droz... bonsoir...  Vous \u00eates le pr\u00e9sident du PLR neuch\u00e2telois. \r\n- On se souvient que les membres actuels du Conseil d'Etat ont annonc\u00e9 ensemble leur volont\u00e9 de se repr\u00e9senter en bloc. Cette belle unit\u00e9, le PLR est pr\u00eat \u00e0 la briser ?\r\n- La candidate choisie aux c\u00f4t\u00e9s des deux ministres sortants est certes engag\u00e9e politiquement, mais elle est peu connue du grand public. Franchement, les chances de bousculer la majorit\u00e9 au Conseil d'Etat sont minces, voire inexistantes ? \r\n- Le PLR neuch\u00e2telois manqu\u00e9 de rel\u00e8ve feminine : c'est surtout pour corriger ce manque qu'une femme est dans la course ? \r\n- Femme alibi, en aucun cas ? \r\n- Compte tenu de la situation financi\u00e8re du canton, une majorit\u00e9 de droite au Conseil d'Etat, \u00e7a changerait quoi ?... Un programme d'\u00e9conomies encore plus rigoureux ?\r\n- L'exp\u00e9rience de la l\u00e9gislature pr\u00e9c\u00e9dente, avec 3 PLR \u00e0 la barre, n'a pas laiss\u00e9 un souvenir imp\u00e9rissable !...\r\n- Aux derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, en octobre 2015, la droite - UDC et PLR - s'est renforc\u00e9e : vous esp\u00e9rez profiter de ce courant, surfer sur cette vague ?", "alternativeExcerpt": ["Le PLR neuch\u00e2telois veut reprendre la majorit\u00e9 au gouvernement. Ses d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, r\u00e9unis en assembl\u00e9e ce samedi \u00e0 Gorgier, ont pl\u00e9biscit\u00e9 un ticket \u00e0 trois candidats: les ministres sortants Alain Ribaux et Laurent Favre ainsi qu\u2019une femme, Isabelle Weber-von Kaenel. Interview de Damien Humbert-Droz, pr\u00e9sident du PLR neuch\u00e2telois."], "alternativeTitle": ["Le PLR neuch\u00e2telois pl\u00e9biscite un ticket \u00e0 trois candidats au Conseil d'Etat  / FOR_2016-12-10T18:05:00_developpement-3", "Forum du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/4143633.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8211291", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8211281"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": " Audioguide : Reykjavik, l'int\u00e9grale", "id": "sound-9941E27A-CD38-4D1C-B4E5-153B7DBECF1E", "durationSec": 3419, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est un pays farouchement autonome et ind\u00e9pendant.\r\nL'Islande n'aime pas se faire dicter son comportement, que ce soit en mati\u00e8re politique, religieuse, ou m\u00eame musicale; et c'est plut\u00f4t r\u00e9jouissant \u00e0 en voir le vivier d'artistes et de productions issues de Reykjavik.\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission de d\u00e9cembre 2015.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 10.12.2016", "Audioguide du 10.12.2016", "Reykjavik, l'int\u00e9grale / AUDIE_2016-12-10T17:00:00_emission-audioguide", "Reykjavik, l'int\u00e9grale / AUDIE_2016-12-10T17:00:00_emission-audioguide"], "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "alternativeExcerpt": ["C'est un pays farouchement autonome et ind\u00e9pendant.\n\nL'Islande n'aime pas se faire dicter son comportement, que ce soit en mati\u00e8re politique, religieuse, ou m\u00eame musicale; et c\u2019est plut\u00f4t r\u00e9jouissant \u00e0 en voir le vivier d\u2019artistes et de productions issues de Reykjavik.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission de d\u00e9cembre 2015.", "C'est un pays farouchement autonome et ind\u00e9pendant.\n\nL'Islande n'aime pas se faire dicter son comportement, que ce soit en mati\u00e8re politique, religieuse, ou m\u00eame musicale; et c\u2019est plut\u00f4t r\u00e9jouissant \u00e0 en voir le vivier d\u2019artistes et de productions issues de Reykjavik.\n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission de d\u00e9cembre 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193858", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8193858", "ece-8193857"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "All\u00f4 la terre !", "id": "sound-BF462F0D-7AA0-4874-AE13-0EF6AF1B7AD3", "durationSec": 276, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone. Cette semaine, Susana Jourdan la Directrice de LaRevueDurable.\r\nElle revient sur les pics de pollution enregistr\u00e9s en France ces derniers jours.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone. Cette semaine, Susana Jourdan la Directrice de LaRevueDurable.\nElle revient sur les pics de pollution enregistr\u00e9s en France ces derniers jours."], "alternativeTitle": ["All\u00f4 la terre ! / PDT_2016-12-10T10:04:43_allo-la-terre", "Prise de terre du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8229491.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8194113", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directrice de LaRevueDurable", "name": "Jourdan, Susana", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8194112"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Guerre en Syrie. Bombardements \u00e0 Alep. Deux rencontres au sommet auront lieu ce samedi 10 d\u00e9cembre 2016, \u00e0 Paris et \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-977E2394-CF79-477F-8FD0-10EE01316B7E", "thematicGeographicals": ["Alep", "Syrie"], "durationSec": 60, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "guerre civile", "r\u00e9union internationale", "relations internationales"], "excerpt": "Le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain John Kerry exige un cessez-le-feu imm\u00e9diat \u00e0 Alep. Il tente de convaincre les Russes de faire un geste. D'apr\u00e8s John Kerry, il s'agit de la pire catastrophe depuis la Seconde guerre mondiale. \u00c0 Paris, les Etats-Unis et neuf autres pays occidentaux et arabes se penchent sur l'urgence humanitaire. A Gen\u00e8ve, il s'agit d'une r\u00e9union plus \"technique\" entre les repr\u00e9sentants russes et am\u00e9ricains. L'objectif des discussions \u00e0 Gen\u00e8ve est sans \u00e9quivoque pour John Kerry : \"tenter de sauver Alep d'une destruction absolument totale\".", "alternativeExcerpt": ["Le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain John Kerry exige un cessez-le-feu imm\u00e9diat en Syrie. Il tente de convaincre les Russes de faire un geste. Deux rencontres au sommet ont lieu ce samedi \u00e0 Paris et \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Rencontres au sommet \u00e0 Paris et \u00e0 Gen\u00e8ve pour tenter de r\u00e9soudre le conflit syrien / 12H30_2016-12-10T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8058098.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8211274", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8211262"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Sur le Web: Hipster, Vader, Youtubeur : - Le RokBlok: Le lecteur de Vynile transportable.", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3FE7BD9C-302B-4B83-84B3-77087C91967F", "durationSec": 366, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Le RokBlok: Le lecteur de Vynile transportable.\r\n- L'\u00e9toile Noire co\u00fbterait 7,2 octillions d'Euros par jour pour fonctionner.\r\n- PewDiePie annonce qu'il va supprimer sa cha\u00eene, et explique sa d\u00e9cision.", "alternativeExcerpt": ["- Le RokBlok: Le lecteur de Vynile transportable.\n\n- L\u2019\u00e9toile Noire co\u00fbterait 7,2 octillions d\u2019Euros par jour pour fonctionner.\n\n- PewDiePie annonce qu\u2019il va supprimer sa cha\u00eene, et explique sa d\u00e9cision."], "alternativeTitle": ["Sur le Web: Hipster, Vader, Youtubeur / PB_2016-12-10T10:35:00_sequence-8", "Point Barre du 10.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193917", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8193903"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Horlogerie : l'hiver s'annonce rude dans la Vall\u00e9e de Joux", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-AC4B3E58-907C-4EEF-84B4-655D0DF0A81C", "thematicGeographicals": ["Vall\u00e9e de Joux"], "durationSec": 1200, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaeger-Lecoultre"], "thematicThemes": ["horlogerie", "emploi", "\u00e9conomie", "manifestation politique"], "excerpt": "Le groupe Richemont a r\u00e9cemment annonc\u00e9 des licenciements. Les exportations sont en baisse dans le secteur, et les employ\u00e9s se montrent de plus en plus inquiets. Reportage \u00e0 la Vall\u00e9e de Joux pour prendre le pouls d'une population qui vit par et pour l'horlogerie qui oscille entre confiance et inqui\u00e9tude.", "alternativeExcerpt": ["L'hiver s'annonce rude pour l'horlogerie suisse. Le groupe Richemont a r\u00e9cemment annonc\u00e9 des licenciements. Les exportations sont en baisse dans le secteur, et les employ\u00e9s se montrent de plus en plus inquiets. Reportage \u00e0 la vall\u00e9e de Joux.", "L'hiver s'annonce rude pour l'horlogerie suisse. Le groupe Richemont a r\u00e9cemment annonc\u00e9 des licenciements. Les exportations sont en baisse dans le secteur, et les employ\u00e9s se montrent de plus en plus inquiets. Reportage \u00e0 la Vall\u00e9e de Joux.", "L'hiver s'annonce rude pour l'horlogerie suisse. Le groupe Richemont a r\u00e9cemment annonc\u00e9 des licenciements. Les exportations sont en baisse dans le secteur, et les employ\u00e9s se montrent de plus en plus inquiets. Reportage \u00e0 la Vall\u00e9e de Joux."], "alternativeTitle": ["Reportage \u00e0 la vall\u00e9e de Joux, \u00e0 la rencontre du secteur horloger", "Reportage \u00e0 la Vall\u00e9e de Joux, \u00e0 la rencontre du secteur horloger / 12H30_2016-12-10T12:40:00_quinze-minutes", "Reportage \u00e0 la Vall\u00e9e de Joux, \u00e0 la rencontre du secteur horloger / 12H30_2016-12-10T12:40:00_quinze-minutes"], "imageURL": "//www.rts.ch/7442935.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8211275", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de la commune du Chenit", "name": "Morand, Stives", "type": "Participant"}, {"role": "patron de restaurant au Sentier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil vaudois", "name": "Rochat Fernandez, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "artisan horloger ind\u00e9pendant au Solliat", "name": "Dufour, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ves \u00e0 l'Ecole technique de la Vall\u00e9e de Joux", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 anonyme de Jaeger-LeCoultre", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "cordonnier au Sentier", "name": "Mouquin, Bertrand", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Balmer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8211275", "ece-8211271"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Papa journaliste dans le doute", "id": "sound-10C17EDE-7D55-4FB1-A5F3-6584179851D1", "durationSec": 1497, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence am\u00e9ricaine a heurt\u00e9 les rep\u00e8res du correspondant du Temps aux Etats-Unis. Le 11 novembre 2016, le journaliste a fait part aux lecteurs de ses profonds doutes de parent pour expliquer Trump \u00e0 ses enfants. Une attitude r\u00e9dactionnelle rare pour quelle intention journalistique?\r\nAvec St\u00e9phane Bussard, journaliste, correspondant aux Etats-Unis pour le quotidien Le Temps et de retour en Suisse. Coauteur du livre: \"#Trump. De la d\u00e9magogie en Am\u00e9rique\" publi\u00e9 aux Editions Slatkine.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidence am\u00e9ricaine a heurt\u00e9 les rep\u00e8res du correspondant du Temps aux Etats-Unis. Le 11 novembre 2016, le journaliste a fait part aux lecteurs de ses profonds doutes de parent pour expliquer Trump \u00e0 ses enfants. Une attitude r\u00e9dactionnelle rare pour quelle intention journalistique?\nAvec St\u00e9phane Bussard, journaliste, correspondant aux Etats-Unis pour le quotidien Le Temps et de retour en Suisse. Coauteur du livre: \"#Trump. De la d\u00e9magogie en Am\u00e9rique\" publi\u00e9 aux Editions Slatkine."], "alternativeTitle": ["Papa journaliste dans le doute / MED_2016-12-10T09:10:45_papa-journaliste-dans-le-doute", "M\u00e9dialogues du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8037211.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8194118", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste correspondant pour le quotidien Le Temps aux Etats-Unis, Journaliste ", "name": "Bussard, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8194117"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "\"Steep\": mais non \u00e7a passe!", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4B00322D-6EFC-40E6-B438-72DB3299886A", "durationSec": 226, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Profil\u00e9 pour les descentes entre amis, \"Steep\" est un gros jeu de glisse qui propose de s'a\u00e9rer le pixel en Snowboard, en Ski, en parapente ou dans une combinaison de Wingsuit.\r\n(Disponible sur PC, Xbox One et Playstation 4).", "alternativeExcerpt": ["Profil\u00e9 pour les descentes entre amis, \"Steep\" est un gros jeu de glisse qui propose de s\u2019a\u00e9rer le pixel en Snowboard, en Ski, en parapente ou dans une combinaison de Wingsuit.\n\n(Disponible sur PC, Xbox One et Playstation 4)."], "alternativeTitle": ["\"Steep\": mais non \u00e7a passe! / PB_2016-12-10T10:05:00_sequence-2", "Point Barre du 10.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193917", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8193910"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "La cuisine m\u00e9diatis\u00e9e", "id": "sound-25F264FD-2B2E-4ACE-9628-73BD31D77D9B", "durationSec": 707, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les arts de la table occupent une place croissante dans les m\u00e9dias. Recettes, conseils, reportages, concours, t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9, etc. Toutes les formes sont d\u00e9sormais exploit\u00e9es sur tous les vecteurs. Un virage amorc\u00e9 d\u00e8s les ann\u00e9es 80. Pourquoi ?\r\nAVEC \r\nJean-Paul Visse, journaliste, sp\u00e9cialiste de l'histoire de la presse, coauteur du livre \" Les m\u00e9dias \u00e0 table. La cuisine dans la presse, la radio, la t\u00e9l\u00e9vision et l'Internet, du XIX\u00e8me au XXI\u00e8me si\u00e8cle \" aux Editions L'Harmattan.", "alternativeExcerpt": ["Les arts de la table occupent une place croissante dans les m\u00e9dias. Recettes, conseils, reportages, concours, t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9, etc\u2026 Toutes les formes sont d\u00e9sormais exploit\u00e9es sur tous les vecteurs. Un virage amorc\u00e9 d\u00e8s les ann\u00e9es 80. Pourquoi ?\nAVEC \nJean-Paul Visse, journaliste, sp\u00e9cialiste de l\u02b9histoire de la presse, coauteur du livre \" Les m\u00e9dias \u00e0 table. La cuisine dans la presse, la radio, la t\u00e9l\u00e9vision et l'Internet, du XIX\u00e8me au XXI\u00e8me si\u00e8cle \" aux Editions L\u02b9Harmattan."], "alternativeTitle": ["La cuisine m\u00e9diatis\u00e9e / MED_2016-12-10T09:15:45_la-cuisine-mediatisee", "M\u00e9dialogues du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8229762.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8194118", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, Sp\u00e9cialiste histoire de la presse", "name": "Visse, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8194116"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Cyclisme : les nouveaut\u00e9s du Tour de Romandie", "id": "sound-78C9C9BF-3A89-4DE1-8364-A57A847DB826", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le parcours du Tour de Romandie 2017 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 le vendredi 9 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 Payerne. Pr\u00e9sentation du trac\u00e9 avec le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la boucle romande, Richard Chassot, qui revient \u00e9galement sur les nouveaut\u00e9s pour l'an prochain. Parmi elles, la r\u00e9duction du nombre de coureurs de 9 \u00e0 8 par \u00e9quipe d\u00e9cid\u00e9e r\u00e9cemment par les organisateurs de course alors que les coureurs et les \u00e9quipes n'y sont pas favorables.\r\n\r\n* * Le parcours du Tour de Romandie 2017 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 le vendredi 9 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 Payerne. Pr\u00e9sentation du trac\u00e9 avec le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la boucle romande, Richard Chassot, qui revient \u00e9galement sur les nouveaut\u00e9s pour l'an prochain. Parmi elles, la r\u00e9duction du nombre de coureurs de 9 \u00e0 8 par \u00e9quipe d\u00e9cid\u00e9e r\u00e9cemment par les organisateurs de course alors que les coureurs et les \u00e9quipes n'y sont pas favorables.", "alternativeExcerpt": ["Le parcours du Tour de Romandie 2017 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 le vendredi 9 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 Payerne. Pr\u00e9sentation du trac\u00e9 avec le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la boucle romande, Richard Chassot, qui revient \u00e9galement sur les nouveaut\u00e9s pour l\u02b9an prochain. Parmi elles, la r\u00e9duction du nombre de coureurs de 9 \u00e0 8 par \u00e9quipe d\u00e9cid\u00e9e r\u00e9cemment par les organisateurs de course alors que les coureurs et les \u00e9quipes n\u02b9y sont pas favorables."], "alternativeTitle": ["Cyclisme : les nouveaut\u00e9s du Tour de Romandie / SP_2016-12-10T21:23:45_cyclisme-les-nouveautes-du-tour-de-roman", "Sport-Premi\u00e8re du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8231050.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8194104", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Consultant RTS Cyclisme", "name": "Chassot, Richard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8194099"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "L'urgence du d\u00e9sir", "id": "sound-890AFC03-9F6D-4095-9833-9EF64DE79E1C", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Si l'\u00e9poque n'a que ce mot-l\u00e0 \u00e0 la bouche, sait-on vraiment ce que \"d\u00e9sir\" veut dire? Il y a la publicit\u00e9 et toutes sortes de tentations que l'on nous propose, mais sont-ce bien ces d\u00e9sirs-l\u00e0 qui vont nous combler? Sophie Cadalen est psychanaliste et \u00e9crivain, dans son dernier ouvrage elle nous invite \u00e0 interroger ce qui r\u00e9ellement nous anime. Loin des mod\u00e8les impos\u00e9s, il y a ceux que l'on nourrit au plus profond de nous et que souvent nous n'entendons pas. A travers des exemples concrets, elle nous invite \u00e0 aller interroger ceux que l'on b\u00e2illonne, identifier les freins pour mieux les d\u00e9passer et vivre vite ce qui nous anime. \r\nA lire\r\n\"Vivre ses d\u00e9sirs, vite!\" de Sophie Cadalen paru aux \u00e9ditions Philippe Rey.\r\n\r\n* Infotrafic: 13:44:34-13:44:48 / * Si l'\u00e9poque n'a que ce mot-l\u00e0 \u00e0 la bouche, sait-on vraiment ce que \"d\u00e9sir\" veut dire? Il y a la publicit\u00e9 et toutes sortes de tentations que l'on nous propose, mais sont-ce bien ces d\u00e9sirs-l\u00e0 qui vont nous combler? Sophie Cadalen est psychanaliste et \u00e9crivain, dans son dernier ouvrage elle nous invite \u00e0 interroger ce qui r\u00e9ellement nous anime. Loin des mod\u00e8les impos\u00e9s, il y a ceux que l'on nourrit au plus profond de nous et que souvent nous n'entendons pas. A travers des exemples concrets, elle nous invite \u00e0 aller interroger ceux que l'on b\u00e2illonne, identifier les freins pour mieux les d\u00e9passer et vivre vite ce qui nous anime. \r\nA lire\r\n\"Vivre ses d\u00e9sirs, vite!\" de Sophie Cadalen paru aux \u00e9ditions Philippe Rey.", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 10.12.2016", "L'urgence du d\u00e9sir / EGO_2016-12-10T13:03:45_egosysteme", "Egosyst\u00e8me du 10.12.2016", "L'urgence du d\u00e9sir / EGO_2016-12-10T13:03:45_egosysteme"], "alternativeExcerpt": ["Si l\u2019\u00e9poque n\u2019a que ce mot-l\u00e0 \u00e0 la bouche, sait-on vraiment ce que \"d\u00e9sir\" veut dire? Il y a la publicit\u00e9 et toutes sortes de tentations que l\u2019on nous propose, mais sont-ce bien ces d\u00e9sirs-l\u00e0 qui vont nous combler? Sophie Cadalen est psychanaliste et \u00e9crivain, dans son dernier ouvrage elle nous invite \u00e0 interroger ce qui r\u00e9ellement nous anime. Loin des mod\u00e8les impos\u00e9s, il y a ceux que l\u2019on nourrit au plus profond de nous et que souvent nous n\u2019entendons pas. A travers des exemples concrets, elle nous invite \u00e0 aller interroger ceux que l\u2019on b\u00e2illonne, identifier les freins pour mieux les d\u00e9passer et vivre vite ce qui nous anime. \n\nA lire\n\"Vivre ses d\u00e9sirs, vite!\" de Sophie Cadalen paru aux \u00e9ditions Philippe Rey.", "Si l\u2019\u00e9poque n\u2019a que ce mot-l\u00e0 \u00e0 la bouche, sait-on vraiment ce que \"d\u00e9sir\" veut dire? Il y a la publicit\u00e9 et toutes sortes de tentations que l\u2019on nous propose, mais sont-ce bien ces d\u00e9sirs-l\u00e0 qui vont nous combler? Sophie Cadalen est psychanaliste et \u00e9crivain, dans son dernier ouvrage elle nous invite \u00e0 interroger ce qui r\u00e9ellement nous anime. Loin des mod\u00e8les impos\u00e9s, il y a ceux que l\u2019on nourrit au plus profond de nous et que souvent nous n\u2019entendons pas. A travers des exemples concrets, elle nous invite \u00e0 aller interroger ceux que l\u2019on b\u00e2illonne, identifier les freins pour mieux les d\u00e9passer et vivre vite ce qui nous anime. \n\nA lire\n\"Vivre ses d\u00e9sirs, vite!\" de Sophie Cadalen paru aux \u00e9ditions Philippe Rey."], "imageURL": "//www.rts.ch/8230991.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8194127", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8194127", "ece-8194126"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Ski alpin : les dames sont \u00e0 Sestri\u00e8res", "id": "sound-1BD77DE1-95BF-4AE8-B02D-B21D52900EB5", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Coupe du Monde dame de ski alpin fait halte \u00e0 Sestri\u00e8res, en Italie, les 10 et 11 d\u00e9cembre 2016. Un g\u00e9ant et un slalom sont au programme du week-end. Actuelle deuxi\u00e8me du classement g\u00e9n\u00e9ral derri\u00e8re Mikaela Shiffrin, Lara Gut a d\u00e9cid\u00e9 de s'aligner sur les deux \u00e9preuves. Elle s'est confi\u00e9e \u00e0 Patrick D\u00e9l\u00e9troz.\r\n\r\n* * La Coupe du Monde dame de ski alpin fait halte \u00e0 Sestri\u00e8res, en Italie, les 10 et 11 d\u00e9cembre 2016. Un g\u00e9ant et un slalom sont au programme du week-end. Actuelle deuxi\u00e8me du classement g\u00e9n\u00e9ral derri\u00e8re Mikaela Shiffrin, Lara Gut a d\u00e9cid\u00e9 de s'aligner sur les deux \u00e9preuves. Elle s'est confi\u00e9e \u00e0 Patrick D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["La Coupe du Monde dame de ski alpin fait halte \u00e0 Sestri\u00e8res, en Italie, les 10 et 11 d\u00e9cembre 2016. Un g\u00e9ant et un slalom sont au programme du week-end. Actuelle deuxi\u00e8me du classement g\u00e9n\u00e9ral derri\u00e8re Mikaela Shiffrin, Lara Gut a d\u00e9cid\u00e9 de s\u2019aligner sur les deux \u00e9preuves. Elle s\u2019est confi\u00e9e \u00e0 Patrick D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Ski alpin : les dames sont \u00e0 Sestri\u00e8res / SP_2016-12-10T19:23:45_ski-alpin-les-dames-sont-a-sestrieres", "Sport-Premi\u00e8re du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8230874.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8194104", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8194097"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9lection", "id": "sound-286B73F4-56EB-49C8-A044-B323BCD26C11", "durationSec": 218, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch.\r\nDans Le 19h30, le journaliste G\u00e9rard Davet pr\u00e9sente son livre sur Fran\u00e7ois Hollande, \" Un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a. \".\r\nInterCit\u00e9s se penche cette semaine sur la gestation pour autrui, avec un reportage dans une clinique belge.\r\nMartine Keller-Sutter, conseill\u00e8re aux Etats PLR, d\u00e9fend une retraite pour les femmes \u00e0 65 ans, dans Classe Politique.\r\nLa sexologue Patrizia Anex d\u00e9crypte les signes de l'excitation sexuelle chez les hommes et les femmes, dans On en parle.\r\nEnfin, CQFD a visit\u00e9 une expo sur le syst\u00e8me digestif, au Mus\u00e9e d'histoire naturelle de Neuch\u00e2tel.\r\nRetrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS.\r\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par S\u00e9bastien Bourquin, journaliste multim\u00e9dia RTS\r\n\r\n* * Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch.\r\nDans Le 19h30, le journaliste G\u00e9rard Davet pr\u00e9sente son livre sur Fran\u00e7ois Hollande, \" Un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a. \".\r\nInterCit\u00e9s se penche cette semaine sur la gestation pour autrui, avec un reportage dans une clinique belge.\r\nMartine Keller-Sutter, conseill\u00e8re aux Etats PLR, d\u00e9fend une retraite pour les femmes \u00e0 65 ans, dans Classe Politique.\r\nLa sexologue Patrizia Anex d\u00e9crypte les signes de l'excitation sexuelle chez les hommes et les femmes, dans On en parle.\r\nEnfin, CQFD a visit\u00e9 une expo sur le syst\u00e8me digestif, au Mus\u00e9e d'histoire naturelle de Neuch\u00e2tel.\r\nRetrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS.\r\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par S\u00e9bastien Bourquin, journaliste multim\u00e9dia RTS", "alternativeExcerpt": ["Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par les journalistes de RTS.ch.\n\nDans Le 19h30, le journaliste G\u00e9rard Davet pr\u00e9sente son livre sur Fran\u00e7ois Hollande, \" Un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a\u2026 \".\nInterCit\u00e9s se penche cette semaine sur la gestation pour autrui, avec un reportage dans une clinique belge.\nMartine Keller-Sutter, conseill\u00e8re aux Etats PLR, d\u00e9fend une retraite pour les femmes \u00e0 65 ans, dans Classe Politique.\nLa sexologue Patrizia Anex d\u00e9crypte les signes de l\u02b9excitation sexuelle chez les hommes et les femmes, dans On en parle.\nEnfin, CQFD a visit\u00e9 une expo sur le syst\u00e8me digestif, au Mus\u00e9e d\u02b9histoire naturelle de Neuch\u00e2tel.\n\nRetrouvez ces \u00e9missions dans leur int\u00e9gralit\u00e9 dans Play RTS.\n\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par S\u00e9bastien Bourquin, journaliste multim\u00e9dia RTS"], "alternativeTitle": ["La s\u00e9lection / 69S_2016-12-10T07:24:53_la-selection", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8207715.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8194148", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8194147"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Malgr\u00e9 un bilan politique mitig\u00e9, le pr\u00e9sident argentin Mauricio Macri reste populaire", "id": "sound-B096D886-BDCE-433E-9666-B3286CE6EE7E", "durationSec": 60, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Buchet JL\r\nCe samedi marque le premier anniversaire de la prise de fonctions du pr\u00e9sident argentin de centre-droit Mauricio Macri, qui a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 la p\u00e9roniste Cristina Kirchner. Son bilan est mitig\u00e9, puisque l'\u00e9conomie est en r\u00e9cession et que les protestations sociales se multiplient.\r\n\r\n* * Malgr\u00e9 un bilan politique mitig\u00e9, le pr\u00e9sident argentin Mauricio Macri reste populaire 12h30: Argentine:\r\nOn s'arr\u00eate un instant en Argentine, o\u00f9 ce 10 d\u00e9cembre marque le premier anniversaire de la prise de fonctions du pr\u00e9sident de centre-droit Mauricio Macri, qui a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 la p\u00e9roniste Cristina Kirchner. \r\nSon bilan est mitig\u00e9, puisque l'\u00e9conomie est en r\u00e9cession et que les protestations sociales se multiplient. \r\nMais sa popularit\u00e9 reste \u00e9lev\u00e9e. \r\nExplications avec notre correspondant \u00e0 Buenos Aires... Jean-Louis Buchet.\r\n  52''\r\n((Mauricio Macri a d\u00e9\u00e7u sur le terrain o\u00f9 on pensait qu'il allait r\u00e9ussir, l'\u00e9conomie, qui \u00e9tait paralys\u00e9e par le dirigisme de Cristina Kirchner. Il a mis en ouvre les r\u00e9formes qu'il avait annonc\u00e9es, en supprimant notamment le contr\u00f4le des changes et des importations, ainsi que de nombreuses charges qui pesaient sur les entreprises. Mais la relance, attendue pour le second semestre, n'est pas venue. En plus, l'inflation, qu'il disait vouloir combattre, est repartie de plus belle. R\u00e9sultat, la r\u00e9cession, qui avait commenc\u00e9 sous Cristina Kirchner, s'est approfondie. Et des dizaines de milliers d'emplois ont \u00e9t\u00e9 perdus. \r\nC'est ce qui explique les manifestations contre le gouvernement. Mais celles-ci n'ont pas pris de l'ampleur, parce que Macri a maintenu, et m\u00eame augment\u00e9, les aides sociales. Un an apr\u00e8s, sa popularit\u00e9 reste \u00e9lev\u00e9e, de l'ordre de 55 %. Beaucoup d'argentins le croient quand il affirme que l'h\u00e9ritage \u00e9tait plus lourd que pr\u00e9vu et que la relance viendra en 2017.\r\nJean-Louis Buchet, pour RTS Info, Buenos Aires))", "alternativeExcerpt": ["Ce samedi marque le premier anniversaire de la prise de fonctions du pr\u00e9sident argentin de centre-droit Mauricio Macri, qui a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 la p\u00e9roniste Cristina Kirchner. Son bilan est mitig\u00e9, puisque l\u2019\u00e9conomie est en r\u00e9cession et que les protestations sociales se multiplient."], "alternativeTitle": ["Malgr\u00e9 un bilan politique mitig\u00e9, le pr\u00e9sident argentin Mauricio Macri reste populaire / 12H30_2016-12-10T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7417662.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8211274", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Buchet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8211260"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Rencontre : du virtuel au r\u00e9el", "id": "sound-53F77D85-4996-4584-BFE3-B389852C3262", "durationSec": 474, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il ou elle vous a plu sur un site de rencontre. Mais comment cela va se passer lors du rendez-vous en chair et en os? Comment passer du virtuel au r\u00e9el? Comment lire le d\u00e9sir sexuel chez l'autre \u00e0 la premi\u00e8re rencontre ou le lui signifier? Les r\u00e9ponses de Patrizia Anex, sexologue et psychologue \u00e0 Orbe. \r\nUn sujet diffus\u00e9 le mercredi 07 d\u00e9cembre dans On en parle\r\n\r\n* * Il ou elle vous a plu sur un site de rencontre. Mais comment cela va se passer lors du rendez-vous en chair et en os? Comment passer du virtuel au r\u00e9el? Comment lire le d\u00e9sir sexuel chez l'autre \u00e0 la premi\u00e8re rencontre ou le lui signifier? Les r\u00e9ponses de Patrizia Anex, sexologue et psychologue \u00e0 Orbe. \r\nUn sujet diffus\u00e9 le mercredi 07 d\u00e9cembre dans On en parle", "alternativeExcerpt": ["Il ou elle vous a plu sur un site de rencontre. Mais comment cela va se passer lors du rendez-vous en chair et en os? Comment passer du virtuel au r\u00e9el? Comment lire le d\u00e9sir sexuel chez l'autre \u00e0 la premi\u00e8re rencontre ou le lui signifier? Les r\u00e9ponses de Patrizia Anex, sexologue et psychologue \u00e0 Orbe. \n\nUn sujet diffus\u00e9 le mercredi 07 d\u00e9cembre dans On en parle"], "alternativeTitle": ["Rencontre : du virtuel au r\u00e9el / 69S_2016-12-10T06:17:56_rencontre-du-virtuel-au-reel", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7703646.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8194148", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8194138"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Logement : et si on habitait autrement ?", "id": "sound-CFFDD135-5CED-4664-936D-A15FFFFE4D45", "durationSec": 1537, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Suisses prennent leurs aises en mati\u00e8re de logement, selon deux \u00e9tudes publi\u00e9es jeudi. L'une montre que la surface habitable est pass\u00e9e de 34 \u00e0 45 m\u00e8tres carr\u00e9s par personne depuis 1980. L'autre enqu\u00eate r\u00e9v\u00e8le quant \u00e0 elle qu'un m\u00e9nage sur dix estime qu'il dispose d'une surface trop grande. D\u00e9m\u00e9nager ? Impossible, \u00e0 cause d'une offre immobili\u00e8re inadapt\u00e9e. Pourtant, de nouvelles mani\u00e8res de se loger \u00e9mergent : appartements en grappes (ou clusters), petite maison pr\u00e9fabriqu\u00e9es, voire imprim\u00e9es gr\u00e2ce aux techniques d'impression en 3D. Mais les lois ne sont pas adapt\u00e9es. \r\nChroniqueurs : Laurence Dif\u00e9lix et Didier Bonvin. Invit\u00e9 : Luca Pattaroni, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche au laboratoire de sociologie urbaine de l'EPFL. Auteur en 2009 de \" Habitat en devenir \", publi\u00e9 aux presses polytechniques et universitaires romandes.\r\n\r\n* * Les Suisses prennent leurs aises en mati\u00e8re de logement, selon deux \u00e9tudes publi\u00e9es jeudi. L'une montre que la surface habitable est pass\u00e9e de 34 \u00e0 45 m\u00e8tres carr\u00e9s par personne depuis 1980. L'autre enqu\u00eate r\u00e9v\u00e8le quant \u00e0 elle qu'un m\u00e9nage sur dix estime qu'il dispose d'une surface trop grande. D\u00e9m\u00e9nager ? Impossible, \u00e0 cause d'une offre immobili\u00e8re inadapt\u00e9e. Pourtant, de nouvelles mani\u00e8res de se loger \u00e9mergent : appartements en grappes (ou clusters), petite maison pr\u00e9fabriqu\u00e9es, voire imprim\u00e9es gr\u00e2ce aux techniques d'impression en 3D. Mais les lois ne sont pas adapt\u00e9es. \r\nChroniqueurs : Laurence Dif\u00e9lix et Didier Bonvin. Invit\u00e9 : Luca Pattaroni, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche au laboratoire de sociologie urbaine de l'EPFL. Auteur en 2009 de \" Habitat en devenir \", publi\u00e9 aux presses polytechniques et universitaires romandes.", "alternativeExcerpt": ["Les Suisses prennent leurs aises en mati\u00e8re de logement, selon deux \u00e9tudes publi\u00e9es jeudi. L\u02b9une montre que la surface habitable est pass\u00e9e de 34 \u00e0 45 m\u00e8tres carr\u00e9s par personne depuis 1980. L\u02b9autre enqu\u00eate r\u00e9v\u00e8le quant \u00e0 elle qu\u02b9un m\u00e9nage sur dix estime qu\u02b9il dispose d\u02b9une surface trop grande. D\u00e9m\u00e9nager ? Impossible, \u00e0 cause d\u02b9une offre immobili\u00e8re inadapt\u00e9e. Pourtant, de nouvelles mani\u00e8res de se loger \u00e9mergent : appartements en grappes (ou clusters), petite maison pr\u00e9fabriqu\u00e9es, voire imprim\u00e9es gr\u00e2ce aux techniques d\u02b9impression en 3D. Mais les lois ne sont pas adapt\u00e9es. \n\nChroniqueurs : Laurence Dif\u00e9lix et Didier Bonvin. Invit\u00e9 : Luca Pattaroni, ma\u00eetre d\u02b9enseignement et de recherche au laboratoire de sociologie urbaine de l\u02b9EPFL. Auteur en 2009 de \" Habitat en devenir \", publi\u00e9 aux presses polytechniques et universitaires romandes."], "alternativeTitle": ["Logement : et si on habitait autrement ? / 69S_2016-12-10T08:33:44_logement-et-si-on-habitait-autrement", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8229657.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8194148", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, ma\u00eetre d'enseignement et de recherches, LASUR, EPFL, sociologue ", "name": "Pattaroni, Luca", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8194139"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes", "id": "sound-D4B48710-B2F1-4232-B7AC-ADF187AA5F57", "durationSec": 290, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Antoine Droux\r\n\r\n* * Par Antoine Droux", "alternativeExcerpt": ["Par Antoine Droux"], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2016-12-10T06:11:24_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7036011.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8194148", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8194143"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le chanteur folk-rock canadien Neil Young sort un nouvel album engag\u00e9", "id": "sound-9514A328-9E9D-4FCD-AE91-D6DAC13E7F3D", "durationSec": 60, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec \"Peace Trail\", dans les bacs depuis vendredi, le chanteur folk-rock canadien de 71 ans reste fid\u00e8le \u00e0 ses engagements. Il plaide en faveur de la paix et de la d\u00e9fense de l'environnement. Il milite aussi en faveur des droits des Am\u00e9rindiens.\r\n\r\n* * Le chanteur folk-rock canadien Neil Young sort un nouvel album engag\u00e9 12h30: Neil young album JOYE\r\nEn culture... le nouvel album de Neil Young vient de sortir. \r\nAvec \"Peace trail\" - dans les bacs depuis hier -, le chanteur folk-rock canadien de 71 ans reste fid\u00e8le \u00e0 ses engagements. \r\nIl plaide en faveur de la paix et de la d\u00e9fense de l'environnement. \r\nIl milite aussi en faveur des droits des Am\u00e9rindiens. \r\nCe n'est pas nouveau, mais Neil Young est plus que jamais en phase avec l'actualit\u00e9.... Pierre-Etienne Joye.\r\n(shintable d\u00e8s 1'20)\r\n((Indian Rivers. Dans cette chanson, Neil Youg rejoint, le combat de Renard Courageux, le Sioux qui vient d'obetnir gain de cause dans sa bataille contre la construction d'un pipeline sur ses terres, dans le Dakota du Nord.... Une victoire avant tout  pour le peuple am\u00e9rindien contre les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines. Victoire qui satisfait les \u00e9cologistes. Ils \u00e9taient depuis longtemps, c'est une \u00e9vidence, ralli\u00e9s \u00e0 la cause du chef Sioux de la tribu de standing Rock. Neil Young et son rock \u00e0 lui, aussi. \r\nextr\r\nTous unis contre l'eau pollu\u00e9e, \u00e0 r\u00e9sister devant la voie infernale,  chante Neil Young en substance. Le combat d'un peuple Sioux contre cet ol\u00e9oduc le long des grandes prairies du Dakota a ralli\u00e9 des milliers de sympathisants. Il faut voir l\u00e0, un soutien \u00e0 la cause am\u00e9rindienne et ses centaines de tribus... Un chanteur de l\u00e9gende acquis \u00e0 leur cause. Sans pour autant avoir des vell\u00e9it\u00e9s de d\u00e9terrer la h\u00e2che de geurre, Neil Young ayant toujurs eu des convictions pacifiques avant tout.))\r\n***Et d'ailleurs ce nouvel album de Neil Young a pour nom \"Peace Trail\".... c'est \u00e0 dire... le chemin de la paix.", "alternativeExcerpt": ["Avec \"Peace Trail\", dans les bacs depuis vendredi, le chanteur folk-rock canadien de 71 ans reste fid\u00e8le \u00e0 ses engagements. Il plaide en faveur de la paix et de la d\u00e9fense de l'environnement. Il milite aussi en faveur des droits des Am\u00e9rindiens."], "alternativeTitle": ["Le chanteur folk-rock canadien Neil Young sort un nouvel album engag\u00e9  / 12H30_2016-12-10T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7876040.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8211274", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8211267"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hippisme : Steve Guerdat se confie dans un livre sur sa vie", "id": "sound-68A153B5-6C76-4557-B08D-24F4A9C976E5", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Raffi Kouyoumdjian est journaliste au Quotidien Jurassien. Il vient se sortir un livre consacr\u00e9 \u00e0 Steve Guerdat. Pour r\u00e9diger ''du Jura \u00e0 l'Olympe'', il s'est rendu tous les lundis soirs pendant plusieurs mois \u00e0 Herrliberg pour recueillir les confidences du champion olympique. Herv\u00e9 Borsier lui a tendu son micro.\r\n\r\n* * Raffi Kouyoumdjian est journaliste au Quotidien Jurassien. Il vient se sortir un livre consacr\u00e9 \u00e0 Steve Guerdat. Pour r\u00e9diger ''du Jura \u00e0 l'Olympe'', il s'est rendu tous les lundis soirs pendant plusieurs mois \u00e0 Herrliberg pour recueillir les confidences du champion olympique. Herv\u00e9 Borsier lui a tendu son micro.", "alternativeExcerpt": ["Raffi Kouyoumdjian est journaliste au Quotidien Jurassien. Il vient se sortir un livre consacr\u00e9 \u00e0 Steve Guerdat. Pour r\u00e9diger \u2018\u2019du Jura \u00e0 l\u2019Olympe\u2019\u2019, il s\u2019est rendu tous les lundis soirs pendant plusieurs mois \u00e0 Herrliberg pour recueillir les confidences du champion olympique. Herv\u00e9 Borsier lui a tendu son micro."], "alternativeTitle": ["Hippisme : Steve Guerdat se confie dans un livre sur sa vie / SP_2016-12-10T20:43:45_hockey-sur-glace-la-ligue-a-en-direct", "Sport-Premi\u00e8re du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8236022.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8194104", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8194095"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "The Last Guardian: La cr\u00e9ature et l'enfant", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F4BF090D-C235-40A8-BB86-2588733631C1", "durationSec": 373, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"The Last Guardian\" est une production \u00e0 part. Une exp\u00e9rience onirique et sublime, pour peu qu'on lui pardonne quelques imperfections.", "alternativeExcerpt": ["\"The Last Guardian\" est une production \u00e0 part. Une exp\u00e9rience onirique et sublime, pour peu qu\u2019on lui pardonne quelques imperfections."], "alternativeTitle": ["The Last Guardian: La cr\u00e9ature et l\u2019enfant / PB_2016-12-10T10:40:00_sequence-9", "Point Barre du 10.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193917", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8193914"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Actualit\u00e9 francophone", "id": "sound-0F8C7D9D-1D9A-4BBA-A16F-4FF107549D44", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cheurfa, Karine\r\nChaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada.\r\n\r\n* * L'Actualit\u00e9 francophone 18h France : inauguration de Lascaux 4\r\n(Jacques Ayer vient au studio de Gen\u00e8ve - C\u00e9dric Guigon averti - merci de leur confirmer heure pr\u00e9cise de passage - tel J. Ayer: ** 59 - bureau; **.21 - jacques.ayer@ville-ge.ch - il est plut\u00f4t bavard et s'exprime tr\u00e8s bien!)\r\nEn France, le pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Hollande inaugure officiellement aujourd'hui Lascaux 4... la reconstitution de la fameuse grotte pr\u00e9historique orn\u00e9e de peintures ... situ\u00e9e en Dordogne, dans le sud-ouest de l'Hexagone... \r\nLe site original, menac\u00e9 par l'afflux de visiteurs...  est ferm\u00e9 au public depuis plus de 50 ans.... On a donc construit une petite r\u00e9plique... Lascaux 2... pr\u00e8s du site original. puis une exposition itin\u00e9rante... qui est pass\u00e9e par la Suisse au d\u00e9but de l'ann\u00e9e... Et maintenant, ce nouveau projet de 8500 m2.. qui a co\u00fbt\u00e9 pr\u00e8s de 60 millions de francs... et pour lequel on attend 500 mille visiteurs par an... \r\nL'occasion de se pencher sur le bienfond\u00e9 de ces grandes expositions... qui pr\u00e9sentent des copies, des reproductions de notre patrimoine historique comme de v\u00e9ritables attractions... Dans le fond... \u00e0 quoi bon se d\u00e9placer pour visiter du toc ? \r\nOn en parle avec vous Jacques Ayer, bonsoir... Vous \u00eates le directeur du Museum d'Histoire naturelle de Gen\u00e8ve...\r\n- Lascaux 4... certains y voient une forme de dys-ney-lan-di-sa-tion de la culture... en l'occurence ici de l'art pr\u00e9historique...  Est-ce que vous partagez cet avis ?\r\n(on ne peut pas faire autrement... l'original est condamn\u00e9 aux visiteurs - Lascaux n'est pas le pire des cas: tr\u00e8s bien r\u00e9alis\u00e9, scientifiquement etc. - le visiteur n'est pas tromp\u00e9 sur la marchandise)\r\n-  Lascaux 4 veut faire revivre au visiteur les \"m\u00eames sensations\" que les quatre jeunes hommes qui ont d\u00e9couvert la grotte en 1940... Est-ce vraiment possible ? Peut-on ressentir la m\u00eame \u00e9motion devant une copie... que devant un orginal ?\r\n(pour lui, \u00e9motion tout \u00e0 fait diff\u00e9rente , copie ne pourra jamais remplacer original, mais permet acc\u00e8s \u00e0 beaucoup plus de monde)\r\n- Certains sp\u00e9cialistes estiment que si la simulation est parfaite... l'exp\u00e9rience est la m\u00eame ..?\r\n(cf conservatrice de la grotte Chauvet : \"Ayant eu la chance de pouvoir visiter l'original, je peux dire qu'on se laisse prendre au jeu, on oublie qu'on est devant une copie. \u00bb)\r\n- Vous m\u00eame, Jean Ayer, vous pr\u00e9sentez actuellement au Museum de Gen\u00e8ve... une exposition sur les Dinausaures, avec un vrai squelette de 27 m\u00e8tres... et en parall\u00e8le, on peut d\u00e9couvrir \u00e0 Palexpo une exposition g\u00e9ante \u00e9galement sur les dinosaures, mais ce sont des reproductions en 3D... qui font du bruit... sur une surface beaucoup plus grande que la v\u00f4tre... Vous ne jouez pas dans la m\u00eame ligue ?\r\n- Est-ce que pour vous ces super-reproductions (comme Lascaux, le Temps des Dinosaures)  mettent en danger les mus\u00e9es traditionnels ? Elles ont davantage de moyens pour r\u00e9aliser des sc\u00e9nographies plus spectaculaires !... N'est-ce pas une menace ?\r\n- On risque d'\u00eatre d\u00e9\u00e7us quand on vient au Museum apr\u00e8s avoir vu de tels monstres... N'est-ce pas un d\u00e9fi pour vous ?\r\n(lui veut d\u00e9fendre id\u00e9e que la science c'est aussi le spectacle - d\u00e9fi du mus\u00e9e: ne pas tomber dans surench\u00e8re, pi\u00e8ge de la 3D, r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e... ne pas c\u00e9der: mission premi\u00e8re du mus\u00e9e = avant tout conservation du patrimoine)\r\nJacques Ayer merci... bonne soir\u00e9e... je rappelle que l'exposition Dinosaures est \u00e0 voir jusqu'au 12 mars au Museum d'Histoire Naturelle de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, l\u2019Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada."], "alternativeTitle": ["L'Actualit\u00e9 francophone / FOR_2016-12-10T18:20:00_developpement-9", "Forum du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6150335.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8211291", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e d'Histoire naturelle de Gen\u00e8ve", "name": "Ayer, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8211285"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Best of des applications 2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-807B3E0C-AEA8-499F-9CB2-2294F29C22D4", "durationSec": 275, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Point Barre\" c\u00e9l\u00e8bre les meilleures gagneuses sur Smartphones. Tour d'horizon des applications les plus t\u00e9l\u00e9charg\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["\"Point Barre\" c\u00e9l\u00e8bre les meilleures gagneuses sur Smartphones. Tour d'horizon des applications les plus t\u00e9l\u00e9charg\u00e9es."], "alternativeTitle": ["Best of des applications 2016 / PB_2016-12-10T10:20:00_sequence-5", "Point Barre du 10.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193917", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8193902"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Foot inter : l'interminable feuilleton de la vente de l'AC Milan", "id": "sound-B539A463-A818-486D-8E0A-233F960B115B", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pauluzzi, Valentin\r\nSilvio Berlusconi veut vendre l'AC Milan. Il y a plus de deux ans qu'il en parle et qu'il n\u00e9gocie avec de futurs repreneurs. Mais \u00e0 chaque fois que la vente doit se faire, le d\u00e9lai est repouss\u00e9. Pourquoi cet interminable feuilleton ? Les explications de Valentin Pauluzzi.\r\n\r\n* * Silvio Berlusconi veut vendre l'AC Milan. Il y a plus de deux ans qu'il en parle et qu'il n\u00e9gocie avec de futurs repreneurs. Mais \u00e0 chaque fois que la vente doit se faire, le d\u00e9lai est repouss\u00e9. Pourquoi cet interminable feuilleton ? Les explications de Valentin Pauluzzi.", "alternativeExcerpt": ["Silvio Berlusconi veut vendre l\u02b9AC Milan. Il y a plus de deux ans qu\u02b9il en parle et qu\u02b9il n\u00e9gocie avec de futurs repreneurs. Mais \u00e0 chaque fois que la vente doit se faire, le d\u00e9lai est repouss\u00e9. Pourquoi cet interminable feuilleton ? Les explications de Valentin Pauluzzi."], "alternativeTitle": ["Foot inter : l\u02b9interminable feuilleton de la vente de l\u02b9AC Milan / SP_2016-12-10T20:23:45_foot-inter-l-interminable-feuilleton-de", "Sport-Premi\u00e8re du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8231482.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8194104", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8194096"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "\"Dead Rising 4\": Black Friday \u00e0 Zombi Land", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7AA851D0-54BF-4BED-ADC9-E2E59144C10A", "durationSec": 283, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le grand bac \u00e0 sable truff\u00e9 de zombies revient avec des nouveaux joujoux aiguis\u00e9s, dans un centre commercial en plein Black Friday.", "alternativeExcerpt": ["Le grand bac \u00e0 sable truff\u00e9 de zombies revient avec des nouveaux joujoux aiguis\u00e9s, dans un centre commercial en plein Black Friday."], "alternativeTitle": ["\"Dead Rising 4\": Black Friday \u00e0 Zombi Land / PB_2016-12-10T10:15:00_sequence-4", "Point Barre du 10.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193917", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8193912"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hippisme : rencontre avec Antonella Joannou", "id": "sound-C8640481-98D0-4207-896E-F1C2393780F7", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s 15 ans d'absence, le dressage fait son retour au CHI de Gen\u00e8ve du 8 au 11 d\u00e9cembre 2016. L'occasion pour Antonella Joannou de se produire devant son public avec son hongre Dandy de la Roche. La Genevoise a la particularit\u00e9 d'avoir travaill\u00e9 durant son enfance avec les chevaux de Fredy au cirque Knie. Elle nous raconte son parcours en direct de Palexpo aux c\u00f4t\u00e9s d'Herv\u00e9 Borsier.\r\n\r\n* * Apr\u00e8s 15 ans d'absence, le dressage fait son retour au CHI de Gen\u00e8ve du 8 au 11 d\u00e9cembre 2016. L'occasion pour Antonella Joannou de se produire devant son public avec son hongre Dandy de la Roche. La Genevoise a la particularit\u00e9 d'avoir travaill\u00e9 durant son enfance avec les chevaux de Fredy au cirque Knie. Elle nous raconte son parcours en direct de Palexpo aux c\u00f4t\u00e9s d'Herv\u00e9 Borsier.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s 15 ans d\u02b9absence, le dressage fait son retour au CHI de Gen\u00e8ve du 8 au 11 d\u00e9cembre 2016. L\u02b9occasion pour Antonella Joannou de se produire devant son public avec son hongre Dandy de la Roche. La Genevoise a la particularit\u00e9 d\u02b9avoir travaill\u00e9 durant son enfance avec les chevaux de Fredy au cirque Knie. Elle nous raconte son parcours en direct de Palexpo aux c\u00f4t\u00e9s d\u02b9Herv\u00e9 Borsier."], "alternativeTitle": ["Hippisme : rencontre avec Antonella Joannou / SP_2016-12-10T21:03:45_hippisme-rencontre-avec-antonella-joanno", "Sport-Premi\u00e8re du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8231372.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8194104", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cavali\u00e8re, \u00e9quipe suisse de dressage hippique, Cavali\u00e8re dressage", "name": "Joannou, Antonella", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8194103"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Avant-sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Alexander Kipnis: l'\u00e2ge d'or d'une tessiture", "genres": ["Animation"], "id": "sound-13E2BA02-0C75-468C-996D-8C3D78E067DB", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 1777, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kipnis, Alexander"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "basse"], "excerpt": "Alexander Kipnis est une des basses les plus importantes du XXe si\u00e8cle. Dot\u00e9 de moyens vocaux ahurissants, il aborde le r\u00e9pertoire lyrique le plus vaste au travers des styles et des tessitures les plus divers. Mozart, Brahms, Schubert et la musique folklorique russe sont \u00e0 savourer gr\u00e2ce au timbre inimitable de cette grande basse.", "alternativeTitle": ["Avant-sc\u00e8ne du 10.12.2016", "Avant-sc\u00e8ne du 10.12.2016", "Alexander Kipnis: l'\u00e2ge d\u2019or d'une tessiture / AVS_2016-12-10T19:30:00_avant-scene", "Alexander Kipnis: l'\u00e2ge d\u2019or d'une tessiture / AVS_2016-12-10T19:30:00_avant-scene"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423769.image", "alternativeExcerpt": ["Alexander Kipnis est une des basses les plus importantes du XXe si\u00e8cle. Dot\u00e9 de moyens vocaux ahurissants, il aborde le r\u00e9pertoire lyrique le plus vaste au travers des styles et des tessitures les plus divers.\n\nMozart, Brahms, Schubert et la musique folklorique russe sont \u00e0 savourer gr\u00e2ce au timbre inimitable de cette grande basse.", "Alexander Kipnis est une des basses les plus importantes du XXe si\u00e8cle. Dot\u00e9 de moyens vocaux ahurissants, il aborde le r\u00e9pertoire lyrique le plus vaste au travers des styles et des tessitures les plus divers.\n\nMozart, Brahms, Schubert et la musique folklorique russe sont \u00e0 savourer gr\u00e2ce au timbre inimitable de cette grande basse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193808", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Regard, Serene", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8193808", "ece-8193807"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dito : Le parti pris des assureurs : Par Jean-Marc B\u00e9guin ", "id": "sound-F2B30EFD-1E92-45D5-92AD-9E091BE247BF", "durationSec": 143, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Jean-Marc B\u00e9guin \r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.\r\n\r\n* * Par Jean-Marc B\u00e9guin \r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Par Jean-Marc B\u00e9guin \n\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L\u02b9\u00e9dito : Le parti pris des assureurs / 69S_2016-12-10T07:13:26_l-edito-le-parti-pris-des-assureurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/3050170.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8194148", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8194136"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Mag de la r\u00e9daction : le d\u00e9veloppent du short-track en Suisse romande", "id": "sound-CD787D92-82AA-4C3A-BF7B-8F608A4CE337", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En tant que pays organisateur, la Suisse a droit \u00e0 deux places pour les comp\u00e9titions de short track des Jeux Olympiques de la Jeunesse Lausanne 2020. Probl\u00e8me : le pays n'a pas d'athl\u00e8te au niveau aujourd'hui. Raison pour laquelle une structure a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9e avec pour mission de d\u00e9velopper la discipline en Romandie. Trois jeunes ont mordu \u00e0 l'hame\u00e7on. Fabrice Jaton est all\u00e9 \u00e0 leur rencontre pour son ''Mag de la r\u00e9daction'' du Sport Dimanche du 11 d\u00e9cembre 2016.\r\n\r\n* * En tant que pays organisateur, la Suisse a droit \u00e0 deux places pour les comp\u00e9titions de short track des Jeux Olympiques de la Jeunesse Lausanne 2020. Probl\u00e8me : le pays n'a pas d'athl\u00e8te au niveau aujourd'hui. Raison pour laquelle une structure a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9e avec pour mission de d\u00e9velopper la discipline en Romandie. Trois jeunes ont mordu \u00e0 l'hame\u00e7on. Fabrice Jaton est all\u00e9 \u00e0 leur rencontre pour son ''Mag de la r\u00e9daction'' du Sport Dimanche du 11 d\u00e9cembre 2016.", "alternativeExcerpt": ["En tant que pays organisateur, la Suisse a droit \u00e0 deux places pour les comp\u00e9titions de short track des Jeux Olympiques de la Jeunesse Lausanne 2020. Probl\u00e8me : le pays n\u02b9a pas d\u02b9athl\u00e8te au niveau aujourd\u02b9hui. Raison pour laquelle une structure a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9e avec pour mission de d\u00e9velopper la discipline en Romandie. Trois jeunes ont mordu \u00e0 l\u02b9hame\u00e7on. Fabrice Jaton est all\u00e9 \u00e0 leur rencontre pour son \u02b9\u02b9Mag de la r\u00e9daction\u02b9\u02b9 du Sport Dimanche du 11 d\u00e9cembre 2016."], "alternativeTitle": ["Mag de la r\u00e9daction : le d\u00e9veloppent du short-track en Suisse romande / SP_2016-12-10T21:43:45_mag-de-la-redaction-le-developpent-du-sh", "Sport-Premi\u00e8re du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8231370.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8194104", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8194101"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nez \u00e0 nez", "source": "siranau", "title": "Cristian Mungiu, v\u00e9rit\u00e9s et myst\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C93DC057-B8D1-4531-AAEF-00F89234377F", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 1596, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mungiu, Cristian"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Depuis une dizaine d'ann\u00e9es, les cin\u00e9astes roumains sont omnipr\u00e9sents dans les grands festivals, et leur succ\u00e8s ne semble pas s'\u00e9puiser. Nouvelle preuve aujourd'hui avec la sortie du dernier film de Cristian Mungiu, \"Baccalaur\u00e9at\", Prix de la mise en sc\u00e8ne \u00e0 Cannes cette ann\u00e9e. \r\nUn prix de plus, pour celui qui a re\u00e7u en 2007 la Palme d'or pour \"4 mois, 3 semaines et 2 jours\", ainsi que les prix du sc\u00e9nario et d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine pour \"Au-del\u00e0 des collines\" en 2012. \r\nAu micro de Raphaele Bouchet, Cristian Mungiu d\u00e9voile quelques cl\u00e9s de son esth\u00e9tique, entre r\u00e9alisme social et mise en sc\u00e8ne millim\u00e9tr\u00e9e.", "alternativeTitle": ["Nez \u00e0 nez du 10.12.2016", "Cristian Mungiu, v\u00e9rit\u00e9s et myst\u00e8res / NEZ_2016-12-10T10:03:00_nez-a-nez", "Nez \u00e0 nez du 10.12.2016", "Cristian Mungiu, v\u00e9rit\u00e9s et myst\u00e8res / NEZ_2016-12-10T10:03:00_nez-a-nez"], "alternativeExcerpt": ["Depuis une dizaine d\u02b9ann\u00e9es, les cin\u00e9astes roumains sont omnipr\u00e9sents dans les grands festivals, et leur succ\u00e8s ne semble pas s\u02b9\u00e9puiser. Nouvelle preuve aujourd\u02b9hui avec la sortie du dernier film de Cristian Mungiu, \"Baccalaur\u00e9at\", Prix de la mise en sc\u00e8ne \u00e0 Cannes cette ann\u00e9e. \nUn prix de plus, pour celui qui a re\u00e7u en 2007 la Palme d\u02b9or pour \"4 mois, 3 semaines et 2 jours\", ainsi que les prix du sc\u00e9nario et d\u02b9interpr\u00e9tation f\u00e9minine pour \"Au-del\u00e0 des collines\" en 2012. \nAu micro de Raphaele Bouchet, Cristian Mungiu d\u00e9voile quelques cl\u00e9s de son esth\u00e9tique, entre r\u00e9alisme social et mise en sc\u00e8ne millim\u00e9tr\u00e9e.", "Depuis une dizaine d\u02b9ann\u00e9es, les cin\u00e9astes roumains sont omnipr\u00e9sents dans les grands festivals, et leur succ\u00e8s ne semble pas s\u02b9\u00e9puiser. Nouvelle preuve aujourd\u02b9hui avec la sortie du dernier film de Cristian Mungiu, \"Baccalaur\u00e9at\", Prix de la mise en sc\u00e8ne \u00e0 Cannes cette ann\u00e9e. \nUn prix de plus, pour celui qui a re\u00e7u en 2007 la Palme d\u02b9or pour \"4 mois, 3 semaines et 2 jours\", ainsi que les prix du sc\u00e9nario et d\u02b9interpr\u00e9tation f\u00e9minine pour \"Au-del\u00e0 des collines\" en 2012. \nAu micro de Raphaele Bouchet, Cristian Mungiu d\u00e9voile quelques cl\u00e9s de son esth\u00e9tique, entre r\u00e9alisme social et mise en sc\u00e8ne millim\u00e9tr\u00e9e."], "imageURL": "//www.rts.ch/8219632.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193814", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Mungiu, Cristian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8193814", "ece-8193813"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une b\u00e9n\u00e9vole fribourgeoise de retour d'Irak t\u00e9moigne de la situation dans le pays", "id": "sound-49A255C4-C8E1-4508-9A66-93A4D071DBB4", "durationSec": 60, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_DEC2016;Vanessa Van Dam, p\u00e9diatre fribourgeoise, camp de r\u00e9fugi\u00e9s Erbil pour ONG italienne\r\nEn Irak, l'arm\u00e9e s'est rapproch\u00e9e cette nuit du fleuve Tigre qui divise la ville de Mossoul. La bataille est rude pour reprendre cette cit\u00e9 du nord du pays. T\u00e9moignage d'une b\u00e9n\u00e9vole fribourgeoise qui vient de rentrer d'Irak, la p\u00e9diatre Vanessa Van Dam.\r\n\r\n* * Une b\u00e9n\u00e9vole fribourgeoise de retour d'Irak t\u00e9moigne de la situation dans le pays 12h30: t\u00e9moignage Mossoul: GIOVANOLA\r\nEt toujours sur le front de la lutte contre le groupe Etat Islamique... En Irak, l'arm\u00e9e s'est rapproch\u00e9e cette nuit du fleuve Tigre qui divise la ville de Mossoul. \r\nLa bataille est rude pour reprendre cette cit\u00e9 du nord du pays. \r\nNous vous proposons un t\u00e9moignage rare dans ce journal. Celui d'une b\u00e9n\u00e9vole fribourgeoise qui vient de rentrer d'Irak. Vanessa Van Dam est p\u00e9diatre. Elle a pass\u00e9 un mois dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Erbil pour une ONG italienne. \r\nErbil est situ\u00e9w \u00e0 80 kilom\u00e8tres des conflits. \r\nSon r\u00e9cit est recueilli par Marie Giovanola.\r\n  2'04''\r\nDes propos reccueilli par Marie Giovanola.", "alternativeExcerpt": ["En Irak, l'arm\u00e9e s'est rapproch\u00e9e cette nuit du fleuve Tigre qui divise la ville de Mossoul. La bataille est rude pour reprendre cette cit\u00e9 du nord du pays. T\u00e9moignage d'une b\u00e9n\u00e9vole fribourgeoise qui vient de rentrer d'Irak, la p\u00e9diatre Vanessa Van Dam."], "alternativeTitle": ["Une b\u00e9n\u00e9vole fribourgeoise de retour d'Irak t\u00e9moigne de la situation dans le pays / 12H30_2016-12-10T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8135808.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8211274", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8211273"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Pok\u00e9mon: Lune et Soleil : C'est quoi? C'est qui? Pourquoi deux versions? ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-96FF85D0-1B89-431A-AD10-7C85DD148B3F", "durationSec": 321, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est quoi? C'est qui? Pourquoi deux versions? \r\nAutant de questions qui vont trouver r\u00e9ponses en compagnie de Bryan Perroud.", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est quoi? C\u2019est qui? Pourquoi deux versions? \n\nAutant de questions qui vont trouver r\u00e9ponses en compagnie de Bryan Perroud."], "alternativeTitle": ["Pok\u00e9mon: Lune et Soleil / PB_2016-12-10T10:30:00_sequence-7", "Point Barre du 10.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8193917", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8193916"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les Autres: la circulation routi\u00e8re, le talon d'Achille des Tessinois", "id": "sound-6A92CAAC-B2A6-4AE3-89FA-FD7CB606E88A", "durationSec": 331, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \r\nTrafic engorg\u00e9, forts ralentissements et bouchons, au Tessin, il vaut mieux ne pas avoir \u00e0 circuler durant les heures de pointe. La situation pourrait s'am\u00e9liorer d\u00e8s le 11 d\u00e9cembre avec l'intensification du  r\u00e9seau ferroviaire de la Suisse italienne. Pour autant que les Tessinois et les frontaliers renoncent au confort de leur voiture au profit des transports publics. \r\nAvec Jenny Alessi, notre correspondante de la RSI, la Radio Suisse italienne\r\n\r\n* * Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \r\nTrafic engorg\u00e9, forts ralentissements et bouchons, au Tessin, il vaut mieux ne pas avoir \u00e0 circuler durant les heures de pointe. La situation pourrait s'am\u00e9liorer d\u00e8s le 11 d\u00e9cembre avec l'intensification du  r\u00e9seau ferroviaire de la Suisse italienne. Pour autant que les Tessinois et les frontaliers renoncent au confort de leur voiture au profit des transports publics. \r\nAvec Jenny Alessi, notre correspondante de la RSI, la Radio Suisse italienne", "alternativeExcerpt": ["Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \nTrafic engorg\u00e9, forts ralentissements et bouchons, au Tessin, il vaut mieux ne pas avoir \u00e0 circuler durant les heures de pointe. La situation pourrait s\u02b9am\u00e9liorer d\u00e8s le 11 d\u00e9cembre avec l\u02b9intensification du  r\u00e9seau ferroviaire de la Suisse italienne. Pour autant que les Tessinois et les frontaliers renoncent au confort de leur voiture au profit des transports publics. \nAvec Jenny Alessi, notre correspondante de la RSI, la Radio Suisse italienne"], "alternativeTitle": ["Les Autres: la circulation routi\u00e8re, le talon d\u02b9Achille des Tessinois / 69S_2016-12-10T06:41:51_les-autres-la-circulation-routiere-le-ta", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8229709.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8194148", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8194135"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hippisme : les adieux de Nino des Buissonnets", "id": "sound-ACB3DC57-9933-4433-AB55-FFCB476B3DDE", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il y aura de l'\u00e9motion le dimanche 11 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 Palexpo \u00e0 l'occasion du Grand Prix du 56\u00e8me Concours Hippique de Gen\u00e8ve. Le duo Steve Guerdat - Nino des Buissonnets se produira pour la derni\u00e8re fois avant la retraite du cheval. La journ\u00e9e sera intense pour le Jurassien mais aussi pour tous les amoureux d'\u00e9quitation \u00e0 l'instar d'Alban Poudret, directeur sportif du CHI Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* Infotrafic: 19:06:00-19:06:30 / Infotrafic: 19:12:18-19:12:51 / Infotrafic: 19:22:45-19:22:56 / * Il y aura de l'\u00e9motion le dimanche 11 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 Palexpo \u00e0 l'occasion du Grand Prix du 56\u00e8me Concours Hippique de Gen\u00e8ve. Le duo Steve Guerdat - Nino des Buissonnets se produira pour la derni\u00e8re fois avant la retraite du cheval. La journ\u00e9e sera intense pour le Jurassien mais aussi pour tous les amoureux d'\u00e9quitation \u00e0 l'instar d'Alban Poudret, directeur sportif du CHI Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Il y aura de l\u02b9\u00e9motion le dimanche 11 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 Palexpo \u00e0 l\u02b9occasion du Grand Prix du 56\u00e8me Concours Hippique de Gen\u00e8ve. Le duo Steve Guerdat - Nino des Buissonnets se produira pour la derni\u00e8re fois avant la retraite du cheval. La journ\u00e9e sera intense pour le Jurassien mais aussi pour tous les amoureux d\u02b9\u00e9quitation \u00e0 l\u02b9instar d\u02b9Alban Poudret, directeur sportif du CHI Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Hippisme : les adieux de Nino des Buissonnets / SP_2016-12-10T19:03:45_hippisme-les-adieux-de-nino-des-buissonn", "Sport-Premi\u00e8re du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8225525.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8194104", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Consultant RTS Hippisme", "name": "Poudret, Alban", "type": "Participant"}, {"role": "cavalier suisse, champion olympique, Cavalier", "name": "Guerdat, Steve", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8194094"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Qui sera le successeur de Matteo Renzi \u00e0 la t\u00eate du gouvernement italien?", "id": "sound-3174E314-1F5C-421A-B554-7117680D0D52", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Sergio Mattarella termine ce samedi ses consultations avec les diff\u00e9rentes forces politiques pour trouver un successeur \u00e0 Matteo Renzi. Le chef du gouvernement avait pr\u00e9sent\u00e9 sa d\u00e9mission \u00e0 la suite du rejet massif, dimanche dernier, par r\u00e9f\u00e9rendum, de sa r\u00e9forme constitutionnelle.\r\n\r\n* * Qui sera le successeur de Matteo Renzi \u00e0 la t\u00eate du gouvernement italien? 18h Italie : qui apr\u00e8s Renzi ?\r\nEn Italie, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Sergio Mattarella termine ce soir ses consultations avec les diff\u00e9rentes forces politiques pour trouver un successeur \u00e0 Matteo Renzi...\r\nLe chef du gouvernement avait pr\u00e9sent\u00e9 sa d\u00e9mission \u00e0 la suite du rejet massif, dimanche dernier, par r\u00e9f\u00e9rendum, de sa r\u00e9forme constitutionnelle...\r\nAlors qui va \u00eatre le 64\u00e8me pr\u00e9sident du Conseil italien ?...\r\nPour faire le point, nous retrouvons \u00e0 Rome notre correspondant Eric Jozsef...\r\n- Tout d'abord, Eric, est-ce qu'il est possible que Matteo Renzi succ\u00e8de \u00e0 lui-m\u00eame ?\r\nC'est vrai que c'est la solution que souhaiterait apparemment le chef de l'Etat Sergio Mattarella. Pourquoi ? parce que cela permettrait une certaine continuit\u00e9 politique et cela notamment \u00e0 l'approche de rendez-vous politiques importants comme le sommet europ\u00e9en du 15 d\u00e9cembre. Et puis surtout parce que Sergio Mattarella ne veut pas dissoudre imm\u00e9diatement le parlement et appeler \u00e0 de nouvelles \u00e9lections notamment parce qu'au pr\u00e9alable, il faut absolument revoir la loi \u00e9lectorale qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e inconstitutionnelle par la Cour supr\u00eame. Dans ces conditions, sur le papier, Matteo Renzi est le pr\u00e9sident du Conseil idoine puisque, m\u00eame s'il a \u00e9t\u00e9 battu au r\u00e9f\u00e9rendum, il dispose toujours d'une majorit\u00e9 au Parlement. \r\n- Donc c'est la solution la plus probable ?\r\nEt bien non, parce que Matteo Renzi est bien tent\u00e9 de rester au pouvoir mais il sait qu'il risquerait de le payer cher. Surtout parce qu'il s'est engag\u00e9 dimanche soir \u00e0 d\u00e9missionner, \u00e0 quitter le gouvernement. Un revirement risquerait de passer difficilement aupr\u00e8s de l'opinion publique. Il appara\u00eetrait comme un leader accroch\u00e9 \u00e0 son fauteuil lui qui a pr\u00f4n\u00e9 une autre mani\u00e8re de faire de la politique. Et puis, on peut \u00eatre s\u00fbr qu'il serait soumis, sur cette question, \u00e0 un feu nourri et continu de la part de l'opposition. \r\n- Si Matteo Renzi n'y va pas, qui sont les sont principaux pr\u00e9tendants ?\r\nL'id\u00e9e dans l'esprit de Matteo Renzi, c'est de faire nommer un fid\u00e8le, l'un de ses proches qui assurerait une sorte de continuit\u00e9, qui ferait voter une nouvelle loi \u00e9lectorale et qui s'engagerait en coulisses \u00e0 abandonner le pouvoir d'ici le printemps pour retourner aux urnes. Rappelons que si Matteo Renzi a nettement perdu le r\u00e9f\u00e9rendum, il encore tr\u00e8s populaire dans son camp et, dans les sondages, il conserve environ 35% d'opinions positives. Il peut donc encore esp\u00e9rer gagner les prochaines \u00e9lections. Dans ce contexte, les principaux candidats pour lui succ\u00e9der sont trois ministres, celui de l'Economie Pier Carlo Padoan, celui des Transports Graziano Del Rio et celui des affaires \u00e9trang\u00e8res Paolo Gentiloni, un pro-Renzi de la premi\u00e8re heure. Ce dernier tient la corde. Mais il reste encore un peu d'incertitude parce qu'\u00e9videmment, les adversaires internes \u00e0 Matteo Renzi au sein du parti d\u00e9mocrate comme les partis d'opposition cherchent \u00e0 faire d\u00e9railler ce plan. Cela pourrait notamment passer par la pr\u00e9sentation d'un outsider qui pourrait \u00eatre acceptable pour le parti d\u00e9mocrate mais qui ne serait pas un lieutenant de Matteo Renzi. Avec l'objectif de faire durer la l\u00e9gislature, de ne pas retourner aux \u00e9lections dans six mois, le temps d'affaiblir le jeune toscan alors rejet\u00e9 hors du pouvoir. Une chose est s\u00fbr, le pr\u00e9sident Sergio Mattarella devrait faire part de ses conclusions tr\u00e8s rapidement. Le nom du probable chef de gouvernement devrait \u00eatre annonc\u00e9 demain ou lundi.\r\nEric Jozsef en direct de Rome.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Sergio Mattarella termine ce samedi ses consultations avec les diff\u00e9rentes forces politiques pour trouver un successeur \u00e0 Matteo Renzi. Le chef du gouvernement avait pr\u00e9sent\u00e9 sa d\u00e9mission \u00e0 la suite du rejet massif, dimanche dernier, par r\u00e9f\u00e9rendum, de sa r\u00e9forme constitutionnelle."], "alternativeTitle": ["Qui sera le successeur de Matteo Renzi \u00e0 la t\u00eate du gouvernement italien? / FOR_2016-12-10T18:03:00_developpement-2", "Forum du 10.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7984474.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8211291", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8211288"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "SKI NORDIQUE (STYLE LIBRE)", "DAMES", "SKI NORDIQUE (STYLE LIBRE)", "MESSIEURS", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SKICROSS", "DAMES", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["GUT, LARA", "PINTURAULT, ALEXIS"], "id": "asset-1529911", "durationSec": 1825, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["VADUZ", "BALE-VILLE", "SESTRI\u00c8RES", "VAL D'ISERE", "DAVOS", "DAVOS", "SAVOIE", "FRIBOURG-VILLE", "BIENNE", "BERNE-VILLE", "LUGANO"], "visualCorporations": ["FC VADUZ", "LAUSANNE-SPORTS", "FC B\u00c2LE", "FC ST-GALL", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG", "KLOTEN FLYERS", "HC BIENNE", "CP BERNE", "SC LANGNAU TIGERS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Ski alpin: Lara Gut s\u2019est class\u00e9e troisi\u00e8me en g\u00e9ant \u00e0 Sestri\u00e8res en Italie", "Hockey / LNA (32e j.): Fribourg \u2013 Zoug (2-5)", "Hockey / LNA (32e j.): Lugano \u2013 Ambri-Piotta (6-2)", "Ski alpin: les Suisses Lo\u00efc Meillard et Justin Murisier ont \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9s lors du g\u00e9ant de Val d\u2019Is\u00e8re", "Football / Super League (18e j.): B\u00e2le \u2013 Saint-Gall (1-0)", "Skicross: le Grison Alex Fiva remporte la deuxi\u00e8me \u00e9preuve \u00e0 Val Thorens en Savoie", "Hockey / LNA (32e j.): Bienne \u2013 Kloten (4-2)", "Football / Super League (18e j.): Vaduz \u2013 Lausanne-Sport (1-1)", "Hockey / LNA (32e j.): Berne \u2013 Langnau (4-2)", "Ski de fond: Nathalie von Siebenthal signe sa meilleure performance de sa carri\u00e8re en skating de Davos"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8134415", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Deux autres Suissesses se sont class\u00e9es dans le top 10. La Fran\u00e7aise Tessa Worley termine premi\u00e8re.", "Tableau des r\u00e9sultats.", "La course a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9e par le Fran\u00e7ais Alexis Pinturault.", "Tableaux des r\u00e9sultats de la Super League et de la Challenge League.", "Il s\u2019est impos\u00e9 devant le Canadien Brady Leman. C'est aussi le grand retour de Fanny Smith apr\u00e8s un an d'absence.", "La Bernoise de 23 ans a termin\u00e9 sixi\u00e8me."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUSSIEN, Raynald", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8133723", "ece-8133712", "ece-8134415"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ARME", "FOIRE COMMERCIALE", "CHEVAL", "GARE DE MARCHANDISES", "TRAIN DE MARCHANDISES", "TRAIN DE MARCHANDISES"], "visualPersons": ["GUERDAT, STEVE"], "id": "asset-1562349", "durationSec": 1875, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SUISSE", "DENGES", "RHEINFELDEN"], "visualCorporations": ["FELDSCHLOESSCHEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "GE: la traditionnelle f\u00eate de l\u2019Escalade s\u2019empare de la ville le temps d\u2019un weekend", "19h30", "19h30", "Syrie / Situation humanitaire \u00e0 Alep: le point avec Fran\u00e7ois Ruchti", "Italie: la banque Monte dei Paschi di Siena risque la faillite", "L\u2019ouverture du tunnel du Gothard joue un r\u00f4le capital dans le trafic de marchandises: les explications de Nicolas Ross\u00e9, \u00e0 Lausanne", "Une nouvelle affaire met en lumi\u00e8re les liens particuliers entre Donald Trump et la Russie", "Ouverture de la ligne du Gothard: les villages travers\u00e9s par l'ancienne ligne sont inquiets", "Le trafic de marchandises par voie ferroviaire est toujours plus important", "Ski alpin: Lara Gut termine troisi\u00e8me du slalom g\u00e9ant de Sestri\u00e8res en Italie", "Syrie / Situation humanitaire \u00e0 Alep: l\u2019avis de Carla Del Ponte, membre de la Commission d\u2019enqu\u00eate de l\u2019ONU pour la Syrie", "Syrie: pr\u00e8s de 100'000 civils sont toujours coinc\u00e9s dans les quartiers est de la ville d\u2019Alep", "Hippisme: le mythique cheval de Steve Guerdat part \u00e0 la retraite", "Il n\u2019a neig\u00e9 qu\u2019une seule fois en dix ans en plaine le 25 d\u00e9cembre", "VD: la bourse aux armes \u00e0 Lausanne conna\u00eet un fort succ\u00e8s aupr\u00e8s des collectionneurs et amateurs", "Le Fran\u00e7ais Paul Pogba est \u00e9pingl\u00e9 \u00e0 son tour dans l\u2019affaire des \"Football Leaks\""], "alternativeExcerpt": ["Retour sur l\u2019histoire de cette f\u00eate qui a eu des r\u00e9percussions dans toute l\u2019Europe.", "Conversation t\u00e9l\u00e9phonique enregistr\u00e9e.", "La banque centrale europ\u00e9enne a refus\u00e9 hier de lui donner plus de temps pour se renflouer. La pression sur l'Etat italien augmente.", "Une \u00e9valuation secr\u00e8te du CIA r\u00e9v\u00e8le que la Russie aurait aid\u00e9 Donald Trump \u00e0 gagner l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine.", "L\u2019heure n\u2019est pas \u00e0 la f\u00eate pour les villageois qui craignent d\u2019avoir moins de voyageurs.", "CFF cargo passe d'une seule distribution de marchandises, la nuit, \u00e0 3 livraisons dans la journ\u00e9e. Le transport de marchandises repr\u00e9sente 25% du march\u00e9.", "Elle d\u00e9croche son 4e podium de la saison et se rapproche ainsi de l\u2019Am\u00e9ricaine Mikaela Shiffrin au classement g\u00e9n\u00e9ral de la Coupe du monde.", "Victimes collat\u00e9rales des combats ou otages des insurg\u00e9s, les t\u00e9moignages et les d\u00e9clarations des habitants en fuite d\u00e9peignent une situation chaotique.", "L'animal surnomm\u00e9 \"Flying Ninno\" gr\u00e2ce \u00e0 sa capacit\u00e9 de voler au-dessus des barres est devenu une v\u00e9ritable star.", "Selon les sp\u00e9cialistes, ce n\u2019est pas \u00e9tonnant. Mais la question se pose tout de m\u00eame chaque ann\u00e9e: va-t-il neiger \u00e0 No\u00ebl?", "30\u2019000 nouvelles demandes de permis d\u2019acquisition ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es l'ann\u00e9e derni\u00e8re soit 17% de plus qu\u2019en 2014.", "Il aurait d\u00e9pos\u00e9 une partie de ses revenus dans le paradis fiscal des \u00eeles anglo-normandes. Son agent nie ces accusations."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8133728", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Lausanne", "name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Par t\u00e9l\u00e9phone Alep", "name": "RUCHTI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8133726", "ece-8133728"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "id": "asset-1562522", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est le pr\u00e9sident du gouvernemet jurassien Charles Juillard.", "title": "Emission 64 : Charles Juillard", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JUILLARD, CHARLES"], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 10 d\u00e9cembre 2016", "Mets les cha\u00eenes", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction: Damien K\u00fcnzi", "R\u00e9clame: Non merci", "L'entretien de la r\u00e9daction: Charles Juillard", "Le duplex avec Deborah Gutterman", "Les tout petits bonheurs: Jean-Luc Grodard", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes"], "alternativeExcerpt": ["Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Gilles Wenger nous propose sa s\u00e9lection de la semaine t\u00e9l\u00e9visuelle romande.", "Damien K\u00fcnzi, conseiller national (PLR/VD), nous explique pourquoi il est oppos\u00e9 \u00e0 l\u2019interdiction de la publicit\u00e9 pour les produits du tabac.", "Pr\u00e9sident du gouvernement jurassien.", "Deborah Gutterman, colon isra\u00e9lien, commente la volont\u00e9 de Benjamin Netanyahu de r\u00e9gulariser les colonies ill\u00e9gales \u00e9tablies en Cisjordanie.", "Rencontre avec Jean-Luc Grodard, r\u00e9alisateur suisse de films pornographiques.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8133733", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8133733", "ece-8133731"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ENSEIGNEMENT DE L'ART DRAMATIQUE", "\u00c9TUDIANT"], "visualGeographicals": ["PORRENTRUY", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1562348", "durationSec": 1753, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Football Leaks: le Fran\u00e7ais Paul Pogba aurait d\u00e9pos\u00e9 une partie de ses revenus dans un paradis fiscal", "Hockey: Fribourg-Gott\u00e9ron encaisse une quatri\u00e8me d\u00e9faite cons\u00e9cutive", "SG: le coup de barre \u00e0 gauche que veut donner Christian Levrat au parti socialiste fait d\u00e9bat", "Le meilleur de la semaine vu par l\u2019\u00e9quipe de Couleurs locales", "Le Jura est le seul canton romand \u00e0 proposer une option sp\u00e9cifique en Th\u00e9\u00e2tre au Gymnase", "Les pays arabes et occidentaux se r\u00e9unissent \u00e0 Paris pour trouver une solution \u00e0 la situation syrienne", "Hockey: Gen\u00e8ve-Servette remporte le match, alors que Lausanne subit une d\u00e9faite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8133771", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le joueur le plus cher du monde, \u00e9pingl\u00e9 par Football Leaks, nie en bloc les accusations.", "Ils ont \u00e9t\u00e9 humili\u00e9s 8 \u00e0 1 contre Lugano. Tous les secteurs du club sont actuellement critiqu\u00e9s.", "Le weekend dernier, le pr\u00e9sident a \u00e9t\u00e9 reconduit \u00e0 la t\u00eate du parti.", "Cela fait 20 ans que \u00e7a dure et \u00e7a marche. Aujourd'hui, de plus en plus de gymnasiens s'y inscrivent.", "Tandis que sur le terrain, Moscou annonce que plus de 20\u2019000 civils ont quitt\u00e9 Alep est depuis ce matin.", "Gen\u00e8ve-Servette obtient un r\u00e9sultat de 6 \u00e0 2 contre Bienne. Par contre, Lausanne encaisse une troisi\u00e8me d\u00e9faite cons\u00e9cutive, battu 5 \u00e0 1 par Zoug."], "contributors": {"Chroniqueuse": [{"name": "RICHON, Maude", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8134443", "ece-8133771"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski nordique", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Davos 2016 - 2017 : 30 km libre messieurs", "genres": ["Ski de fond en direct"], "id": "asset-1548753", "durationSec": 3581, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde\n30 km libre messieurs", "Ski nodique - Coupe du Monde", "Ski nodique - Coupe du Monde", "En direct de Davos (SUI):"], "alternativeTitle": ["Ski nordique", "Ski de fond, 30km \u00e0 Davos: victoire du Norv\u00e9gien Sundby", "Ski de fond, 30km \u00e0 Davos: le Grison Dario Cologna termine \u00e0 la 10e place", "Ski nordique, Coupe du monde, 30 km libre messieurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/8156555.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8134434", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "HEDIGER, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8134434"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "title": "L'hypnose : voyage au pays de l'imaginaire", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-1546282", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["L'hypnose : voyage au pays de l'imaginaire", "Utilis\u00e9e de tous temps dans les rituels religieux, l'hypnose fait d\u00e9sormais partie des techniques m\u00e9dicales pour soulager la douleur et gu\u00e9rir des phobies. Comment \u00e7a marche ? Tout le monde est-il hypnotisable? Faut-il en avoir peur ? Reportage et d\u00e9cryptage dans Faut pas croire.", "L'hypnose : voyage au pays de l'imaginaire", "Utilis\u00e9e de tous temps dans les rituels religieux, l'hypnose fait d\u00e9sormais partie des techniques m\u00e9dicales pour soulager la douleur et gu\u00e9rir des phobies. Comment \u00e7a marche ? Tout le monde est-il hypnotisable? Faut-il en avoir peur ? Reportage et d\u00e9cryptage dans Faut pas croire.", "L'hypnose : voyage au pays de l'imaginaire", "Utilis\u00e9e de tous temps dans les rituels religieux, l'hypnose fait d\u00e9sormais partie des techniques m\u00e9dicales pour soulager la douleur et gu\u00e9rir des phobies. Comment \u00e7a marche ? Tout le monde est-il hypnotisable? Faut-il en avoir peur ? Reportage et d\u00e9cryptage dans Faut pas croire.", "L'hypnose : voyage au pays de l'imaginaire", "Utilis\u00e9e de tous temps dans les rituels religieux, l'hypnose fait d\u00e9sormais partie des techniques m\u00e9dicales pour soulager la douleur et gu\u00e9rir des phobies. Comment \u00e7a marche ? Tout le monde est-il hypnotisable? Faut-il en avoir peur ? Reportage et d\u00e9cryptage dans Faut pas croire.", "L'hypnose : voyage au pays de l'imaginaire", "L\u2019hypnose a longtemps paru suspecte et les hypnotiseurs sont souvent consid\u00e9r\u00e9s, encore aujourd\u2019hui, comme des manipulateurs qui abusent de la confiance de leurs \u00ab victimes \u00bb. Pour se laisser hypnotiser, il faut l\u00e2cher prise, or notre soci\u00e9t\u00e9 a horreur de la perte de contr\u00f4le. Pourtant, les spectacles d\u2019hypnose connaissent succ\u00e8s croissant. Utilis\u00e9e depuis toujours dans le cadre de rituels religieux, l\u2019hypnose fait d\u00e9sormais partie des techniques m\u00e9dicales pour traiter les phobies, les addictions et la douleur notamment. Mais comment \u00e7a marche ? Tout le monde est-il hypnotisable ? Comment certaines religions jouent-elles avec ces \u00e9tats de conscience modifi\u00e9s? Faut-il en avoir peur ? Cyril D\u00e9praz et Nicolas Pallay ont rencontr\u00e9 trois praticiens de l\u2019hypnose. Un reportage suivi d\u2019un d\u00e9cryptage avec l\u2019historienne des religions Silvia Mancini.", "Utilis\u00e9e de tous temps dans les rituels religieux, l\u2019hypnose fait d\u00e9sormais partie des techniques m\u00e9dicales pour soulager la douleur et gu\u00e9rir des phobies. Comment \u00e7a marche ? Tout le monde est-il hypnotisable? Faut-il en avoir peur ? Reportage de Cyril D\u00e9praz et Nicolas Pallay qui ont rencontr\u00e9 trois praticiens.", "Utilis\u00e9e de tous temps dans les rituels religieux, l'hypnose fait d\u00e9sormais partie des techniques m\u00e9dicales pour soulager la douleur et gu\u00e9rir des phobies. Comment \u00e7a marche ? Tout le monde est-il hypnotisable? Faut-il en avoir peur ? Reportage et d\u00e9cryptage dans Faut pas croire."], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "L'hypnose : voyage au pays de l'imaginaire", "Faut pas croire", "L'hypnose : voyage au pays de l'imaginaire", "Faut pas croire", "L'hypnose : voyage au pays de l'imaginaire", "Faut pas croire", "L'hypnose : voyage au pays de l'imaginaire", "Faut pas croire", "L\u2019hypnose : voyage au pays de l\u2019imaginaire", "Reportage - L\u2019hypnose: voyage au pays de l\u2019imaginaire", "L'hypnose : voyage au pays de l'imaginaire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8133766", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "VONLANTHEN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}], "Chef photo": [{"name": "PETITPIERRE, Didier", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "HAFFNER, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GUIDETTI, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PENTUCCI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEYER, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Martin", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8134528", "ece-8134411", "ece-8134342", "ece-8134231", "ece-8133766"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1555866", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 812, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "mediaType": "video", "thematicThemes": ["T\u00c9L\u00c9FILM", "\u00c9MISSION DE RADIO", "JEU VID\u00c9O", "JEU DE SOCI\u00c9T\u00c9"], "excerpt": "S\u00e9bastien Rey fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. Le chanteur Ga\u00ebtan, le producteur Yves Bron et la productrice \u00e9ditoriale Anya Leveill\u00e9 parlent de l'\u00e9mission d'Espace2 Magn\u00e9tique. La responsable de la fiction produite Fran\u00e7oise Mayor \u00e9voque le t\u00e9l\u00e9film Gothard, co-produit par la RTS. Le producteur \u00e9ditorial Julien Schekter, le professeur de droit Bertil Cottier, le recherchiste Bastien Von Wyss et la professeure en cybers\u00e9curit\u00e9 Solange Ghernaouti parlent du jeu vid\u00e9o Datak qui vise \u00e0 sensibiliser les joueurs \u00e0 la protection des donn\u00e9es personnelles. La responsable du service marketing Tiphaine Artur, le directeur d'Helvetiq Hadi Barkat, l'animateur Pascal Bernheim, l'animateur Vincent Kucholl, l'animatrice Laurence Bisang et l'animateur Jonas Schneiter pr\u00e9sentent le Jeu RTS.", "alternativeTitle": ["Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle"], "alternativeExcerpt": ["Descente dans les coulisses de \u00ab Magn\u00e9tique \u00bb, une \u00e9mission quotidienne d\u2019Espace 2 enti\u00e8rement consacr\u00e9e \u00e0 la musique, sous toutes ses formes. Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit pour de la musique en direct du Th\u00e9\u00e2tre de Vidy l\u02b9auteur-compositeur-interpr\u00e8te Ga\u00ebtan. S\u00e9bastien Rey re\u00e7oit Fran\u00e7oise Mayor pour parler de l\u2019\u00e9v\u00e8nement cin\u00e9matographique de cette fin d\u2019ann\u00e9e : Gothard\u2026 A ne pas manquer le 12 d\u00e9cembre sur RTS Un. Les jeux sont aussi \u00e0 la f\u00eate sur la RTS : pour commencer \u00ab Datak \u00bb, un jeu en ligne pour comprendre et s\u2019amuser sur les donn\u00e9es qui nous entourent (en ligne le 13 d\u00e9cembre) et RTS le jeu, un jeu de soci\u00e9t\u00e9 qui vous fera revivre et d\u00e9couvrir les grands moments et les acteurs de la RTS."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8133693", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "H\u00caCHE, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "POULIQUEN, Yves", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8134413", "ece-8134219", "ece-8133693", "ece-8133691"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski nordique", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Davos 2016 - 2017 : 15 km libre dames", "genres": ["Ski de fond en direct"], "id": "asset-1548752", "durationSec": 5981, "publicationDate": "2016-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde\n15 km libre dame", "En direct de Davos (SUI)."], "alternativeTitle": ["Ski nordique", "Ski nordique, Coupe du monde, 15 km libre dame"], "imageURL": "//www.rts.ch/8182337.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "HEDIGER, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8134459"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1562206", "durationSec": 1143, "publicationDate": "2016-12-09T18:55:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "L'\u00e9cole de Vaulruz a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e avec du bois de la for\u00eat communale avoisinante", "FR: une biographie romanesque raconte l'histoire de l'abb\u00e9 Bovet", "Passe-moi les jumelles: les stations de ski se pr\u00e9parent \u00e0 accueillir les touristes", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "GE: un artisan chocolatier a d\u00e9cid\u00e9 de donner un coup de jeune \u00e0 la marmite en chocolat", "VD: Vevey propose un calendrier de l\u2019avent atypique pour animer ses rues"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8117347", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9alisation a remport\u00e9 le prix \"For\u00eat Fribourg\".", "Il s\u2019agit du regard d\u2019autres artistes sur ce cur\u00e9-compositeur chant\u00e9 dans le monde entier.", "La s\u00e9curit\u00e9 est toujours au c\u0153ur des pr\u00e9occupations des hommes de terrain.", "M\u00eame les sacro-saints, symboles de la R\u00e9publique, ont eu le droit \u00e0 une petite cure de modernit\u00e9.", "Des personnages s\u2019animent chaque soir sur la fa\u00e7ade de la salle del Castillo."], "variantIds": ["ece-8117345", "ece-8116714", "ece-8117347"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 190", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1551612", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-12-09T17:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV", "09.12.2016"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs.  Pr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8117373", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8117373"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 5", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541214", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2016-12-09T11:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "5", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8117381"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "644 Films : Ast\u00e9rix et les Vikings 14.12.16  Shrek 4 : Il \u00e9tait une fin 21.12.16", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1558246", "durationSec": 95, "publicationDate": "2016-12-09T07:26:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'instabilit\u00e9 politique en Italie est-elle enti\u00e8rement int\u00e9gr\u00e9e au syst\u00e8me?", "id": "sound-294642A6-645E-4A79-B53F-782F62987041", "durationSec": 311, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Massimiliano Panarari, politologue\r\nLe projet de r\u00e9forme constitutionnelle de Matteo Renzi, rejet\u00e9 dimanche, devait a priori donner plus de stabilit\u00e9 au syst\u00e8me politique italien qui a produit 63 gouvernements en 70 ans. Cette instabilit\u00e9 est-elle enti\u00e8rement int\u00e9gr\u00e9e au syst\u00e8me?\r\n\r\n* * L'instabilit\u00e9 politique en Italie est-elle enti\u00e8rement int\u00e9gr\u00e9e au syst\u00e8me? LANCEMENT 1 / ITALIE: LE GOUT DE L'INSTABILITE ?\r\n***Le chef de l'Etat italien Sergio Mattarella a commenc\u00e9 hier \u00e0 consulter les diff\u00e9rentes forces politiques pour trouver un successeur \u00e0 Matteo Renzi. Le premier ministre qui a remis sa d\u00e9mission apr\u00e8s le rejet massif par r\u00e9f\u00e9rendum de son projet de r\u00e9forme constitutionnelle.\r\nUn projet qui devait a priori donner plus de stabilit\u00e9 au syst\u00e8me politique italien qui, vous le savez, a produit 63 gouvernement en 70 ans. Alors, ce matin, on va se demander si finalement, cette instabilit\u00e9 n'a pas \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement int\u00e9gr\u00e9e au syst\u00e8me. Peut-\u00eatre, apr\u00e8s tout, que les Italiens se m\u00e9fient d'un gouvernement stable et souhaite un Etat central faible. \r\nOn rejoint tout de suite notre correspondant \u00e0 Rome...\r\nBonjour Eric Joszef !\r\n DIR RNIS\r\nDans l'analyse du r\u00e9f\u00e9rendum, on a beaucoup dit que \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 un vote contre Matteo Renzi, mais est-ce que le texte lui-m\u00eame, qui pr\u00e9voyait un Premier ministre en poste pour 5 ans, a quand m\u00eame jou\u00e9 ?\r\nIl est difficile de savoir exactement les motivations de tous les \u00e9lecteurs. Et il est s\u00fbr que le scrutin s'est transform\u00e9 en un vote de protestation contre le gouvernement de Matteo Renzi. Mais c'est vrai aussi que certains arguments utilis\u00e9s par les partisans du \"non\" montrent une vrai d\u00e9fiance vis-\u00e0-vis du pouvoir central. Parce que la r\u00e9forme devait r\u00e9duire drastiquement les comp\u00e9tences du S\u00e9nat et concentrer les pouvoirs \u00e0 la chambre des d\u00e9put\u00e9s, et bien certains opposants ont parl\u00e9 de risque de d\u00e9rive autoritaire ou oligarchique. Avec la crainte que le pr\u00e9sident du Conseil, qui dans le projet ne devait plus recevoir la confiance que de la chambre des d\u00e9put\u00e9s, ne devienne trop puissant. \r\n***Comment expliquer cette crainte ? Ce sont des raisons historiques ?\r\nOui en grande partie. La d\u00e9fiance envers l'Etat remonte \u00e0 l'Unit\u00e9 italienne mais plus encore au souvenir du fascisme. Apr\u00e8s la guerre, c'est la peur de voir le retour d'un r\u00e9gime fort et dictatorial qui a pouss\u00e9 \u00e0 l'adoption d'une Constitution o\u00f9 le pr\u00e9sident du Conseil doit recevoir la confiance \u00e0 la chambre des d\u00e9put\u00e9s et au S\u00e9nat, de mani\u00e8re \u00e0 ce qu'il ne puisse pas \u00eatre trop autonome et trop puissant. Et au final, qu'il ne reste pas trop longtemps en place. Je vous propose \u00e0 ce propos d'\u00e9couter le politologue Massimiliano Panarari.\r\n DIGAS MASSIMILIANO PANARARI \r\n***La crainte qu'un homme fort se transforme en tyran... Mais le fascime italien, \u00e7a fait 70 ans ! Est-ce que cette histoire-l\u00e0 peut encore expliquer le rejet d'une r\u00e9vision constitutionnelle qui aurait donn\u00e9 un peu de stabilit\u00e9 gouvernementale au pays ? \r\nOui sans doute parce que les conditions historiques ont contribu\u00e9 \u00e0 \u00e9tablir une \u00e9loignement entre le pays l\u00e9gal, celui des Institutions, et le pays r\u00e9el. En clair, l'Italie s'est habitu\u00e9e \u00e0 vivre avec une soci\u00e9t\u00e9 civile tr\u00e8s active, avec des corps interm\u00e9diaires tr\u00e8s puissants que ce soit les partis, les syndicats, les associations ou les collectivit\u00e9s locales. C'est une Italie qui ne veut pas avoir \u00e0 faire avec un gouvernement central trop stable et donc trop interventionniste. En clair, on souhaite tenir Rome \u00e0 distance. Je vous propose d'\u00e9couter \u00e0 ce sujet l'analyse de Massimiliano Panarari.\r\n DIGAS MASSIMILIANO PANARARI\r\n***Donc, Eric Joszef, cette nouvelle crise politique italienne, n'a rien d'inqui\u00e9tant ou d'anormal... L'instabilit\u00e9 gouvernementale n'est pas si grave pour la p\u00e9ninsule ?\r\nC'est en tout cas ce que disent les partisans du \"non\". Malgr\u00e9 les crises politiques \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition l'Italie a connu un miracle \u00e9conomique apr\u00e8s-guerre et donc une nouvelle crise gouvernementale n'est pas si dramatique. L'ennui tout de m\u00eame, c'est que la faiblesse de l'Etat central a aussi des cons\u00e9quences n\u00e9gatives. C'est ce qu'\u00e9voquait Massimiliano Panarari lorsqu'il parlait d'espace non l\u00e9gal. Un \u00e9tat central faible a par exemple du mal \u00e0 assurer le contr\u00f4le du territoire contre les mafias ou encore \u00e0 lutter contre l'\u00e9vasion fiscale. Et puis surtout le gros d\u00e9fi pour l'Italie, c'est que les temps ont chang\u00e9. La soci\u00e9t\u00e9 civile et les corps interm\u00e9diaires, \u00e0 commencer par les syndicats ou les organisations patronales qui avaient assurer une sorte de filet de protection, ils sont aujourd'hui eux aussi tr\u00e8s affaiblis.\r\n>>> TUM VIRGULE AVION", "alternativeExcerpt": ["Le projet de r\u00e9forme constitutionnelle de Matteo Renzi, rejet\u00e9 dimanche, devait a priori donner plus de stabilit\u00e9 au syst\u00e8me politique italien qui a produit 63 gouvernements en 70 ans. Cette instabilit\u00e9 est-elle enti\u00e8rement int\u00e9gr\u00e9e au syst\u00e8me?"], "alternativeTitle": ["L'instabilit\u00e9 politique en Italie est-elle enti\u00e8rement int\u00e9gr\u00e9e au syst\u00e8me? / TUM_2016-12-09T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 09.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8215150.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208578", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208574"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Technically Intimate\" par Evan Baden", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-592F84F7-BDF3-4E8E-8BC4-7832AA291917", "durationSec": 241, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quand la libert\u00e9 sexuelle se met \u00e0 l'heure du pixel, c'est \"Technically Intimate\" par Evan Baden.\r\nLe photographe am\u00e9ricain met en \u00e9vidence cet \u00e9cart flagrant entre ce que l'on veut montrer et la r\u00e9alit\u00e9, car si le cadrage est l\u00e0 pour sublimer les corps, il est surtout l\u00e0 pour faire oublier le v\u00e9ritable d\u00e9cor.", "alternativeExcerpt": ["Quand la libert\u00e9 sexuelle se met \u00e0 l\u2019heure du pixel, c\u2019est \"Technically Intimate\" par Evan Baden.\n\nLe photographe am\u00e9ricain met en \u00e9vidence cet \u00e9cart flagrant entre ce que l\u2019on veut montrer et la r\u00e9alit\u00e9, car si le cadrage est l\u00e0 pour sublimer les corps, il est surtout l\u00e0 pour faire oublier le v\u00e9ritable d\u00e9cor.", "Quand la libert\u00e9 sexuelle se met \u00e0 l\u2019heure du pixel, c\u2019est \"Technically Intimate\" par Evan Baden.\n\nLe photographe am\u00e9ricain met en \u00e9vidence cet \u00e9cart flagrant entre ce que l\u2019on veut montrer et la r\u00e9alit\u00e9, car si le cadrage est l\u00e0 pour sublimer les corps, il est surtout l\u00e0 pour faire oublier le v\u00e9ritable d\u00e9cor.", "Quand la libert\u00e9 sexuelle se met \u00e0 l\u2019heure du pixel, c\u2019est \"Technically Intimate\" par Evan Baden.\n\nLe photographe am\u00e9ricain met en \u00e9vidence cet \u00e9cart flagrant entre ce que l\u2019on veut montrer et la r\u00e9alit\u00e9, car si le cadrage est l\u00e0 pour sublimer les corps, il est surtout l\u00e0 pour faire oublier le v\u00e9ritable d\u00e9cor."], "alternativeTitle": ["\"Technically Intimate\" par Evan Baden", "\"Technically Intimate\" par Evan Baden / HAP_2016-12-09T18:10:00_happy-pics", "\"Technically Intimate\" par Evan Baden / HAP_2016-12-09T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191491", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191491", "ece-8191486"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9conomie suisse peut-elle aborder 2017 sereinement?", "id": "sound-3EED328E-4B80-4D97-8426-3954DD400CF9", "durationSec": 579, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Meyer, Guillaume;Rossi , Sergio\r\nL'\u00e9conomie suisse semble aller vers le beau, malgr\u00e9 le franc fort et l'incertitude sur l'\u00e9conomie mondiale. D\u00e9bat entre Fernando Martins da Silva, responsable de la politique de placement de la Banque cantonale vaudoise, et Sergio Rossi, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg.\r\n\r\n* * L'\u00e9conomie suisse peut-elle aborder 2017 sereinement? 18h Economie suisse : faut-il une politique de relance ?\r\n Fernando Martins da Silva: ligne fixe ** 70 (mobile ** 34)\r\n Sergio Rossi: ligne fixe ** 51 (mobile ** 06)\r\nL'\u00e9conomie suisse peut aborder 2017 dans une relative s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. \r\nC'est le discours dominant des \u00e9conomistes qui r\u00e9alisent des pr\u00e9visions conjoncturelles pour la Suisse...\r\nCe matin, l'institut de recherche BAKBASEL a publi\u00e9 des pr\u00e9visions de croissance particuli\u00e8rement optimistes : l'institut estime que le produit int\u00e9rieur brut devrait augmenter de 2% en 2017 et en 2018. \r\nMoteur de cette hausse, selon BAKBASEL: les exportations et les investissements.\r\nL'\u00e9conomie suisse va-t-elle vraiment vers le beau, malgr\u00e9 le franc fort et l'incertitude sur l'\u00e9conomie mondiale ?...\r\nDeux invit\u00e9s pour en parler: Fernando Martins da Silva, bonsoir... Vous \u00eates responsable de la politique de placement de la Banque cantonale vaudoise...\r\nEt Sergio Rossi est avec nous \u00e9galement, bonsoir... Vous \u00eates professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg.\r\n- Que ce soit du c\u00f4t\u00e9 du SECO ou des instituts de recherche comme le KOF et BAKBASEL, les pr\u00e9visions conjoncturelles sont optimistes pour l'ann\u00e9e prochaine... Vous partagez cet optimisme ?\r\n(Martins da Silva: plut\u00f4t optimiste, mais un peu moins que BAKBASEL - croissance du PIB \u00e0 1,5% pour Martins da Silva, contre 2% pour BAKBASEL en 2017)\r\n(Rossi: plus pessimiste - climat incertain, tendance pr\u00e9occupante depuis l'abandon du cours plancher, perspectives assez sombres pour l'emploi, ch\u00f4mage d\u00e9guis\u00e9 en Suisse)\r\n- Le monde a connu une ann\u00e9e 2016 plut\u00f4t agit\u00e9e, que ce soit avec le Brexit, l'\u00e9lection de Donald Trump, l'instabilit\u00e9 en Italie, l'affirmation de la puissance russe. il y a une grande incertitude sur le sort du monde. Qu'est-ce qui fait dire \u00e0 tant d'observateurs que l'\u00e9conomie suisse va cro\u00eetre dans un tel contexte ?\r\n- BAKBASEL observe qu'\u00abune grande partie de l'\u00e9conomie suisse semble s'en sortir avec un cours de 1 franc10 pour un euro\u00bb. Vous avez aussi l'impression qu'on exag\u00e8re l'impact du franc fort?\r\n- On l'a aussi appris ce matin: le taux de ch\u00f4mage se montait \u00e0 3,3% en Suisse \u00e0 fin novembre. On reste \u00e0 un niveau tr\u00e8s bas en comparaison internationale. Qu'est-ce qui pourrait faire basculer la situation ?\r\n- Il y a quand m\u00eame des risques qui planent sur l'\u00e9conomie suisse : on \u00e9voque parfois celui d'un retournement du march\u00e9 immobilier. Est-ce qu'on sous-estime ce risque ?\r\n(Rossi: oui, il y a un risque de krach immobilier en Suisse, un risque aliment\u00e9 par la politique de la BNS)\r\n- Sur la base de ce diagnostic, les pouvoirs publics suisses doivent-ils mettre en ouvre une politique de relance, g\u00e9n\u00e9rale ou sectorielle ? Quelles mesures vous semblent prioritaires ?\r\n(Rossi: l'intervention de l'Etat est n\u00e9cessaire pour att\u00e9nuer les fluctuations conjoncturelles)", "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9conomie suisse semble aller vers le beau, malgr\u00e9 le franc fort et l\u2019incertitude sur l\u2019\u00e9conomie mondiale. D\u00e9bat entre Fernando Martins da Silva, responsable de la politique de placement de la Banque cantonale vaudoise, et Sergio Rossi, professeur d\u2019\u00e9conomie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg."], "alternativeTitle": ["L\u2019\u00e9conomie suisse peut-elle aborder 2017 sereinement? / FOR_2016-12-09T18:06:00_developpement-4", "Forum du 09.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8231895.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208570", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef \u00e9conomiste", "name": "Martins da Silva, Fernando", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208567"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Les Vertigosses: \"Crime et ch\u00e2timent\" de Dosto\u00efevski", "id": "sound-4835D480-404C-45CA-823D-31D9DE6B3942", "durationSec": 200, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les enfants de l'\u00e9cole de Z\u00fcrich \u00e0 Gen\u00e8ve revisitent un classique de la litt\u00e9rature russe: \"Crime et ch\u00e2timent\" de Dosto\u00efevski. \r\nUne chronique de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Les enfants de l\u02b9\u00e9cole de Z\u00fcrich \u00e0 Gen\u00e8ve revisitent un classique de la litt\u00e9rature russe: \"Crime et ch\u00e2timent\" de Dosto\u00efevski. \nUne chronique de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Les Vertigosses: \"Crime et ch\u00e2timent\" de Dosto\u00efevski / VER_2016-12-09T16:35:45_les-vertigosses-crime-et-chatiment-de-do", "Vertigo du 09.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8231590.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191858", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191853"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 09.12.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AC5E16ED-21FE-4956-96C7-30A47513D14B", "durationSec": 19, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-12-09T06:06:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-12-09T06:06:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191551", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8191551", "ece-8191536"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - La gestation pour autrui \u00e0 travers le monde (5/5)", "id": "sound-9483A98B-DEF6-4923-BF1E-4A214224AF22", "durationSec": 444, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Salvatore et Manuele, couple italien homosexuel, ayant recours \u00e0 la GPA\r\nEn Suisse, la gestation pour autrui (GPA) est prohib\u00e9e et on ne peut pas inscrire dans le registre d'\u00e9tat civil suisse des enfants issus de la GPA \u00e0 l'\u00e9tranger. Reportage de Sophie Iselin qui a rencontr\u00e9 un couple homosexuels pour qui le recours \u00e0 une m\u00e8re porteuse \u00e9tait la seule solution.\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - La gestation pour autrui \u00e0 travers le monde (5/5) (INTERCITES 09.12 SERIE GPA 5/5) Virgule ITC\r\nDernier \u00e9pisode de la s\u00e9rie des m\u00e9dias francophones publics consacr\u00e9e \u00e0 la gestation pour autrui, la GPA... Cette pratique tol\u00e9r\u00e9e dans certains pays, interdite dans d'autres... On va s'arr\u00eater ce matin sur le cas de la suisse, o\u00f9 la GPA est prohib\u00e9e et o\u00f9 l'on ne peut th\u00e9oriquement pas inscrire dans le registre d'\u00e9tat civil un enfant n\u00e9 d'une m\u00e8re porteuse \u00e0 l'\u00e9tranger... Rencontre avec un couple homosexuel qui s'est rendu aux Etats-Unis pour recourir \u00e0 la gestation pour autrui. Une situation compliqu\u00e9e sur le plan juridique notamment. Sophie Iselin.\r\n  6'43 ((Atttention finit un peu en l'air, enchainer direct avec l'extro))\r\n\u00ab La GPA en Suisse\u00bb, un reportage de Sophie Iselin qui cl\u00f4t ainsi notre s\u00e9rie des M\u00e9dias francophones publics sur la gestation pour autrui. S\u00e9rie que vous pouvez r\u00e9\u00e9couter \u00e0 tout moment sur notre site RTS.ch\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["En Suisse, la gestation pour autrui (GPA) est prohib\u00e9e et on ne peut pas inscrire dans le registre d\u2019\u00e9tat civil suisse des enfants issus de la GPA \u00e0 l'\u00e9tranger. Reportage de Sophie Iselin qui a rencontr\u00e9 un couple homosexuels pour qui le recours \u00e0 une m\u00e8re porteuse \u00e9tait la seule solution.", "En Suisse, la gestation pour autrui (GPA) est prohib\u00e9e et on ne peut pas inscrire dans le registre d\u2019\u00e9tat civil suisse des enfants issus de la GPA \u00e0 l'\u00e9tranger. Reportage de Sophie Iselin qui a rencontr\u00e9 un couple homosexuels pour qui le recours \u00e0 une m\u00e8re porteuse \u00e9tait la seule solution.", "En Suisse, la gestation pour autrui (GPA) est prohib\u00e9e et on ne peut pas inscrire dans le registre d\u2019\u00e9tat civil suisse des enfants issus de la GPA \u00e0 l'\u00e9tranger. Reportage de Sophie Iselin qui a rencontr\u00e9 un couple homosexuels pour qui le recours \u00e0 une m\u00e8re porteuse \u00e9tait la seule solution."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s \u2013 La gestation pour autrui \u00e0 travers le monde (5/5)", "InterCit\u00e9s \u2013 La gestation pour autrui \u00e0 travers le monde (5/5) / JDM_2016-12-09T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s \u2013 La gestation pour autrui \u00e0 travers le monde (5/5) / JDM_2016-12-09T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/7755283.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208604", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208604", "ece-8208585"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La question minute: vitesse d'un train routier", "id": "sound-A05E4273-EE63-4F4A-A74F-2F0072AEECFF", "durationSec": 36, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A quelle vitesse a-t-on le droit de rouler sur l'autoroute lorsqu'on tracte une remorque, une caravanne ou un bateau? La r\u00e9ponse de Jean-Christophe Sauterel, porte-parole de la police cantonale vaudoise, interrog\u00e9 par Sacha Horovitz.\r\n\r\n* * A quelle vitesse a-t-on le droit de rouler sur l'autoroute lorsqu'on tracte une remorque, une caravanne ou un bateau? La r\u00e9ponse de Jean-Christophe Sauterel, porte-parole de la police cantonale vaudoise, interrog\u00e9 par Sacha Horovitz.", "alternativeExcerpt": ["A quelle vitesse a-t-on le droit de rouler sur l'autoroute lorsqu'on tracte une remorque, une caravanne ou un bateau? La r\u00e9ponse de Jean-Christophe Sauterel, porte-parole de la police cantonale vaudoise, interrog\u00e9 par Sacha Horovitz."], "alternativeTitle": ["La question minute: vitesse d'un train routier / OEP_2016-12-09T09:35:46_sequence-6", "On en parle du 09.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191844", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191841"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui2 09.12.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-364D778C-C2F6-403A-80BE-84AD0C6DD39B", "durationSec": 15, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui2", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-12-09T07:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-12-09T07:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191542", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8191542", "ece-8191527"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "La nouvelle g\u00e9n\u00e9ration saura-t-elle r\u00e9enchanter le f\u00e9minisme? (5/5) : Les filles de Simone", "id": "sound-0CF1E1B4-6FE0-4DAD-B246-F7B43230AC8B", "durationSec": 1635, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les filles de Simone\r\nQue faire de l'h\u00e9ritage des pionni\u00e8res? Peut-on devenir m\u00e8re et rester f\u00e9ministe? Ces questions, Chlo\u00e9 Oliv\u00e8res, Tiphaine Gentilleau et Claire Fretel les posent sans d\u00e9tour dans leur spectacle \"C'est (un peu) compliqu\u00e9 d'\u00eatre \u00e0 l'origine du monde\". Un succ\u00e8s! O\u00f9 elles font de la maternit\u00e9 un th\u00e8me central et r\u00e9affirment que \"Le priv\u00e9 est politique!\".\r\n\r\n* * Les filles de Simone\r\nQue faire de l'h\u00e9ritage des pionni\u00e8res? Peut-on devenir m\u00e8re et rester f\u00e9ministe? Ces questions, Chlo\u00e9 Oliv\u00e8res, Tiphaine Gentilleau et Claire Fretel les posent sans d\u00e9tour dans leur spectacle \"C'est (un peu) compliqu\u00e9 d'\u00eatre \u00e0 l'origine du monde\". Un succ\u00e8s! O\u00f9 elles font de la maternit\u00e9 un th\u00e8me central et r\u00e9affirment que \"Le priv\u00e9 est politique!\".", "alternativeTitle": ["Vacarme du 09.12.2016", "La nouvelle g\u00e9n\u00e9ration saura-t-elle r\u00e9enchanter le f\u00e9minisme? (5/5) / VAC_2016-12-09T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 09.12.2016", "La nouvelle g\u00e9n\u00e9ration saura-t-elle r\u00e9enchanter le f\u00e9minisme? (5/5) / VAC_2016-12-09T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Les filles de Simone\nQue faire de l\u02b9h\u00e9ritage des pionni\u00e8res? Peut-on devenir m\u00e8re et rester f\u00e9ministe? Ces questions, Chlo\u00e9 Oliv\u00e8res, Tiphaine Gentilleau et Claire Fretel les posent sans d\u00e9tour dans leur spectacle \"C\u02b9est (un peu) compliqu\u00e9 d\u02b9\u00eatre \u00e0 l\u02b9origine du monde\". Un succ\u00e8s! O\u00f9 elles font de la maternit\u00e9 un th\u00e8me central et r\u00e9affirment que \"Le priv\u00e9 est politique!\".", "Les filles de Simone\nQue faire de l\u02b9h\u00e9ritage des pionni\u00e8res? Peut-on devenir m\u00e8re et rester f\u00e9ministe? Ces questions, Chlo\u00e9 Oliv\u00e8res, Tiphaine Gentilleau et Claire Fretel les posent sans d\u00e9tour dans leur spectacle \"C\u02b9est (un peu) compliqu\u00e9 d\u02b9\u00eatre \u00e0 l\u02b9origine du monde\". Un succ\u00e8s! O\u00f9 elles font de la maternit\u00e9 un th\u00e8me central et r\u00e9affirment que \"Le priv\u00e9 est politique!\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/8205167.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191825", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne-\u00ab C'est (un peu) compliqu\u00e9 d'\u00eatre \u00e0 l'origine du monde \u00bb., Com\u00e9dienne", "name": "Oliv\u00e8res, Chlo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne -\u00ab C'est (un peu) compliqu\u00e9 d'\u00eatre \u00e0 l'origine du monde \u00bb., Com\u00e9dienne", "name": "Gentilleau, Tiphaine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne - \u00ab C'est (un peu) compliqu\u00e9 d'\u00eatre \u00e0 l'origine du monde \u00bb., Com\u00e9dienne", "name": "Fretel, Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191825", "ece-8191824"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui3 09.12.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CF0BB4EB-5279-49C1-A043-FEB54D8103DE", "durationSec": 20, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui3", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-12-09T08:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui3 / NMT_2016-12-09T08:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191550", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8191550", "ece-8191535"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment faire respecter les droits de l'homme dans les entreprises?", "id": "sound-6BF11209-EA99-4AAF-806E-AB1ABF22BCB8", "durationSec": 543, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a adopt\u00e9 un plan d'action en 50 points, qui favorise l'encouragement plut\u00f4t que la contrainte. Interviews du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Johann Schneider Ammann, en charge de l'Economie, et de Manon Shick, directrice de la section suisse d'Amnesty International.\r\n\r\n* * Comment faire respecter les droits de l'homme dans les entreprises? 18h Entreprises et droits de l'homme / SLV \r\nManon Schick, bonsoir... Vous \u00eates directrice de la section suisse d'Amnesty International \r\n- Vous venez d'entendre Johann Schneider-Ammann... L'auto-r\u00e9gulation plus efficace que la r\u00e9gulation pour atteindre le but. Convaincue ?? \r\n- en filigrane, on comprend dans les propos du conseiller f\u00e9d\u00e9ral que trop de r\u00e9gulation met en danger l'emploi... Vous voulez affaiblir l'\u00e9conomie suisse ?\r\n- Il n'emp\u00eache, \u00e7a va \u00eatre l'argument principal de la campagne que vont mener vos opposants\r\n- Avec ce plan d'action, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral reconna\u00eet tout de m\u00eame l'importance de ces principes directeurs. Il propose \u00e9galement de faire un suivi p\u00e9riodique (tous les 4 ans) de ce qui se fait. Signe qu'il prend les choses au s\u00e9rieux tout de m\u00eame ?\r\n- Presque valeur de contre-projet ? \u00e7a pourrait \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9 comme \u00e7a par certains milieux politique en tous cas... \r\n- Risque d'affaiblir votre position lors de la campagne de votation ? les suisses n'aiment pas forc\u00e9ment trop r\u00e9guler...", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a adopt\u00e9 un plan d'action en 50 points, qui favorise l\u2019encouragement plut\u00f4t que la contrainte. Interviews du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Johann Schneider Ammann, en charge de l\u2019Economie, et de Manon Shick, directrice de la section suisse d\u2019Amnesty International."], "alternativeTitle": ["Comment faire respecter les droits de l\u2019homme dans les entreprises? / FOR_2016-12-09T18:04:00_developpement-3", "Forum du 09.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8231820.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208570", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directrice g\u00e9n\u00e9rale ", "name": "Schick, Manon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208559"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La gestation pour autrui \u00e0 travers le monde (5/5). La GPA en Suisse et en Italie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B413791-94AB-4CE4-B875-5635D75139F9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis", "Italie"], "durationSec": 449, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "gestation pour autrui", "adoption", "f\u00e9condation artificielle"], "excerpt": "Prohib\u00e9e en France et en Suisse, tol\u00e9r\u00e9e en Belgique, autoris\u00e9e dans certains Etats canadiens, la gestation pour autrui (GPA) continue partout d'alimenter les d\u00e9bats. Rencontre avec un couple d'homosexuels qui partage sa vie entre la Suisse et l'Italie (Milan) depuis 10 ans. L'adoption par des homosexuels \u00e9tant interdite en Suisse et en Italie, mais r\u00e9cemment la Cour de cassasion en Italie vient de reconna\u00eetre le certificat de naissance de 2 m\u00e8res ayant eu un enfant en Espagne. Il est donc plus facile de passer par la GPA en Italie. Ils ont fait appel \u00e0 une m\u00e8re porteuse aux Etats-Unis, en Californie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "couple d'homosexuels vivant en Suisse et en Italie", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-8B1610B6-4E9D-46D3-88BB-277015D49A14", "durationSec": 472, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (al\u00e9m) ****************faut-il avoir peur du couple Trump-Poutine? une question soulev\u00e9e dans la presse al\u00e9manique\r\net la r\u00e9ponse d'un professeur allemand est claire et nette: absolument, il faut les craindre dit-il dans l'Aargauer Zeitung: ces deux-l\u00e0 pourraient s'entendre par-dessus la t\u00eate des Europ\u00e9ens, notemment pour la question de l'annexion de la crim\u00e9e, de la s\u00e9curit\u00e9 dans les pays Baltes ou en Syrie. en ce moment l'Europe est dans une situations s\u00e9curitaire si catastrophique qu'elle ne peut pas se pr\u00e9senter comme exportateur de s\u00e9curit\u00e9. Elle n 'a donc pas le choix de travailler et collaborer avec les Etats-Unis....\r\n****************  \"la suisse doit tendre la main \u00e0 la Russie\" une parlementaire UDC en est convaincue, \r\nDepuis l'\u00e9lections de Donald TRump, la Russie \u00e0 la c\u00f4te aupr\u00e8s de l'UDC, souligne la Luzerner Zeitung. Plusieurs parlementaires envisagent m\u00eame  de se rendre \u00e0 Moscou tout prochainement. La lucernoise Yvette Estermann va elle d\u00e9poser une motion qui demande au conseil f\u00e9d\u00e9ral d'oeuvrer pour la lev\u00e9e des sanctions contre la Russie. \"la politique destructrice des sanctions de l'Union Europ\u00e9enne ne sert \u00e0 rien du tout, au contraire elle nuit aussi bien \u00e0  la Russie qu'\u00e0  l'UE et touche toujours les fausses cibles\" selon elle, la suisse peut apporter une contribution importante pour en finir avec cette hyst\u00e9rie de guerre g\u00e9n\u00e9rale contre la Russie. d'ailleurs, et \u00e7A sera la deuxi\u00e8me motion de l'\u00e9lue UDC: \" la suisse doit s'engager pour une rencontre amicale entre la Russie et les Etats-Unis \u00e0 Gen\u00e8ve. Deux demandes qui ne font pas l'unanimit\u00e9: \"il n'y a aucune raison de se montrer conciliant avec un pays qui pi\u00e9tine les droits d\u00e9mocratiques\" r\u00e9plique le Genevois Carlo Sommaruga....\r\n(7h50 La presse) ***La presse, Val\u00e9rie Droux, Sandra Zimmerli...\r\n***Dans Le Temps, l'inqui\u00e9tude de l'Estonie: avec l'\u00e9lection de Donald Trump, elle craint de perdre le principal garant de sa s\u00e9curit\u00e9 face \u00e0 la Russie...\r\nL'Estonie et son million virgule 3 d'habitants, a toujours v\u00e9cu la peur au ventre face \u00e0 son grand voisin russe. \r\nUne peur qui s'est donc accrue, depuis l'\u00e9lection am\u00e9ricaine. \r\nSelon un politologue estonien, la p\u00e9riode de transition entre les deux administration est une p\u00e9riode particuli\u00e8rement propice pour Vladimir Poutine, s'il voulait envoyer des troupes, ses \"petits hommes verts\" comme on les appelle, ces commandos sans signes distinctifs qui ont envahi la Crim\u00e9e en 2014. \r\nLe ministre estonien des affaires \u00e9trang\u00e8res explique: les russes ont toujours essay\u00e9 d'exploiter la confusion, ou la division qui peut r\u00e9gner au sein  des alli\u00e9s occidentaux. \r\nMais face \u00e0 une attaque massive et sans soutien ext\u00e9rieur, le pays ne peut pas tenir plus qu'une demi-journ\u00e9e. Au printemps, 800 militaires de l'OTAN, avec chars et blind\u00e9s se d\u00e9ploireont dans la Baltique. D'ici l\u00e0, les Estonniens retiennent leur souffle, conclut l'article. \r\n***faut-il avoir peur du couple Trump-Poutine? une question soulev\u00e9e dans la presse al\u00e9manique\r\net la r\u00e9ponse d'un professeur allemand est claire et nette: absolument, il faut les craindre dit-il dans l'Aargauer Zeitung: ces deux-l\u00e0 pourraient s'entendre par-dessus la t\u00eate des Europ\u00e9ens, notemment pour la question de l'annexion de la crim\u00e9e, de la s\u00e9curit\u00e9 dans les pays Baltes ou en Syrie. en ce moment l'Europe est dans une situations s\u00e9curitaire si catastrophique qu'elle ne peut pas se pr\u00e9senter comme exportateur de s\u00e9curit\u00e9. Elle n 'a donc pas le choix de travailler et collaborer avec les Etats-Unis....\r\n****  \"la suisse doit tendre la main \u00e0 la Russie\" une parlementaire UDC en est convaincue, \r\nDepuis l'\u00e9lections de Donald TRump, la Russie \u00e0 la c\u00f4te aupr\u00e8s de l'UDC, souligne la Luzerner Zeitung. Plusieurs parlementaires envisagent m\u00eame  de se rendre \u00e0 Moscou tout prochainement. La lucernoise Yvette Estermann va elle d\u00e9poser une motion qui demande au conseil f\u00e9d\u00e9ral d'oeuvrer pour la lev\u00e9e des sanctions contre la Russie. \"la politique destructrice des sanctions de l'Union Europ\u00e9enne ne sert \u00e0 rien du tout, au contraire elle nuit aussi bien \u00e0  la Russie qu'\u00e0  l'UE et touche toujours les fausses cibles\" selon elle, la suisse peut apporter une contribution importante pour en finir avec cette hyst\u00e9rie de guerre g\u00e9n\u00e9rale contre la Russie. d'ailleurs, et \u00e7A sera la deuxi\u00e8me motion de l'\u00e9lue UDC: \" la suisse doit s'engager pour une rencontre amicale entre la Russie et les Etats-Unis \u00e0 Gen\u00e8ve. Deux demandes qui ne font pas l'unanimit\u00e9: \"il n'y a aucune raison de se montrer conciliant avec un pays qui pi\u00e9tine les droits d\u00e9mocratiques\" r\u00e9plique le Genevois Carlo Sommaruga....", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-12-09T06:42:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-12-09T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208603", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208603", "ece-8208584"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Postfinance met fin aux paiements des retraites \u00e0 domicile", "id": "sound-43F1630F-47AD-4BDA-9963-297906EF27D0", "durationSec": 356, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'AVS existe depuis 1948 et, depuis 1948, la Poste apporte leurs rentes en monnaie sonnante et tr\u00e9buchante aux retrait\u00e9s qui le souhaitent. Mais depuis 2014, Postfinance souhaite mettre fin \u00e0 cette prestation de service trop co\u00fbteuse et m\u00eame d\u00e9ficitaire. L'objectif est clair: migrer tous les paiements a` domicile vers un compte postal ou bancaire d'ici le moi d'avril 2017. Toutefois il existe quelques exceptions pour continuer de recevoir ces paiements \u00e0 domicile, comme vous l'expliquent Philippe Girard et Th\u00e9o Chavaillaz.\r\n\r\n* * L'AVS existe depuis 1948 et, depuis 1948, la Poste apporte leurs rentes en monnaie sonnante et tr\u00e9buchante aux retrait\u00e9s qui le souhaitent. Mais depuis 2014, Postfinance souhaite mettre fin \u00e0 cette prestation de service trop co\u00fbteuse et m\u00eame d\u00e9ficitaire. L'objectif est clair: migrer tous les paiements a` domicile vers un compte postal ou bancaire d'ici le moi d'avril 2017. Toutefois il existe quelques exceptions pour continuer de recevoir ces paiements \u00e0 domicile, comme vous l'expliquent Philippe Girard et Th\u00e9o Chavaillaz.", "alternativeExcerpt": ["L'AVS existe depuis 1948 et, depuis 1948, la Poste apporte leurs rentes en monnaie sonnante et tr\u00e9buchante aux retrait\u00e9s qui le souhaitent. Mais depuis 2014, Postfinance souhaite mettre fin \u00e0 cette prestation de service trop co\u00fbteuse et m\u00eame d\u00e9ficitaire. L\u2019objectif est clair: migrer tous les paiements a\u0300 domicile vers un compte postal ou bancaire d\u2019ici le moi d\u2019avril 2017. Toutefois il existe quelques exceptions pour continuer de recevoir ces paiements \u00e0 domicile, comme vous l'expliquent Philippe Girard et Th\u00e9o Chavaillaz."], "alternativeTitle": ["Postfinance met fin aux paiements des retraites \u00e0 domicile / OEP_2016-12-09T09:55:47_sequence-2", "On en parle du 09.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191844", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191836"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'arm\u00e9e confirme ses r\u00e9serves vis-\u00e0-vis des \u00e9oliennes vaudoises", "id": "sound-A3D5D871-B7FD-4564-87E2-9605C66B9914", "durationSec": 268, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Selon une \u00e9tude du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la d\u00e9fense pr\u00e9sent\u00e9e, les turbines des \u00e9oliennes peuvent - dans certaines conditions - pr\u00e9senter des interf\u00e9rences avec les radars. Interview de Jacqueline De Quattro, ministre en charge du Territoire et de l'Environnement.\r\n\r\n* * L'arm\u00e9e confirme ses r\u00e9serves vis-\u00e0-vis des \u00e9oliennes vaudoises 12h30:  arm\u00e9e \u00e9oliennes SLV Jaqueline de Quattro\r\nSLV Jacqueline de quattro: +41 79 ** L'appeler bien en avance! \r\nL'arm\u00e9e toujours confirme aujourd'hui ses r\u00e9serves vis-\u00e0-vis des \u00e9oliennes vaudoises... \r\nUne \u00e9tude du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la d\u00e9fense pr\u00e9sent\u00e9e tout \u00e0 l'heure \u00e0 Payerne l'affirme: \r\nles turbines peuvent - dans certaines conditions - pr\u00e9senter des interf\u00e9rences avec les radars militaires. \r\nEn automne dernier d\u00e9j\u00e0, le d\u00e9partement avait \u00e9crit au D\u00e9partement vaudois du territoire et de l'environnement pour le mettre en garde contre certains projets \u00e9oliens. La ministre en charge du dossier, Jacqueline De Quattro, n'avait alors pas cach\u00e9 son exasp\u00e9ration face aux exigences de l'arm\u00e9e. Celle-ci refusait l'implantation d'\u00e9oliennes dans un rayon de 20 kilom\u00e8tres autour de sa base militaire de Payerne... \r\nDans son \u00e9tude pr\u00e9sent\u00e9e ce matin, le d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral pr\u00e9cise les zones d'interdiction absolu et les zones d'exception... \r\nPour en parler, nous recevons justement Jacqueline De Quattro, \r\nBonjour!\r\n- L'arm\u00e9e a-t-elle mis de l'eau dans son vin depuis l'automne dernier?\u00a0\r\n- Quel impact aura cette nouvelle \u00e9tude sur le projet du parc de Provence, qui pr\u00e9voit, on le rappelle, 17 turbines et qui est l'un des projets les plus importants du canton?\r\n- On sait que les a\u00e9roports civils reconnaissent la probl\u00e9matique des \u00e9oliennes, mais la plupart ont trouv\u00e9 des solutions... Est-ce que l'arm\u00e9e fait preuve de mauvaise volont\u00e9? \u00a0\r\n- Vous craignez que cette nouvelle \u00e9tude r\u00e9duise l'attractivit\u00e9 de certains parcs... qui devront du coup  construire moins de turbines, vu le p\u00e9rim\u00e8tre restreint impos\u00e9 par l'arm\u00e9e?\r\n- Vous vous d\u00e9battez avec plusieurs projets \u00e9oliens dans le canton. Plusieurs parcs sont en projet, aucun n'a encore vu le jour. Les dossiers avancent lentement, trop lentement diront certains... L'\u00e9olien, vous y croyez encore au vu de tous ces obstacles?", "alternativeExcerpt": ["Selon une \u00e9tude du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la d\u00e9fense pr\u00e9sent\u00e9e, les turbines des \u00e9oliennes peuvent - dans certaines conditions - pr\u00e9senter des interf\u00e9rences avec les radars. Interview de Jacqueline De Quattro, ministre en charge du Territoire et de l'Environnement."], "alternativeTitle": ["L'arm\u00e9e confirme ses r\u00e9serves vis-\u00e0-vis des \u00e9oliennes vaudoises / 12H30_2016-12-09T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 09.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8083846.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208553", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cheffe du D\u00e9partement du territoire et de l'environnement (DTE)", "name": "De Quattro, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208546"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Excellents r\u00e9sultats pour l'industrie de l'aviation en 2016", "id": "sound-6E041E63-FBF1-4625-87F4-020E371EA12D", "durationSec": 696, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alexandre de Juniac, nouveau directeur g\u00e9n\u00e9ral de la IATA\r\nLe transport a\u00e9rien mondial devrait enregistrer un b\u00e9n\u00e9fice net record de plus de 35 milliards de francs en 2016 et encha\u00eenera en 2017 avec une troisi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive de profits. Ces chiffres ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s par la IATA, dont Alexandre De Juniac vient de prendre la direction. Son interview.\r\n\r\n* * Excellents r\u00e9sultats pour l'industrie de l'aviation en 2016 LANCEMENT 2 / IATA - ITV ALEXANDRE DE JUNIAC\r\n***Si vous avez l'impression d'\u00eatre toujours plus serr\u00e9 dans les avions et de devoir payer toujours plus de services qui \u00e9taient gratuits jusqu'\u00e0 maintenant, c'est normal. Mais il para\u00eet que vous aimez \u00e7a. Les compagnies a\u00e9riennes, en tout cas, vous disent merci. Le transport a\u00e9rien mondial devrait enregistrer un b\u00e9n\u00e9fice net record de plus de 35 milliards de francs en 2016. et il encha\u00eenera en 2017 avec une troisi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive de profits, ce qui ne s'est encore jamais produit.\r\nCes chiffres record ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s hier \u00e0 Gen\u00e8ve par la IATA, la plus grande association de compagnies a\u00e9riennes du monde.\r\nAlexandre De Juniac vient d'en prendre la direction... Jusque l\u00e0, il \u00e9tait le PDG d'AirFrance/KLM, l'un des plus gros groupes du secteur. Il a re\u00e7u TOUT UN MONDE dans son bureau qui domine l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve, pour commenter les bons r\u00e9sultats - fragiles - d'une industrie qu'il conna\u00eet parfaitement... mais d'abord il nous parle de la situation politique qui pr\u00e9vaut en Europe et aux Etats-Unis...\r\nDIGAS 10'32''\r\n***EXTRO: Alexandre de Juniac, le tout nouveau directeur g\u00e9n\u00e9ral de la IATA, qui vient de quitter la t\u00eate du Groupe AirFrance/KLM.\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Le transport a\u00e9rien mondial devrait enregistrer un b\u00e9n\u00e9fice net record de plus de 35 milliards de francs en 2016 et encha\u00eenera en 2017 avec une troisi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive de profits. Ces chiffres ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s par la IATA, dont Alexandre De Juniac vient de prendre la direction. Son interview."], "alternativeTitle": ["Excellents r\u00e9sultats pour l'industrie de l'aviation en 2016 / TUM_2016-12-09T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 09.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8229808.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208578", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208573"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Turboshow", "source": "siranau", "title": "Le TurboShow 09.12.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7660D65E-B2B1-4F78-A44C-30BEBF2F570F", "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le TurboShow", "Le TurboShow / OTWO_2016-12-09T10:15:00_le-turboshow", "Le TurboShow / OTWO_2016-12-09T10:15:00_le-turboshow"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191466", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963626.image", "variantIds": ["ece-8191466", "ece-8191458"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 09.12.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AFCEA518-6513-4BF8-9C9D-562A94A08185", "durationSec": 100, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-12-09T09:50:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-12-09T09:50:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191468", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191468", "ece-8191461"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Restitution d'une part de la prime d'assurance maladie", "id": "sound-0B7B3C3C-5A13-40CD-B2E9-86B11F743868", "durationSec": 334, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les caisses-maladie doivent d\u00e9sormais rembourser la part de prime pay\u00e9e en trop par l'assur\u00e9. Cette nouvelle divisibilit\u00e9 de la prime fait suite \u00e0 un arr\u00eat du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral datant du 3 d\u00e9cembre 2015. Les assurances-maladie doivent donc rembourser \u00e0 l'assur\u00e9 les jours o\u00f9 il n'\u00e9tait pas soumis \u00e0 la Lamal. Cela concerne les personnes qui quittent la Suisse ou arrivent en Suisse en cours de mois, les futurs parents d'un b\u00e9b\u00e9 ou les proches d'un d\u00e9funt. Fr\u00e9d\u00e9rique Volery fait le point avec Anne-Sylvie Dupont, professeure en droit de la s\u00e9curit\u00e9 sociale aux Universit\u00e9s de Gen\u00e8ve et Neuch\u00e2tel.\r\n\r\n* * Les caisses-maladie doivent d\u00e9sormais rembourser la part de prime pay\u00e9e en trop par l'assur\u00e9. Cette nouvelle divisibilit\u00e9 de la prime fait suite \u00e0 un arr\u00eat du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral datant du 3 d\u00e9cembre 2015. Les assurances-maladie doivent donc rembourser \u00e0 l'assur\u00e9 les jours o\u00f9 il n'\u00e9tait pas soumis \u00e0 la Lamal. Cela concerne les personnes qui quittent la Suisse ou arrivent en Suisse en cours de mois, les futurs parents d'un b\u00e9b\u00e9 ou les proches d'un d\u00e9funt. Fr\u00e9d\u00e9rique Volery fait le point avec Anne-Sylvie Dupont, professeure en droit de la s\u00e9curit\u00e9 sociale aux Universit\u00e9s de Gen\u00e8ve et Neuch\u00e2tel.", "alternativeExcerpt": ["Les caisses-maladie doivent d\u00e9sormais rembourser la part de prime pay\u00e9e en trop par l\u2019assur\u00e9. Cette nouvelle divisibilit\u00e9 de la prime fait suite \u00e0 un arr\u00eat du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral datant du 3 d\u00e9cembre 2015. Les assurances-maladie doivent donc rembourser \u00e0 l\u2019assur\u00e9 les jours o\u00f9 il n\u2019\u00e9tait pas soumis \u00e0 la Lamal. Cela concerne les personnes qui quittent la Suisse ou arrivent en Suisse en cours de mois, les futurs parents d\u2019un b\u00e9b\u00e9 ou les proches d\u2019un d\u00e9funt. Fr\u00e9d\u00e9rique Volery fait le point avec Anne-Sylvie Dupont, professeure en droit de la s\u00e9curit\u00e9 sociale aux Universit\u00e9s de Gen\u00e8ve et Neuch\u00e2tel."], "alternativeTitle": ["Restitution d'une part de la prime d'assurance maladie / OEP_2016-12-09T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 09.12.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191844", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191839"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Karma", "source": "siranau", "title": "Karma : Opaline", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A57EE2DB-E0E7-463B-809B-9A45C4C9FF5E", "durationSec": 312, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Opaline", "Opaline / NMT_2016-12-09T07:40:00_karma", "Opaline / NMT_2016-12-09T07:40:00_karma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191543", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963694.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191543", "ece-8191528"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e avec les meilleurs moments ", "id": "sound-6A23FF17-4667-44FA-969D-DC928A488121", "durationSec": 3397, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 09.12.2016", "pl3in le poste / PLP_2016-12-09T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 09.12.2016", "pl3in le poste / PLP_2016-12-09T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191498", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191498", "ece-8191497"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Les Abysses ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6F939461-D9A8-48A9-B86B-DCD958DA8855", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 151, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maya"], "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-12-09T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-12-09T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191467", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191467", "ece-8191459"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Un No\u00ebl pas comme les autres", "id": "sound-F9B3A987-827D-412B-AD24-CB3FEA55EFD5", "durationSec": 3401, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nous r\u00eavons avec Catherine Gaillard-Sarron dans les pages de son livre \"Des taureaux et des femmes\", ed. Plaisir de Lire.\r\n-Paul et Martha\r\n-Le P\u00e8re Fides\r\n-L'affaire de No\u00ebl\r\nLe vernissage du nouveau roman\" D\u00e9lit de fuite\" de Catherine Gaillard-Sarron aura lieu le 1 er avril 2017 au refuge de Chamblon.\r\n\r\n* * Nous r\u00eavons avec Catherine Gaillard-Sarron dans les pages de son livre \"Des taureaux et des femmes\", ed. Plaisir de Lire.\r\n-Paul et Martha\r\n-Le P\u00e8re Fides\r\n-L'affaire de No\u00ebl\r\nLe vernissage du nouveau roman\" D\u00e9lit de fuite\" de Catherine Gaillard-Sarron aura lieu le 1 er avril 2017 au refuge de Chamblon.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 09.12.2016", "Un No\u00ebl pas comme les autres / REVE_2016-12-09T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 09.12.2016", "Un No\u00ebl pas comme les autres / REVE_2016-12-09T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Nous r\u00eavons avec Catherine Gaillard-Sarron dans les pages de son livre \"Des taureaux et des femmes\", ed. Plaisir de Lire.\n-Paul et Martha\n-Le P\u00e8re Fides\n-L'affaire de No\u00ebl\nLe vernissage du nouveau roman\" D\u00e9lit de fuite\" de Catherine Gaillard-Sarron aura lieu le 1 er avril 2017 au refuge de Chamblon.", "Nous r\u00eavons avec Catherine Gaillard-Sarron dans les pages de son livre \"Des taureaux et des femmes\", ed. Plaisir de Lire.\n-Paul et Martha\n-Le P\u00e8re Fides\n-L'affaire de No\u00ebl\nLe vernissage du nouveau roman\" D\u00e9lit de fuite\" de Catherine Gaillard-Sarron aura lieu le 1 er avril 2017 au refuge de Chamblon."], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191819", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191819", "ece-8191818"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Clips : \"Perfect World\" par Katie Melua", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-265453A9-048B-4435-98D5-C9942A115BFB", "durationSec": 35, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un peu de douceur dans ce monde de sucre avec le clip du titre \"Perfect World\" de Katie Melua. Confi\u00e9 au duo Karni and Saul, ce film n'est pas, malgr\u00e9 les apparences, en stop motion (technique du image par image), mais en images de synth\u00e8se. Onirique et magique, cette petite bulle hivernale r\u00e9chauffe les cours.", "alternativeExcerpt": ["Un peu de douceur dans ce monde de sucre avec le clip du titre \"Perfect World\" de Katie Melua. Confi\u00e9 au duo Karni and Saul, ce film n'est pas, malgr\u00e9 les apparences, en stop motion (technique du image par image), mais en images de synth\u00e8se. Onirique et magique, cette petite bulle hivernale r\u00e9chauffe les c\u0153urs.", "Un peu de douceur dans ce monde de sucre avec le clip du titre \"Perfect World\" de Katie Melua. Confi\u00e9 au duo Karni and Saul, ce film n'est pas, malgr\u00e9 les apparences, en stop motion (technique du image par image), mais en images de synth\u00e8se. Onirique et magique, cette petite bulle hivernale r\u00e9chauffe les c\u0153urs.", "Un peu de douceur dans ce monde de sucre avec le clip du titre \"Perfect World\" de Katie Melua. Confi\u00e9 au duo Karni and Saul, ce film n'est pas, malgr\u00e9 les apparences, en stop motion (technique du image par image), mais en images de synth\u00e8se. Onirique et magique, cette petite bulle hivernale r\u00e9chauffe les c\u0153urs."], "alternativeTitle": ["\"Perfect World\" par Katie Melua", "\"Perfect World\" par Katie Melua / HAP_2016-12-09T18:40:00_happy-clips", "\"Perfect World\" par Katie Melua / HAP_2016-12-09T18:40:00_happy-clips"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191493", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5659574.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191493", "ece-8191487"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Croissance d\u00e9connect\u00e9e pour les montres connect\u00e9es", "id": "sound-3FD584C1-46BD-4C7B-BE4E-A7E07329FE24", "durationSec": 132, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'horlogerie suisse traverse une p\u00e9riode d\u00e9licate. Mais ce que l'on dit moins, c'est que les montres connect\u00e9es ne se portent gu\u00e8re mieux: cette semaine, le fabricant de montres connect\u00e9es Pebble a \u00e9t\u00e9 d\u00e9branch\u00e9.\r\n\r\n* * Nota Bene - Croissance d\u00e9connect\u00e9e pour les montres connect\u00e9es  *** NB, FG.\r\nOn le sait, et on vient de l'entendre avec nicolae schiau : l'horlogerie suisse traverse une p\u00e9riode d\u00e9licate. \r\nMais ce que l'on dit moins. c'est que les montres connect\u00e9es. ne se portent pas beaucoup mieux : cette semaine. le fabricant de montres connect\u00e9es Pebble. a \u00e9t\u00e9 d\u00e9branch\u00e9.\r\nPour Pebble. \r\nLe temps s'est arr\u00eat\u00e9... \r\nEt son cadran. num\u00e9rique. \r\nRestera fig\u00e9. \u00e0 jamais.\r\nPebble. c'\u00e9tait le pionner de la montre connect\u00e9e.\r\nUn bijou de startup \u00e9tabli dans la Silicon Valley.\r\nEt \u00e9rig\u00e9 en mod\u00e8le. de financement participatif.\r\n*** Les montres connect\u00e9es sont donc \u00e0 la tra\u00eene.\r\nElles sont en tout cas en retard.\r\nAu compteur de la croissance. \r\nCar au 3\u00e8me trimestre 2016.\r\nLe verdict des chiffres.\r\nEst sans appel :\r\nLes montres connect\u00e9es de la c\u00e9l\u00e8bre marque \u00e0 la pomme.\r\nAffichent. sur 1 an.\r\nUn recul de 70%.\r\n*** C'est ce qui s'appelle se prendre une veste !\r\nEn bon roi du marketing.\r\nLe patron de la firme am\u00e9ricaine pr\u00e9dit.\r\nPour la p\u00e9riode des F\u00eates.\r\nDes ventes record.\r\n\u00c0 v\u00e9rifier.\r\nMais quoiqu'il en soit.\r\nL'historique des montres connect\u00e9es.\r\nIndique qu'elles ne sont pas vraiment synchro.\r\n*** Manifestement. elles n'ont pas s\u00e9duit le public.\r\nDisons que les montres connect\u00e9es.\r\nN'ont toujours pas prouv\u00e9.\r\nLeur utilit\u00e9. sur la dur\u00e9e.\r\nEn fait.\r\nSur le march\u00e9 du \u00ab pr\u00eat-\u00e0-porter connect\u00e9 \u00bb.\r\nCe sont les bracelets. \r\nQui brillent :\r\nIls croquent 85% des ventes !\r\n*** Les montres connect\u00e9es ne sont donc qu'une parenth\u00e8se !\r\nUn d\u00e9tail.\r\nQui m\u00e9rite le d\u00e9tour. \r\nCar ce segment vaut  plusieurs milliards de francs!\r\nMais concr\u00e8tement.\r\nLes montres connect\u00e9es.\r\nSouffrent de complexit\u00e9.\r\nEt d'un manque de visibilit\u00e9.\r\nEt pour l'heure. donc.\r\nLe public pl\u00e9biscite les bracelets. \r\nOu alors des montres simples. et basiques.\r\nFormat\u00e9es. pour des applications fitness. sant\u00e9. et bien-\u00eatre.\r\n*** Pour r\u00e9sumer : l'int\u00e9r\u00eat des montres connect\u00e9es reste \u00e0 d\u00e9montrer.\r\nCe n'est qu'une question de temps.\r\nCar si aujourd'hui.\r\nLes montres connect\u00e9es semblent.\r\nD\u00e9connect\u00e9es des profits imm\u00e9diats.\r\nCe n'est qu'un arr\u00eat passager. \r\nUne pause-chrono.\r\nDont l'horlogerie suisse. \r\nDevrait profiter.\r\nPour enfin s'afficher.\r\nSur le march\u00e9 des poignets connect\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019horlogerie suisse traverse une p\u00e9riode d\u00e9licate. Mais ce que l\u2019on dit moins, c\u2019est que les montres connect\u00e9es ne se portent gu\u00e8re mieux: cette semaine, le fabricant de montres connect\u00e9es Pebble a \u00e9t\u00e9 d\u00e9branch\u00e9.", "L\u2019horlogerie suisse traverse une p\u00e9riode d\u00e9licate. Mais ce que l\u2019on dit moins, c\u2019est que les montres connect\u00e9es ne se portent gu\u00e8re mieux: cette semaine, le fabricant de montres connect\u00e9es Pebble a \u00e9t\u00e9 d\u00e9branch\u00e9.", "L\u2019horlogerie suisse traverse une p\u00e9riode d\u00e9licate. Mais ce que l\u2019on dit moins, c\u2019est que les montres connect\u00e9es ne se portent gu\u00e8re mieux: cette semaine, le fabricant de montres connect\u00e9es Pebble a \u00e9t\u00e9 d\u00e9branch\u00e9."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Croissance d\u00e9connect\u00e9e pour les montres connect\u00e9es", "Nota Bene - Croissance d\u00e9connect\u00e9e pour les montres connect\u00e9es / JDM_2016-12-09T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Croissance d\u00e9connect\u00e9e pour les montres connect\u00e9es / JDM_2016-12-09T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8229207.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208609", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208609", "ece-8208591"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Patricia Kaas", "id": "sound-29F0BFD6-05FB-4E4C-8305-9BC5015F0ACF", "durationSec": 293, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La chanteuse et p\u00e9nitente Patricia Kaas passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-elle en douce? Par Alexandre Lemi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["La chanteuse et p\u00e9nitente Patricia Kaas passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-elle en douce? Par Alexandre Lemi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Patricia Kaas / VER_2016-12-09T16:51:45_dans-l-isoloir-de-pere-alex-patricia-kaa", "Vertigo du 09.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8187509.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191858", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191848"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : DroneGun", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A0095082-063E-4989-8CA0-06265F6C46BC", "durationSec": 103, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce fusil anti-drone peut \"shooter\" un drone \u00e0 2km de distance.", "alternativeExcerpt": ["Ce fusil anti-drone peut \"shooter\" un drone \u00e0 2km de distance.", "Ce fusil anti-drone peut \"shooter\" un drone \u00e0 2km de distance.", "Ce fusil anti-drone peut \"shooter\" un drone \u00e0 2km de distance."], "alternativeTitle": ["DroneGun", "DroneGun / NMT_2016-12-09T08:39:08_clic", "DroneGun / NMT_2016-12-09T08:39:08_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191541", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191541", "ece-8191526"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Dominique Arlettaz f\u00eate ses 100 premiers jours \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'H\u00f4pital du Valais", "id": "sound-BEC0528E-A683-4D0B-80B8-06D5CA4305F1", "durationSec": 366, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dominique Arlettaz, ancien recteur de l'Universit\u00e9 de Lausanne, nouveau pr\u00e9sident de L'h\u00f4pital du Valais\r\nDominique Arlettaz, ancien recteur de l'Universit\u00e9 de Lausanne, a pris la t\u00eate de l'H\u00f4pital du Valais le 1er septembre dernier. L'institution vivait alors une p\u00e9riode de crise, apr\u00e8s notamment la d\u00e9mission du chef de la chirurgie. Interview de Dominique Arlettaz, pr\u00e9sident du CA de l'H\u00f4pital du Valais.\r\n\r\n* * Dominique Arlettaz f\u00eate ses 100 premiers jours \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'H\u00f4pital du Valais  18h Hopital du Valais : les 100 jours du nouveau pr\u00e9sident\r\nL'h\u00f4pital du Valais a un nouveau pr\u00e9sident depuis 100 jours...\r\nDominique Arlettaz, ancien recteur de l'Universit\u00e9 de Lausanne, a pris la t\u00eate de l'institution le 1er septembre... Il a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Charles Kleiber et \u00e0 l'int\u00e9rim mis en place apr\u00e8s sa d\u00e9mission il y a deux ans et demi.\r\nL'h\u00f4pital du Valais vivait alors une p\u00e9riode de crise apr\u00e8s notamment la d\u00e9mission du patron de la chirurgie.\r\n***\r\nBonsoir Dominique Arlettaz... Merci d'\u00eatre en direct de notre studio de Sion...\r\n- Vous n'avez pas choisi facilit\u00e9 en prenant les r\u00eanes d'un \u00e9tablissement qui a \u00e9t\u00e9 la cible de nombreuses attaques ces derni\u00e8res ann\u00e9es.....est-ce qu'une certaine s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 est revenue aujourd'hui...? Comment on r\u00e9tablit la confiance?\r\n- Le Grand Conseil valaisan a accept\u00e9 en mai un cautionnement de 385 millions de francs pour transformer enti\u00e8rement l'H\u00f4pital du Valais... n\u00e9cessaire aussi pour r\u00e9tablir la confiance et \u00e9viter l'exode des patients ? (Le cautionnement ouvre la voie \u00e0 une concentration et une modernisation de l'\u00e9tablissement sur les deux sites de Brigue et de Sion)\r\n- L'exode des patients, c'est l'un des nombreux d\u00e9fis auxquels l'h\u00f4pital fait face... le nombre importants d'hospitalisations hors canton plombe fortement les finances de l'institution... Quel rem\u00e8de ? \r\n(en 2014, plus de 5'500 patients hospitalis\u00e9s hors canton pour un co\u00fbt de 50 millions de francs \u00e0 la charge du canton. Pour la moiti\u00e9 d'entre-eux, les prestations \u00e9taient disponibles en Valais. Un sondage est en cours pour conna\u00eetre les raisons qui poussent un nombre croissant de patients valaisans \u00e0 se faire soigner hors du Valais...)\r\n- La situation financi\u00e8re est serr\u00e9e.. .enjeu important: les n\u00e9gociations tarifaires qui doivent aboutir d'ici la fin de l'ann\u00e9e...(En quelques ann\u00e9es, l'HVS est pass\u00e9 d'un b\u00e9n\u00e9fice de 15 millions de francs \u00e0 un d\u00e9ficit du m\u00eame montant)\r\n- Antoine Hubert, grand patron de la clinique de Val\u00e8re et du groupe Swiss Medical Network a d\u00e9clar\u00e9 r\u00e9cemment dans un entretien au Nouvelliste : \"les gouvernements doivent l\u00e2cher la gestion des h\u00f4pitaux comme ils l'ont fait pour les banques cantonales et ne jouer qu'un r\u00f4le subsidaire de contr\u00f4le\"... Qu'en dites-vous ?\r\n- Une vision de la sant\u00e9 (celle d'Hubert) qui a offusqu\u00e9 l'ex-conseiller national socialiste St\u00e9phane Rossini, sp\u00e9cialiste des questions de sant\u00e9... Il estime que ceux qui pr\u00f4nent cette vision sont des : \"Loups et requins qui oublient que la sant\u00e9 est une politique publique, financ\u00e9e par le contribuable et l'assur\u00e9. L'Etat doit garder la main ! \"\r\n- Vous dites qu'il faut anticiper la m\u00e9decine de demain, quelle sera cette m\u00e9decine de demain pour le Valais ? (m\u00e9decine personnalis\u00e9e, informations g\u00e9n\u00e9tiques sur les patients)\r\n********************************************\r\nQuestions suppl\u00e9mentaires au besoin :\r\n- Vous voulez affermir l'identit\u00e9 d'UN h\u00f4pital, certes multi-sites mais UNE  entit\u00e9, UNE culture...est-ce que dans la r\u00e9alit\u00e9 il n'y a pas deux entit\u00e9s, une dans le Haut-Valais et une dans le Bas-Valais, tant les mentalit\u00e9s sont diff\u00e9rentes ?\r\n- Particularit\u00e9 d'un canton bilingue : g\u00e9rer les questions de bilinguisme...\u00e7a a aussi un co\u00fbt et \u00e7a complique la gestion...", "alternativeExcerpt": ["Dominique Arlettaz, ancien recteur de l'Universit\u00e9 de Lausanne, a pris la t\u00eate de l\u2019H\u00f4pital du Valais le 1er septembre dernier. L'institution vivait alors une p\u00e9riode de crise, apr\u00e8s notamment la d\u00e9mission du chef de la chirurgie. Interview de Dominique Arlettaz, pr\u00e9sident du CA de l\u2019H\u00f4pital du Valais."], "alternativeTitle": ["Dominique Arlettaz f\u00eate ses 100 premiers jours \u00e0 la pr\u00e9sidence de l\u2019H\u00f4pital du Valais / FOR_2016-12-09T18:12:00_developpement-7", "Forum du 09.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8231814.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208570", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident du conseil d'administration", "name": "Arlettaz, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208562"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Bourses flambent aux Etats-Unis depuis l'\u00e9lection de Donald Trump", "id": "sound-52A6B305-5DC4-4503-A0DA-092FABD6C158", "durationSec": 94, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis l'\u00e9lection de Donald Trump le 8 novembre dernier, Wall Street ne cesse de progresser. Jeudi, les principaux indices de la Bourse de New-York ont une nouvelle fois fini en hausse. Le pr\u00e9sident \u00e9lu, avant m\u00eame de prendre ses quartiers \u00e0 la Maison-Blanche, continue de s\u00e9duire les investisseurs.\r\n\r\n* * Les Bourses flambent aux Etats-Unis depuis l'\u00e9lection de Donald Trump 12h30: Trump 100 jours \u00e9co SCHORDERET \r\nCela fait un mois que Donald Trump a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 la pr\u00e9sidence am\u00e9ricaine... et voil\u00e0 trente jours que les Bourses flambent aux Etats-Unis ! \r\nDepuis le 8 novembre dernier, Wall Street ne cesse de progresser. \r\nHier les principaux indices ont une nouvelle fois fini en hausse, affichant m\u00eame de nouveaux records.  \r\nPreuve que la lune de miel se poursuit entre les investisseurs et Donald Trump, avant m\u00eame que le pr\u00e9sident-\u00e9lu ne prenne ses quartiers \u00e0 la Maison-Blanche.... Olivier Schorderet.\r\n  1'09", "alternativeExcerpt": ["Depuis l'\u00e9lection de Donald Trump le 8 novembre dernier, Wall Street ne cesse de progresser. Jeudi, les principaux indices de la Bourse de New-York ont une nouvelle fois fini en hausse. Le pr\u00e9sident \u00e9lu, avant m\u00eame de prendre ses quartiers \u00e0 la Maison-Blanche, continue de s\u00e9duire les investisseurs."], "alternativeTitle": ["Les Bourses flambent aux Etats-Unis depuis l'\u00e9lection de Donald Trump / 12H30_2016-12-09T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 09.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8231052.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208553", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208549"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feel good song", "source": "siranau", "title": "La Feel Good Song 09.12.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-67D5C239-0B72-403E-85DF-1D4A6F610BC5", "durationSec": 278, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Feel Good Song", "La Feel Good Song / SUPER_2016-12-09T16:50:00_la-feel-good-song", "La Feel Good Song / SUPER_2016-12-09T16:50:00_la-feel-good-song"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191478", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7371880.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191478", "ece-8191470"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Encore une tranche, Montaigne? Reportages \u00e0 Muriaux (5/5)", "id": "sound-87BB7944-CB02-4EE8-9261-1ECE907D849F", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Muriaux"], "durationSec": 1660, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une tranche de totch\u00e9 pour tous les penseurs \u00e0 panse, engloutie sans censure mais dans la sciure par les libre-penseurs jurassiens. Ceux qui se font murmurer leur philosophie de ruade par les chevaux du coin!\r\nDe la pure inspiration \u00e9questre pour galoper \u00e0 l'air frais sans l'avoir, gr\u00e2ce aux pr\u00e9cieux conseils de vie de nos amis \u00e0 crini\u00e8res!\r\nC'est au Roselet que nous d\u00e9battons en profondeur quant au sens m\u00eame de l'existence, un EMS pour \u00e9quid\u00e9s qui vaut bien un s\u00e9minaire au palace  pour dirigeants stress\u00e9s. \r\nA Muriaux, \u00e0 la Croix F\u00e9d\u00e9rale, nous visitons les Antilles avant de baffrer du jambon \u00e0 l'os chez la Th\u00e9r\u00e8se du National durant les quatre heures d'un enterrement.\r\nTout cela para\u00eet d\u00e9lirant et incongru, normal, c'est Bille en T\u00eate dans les Franches!\r\n\r\n* * Une tranche de totch\u00e9 pour tous les penseurs \u00e0 panse, engloutie sans censure mais dans la sciure par les libre-penseurs jurassiens. Ceux qui se font murmurer leur philosophie de ruade par les chevaux du coin!\r\nDe la pure inspiration \u00e9questre pour galoper \u00e0 l'air frais sans l'avoir, gr\u00e2ce aux pr\u00e9cieux conseils de vie de nos amis \u00e0 crini\u00e8res!\r\nC'est au Roselet que nous d\u00e9battons en profondeur quant au sens m\u00eame de l'existence, un EMS pour \u00e9quid\u00e9s qui vaut bien un s\u00e9minaire au palace  pour dirigeants stress\u00e9s. \r\nA Muriaux, \u00e0 la Croix F\u00e9d\u00e9rale, nous visitons les Antilles avant de baffrer du jambon \u00e0 l'os chez la Th\u00e9r\u00e8se du National durant les quatre heures d'un enterrement.\r\nTout cela para\u00eet d\u00e9lirant et incongru, normal, c'est Bille en T\u00eate dans les Franches!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 09.12.2016", "Encore une tranche, Montaigne? (5/5) / BIL_2016-12-09T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 09.12.2016", "Encore une tranche, Montaigne? (5/5) / BIL_2016-12-09T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Une tranche de totch\u00e9 pour tous les penseurs \u00e0 panse, engloutie sans censure mais dans la sciure par les libre-penseurs jurassiens. Ceux qui se font murmurer leur philosophie de ruade par les chevaux du coin!\nDe la pure inspiration \u00e9questre pour galoper \u00e0 l'air frais sans l'avoir, gr\u00e2ce aux pr\u00e9cieux conseils de vie de nos amis \u00e0 crini\u00e8res!\nC'est au Roselet que nous d\u00e9battons en profondeur quant au sens m\u00eame de l'existence, un EMS pour \u00e9quid\u00e9s qui vaut bien un s\u00e9minaire au palace  pour dirigeants stress\u00e9s. \nA Muriaux, \u00e0 la Croix F\u00e9d\u00e9rale, nous visitons les Antilles avant de baffrer du jambon \u00e0 l'os chez la Th\u00e9r\u00e8se du National durant les quatre heures d'un enterrement.\nTout cela para\u00eet d\u00e9lirant et incongru, normal, c'est Bille en T\u00eate dans les Franches!", "Une tranche de totch\u00e9 pour tous les penseurs \u00e0 panse, engloutie sans censure mais dans la sciure par les libre-penseurs jurassiens. Ceux qui se font murmurer leur philosophie de ruade par les chevaux du coin!\nDe la pure inspiration \u00e9questre pour galoper \u00e0 l'air frais sans l'avoir, gr\u00e2ce aux pr\u00e9cieux conseils de vie de nos amis \u00e0 crini\u00e8res!\nC'est au Roselet que nous d\u00e9battons en profondeur quant au sens m\u00eame de l'existence, un EMS pour \u00e9quid\u00e9s qui vaut bien un s\u00e9minaire au palace  pour dirigeants stress\u00e9s. \nA Muriaux, \u00e0 la Croix F\u00e9d\u00e9rale, nous visitons les Antilles avant de baffrer du jambon \u00e0 l'os chez la Th\u00e9r\u00e8se du National durant les quatre heures d'un enterrement.\nTout cela para\u00eet d\u00e9lirant et incongru, normal, c'est Bille en T\u00eate dans les Franches!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191807", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191807", "ece-8191806"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: \"Premier contact\", une prodige de science-fiction", "id": "sound-BB60BECA-2597-4AC8-A3D0-162414047859", "durationSec": 384, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sorti mercredi 7 d\u00e9cembre 2016, \"Premier contact\", r\u00e9alis\u00e9 par le Qu\u00e9b\u00e9cois Denis Villeneuve, raconte l'histoire d'une linguiste, jou\u00e9e par l'actrice Amy Adams, appel\u00e9e par l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine pour entrer en communication avec l'un des douze vaisseaux extraterrestres post\u00e9 \u00e0 travers le globe. \r\nLa question du langage est au cour de ce film qui d\u00e9passe largement les codes du genre et a laiss\u00e9 Rafael Wolf \u00e9bloui et boulevers\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Sorti mercredi 7 d\u00e9cembre 2016, \"Premier contact\", r\u00e9alis\u00e9 par le Qu\u00e9b\u00e9cois Denis Villeneuve, raconte l\u02b9histoire d\u02b9une linguiste, jou\u00e9e par l\u02b9actrice Amy Adams, appel\u00e9e par l\u02b9arm\u00e9e am\u00e9ricaine pour entrer en communication avec l\u02b9un des douze vaisseaux extraterrestres post\u00e9 \u00e0 travers le globe. \n\nLa question du langage est au c\u0153ur de ce film qui d\u00e9passe largement les codes du genre et a laiss\u00e9 Rafael Wolf \u00e9bloui et boulevers\u00e9."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: \"Premier contact\", une prodige de science-fiction / VER_2016-12-09T17:06:00_cinema-premier-contact-une-prodige-de-sc", "Vertigo du 09.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8231795.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191858", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191852"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Label sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Anach Cuan", "id": "sound-A1747C52-A987-46BA-933E-17CF263999DE", "durationSec": 3407, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 9 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 20h sur Option Musique dans \"Label sc\u00e8ne\", (re)vivez le concert d'Anach Cuan. Par Cassien Brey.\r\nLe groupe valaisan Anach Cuan vient de sortir son quantri\u00e8me album. C'est chez eux, au Port-Franc de Sion, que la formation a pr\u00e9sent\u00e9 \"The beast goes on\" pour la premi\u00e8re fois sur sc\u00e8ne. Ce vernissage a eu lieu le 29 octobre dernier avec Alejandro Reyes en premi\u00e8re partie. Cette soir\u00e9e a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 par Option Musique et est \u00e0 suivre dans \"Label sc\u00e8ne\".", "alternativeTitle": ["Label sc\u00e8ne du 09.12.2016", "Label sc\u00e8ne du 09.12.2016", "Anach Cuan / LSC_2016-12-09T20:03:00_label-scene", "Anach Cuan / LSC_2016-12-09T20:03:00_label-scene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224101.image", "alternativeExcerpt": ["Le 9 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 20h sur Option Musique dans \"Label sc\u00e8ne\", (re)vivez le concert d'Anach Cuan. Par Cassien Brey.\n\nLe groupe valaisan Anach Cuan vient de sortir son quantri\u00e8me album. C'est chez eux, au Port-Franc de Sion, que la formation a pr\u00e9sent\u00e9 \"The beast goes on\" pour la premi\u00e8re fois sur sc\u00e8ne. Ce vernissage a eu lieu le 29 octobre dernier avec Alejandro Reyes en premi\u00e8re partie. Cette soir\u00e9e a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 par Option Musique et est \u00e0 suivre dans \"Label sc\u00e8ne\".", "Le 9 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 20h sur Option Musique dans \"Label sc\u00e8ne\", (re)vivez le concert d'Anach Cuan. Par Cassien Brey.\n\nLe groupe valaisan Anach Cuan vient de sortir son quantri\u00e8me album. C'est chez eux, au Port-Franc de Sion, que la formation a pr\u00e9sent\u00e9 \"The beast goes on\" pour la premi\u00e8re fois sur sc\u00e8ne. Ce vernissage a eu lieu le 29 octobre dernier avec Alejandro Reyes en premi\u00e8re partie. Cette soir\u00e9e a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 par Option Musique et est \u00e0 suivre dans \"Label sc\u00e8ne\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191615", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191615", "ece-8191614"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Plus de 1000 athl\u00e8tes concern\u00e9s par le dopage institutionnalis\u00e9 en Russie", "id": "sound-27A1742D-E416-4486-B01C-204DE62B1CC3", "durationSec": 839, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"De fortes preuves d'un dopage institutionnalis\u00e9 entre 2011 et 2015\" concernant plus de 1000 sportifs russes et plus de 30 sports, ont \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9es lors des investigations men\u00e9es sous l'\u00e9gide du juriste canadien Richard McLaren.\r\n\r\n* * Plus de 1000 athl\u00e8tes concern\u00e9s par le dopage institutionnalis\u00e9 en Russie  18h Dopage en Russie : plus de 1000 athl\u00e8tes de 30 sports concern\u00e9s\r\nPlus de 1000 athl\u00e8tes russes dop\u00e9s dans une trentaine de sports...\r\nLes services secrets russes impliqu\u00e9s dans cet \u00e9norme scandale d'un dopage organis\u00e9, planifi\u00e9 dans le but de duper le monde du sport...\r\nLes conclusions du rapport final du juriste canadien Richard Mac Laren sont accablantes...\r\nJo\u00ebl Robert, bonsoir..\r\n-\tBonsoir MG\r\nVous suivez ce dossier depuis des mois. Les chiffres annonc\u00e9s ce matin \u00e0 Londres par Richard Mac Laren sont vertigineux... Comment un tel dopage, une telle supercherie est-elle possible ?\r\n-\tLes 144 pages de ce 2 \u00e8me rapport sont \u00e9difiantes\r\n-\tLe premier rapport en juillet dernier \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 piment\u00e9 et avait conduit \u00e0 l'exclusion de certains athl\u00e8tes russes des Jeux de Rio. \r\n-\tCe 2 \u00e8me volet est encore plus accablant. C'est un mauvais polar o\u00f9 se rejoignent tricherie, corruption, implication des services secrets russes, collaboration des laboratoires. \r\n-\tEt tricherie en masse lors des jeux de Londres, de Sotchi et lors d'autres rendez-vous importants en Russie et ailleurs entre 2011 et 2015. 30 sports impliqu\u00e9s c'est \u00e9norme.\r\n-\tMac Laren parle d'une manipulation syst\u00e9matique d'\u00e9chantillons et d'ADN. Avec parfois des moyens rudimentaires comme du Sel ou du Caf\u00e9 soluble.\r\n-\tUne organisation de tricherie qui s'est aussi perfectionn\u00e9e au fur et \u00e0 mesure de l'avance des travaux et des test pour lutter contre le dopage. \r\n-\tEt tout cela \u00e0 une tr\u00e8s grande \u00e9chelle et forc\u00e9ment soutenu \u00e0 haut niveau. Il est impossible qu'un tel r\u00e9seau de tricheries soient possible sans des implications politiques.\r\n- Vous voulez dire, Jo\u00ebl, que le sommet de l'Etat russe, son pr\u00e9sident Vladimir Poutine, \u00e9tait au courant de ces pratiques...\r\n-\tNon je ne peux pas l'affirmer, et Richard Mac Laren non plus d'ailleurs, mais quand Mac Laren \u00e9crit dans son rapport, je le cite que : \r\n-\tUne conspiration institutionnelle a \u00e9t\u00e9 mise en place pour les sports d'hiver et d'\u00e9t\u00e9 avec la participation du minist\u00e8re des sports, de l'agence russe anti-dopage et des services secrets, ce sont les hautes sph\u00e8res du monde sportif russes qui sont nom\u00e9ment cit\u00e9es, dont les patrons sont d\u00e9sign\u00e9s par le pouvoir en place, donc forc\u00e9ment par l'entourage proche de Vladimir Poutine. \r\n-\tAlors peut-\u00eatre bien que Poutine ne savait pas dans les d\u00e9tails ce qui se passaient, mais ses proches collaborateurs tr\u00e8s certainement. \r\n-\tOn parle Mehmet de l'implication des services secrets quand m\u00eame. Ce n'est pas n'importe quoi en Russie..\r\n- Jo\u00ebl, quel \u00e9tait le but recherch\u00e9 par les Russes avec ce dopage organis\u00e9 ?\r\n-\tFaire du pays une r\u00e9f\u00e9rence en mati\u00e8re de sport\r\n-\tGagner des m\u00e9dailles dans les grands rendez-vous. Ce qui a \u00e9t\u00e9 le cas : 82 m\u00e9dailles, dont 24 d'OR \u00e0 Londres en 2012. Seuls les Etats Unis et la Chine ont fait mieux. Et 33 \u00e0 Sotchi, dont 13 d'OR: L\u00e0 personne n'a fait mieux\r\n-\tC'est une mani\u00e8re de montrer au monde, qu'en Sport, la Russie et ses programmes, ses entra\u00eeneurs, ses athl\u00e8tes, sont les meilleurs.\r\n-\tAu m\u00e9pris de l'essence m\u00eame du sport : le fair-play.\r\n-\tIl y a aussi, dans cette volont\u00e9 de gagner par tous les moyens, un message politique : La Russie est une grande nation du sport, elle qui est aussi une grande puissance \u00e9conomique et politique. \r\n-\tQuand j'ai lu ce rapport j'avais l'impression de revenir 30 ou 40 ans en arri\u00e8re dans les noires ann\u00e9es du dopage d'\u00e9tat dans certains pays de l'EST.\r\n- Les r\u00e9actions \u00e0 ce rapport ? Quelles sont-elles ?\r\n-\tElles sont de 2 ordres\r\n-\tIl y a les Russes et les autres\r\n-\tLe Russes d\u00e9mentent l'existence d'un dopage d'\u00e9tat : le Minist\u00e8re des sports annonce le soutien du gouvernement dans la la lutte anti-dopage et pr\u00f4ne la tol\u00e9rance z\u00e9ro.\r\n-\tEt puis il y a les r\u00e9actions moins politiques : les Allemands par exemples demandent que le CIO et l'AMA fassent pression sur les Russes en les mena\u00e7ant d'exclusion des grandes comp\u00e9titions.\r\n-\tL'AMA justement est \u00e0 l'origine de cette enqu\u00eate de Mac Laren, elle se r\u00e9jouit du travail et demande que les sportifs tricheurs soient d\u00e9masqu\u00e9s et punis et que les propres, parce qu'il y en a, soient prot\u00e9g\u00e9s\r\n-\tLe CIO va recontr\u00f4l\u00e9 250 \u00e9chantillons russes des JO de Londres.\r\n-\tLes noms de ces 1'000 athl\u00e8tes n'ont pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9s, les f\u00e9d\u00e9rations concern\u00e9es seront avis\u00e9es et prendront des mesures, \u00e0 moins que le CIO le fassent.\r\n-\tLe sujet, Mehmet, va devenir politique : Le CIO, qui n'avait pas tranch\u00e9 avant Rio, laissant le soin aux f\u00e9d\u00e9rations de le faire, devra cette fois bien prendre position et se montrer ferme contre ce dopage institutionnalis\u00e9 selon le juriste Mac Laren.\r\n-\tEt autre point politique : L'implication possible des proches de Poutine : Quelle va \u00eatre la r\u00e9action du Pr\u00e9sident dans ces cas-l\u00e0 ?\r\nMerci Jo\u00ebl Robert.", "alternativeExcerpt": ["\"De fortes preuves d'un dopage institutionnalis\u00e9 entre 2011 et 2015\" concernant plus de 1000 sportifs russes et plus de 30 sports, ont \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9es lors des investigations men\u00e9es sous l'\u00e9gide du juriste canadien Richard McLaren."], "alternativeTitle": ["Plus de 1000 athl\u00e8tes concern\u00e9s par le dopage institutionnalis\u00e9 en Russie / FOR_2016-12-09T18:00:00_developpement-1", "Forum du 09.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8231807.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208570", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208564"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "\"La Promise\", de Xavier Durringer (5/5) ", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2DE54BAF-474C-4C6C-828F-207A3EEE66AE", "durationSec": 1313, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Xavier Durringer, dans \"La Promise\", il \u00e9voque le retour au foyer de Zeck, parti au front quelque part entre les Balkans, l'Asie centrale ou l'Europe de l'Est. Il est question d'amour et de mort, de torture et d'espoir, de viol et de pardon. Zeck et Lucia, les amants, tentent de repartir dans la vie apr\u00e8s la guerre. De reconstruire un pr\u00e9sent sur un pass\u00e9 en ruines. Mais sur les retrouvailles plane une ombre. Celle d'Ibrim, le violeur devenu spectre, dont Lucia est enceinte. C'est la voix d'Ibrim qu'on entend tout d'abord dans \" La Promise \". La voix d'une \u00e2me en peine, en qu\u00eate de pardon. Mise en sc\u00e8ne: Sarah Marcuse. Musique: Marc Berman.", "alternativeExcerpt": ["Xavier Durringer, dans \"La Promise\", \u00e9voque le retour au foyer de Zeck, parti au front quelque part entre les Balkans, l\u02b9Asie centrale ou l\u02b9Europe de l\u02b9Est. Il est question d\u02b9amour et de mort, de torture et d\u02b9espoir, de viol et de pardon. Zeck et Lucia, les amants, tentent de repartir dans la vie apr\u00e8s la guerre. De reconstruire un pr\u00e9sent sur un pass\u00e9 en ruines. \n\nMais sur les retrouvailles plane une ombre. Celle d\u02b9Ibrim, le violeur devenu spectre, dont Lucia est enceinte. C\u02b9est la voix d\u02b9Ibrim qu\u02b9on entend tout d\u02b9abord dans \"La Promise\". La voix d\u02b9une \u00e2me en peine, en qu\u00eate de pardon. \n\nAnna: Caroline Cons\nZech: Thomas Di Genova\nDaniel: David Marchetto\nIbrim: Angelo Dell\u02b9Aquila\nLucia : Laurie Comtesse\n\nMise en sc\u00e8ne: Sarah Marcuse\nMusique: Marc Berman\nMise en onde: Matthieu Ramsauer\n\nLes pi\u00e8ces de Xavier Durringer sont publi\u00e9es aux \u00e9ditions Th\u00e9\u00e2trales, \u00e9diteur et agent de l\u02b9auteur.", "Xavier Durringer, dans \"La Promise\", \u00e9voque le retour au foyer de Zeck, parti au front quelque part entre les Balkans, l\u02b9Asie centrale ou l\u02b9Europe de l\u02b9Est. Il est question d\u02b9amour et de mort, de torture et d\u02b9espoir, de viol et de pardon. Zeck et Lucia, les amants, tentent de repartir dans la vie apr\u00e8s la guerre. De reconstruire un pr\u00e9sent sur un pass\u00e9 en ruines. \n\nMais sur les retrouvailles plane une ombre. Celle d\u02b9Ibrim, le violeur devenu spectre, dont Lucia est enceinte. C\u02b9est la voix d\u02b9Ibrim qu\u02b9on entend tout d\u02b9abord dans \"La Promise\". La voix d\u02b9une \u00e2me en peine, en qu\u00eate de pardon. \n\nAnna: Caroline Cons\nZech: Thomas Di Genova\nDaniel: David Marchetto\nIbrim: Angelo Dell\u02b9Aquila\nLucia : Laurie Comtesse\n\nMise en sc\u00e8ne: Sarah Marcuse\nMusique: Marc Berman\nMise en onde: Matthieu Ramsauer\n\nLes pi\u00e8ces de Xavier Durringer sont publi\u00e9es aux \u00e9ditions Th\u00e9\u00e2trales, \u00e9diteur et agent de l\u02b9auteur.", "Xavier Durringer, dans \"La Promise\", \u00e9voque le retour au foyer de Zeck, parti au front quelque part entre les Balkans, l\u02b9Asie centrale ou l\u02b9Europe de l\u02b9Est. Il est question d\u02b9amour et de mort, de torture et d\u02b9espoir, de viol et de pardon. Zeck et Lucia, les amants, tentent de repartir dans la vie apr\u00e8s la guerre. De reconstruire un pr\u00e9sent sur un pass\u00e9 en ruines. \n\nMais sur les retrouvailles plane une ombre. Celle d\u02b9Ibrim, le violeur devenu spectre, dont Lucia est enceinte. C\u02b9est la voix d\u02b9Ibrim qu\u02b9on entend tout d\u02b9abord dans \"La Promise\". La voix d\u02b9une \u00e2me en peine, en qu\u00eate de pardon. \n\nAnna: Caroline Cons\nZech: Thomas Di Genova\nDaniel: David Marchetto\nIbrim: Angelo Dell\u02b9Aquila\nLucia : Laurie Comtesse\n\nMise en sc\u00e8ne: Sarah Marcuse\nMusique: Marc Berman\nMise en onde: Matthieu Ramsauer\n\nLes pi\u00e8ces de Xavier Durringer sont publi\u00e9es aux \u00e9ditions Th\u00e9\u00e2trales, \u00e9diteur et agent de l\u02b9auteur."], "alternativeTitle": ["\"La Promise\", de Xavier Durringer (5/5)", "\"La Promise\", de Xavier Durringer (5/5) / VSS_2016-12-09T11:10:00_versus-lire", "\"La Promise\", de Xavier Durringer (5/5) / VSS_2016-12-09T11:10:00_versus-lire"], "imageURL": "//www.rts.ch/8207323.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191421", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Durringer, Xavier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Lucia", "name": "Comtesse, Laurie", "type": "Participant"}, {"role": "Ibrim", "name": "Dell'Aquila, Angelo", "type": "Participant"}, {"role": "Daniel", "name": "Marchetto, David", "type": "Participant"}, {"role": "Anna", "name": "Cons, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "Zech", "name": "Di Genova, Thomas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191421", "ece-8191417"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-310320B4-A2B4-4988-9CEF-20C5416F8B8B", "durationSec": 894, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Elena Strozzi, responsable de politique et pr\u00e9vention \u00e0 la ligue pulmonaire suisse;Raymond Clottu, onseiller national UDC NE;Lukas Reimann, conseiller national UDC St-gallois, Pr\u00e9sident de l'ASIN, l'action pour une suisse ind\u00e9pendante et neutre;Val\u00e9rie Solano, secr\u00e9taire syndical au SEV;Ojardias;ambiance manifestants;Park Chin, directrice du mouvement pour la d\u00e9mission de Pac Geu n\u00e9;Kirk Douglas, discours sur les J.O de Moscou, archive 1980;Alexandre de Juniac, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la IATA\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D5/PUB TABAC PI) Pas question pour l'instant de limiter la publicit\u00e9 pour les cigarettes... \r\nLe parlement n'a pas voulu hier de la loi d'Alain Berset sur les produits du tabac... \r\nLe ministre de la sant\u00e9 devra revoir sa copie. \r\nUn projet minimal pourtant... Mais que la droite majoritaire trouvait d\u00e9j\u00e0 trop liberticide. \r\nEn attendant une nouvelle loi f\u00e9d\u00e9rale, qui viendrait harmoniser les pratiques, c'est dans les cantons que va se jouer la lutte contre le tabagisme...  Alexandra Richard:\r\n  1'27\r\n((Aujourd'hui, 16 cantons interdisent d\u00e9j\u00e0 la vente de cigarettes aux mineurs. Certains limitent aussi la publicit\u00e9 dans les espaces publics. C'est donc l\u00e0 que les milieux de pr\u00e9vention contre le tabagisme vont cibler leurs efforts. Elena Strozzi, responsable de politique et pr\u00e9vention \u00e0 la ligue pulmonaire suisse:\r\nSON\r\nDes lois cantonales qui sont parfois beaucoup plus restrictives que le projet qui \u00e9tait pr\u00e9vu par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Mais le conseiller national UDC neuch\u00e2telois Raymond Clottu ne s'inqui\u00e8te pas, il compte sur ses coll\u00e8gues des cantons pour faire barrage:\r\nSON\r\nLe parlement a renvoy\u00e9 le projet au Conseil f\u00e9d\u00e9ral sans fixer de d\u00e9lai. Ce n'est donc pas demain que la Suisse limitera la publicit\u00e9 pour le tabac sur tout son territoire.))\r\nAutre dossier... cette fois aux Etats... La franchise minimale, \u00e0 300 francs de l'assurance maladie devrait augmenter... C'est ce que r\u00e9clament les s\u00e9nateurs qui ont adopt\u00e9 une motion hier... Motion pour que cette franchise soit index\u00e9e r\u00e9guli\u00e8rement aux co\u00fbts de l'assurance maladie... Une franchise qui augmente, une mani\u00e8re de responsabiliser les assur\u00e9s aux couts de la sant\u00e9... estime la majorit\u00e9... Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral doit d\u00e9sormais pr\u00e9senter un projet...\r\n(15/ALEP-SUISSE PA) C'est peut-\u00eatre le d\u00e9but d'un espoir pour les civils d'Alep Est... L'espoir de pouvoir fuire la ville... et les combats... sans risquer d'\u00eatre touch\u00e9 par une bombe... \r\n***Les raids du r\u00e9gime se sont arr\u00eat\u00e9s... a annonc\u00e9 hier Sergue\u00ef Lavrov, le ministre russe des affaires \u00e9trang\u00e8res... \r\nL'observatoire syrien des droits de l'homme indique que les bombardements se sont calm\u00e9s... \r\nLa Maison Blanche dit qu'elle attend de voir... \r\nObjectif...  selon le chef de la diplomatie russe, \u00e9vacuer les civils...  \"Il va y avoir une colonne d'\u00e9vacuation de 8000 personnes\"...explique-t-il... Serge\u00ef Lavrov qui annonce ausso la tenue demain de discussions entre Russe et Am\u00e9ricains \u00e0 Gen\u00e8ve pour \u00e9tudier les plan d'\u00e9vacuation des combattants rebelles et des civils... \r\n***Et le maire d'Alep, Brita Hadj Hassan, exfiltr\u00e9 de Syrie... est lui en Suisse pour une tourn\u00e9e dans plusieurs villes europ\u00e9ennes... \r\nIl tente de convaincre les occidentaux \u00e0 agir pour mettre fin au si\u00e8ge d'Alep... \r\nCet opposant au r\u00e9gime de Bachar Al Assad lance notamment un appel \u00e0 la Suisse... Alain Franco... \r\n  1'05\r\n((Alep se meurt. En 26 jours, 800 habitants ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s, 3500 bless\u00e9s, il n'y  a plus d'hopitaux, d'infrastructures, et bient\u00f4t plus de pain estime Brita Hadj Hassan. \u00ab L'arm\u00e9e de Damas en train de reprendre la ville quartier par quartier br\u00fble litt\u00e9ralement tout sur son passage, arbres, pierres, civils. Et le monde regarde en silence \u00bb, dit il. Exfiltr\u00e9 de Syrie, il r\u00e9clame l'instauration de couloirs humanitaires sous l'\u00e9gide de la communaut\u00e9 internationale. A charge pour la Suisse d'envoyer des observateurs. \u00ab Trop de pays nous ont d\u00e9\u00e7us mais j'ai encore confiance en la Suisse \u00bb affirme cet homme \u00e0 l'air fatigu\u00e9.Ces observateurs sont importants pour s'assurer du respect du droit des civils quittant la ville. \u00ab Ceux qui r\u00e9ussissent \u00e0 sortir vers des zones contr\u00f4l\u00e9es par le r\u00e9gime sont arr\u00eat\u00e9es, liquid\u00e9es, ou enr\u00f4l\u00e9es sous la contrainte dans cette m\u00eame arm\u00e9e r\u00e9guli\u00e8re qui a bombard\u00e9 leur maison.Pour l'instant, Damas et Moscou refusent tout \u00e9tablissement de corridors qu'ils ne contr\u00f4leraient pas et justifient la poursuite de leur offensive sur Alep par la lutte contre le terrorisme, et leur bras arm\u00e9, le Front Fatah Al Cham, pr\u00e9sent \u00e0 Alep. \u00ab Ils sont 200 \u00e0 300 combattants \u00bb reconnait Brita Hadj Hassan qui interroge : Cela justifie-t-il de massacrer  toute une ville. \u00bb))\r\nEt les cent nonante trois pays de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU doivent voter aujourd'hui sur un projet de r\u00e9solution \"non contraignante\" qui demande un cessez le feu imm\u00e9diat en Syrie... et un acc\u00e8s pour les convois humanitaires... Trop peu... trop tard... selon un diplomate... \r\nLes rebelles sont d\u00e9sormais retranch\u00e9s dans quelques secteurs sud d'Alep Est... Les forces du r\u00e9gime d\u00e9tiennent d\u00e9sormais 85% des bastions rebelles... \r\nEt puis, sur les terrain diplomatique encore, l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU pour la Syrie, Staffan de Mistura appelle \u00e0 une relance des discussions politiques... Et indique qu'il se rendra \u00e0 La Maison Blanche pour rencontrer l'\u00e9quipe de Donald Trump...\r\n(03/ 9FEV ASIN ITV REIMANN) Retour en Suisse, dans le dossier du 9 f\u00e9vrier... l'UDC ne combattra pas par r\u00e9f\u00e9rendum la mise en ouvre de son initiative contre l'immigration de masse... \r\nDans une semaine, le parti refusera le projet qui sortira des chambres, lors du vote final, mais elle ne le portera pas devant le peuple. \r\nD\u00e8s lors, d'autres cercles proches de l'UDC vont-ils mener ce combat? \r\nEn tout cas pas l'ASIN, l'action pour une suisse ind\u00e9pendante et neutre. Son pr\u00e9sident, le conseiller national UDC St-gallois Lukas Reimann l'a dit \u00e0 Chrystel Dominjoz.\r\n  38''\r\n((TRAD: Admettons que nous gagnions le r\u00e9f\u00e9rendum... Nous reviendrions au statu quo. Dans ce cas nous n'aurions pas de meilleure gestion de l'immigration. C'est la raison pour laquelle nous devons passer par une initiative populaire. Soit nous demandons de d\u00e9noncer l'accord sur la libre circulation des personnes. Ce qui appliquerait notre initiative du 9 f\u00e9vrier 2014. Soit nous proposons un tout nouveau texte sur l'immigration.\r\nRELANCE\r\nOui c'est un petit peu comme pour l'initiative sur le renvoi des criminels \u00e9trangers. Nous avons pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 lancer une initiative de mise en oeuvre plut\u00f4t qu'un r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi qui nous aurait carr\u00e9ment ramen\u00e9s en arri\u00e8re. ))\r\n(08/GE/BUS LOW COST ITV SOLANO) ***Le d\u00e9veloppement des lignes de bus low cost inqui\u00e8te les syndicats... \r\nHier, le Syndicat du personnel des transports, le SEV a men\u00e9 des actions de sensibilisation \u00e0 Z\u00fcrich et \u00e0 Gen\u00e8ve, villes desservies par une nouvelle ligne de bus exploit\u00e9e par la compagnie allemande Flixbus... Une ligne qui relie Constance \u00e0 Lyon. Pour Val\u00e9rie Solano, secr\u00e9taire syndical au SEV, ces compagnies ne respectent pas le cadre impos\u00e9 aux entreprises de transport suisses...\r\n  36''\r\nDes propos recueillis par Sarah Cl\u00e9ment\r\n(D6/COREE DU SUD DESTITUTION PARK) En Cor\u00e9e du Sud, le Parlement vote ce matin la destitution de sa pr\u00e9sidente... Pac Geu n\u00e9... \r\nUne chef de l'Etat accus\u00e9e de violations de la constitution, de corruption et d'abus de pouvoir, selon la motion d\u00e9pos\u00e9e par les d\u00e9put\u00e9s de l'opposition.\r\nUne incertitude demeure : ces partis ont besoin d'au moins 29 voix du parti conservateur au pouvoir, pour obtenir les 2/3 des voix n\u00e9cessaires \u00e0 la destitution... L'opposition est donc toujours tr\u00e8s mobilis\u00e9e... S\u00e9oul, Fr\u00e9d\u00e9ric Ojardias... \r\n 1'36\r\n(([Ambiance Parlement]\r\nLes manifestants maintiennent la pression. Entour\u00e9s d'imposantes forces polici\u00e8res, ils se sont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9unis devant un Parlement sous tension qui s'appr\u00eate \u00e0 voter la destitution de la pr\u00e9sidente.\r\nPark Jin est la directrice du \u00ab Mouvement pour la d\u00e9mission de Park Geun-hye \u00bb. Cette alliance de 1600 associations civiques est responsable de l'organisation de ces monumentales veill\u00e9es aux chandelles qui ont fini par convaincre les d\u00e9put\u00e9s de  pr\u00e9senter une motion de destitution.\r\nSamedi dernier, ils \u00e9taient 1,7 millions de manifestants \u00e0 S\u00e9oul, un record historique.\r\nInsert Park Jin (voix de femme) (40s)\r\nS'il n'y avait pas les voix de tous ces citoyens qui sortent chaque semaine sur la place [centrale de S\u00e9oul] pour exiger la d\u00e9mission de la pr\u00e9sidente, ce vote de destitution au Parlement n'aurait pas eu lieu. \r\nEt m\u00eame si la destitution est vot\u00e9e, ce sera ensuite \u00e0 la Cour Constitutionnelle de la valider. Cette Cour a d\u00e9j\u00e0 pris des d\u00e9cisions fallacieuses dans le pass\u00e9... Mais cette fois, elle devra \u00e9couter la col\u00e8re des citoyens, avant toute chose. C'est pourquoi il n'y a aucune raison pour que nous \u00e9teignions nos bougies. Vous verrez nos bougies briller tant que Park Geun-hye sera en place !\r\n81% des Sud-Cor\u00e9ens se disent en faveur de la destitution de Park Geun-hye. Le vote n'est pas assur\u00e9 : le sort de la pr\u00e9sidente repose dans les mains des d\u00e9put\u00e9s de son propre camp politique. Le parti conservateur est tr\u00e8s divis\u00e9, beaucoup de d\u00e9put\u00e9s  craignent de s'ali\u00e9ner leurs \u00e9lecteurs. Verdict d'ici quelques heures. \r\nFO pour RTS-Info, S\u00e9oul))\r\n(23/FC ZURICH, EUROPA LEAGUE PA (REPRISE 22H30)) En football, apr\u00e8s B\u00e2le et Young Boys, le FC Z\u00fcrich quitte lui aussi la sc\u00e8ne europ\u00e9enne.  \r\nLes pensionnaires de ligue B se sont inclin\u00e9s 2 \u00e0 0 hier (JE) en Turquie face au Osmanlisport Ankara. C'est donc pour les joueurs z\u00fcrichois la fin d'une belle aventure. Laurent Bastardoz\r\n  54''\r\nPour sa part Young Boys... d\u00e9j\u00e0 hors course avant cette derni\u00e8re journ\u00e9e, a battu Astana \u00e0 Berne 3 \u00e0 0. \r\n((Apr\u00e8s le nul conc\u00e9d\u00e9 lors de la 5\u00e8me journ\u00e9e de cet Europa League face aux Espagnols du Villar\u00e9al, le FC Z\u00fcrich avait une belle opportunit\u00e9 de devenir la premi\u00e8re \u00e9quipe europ\u00e9enne de deuxi\u00e8me division \u00e0 se qualifier pour une phase finale de la comp\u00e9tition. Mais pour cela il devait s'imposer en Turquie.  \r\nDes Z\u00fcrichois qui n'ont pas d\u00e9m\u00e9rit\u00e9 dans la banlieu d'Ankara jouant cr\u00e2nement leur chance. Sans complexe face au leader de son groupe. Apr\u00e8s une premi\u00e8re p\u00e9riode \u00e9quilibr\u00e9e, Osmanlisport s'est montr\u00e9 plus entreprenant et a logiquement ouvert la marque \u00e0 18 minutes de la fin de la rencontre par le Congolais Delarge. \r\nCompos\u00e9 d'un groupe qui fait preuve tant dans le championnat suisse de Challenge League que dans cette comp\u00e9tition europ\u00e9enne d'un esprit d'esprit tr\u00e8s positif, le FC Z\u00fcrich n'a pas \u00e0 rougir de cette d\u00e9faite et cette \u00e9limination.  Pour preuve en 26 matches cette saison toutes comp\u00e9titions confondues, les Z\u00fcrichois n'ont perdu que deux match. A Villar\u00e9al lors du premier tour de cette phase de groupe de l'Europa League et face aux Turcs lors de cette derni\u00e8re journ\u00e9e qualificative.))\r\n(D3/KIRK DOUGLAS 100 ANS PI) Cent bougies pour un acteur l\u00e9gendaire... Kirk Douglas a 100 ans ce 9 d\u00e9cembre... \r\nAge d'or d'Hollywood, \u00e0 la faussette au menton... p\u00e8re de Michael Douglas... Kirk Douglas est connu pour ses r\u00f4les dans Spartacus, Van Gogh ou les sentiers de la gloire qui \u00e9voque la premi\u00e8re guerre mondiale... \r\nUn des nombreux exemples de son engagement politique qui n'a jamais faibli...  Pierre-Etienne Joye\r\n  1'25\r\n((Cet automne encore, en fervent d\u00e9mocrate, il s'en prenait \u00e0 Donald Trump, critiquant fermement le programme du futur pr\u00e9sident am\u00e9ricain. Le spectre d'une \u00e9poque totalitaire qu'il a pu traveser, en cent ans.. Il a v\u00e9cu deux guerres mondiales Kirk Douglas. B\u00e9b\u00e9 lors de la premi\u00e8re, il l'a incarn\u00e9e dans ces fameux sentiers de la gloire, longtemmps interdits sur les \u00e9crans europ\u00e9ens.\r\nextr\r\nA travers des films,   il campe des stars de westerns pour mieux souligner les actes de racisme, envers les rouges ou les noirs... Il soutient ses producteurs en proie au maccarthysme...En 1980, il  prend position en faveur  du boycott des jeux olympiques de Moscou\r\nextr\r\nIly a eu Nimitz, retour vers l'enfer de la seconde guerre mondiale, Paris br\u00f9le -il ou la captive aux yeux clairs...100 ans d'id\u00e9es politiques, 100 bougies \u00e0 souffler dans une am\u00e9rique que l'acteur engag\u00e9 a vu \u00e9voluer tant et tant.))\r\nEt que fait un centenaire \u00e0 Hollywood... pour sa centi\u00e8me bougie... Et bien une f'ete en Californie organis\u00e9e par son fils Mikael Douglas et sa belle fille Catherine Zeta Johnes , avec 200 amis et membres de la famille... \r\nLe centenaire qui va m\u00eame prononcer un petit discours... Il attribue sa long\u00e9vit\u00e9, \u00e0 son grand amour sa deuxi\u00e8me \u00e9pouse... rencontr\u00e9 il y a soixante trois ans... \r\nEt puis, la mort de John Glenn... le premier am\u00e9ricain \u00e0 avoir effectu\u00e9 un vol en orbite autour de la terre... C'\u00e9tait en 1962... \"Les Etats Unis perdent une l\u00e9gende a salu\u00e9 Barack Obama... Le l\u00e9gendaire astronaute s'est \u00e9teint hier \u00e0 l'\u00e2ge de 95 ans... laissant derri\u00e8re lui l'image d'un homme courageux et passionn\u00e9...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Il y a du brouillard ou du stratus sur le plateau...Brouillard parfois givrant... \r\nIl va se dissiper en grande partie autour du L\u00e9man... Mais les grisailles reseront tenaces sur les autres r\u00e9gions du Plateau... Au dessus de 700 m\u00e8tres, mais aussi dans le Jura, les Pr\u00e9alpes et les Alpes, du soleil, malgr\u00e9 quelques voiles de nuages \u00e9lev\u00e9s... Temp\u00e9ratures, -2 \u00e0 -6 degr\u00e9s \u00e0 l'aube... 1 l'apr\u00e8s midi sous le brouillard, 4 \u00e0  7 dans les r\u00e9gions d\u00e9gag\u00e9s... \r\nPour ce week end, du soleil, samedi, malgr\u00e9 le brouillard le matin... M\u00eame chose pour dimanche... plut\u00f4t ensoleill\u00e9.. puisque la grisaille va se dissiper en cours de journ\u00e9e.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(actu) \r\n(22/IATA ITV DE JUNIAC) Le transport a\u00e9rien mondial devrait enregistrer un b\u00e9n\u00e9fice net record de plus de 35 milliards de francs en 2016. et il encha\u00eenera en 2017 avec une troisi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive de profits, ce qui ne s'est encore jamais produit...\r\nCe sont des chiffres annonc\u00e9s hier \u00e0 Gen\u00e8ve par la IATA, la plus grande association de compagnies a\u00e9riennes du monde. \r\nSon tout nouveau directeur g\u00e9n\u00e9ral, Alexandre de Juniac, a expliqu\u00e9 ces chiffres \u00e0 Eric Guevara-Frey:\r\n  46''\r\n Alexandre de Juniac, qui vient de quitter la t\u00eate du groupe AirFrance/KLM pour prendre celle de la IATA, sera l'invit\u00e9 de \u00abTout Un Monde\u00bb \u00e0 8h10.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-12-09T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-12-09T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208610", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cl\u00e9ment, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208610", "ece-8208593"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Suisse s'engage \u00e0 accueillir 2000 r\u00e9fugi\u00e9s suppl\u00e9mentaires", "id": "sound-E542E4CD-0503-4610-90C4-20D00CCED809", "durationSec": 72, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En lien avec le conflit syrien, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a approuv\u00e9 vendredi l'accueil, ces deux prochaines ann\u00e9es, de 2000 r\u00e9fugi\u00e9s suppl\u00e9mentaires, reconnus par le Haut-Commissariat des Nations Unies.\r\n\r\n* * La Suisse s'engage \u00e0 accueillir 2000 r\u00e9fugi\u00e9s suppl\u00e9mentaires 12h30: Conseil f\u00e9d\u00e9ral r\u00e9fugi\u00e9s\r\nLa Suisse accueillera de nouveaux contingents de r\u00e9fugi\u00e9s reconnus par le Haut-Commissariat des Nations Unies. \r\nChrystel Domenjoz, on vous retrouve en direct de Berne.\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral a approuv\u00e9 tout \u00e0 l'heure la venue de 2000 personnes particuli\u00e8rement vuln\u00e9rables ces deux prochaines ann\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["En lien avec le conflit syrien, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a approuv\u00e9 vendredi l'accueil, ces deux prochaines ann\u00e9es, de 2000 r\u00e9fugi\u00e9s suppl\u00e9mentaires, reconnus par le Haut-Commissariat des Nations Unies."], "alternativeTitle": ["La Suisse s'engage \u00e0 accueillir 2000 r\u00e9fugi\u00e9s suppl\u00e9mentaires / 12H30_2016-12-09T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 09.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8231124.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208553", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208543"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "\"Vox Usini\" de D\u00e9borah Legivre", "id": "sound-ECE6A6A1-5155-4AEE-9400-2117E9D96E01", "durationSec": 447, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tourn\u00e9 pendant quatre ans dans les entrailles du point cardinal de la culture alternative genevoise, l'Usine, le film documentaire de D\u00e9borah Legivre d\u00e9voile la lutte, la gestion quotidienne et les difficult\u00e9s politiques des \u00e9quipes qui font vivre le lieu. Un endroit qui reste en \u00e9quilibre pr\u00e9caire 27 ans apr\u00e8s sa cr\u00e9ation. A voir \u00e0 l'Usine jusqu'au 22 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 Gen\u00e8ve. La r\u00e9alisatrice est au t\u00e9l\u00e9phone de Linn Levy.", "alternativeExcerpt": ["Tourn\u00e9 pendant quatre ans dans les entrailles du point cardinal de la culture alternative genevoise, l'Usine, le film documentaire de D\u00e9borah Legivre d\u00e9voile la lutte, la gestion quotidienne et les difficult\u00e9s politiques des \u00e9quipes qui font vivre le lieu. Un endroit qui reste en \u00e9quilibre pr\u00e9caire 27 ans apr\u00e8s sa cr\u00e9ation. A voir \u00e0 l'Usine jusqu'au 22 d\u00e9cembre 2016 \u00e0 Gen\u00e8ve. La r\u00e9alisatrice est au t\u00e9l\u00e9phone de Linn Levy."], "alternativeTitle": ["\"Vox Usini\" de D\u00e9borah Legivre / VER_2016-12-09T16:45:45_vox-usini-de-deborah-legivre", "Vertigo du 09.12.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8231596.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191858", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191854"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Bilan \u00e0 Sestri\u00e8res, dix ans apr\u00e8s les Jeux Olympiques de Turin", "id": "sound-E354D0D9-0B64-4204-A725-14E48600BA5D", "durationSec": 294, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Piero Gros, ancien champion olympique de ski\r\nLa Coupe du monde f\u00e9minine de ski fera \u00e9tape en fin de semaine \u00e0 Sestri\u00e8res dans le Pi\u00e9mont. C'est la quatri\u00e8me fois qu'elle revient dans cette station qui avait accueilli, il y a dix ans, certaines des \u00e9preuves des Jeux Olympiques de Turin.\r\n\r\n* * Bilan \u00e0 Sestri\u00e8res, dix ans apr\u00e8s les Jeux Olympiques de Turin (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 09.12 TURIN 10 ANS APRES) La coupe du monde f\u00e9minine de ski fera \u00e9tape en fin de semaine \u00e0 Sestri\u00e8re dans le Pi\u00e9mont. C'est la quatri\u00e8me fois que la coupe du monde revient dans cette station qui avait, accueilli, il y a dix ans certaines des \u00e9preuves des Jeux Olympiques de Turin. \r\nBonjour Patrick D\u00e9l\u00e9troz!\r\n  4'15\r\n((Il reste un bilan mi-figue, mi-raisin. \r\nLe grand b\u00e9n\u00e9ficiaire de ces jeux a \u00e9t\u00e9  Sestri\u00e8re justement. 16 nouvelles remont\u00e9es m\u00e9caniques dans la r\u00e9gion, 9 bassins d'accumulation d'eau pour les canons \u00e0 neige, de nouvelles routes,, un village olympique transform\u00e9 en r\u00e9sidence h\u00f4teli\u00e8re, 280 millions d'euro d'investissement qui n'auraient jamais \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s sans les jeux. m\u00eame si Sestri\u00e8re est le fief de la tr\u00e8s riche famille Agnelli. \r\nConfirmation avec Piero Gros, l'ancien champion olympique, qui habite la r\u00e9gion.\r\nSON GROS\r\nD'apr\u00e8s lui, les Jeux ont pratiquement sauv\u00e9 le tourisme dans les vall\u00e9es.   Par contre, le Maire de Sestri\u00e8re estime qu'au niveau de l'image, seul Turin en a vraiment profit\u00e9. \r\nLa ville de Turin, qui a pas mal chang\u00e9 depuis 2006...\r\nAu niveau des infrastructures oui. avec la construction du m\u00e9tro, r\u00eav\u00e9 depuis 1920 et concr\u00e9tis\u00e9 en 2006,  elle a r\u00e9nov\u00e9  ses rues et ses mus\u00e9es.  Elle b\u00e9n\u00e9ficie aussi d'une grande salle, qui \u00e9tait la patinoire principale des jeux o\u00f9 sont organis\u00e9s maintenant, principalement des concerts. Turin qui a essay\u00e9 de casser cette image de ville de l'automobile puisqu'elle est la ville de Fiat et est devenue la quatri\u00e8me destination touristique Italienne apr\u00e8s Florence, Venise et Rome. \r\nUne bonne image donc, mais pas de probl\u00e8mes financiers, pas de dette due aux Jeux ? \r\nPour la ville, on va dire pas directement.  Les jeux ont cout\u00e9 2 milliards, en termes de construction d'installations sportives. Les trois quart ont \u00e9t\u00e9 pay\u00e9 par l'\u00e9tat italien, forc\u00e9ment. \u00e7a aide. , le reste \u00e9tant partag\u00e9 entre la ville du Turin, certaines collectivit\u00e9s de la r\u00e9gion et des investisseurs priv\u00e9s.  Quant au budget de fonctionnement, il a \u00e9t\u00e9 estim\u00e9 \u00e0 1,5 milliards d'euros pour un d\u00e9ficit d'une trentaine de millions.\r\nLe syst\u00e8me italien fait que Rome, le gouvernement, a assur\u00e9 la plus grande partie des d\u00e9penses, ce qui aurait \u00e9t\u00e9 impossible pour le Pi\u00e9mont et Turin. \r\nOn a parl\u00e9 du positif, l\u00e0.... mais Patrick, tout n'est pas rose pour autant. \r\nEt de loin.  L'actualit\u00e9 nous a montr\u00e9 que la r\u00e9affectation du quartier du village olympique en ville de Turin pose probl\u00e8me.  Il y a eu des \u00e9meutes ces derni\u00e8res semaines avec des migrants qui y sont install\u00e9. \r\nPlus haut dans la montagne les tremplins de Pragelatto ou la piste de bob sont devenu des cimeti\u00e8res olympiques, ils \u00e9taient des gouffres financiers. \r\n1,5 millions et demi d'euro pour l'entretien annuel des tremplins, plus de deux millions pour la piste de bob que, pourtant,  le comit\u00e9 d'organisation ne voulait pas construire.  mais \u00e0 l'\u00e9poque, l'agenda 2020 du CIO n'existait pas et il \u00e9tait exclu d'utiliser une installation existante.   en France, cette demande avait \u00e9t\u00e9 faite par le comit\u00e9 d'organisation. \r\nMais ces infrastructures ne sont plus utilis\u00e9es? \r\nElles l'ont \u00e9t\u00e9 quelques temps, car elles devaient permettre de d\u00e9velopper les disciplines en Italie. Mais \u00e7a n'a pas march\u00e9. on retrouve Piero Gros\r\nSON GROS 2\r\nDes infrastructures abandonn\u00e9es, la station de Pragelatto, pas loin de Sestri\u00e8re, condamn\u00e9e \u00e0 n'\u00eatre qu'un lieu o\u00f9 on pratique le ski de fond. Pour certains habitants, les promesses faites n'ont pas \u00e9t\u00e9 respect\u00e9es et la pilule passe mal. \r\nPatrick, en d\u00e9finitive... quels enseignements peut-on tirer de Turin 2006 pour une \u00e9ventuelle candidature suisse? \r\nLes enseignements sont d\u00e9j\u00e0 tir\u00e9s avec un investissement minimum dans les infrastructures en utilisant au mieux ce qui existe d\u00e9j\u00e0 (Piste de bob de St-Moritz et tremplin de Kandersteg par exemple).  Profiter d'une situation exceptionnelle pour am\u00e9liorer certaines infrastructures et surtout, travailler l'image car les retomb\u00e9es des jeux se calculent sur des dizaines d'ann\u00e9es.))\r\nMerci, Patrick D\u00e9l\u00e9troz!", "alternativeExcerpt": ["La coupe du monde f\u00e9minine de ski fera \u00e9tape en fin de semaine \u00e0 Sestri\u00e8re dans le Pi\u00e9mont. C\u2019est la quatri\u00e8me fois que la coupe du monde revient dans cette station qui avait, accueilli, il y a dix ans certaines des \u00e9preuves des Jeux Olympiques de Turin.", "La Coupe du monde f\u00e9minine de ski fera \u00e9tape en fin de semaine \u00e0 Sestri\u00e8res dans le Pi\u00e9mont. C\u2019est la quatri\u00e8me fois qu'elle revient dans cette station qui avait accueilli, il y a dix ans, certaines des \u00e9preuves des Jeux Olympiques de Turin.", "La Coupe du monde f\u00e9minine de ski fera \u00e9tape en fin de semaine \u00e0 Sestri\u00e8res dans le Pi\u00e9mont. C\u2019est la quatri\u00e8me fois qu'elle revient dans cette station qui avait accueilli, il y a dix ans, certaines des \u00e9preuves des Jeux Olympiques de Turin."], "alternativeTitle": ["Bilan dix ans apr\u00e8s les Jeux Olympiques de Turin", "Bilan dix ans apr\u00e8s les Jeux Olympiques de Turin / JDM_2016-12-09T06:36:00_sport-matin", "Bilan dix ans apr\u00e8s les Jeux Olympiques de Turin / JDM_2016-12-09T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8229016.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8208616", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8208616", "ece-8208599"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio chancellerie. Remix parodique de \"Rire c'est bon pour la sant\u00e9\", discours de Johann Schneider-Ammann, \u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e des malades", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EE1BDB3B-8C79-4A4E-A060-1118A86C0214", "durationSec": 142, "publicationDate": "2016-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schneider-Ammann, Johann"], "thematicThemes": ["parodie"], "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-12-09T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-12-09T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8191507", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Schneider-Ammann, Johann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8191507", "ece-8191504"]}]}}