{"response": {"numFound": 31344, "start": 30900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Philosopher pour changer, avec Fabrice Midal (4/5) : La philosophie qui nous change", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C26C5A12-6623-4E38-96B6-5A2850E41E30", "durationSec": 1752, "publicationDate": "2016-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "m\u00e9ditation"], "excerpt": "Quelques exemples tir\u00e9s du dernier livre de Fabrice Midal, \"Comment la philosophie peut nous sauver\", permettent de mieux appr\u00e9hender la pratique de la philosophie et ses implications. Il y est question d'\u00e9thique, de sagesse et d'esprit.\r\n(Nouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 20 au 24 avril 2015)", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 07.01.2016", "Philosopher pour changer, avec Fabrice Midal (4/5) / AVE_2016-01-07T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 07.01.2016", "Philosopher pour changer, avec Fabrice Midal (4/5) / AVE_2016-01-07T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["La philosophie qui nous change.\nQuelques exemples tir\u00e9s du dernier livre de Fabrice Midal, \"Comment la philosophie peut nous sauver\", permettent de mieux appr\u00e9hender la pratique de la philosophie et ses implications. Il y est question d\u2019\u00e9thique, de sagesse et d\u2019esprit.\n\n(Nouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 20 au 24 avril 2015)", "La philosophie qui nous change.\nQuelques exemples tir\u00e9s du dernier livre de Fabrice Midal, \"Comment la philosophie peut nous sauver\", permettent de mieux appr\u00e9hender la pratique de la philosophie et ses implications. Il y est question d\u2019\u00e9thique, de sagesse et d\u2019esprit.\n\n(Nouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 20 au 24 avril 2015)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7375512", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Midal, Fabrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7375512", "ece-7388616"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 07.01.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1CB0303C-4CD4-49B6-9B74-004BDDC38903", "durationSec": 166, "publicationDate": "2016-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-01-07T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-01-07T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339787", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339787", "ece-7339780"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Philippe Besson, \"Les Passants de Lisbonne\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0738B3E6-778B-4350-9951-00F5D976F0F2", "durationSec": 2609, "publicationDate": "2016-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9crivain Philippe Besson publie son dernier ouvrage \"Les passants de Lisbonne \" aux \u00e9ditions Julliard. Dans ce roman, l'auteur balade le lecteur dans les rues de la capitale lusitanienne en compagnie des deux protagonistes, \u00e0 la recherche d'un nouveau souffle, d'un nouveau d\u00e9part.\r\nPhilippe Besson est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez.\r\n--- plus value ---\r\nLes passants de Lisbonne:On ne renonce jamais vraiment, on a besoin de croire que tout n'est pas perdu, on se rattache \u00e0 un fil, m\u00eame le plus t\u00e9nu, m\u00eame le plus fragile. On se r\u00e9p\u00e8te que l'autre va finir par revenir. On l'attend. On se d\u00e9teste d'attendre mais c'est moins p\u00e9nible que l'abandon, que la r\u00e9signation totale. Voil\u00e0 : on attend quelqu'un qui ne reviendra probablement pas. H\u00e9l\u00e8ne a vu en direct \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision les images d'un tremblement de terre d\u00e9vastateur dans une ville lointaine; son mari s\u00e9journait l\u00e0-bas, \u00e0 ce moment pr\u00e9cis. Mathieu, quant \u00e0 lui, a trouv\u00e9 un jour dans un appartement vide une lettre de rupture. Ces deux-l\u00e0, qui ne se connaissent pas, vont se rencontrer par hasard \u00e0 Lisbonne. Et se parler. Une seule question les taraude: comment affronter la disparition de l'\u00eatre aim\u00e9? Et le manque?Au fil de leurs d\u00e9ambulations dans cette ville m\u00e9lancolique, dont la fameuse saudade impr\u00e8gne chacune des ruelles tortueuses, ne cherchent-ils pas \u00e0 panser leurs blessures et \u00e0 s'int\u00e9resser, de nouveau, aux vivants? [Source: Editions Julliard]", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9\u00e9crivain Philippe Besson publie son dernier ouvrage \"Les passants de Lisbonne \" aux \u00e9ditions Julliard. Dans ce roman, l\u02b9auteur balade le lecteur dans les rues de la capitale lusitanienne en compagnie des deux protagonistes, \u00e0 la recherche d\u02b9un nouveau souffle, d\u02b9un nouveau d\u00e9part.\n\nPhilippe Besson est l\u02b9invit\u00e9 de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Philippe Besson, \"Les passants de Lisbonne\" / VER_2016-01-07T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 07.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7338042", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7338036"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Operami et la Traviata", "id": "sound-56D81C86-7F6D-44A5-84C7-0165F6644B85", "durationSec": 1402, "publicationDate": "2016-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Decorvet, Marion;Alexander, Madeline\r\n\" La Traviata de Verdi \" dirig\u00e9e par S\u00e9bastien Brugi\u00e8re, est donn\u00e9e en collaboration avec l'Orchestre de chambre de Versoix, le choeur de chambre de l'UNIGE et le Petit Conservatoire de Danse de Gaillard, les 10 et 15 janvier 2016 au B\u00e2timent des Forces Motrices \u00e0 Gen\u00e8ve. Le spectacle est repris \u00e0 Versoix le 22 janvier. \r\nMarion Decorvet qui joue Violetta, et Madeline Alexander, Directrice Artistique d'Operami sont les invit\u00e9es d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["Le compositeur fran\u00e7ais Pierre Boulez s'est \u00e9teint \u00e0 Baden-Baden le 5 janvier 2016, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 90 ans. \n\nHommage \u00e0 l'homme, au musicien, au chef d\u2019orchestre, \u00e0 son oeuvre, symbole d'un XXe si\u00e8cle musical avant-gardiste."], "alternativeTitle": ["Hommage \u00e0 Pierre Boulez / MAG_2016-01-07T00:00:00_invite-1", "Magma du 07.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7319820", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7319815"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Spam a la maladie de la f\u00e8ve et presque plus de dents", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1D5ACF93-DCFC-4014-9EBB-7E290D3FD8BE", "durationSec": 151, "publicationDate": "2016-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-01-07T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-01-07T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339773", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339773", "ece-7339765"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 07.01.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-384B10E7-A319-45B8-9E9C-7F67615131AA", "durationSec": 72, "publicationDate": "2016-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-01-07T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 07.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339785", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339779"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Essais nucl\u00e9aires", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F806851E-EE66-4ADE-ABAA-F5582C7A0D4A", "durationSec": 195, "publicationDate": "2016-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Essais nucl\u00e9aires", "Essais nucl\u00e9aires / NMT_2016-01-07T07:40:43_pige", "Essais nucl\u00e9aires / NMT_2016-01-07T07:40:43_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339750", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339750", "ece-7339742"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : La une de Charlie Hebdo fait r\u00e9agir les milieux religieux", "id": "sound-D18B3029-319C-4D87-8EE5-D821F18E24AB", "durationSec": 129, "publicationDate": "2016-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * La une de Charlie Hebdo fait r\u00e9agir les milieux religieux (RTS RELIGION/REACTIONS RELIGIEUSES AU DERNIER CHARLIE HEBDO) *** La chronique de RTSreligion avec vous, Michel Kocher. Il y a un an jour pour jour, la r\u00e9daction de Charlie Hebdo \u00e9tait d\u00e9cim\u00e9e. Hier (mercredi) paraissait le dernier num\u00e9ro de la revue satirique, avec une caricature qui fait couler beaucoup d'encre.\r\n((Le num\u00e9ro sp\u00e9cial montre en Une un Dieu barbu, arm\u00e9 d'une kalachnikov, avec un habit ensanglant\u00e9, surmont\u00e9 du texte suivant : 1 an apr\u00e8s l'assassin cour toujours. Le message est clair, il pr\u00e9sente dieu comme l'auteur des meurtres.\r\nNon pas le proph\u00e8te de l'Islam, mais bien Dieu, qui plus est avec une s\u00e9rie de signes qui l'identifie comme le dieu des chr\u00e9tiens. En effet ce dieu \u00e2g\u00e9 et barbu (image traditionnelle de l'iconographie occidentale pr\u00e9moderne), a au-dessus de sa t\u00eate un triangle avec au centre un oil ouvert. Le premier renvoie \u00e0 la trinit\u00e9 et le second signal l'omniscience divine, symbole courant dans l'art baroque))\r\n*** Quelles sont les r\u00e9actions du c\u00f4t\u00e9 des \u00e9glises ?\r\n((De fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale, les r\u00e9actions sont largement n\u00e9gatives, \u00e0 commencer par le Vatican : \u00ab Utiliser Dieu pour justifier la haine est un v\u00e9ritable blasph\u00e8me. Ce monde est de plus en plus attentif au politiquement correct au point fr\u00f4ler le ridicule, c'est un monde qui ne veut ni reconna\u00eetre ni respecter la foi en Dieu de tout croyant \u00bb peut-on lire dans l'Osservatore Romano.\r\nSeule voix discordante, celle du pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration protestante de France. Interview\u00e9 par nos confr\u00e8res de RFI, Fran\u00e7ois Clavairoly estime que ce dessin n'est pas un dessin de Dieu. C'est seulement le dieu de Charlie Hebdo. Ce d\u00e9calage fait que l'on peut en rire))\r\n*** Comment comprendre cette diff\u00e9rence de perception de responsable religieux ?\r\n((Selon le professeur Fran\u00e7ois Boespflug, un \u00e9l\u00e9ment parmi d'autres, est \u00e0 chercher dans le r\u00f4le que jouent les images dans le christianisme, une religion partag\u00e9e entre une aile iconoclaste et une autre iconophile. \r\nLes iconoclastes, traditionnellement les protestants, qui ont une distance face \u00e0 l'usage religieux des images, sont sans doute mieux \u00e9quip\u00e9s pour interpr\u00e9ter la caricature. Quant aux iconophiles, ceux qui appr\u00e9cient les images pieuses, traditionnellement les catholiques et les orthodoxes, pour eux la caricature de Charlie Hebdo porte des germes de violence par son c\u00f4t\u00e9 gratuitement provocant.))", "alternativeExcerpt": ["Il y a un an jour pour jour, la r\u00e9daction de Charlie Hebdo \u00e9tait d\u00e9cim\u00e9e. Mercredi paraissait le dernier num\u00e9ro de la revue satirique, avec une caricature qui fait couler beaucoup d\u2019encre.", "Il y a un an jour pour jour, la r\u00e9daction de Charlie Hebdo \u00e9tait d\u00e9cim\u00e9e. Mercredi paraissait le dernier num\u00e9ro de la revue satirique, avec une caricature qui fait couler beaucoup d\u2019encre.", "Il y a un an jour pour jour, la r\u00e9daction de Charlie Hebdo \u00e9tait d\u00e9cim\u00e9e. Mercredi paraissait le dernier num\u00e9ro de la revue satirique, avec une caricature qui fait couler beaucoup d\u2019encre."], "alternativeTitle": ["La une de Charlie Hebdo fait r\u00e9agir les milieux religieux", "La une de Charlie Hebdo fait r\u00e9agir les milieux religieux / JDM_2016-01-07T06:27:00_rtsreligion", "La une de Charlie Hebdo fait r\u00e9agir les milieux religieux / JDM_2016-01-07T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7375162", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7375162", "ece-7375147"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Anne Plantagenet : \u00abAppelez-moi Lorca Horowitz\u00bb", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-C0AB820C-0B40-4FD3-BBBE-F9D28B6560F3", "durationSec": 3346, "publicationDate": "2016-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "\" ... ce n'est pas l'auteur qui choisit le fait divers, mais le fait divers qui d\u00e9signe l'auteur...\". La narratrice en est convaincue. Jusqu'\u00e0 se laisser dangereusement envahir par son usurpatrice. Lorca Horowitz est miraculeusement engag\u00e9e dans un prestigieux cabinet d'architecture andalou. Elle n'a pas vraiment les qualifications requises. Elle est disgracieuse. Mal fagot\u00e9e. En surpoids. Quelques ann\u00e9es, beaucoup de patience et de t\u00e9nacit\u00e9 lui permettront de devenir une autre - sublime et pimpante -. De fil en aiguille, elle va usurper la vie de sa patronne. Ruiner ses employeurs. L'affaire \u00e9clate en Espagne en 2013. La narratrice vit \u00e0 Paris. Subjugu\u00e9e, elle m\u00e8ne l'enqu\u00eate. Au risque de s'y mouiller. Ambiance digne de Stephen King. Au fil des pages, la secr\u00e9taire insignifiante vire diabolique. Naissance d'un monstre. Comme dans Misery o\u00f9 l'infirmi\u00e8re-groupie bienveillante devient le bourreau de Paul Sheldon, l'auteur adul\u00e9 accident\u00e9. A  une diff\u00e9rence pr\u00e8s. Stephen King se fiche \u00e9perdument de savoir pourquoi Annie Wilkes devient une psychopathe. En revanche, c'est  pr\u00e9cis\u00e9ment ce qui passionne Anne Plantagenet: comment et pourquoi Lorca Horowitz a-t-elle franchit la ligne? Pour la narratrice d'\"Appelez-moi Lorca Horowitz\", la litt\u00e9rature est \" enveloppante \", c'est \" une voix, une musique susceptible de surgir \u00e0 n'importe quel moment, n'importe o\u00f9\" et o\u00f9 \" se lover \". Anne Plantagenet doit, elle aussi, trouver un refuge stimulant dans l'\u00e9criture. Accessoirement, l'\u00e9crivaine excelle dans l'art de brouiller les pistes et de harponner son lecteur.", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 07.01.2016", "Anne Plantagenet : \u00abAppelez-moi Lorca Horowitz\u00bb / ELL_2016-01-07T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes du 07.01.2016", "Anne Plantagenet : \u00abAppelez-moi Lorca Horowitz\u00bb / ELL_2016-01-07T11:04:15_entre-les-lignes"], "alternativeExcerpt": ["\u00ab \u2026 ce n\u2019est pas l\u2019auteur qui choisit le fait divers, mais le fait divers qui d\u00e9signe l\u2019auteur\u2026\".\n\nLa narratrice en est convaincue. Jusqu\u2019\u00e0 se laisser dangereusement envahir par son usurpatrice.", "\u00ab \u2026 ce n\u2019est pas l\u2019auteur qui choisit le fait divers, mais le fait divers qui d\u00e9signe l\u2019auteur\u2026\".\n\nLa narratrice en est convaincue. Jusqu\u2019\u00e0 se laisser dangereusement envahir par son usurpatrice."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7319779", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Plantagenet, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Plantagenet, Anne", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7319779", "ece-7319778"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-086DC214-1C28-48E1-A0CB-E73555DA6317", "durationSec": 1805, "publicationDate": "2016-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 07.01.2016", "Passag\u00e8re du 07.01.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-01-07T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re / PSE_2016-01-07T13:30:00_passagere"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337869", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337869", "ece-7337868"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Karl-Gustav Fuchs (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-476A3B93-2382-4A7A-9CD7-E0C683B5F779", "durationSec": 215, "publicationDate": "2016-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Karl-Gustav Fuchs", "Karl-Gustav Fuchs / SUPER_2016-01-07T16:14:33_rencard-en-terre-pas-connue", "Karl-Gustav Fuchs / SUPER_2016-01-07T16:21:55_rencard-en-terre-pas-connue", "Karl-Gustav Fuchs / SUPER_2016-01-07T16:14:33_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339789", "ece-7339783"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : Karl-Gustav Fuchs (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7FCC9511-97B2-4B36-AC10-837C9A85DD37", "durationSec": 218, "publicationDate": "2016-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Karl-Gustav Fuchs", "Karl-Gustav Fuchs / SUPER_2016-01-07T16:21:55_rencard-en-terre-pas-connue", "Karl-Gustav Fuchs / SUPER_2016-01-07T16:21:55_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339786", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339786", "ece-7339778"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Une ann\u00e9e pour les l\u00e9gumineuses", "id": "sound-B8E697A9-8C48-4F84-9C0F-0EDBB867729F", "durationSec": 1158, "publicationDate": "2016-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Captier, Val\u00e9rie\r\n2016 a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9e par les Nations Unies \"ann\u00e9e internationale des l\u00e9gumineuses\". Cet int\u00e9r\u00eat peut paraitre surprenant ou anecdotique, mais c'est n'est pas le cas! Sur une plan\u00e8te avec plus de sept milliards d'estomacs \u00e0 nourrir, les l\u00e9gumineuses ont incontestablement une carte \u00e0 jouer. \r\nOn en parle avec Val\u00e9rie Captier, nutritionniste au Comit\u00e9 international de la Croix Rouge, et Arnold Schori, agronome, responsable du groupe de recherche \"Am\u00e9lioration des plantes et ressources gen\u00e9tiques\" \u00e0 Agroscope, invit\u00e9s par Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["2016 a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9e par les Nations Unies \"ann\u00e9e internationale des l\u00e9gumineuses\". Cet int\u00e9r\u00eat peut paraitre surprenant ou anecdotique, mais c'est n'est pas le cas! Sur une plan\u00e8te avec plus de sept milliards d\u2019estomacs \u00e0 nourrir, les l\u00e9gumineuses ont incontestablement une carte \u00e0 jouer. On en parle avec Val\u00e9rie Captier, nutritionniste au Comit\u00e9 international de la Croix Rouge, et Arnold Schori, agronome, responsable du groupe de recherche \"Am\u00e9lioration des plantes et ressources gen\u00e9tiques\" \u00e0 Agroscope, invit\u00e9s par Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["Une ann\u00e9e pour les l\u00e9gumineuses / CQFD_2016-01-07T10:04:15_dossier", "CQFD du 07.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7338009", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Responsable du groupe de recherche Am\u00e9lioration des Plantes et Ressources Gen\u00e9tiques,Chef d\u00e9partement station de recherche Agroscope", "name": "Schori, Arnold", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7338003"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Inqui\u00e9tudes autour de la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire en Cor\u00e9e du Sud", "id": "sound-B88603A9-B733-4AF8-959F-73F43C564C59", "durationSec": 196, "publicationDate": "2016-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Repr\u00e9sentant de Greenpeace Cor\u00e9e;Le pdt de la commission de s\u00fbret\u00e9;Professeur du dpt d'ing\u00e9nierie nucl\u00e9aire \u00e0 l'Universit\u00e9 de S\u00e9oul\r\n* * Inqui\u00e9tudes autour de la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire en Cor\u00e9e du Sud Les Etats-Unis.. la cor\u00e9e du Sud et le Japon, promettent aujord'hui  d'unir leurs efforts pour obtenir une r\u00e9action internationale des plus fermes et des plus exhaustives apr\u00e8s le quatri\u00e8me essai nucl\u00e9aire nord-cor\u00e9en..... \r\nUn essai.. r\u00e9ussi d'une bombe \u00e0 Hydrog\u00e8ne.. selon Pyongang.. mais remis en question par les experts... \r\nHier.. le conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU s'\u00e9atit r\u00e9uni en urgence.. IL a promis d'alourdir la panoplie de sanctions \u00e0 l'encontre de la Cor\u00e9e du Nord.. \r\nLa Cor\u00e9e du Sud.. qui est .. par ailleurs.. point\u00e9e du doigt par les d\u00e9fenseurs de l'environnement concernant sa s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire.. \r\nLe pays avait mis en service il y a plusieurs semaines.. un 7eme r\u00e9acteur  dans sa centrale nucl\u00e9aire de Kori. Cette derni\u00e8re est devenue la plus grande centrale nucl\u00e9aire au monde en activit\u00e9.. \r\nFrederic Ojardias.. \r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["La Cor\u00e9e du Sud est point\u00e9e du doigt par les d\u00e9fenseurs de l'environnement concernant sa s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire. Le pays a mis en service un 7e r\u00e9acteur dans sa centrale nucl\u00e9aire de Kori, devenue ainsi la plus grande centrale nucl\u00e9aire au monde en activit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Inqui\u00e9tudes autour de la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire en Cor\u00e9e du Sud / 12H30_2016-01-07T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 07.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7375204", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7375197"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["VILLAGE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "IMP\u00d4T", "TECHNIQUE", "ACCESSOIRE SC\u00c9NOGRAPHIQUE", "COULISSE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "SAUT \u00c0 SKI", "TOURN\u00c9E DES 4 TREMPLINS"], "visualPersons": ["YULE, DANIEL", "HIRSCHER, MARCEL", "AMMANN, SIMON"], "id": "asset-1484465", "durationSec": 1814, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ARGOVIE", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU", "SANTA CATERINA (LOMBARDIE)", "BISCHOFSHOFEN"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-01-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Le scandale Volkswagen n\u2019a pas eu d\u2019effet sur les ventes en Suisse", "Il y a un an, Charlie Hebdo \u00e9tait victime d\u2019un terrible attentat", "Saut \u00e0 ski / Bischofshofen: c\u2019est une victoire pour le Slov\u00e8ne Peter Preouts", "Les transfusions de sang sont d\u00e9licates lors des soins donn\u00e9s aux migrants", "En Argovie, certaines communes payent pour ne pas avoir \u00e0 accueillir des r\u00e9fugi\u00e9s", "Au Venezuela, les tensions sont grandissantes entre le pr\u00e9sident et le nouveau parlement", "Fran\u00e7ois Hollande annonce de nouvelles mesures face aux attentats", "En Syrie, la famine s\u2019est install\u00e9e dans la ville de Madaya", "Minimag: les technisc\u00e9nistes s\u2019occupent du son et de la lumi\u00e8re lors de pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre", "Ski alpin / Santa Caterina: le slalom est revenu \u00e0 l\u2019Autrichien Marcel Hirscher", "L\u2019invit\u00e9 culturel: Antony Mettler et Fr\u00e9d\u00e9ric Martin pr\u00e9sentent \u00abAndr\u00e9 le magnifique\u00bb", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le constructeur allemand reste num\u00e9ro un avec 13% de part de march\u00e9.", "Un an apr\u00e8s le drame, il faut comprendre ce qu\u2019il s\u2019est pass\u00e9 afin de poursuivre le combat contre le terrorisme.", "Simon Amman a prouv\u00e9 qu\u2019il n\u2019\u00e9tait pas encore hors jeu.", "En effet, leur sang n\u2019a pas les m\u00eames caract\u00e9ristiques que celui que l\u2019on r\u00e9colte en Suisse gr\u00e2ce aux dons.", "La pratique choque bien au-del\u00e0 des fronti\u00e8res.", "L\u2019h\u00e9ritier d\u2019Hugo Chavez doit faire face \u00e0 l\u2019opposition de droite.", "Le point avec Jean-Philippe Schaller.", "Plus de 40'000 personnes y sont pi\u00e9g\u00e9es depuis plusieurs mois sans ravitaillement.", "Ils entrent en sc\u00e8ne avant et apr\u00e8s un spectacle.", "Le Valaisan Daniel Youle a effectu\u00e9 son meilleur r\u00e9sultat en finissant 6e.", "Cette pi\u00e8ce est un classique du th\u00e9\u00e2tre comique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7280741", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7281169", "ece-7280741"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "DIPL\u00d4ME", "FAUX EN \u00c9CRITURE"], "visualPersons": ["YULE, DANIEL"], "id": "asset-1484466", "durationSec": 1939, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "ST-GALL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-01-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "\u00c0 Paris, un homme a \u00e9t\u00e9 abattu alors qu\u2019il mena\u00e7ait des policiers", "La bourse chinoise plonge \u00e0 nouveau", "Immigration en Europe: les pr\u00e9cisions de Viviane Reding, ancienne commissaire europ\u00e9enne", "Des images d\u2019une \u00e9toile aval\u00e9e par un trou noir ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9es", "Ski alpin / Santa Caterina: le Valaisan Daniel Yule a effectu\u00e9 sa meilleure performance", "Le nouvel album de David Bowie s\u00e9duit la critique", "Meilleures ventes voitures: le point avec Gilles Egger, journaliste sp\u00e9cialiste auto", "2015 a \u00e9t\u00e9 la deuxi\u00e8me meilleure ann\u00e9e pour les vendeurs de voitures", "Les pays d\u2019Europe d\u00e9battent sur le contr\u00f4le des fronti\u00e8res", "En Allemagne, les tensions augmentent autour de l\u2019int\u00e9gration des \u00e9trangers", "L\u2019\u00c9tat islamique esp\u00e8re consolider sa pr\u00e9sence en Lybie", "Bourse chinoise: les explications de Rapha\u00ebl Grand, correspondant RTS en Chine", "En 2015, au moins 200 travaux acad\u00e9miques auraient \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9s en trichant", "Michel Platini se retire de la course \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Cet \u00e9v\u00e8nement nous rappelle que le terrorisme est une menace constante.", "Ce ralentissement inqui\u00e8te l\u2019\u00e9conomie mondiale.", "Le ph\u00e9nom\u00e8ne n\u2019avait jamais \u00e9t\u00e9 visible d\u2019aussi pr\u00e8s.", "\u00c0 23 ans, le Suisse promet de beaucoup faire parler de lui.", "L\u2019audace du chanteur a pay\u00e9.", "Ces chiffres sont en contradiction totale avec la tendance \u00e0 l\u2019\u00e9cologie.", "Ce d\u00e9bat a lieu alors que des milliers de r\u00e9fugi\u00e9s sont en route vers l\u2019Allemagne.", "Les \u00e9v\u00e9nements ayant eu lieu \u00e0 Cologne mettent en doute la capacit\u00e9 du pays \u00e0 int\u00e9grer les r\u00e9fugi\u00e9s.", "Malgr\u00e9 de lourdes d\u00e9faites apr\u00e8s les bombardements occidentaux, le pays pr\u00e9sente des avantages g\u00e9ologiques.", "Il est possible d\u2019acheter toutes sortes de travaux sur internet, du simple travail de s\u00e9minaire au doctorat.", "Les explications de Pierre-Alain Dupuis."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7280720", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Liaison Duplex Shanghai Chine", "name": "GRAND, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7280720", "ece-7280718"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "PAPILLON", "TAXIDERMIE", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1484464", "durationSec": 1151, "publicationDate": "2016-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "NE: le canton se mobilise face \u00e0 la p\u00e9nurie de m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes", "A Morges, une exposition hommage \u00e0 Charlie Hebdo d\u00e9bute", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Bernard Comby sort une biographie \"De Bogota \u00e0 la Planta\"", "Un Genevois m\u00e9tamorphose des papillons en oeuvre d'art", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Afin de donner envie, la cit\u00e9 simplifie les proc\u00e9dures et propose de nombreuses aides.", "Le vernissage a rassembl\u00e9 plusieurs personnalit\u00e9s.", "Le Valaisan a \u00e9t\u00e9 Conseiller d'\u00e9tat pendant 13 ans.", "Ce passionn\u00e9 met sous cadre des sp\u00e9cimens venus du monde entier."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7280716", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Morges", "name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7280716", "ece-7280714", "ece-7281495"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "575 Film Rango", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1479567", "durationSec": 76, "publicationDate": "2016-01-06T08:23:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Oculus Rift", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-26A484C0-F4DD-4C16-842E-33D0D79E5190", "durationSec": 156, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Clic", "Clic / NMT_2016-01-06T08:35:00_clic", "Clic / NMT_2016-01-06T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339817", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339817", "ece-7339801"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Franc succ\u00e8s rencontr\u00e9 par la vente des objets du Buffet de la gare \u00e0 Lausanne", "id": "sound-4A3C42E5-2161-498A-A963-351AF20352E2", "durationSec": 86, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Franc succ\u00e8s rencontr\u00e9 par la vente des objets du Buffet de la gare \u00e0 Lausanne Il y a avait foule.. ce matin au au Buffet de la gare de Lausanne ce matin, au premier jour de la grande vente organis\u00e9e par les CFF.. \r\n Le mythique restaurant et les salles de r\u00e9union seront en effet compl\u00e8tement r\u00e9nov\u00e9s... Vaisselle en quantit\u00e9, chaises, horloges ou tissus... les chineurs s'arrachent les objets brad\u00e9s.. \r\nJulie Liardet est all\u00e9 \u00e0 leur rencontre ce matin:  \r\nLa vente se poursuit jusqu'\u00e0 samedi.", "alternativeExcerpt": ["Le premier jour de la grande vente des objets du Buffet de la gare \u00e0 Lausanne, organis\u00e9e par les CFF, a rencontr\u00e9 un franc succ\u00e8s. Le mythique restaurant et les salles de r\u00e9union seront compl\u00e8tement r\u00e9nov\u00e9s. L'\u00e9tablissement met donc en vente sa vaisselle, ses chaises, horloges ou tissus."], "alternativeTitle": ["Franc succ\u00e8s rencontr\u00e9 par la vente des objets du Buffet de la gare \u00e0 Lausanne / 12H30_2016-01-06T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373141", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373137"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 06.01.2016", "id": "sound-77CF3803-D12C-4D79-82A9-8289DC86E47E", "durationSec": 3565, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les Dicodeurs sont en compagnie de Roger Alain, de la \"Revue de la D\u00e9charge\", revue satirique neuch\u00e2teloise qui a lieu d\u00e8s le 31 janvier 2016 pour 11 repr\u00e9sentations.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant \"Terre \u00f4 F\u00e9es\" \u00e0 Engollon dans le canton de Neuch\u00e2tel.\r\n--- plus value ---\r\nLes Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Didier Gendraud, Marc Donnet-Monay, Thierry Romanens, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Dominique Stalder (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet et Herv\u00e9 Mermillod (technique), Francine Dind et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 06.01.2016", "Revue de la D\u00e9charge (3/5) / DIC_2016-01-06T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-01-06T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs du 06.01.2016", "Revue de la D\u00e9charge (3/5) / DIC_2016-01-06T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Roger Alain, de la \"Revue de la D\u00e9charge\", revue satirique neuch\u00e2teloise qui a lieu d\u00e8s le 31 janvier 2016 pour 11 repr\u00e9sentations.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant \"Terre \u00f4 F\u00e9es\" \u00e0 Engollon dans le canton de Neuch\u00e2tel.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Roger Alain, de la \"Revue de la D\u00e9charge\", revue satirique neuch\u00e2teloise qui a lieu d\u00e8s le 31 janvier 2016 pour 11 repr\u00e9sentations.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant \"Terre \u00f4 F\u00e9es\" \u00e0 Engollon dans le canton de Neuch\u00e2tel."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337835", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337835", "ece-7337834"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "S\u00e9ville, bon pour les chevilles ! (3/10)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B3151A30-0693-48CB-935B-803A13BA2CA4", "durationSec": 1725, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * En avant, marche, faufilons-nous \u00e0 travers un d\u00e9dale de ruelles mauresquement m\u00e9di\u00e9vales.\r\nC'est S\u00e9ville l'Andalouse, S\u00e9ville la fi\u00e8re, S\u00e9ville la belle, qui vit dans la rue tel un furieux roulis qui fait tanguer les bateaux ivres sur des vagues de flamenco !\r\nMais au-del\u00e0 des myst\u00e8res historiques, des \u00e9poques myrifiques qui se croisent et s'empilent \u00e0 chaque coin de ruelles, il y a aussi la r\u00e9v\u00e9lation c\u00e9leste d'interrogations spirituelles aussi profondes que les yeux de Carmen.\r\nDurant ces deux semaines intenses de reportages vivifiants, turbulents, mais jamais barbants, Philippe Ligron tombe le masque sous les yeux \u00e9bahis de Duja, et r\u00e9pond enfin \u00e0 ces interrogations fondamentales :\r\n-Est-il encore possible de se tromper de valise au bord du tapis roulant du terminal en 2016 ?\r\n-Peut-il y avoir-il des noix de St-jacques sur le gras des travers de porc ?\r\n-Ose-t-on grimper sur une fontaine s\u00e9villanne pour traumatiser des jeune filles en se tapant sur le torse \u00e0 la facon d'un gorille en rut ?\r\n-Effectuer des pompes devant la r\u00e9c\u00e9ption \u00e0 deux heures du matin vous permet-il de b\u00e9n\u00e9ficier d'un rabais sur le prix de l'h\u00f4tel ?\r\n-Griller des feux rouges \u00e0 v\u00e9lo en coupant la priorit\u00e9 \u00e0 des voitures qui roulent tr\u00e8s vite, est-il dangereux ?\r\n-A part la bi\u00e8re et le vin rouge, que peut-on m\u00e9langer avec des mojitos ?\r\n-Faut-il laisser son t\u00e9l\u00e9phone sur le porte-bagages de son v\u00e9lo quand on va se balader \u00e0 pied dans un march\u00e9 aux puces tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 ?\r\nCes deux prochaines semaines, Bille en T\u00eate fait toute la lumi\u00e8re sur ces questions et d'autres que vous n'auriez jamais eu l'id\u00e9e de vos poser.\r\nA S\u00e9ville. En tr\u00e8s l\u00e9ger direct.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 06.01.2016", "S\u00e9ville, bon pour les chevilles ! (3/5) / BIL_2016-01-06T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 06.01.2016", "S\u00e9ville, bon pour les chevilles ! (3/5) / BIL_2016-01-06T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["En avant, marche, faufilons-nous \u00e0 travers un d\u00e9dale de ruelles mauresquement m\u00e9di\u00e9vales.\nC\u02b9est S\u00e9ville l\u02b9Andalouse, S\u00e9ville la fi\u00e8re, S\u00e9ville la belle, qui vit dans la rue tel un furieux roulis qui fait tanguer les bateaux ivres sur des vagues de flamenco !\nMais au-del\u00e0 des myst\u00e8res historiques, des \u00e9poques myrifiques qui se croisent et s\u02b9empilent \u00e0 chaque coin de ruelles, il y a aussi la r\u00e9v\u00e9lation c\u00e9leste d\u02b9interrogations spirituelles aussi profondes que les yeux de Carmen.\nDurant ces deux semaines intenses de reportages vivifiants, turbulents, mais jamais barbants, Philippe Ligron tombe le masque sous les yeux \u00e9bahis de Duja, et r\u00e9pond enfin \u00e0 ces interrogations fondamentales :\n\n-Est-il encore possible de se tromper de valise au bord du tapis roulant du terminal en 2016 ?\n-Peut-il y avoir-il des noix de St-jacques sur le gras des travers de porc ?\n-Ose-t-on grimper sur une fontaine s\u00e9villanne pour traumatiser des jeune filles en se tapant sur le torse \u00e0 la facon d\u02b9un gorille en rut ?\n-Effectuer des pompes devant la r\u00e9c\u00e9ption \u00e0 deux heures du matin vous permet-il de b\u00e9n\u00e9ficier d\u02b9un rabais sur le prix de l\u02b9h\u00f4tel ?\n-Griller des feux rouges \u00e0 v\u00e9lo en coupant la priorit\u00e9 \u00e0 des voitures qui roulent tr\u00e8s vite, est-il dangereux ?\n-A part la bi\u00e8re et le vin rouge, que peut-on m\u00e9langer avec des mojitos ?\n-Faut-il laisser son t\u00e9l\u00e9phone sur le porte-bagages de son v\u00e9lo quand on va se balader \u00e0 pied dans un march\u00e9 aux puces tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 ?\n  \nCes deux prochaines semaines, Bille en T\u00eate fait toute la lumi\u00e8re sur ces questions et d\u02b9autres que vous n\u02b9auriez jamais eu l\u02b9id\u00e9e de vos poser.\nA S\u00e9ville. En tr\u00e8s l\u00e9ger direct.", "En avant, marche, faufilons-nous \u00e0 travers un d\u00e9dale de ruelles mauresquement m\u00e9di\u00e9vales.\nC\u02b9est S\u00e9ville l\u02b9Andalouse, S\u00e9ville la fi\u00e8re, S\u00e9ville la belle, qui vit dans la rue tel un furieux roulis qui fait tanguer les bateaux ivres sur des vagues de flamenco !\nMais au-del\u00e0 des myst\u00e8res historiques, des \u00e9poques myrifiques qui se croisent et s\u02b9empilent \u00e0 chaque coin de ruelles, il y a aussi la r\u00e9v\u00e9lation c\u00e9leste d\u02b9interrogations spirituelles aussi profondes que les yeux de Carmen.\nDurant ces deux semaines intenses de reportages vivifiants, turbulents, mais jamais barbants, Philippe Ligron tombe le masque sous les yeux \u00e9bahis de Duja, et r\u00e9pond enfin \u00e0 ces interrogations fondamentales :\n\n-Est-il encore possible de se tromper de valise au bord du tapis roulant du terminal en 2016 ?\n-Peut-il y avoir-il des noix de St-jacques sur le gras des travers de porc ?\n-Ose-t-on grimper sur une fontaine s\u00e9villanne pour traumatiser des jeune filles en se tapant sur le torse \u00e0 la facon d\u02b9un gorille en rut ?\n-Effectuer des pompes devant la r\u00e9c\u00e9ption \u00e0 deux heures du matin vous permet-il de b\u00e9n\u00e9ficier d\u02b9un rabais sur le prix de l\u02b9h\u00f4tel ?\n-Griller des feux rouges \u00e0 v\u00e9lo en coupant la priorit\u00e9 \u00e0 des voitures qui roulent tr\u00e8s vite, est-il dangereux ?\n-A part la bi\u00e8re et le vin rouge, que peut-on m\u00e9langer avec des mojitos ?\n-Faut-il laisser son t\u00e9l\u00e9phone sur le porte-bagages de son v\u00e9lo quand on va se balader \u00e0 pied dans un march\u00e9 aux puces tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 ?\n  \nCes deux prochaines semaines, Bille en T\u00eate fait toute la lumi\u00e8re sur ces questions et d\u02b9autres que vous n\u02b9auriez jamais eu l\u02b9id\u00e9e de vos poser.\nA S\u00e9ville. En tr\u00e8s l\u00e9ger direct."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337817", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337817", "ece-7337816"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Armes intelligentes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EF641661-D6E9-4422-96EB-75FA4C7C2244", "durationSec": 205, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Armes intelligentes", "Armes intelligentes / NMT_2016-01-06T07:41:10_pige", "Armes intelligentes / NMT_2016-01-06T07:41:10_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339819", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339819", "ece-7339803"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Montages \u00e9lectriques", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-823C6411-A8DE-4176-90C6-75FB69AE68A2", "durationSec": 104, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-01-06T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-01-06T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339664", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339664", "ece-7339661"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : La paix dans le monde", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-352F4E29-DD9F-47E9-9707-75FEEB1341B4", "durationSec": 130, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La paix dans le monde", "La paix dans le monde  / NMT_2016-01-06T08:15:00_minute", "La paix dans le monde  / NMT_2016-01-06T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339823", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339823", "ece-7339807"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Scanner avec mod\u00e9ration", "id": "sound-CF06DC70-6021-4140-8300-762AC1C3103E", "durationSec": 1385, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Attention \u00e0 ne pas abuser du scanner! C'est en substance le message de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de radiologie. A l'origine de cette mise en garde: la r\u00e9vision des dix ordonnances relatives \u00e0 la radioprotection qui vont \u00eatre adapt\u00e9es aux nouvelles directives europ\u00e9ennes. \r\nLe point sur cet outil qui permet de \"voir\" \u00e0 l'int\u00e9rieur du corps avec Reto Meuli, chef du D\u00e9partement de radiologie m\u00e9dicale du Centre hospitalier universitaire vaudois (Chuv), interrog\u00e9 par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Attention \u00e0 ne pas abuser du scanner! C\u2019est en substance le message de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de radiologie. A l'origine de cette mise en garde: la r\u00e9vision des dix ordonnances relatives \u00e0 la radioprotection qui vont \u00eatre adapt\u00e9es aux nouvelles directives europ\u00e9ennes. Le point sur cet outil qui permet de \"voir\" \u00e0 l'int\u00e9rieur du corps avec Reto Meuli, chef du D\u00e9partement de radiologie m\u00e9dicale du Centre hospitalier universitaire vaudois (Chuv), interrog\u00e9 par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Scanner avec mod\u00e9ration / CQFD_2016-01-06T10:04:15_chronique", "CQFD du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337849", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": ",Radiologue", "name": "Meuli, Reto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7337844"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Une bonne r\u00e9solution (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E95A154C-3056-460E-BBAF-46BDB257FC5E", "durationSec": 244, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Une bonne r\u00e9solution (3/5)", "Une bonne r\u00e9solution (3/5) / NMT_2016-01-06T07:15:00_avis-de-recherche", "Une bonne r\u00e9solution (3/5) / NMT_2016-01-06T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339820", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339820", "ece-7339804"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Rollin, humoriste, com\u00e9dien et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-300302DB-96D4-4D27-A265-472E9F647628", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3361, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rollin, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "humour"], "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 06.01.2016", "Fran\u00e7ois Rollin se rebiffe ! / ENSD_2016-01-06T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 06.01.2016", "Fran\u00e7ois Rollin se rebiffe ! / ENSD_2016-01-06T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Le professeur Rollin est toujours pr\u00eat \u00e0 r\u00e9pondre aux questions qu'on lui pose et, surtout, \u00e0 celles qu'on ne lui pose pas! Les flux migratoires, la mondialisation, les logiques de profit, l'islam, aucun sujet ne lui fait peur. M\u00eame les plus sensibles comme l'\u00e9volution de la taille des cuill\u00e8res \u00e0 soupe\u2026\n\nAvec son spectacle, le professeur Rollin entend aussi se rebiffer contre la bien-pensance, qu'il d\u00e9finit comme une \"forme insidieuse de censure\".", "Le professeur Rollin est toujours pr\u00eat \u00e0 r\u00e9pondre aux questions qu'on lui pose et, surtout, \u00e0 celles qu'on ne lui pose pas! Les flux migratoires, la mondialisation, les logiques de profit, l'islam, aucun sujet ne lui fait peur. M\u00eame les plus sensibles comme l'\u00e9volution de la taille des cuill\u00e8res \u00e0 soupe\u2026\n\nAvec son spectacle, le professeur Rollin entend aussi se rebiffer contre la bien-pensance, qu'il d\u00e9finit comme une \"forme insidieuse de censure\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337829", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste, com\u00e9dien, sc\u00e9nariste", "name": "Rollin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337829", "ece-7337828"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La valse mondiale des entra\u00eeneurs de foot", "id": "sound-4AD75274-5685-45BE-B616-48DC272552B5", "durationSec": 385, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * La valse mondiale des entra\u00eeneurs de foot LANCEMENT 2 / Valse mondiale des entra\u00eeneurs de foot\r\n***Dans la valse internationale des entra\u00eeneurs de football. Zin\u00e9dine Zidane est arriv\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du Real Madrid. L'ancien capitaine des Bleus commence donc sa carri\u00e8re d'entra\u00eeneur au sommet. Il entre dans l'univers s\u00e9lect des tr\u00e8s grands clubs de foot habituellement coach\u00e9s par une petite poign\u00e9e d'entra\u00eeneurs convoit\u00e9s: les Guardiola, Mourinho, Ancelotti et quelques autres.\r\nUn monde et un march\u00e9 dont nous parlons avec Raffaele Poli, responsable de l'observatoire du football au CIES, le Centre International d'Etude du Sport de Neuch\u00e2tel. Bonjour Monsieur !\r\n  DIR TEL ** 56 (ou portable : ** 53)\r\n- On conna\u00eet le \u00abmercato\u00bb pour les joueurs, avec des sommes colossales en jeu. Il y a \u00e9galement un march\u00e9 des entra\u00eeneurs ?\r\nPas de mani\u00e8re comparable, les sommes sont moins importantes ; mais tout de m\u00eame, r\u00e9cemment, des transferts \u00e0 plusieurs millions\r\n- Les grandes clubs de foot sont-ils comparables aux multinationales, avec un r\u00e9servoir limit\u00e9 de coaches ?\r\nC'est comme pour un CEO, un grand nom et un bon CV a qqch de rassurant ; la personne est per\u00e7ue comme un symbole de r\u00e9ussite\r\n\t- salaires fous aussi pour les entra\u00eeneurs-vedettes: Mourinho 17 millions d'euros en 2014 (chiffres publi\u00e9s par France Football)...\r\n- L'entra\u00eeneur est aussi un symbole, le signe visible du club, con\u00e7u comme une marque globale ?\r\n(Il peut avoir, comme certains joueurs vedettes, ce r\u00f4le d'embl\u00e8me. Ex : le pr\u00e9sident du Real avait demand\u00e9 \u00e0 Benitez - l'entra\u00eeneur qui vient d'\u00eatre licenci\u00e9 - de perdre du poids pour mieux correspondre \u00e0 l'image que souhaite projeter le Real)\r\n- Paradoxe des entra\u00eeneurs \u00e0 succ\u00e8s: difficile de toujours faire mieux ou de trouver un club \u00ab\u00e0 leur mesure\u00bb - les grands clubs ne sont pas si nombreux. C'est un peu le dilemme de Jos\u00e9 Mourinho actuellement - vir\u00e9 de Chelsea (difficile pour lui d'aller \u00e0 Barcelone o\u00f9 il est consid\u00e9r\u00e9 comme \u00abl'ennemi jur\u00e9\u00bb). Comment se relancer dans ce march\u00e9 limit\u00e9 ?\r\n(Une option reste d'entra\u00eener une s\u00e9lection nationale: c'est la sortie par le haut. Un autre rythme de travail ; moins de match ; de la pression, certes, mais pas en continu ; cela peut \u00eatre une bonne \u00e9volution pour une fin de carri\u00e8re ; cf. Otmar Hitzfeld)\r\n- Est-ce qu'on a tendance \u00e0 sur\u00e9valuer l'importance des entra\u00eeneurs ? Finalement quand on a Messi, Neymar ou Ronaldo sur le terrain, \u00e7a facilite les choses, non ?\r\n- Mais l'entra\u00eeneur n'est pas forc\u00e9ment une garantie de succ\u00e8s !?\r\n(Les entra\u00eeneurs eux-m\u00eames comme Ancelotti ou d'autres le reconnaissent volontiers ; plusieurs facteurs, dont le plus important restent tout de m\u00eame d'excellents joueurs sur le terrain. Le succ\u00e8s d'un coach, c'est aussi entra\u00eener une \u00e9quipe au bon moment)\r\n\t- s'ils se plantent, leur valeur diminue ?", "alternativeExcerpt": ["Zinedine Zidane est arriv\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du Real Madrid. L\u2019ancien capitaine des Bleus commence donc sa carri\u00e8re d\u2019entra\u00eeneur au sommet. Il entre dans l\u2019univers \"s\u00e9lect\" des tr\u00e8s grands clubs de foot, habituellement coach\u00e9s par une petite poign\u00e9e d\u2019entra\u00eeneurs convoit\u00e9s: les Guardiola, Mourinho, Ancelotti et quelques autres. Interview de Raffaele Poli, responsable de l'observatoire du football au Centre International d'Etude du Sport (CIES) de Neuch\u00e2tel."], "alternativeTitle": ["La valse mondiale des entra\u00eeneurs de foot / TUM_2016-01-06T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373149", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur de l'Observatoire du football ", "name": "Poli, Raffaele", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373145"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "La boxe au f\u00e9minin \u00e0 Kinshasa", "id": "sound-8F5523D2-B039-44B2-B4C6-49058B95EBE6", "durationSec": 3349, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Sur le b\u00e9ton, \u00e0 l'entr\u00e9e du stade o\u00f9 a eu lieu le combat mythique de 1974 entre Mohamed Ali et George Foreman, Modestine, 19 ans, enfile ses gants de boxe.\r\nDans les clubs de boxe de Kinshasa, la capitale congolaise, il est encore rare de trouver des boxeuses. Les hommes ne comprennent pas qu'une femme veuille pratiquer ce sport, et d'ailleurs, ils les craignent. Un reportage d'Aur\u00e9lie Fontaine r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 06.01.2016", "La boxe au f\u00e9minin \u00e0 Kinshasa / DET_2016-01-06T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 06.01.2016", "La boxe au f\u00e9minin \u00e0 Kinshasa / DET_2016-01-06T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Sur le b\u00e9ton, \u00e0 l'entr\u00e9e du stade o\u00f9 a eu lieu le combat mythique de 1974 entre Mohamed Ali et George Foreman, Modestine, 19 ans, enfile ses gants de boxe.\n\nDans les clubs de boxe de Kinshasa, la capitale congolaise, il est encore rare de trouver des boxeuses. Les hommes ne comprennent pas qu'une femme veuille pratiquer ce sport, et d'ailleurs, ils les craignent. Un reportage d\u2019Aur\u00e9lie Fontaine r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada.", "Sur le b\u00e9ton, \u00e0 l'entr\u00e9e du stade o\u00f9 a eu lieu le combat mythique de 1974 entre Mohamed Ali et George Foreman, Modestine, 19 ans, enfile ses gants de boxe.\n\nDans les clubs de boxe de Kinshasa, la capitale congolaise, il est encore rare de trouver des boxeuses. Les hommes ne comprennent pas qu'une femme veuille pratiquer ce sport, et d'ailleurs, ils les craignent. Un reportage d\u2019Aur\u00e9lie Fontaine r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada."], "imageURL": "//www.rts.ch/7351759.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337832", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste reporter", "name": "Fontaine, Aur\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337832", "ece-7337831"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Philosopher pour changer, avec Fabrice Midal (3/5) : Les paradoxes de la m\u00e9ditation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2D722B1-AE4E-48F5-A413-2F16B015683E", "durationSec": 1759, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9ditation", "philosophie"], "excerpt": "La m\u00e9ditation a ceci de commun avec la philosophie et l'art: elle ne sert \u00e0 rien mais cela change tout. Fabrice Midal est un m\u00e9ditant au long cours. Fondateur et directeur de l'\u00c9cole occidentale de m\u00e9ditation, il nous propose de d\u00e9couvrir les contours de sa pratique et de son enseignement.\r\n(Nouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 20 au 24 avril 2015)", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 06.01.2016", "Philosopher pour changer, avec Fabrice Midal (3/5) / AVE_2016-01-06T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 06.01.2016", "Philosopher pour changer, avec Fabrice Midal (3/5) / AVE_2016-01-06T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Les paradoxes de la m\u00e9ditation.\nLa m\u00e9ditation a ceci de commun avec la philosophie et l\u2019art: elle ne sert \u00e0 rien mais cela change tout. Fabrice Midal est un m\u00e9ditant au long cours. Fondateur et directeur de l\u2019\u00c9cole occidentale de m\u00e9ditation, il nous propose de d\u00e9couvrir les contours de sa pratique et de son enseignement.\n\n(Nouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 20 au 24 avril 2015)", "Les paradoxes de la m\u00e9ditation.\nLa m\u00e9ditation a ceci de commun avec la philosophie et l\u2019art: elle ne sert \u00e0 rien mais cela change tout. Fabrice Midal est un m\u00e9ditant au long cours. Fondateur et directeur de l\u2019\u00c9cole occidentale de m\u00e9ditation, il nous propose de d\u00e9couvrir les contours de sa pratique et de son enseignement.\n\n(Nouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 20 au 24 avril 2015)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373476", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Midal, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373476", "ece-7388614"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Dent Blanche et ses changements de nom : Reportage de Marie Giovanola", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-FC5C9A98-9C3F-4801-992B-51FBB8F83F32", "thematicGeographicals": ["Valais", "Val d'H\u00e9rens"], "durationSec": 477, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["toponymie", "montagne"], "excerpt": "Cap sur la Dent Blanche, qui tr\u00f4ne \u00e0 4'357 m\u00e8tres d'altitude. Situ\u00e9e \u00e0 10 kilom\u00e8tres de Zermatt, entre le Val d\u2019H\u00e9rens, le Val d\u2019Anniviers et la vall\u00e9e de la Matter.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine et herboriste", "name": "Fauch\u00e8re, Andr\u00e9e", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "collaborateur \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie swisstopo", "name": "Gut, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "guide et alpiniste", "name": "Georges, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Screen Test", "source": "siranau", "title": "Screen Test 06.01.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C742C807-0804-49B2-85D8-A8F43E6D359E", "durationSec": 291, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Screen Test", "Screen Test / SUPER_2016-01-06T16:50:00_screen-test", "Screen Test / SUPER_2016-01-06T16:50:00_screen-test"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339632", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200685.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339632", "ece-7339626"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-29B1CCA4-A80C-4941-A9FD-909ED08BE236", "durationSec": 1015, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roger Nordmann, CN PS VD, vice-pdt de l'ATE;Barack Obama, pdt am\u00e9ricain;Jacques Bourgeois, directeur de l'Union suisse des paysans;Jean-Marie Annoni, neurologue \u00e0 l'h\u00f4pital de Fribourg;Philippe Vuadend, neurologue \u00e0 la clinique de r\u00e9habilitation romande \u00e0 Sion;J\u00e9r\u00f4me Barras, v\u00e9t\u00e9rinaire cantonal valaisan\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(22/COREE NUCLEAIRE) H...comme hydrog\u00e8ne...\r\nLa Cor\u00e9e du Nord bombe le torse ce matin...\r\nElle affirme avoir men\u00e9 avec succ\u00e8s son premier essai de bombe \u00e0 hydrog\u00e8ne...\r\nEssai qui a provoqu\u00e9 un s\u00e9isme de magnitude 5,1 sur le site de lancement...\r\nC'est Kim Jong Un en personne qui aurait ordonn\u00e9 le test...\u00e0 deux jours de son anniversaire...\r\nEn guise de voeux il re\u00e7oit un concert de condamnations...\r\nA commencer par celle de la Cor\u00e9e du Sud qui craint pour la paix mondiale...et pr\u00e9vient: Pyongyang devra en payer le prix.\r\nA S\u00e9oul, Fr\u00e9d\u00e9ric Ojardias...\r\nAutres r\u00e9actions celle de Washington qui promet une r\u00e9ponse appropri\u00e9e...Celle de Tokyo qui se dit menac\u00e9...et celle du conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU qui se saisira du dossier cet apr\u00e8s-midi...\r\n(D1/LIMITATION DES DEDUCTIONS PENDULAIRES PAPIER INTEGRE) ***Retour en Suisse avec cette question: les pendulaires sont-ils les nouvelles vaches \u00e0 lait de l'Etat? \r\n...question qui se pose depuis cette ann\u00e9e...depuis l'introduction d'une limite aux d\u00e9ductions fiscales pour frais de transports professionnels. 3 mille francs pas un centime de plus! \r\nvoil\u00e0 ce que les travailleurs peuvent encore d\u00e9duire de leur d\u00e9claration d'imp\u00f4t...au titre d'imp\u00f4t f\u00e9d\u00e9ral direct...\r\nDe quoi d\u00e9gager 200 millions de francs par an en faveur du fonds d'infrastructure ferroviaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration. le peuple avait donn\u00e9 son aval en 2014....\r\nDans la foul\u00e9e plusieurs cantons ont aussi introduit un plafond..\r\nMais la Suisse romande fait de la r\u00e9sistance...\r\nSt\u00e9phane Deleury..\r\n  MAG 1'34\r\n((B\u00e0le, Berne, Schaffouse, St-Gall ou Nidwald. La liste des cantons al\u00e9maniques qui ont introduit un plafonement s'allonge. En Suisse romande, les pendlaires b\u00e9n\u00e9ficient de d\u00e9duction illimit\u00e9es. A deux exceptions pr\u00e8s : le Jura et surtout Gen\u00e8ve qui vient de plafoner \u00e0 500 francs les d\u00e9duction fiscale pour la mobilit\u00e9. Gen\u00e8ve est ainsi le canton le plus restrictif du pays. Roger Nordmann, vice-pr\u00e9sident de l'association transport et environnement est favorable \u00e0 une telle mesure.\r\nSON :\t\r\nPlus d'argent pour financer plus d'infrastructure. Neuch\u00eatel ne veut pas de cette mesure malgr\u00e9 de gros projets routiers et ferroviaires. Laurent Favre, Conseiller d'Etat neuch\u00e2telois en charge des transports.  \r\nSON : \r\nSurtout ne pas nuire au dynamisme \u00e9conomique du canton. La r\u00e9flexion est la m\u00eame \u00e0 Fribourg. Les cantons alpins eux sont confront\u00e9 \u00e0 une autre r\u00e9alit\u00e9 : l'offre r\u00e9duite de transport publics dans une topographie complexe. Le Valais par exemple, ne pr\u00e9voit pas de p\u00e9naliser ses pendulaires motoris\u00e9s. \r\n***La mobilit\u00e9...et sa fiscalit\u00e9...on en parlera \u00e0 7h35 avec notre invit\u00e9. \r\nle g\u00e9ographe Christophe Jemelin...l'occasion aussi d'aborder la votation sur le 2\u00e8me tube au Gothard.\r\n(19/EXTRAIT OBAMA SUR LES ARMES) mais avant les larmes d'un pr\u00e9sident, en direct, face \u00e0 la nation.\r\nl'image a fait le tour du monde et des t\u00e9l\u00e9vision...\r\nBarack Obama a pleur\u00e9 hier \u00e0 la Maison Blanche..\r\n, abondamment, en \u00e9voquant les enfants morts dans les fusillades qui ont marqu\u00e9 son mandat. \r\nLe Pr\u00e9sident am\u00e9ricain admet que son plan de contr\u00f4le des armes est encore insuffisant, en l'absence d'action de la part du Congr\u00e8s. \r\nMais il esp\u00e8re que la TECHNOLOGIE pourra accomplir ce que la politique a \u00e9t\u00e9 incapable d'obtenir : des armes un peu plus s\u00fbres. \r\nMAG 59''\r\n****Barack Obama qui veut financer la recherche et soutenir les entreprises actives dans des projets d'armes dites intelligentes. C'est peut-\u00eatre le signal du d\u00e9collage \u00e9conomique pour cette industrie encore balbutiante. On entendra l'\u00e9clairage de Philippe Revaz dans une dizaine de minutes.\r\n(02/MULTI RELEVE AGRICULTURE ITV BOURGEOIS) Plus terre \u00e0 terre...\r\nL'agriculture suisse manque de rel\u00e8ve. \r\nUn paysan de plus de 50 ans sur trois n'arrive pas \u00e0 trouver de repreneurs pour son exploitation. En cause: une situation \u00e9conomique d\u00e9favorable, un revenu faible et des conditions de travail difficiles. \r\nAgriculteur - un m\u00e9tier qui ne fait plus envie? \r\nJacques Bourgeois, directeur de l'Union suisse des paysans:\r\n  MAG 25''\r\nDes propos recueillis par Alexandra Richard.\r\n(09/BE OK POUR USINE BEHRING, 300 EMPLOIS PAPIER) ***Une histoire folle \u00e0 pr\u00e9sent...celle d'une citoyenne qui a failli chasser un g\u00e9ant de la pharma...et avec lui la cr\u00e9ation de 300 emplois...\r\nCe g\u00e9ant c'est l'australien CSL Behring qui va pouvoir construire sa nouvelle usine \u00e0 Longeau, dans le canton de Berne. \r\nLe Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a rejet\u00e9 la derni\u00e8re plainte qui visait ce projet de construction. \r\nCe site sera consacr\u00e9 \u00e0 la fabrication de produits pour la coagulation sanguine. \r\nEt c'est donc une citoyenne qui compromettait l'ensemble du projet...\r\nla saga avec Maurice Doucas.\r\n  MAG 50''\r\n(D4/AVC ET CHANGEMENTS D'HUMEUR PAPIER INTEGRE) Pr\u00e9venu de tentative de meurtre, l'avocat genevois Dominique Warluzel a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire. \r\n***La justice devra \u00e9lucider si, lorsqu'il a tir\u00e9 avec son son arme, il a oui ou non vis\u00e9 la femme avec laquelle il se disputait. \r\nL'un de ses d\u00e9fenseurs, l'avocat Marc Bonnant, r\u00e9fute la tentative d'homicide et parle d'un acte impulsif li\u00e9 \u00e0 son \u00e9tat de sant\u00e9. \r\nDominique Warluzel a en effet subi un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral. \r\nles AVC peuvent transformer les comportements...et les \u00e9motions...\r\nce qui pose la question du maintien de la d\u00e9tention d'une arme par un tel patient. \r\n...\r\nLes explications de Virginie Matter. \r\n  MAG 1'32\r\n((C'est une des s\u00e9quelles en effet peu connues et peu visible mais les l\u00e9sions c\u00e9r\u00e9brales peuvent modifier un caract\u00e8re, l'humeur... Jean-Marie Annoni, neurologue \u00e0 l'hopital de Fribourg\r\nDIGAS 18\"\r\nUn tiers des patients seraient plus col\u00e8rique apr\u00e8s un AVC. Pour Philippe Vuadend, neurologue \u00e0 la clinique de r\u00e9habilitation romande \u00e0 Sion, il est important de d\u00e9celer le risque de violence dans le suivit des patients. \r\nDIGAS 48\" \r\nUne proc\u00e9dure qui pourrait amener au retrait du permis de port d'arme. Pour autant que le m\u00e9decin ou les proches entreprennent la d\u00e9marche. ))\r\n(D6/CHINE DISPARITIONS MULTIPLES ET INEXPLIQUEES) ***On fait escale \u00e0 Hong-Kong \u00e0 pr\u00e9sent...\r\nHong-Kong th\u00e9\u00e2tre de myst\u00e9rieuses disparitions...\r\nOui 5 libraires se sont volatilis\u00e9s...leur point commun? \u00e9diter des livres critiques envers le Parti Communiste Chinois...\r\nDans la m\u00e9galopole la col\u00e8re monte...\r\nLes d\u00e9fenseurs des Droits de l'Hommes craignent que ces disparitions soient orchestr\u00e9es par P\u00e9kin. \r\nRaphael Grand on vous retrouve \u00e0 Shanghai...ce sc\u00e9nario digne d'un polar semble probable...\r\nC'est un cas sans pr\u00e9c\u00e9dent. 5 libraires qui disparaissent dans la nature. Des libraires, employ\u00e9s d'une maison d'\u00e9dition connue pour sortir des livres tr\u00e8s engag\u00e9s contre les dirigeants chinois. Parmi les personnes qui manquent \u00e0 l'appel, il y a Lee Bo, r\u00e9put\u00e9s pour son ton critique face au r\u00e9gime de P\u00e9kin.\r\nAlors qu'\u00e0 Hong-Kong, les d\u00e9put\u00e9s pro-d\u00e9mocratie et les d\u00e9fenseurs des Droits de l'Homme d\u00e9noncent des arrestations ill\u00e9gales. IL y a cette lettre qui est apparue dimanche. Une lettre manuscrite apparemment de Lee Bao fax\u00e9e \u00e0 ses coll\u00e8gues qui explique qu'il collabore volontairement avec la police chinoise dans le cadre d'investigations men\u00e9e par P\u00e9kin. Probl\u00e8me. il n'y a aucun signe de son entr\u00e9e en Chine dans les bases de donn\u00e9es de la police hong-kongaise. Comment a-t-il pass\u00e9 la fronti\u00e8res ? La femme de Lee Bao indique aussi qu'il n'avait pas de papiers d'identit\u00e9s sur lui lors de sa disparition.  Pour beaucoup, cette disparition myst\u00e9rieuse porte  la signature d'une arrestation des services de s\u00e9curit\u00e9 chinois\r\nUn mode op\u00e9ratoire utilis\u00e9 en Chine o\u00f9 les disparitions se sont justement multipli\u00e9es ces derniers mois.\r\nOui, le cas de ces 5 libraires hong-kongais n'est pas un cas isol\u00e9. Les disparitions subites et myst\u00e9rieuses s'encha\u00eenent en Chine. Elles frappent des avocats, des activistes pro-d\u00e9mocratie, et \u00e9galement des chefs d'entreprises ou des investisseurs. Parfois, ces disparus refont surfaces via une lettre ou des aveux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s.. Certains disent collaborer volontairement et activement avec la justice. Une justice de l'ombre qui en Chine, semble de plus en plus fonctionner \u00e0 deux vitesses. \r\nEXTRO (\u00e0 dire \u00e0 l'antenne pour donner le point de vue officiel de la Chine) Rapha\u00ebl Grand \u00e0 Shanghai. Et de son c\u00f4t\u00e9, la Chine a d\u00e9nonc\u00e9 hier des accusations sans fondements dans l'affaire des libraires disparus \u00e0 Hong-Kong.\r\n(Br\u00e8ve Hockey) ***Un score qui ne fait pas l'objet de contestation...celui de la demi-finale de la Coupe de Suisse de hockey sur glace...\r\nC'\u00e9tait hier soir, le Lausanne hockey club a battu Kloten 4 \u00e0 3...et s'est donc qualifi\u00e9 pour la finale! \r\nElle aura lieu le mercredi 3 f\u00e9vrier. reste \u00e0 savoir qui affronteront les vaudois. \r\nR\u00e9ponse ce soir, \u00e0 l'issue du match Berne-Zurich. \r\nEt puis on conna\u00eet les premiers clubs qualifi\u00e9s pour les playoff de ligue B. \r\nRapperswil, Olten et La Chaux-de-Fonds ont d\u00e9croch\u00e9 leur ticket hier soir apr\u00e8s avoir gagn\u00e9 leur match...\r\n(Br\u00e8ve Fifa) 9 ans de suspension et 100 mille francs d'amende!\r\nc'est ce que m\u00e9rite J\u00e9r\u00f4me Valcke, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Fifa...selon la commission d'\u00e9thique de cette m\u00eame Fifa...\r\nle fran\u00e7ais bras droite de Blatter est mis en cause dans une affaire de revente de billets au march\u00e9 noir lors de la Coupe du monde 2014 au Br\u00e9sil. \r\nil pourra faire valoir ses arguments...\r\n(08/VACHES ITV BARRAS) Et puis Mehmet...vous serez certainement ravi d'apprendre que les vaches d'H\u00e9rens sont blanches comme neige!\r\n...\r\npas de trace de dopage!\r\ntous les contr\u00f4les effectu\u00e9s depuis 10 ans sur les b\u00eates qui participent aux combats de reines se sont av\u00e9r\u00e9s n\u00e9gatifs!\r\nannonce faite hier par le v\u00e9t\u00e9rinaire cantonal valaisan! J\u00e9r\u00f4me Barras...\r\nMais au juste quelles substances recherche-t-on dans le sang de Shakira et autres?\r\nYves Terrani a pos\u00e9 la question au v\u00e9t\u00e9rinaire...\r\n  MAG 49''\r\n(les contr\u00f4les seront quand m\u00eame maintenu cette ann\u00e9e...m\u00eame s'ils co\u00fbtent environ 500 francs par combats)\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o:\r\n***Un bref coup d'oeil au ciel de la journ\u00e9e...\r\nIl sera tr\u00e8s instable...au programme: des nuages, des averses mais aussi des \u00e9claircies.\r\nLimite pluie-neige entre 600 et 800 m\u00e8tres. Pas plus de 6 degr\u00e9s en plaine. \r\nDemain encore plus humide mais la neige remontera...vers mille m\u00e8tres.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve Cologne) Une centaine d'agressions sexuelles commises la nuit du Nouvel an \u00e0 Cologne (ouest) et attribu\u00e9es \u00e0 des \"jeunes apparemment d'origine arabe\" a provoqu\u00e9 mardi l'\u00e9moi en Allemagne, le gouvernement condamnant les violences tout en s'inqui\u00e9tant d'une stigmatisation des r\u00e9fugi\u00e9s.\r\nLa chanceli\u00e8re Angela Merkel a t\u00e9l\u00e9phon\u00e9 \u00e0 la maire de Cologne Henriette Reker et lui a fait part de \"son indignation face \u00e0 ces actes de violence insupportables et \u00e0 ces agressions sexuelles\", tandis que d'autres responsables politiques cherchaient eux \u00e0 \u00e9tablir un lien avec la pr\u00e9sence de nombreux migrants dans le pays.\r\nL'affaire, qui a pris de l'ampleur \u00e0 mesure que se multipliaient les plaintes de victimes, suscite une forte \u00e9motion dans le pays.\r\nMardi en d\u00e9but de soir\u00e9e, entre 2 et 300 personnes (selon la police) se sont symboliquement rassembl\u00e9es devant la cath\u00e9drale de Cologne pour appeler \u00e0 plus de respect envers les femmes.\r\n\"Madame Merkel, que faites-vous ? \u00c7a fait peur\", s'interrogeait sur une pancarte une des manifestantes. Le ministre de l'Int\u00e9rieur Thomas de Maizi\u00e8re a lui critiqu\u00e9 dans la soir\u00e9e l'inaction des forces de l'ordre \u00e0 Cologne le soir des faits. \"La police ne peut pas travailler comme \u00e7a\", a-t-il d\u00e9nonc\u00e9. \r\nAu total, 90 plaintes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es et selon le chef de la police de Cologne, Wolfgang Albers, \"d'autres devraient suivre\". \r\nCes agressions sont attribu\u00e9es \u00e0 des groupes de 20 \u00e0 30 jeunes hommes ivres qui ont encercl\u00e9 leurs victimes au milieu du millier de personnes qui s'\u00e9tait rassembl\u00e9 autour de la cath\u00e9drale et de la gare centrale de Cologne. Mais la police a aussi signal\u00e9 une dizaine de plaintes \u00e0 Hambourg (nord).\r\n\"Un groupe d'une dizaine, vingtaine, trentaine de jeunes hommes \u00e9trangers s'en est pris \u00e0 nous\", a racont\u00e9 une victime sur le plateau de la cha\u00eene d'information en continu N-TV.\r\n\"Ils se sont mis \u00e0 nous agresser, nous prenant l'entre-jambe, touchant nos d\u00e9collet\u00e9s, sous les manteaux\", a-t-elle expliqu\u00e9, ajoutant que \"seules les femmes\" \u00e9taient vis\u00e9es.\r\nSelon M. Albers, les policiers intervenus ce soir-l\u00e0 font \u00e9tat \"dans leur tr\u00e8s large majorit\u00e9 de jeunes hommes, \u00e2g\u00e9s de 18 \u00e0 35 ans, apparemment d'origine arabe ou nord-africaine\", un constat corrobor\u00e9 par les descriptions des victimes.\r\n\"Nous n'avons aucun indice montrant qu'il puisse s'agir de r\u00e9fugi\u00e9s s\u00e9journant \u00e0 Cologne\" ou dans les environs, a insist\u00e9 la maire Henriette Reker, jugeant ce rapprochement \"inadmissible\" \u00e0 la suite d'une r\u00e9union de crise \u00e0 la mairie. \r\nLe ministre de la Justice Heiko Maas a lui aussi mis en garde contre toute \"instrumentalisation\" de ces agressions dans un pays o\u00f9 l'afflux de r\u00e9fugi\u00e9s a parfois suscit\u00e9 de vives tensions ces derniers mois.\r\nSon homologue de l'Int\u00e9rieur a abond\u00e9 contre \"la suspicion g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e\" \u00e0 l'\u00e9gard des immigr\u00e9s mais demand\u00e9 aussi qu'il n'y ait \"pas de tabou\" s'il devait se confirmer que les auteurs sont d'origine \u00e9trang\u00e8re.\r\nSans attendre, plusieurs personnalit\u00e9s politiques ont commenc\u00e9 \u00e0 utiliser l'\u00e9v\u00e9nement. Apr\u00e8s ces incidents, \"est-ce que l'Allemagne est suffisamment ouverte sur le monde et multicolore pour vous, Madame Merkel ?\" a lanc\u00e9, provocatrice, Frauke Petry, la patronne du parti populiste Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD) qui progresse dans les sondages.\r\nAu sein m\u00eame de la coalition gouvernementale, les conservateurs bavarois de la CSU, qui temp\u00eatent depuis des mois contre la politique favorable aux r\u00e9fugi\u00e9s de la chanceli\u00e8re, ont trouv\u00e9 aussi mati\u00e8re \u00e0 alimenter leurs griefs.\r\n\"Si des demandeurs d'asile ou des r\u00e9fugi\u00e9s se livrent \u00e0 de telles agressions (...) cela doit conduire \u00e0 la fin imm\u00e9diate de leur s\u00e9jour en Allemagne\", a lanc\u00e9 Andreas Scheuer, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du parti, qui recevra mercredi Mme Merkel en Bavi\u00e8re lors d'une r\u00e9union pr\u00e9vue de longue date.\r\nPour l'heure, la police n'a fait \u00e9tat d'aucune arrestation sp\u00e9cifiquement li\u00e9e aux incidents. \r\nLes plaintes visent des faits allant du harc\u00e8lement \u00e0 au moins un viol en passant par des dizaines d'autres agressions sexuelles et des vols.\r\nUn renforcement des effectifs des forces de l'ordre ainsi que de la vid\u00e9o-surveillance a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par le pr\u00e9sident de la police de Cologne qui se pr\u00e9pare \u00e0 accueillir du 4 au 10 f\u00e9vrier des centaines de milliers de f\u00eatards pour le carnaval, l'\u00e9v\u00e9nement embl\u00e9matique de cette ville.\r\n(Br\u00e8ve Catalogne \u00e9lections) L'ind\u00e9pendantiste catalan Artur Mas a annonc\u00e9 la couleur mardi: il prendra le risque de nouvelles \u00e9lections dans sa r\u00e9gion, qui pourraient co\u00fbter cher \u00e0 sa cause, plut\u00f4t que de renoncer \u00e0 un nouveau mandat comme l'exige une partie des s\u00e9paratistes.\r\n\"Ce n'est pas le sc\u00e9nario que je pr\u00e9f\u00e8re mais je suis pr\u00eat \u00e0 signer le d\u00e9cret de convocation des \u00e9lections\", a d\u00e9clar\u00e9 Artur Mas, au pouvoir depuis fin 2010 en Catalogne, lors d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Barcelone.\r\nLe dirigeant conservateur et nationaliste devenu au fil des ans ind\u00e9pendantiste, signerait ainsi l'acte de d\u00e9c\u00e8s de l'h\u00e9t\u00e9roclite coalition de s\u00e9paratistes de droite, de gauche et d'extr\u00eame gauche, cens\u00e9e amener la Catalogne \u00e0 se s\u00e9parer de l'Espagne en 2017 au plus tard.\r\nAvant l'\u00e9t\u00e9 2015, M. Mas avait r\u00e9ussi \u00e0 unir son parti conservateur CDC avec la formation de gauche r\u00e9publicaine ERC et des plateformes citoyennes au sein d'une seule liste, \"Ensemble pour le oui\" (Junts pel si), dont l'unique programme \u00e9tait une feuille de route vers l'ind\u00e9pendance.\r\nApr\u00e8s avoir tent\u00e9 en vain en 2014 d'organiser un r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance de la r\u00e9gion aux 7,5 millions d'habitants, syst\u00e9matiquement refus\u00e9 par Madrid, M. Mas avait d\u00e9cid\u00e9 de convoquer pour la deuxi\u00e8me fois des \u00e9lections anticip\u00e9es, centr\u00e9es cette fois uniquement sur ce sujet. \"On ne nous laisse pas le choix\", disait-il.\r\nMais au lendemain du scrutin du 27 septembre 2015, sa mine \u00e9tait d\u00e9confite: la liste n'avait obtenu qu'une majorit\u00e9 simple de 62 si\u00e8ges sur 135 au Parlement r\u00e9gional, et moins de 50% des suffrages, et se trouvait contrainte \u00e0 une alliance contre nature avec la petite formation d'extr\u00eame gauche CUP (Candidature d'unit\u00e9 populaire, 10 si\u00e8ges), peu pr\u00e9sentable pour les milieux d'affaires catalans soutenant en partie son mouvement.\r\nEn gage de sa bonne foi, Junts pel si avait notamment accept\u00e9 le vote sans pr\u00e9c\u00e9dent, le 9 novembre au Parlement, d'une r\u00e9solution ind\u00e9pendantiste, annon\u00e7ant que la chambre ne se soumettrait plus aux d\u00e9cisions des institutions espagnoles - une d\u00e9sob\u00e9issance ch\u00e8re \u00e0 la CUP\r\n(Br\u00e8ve Tour de ski) Ski de fond : Dario Cologna ne remportera pas un 4\u00e8me Tour de Ski.. Le Grison devra m\u00eame se battre pour monter sur le podium... Jo\u00ebl Robert, \u00e0 3 courses de la fin de l'\u00e9preuve, Cologna accuse en effet un retard cons\u00e9quent sur les hommes de t\u00eates\r\n((1 minutes et 35 secondes.. C'est ce que doit au minimum rattraper Cologna pour esp\u00e9rer monter sur le podium. Une mission extr\u00eament  difficile pour le Grison qui ne r\u00e9ussit pas de tr\u00e8s bonnes performances depuis le d\u00e9but de ce Tour de Ski. Cologna est en retrait cette saison, il le reconna\u00eet d'ailleurs avec honn\u00eatet\u00e9. Il ne lutte pas avec les meilleurs, les Norv\u00e9giens et les Russes notamment. Il n'y a pas de rendez-vous majeurs ce hiver, pas de mondiaux, pas de JO.. Une raison qui explique peut-\u00eatre les r\u00e9sultats d\u00e9cevants de Cologna. Daniel H\u00e9diger, l'ancien fondeur et consultant RTS Sports\r\nMAG\r\nCologna n'a peut-\u00eatre pas une motivation extr\u00eame cette saison, il souffre aussi de la faible concurrence en \u00e9quipe de Suisse o\u00f9 il n'a pas besoin d'\u00eatre toujours au top pour \u00eatre le meilleur.. Il reste quand m\u00eame un sportif de tr\u00e8s haut niveau, son palmar\u00e8s le prouve et ce genre d'athl\u00e8te ne renonce pas facilement. M\u00eame dans les situations d\u00e9licates. Mais s'il parvient dimanche \u00e0 monter sur le podium, au sommet de la terrible mont\u00e9e finale de l'Alpe Cermis \u00e0 Val di Fiemme, Cologna aura r\u00e9ussi un immense exploit.))", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-01-06T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-01-06T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373174", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373174", "ece-7373160"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9dias doivent-ils s'autocensurer pour \u00e9viter les amalgames?", "id": "sound-27F0188B-05DC-4E81-BC75-8665D5FC04CF", "durationSec": 455, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Albrecht Meier, journaliste au Tages Spiegel;CATINFO_JAN2016;Graessl\u00e9, Ingeborg\r\n* * Les m\u00e9dias doivent-ils s'autocensurer pour \u00e9viter les amalgames?  \r\nVal\u00e9rie : Les incidents de Cologne en Allemagne prennent une dimension de politique nationale Christian . \r\nChristian : la pol\u00e9mique enfle apr\u00e8s qu'une centaine de femmes aient port\u00e9 plainte pour aggression sexuelles dans la nuit du 31 d\u00e9cembre. Elles ont \u00e9t\u00e9 victimes d'attouchements et de vols sur une grande place de la ville, des actes commis par plusieurs dizaines d'hommes que des t\u00e9moignages ont qualifi\u00e9s d'apparence nord-africaine et arabe. Mais rien n'est encore confirm\u00e9 par la police.\r\nReste que ces incidents interviennent dans un contexte tr\u00e8s particulier. Ils suscitent la pol\u00e9mique dans un pays qui s'est d\u00e9marqu\u00e9 ses derniers mois par l'accueil de pr\u00e8s d'un million de r\u00e9fugi\u00e9s, essentiellement syriens. La droite dure y trouve de quoi illustrer son discours de rejet de la politique d'Angel Merkel. \r\nBonsoir Ingeborg Gr\u00e4ssle, eurod\u00e9put\u00e9e allemande, membre de la CDU\r\n-\tBcp de flou et d'incertitudes, mais une situation qui donne d\u00e9j\u00e0 l'impression de fragiliser Angela Merkel, avec les petits partis d'extr\u00eame droite qui font l'amalgame entre r\u00e9fugi\u00e9s et criminels .  pour l'instant on en sait rien ! seule certitude : ce genre d'agression n'est pas un \u00e9v\u00e9nement compl\u00e8tement exceptionnel dans la ville de Cologne ?? \r\n-\tces \u00e9v\u00e9nements illustrent-t-ils \u00e0 quel point l'Allemagne est \u00e0 cran / sous haute tension au lendemain de l'accueil massif de r\u00e9fugi\u00e9s ?? \r\n-\tLa police mal \u00e0 l'aise . aurait minimis\u00e9 les faits trop attendu avant de communiquer ..\r\n-\tDanger pour Angela Merkel ?? jusqu'ou la r\u00e9cup\u00e9ration politique op\u00e9r\u00e9e par le mouvement anti-islam Pegida, ou le parti Alternative f\u00fcr Deutschland peut-il fragiliser le pouvoir ?? \r\n-\tQuels que soient les tenants et aboutissants des \u00e9v\u00e9nements de Cologne (lien av\u00e9r\u00e9 aux r\u00e9fugi\u00e9s au pas), se pose la question de l'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s ; ce sera le grand d\u00e9fi du pays, bien davantage encore que la gestion de l'accueil !! \r\n-\tLe gouvernement est-il pr\u00eat pour permettre cette transition ? \u00e9viter les replis communautaristes ? se montrer suffisamment ferme et exigeant pour \u00e9viter une fracture sociale ?? \r\n-\tPour l'instant l'Allemagne a su garder son calme, mais la situation peut vite changer !! l'\u00e9quilibre est-il fragile ?? \r\n18h07  Le traitement m\u00e9diatique de ces \u00e9v\u00e9nements a suscit\u00e9 pas mal de r\u00e9action. Certains m\u00e9dias ont h\u00e9sit\u00e9 avant d'en parler, comme la chaine ZDF qui s'en est m\u00eame excus\u00e9e publiquement. \r\nComment faire pour ne pas alimenter les amalgames, tout en traitant objectivement de ses violences ? Comment les m\u00e9dias allemands parlent-ils de ces \u00e9v\u00e9nements ? Y'a-til malaise ? nous avons pos\u00e9 la question Albrecht Meier, journaliste au Tages Spiegel : \r\nI\r\n-\tAlbert Meier refuse de parler de malaise des m\u00e9dias, reste le sentiment d'une difficult\u00e9 \u00e0 traiter ses \u00e9v\u00e9nements ! \r\n-\tLa chaine ZDF qui s'excuse pour avoir trop tard\u00e9 !!", "alternativeExcerpt": ["La cha\u00eene publique ZDF a attendu mardi avant de parler des incidents de Cologne et la police a \u00e9galement beaucoup attendu avant de communiquer. Les m\u00e9dias s'autocensurent-ils pour \u00e9viter des amalgames? Interview d'Albrecht Meier, journaliste au Tagesspiegel."], "alternativeTitle": ["Les m\u00e9dias doivent-ils s'autocensurer pour \u00e9viter les amalgames? / FOR_2016-01-06T18:02:00_developpement-2", "Forum du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373125", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373111"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Claire Barr\u00e9 : \"Phr\u00e8res\" (Ed. Robert Laffont, 2016)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-D0E31B61-1C29-459C-A9BE-265038CE0866", "durationSec": 3352, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "Roger Lecomte et Ren\u00e9 Daumal, dix-sept ans chacun, \"Phr\u00e8res simplistes\" et po\u00e8tes exalt\u00e9s ont choisi de se donner la mort et utilisent les quelques jours qui leur reste pour \u00e9crire une ouvre qui leur survivra. Claire Barr\u00e9 dresse un portrait passionn\u00e9 et juv\u00e9nile de ces deux po\u00e8tes oubli\u00e9s de la litt\u00e9rature. En mars 1925, Ren\u00e9 Daumal vient de f\u00eater ses dix-ans. Il va bient\u00f4t mourir. Il a fait un pacte avec son \u00ab \u00e2mi \u00bb, son \u00ab phr\u00e8re \u00bb, Roger Lecomte. Tous deux voulaient monter \u00e0 Paris, \u00e9tudier, exp\u00e9rimenter, fonder une revue po\u00e9tique, faire la nique aux surr\u00e9alistes. Le p\u00e8re de Daumal a accept\u00e9 de laisser partir son fils. Le p\u00e8re de Lecompte a refus\u00e9. Et les deux amis, adolescents passionn\u00e9s, ont choisi de partir ensemble pour l'\u00e9ternit\u00e9. Dans le Parc de la Patte-d'Oie, dans la ville de Reims encore b\u00e9ante de ses plaies de guerre, ils vont se suicider face \u00e0 leurs autres \u00ab phr\u00e8res \u00bb, Roger Vaillant et Robert Meyrat, dit la Stryge. Mais avant cela, ils vont cr\u00e9er, se complaire dans l'utilisation de mots pr\u00e9cieux, de n\u00e9ologismes, de jeux de mots, se noyer de f\u00eates, de r\u00eaveries et d'hallucinations.Claire Barr\u00e9, sc\u00e9nariste et romanci\u00e8re, passionn\u00e9e de po\u00e9sie, s'attache aux pas des jeunes gens et conte leurs histoires, leurs peurs, leurs amours et leurs exp\u00e9rimentations de jeunesse dans un roman plein de fra\u00eecheur et de vers. Elle s'arr\u00eate avant qu'ils ne deviennent des hommes. Tous ensemble, les quatre amis, rejoints plus tard par Pierre Minet, fonderont Le Grand Jeu, une revue litt\u00e9raire et poursuivront chacun leur destin de po\u00e8te et d'\u00e9crivains.", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 06.01.2016", "Claire Barr\u00e9 : \"Phr\u00e8res\" / ELL_2016-01-06T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes du 06.01.2016", "Claire Barr\u00e9 : \"Phr\u00e8res\" / ELL_2016-01-06T11:04:15_entre-les-lignes"], "alternativeExcerpt": ["Roger Lecomte et Ren\u00e9 Daumal, dix-sept ans chacun, \"Phr\u00e8res simplistes\" et po\u00e8tes exalt\u00e9s ont choisi de se donner la mort et utilisent les quelques jours qui leur reste pour \u00e9crire une \u0153uvre qui leur survivra.\n\nClaire Barr\u00e9 dresse un portrait passionn\u00e9 et juv\u00e9nile de ces deux po\u00e8tes oubli\u00e9s de la litt\u00e9rature.", "Roger Lecomte et Ren\u00e9 Daumal, dix-sept ans chacun, \"Phr\u00e8res simplistes\" et po\u00e8tes exalt\u00e9s ont choisi de se donner la mort et utilisent les quelques jours qui leur reste pour \u00e9crire une \u0153uvre qui leur survivra.\n\nClaire Barr\u00e9 dresse un portrait passionn\u00e9 et juv\u00e9nile de ces deux po\u00e8tes oubli\u00e9s de la litt\u00e9rature."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7319697", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivainr", "name": "Barr\u00e9, Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Tobola, Barbara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Barr\u00e9, Claire", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7319697", "ece-7319696"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Carlotta et Vaticane \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne", "id": "sound-FDDFA7E0-2177-4291-8391-27C5FB25694C", "durationSec": 1107, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour sa 30e \u00e9dition l'Op\u00e9ra de Fribourg pr\u00e9sente une ouvre nouvelle et originale, sp\u00e9cialement cr\u00e9\u00e9e pour cet anniversaire: \" Carlotta ou la Vaticane \". D\u00e8s d\u00e9cembre 2015, l'Op\u00e9ra de Fribourg pr\u00e9sente sa nouvelle production. Cette cr\u00e9ation lyrique est un op\u00e9ra \u00e9crit par le compositeur  Dominique Gesseney-Rappo sur un livret de Christophe Passer. Op\u00e9ra en 3 actes, Carlotta ou la Vaticane \u00e0 Fribourg du 31 d\u00e9cembre 2015 au 17 janvier 2016. Dominique Gesseney-Rappo et Christophe Passer sont les invit\u00e9s d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["Pour sa 30e \u00e9dition, l\u2019Op\u00e9ra de Fribourg pr\u00e9sente une \u0153uvre nouvelle et originale, sp\u00e9cialement cr\u00e9\u00e9e pour cet anniversaire: \"Carlotta ou la Vaticane\". Cette cr\u00e9ation lyrique est un op\u00e9ra \u00e9crit par le compositeur Dominique Gesseney-Rappo sur un livret de Christophe Passer. \n\nOp\u00e9ra en 3 actes, \"Carlotta ou la Vaticane\" est \u00e0 voir \u00e0 Fribourg du 31 d\u00e9cembre 2015 au 17 janvier 2016. Dominique Gesseney-Rappo et Christophe Passer sont les invit\u00e9s d\u2019Yves Bron."], "alternativeTitle": ["\"Carlotta ou la Vaticane\" \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra de Fribourg / MAG_2016-01-06T12:06:45_invite-1", "Magma du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7319694", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Compositeur", "name": "Gesseney-Rappo, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7319689"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yann Marussich, artiste et performeur genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7911CB47-BF44-41E4-AE4A-7A1333AF8631", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 2546, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marussich, Yann"], "thematicThemes": ["performance (art)"], "excerpt": "Cette ann\u00e9e, le performeur Yann Marussich f\u00eate 20 ans d'immobilit\u00e9 po\u00e9tique, politique et esth\u00e9tique. \u00c0 cette occasion, il a imagin\u00e9 un \u00e9v\u00e8nement particulier: Experience of Immobility, 20 years of Performance Acts. Une exposition-performative au cours de laquelle l'artiste genevois active une \u00e0 une les pi\u00e8ces marquantes de son r\u00e9pertoire. \r\nYann Marussich est au micro de Christine Gonzalez.\r\n--- plus value ---\r\nLes nombreuses performances propos\u00e9es sont \u00e0 voir au Commun (B\u00e2timent d'art contemporain), \u00e0 la Cave 12, au Th\u00e9\u00e2tre du Galpon et au Th\u00e9\u00e2tre de l'Usine jusqu'au au 9 janvier 2016.", "alternativeExcerpt": ["Cette ann\u00e9e, le performeur Yann Marussich f\u00eate 20 ans d\u02b9immobilit\u00e9 po\u00e9tique, politique et esth\u00e9tique. \u00c0 cette occasion, il a imagin\u00e9 un \u00e9v\u00e8nement particulier: Experience of Immobility, 20 years of Performance Acts. Une exposition-performative au cours de laquelle l\u02b9artiste genevois active une \u00e0 une les pi\u00e8ces marquantes de son r\u00e9pertoire. \n\nYann Marussich est au micro de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Yann Marussich, performeur / VER_2016-01-06T16:32:45_sequence-1", "Vertigo du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337993", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste performeur genevois", "name": "Marussich, Yann", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337981"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Christophe Jemelin, g\u00e9ographe, sp\u00e9cialiste de la mobilit\u00e9", "id": "sound-266C64A6-F64C-4B76-91EA-96C278721874", "durationSec": 1366, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Christophe Jemelin, g\u00e9ographe, sp\u00e9cialiste de la mobilit\u00e9 (INVITE MATINALE/CHRISTOPHE JEMELIN, MOBILITE) 7h35 Invit\u00e9 de la r\u00e9daction\r\n Christophe Jemelin. g\u00e9ographe, docteur en sciences de l'EPFL, membre de la direction des transports lausannois, sp\u00e9cialiste de la mobilit\u00e9 - son portable le ** 69 - en direct du studio de Lausanne.\r\n7hXX... \r\n2016 est l'ann\u00e9e du Gothard... avec deux rendez-vous majeurs : le 1er juin prochain, le tunnel ferroviaire de base, le plus long du monde, sera inaugur\u00e9 en grandes pompes... et le 28 f\u00e9vrier, le sort du tunnel routier va se jouer en partie, puisque peuple et cantons sont appel\u00e9s \u00e0 se prononcer sur la construction d'un second tube sur cet axe qui n'en compte qu'un...\r\nLa politique des transports en Suisse et la mobilit\u00e9 qui lui est li\u00e9e est-elle encore trop tributaire du sacro-saint Gothard... Ou est-ce que le trafic d'agglom\u00e9rations a d\u00e9finitivement pris le pas ?...\r\nPour en parler, le plaisir de recevoir ce matin le g\u00e9ographe Christophe Jemelin, bonjour...\r\nVous \u00eates docteur en sciences de l'EPFL, membre de la direction des transports lausannois, sp\u00e9cialiste de la mobilit\u00e9...\r\n- Alors pendant des d\u00e9cennies, en Suisse, rien n'\u00e9tait trop grand, ni trop co\u00fbteux d\u00e8s qu'il s'agissait de construire routes et tunnels sur, vers ou sous le mythique massif du Gothard... Diriez-vous qu'en ce d\u00e9but du 21\u00e8me si\u00e8cle, ces temps sont r\u00e9volus ?\r\n- Tout de m\u00eame, 23 milliards de francs pour le plus long tunnel ferroviaire du monde, 53,8 kilom\u00e8tres qui vont d\u00e9tr\u00f4ner le fameux boyau du Seikan qui relie les \u00eeles de Honshu et de Hokkaido au Japon... la d\u00e9pense reste somptuaire, ou en tout cas consid\u00e9rable...\r\n- Cette d\u00e9pense vous para\u00eet-elle indispensable si l'on prend en compte les flux de transports europ\u00e9ens, autrement dit, faut-il privil\u00e9gier les axes Nord-Sud plut\u00f4t que le trafic Est-Ouest ?\r\n- Sans entrer dans le d\u00e9bat politique proprement dit... est-ce que les besoins globaux de transports font d'un second tube au tunnel routier du Gothard, une absolue n\u00e9cessit\u00e9 ?\r\nLes enjeux sont ailleurs\r\n- Quand on parle bouchons au Gothard, ce sont 17 \u00e0 18 000 v\u00e9hicules qui sont concern\u00e9s... Alors que si l'on prend en compte les embouteillages \u00e0 hauteur, par exemple, de la Bl\u00e9cherette... cela concerne environ 100 000 v\u00e9hicules... Doit-on en d\u00e9duire que les enjeux en termes de transport et de mobilit\u00e9 se situent r\u00e9solument ailleurs qu'au Gothard ?....\r\n- Diriez-vous que les enjeux sont avant tout sur le Plateau ?\r\n- Comment relever le d\u00e9fi des transports sur le Plateau ? Par le biais essentiellement du transport public ?\r\n- Mais n'est-on pas bient\u00f4t \u00e0 saturation en termes de d\u00e9veloppement des transports publics ?\r\n- Parall\u00e8lement aux transports publics, la route demeure-t-elle indispensable ? \r\n- Le type de v\u00e9hicules automobiles pourraient-ils changer la donne \u00e0 vos yeux ? On parle beaucoup de voitures \u00e9lectriques, intelligentes, sans chauffeur et j'en passe, mais \u00e7a reste des v\u00e9hicules et du trafic... Ce n'est pas \u00e7a qui va r\u00e9soudre le probl\u00e8me des embouteillages ?\r\nLimiter la mobilit\u00e9\r\n- Ne faudrait-il pas plut\u00f4t limiter notre mobilit\u00e9, qui est devenue galopante ?\r\n- Les loisirs restent - de loin - le principal motif de d\u00e9placement en Suisse, tout mode de transports confondus, pr\u00e8s de 40% de l'ensemble des d\u00e9placements... Le travail, lui, ne repr\u00e9sente, grosso modo, que le quart des distances parcourues... Diriez-vous que la mobilit\u00e9 du travail en Suisse est le plus souvent choisie, contrairement \u00e0 des pays comme la France ou l'Espagne o\u00f9 elle est davantage subie ?\r\n- On parle d'une moyenne de l'ordre de 40 minutes de d\u00e9placement par jour....  Cela dit, les pendulaires de longue dur\u00e9e sont de plus en plus nombreux... La mobilit\u00e9 de plus de deux heures par jour n'a plus rien d'anecdotique... Y a-t-il toujours une limite temps psychologique infranchissable ou est-ce qu'on est en train de repousser ce seuil ?\r\n- On entendait dans notre journal de 7h ce sujet concernant les d\u00e9ductions fiscales pour frais de d\u00e9placement, qui sont d\u00e9sormais plafonn\u00e9es \u00e0 3000 francs au maximum... \u00e7a ne concerne que l'imp\u00f4t f\u00e9d\u00e9ral direct... Mais tout de m\u00eame, est-ce que ce genre d'instrument peut modifier le comportement des pendulaires... les inciter \u00e0 choisir tel mode de d\u00e9placement plut\u00f4t qu'un autre ?...\r\n- Dans le fond, les Suisses n'aiment gu\u00e8re quitter leur lieu de vie habituelle, alors qu'ailleurs, \u00e7a se fait plus naturellement...\r\n- Mais cette vision - du Suisse peu enclin \u00e0 quitter son lieu de r\u00e9sidence - n'est-elle pas biais\u00e9e par un facteur qu'on oublie trop souvent, celui du march\u00e9 immobilier ?\r\n- Faut-il densifier encore plus les centres urbains ?\r\n- Les transporteurs d'agglom\u00e9ration sont-ils pr\u00eats \u00e0 relever ce d\u00e9fi ?", "alternativeExcerpt": ["2016 sera doublement l'ann\u00e9e du Gothard. Alors que le tunnel ferroviaire de base sera inaugur\u00e9 le 1er juin, le sort du tunnel routier va se jouer en partie le 28 f\u00e9vrier dans les urnes, peuple et cantons \u00e9tant appel\u00e9s \u00e0 se prononcer sur la construction d'un deuxi\u00e8me tube sur cet axe qui n'en compte qu'un. La politique des transports en Suisse et la mobilit\u00e9 qui lui est li\u00e9e sont-elles encore trop tributaires du sacrosaint  Gothard ou le trafic d'agglom\u00e9ration a-t-il d\u00e9finitivement pris le dessus? Sp\u00e9cialiste de la mobilit\u00e9, le g\u00e9ographe Christophe Jemelin, docteur en sciences de l'EPFL, est \u00e9galement membre de la direction des Transports lausannois (TL).", "Christophe Jemelin, g\u00e9ographe, sp\u00e9cialiste de la mobilit\u00e9, s\u2019exprime sur le tunnel du Gorhard et la politique de la mobilit\u00e9 en Suisse.", "2016 sera doublement l'ann\u00e9e du Gothard. Alors que le tunnel ferroviaire de base sera inaugur\u00e9 le 1er juin, le sort du tunnel routier va se jouer en partie le 28 f\u00e9vrier dans les urnes, peuple et cantons \u00e9tant appel\u00e9s \u00e0 se prononcer sur la construction d'un deuxi\u00e8me tube sur cet axe qui n'en compte qu'un. La politique des transports en Suisse et la mobilit\u00e9 qui lui est li\u00e9e sont-elles encore trop tributaires du sacrosaint  Gothard ou le trafic d'agglom\u00e9ration a-t-il d\u00e9finitivement pris le dessus? Sp\u00e9cialiste de la mobilit\u00e9, le g\u00e9ographe Christophe Jemelin, docteur en sciences de l'EPFL, est \u00e9galement membre de la direction des Transports lausannois (TL).", "2016 sera doublement l'ann\u00e9e du Gothard. Alors que le tunnel ferroviaire de base sera inaugur\u00e9 le 1er juin, le sort du tunnel routier va se jouer en partie le 28 f\u00e9vrier dans les urnes, peuple et cantons \u00e9tant appel\u00e9s \u00e0 se prononcer sur la construction d'un deuxi\u00e8me tube sur cet axe qui n'en compte qu'un. La politique des transports en Suisse et la mobilit\u00e9 qui lui est li\u00e9e sont-elles encore trop tributaires du sacrosaint  Gothard ou le trafic d'agglom\u00e9ration a-t-il d\u00e9finitivement pris le dessus? Sp\u00e9cialiste de la mobilit\u00e9, le g\u00e9ographe Christophe Jemelin, docteur en sciences de l'EPFL, est \u00e9galement membre de la direction des Transports lausannois (TL)."], "alternativeTitle": ["Christophe Jemelin, g\u00e9ographe, sp\u00e9cialiste de la mobilit\u00e9", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction", "Christophe Jemelin, g\u00e9ographe, sp\u00e9cialiste de la mobilit\u00e9 / JDM_2016-01-06T07:37:00_l-invite-du-journal", "Christophe Jemelin, g\u00e9ographe, sp\u00e9cialiste de la mobilit\u00e9 / JDM_2016-01-06T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7373175", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "G\u00e9ographe, docteur en sciences de l'EPFL", "name": "Jemelin, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373175", "ece-7373161"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La communaut\u00e9 internationale unanime dans sa condamnation de la Cor\u00e9e du Nord", "id": "sound-C3C0AB61-BE23-4C2C-9A8A-ABBE52CA44BE", "durationSec": 80, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JAN2016\r\n* * La communaut\u00e9 internationale unanime dans sa condamnation de la Cor\u00e9e du Nord  \r\n. Et la Chine, principal alli\u00e9 diplomatique et commercial de la Cor\u00e9e du Nord, a \u00e9galement condamn\u00e9 cet essai nucl\u00e9aire. A Shanghai, Rapha\u00ebl Grand\r\nLa Chine a \u00e9t\u00e9 prise de court par l'essai nucl\u00e9aire revendiqu\u00e9 par la Cor\u00e9e du Nord. Des habitants du Nor   d-Est de la Chine, proche de la fronti\u00e8re nord-cor\u00e9enne, ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s de b\u00e2timents apr\u00e8s les secousses ressenties. P\u00e9kin a vigoureusement r\u00e9agit, s'opposant fermement \u00e0 l'essai nucl\u00e9aire nord-cor\u00e9en. \r\nPyongyang. Cet encombrant voisin que la Chine soutient, malgr\u00e9 tout. Ce qui rapproche les deux pays. Ce ne sont plus les consid\u00e9rations id\u00e9ologiques, mais bien les risques g\u00e9opolitiques que provoquerait un affaiblissement du r\u00e9gime de Pyong Yang. La Chine pr\u00f4ne la stabilit\u00e9 . Elle redoute surtout  l'arriv\u00e9e massive de r\u00e9fugi\u00e9s nord-cor\u00e9ens, ainsi qu'une avanc\u00e9e de la Cor\u00e9e du Sud alli\u00e9e des Etats-Unis. \r\nL'essai nucl\u00e9aire de ce matin ajoute pourtant une nouvelle dose d'instabilit\u00e9 dans la r\u00e9gion. De quoi irriter P\u00e9kin qui perd patience. La Chine pourrait bient\u00f4t ne plus accepter les caprices du petit fr\u00e8re nord-cor\u00e9en. RG rtsinfo SH.\r\nRapha\u00ebl Grand", "alternativeExcerpt": ["La Cor\u00e9e du Nord a affirm\u00e9 avoir men\u00e9 mercredi son premier essai r\u00e9ussi de bombe \u00e0 hydrog\u00e8ne, une revendication qui d\u00e9cuplerait les enjeux autour du programme nucl\u00e9aire interdit de Pyongyang."], "alternativeTitle": ["La communaut\u00e9 internationale unanime dans sa condamnation de la Cor\u00e9e du Nord / 12H30_2016-01-06T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373141", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373140"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XVIII (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DE1714C9-BEE2-4466-B1AB-EE9DC5FC3908", "durationSec": 3234, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss, Richard"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Quinze op\u00e9ras, plus de 200 lieder, une dizaine de po\u00e8mes symphoniques, des concertos et une musique de chambre non n\u00e9gligeable: avec un musicien de cette envergure, nous nous embarquons pour une travers\u00e9e de longue dur\u00e9e. 1944... les nazis ont d\u00e9clar\u00e9 la guerre totale. C'est sur ce champ de ruines qu'est d\u00e9sormais l'Allemagne que Strauss travaille \u00e0 la commande du m\u00e9c\u00e8ne et musicien suisse Paul Sacher: les M\u00e9tamorphoses pour 23 cordes. Et c'est en 1945 qu'il termine ce haut chef-d'ouvre, adieu \u00e0 tout un monde \u00e0 jamais disparu. Nous \u00e9voquerons aussi l'imm\u00e9diat apr\u00e8s-1945. Entre autres la demande avort\u00e9e de la r\u00e9quisition de la maison des Strauss \u00e0 Garmisch, ainsi qu'un article f\u00e9roce de Klaus Mann sur Strauss, que le fils de Thomas Mann rencontre chez lui, \u00e0 Garmisch, sous un faux nom.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 06.01.2016", "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XVIII (3/5) / DAE_2016-01-06T17:06:00_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 06.01.2016", "Richard Strauss, le chevalier \u00e9nigmatique XVIII (3/5) / DAE_2016-01-06T17:06:00_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Quinze op\u00e9ras, plus de 200 lieder, une dizaine de po\u00e8mes symphoniques, des concertos et une musique de chambre non n\u00e9gligeable: avec un musicien de cette envergure, nous nous embarquons pour une travers\u00e9e de longue dur\u00e9e.\n\n1944... les nazis ont d\u00e9clar\u00e9 la guerre totale. C\u02b9est sur ce champ de ruines qu\u02b9est d\u00e9sormais l\u02b9Allemagne que Strauss travaille \u00e0 la commande du m\u00e9c\u00e8ne et musicien suisse Paul Sacher: les M\u00e9tamorphoses pour 23 cordes. Et c\u02b9est en 1945 qu\u02b9il termine ce haut chef-d\u02b9\u0153uvre, adieu \u00e0 tout un monde \u00e0 jamais disparu. Nous \u00e9voquerons aussi l\u02b9imm\u00e9diat apr\u00e8s-1945. Entre autres la demande avort\u00e9e de la r\u00e9quisition de la maison des Strauss \u00e0 Garmisch, ainsi qu\u02b9un article f\u00e9roce de Klaus Mann sur Strauss, que le fils de Thomas Mann rencontre chez lui, \u00e0 Garmisch, sous un faux nom.", "Quinze op\u00e9ras, plus de 200 lieder, une dizaine de po\u00e8mes symphoniques, des concertos et une musique de chambre non n\u00e9gligeable: avec un musicien de cette envergure, nous nous embarquons pour une travers\u00e9e de longue dur\u00e9e.\n\n1944... les nazis ont d\u00e9clar\u00e9 la guerre totale. C\u02b9est sur ce champ de ruines qu\u02b9est d\u00e9sormais l\u02b9Allemagne que Strauss travaille \u00e0 la commande du m\u00e9c\u00e8ne et musicien suisse Paul Sacher: les M\u00e9tamorphoses pour 23 cordes. Et c\u02b9est en 1945 qu\u02b9il termine ce haut chef-d\u02b9\u0153uvre, adieu \u00e0 tout un monde \u00e0 jamais disparu. Nous \u00e9voquerons aussi l\u02b9imm\u00e9diat apr\u00e8s-1945. Entre autres la demande avort\u00e9e de la r\u00e9quisition de la maison des Strauss \u00e0 Garmisch, ainsi qu\u02b9un article f\u00e9roce de Klaus Mann sur Strauss, que le fils de Thomas Mann rencontre chez lui, \u00e0 Garmisch, sous un faux nom."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7319718", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7319718", "ece-7319717"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Causerie. \"Tant qu'il y aura mon lac\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B701D6A9-BBC1-4A5C-BBC9-C30B5CCC7A0A", "durationSec": 90, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-01-06T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-01-06T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339663", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339663", "ece-7339660"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Pierre Boulez, g\u00e9nie de la musique contemporaine : Interview de Michel Tabachnik, chef d'orchestre et compositeur suisse, qui revient sur sa collaboration avec Pierre Boulez", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60D4C7B4-9E66-4015-953C-C534390DAD91", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 256, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulez, Pierre"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musique contemporaine"], "excerpt": "Pierre Boulez \u00e9tait un g\u00e9nie de la musique contemporaine de la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du 20\u00e8me si\u00e8cle. Il \u00e9tait le plus \u00e9cout\u00e9 par ses pairs, mais aussi le plus craint.", "alternativeExcerpt": ["Pierre Boulez \u00e9tait un g\u00e9nie de la musique contemporaine de la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du 20\u00e8me si\u00e8cle. Il \u00e9tait le plus \u00e9cout\u00e9 par ses pairs, mais aussi le plus craint. Interview de Michel Tabachnik, chef d'orchestre et compositeur."], "alternativeTitle": ["Michel Tabachnik revient sur sa collaboration avec Pierre Boulez / FOR_2016-01-06T18:18:00_developpement-10", "Forum du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373125", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre et compositeur", "name": "Tabachnik, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373117"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Une p\u00e2tisserie fran\u00e7aise \u00e0 la conqu\u00eate de l'Am\u00e9rique", "id": "sound-0B975F9D-0692-4DA3-BD66-C581E420D173", "durationSec": 162, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Une p\u00e2tisserie fran\u00e7aise \u00e0 la conqu\u00eate de l'Am\u00e9rique LANCEMENT 1 / Michel et Augustin aux US\r\n***On commence avec l'histoire atypique d'une PME qui se mondialise du jour au lendemain. Le fabricant de biscuits et produits laitiers \"Michel et Augustin\" va se faire un pr\u00e9nom aux Etats-Unis. Il vient de s\u00e9duire le g\u00e9ant mondial du caf\u00e9 Starbucks.\r\nUne patisserie fran\u00e7aise \u00e0 la conqu\u00eate de l'Am\u00e9rique: le sc\u00e9nario fait r\u00eaver et pourrait en inspirer d'autres... En tout cas, il m\u00e9rite quelques explications, Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs:\r\n DIR STU LS\r\n\"Le r\u00eave am\u00e9ricain\", les m\u00e9dias fran\u00e7ais s'en sont gargaris\u00e9s depuis hier.... Des petits sabl\u00e9s au chocolat qui s\u00e9duisent le plus gros acheteur de caf\u00e9 au monde, l'alliance est tr\u00e8s all\u00e9chante... \r\nDe quoi s'agit-il? Et bien la marque Michel et Augustin a r\u00e9ussi \u00e0 signer un partenariat avec Starbucks pour entrer dans les 7600 coffee shops qui quadrillent le territoire am\u00e9ricain. Un coup de ma\u00eetre, un bond de g\u00e9ant pour une PME qui faisait l'an dernier 50 millions d'euros de chiffres d'affaires, dont l'essentiel en France.... \r\n***Un coup de ma\u00eetre en mati\u00e8re de communication, apparemment...\r\nOui, et pour le comprendre revenons d'abord aux d\u00e9buts de cette entreprise. \r\nMichel de Rovira et Augustin Paluel-Marmont se rencontrent au lyc\u00e9e Saint-Louis de Gonzague, dans le 16e arrondissement de Paris...\r\nEn 2004, ils ont 28 ans et commencent \u00e0 fabriquer chez eux, dans leurs fours, des biscuits sabl\u00e9s... Ils int\u00e9ressent petit \u00e0 petit les boulangeries... Puis tr\u00e8s rapidement, ils \u00e9tendent leurs gammes et confient la production \u00e0 des acteurs de l'agro-alimentaire... \r\n***Il faut dire que la marque n'a rien d'une boulangerie de quartier. C'est plut\u00f4t une p\u00e9pite prometteuse...\r\nOui, et une p\u00e9pite qui a tap\u00e9 dans l'oeil d'un grand milliardaire fran\u00e7ais. Il y a deux ans, Fran\u00e7ois Pinault ach\u00e8te Michel et Augustin avec une ambition: d\u00e9velopper la marque hors de France...\r\nL\u00e0, c'est clair Michel et Augustin vont rapidement gagner en tour de taille! \r\n***Le r\u00eave am\u00e9ricain peut commencer...\r\nOui, et peut-\u00eatre faut-il construire une l\u00e9gende, un narratif autour de cette conqu\u00eate... \r\nDepuis plusieurs mois, Michel et Augustin ont r\u00e9ussi \u00e0 faire beaucoup parler d'eux...\r\nL'\u00e9t\u00e9 dernier, deux \u00e9missaires sont envoy\u00e9s au si\u00e8ge de Starbucks, \u00e0 Seattle. Ils y rencontrent le mythique patron et fondateur de Starbucks, Howard Schultz... \r\nPour amplifier l'\u00e9v\u00e9nement, Michel et Augustin publie une s\u00e9rie de vid\u00e9os sur internet qui racontent leur p\u00e9riple. L'approche d'Howard Schultz est v\u00e9cue en direct sur les r\u00e9seaux sociaux... Une campagne habile, avec ce hashtag : #AllezHowardUn Caf\u00e9!\" qui mobilise plus de deux millions et demi d'internautes. \r\n***Et \u00e7a marche: Howard Schultz mord finalement \u00e0 l'hame\u00e7on.... \r\nStarbucks accepte de vendre les produits de la marque fran\u00e7aise aux Etats-Unis, \u00e0 Londres et \u00e0 Paris. Le jackpot est proche.... Augustin Paluel-Marmont d\u00e9m\u00e9nage \u00e0 New York. \r\nVous saisissez le conte de f\u00e9e: une petite PME qui r\u00eavait de rencontrer le ma\u00eetre du caf\u00e9...Et qui y parviendra gr\u00e2ce \u00e0 son g\u00e9nie d'inventivit\u00e9 et le soutien des deux millions et demi d'internautes qui ont consult\u00e9 les pages durant tout ce feuilleton de l'\u00e9t\u00e9.\r\nL'histoire est belle, mais qui sait si elle n'as pas \u00e9t\u00e9 \u00e9crite \u00e0 quatre mains de milliardaires, celles de Fran\u00e7ois Pinault le g\u00e9ant du luxe fran\u00e7ais et de Howard Schultz, le gourou mondial du caf\u00e9...", "alternativeExcerpt": ["Michel et Augustin est un fabricant de biscuits fran\u00e7ais. Celui-ci vient de signer un partenariat avec Starbucks pour entrer dans les 7600 coffee shops qui quadrillent le territoire am\u00e9ricain."], "alternativeTitle": ["Une p\u00e2tisserie fran\u00e7aise \u00e0 la conqu\u00eate de l'Am\u00e9rique / TUM_2016-01-06T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373149", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373148"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-8CDA7C85-84EA-40A6-A0F3-6D3EF6119F55", "durationSec": 162, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n* * Beaucoup de personnes consid\u00e8rent No\u00ebl comme une f\u00eate \u00e0 vocation universelle: la f\u00eate du repas copieux et convivial qui se veut rupture avec le quotidien, la f\u00eate des enfants et de l'\u00e9merveillement, la f\u00eate de l'abondance et des cadeaux parfois superflus. \r\nPour beaucoup d'autres, au contraire, c'est une p\u00e9riode de manques remplie de solitude, de d\u00e9prime, d'indiff\u00e9rence et de d\u00e9sillusions.\r\n--- plus value ---\r\nLa Croix-Rouge suisse, la Poste et SRG SSR id\u00e9e suisse s'unissent \u00e0 nouveau pour mettre sur pied la 19\u00e8me \u00e9dition de l'action 2x No\u00ebl qui a lieu du jeudi 24 d\u00e9cembre 2015 et se poursuit jusqu'au samedi\u00a0 9 janvier 2016 et dont l'objectif est, une fois encore, d'offrir \u00e0 des personnes dans le besoin, ici et ailleurs.Durant cette p\u00e9riode, afin d'\u00e9gayer la vie des plus d\u00e9munis, vous pouvez d\u00e9poser gratuitement vos colis dans tous les offices postaux de Suisse qui apposeront une \u00e9tiquette autocollante sp\u00e9ciale avec la mention 2x No\u00ebl et se chargeront de les acheminer au Centre logistique de la Croix-Rouge suisse \u00e0 Wabern. C'est l\u00e0 que de tr\u00e8s nombreux b\u00e9n\u00e9voles d\u00e9balleront chaque jour les colis et trieront la marchandise re\u00e7ue.La Croix-Rouge distribuera ensuite vos dons, pour moiti\u00e9 en Suisse et pour moiti\u00e9 dans plusieurs pays d'Europe de l'Est:En Suisse, les associations cantonales de la Croix-Rouge redistribueront les dons \u00e0 diverses institutions ainsi qu'\u00e0 des familles et des personnes dans le besoin. Pour ce faire, elles travaillent en \u00e9troite collaboration avec les services sociaux et les communes.Comme elle l'a d\u00e9j\u00e0 fait lors des pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9ditions, la Croix-Rouge suisse destinera aussi la moiti\u00e9 de l'aide r\u00e9colt\u00e9e \u00e0 plusieurs pays de l'Est. Pour bien des personnes \u00e2g\u00e9es et des familles qui vivent dans un d\u00e9nuement extr\u00eame, ces articles repr\u00e9sentent une aide pr\u00e9cieuse qui compl\u00e8te le soutien que leur apporte la Croix-Rouge locale dans le cadre de ses programmes de promotion de la sant\u00e9.Liste du mat\u00e9riel recherch\u00e9 du 24 d\u00e9cembre 2015 au 9 janvier 2016:Fournitures scolaires: articles de papeterie, crayons de couleur, cahiers (mais pas de livres!)Chaussures neuves pour enfants (mais pas de v\u00eatements!)Produits d'hygi\u00e8ne et de toilette (savons, shampooings, dentifrices, produits pour bain et douche)Denr\u00e9es alimentaires non p\u00e9rissables telles que p\u00e2tes, riz, huiles, conserves (date d'expiration au-del\u00e0 de 6 mois!)", "alternativeExcerpt": ["Beaucoup de personnes consid\u00e8rent No\u00ebl comme une f\u00eate \u00e0 vocation universelle: la f\u00eate du repas copieux et convivial qui se veut rupture avec le quotidien, la f\u00eate des enfants et de l\u2019\u00e9merveillement, la f\u00eate de l\u2019abondance et des cadeaux parfois superflus. \nPour beaucoup d\u2019autres, au contraire, c\u2019est une p\u00e9riode de manques remplie de solitude, de d\u00e9prime, d'indiff\u00e9rence et de d\u00e9sillusions.", "Beaucoup de personnes consid\u00e8rent No\u00ebl comme une f\u00eate \u00e0 vocation universelle: la f\u00eate du repas copieux et convivial qui se veut rupture avec le quotidien, la f\u00eate des enfants et de l\u2019\u00e9merveillement, la f\u00eate de l\u2019abondance et des cadeaux parfois superflus. \nPour beaucoup d\u2019autres, au contraire, c\u2019est une p\u00e9riode de manques remplie de solitude, de d\u00e9prime, d'indiff\u00e9rence et de d\u00e9sillusions.", "Beaucoup de personnes consid\u00e8rent No\u00ebl comme une f\u00eate \u00e0 vocation universelle: la f\u00eate du repas copieux et convivial qui se veut rupture avec le quotidien, la f\u00eate des enfants et de l\u2019\u00e9merveillement, la f\u00eate de l\u2019abondance et des cadeaux parfois superflus. \nPour beaucoup d\u2019autres, au contraire, c\u2019est une p\u00e9riode de manques remplie de solitude, de d\u00e9prime, d'indiff\u00e9rence et de d\u00e9sillusions."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 06.01.2016", "Chacun pour tous du 06.01.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-01-06T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous / CPT_2016-01-06T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337801", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337801", "ece-7337800"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Enjeux 2016 pour les partis: le PSS", "id": "sound-040B0109-A28E-4AAB-8911-963735DEE3D1", "durationSec": 204, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Enjeux 2016 pour les partis: le PSS  \r\nEt on poursuit notre tour d'horizon des partis politiques pour cette ann\u00e9e post \u00e9lectorale. Aujourd'hui, le parti socilaliste, un parti qui maintient son score d'une \u00e9lection \u00e0 l'autre: 18,7% en 2011, 18,8% en 2015. \r\nCe matin, le PS a convoqu\u00e9 la presse pour sa traditionnelle galette des rois... Vous y \u00e9tiez, Muriel Ballaman. Et le parti n'a qu'un seul mot en t\u00eate pour 2016: financement. \r\nDIR\r\nCe sera effectivement son cheval de bataille cette ann\u00e9e: l'argent. Aussi bien \u00e0 l'interne qu'\u00e0 l'externe. Le parti a pr\u00e9vu de lancer son initiative \"Pour plus de transparence dans le financement politique\" au printemps. Avec un comit\u00e9 interparti, s'empresse-t-il d'ajouter. Il faut dire que les initiatives soutenues par le PS ces derni\u00e8res ann\u00e9es ne sont pas synonymes de r\u00e9ussite... c'est m\u00eame une s\u00e9rie noire que la gauche esp\u00e8re laisser derri\u00e8re elle: pas moins de 11 initiatives ont sombr\u00e9 devant le peuple depuis 8 ans. \r\nAlors, pour cette initiatives sur la transparence du financement des partis, le PS tente de s'entourer largement. Seul, il n'y arrive pas: Ce n'est qu'en s'alliant avec le centre qu'il arrive \u00e0 faire passer ses propositions, comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas pour le r\u00e9f\u00e9rendum contre le Gripen. \r\n*** Et \u00e0 l'interne aussi, le parti compte ses sous. \r\nLe PS veut se moderniser. Il a \u00e9tabli 3 buts pour 2016, et parmi ses 3 objectifs, deux sont financiers. Il s'agit d'assurer son financement et aussi de s'assurer une force de frappe plus forte dans les campagnes de votations. C'est pourquoi le parti ne veut pas multiplier les initatives, mais plut\u00f4t se concentrer sur les referendums le cas \u00e9ch\u00e9ant. Parce que si l'argent ne fait pas le bonheur des socialistes, il y semble de plus en plus d\u00e9cisif. \r\n*** Le PS ne veut pas se cantonner \u00e0 un r\u00f4le d'opposition... c'est qu'il ne peut pas se le permettre. \r\nD'une part, oui. Etre un parti d'opposition, c'est cher en campagnes de votations. Et les moyens du PS sont limit\u00e9s. C'est pourquoi les initiatives qu'il pr\u00e9pare dans le domaine de la sant\u00e9, notamment celle qui permettrait de r\u00e9aliser des caisses maladie publique cantonales, n'ont que peu de probabilit\u00e9s d'\u00eatre lanc\u00e9e cette ann\u00e9e.\r\nDe plus, le PS veut jouer avec tous les outils qui se pr\u00e9sentent \u00e0 lui, pas question donc de se limiter \u00e0 \u00eatre un parti d'opposition et encore moins de sortir du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\nAutre enjeu pour le parti en 2016: l'Europe. \r\nL'Europe et le PS, c'est je t'aime moi non plus. Le parti n'arrive pas \u00e0 se d\u00e9p\u00eatrer de son image d'euroturbo. Et on les sent mal pris, les membres du PS, quand on leur demande s'ils soutiennent toujours l'adh\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne. Souvent, il bottent en touche, avec les mots cl\u00e9s \"accords bilat\u00e9raux\", des accords qu'il faut soutenir. R\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 un accord cadre chapeautant tous les accords bilat\u00e9raux, c'est l'un des objectifs de 2016 pour le PS qui veut une solution \u00e9volutive pour ne pas voir se figer tous les accords dans le temps et les rendre obsol\u00e8tes. \r\nEnfin Muriel, le pr\u00e9sident du parti, le fribourgeois Christian Levrat, sera lui aussi tr\u00e8s observ\u00e9 cette ann\u00e9e. \r\nGrosse question: m\u00e8nera-t-il le PS jusqu'aux \u00e9lections de 2019? Lui ne r\u00e9pond pas, il renvoie \u00e0 la discussion qui aura lieu en mai au sein du parti. Christian Levrat est pr\u00e9sident depuis 2008, et s'il se retire, ce sera cette ann\u00e9e, voire au d\u00e9but de l'an prochain. Sinon son successeur n'aura pas le temps de mettre en place une strat\u00e9gie pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. \r\nAlors, si on \u00e9tait dans la t\u00eate de Christian Levrat, on devrait y lire deux interrogations: 1) est-ce que j'en ai envie? et 2) qui pour me succ\u00e9der? \r\nEt c'est la deuxi\u00e8me question qui va \u00eatre d\u00e9terminante: le successeur devrait id\u00e9alement \u00eatre une femme al\u00e9manique. A d\u00e9faut, ce sera UN al\u00e9manique. Mais \u00e7a ne suffira pas: un ancien pr\u00e9sident du parti socialiste disait que le PS, c'est comme un oiseau: s'il veut avancer, il doit avoir une aile gauche et une aile droite. Il faut donc un rassembleur capable de mettre d'accord les tenants de l'extr\u00eame gauche et les socialistes plus lib\u00e9raux. Or, pour l'instant, pas de successeur naturel. C'est pourquoi Chrisitian Levrat pourrait bien faire voler l'oiseau PS jusqu'aux prochaines \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales.", "alternativeExcerpt": ["Quels d\u00e9fis attendent les partis politiques en 2016? Toute la semaine, Forum propose de se pencher sur la red\u00e9finition de chacun dans le nouveau contexte post\u00e9lectoral. Dans ce troisi\u00e8me \u00e9pisode, focus le parti socialiste qui maintient son score d'une \u00e9lection \u00e0 l'autre mais qui n'a qu'un seul mot en t\u00eate pour 2016: financement."], "alternativeTitle": ["Enjeux 2016 pour les partis: le PSS / FOR_2016-01-06T18:10:00_developpement-6", "Forum du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373125", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373112"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais Pierre Boulez s'est \u00e9teint", "id": "sound-6C659380-AE0B-4F2C-9202-DCB4AB8D1B55", "durationSec": 221, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Alb\u00e9ra, fondateur de l'Ensemble Contrechan\r\n* * Le compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais Pierre Boulez s'est \u00e9teint Le compositeur fran\u00e7ais le plus influent, chef d'orchestre de r\u00e9f\u00e9rence et p\u00e9dagogue respect\u00e9, f\u00eate ses 90 ans le 26 mars. Retour sur une vie consacr\u00e9e \u00e0 la cr\u00e9ation musicale\r\nHYPERLINK \"/theme/musiques\"\r\nHYPERLINK \"mailto:?subject=Le%20Temps%20%7C%20Partage%20%C3%A0%20un%20ami&body=Bonjour%2C%0D%0AUn%20ami%20vous%20recommande%20un%20article%20du%20Temps%0D%0A%0D%0APierre Boulez, musicien b\u00e2tisseur du si\u00e8cle.%0D%0Ahttp://www.letemps.ch/culture/2**/pierre-boulez-musicien-batisseur-siecle%0D%0A%0D%0ACordialement%2C%0D%0ALe%20Temps\"\r\nHYPERLINK \"https://www.facebook.com/sharer.php?u=http%3A%2F%2Fwww.letemps.ch%2Fculture%2F2015%2F03%2F20%2Fpierre-boulez-musicien-batisseur-siecle&display=popup&ref=plugin&src=share_button\"\r\nHYPERLINK \"https://twitter.com/intent/tweet?text=Pierre%20Boulez%2C%20musicien%20b%C3%A2tisseur%20du%20si%C3%A8cle%0D%0Ahttp%3A%2F%2Fwww.letemps.ch%2Fculture%2F2015%2F03%2F20%2Fpierre-boulez-musicien-batisseur-siecle%20&via=letemps\"\r\nHYPERLINK \"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=http%3A%2F%2Fwww.letemps.ch%2Fculture%2F2015%2F03%2F20%2Fpierre-boulez-musicien-batisseur-siecle&mini=true&title=Pierre%20Boulez%2C%20musicien%20b%C3%A2tisseur%20du%20si%C3%A8cle&summary=Le%20compositeur%20fran%C3%A7ais%20le%20plus%20influent%2C%20chef%20d%E2%80%99orchestre%20de%20r%C3%A9f%C3%A9rence%20et%20p%C3%A9dagogue%20respect%C3%A9%2C%20f%C3%AAte%20ses%2090%C2%A0ans%20le%2026%C2%A0mars.%20Retour%20sur%20une%20vie%20consacr%C3%A9e%20%C3%A0%20la%20cr%C3%A9ation%20musicale&source=Le%20Temps\"\r\nPierre Boulez, musicien b\u00e2tisseur du si\u00e8cle\r\nLe compositeur fran\u00e7ais le plus influent, chef d'orchestre de r\u00e9f\u00e9rence et p\u00e9dagogue respect\u00e9, f\u00eate ses 90 ans le 26 mars. Retour sur une vie consacr\u00e9e \u00e0 la cr\u00e9ation musicale\r\n\u00abJe vais vous jouer quelque chose. Ecoutez-moi.\u00bb Tout Pierre Boulez tient dans cette petite phrase. Le chef s'adresse aux musiciens de son Ensemble intercontemporain. Les instrumentistes se tiennent devant lui, l'archet lev\u00e9 et le souffle en suspens, avant de reprendre une phrase. \u00abJe vais vous jouer quelque chose.\u00bb\r\nPUBLICIT\u00c9 \r\nAu micro de France Musique lundi dernier, lors de la journ\u00e9e consacr\u00e9e au c\u00e9l\u00e8bre compositeur fran\u00e7ais pour ses 90 ans, la fl\u00fbtiste Sophie Cherrier se souvient. L'\u00e9tranget\u00e9 de la remarque, son \u00e9vidence aussi, avait frapp\u00e9 la musicienne, il y a des ann\u00e9es de cela. L'injonction demeure embl\u00e9matique.\r\nPierre Boulez a toujours conjugu\u00e9 sa vie musicale \u00e0 la premi\u00e8re personne du singulier. Dans une ind\u00e9pendance revendiqu\u00e9e. De la table de composition jusqu'\u00e0 l'estrade, l'homme se dresse seul devant le monde, quitte \u00e0 \u00e9craser les g\u00eaneurs. A 90 ans, il s'\u00e9rige \u00e0 la fois comme le compositeur de la rupture et l'artisan d'une modernit\u00e9 qui s'appuie sur le pass\u00e9.\r\nRigueur et science du d\u00e9tail\r\nLes musiciens sont ses instruments. Du petit au grand ensemble. Les partitions sont ses ouvres. Les siennes, \u00e0 la calligraphie color\u00e9e si fine et cod\u00e9e, comme celles des autres. Face \u00e0 l'orchestre, son geste est simple, droit. Ses mains aux doigts r\u00e9unis dessinent des courbes et des traits nets. Le chef a conquis les plus grandes phalanges du monde \u00e0 force de rigueur, de science du d\u00e9tail et d'art des lignes et de la construction. Aujourd'hui, il a quitt\u00e9 la sc\u00e8ne, affaibli. Mais il demeure toujours dans les esprits.\r\nCeux qui l'ont c\u00f4toy\u00e9 s'entendent tous sur ses qualit\u00e9s. Et leurs revers. Son exigence intraitable (avec lui-m\u00eame comme avec les autres) sait se mettre au service d'une communication attentive. Sa f\u00e9rocit\u00e9 dans la critique contraste avec une amabilit\u00e9 d\u00e9sarmante pour ceux qu'il respecte et affectionne. Mais son intelligence, aigu\u00eb et vive, a toujours domin\u00e9. Etre paradoxal. Admir\u00e9 et redout\u00e9. Aim\u00e9 et ha\u00ef.\r\nLe destin de Pierre Boulez s'est construit sur une forme d'\u00e9cart\u00e8lement. L'antinomie signe sa direction d'orchestre, d'une clart\u00e9 aveuglante dans une forme de sensualit\u00e9. Le tiraillement transpara\u00eet aussi dans ses compositions, en constante recherche d'\u00e9clatement des formes. Du son au silence, des aigus aux graves, des sonorit\u00e9s oppos\u00e9es aux rythmes compl\u00e9mentaires: m\u00e9lodies, harmonies, pulsations et timbres sont travaill\u00e9s dans la fragmentation et l'explosion.\r\nEntre raison et passion\r\nComment s'est construite l'histoire de Pierre Boulez? Dans une ligne tendue entre raison et passion. Apr\u00e8s le piano, \u00e0 7 ans, et des \u00e9tudes secondaires au petit s\u00e9minaire de sa ville natale de Montbrison, le jeune homme se tourne vers les math\u00e9matiques sup\u00e9rieures avant d'opter pour la composition. L'analyse, la construction, la r\u00e9flexion, le calcul et le rapport des forces fixent les bases de sa conception musicale et de sa sensibilit\u00e9 artistique. Le compositeur se forme aupr\u00e8s d'Olivier Messiaen pour l'harmonie, avant de rejoindre Ren\u00e9 Leibowitz pour \u00e9tudier le s\u00e9rialisme.\r\nD\u00e9j\u00e0, des coups de t\u00eate. Des brouilles et des r\u00e9conciliations. Le b\u00e9lier fonce, bute et revient. Ses amis et ses ma\u00eetres subissent tous ses p\u00e9riodes d'adoration et de d\u00e9testation. Pierre Schaeffer, Karlheinz Stockhausen ou John Cage figurent parmi les \u00e9lus reni\u00e9s. La forte personnalit\u00e9 de Boulez fait le lit de sa r\u00e9putation de briseur. Ses recherches musicales tournent obsessionnellement autour de la rupture et de la \u00abpulv\u00e9risation furieuse de la continuit\u00e9\u00bb. Il n'y a pas de hasard.\r\nPourquoi alors son influence perdure-t-elle encore avec tant de force? Parce qu'\u00e0 ses talents de chef, de compositeur et de p\u00e9dagogue, Pierre Boulez allie une autre forme de g\u00e9nie: un sens politique ac\u00e9r\u00e9. Et des appuis solides. Le grand manitou du postdod\u00e9caphonisme et du s\u00e9rialisme int\u00e9gral s'implique dans la d\u00e9fense de la vie musicale en France. Son expertise fait autorit\u00e9 sous l'\u00e8re pompidolienne.\r\nLe musicien part en campagne culturelle. Il d\u00e9fend la cr\u00e9ation d'outils ambitieux et professionnels pour accueillir l'exploration et la diffusion de la musique actuelle. Du grand r\u00e9pertoire, aussi, qu'il voudrait voir accueilli dans des salles dignes d'orchestres internationaux. Mais il ne gagne pas sur tous les terrains.\r\nIrcam, \u00abIntercon\u00bb et Cit\u00e9\r\nAvec l'Ircam, studio de recherche acoustique dont Pompidou lui confie l'\u00e9tude en 1970, Pierre Boulez remporte une premi\u00e8re bataille. Le b\u00e2timent sign\u00e9 Renzo Piano voit le jour en 1977. Le chercheur y \u00e9tudie la cr\u00e9ation \u00e9lectronique et arpente la musique nouvelle avec son fameux Ensemble intercontemporain. Mais l'intellectuel ne s'arr\u00eate pas en chemin. Il milite aussi pour une Cit\u00e9 de la musique, qui sort de terre en 1995. Le complexe de Christian de \u00adPortzamparc est aujourd'hui indissociable du rayonnement culturel de la capitale fran\u00e7aise.\r\nLe visionnaire mart\u00e8le encore la n\u00e9cessit\u00e9 d'une grande salle musicale modulable, avant m\u00eame la cr\u00e9ation de l'Op\u00e9ra Bastille en 1989. Jack Lang le soutient. Mais les gouvernements successifs remanient un chantier interminable (LT du 17.01.2015).\r\nL'inauguration de la Philharmonie de Paris se fera \u00e0 quelques semaines seulement des 90 ans de l'initiateur. Et lui donne finalement raison, bien qu'il n'ait pas \u00e9t\u00e9 associ\u00e9 au projet final. Plus d'un quart de si\u00e8cle apr\u00e8s les premi\u00e8res \u00e9bauches, Paris s'est enfin dot\u00e9 de l'instrument r\u00eav\u00e9 par le pape de la musique contemporaine. Une exposition lui est d'ailleurs consacr\u00e9e jusqu'au 28 juin*.\r\nDans le domaine de la cr\u00e9ation, ce n'est pas la prolixit\u00e9 qui caract\u00e9rise le compositeur. En pr\u00e8s d'un si\u00e8cle d'existence, on compte une petite cinquantaine d'ouvres \u00e0 son catalogue. Dont des \u00abreprises\u00bb. Et aucun ouvrage lyrique d'envergure. R\u00e9put\u00e9 pour revenir sans cesse sur ses partitions, Boulez pr\u00e9f\u00e8re les remodeler inlassablement plut\u00f4t que de cr\u00e9er de nouveaux ouvrages. Serait-ce par instinct de survie qu'il s'est tourn\u00e9 vers la direction d'orchestre? Il en est en tout cas devenu un ma\u00eetre incontestable.\r\nChef et p\u00e9dagogue\r\nL'acuit\u00e9 de son oreille et de ses lectures est l\u00e9gendaire. Un chef qui compose entend tout. Musiciens et public red\u00e9couvrent les ouvrages \u00e0 chacune de ses interpr\u00e9tations avec les orchestres qui l'appellent: Cleveland, BBC, New York ou Chicago.\r\nLes modernes Sch\u00f6nberg, Berg, Webern, Var\u00e8se, Ligeti, Carter ou Berio ont ses faveurs naturelles. Mais aussi Debussy, Ravel, Mahler et tous les grands noms du r\u00e9pertoire. Sa curiosit\u00e9 le porte m\u00eame vers Bartabas et Zappa. C'est dire! Quant \u00e0 la palette p\u00e9dagogique de son activit\u00e9, entre master classes, cours ou r\u00e9p\u00e9titions, elle s'est \u00e9tendue jusqu'\u00e0 Lucerne. Pierre Boulez y a en effet fond\u00e9 l'Acad\u00e9mie du Festival. S'il a mis fin \u00e0 son enseignement cette ann\u00e9e, il en reste le directeur artistique. Une empreinte large, profonde et durable.\r\nPierre Boulez, Philharmonie, avenue Jean-Jaur\u00e8s 221, Paris. HYPERLINK \"http://pierreboulez.philharmoniedeparis.fr/\"http://pierreboulez.philharmoniedeparis.fr \r\n, \r\nSt\u00e9phane Lissner\r\n\u00abous imposez le respect, cher Pierre. De tout mon cour, un heureux anniversaire!\u00bb \r\n,", "alternativeExcerpt": ["Le compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais Pierre Boulez est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mardi soir \u00e0 Baden-Baden, en Allemagne, o\u00f9 il habitait, a annonc\u00e9 sa famille dans un communiqu\u00e9 mercredi. Il avait 90 ans. Interview de Philippe Alb\u00e8ra, musicologue."], "alternativeTitle": ["Le compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais Pierre Boulez s'est \u00e9teint / 12H30_2016-01-06T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373141", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373128"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 06.01.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DB3E4B09-827E-4400-BD33-DD1971743EBA", "durationSec": 277, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-01-06T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-01-06T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339818", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339818", "ece-7339802"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La France veut durcir sa loi antiterroriste", "id": "sound-CA4854B6-BA16-4F43-AD36-C67AB2A0239F", "durationSec": 92, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * La France veut durcir sa loi antiterroriste  \r\nLe gouvernement fran\u00e7ais souhaite donner des pouvoirs suppl\u00e9mentaires \u00e0 la police, au parquet et aux pr\u00e9fets pour lutter contre le terrorisme, hors \u00e9tat d'urgence.... \r\nPour ce faire, il vient de d\u00e9poser un nouveau texte de loi antiterroriste.. pour examen aupr\u00e8s du conseil d'\u00e9tat, (la plus haute instance juridique).. \r\nLe Monde a pu s'en procurer un exemplaire... \r\nAriane Hasler on vous retrouve \u00e0 Paris.\r\nLe ton est clairement au durcissement?\u00a0\r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement fran\u00e7ais souhaite donner des pouvoirs suppl\u00e9mentaires \u00e0 la police, au parquet et aux pr\u00e9fets pour lutter contre le terrorisme, hors \u00e9tat d\u2019urgence. Il vient de d\u00e9poser un nouveau texte de loi antiterroriste pour examen aupr\u00e8s du Conseil d\u2019Etat."], "alternativeTitle": ["La France veut durcir sa loi antiterroriste / 12H30_2016-01-06T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373141", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373131"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 Theuriet: Nouvelles (3/5) : L'horloge", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CEA60E10-21FE-428C-AFB1-D0C6EF19E523", "durationSec": 1759, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Andr\u00e9 Theuriet, \u00e9crivain injustement oubli\u00e9, trouve dans la nature une source d'inspiration pour des romans et des nouvelles o\u00f9 son talent po\u00e9tique, sa sensibilit\u00e9 et son style \u00e9l\u00e9gant s'\u00e9panouissent pleinement.", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 06.01.2016", "Imaginaire du 06.01.2016", "Andr\u00e9 Theuriet: Nouvelles (3/5) / IMA_2016-01-06T16:00:45_imaginaire", "Andr\u00e9 Theuriet: Nouvelles (3/5) / IMA_2016-01-06T16:00:45_imaginaire"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "alternativeExcerpt": ["\"L\u2019horloge\"", "\"L\u2019horloge\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7319667", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Theuriet, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7319667", "ece-7319666"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Nyffeler - Hiver de Danse - 20e anniversaire de l'ADN", "id": "sound-E43C44E9-AA1F-4BDC-9307-DA3C4CE6F01A", "durationSec": 640, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Hiver de Danse - 20\u00e8me anniversaire de l'ADN\r\nL'ADN-Association Danse Neuch\u00e2tel f\u00eatera son vingti\u00e8me anniversaire en 2016. Depuis 1996, ce sont environ  250 compagnies et une septantaine de stages et ateliers de m\u00e9diation qui ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s par l'ADN au public Neuch\u00e2telois. Pour comm\u00e9morer cet anniversaire,  un premier spectacle est programm\u00e9 au Th\u00e9\u00e2tre du Passage le 10 janvier 2016, \" Tabula \"par la Compagnie Linga de Pully. \r\nAu Th\u00e9\u00e2tre de Colombier, \" Delirio Amoroso \" illustrera la fusion entre musique et danse, gr\u00e2ce \u00e0 la complicit\u00e9 entre les danseurs de Joshua Monten et les musiciens de \" Die Freitagsakademie \" de Berne, pr\u00e9sents sur sc\u00e8ne avec leurs instruments anciens. La jeune g\u00e9n\u00e9ration sera repr\u00e9sent\u00e9e par le Ballet Junior de Gen\u00e8ve et par le nouveau groupe Neopost Foofwa, revisitant les aspects oubli\u00e9s voir m\u00e9connus de la danse. Enfin la diversit\u00e9 des styles sera mise en \u00e9vidence dans les pi\u00e8ces courtes de Tanzfaktor organis\u00e9 par RESO Danse Suisse. Mais la grande surprise de cette s\u00e9rie d'\u00e9v\u00e9nements sera \" Songook Yaakaar \", de Germaine Acogny, une pi\u00e8ce bas\u00e9e sur \" la parent\u00e9 plaisanterie \" africaine, qui permet de se moquer de soi-m\u00eame sans \u00e9pargner les autres. Rencontre avec Fran\u00e7ois Nyffeler, coordinateur. www.hiverdedanses.ch <http://www.hiverdedanses.ch>", "alternativeExcerpt": ["L\u2019ADN-Association Danse Neuch\u00e2tel f\u00eate son vingti\u00e8me anniversaire en 2016. Depuis 1996, ce sont environ 250 compagnies et une septantaine de stages et ateliers de m\u00e9diation qui ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s par l\u2019ADN. Pour comm\u00e9morer cet anniversaire, un premier spectacle est programm\u00e9 au Th\u00e9\u00e2tre du Passage le 10 janvier 2016, \"Tabula\" par la Compagnie Linga de Pully. \n\nRencontre avec Fran\u00e7ois Nyffeler, coordinateur."], "alternativeTitle": ["Fran\u00e7ois Nyffeler - Hiver de Danse - 20e anniversaire de l'ADN / MAT_2016-01-06T07:37:15_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7319687", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": ",coordinateur ADN", "name": "Nyffeler, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7319681"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-4FE66A64-2766-443F-9624-B9CE41E5D1FD", "durationSec": 1799, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 06.01.2016", "Passag\u00e8re du 06.01.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-01-06T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re / PSE_2016-01-06T13:30:00_passagere"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337768", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337768", "ece-7337767"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA1B3B98-5FA2-48B7-80BB-9926A255F877", "durationSec": 1586, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trois films sont au menu de ce d\u00e9bat du jour: \"Les 8 salopards\" de Quentin Tarantino, \"Je suis Charlie\" (L'humour \u00e0 mort) de Daniel Leconte et Emmanuel Leconte et \"Janis\" d'Amy Berg.Avec Rapha\u00eble Bouchet, Rafael Wolf et Vincent Adatte.\r\n--- plus value ---\r\nLes 8 salopards de Quentin Tarantino:Avec Samuel L. Jackson, Kurt Russell, Jennifer Jason LeighInterdit aux moins de 12 ans:Quelques ann\u00e9es apr\u00e8s la Guerre de S\u00e9cession, le chasseur de primes John Ruth, dit Le Bourreau, fait route vers Red Rock, o\u00f9 il conduit sa prisonni\u00e8re Daisy Domergue se faire pendre. Sur leur route, ils rencontrent le Major Marquis Warren, un ancien soldat lui aussi devenu chasseur de primes, et Chris Mannix, le nouveau sh\u00e9rif de Red Rock. Surpris par le blizzard, ils trouvent refuge dans une auberge au milieu des montagnes, o\u00f9 ils sont accueillis par quatre personnages \u00e9nigmatiques : le conf\u00e9d\u00e9r\u00e9, le mexicain, le cowboy et le court-sur-pattes. Alors que la temp\u00eate s'abat au-dessus du massif, l'auberge va abriter une s\u00e9rie de tromperies et de trahisons. L'un de ces huit salopards n'est pas celui qu'il pr\u00e9tend \u00eatre ; il y a fort \u00e0 parier que tout le monde ne sortira pas vivant de l'auberge de Minnie.Les Huit salopardsLes Huit salopards Bande-annonce VO\u00a0Je suis Charlie (L'humour \u00e0 mort) de Daniel Leconte et Emmanuel Leconte:Film-documentaireLe 7 janvier 2015, l'hebdomadaire satirique Charlie Hebdo est victime d'une attaque terroriste qui co\u00fbte la vie \u00e0 douze personnes dont les plus grands dessinateurs de presse fran\u00e7ais, Cabu, Wolinski, Charb, Tignous et Honor\u00e9.Le lendemain, une polici\u00e8re est tu\u00e9e dans la rue. Le 9 janvier, une nouvelle attaque vise des juifs de France. Quatre otages sont assassin\u00e9s. Ce film est un hommage \u00e0 toutes ces victimes.Janis d'Amy Berg:DocumentaireJanis Joplin est l'une des artistes les plus impressionnantes et une des plus mythiques chanteuses de rock et de blues de tous les temps. Mais elle \u00e9tait bien plus que cela: au-del\u00e0 de son personnage de rock-star, de sa voix extraordinaire et de la l\u00e9gende, le documentaire Janis nous d\u00e9peint une femme sensible, vuln\u00e9rable et puissante. C'est l'histoire d'une vie courte, mouvement\u00e9e et passionnante qui changea la musique pour toujours.", "alternativeExcerpt": ["Trois films sont au menu de ce d\u00e9bat du jour: \"Les 8 salopards\" de Quentin Tarantino, \"Je suis Charlie\" (L'humour \u00e0 mort) de Daniel Leconte et \"Janis\" d'Amy Berg.\n\nAvec Rapha\u00eble Bouchet, Rafael Wolf et Vincent Adatte."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat cin\u00e9ma / VER_2016-01-06T16:45:45_sequence-3", "Vertigo du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337993", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337986"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journal de 06h00 : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-F38C71A9-56AD-49EB-AB88-08822BDB4618", "durationSec": 891, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : S\u00e9bastien Berset, paysan fribourgeois;Pascal Martin, sp\u00e9cialiste telecoms et responsable du site Scal.ch;Stefan Jost, directeur du Mus\u00e9e de la FIFA;Daniel H\u00e9diger, l'ancien fondeur et consultant RTS Sports\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(Direct Cor\u00e9e du Nord Bombes) Une bombe \u00e0 Hydrog\u00e8ne... Un essai nucl\u00e9aire r\u00e9ussi par la Cor\u00e9e du Nord... Il a eu lieu cette nuit... Selon le Japon les Etats-Unis, ou la Coree du sud, Pyong Yang aurait effectu\u00e9 un quatrieme essai nucleaiere.\r\nLes sismologues ont recense un tremblement de terre de force 5,1 sur l'echelle de Richter, \u00e0 proximit\u00e9 du principal site d'essais nucleaires nord-cor\u00e9en.\r\nGeorges Baumgartner, on vous retrouve en direct de Tokyo... En d\u00e9cembre dernier, le dirigeant nord cor\u00e9en Kim Jung Un avait d\u00e9j\u00e0 affirm\u00e9 que son pays poss\u00e9dait la bombe \u00e0 Hydrog\u00e8ne... \r\nDIRECT Baum... \r\nMerci Georges Baumgartner en direct de Tokyo.\r\n(01/MULTI RELEVE AGRICULTURE PAPIER REP 22H30) En Suisse, \u00e0 pr\u00e9sent, un paysan sur trois de plus de 50 ans ne trouve pas de repreneur pour son exploitation...  \r\nLes jeunes sont bien souvent d\u00e9courag\u00e9s par des revenus faibles, des conditions de travail difficile.\r\nPour l'Union Suisse des Paysans, il faut all\u00e9ger les conditions cadre pour que le m\u00e9tier d'agriculteur soit plus attractif. Alexandra Richard...\r\n  MAG 47''\r\n(03/MULTI RELEVE AGRICULTURE ITV BERSET) Plus de libert\u00e9 donc... La libert\u00e9 de trouver des alternatives... Et parfois de se sp\u00e9cialiser... C'est le cas de S\u00e9bastien Berset, jeune paysan fribourgeois... Il a d\u00e9cid\u00e9 il y a quatre ans de se concentrer uniquement sur un produit de niche, le lait de ch\u00e8vre... \r\n  MAG 36''\r\nS\u00e9bastien Berset avec Alexandra Richard.\r\n(11/FIN CONFLIT MELGAR-WINDISCH PAPIER)   MAG 51''\r\n(( \"Rouge espagnol\" \"Rat\", voil\u00e0 quelques exemples des insultes qui avaient fleuri en automne dernier sur le site des Observateurs.ch, site g\u00e9r\u00e9 par le sociologue genevois Uli Windisch.\r\nFernand Melgar est un habitu\u00e9 des critiques dit-il mais cette fois \u00e7a va trop loin: son p\u00e8re est aussi vis\u00e9... Le cin\u00e9aste d\u00e9pose plainte en octobre. L'adresse IP m\u00e8ne tout droit \u00e0 l'auteur anonyme... Finalement, un accord a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9: celui-ci vient de transmettre des excuses par \u00e9crit... il a aussi vers\u00e9 500 francs \u00e0 une fondation lausannoise. \r\nContact\u00e9, Uli Windisch exclut de mod\u00e9rer tous les commentaires, il y en a beaucoup trop dit-il. Sur son site, il rappelle quand m\u00eame les r\u00e8gles \u00e0 respecter. Quant \u00e0 Fernand Melgar, il voulait surtout faire passer ce message dit-il: il ne faut pas croire que tout est permis sous pr\u00e9texte qu'on est sur internet. Le cin\u00e9aste a par contre maintenu une deuxi\u00e8me plainte pour menace. ))\r\n(13/ALLEMAGNE AGRESSIONS SEXUELLES PAPIER)   MAG 54''\r\n((La police de Cologne a re\u00e7u une centaine de plaintes depuis la nuit de la saint sylvestre. Tout s'est d\u00e9roul\u00e9 devant la gare de la ville, tout pr\u00e8s de la fameuse cath\u00e9drale: il y avait sur cette place plus d'un millier de personnes, des hommes pour la plupart, d\u00e9crits par les t\u00e9moins comme arabes ou d'origine nord africaine. Par petits groupes, encerclant leurs victimes, certains se sont livr\u00e9s \u00e0 des attouchements, des gestes de harc\u00e8lement, voire des agressions sexuelles. Un viol a \u00e9t\u00e9 recens\u00e9 par la police sans que l'on sache s'il a eu lieu sur cette place. Parfois ce comportement collectif a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 comme tactique pour voler portable ou porte monnaie. \"une nouvelle forme de criminalit\u00e9 organis\u00e9e\" a d\u00e9clar\u00e9 le ministre de la justice, des \u00e9v\u00e9nements \"intol\u00e9rables\" a dit la maire de Cologne, pr\u00e9cisant par ailleurs n'avoir \"aucun indice montrant qu'il s'agit de r\u00e9fugi\u00e9s\". Mais l'affaire a d\u00e9j\u00e0 mis vent debout les partis hostiles aux migrants.\r\nBlandine Milcent, RTS Info, Berlin.))\r\n(06/VS MODE D'ELECTION AU GC PAPIER) ***Apr\u00e8s deux refus populaires, le Conseil d'Etat emprunte la voie du d\u00e9cret... pour changer le mode d'\u00e9lection du Parlement cantonal... \r\nUn changement impos\u00e9 par le tribunal f\u00e9d\u00e9ral... L'\u00e9lection au Grand Conseil pr\u00e9vue l'ann\u00e9e prochaine ne pourra plus se d\u00e9rouler selon les crit\u00e8res actuels... \r\nLa voie du d\u00e9cret donc, car le gouverment n'a plus le choix, avec les non aux deux dern\u00e8res votations...\r\nEt le Conseil d'Etat propose au Grand Conseil une solution que le peuple a d\u00e9j\u00e0 refus\u00e9e en votation, Yves Terrani.\r\n  MAG 51''\r\nEt un nouveau mode d'\u00e9lection devra \u00eatre inscrit dans la constitution, d'ici 2021...\r\n(D5/LES CONSOLIDATIONS EN COURS DANS LE DOMAINE DES TELECOMMUNICATIONS PAPIER INTEGRE) La concentration du secteur des telecommunications est en marche. En atteste l'officialisation hier des discussions sur le rachat par le num\u00e9ro 1 fran\u00e7ais Orange de Bouygues Telecom. \r\nLa France est aujourd'hui l'un des march\u00e9s les plus concurrentiels d'Europe... Elle ne disposerait plus, avec ce rachat que de trois op\u00e9rateurs... Et la tendance est visible aussi ailleurs en Europe, Olivier Schorderet... \r\n  MAG 1'33\r\n((Fixe, mobile, internet, tv: demain il faudra \u00eatre pr\u00e9sent sur tous les segments, avec les offres combin\u00e9es les meilleur march\u00e9. Mais pour Pascal Martin, sp\u00e9cialiste telecoms et responsable du site Scal.ch, il n'y a pas que la guerre des prix. \r\ndigas\r\nDes fusions-acquisitions nationales d'abord qui deviendront transfrontali\u00e8res, avec des r\u00e9percussions possible jusqu'en Suisse.\r\ndigas\r\nUne consolidation en marche en Europe \u00eatre de plus en plus d'acteurs non-europ\u00e9ens. Qu'ils soient am\u00e9ricains, chinois ou encoree mexicains .))\r\n(D2/LA FIFA INAUGURE SON MUSEE) Dans le dossier de la Fifa, le num\u00e9ro 2 de la f\u00e9d\u00e9ration, J\u00e9r\u00f4me Valck, encourt neuf ans de suspension de toute activit\u00e9 li\u00e9e au football. \r\nC'est la sanction pr\u00e9conis\u00e9e hier par la commission d'\u00e9thique. Le fran\u00e7ais est soup\u00e7onn\u00e9 d'\u00eatre impliqu\u00e9 notamment dans une affaire de revente de billets au march\u00e9 noir lors du mondial 2014 au Br\u00e9sil...  \r\nEt au moment o\u00f9 la Fifa traverse la pire crise de son histoire, elle se pr\u00e9pare \u00e0 inaugurer son mus\u00e9e en plein centre-ville de Zurich. \r\nL'institution y pr\u00e9sentera l'histoire du football... Pr\u00e8s d'un millier d'objets y seront expos\u00e9s. Rouven Gueissaz.\r\n  MAG 1'26\r\n((C'est un b\u00e2timent flambant neuf \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de la prestigieuse Paradeplatz de Zurich. La FIFA s'y exposera sur 3 mille m\u00e8tres carr\u00e9s. La construction a dur\u00e9 pr\u00e8s de deux ans, mais derni\u00e8rement, la FIFA a plut\u00f4t fait profil bas sur son mus\u00e9e, comme l'explique le directeur Stefan Jost.\r\nSON 1\r\nUn invstissement de 30 millions de francs pour le mus\u00e9e, qui travaillera en partenariat avec Zurich Tourisme. Le directeur Stefan Jost estime que le mus\u00e9e ancre encore davantage la pr\u00e9sence de la FIFA \u00e0 Zurich.\r\nSON 2\r\nL'inauguration officielle aura lieu dans quelques semaines. Pour l'heure, le mus\u00e9e propose une exposition temporaire consacr\u00e9e au Ballon d'Or. La r\u00e9compense sera attribu\u00e9e lundi prochain. ))\r\n(D3/TOUR DE SKI AVEC COLOGNA PAPIER INTEGRE) ***En ski de fond : Dario Cologna ne remportera pas un 4\u00e8me Tour de Ski.. \r\nLe Grison devra m\u00eame se battre pour monter sur le podium... Jo\u00ebl Robert, \u00e0 3 courses de la fin de l'\u00e9preuve, Cologna accuse en effet un retard cons\u00e9quent sur les hommes de t\u00eate...\r\n  MAG 1'22\r\n((1 minutes et 35 secondes.. C'est ce que doit au minimum rattraper Cologna pour esp\u00e9rer monter sur le podium. Une mission extr\u00eament  difficile pour le Grison qui ne r\u00e9ussit pas de tr\u00e8s bonnes performances depuis le d\u00e9but de ce Tour de Ski. Cologna est en retrait cette saison, il le reconna\u00eet d'ailleurs avec honn\u00eatet\u00e9. Il ne lutte pas avec les meilleurs, les Norv\u00e9giens et les Russes notamment. Il n'y a pas de rendez-vous majeurs ce hiver, pas de mondiaux, pas de JO.. Une raison qui explique peut-\u00eatre les r\u00e9sultats d\u00e9cevants de Cologna. Daniel H\u00e9diger, l'ancien fondeur et consultant RTS Sports\r\nMAG\r\nCologna n'a peut-\u00eatre pas une motivation extr\u00eame cette saison, il souffre aussi de la faible concurrence en \u00e9quipe de Suisse o\u00f9 il n'a pas besoin d'\u00eatre toujours au top pour \u00eatre le meilleur.. Il reste quand m\u00eame un sportif de tr\u00e8s haut niveau, son palmar\u00e8s le prouve et ce genre d'athl\u00e8te ne renonce pas facilement. M\u00eame dans les situations d\u00e9licates. Mais s'il parvient dimanche \u00e0 monter sur le podium, au sommet de la terrible mont\u00e9e finale de l'Alpe Cermis \u00e0 Val di Fiemme, Cologna aura r\u00e9ussi un immense exploit.))\r\n(Hockey sur glace) En hockey sur glace, Lausanne s'est qualifi\u00e9 pour la finale de la Coupe de Suisse hier en dominant Kloten 4 \u00e0 3 \u00e0 Malley... Les lausannois jouera le 3 f\u00e9vrier contre Berne ou les Zurich Lions... La demi finale a lieu ce soir... \r\nEn ligue B, victoire de Langenthal sur Winthertour, de la Chaux de Fonds  et d'Ajoie... D\u00e9faite par contre de Red Ice face \u00e0 Olten, de Viege contre Rapperswill... Et on connait les premiers qualifi\u00e9s pour les play off... Rapperswill, Olten et La Chaud de Fonds seront en lice...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Les nuages et le soleil vont se partager le ciel ce matin... Les pluies arriveront en Suisse romande cet apr\u00e8s midi, avec une limite des chutes de neige situ\u00e9e entre 600 et 800 m\u00e8tres. Il y aura encore plus de neige demain..\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-01-06T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-01-06T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373166", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Liardet, Julie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373166", "ece-7373151"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Giovanni Segantini. Magie de la lumi\u00e8re", "id": "sound-4D5824C5-7ED0-43A9-8847-D2CC0A20A721", "durationSec": 464, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Giovanni Segantini \u00e9tait \u00e0 la fois peintre, anarchiste, marginal, apatride. Le film th\u00e9matise son enfance dramatique et s'immisce dans l'acte cr\u00e9atif de la peinture. \n\nAu bout du fil, Diana Segantini, petite-fille du peintre et conseill\u00e8re \u00e0 la production."], "alternativeTitle": ["Giovanni Segantini. Magie de la lumi\u00e8re  / MAT_2016-01-06T07:32:15_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7319687", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7319682"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Est-il cr\u00e9dible que Pyongyang dispose d'une bombe \u00e0 hydrog\u00e8ne?", "id": "sound-A1F64106-71A4-49FC-8404-03A95C5AAC5A", "durationSec": 255, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Interview de Bruno Pellaud, expert en technologie nucl\u00e9aire et ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint de l'Agence internationale de l'\u00e9nergie atomique.", "alternativeExcerpt": ["Interview de Bruno Pellaud, expert en technologie nucl\u00e9aire et ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint de l'Agence internationale de l'\u00e9nergie atomique."], "alternativeTitle": ["Est-il cr\u00e9dible que Pyongyang dispose d'une bombe \u00e0 hydrog\u00e8ne? / 12H30_2016-01-06T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373141", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "variantIds": ["ece-7373130"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Vendredi 13 et apr\u00e8s... (3/5) : Entretiens avec des chercheurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-062C2DC6-167E-49E3-9ADA-045F60204226", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 3516, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "islam", "int\u00e9grisme", "terrorisme"], "excerpt": "Suite des entretiens \u00e0 propos des attentats du 13 novembre \u00e0 Paris, avec: Muriel Debi\u00e9, Victor Simon, Amandine Cayol, Veronika Duprat Kushtanina, H\u00e9l\u00e8ne Richard et G\u00e9rard Puechmorel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste et sp\u00e9cialiste du droit maritime", "name": "Simon, Victor", "type": "Participant"}, {"role": "chercheuse sp\u00e9cialiste de la Russie", "name": "Richard, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue sp\u00e9cialiste en recherche familiale", "name": "Kushtanina, Veronika Duprat", "type": "Participant"}, {"role": "historienne sp\u00e9cialiste des chr\u00e9tiens d'Orient", "name": "Debi\u00e9, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Puechmorel, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante de Droit priv\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Caen, sp\u00e9cialiste du droit maritime", "name": "Cayol, Amandine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Une enqu\u00eate, suivez la ligne", "id": "sound-63EAF814-5CDA-4FE9-92AD-053EE7C18155", "durationSec": 215, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Yann Mingard pr\u00e9sente dans un livre et dans une exposition \u00e0 voir au Mus\u00e9e des Beaux-arts du Locle le r\u00e9sultat de son enqu\u00eate photographique du canton de Neuch\u00e2tel. Avec lui, pas d'indices, ni de photos grandiloquentes vantant les merveilles de la r\u00e9gion, il nous livre une vision intimiste et profonde d'un territoire ankylos\u00e9 par une fracture sans fin. \n\nPar Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Une enqu\u00eate, suivez la ligne / MAT_2016-01-06T07:32:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7319687", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7319684"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9volution num\u00e9rique signifie-t-elle la fin des organisations pyramidales? : Interviews d'Eric Sadin, \u00e9crivain et philosophe et de Bruno Breton, directeur du Laboratoire social Medias \u00e0 l'EPFL ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B2F2EE2-2A2C-49C0-A70F-B6914C8B2E5B", "durationSec": 313, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "intelligence artificielle"], "excerpt": "La r\u00e9volution num\u00e9rique va bouleverser des secteurs entiers: les transports, l'\u00e9ducation, la grande distribution et bien plus encore. Mais le r\u00f4le des citoyens dans une d\u00e9mocratie num\u00e9rique va \u00eatre lui aussi chamboul\u00e9. En effet, on imagine d\u00e9j\u00e0 que les citoyens pourront, demain, faire davantage pression sur leurs gouvernants, ce qui va affecter en profondeur la gestion des affaires publiques.", "alternativeExcerpt": ["Prendre un peu de hauteur, c'est ce qu'InterCit\u00e9s vous propose toute cette semaine. Cinq jours d\u00e9di\u00e9s aux montagnes de l\u00e9gende qui fa\u00e7onnent la Suisse. Ce mercredi, cap sur la Dent Blanche, qui tr\u00f4ne \u00e0 4'357 m\u00e8tres d'altitude. Situ\u00e9e \u00e0 10 kilom\u00e8tres de Zermatt, entre le Val d\u2019H\u00e9rens, le Val d\u2019Anniviers et la vall\u00e9e de la Matter. "], "alternativeTitle": ["Montagnes de l\u00e9gende (3/5): la Dent Blanche et ses changements de nom / JDM_2016-01-06T06:18:00_les-series-des-fetes-de-l-info", "Le Journal du matin du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373167", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et philosophe", "name": "Sadin, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Laboratoire social Medias \u00e0 l'EPFL", "name": "Breton, Bruno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373165"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 Suisses oubli\u00e9s qui ont le plus chang\u00e9 le monde", "id": "sound-016F7E1F-2F45-4270-A621-AA6F944DCBE3", "durationSec": 1592, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 06.01.2016", "Pentagruel du 06.01.2016", "Les 5 Suisses oubli\u00e9s qui ont le plus chang\u00e9 le monde / PEN_2016-01-06T16:04:15_pentagruel", "Les 5 Suisses oubli\u00e9s qui ont le plus chang\u00e9 le monde / PEN_2016-01-06T16:04:15_pentagruel"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337861", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337861", "ece-7337860"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Les 8 salopes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-55A90895-60BB-4E41-A05C-1D4A86817BDA", "durationSec": 152, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-01-06T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-01-06T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339613", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339613", "ece-7339605"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Les douaniers", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-282CD034-D116-4CC1-8F32-1E54DCEB8299", "durationSec": 125, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2016-01-06T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2016-01-06T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339635", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339635", "ece-7339628"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Pirates\" - Seculabs", "id": "sound-B7C7CD74-7D9F-45E9-ABE9-173D710D8297", "durationSec": 281, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dominique Vidal, fondateur de la startup SECULAB\r\n* * \"Pirates\" - Seculabs (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO \"PIRATES\"  SECULABS) 6h40 N\u00e9ophiles\r\nJINGLE NEOPHILES\r\nOn retrouve N\u00e9ophiles, avec vous Lo\u00efs Siggen Lopez... bonjour !\r\nCe matin, nous naviguons avec les pirates. \r\nLoin des Cara\u00efbes... nous partons sur un grand Oc\u00e9an; \r\nCelui de l'informatique. \r\nLe voyage de Dominique Vidal, sur ces eaux binaires, commence lorsqu'il est enfant, aux manettes. \r\n  NEO 06.01 Son 1\r\nLe \"Reverse Engineering\", l'ing\u00e9nierie \u00e0 l'envers. \r\nD\u00e9m\u00ealer la pelote de laine... ou d\u00e9cortiquer pour comprendre.... et pour, pourquoi pas d\u00e9tourner. \r\n\"Magique\" pour Dominique Vidal. \r\n  NEO 06.01 Son2\r\nUne comp\u00e9tence ou une qualit\u00e9 cl\u00e9, des pirates, version 21\u00e8me si\u00e8cle. \r\n- Nous parlons donc de pirates informatiques... \r\nDu jeux vid\u00e9o Dominique Vidal est pass\u00e9 \u00e0 l'Informatique... \r\nC'est un \"pirate\" informatique. Qui a fait de la s\u00e9curit\u00e9, de ses failles, une sp\u00e9cialit\u00e9, au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000. \r\nDepuis 2006, il navigue sous la banni\u00e8re des \"Routards\" avec certains de ses amis pirates. \r\n- Les \"Routards\" ... ?\r\nOui... bon cela ne fait pas vraiment \"Barbe Noire\", c'est que Dominique Vidal est du c\u00f4t\u00e9 \"\u00e9thique\" des pirates. \r\nIl pirate, rep\u00e8re des failles de s\u00e9curit\u00e9 ; non pas pour s'y immiscer et voler... mais pour r\u00e9parer cette br\u00e8che. \r\nIl n'emp\u00eache qu'avec les \"Routards\", il s'est confront\u00e9 aux meilleurs pirates de la plan\u00e8te. \r\nDominique Vidal\r\n  NEO 06.01 Son 3\r\nDes Routards europ\u00e9ens, faces \u00e0 des \"Hackers\" - des pirates - du monde entier. Depuis leur premi\u00e8re participation, en 2006, les \"Routards\" ont finis 4 fois deuxi\u00e8me. \r\nUne performance. La DEFCON, aux Etats-Unis, n'est pas une petite Kermesse de village... \r\n- On vous croit... Il travaille donc dans la s\u00e9curit\u00e9 informatique? \r\nOui, Dominique Vidal a fond\u00e9 sa startup dans ce domaine, \u00e0 l'EPFL, il y a trois ans. \r\nSECULAB. \r\nIl a commenc\u00e9 seul, il emploie aujourd'hui 20 personnes. \r\nSi l'on parle de piraterie... c'est que dans ce domaine - de la s\u00e9curit\u00e9 informatique - il faut savoir d\u00e9fendre... des syst\u00e8mes informatiques.. c'est certain. \r\nMais pour savoir d\u00e9fendre, il faut savoir attaquer. \r\nDominique Vidal. \r\n  NEO 06.01 Son 4\r\nIl travaille aujourd'hui avec de nombreuses entreprises... il identifie les faiblesses, il \"pirate\" d'une certaine mani\u00e8re le r\u00e9seau de ses clients... pour mieux les conseiller... \r\n- La limite entre un \"bon pirate\" et un \"mauvais pirate\" informatique est t\u00e9nue... puisque si je vous comprends bien, le \"travail\" est le m\u00eame... mais pas la finalit\u00e9 ?\r\nOui, le mot-cl\u00e9, c'est la confiance. Une confiance \u00e0 b\u00e2tir et \u00e0 entretenir. \r\nEt en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 informatique - la Suisse a peut-\u00eatre une carte \u00e0 jouer dans le domaine pour Dominique Vidal. \r\n  NEO 06.01 SON 5\r\nPour cela, il faut compter sur des startups comme SECULAB... \r\nElles peuvent faire en sorte que de nombreux \"Pirates\" \u00e9thiques  arborent le pavillon Suisse... dans cet Oc\u00e9an informatique... de la s\u00e9curit\u00e9. \r\nUne conclusion tout en po\u00e9sie... Merci Lo\u00efs Siggen Lopez, on vous retrouve pour N\u00e9ophiles... A demain !", "alternativeExcerpt": ["Dominique Vidal est un \"pirate\" informatique. Au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, il a fait de la s\u00e9curit\u00e9 et de ses failles une sp\u00e9cialit\u00e9. Depuis 2006, il navigue sous la banni\u00e8re des \"Routards\" avec certains de ses amis pirates.", "Dominique Vidal est un \"pirate\" informatique. Au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, il a fait de la s\u00e9curit\u00e9 et de ses failles une sp\u00e9cialit\u00e9. Depuis 2006, il navigue sous la banni\u00e8re des \"Routards\" avec certains de ses amis pirates.", "Dominique Vidal est un \"pirate\" informatique. Au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, il a fait de la s\u00e9curit\u00e9 et de ses failles une sp\u00e9cialit\u00e9. Depuis 2006, il navigue sous la banni\u00e8re des \"Routards\" avec certains de ses amis pirates."], "alternativeTitle": ["\"Pirates\" - Seculabs", "\"Pirates\" - Seculabs / JDM_2016-01-06T06:40:00_neophiles", "\"Pirates\" - Seculabs / JDM_2016-01-06T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373173", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373173", "ece-7373159"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Une vision salvatrice", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-26DEB47C-D896-4E1D-A026-120955B35053", "durationSec": 155, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie", "hindouisme"], "alternativeTitle": ["Une vision salvatrice", "Une vision salvatrice / OTWO_2016-01-06T10:47:31_la-grosse-mytho", "Une vision salvatrice / OTWO_2016-01-06T10:47:31_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339617", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339617", "ece-7339610"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Pierre Boulez, compositeur et chef d'orchestre", "id": "sound-DD3B4FC2-F126-440F-A7D6-1238F664734D", "durationSec": 99, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JAN2016\r\n* * Hommage \u00e0 Pierre Boulez, compositeur et chef d'orchestre  \r\nLancement extrait!!!\r\nDIGAS\r\nLe marteau sans ma\u00eetre.... musique, tr\u00e8s reconnaissable, de Pierre Boulez, personalit\u00e9 parmi les plus influentes du 20e si\u00e8cle musical avant-gardiste. Le compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 hier en Allemagne \u00e0 l'\u00e2ge de 90 ans. Il aura, c'est certain, marqu\u00e9 et domin\u00e9 comme personne la vie musicale fran\u00e7aise du si\u00e8cle dernier...  \r\nEt pourtant, Katja Schaer, malgr\u00e9 le g\u00e9nie qu'on lui reconna\u00eet, Pierre Boulez restera aussi un incompris de la musique contemporaine...\r\nDIR\r\nIl \u00e9tait LE chef du hasard ma\u00eetris\u00e9, de la d\u00e9cacophonie dirig\u00e9e. Et cette pr\u00e9cision dans la co\u00efncidence, cette m\u00e9canique de l'accident presque, le rendent difficile d'acc\u00e8s. Pierre Boulez bouscule les r\u00e8gles de l'harmonie. Et c'est peut-\u00eatre ce qui explique que le g\u00e9nie reste peu connu du grand public. Mal aim\u00e9, incompris. Il l'est aussi en Suisse romande. Une Suisse romande dont l'orchestre ne joue que tr\u00e8s rarement ses oeuvres, jug\u00e9es trop abstraites. Il faut \u00eatre musicien pour aimer Pierre Boulez. Pas un simple amateur de musique. Et m\u00eame. Certaines de ses cr\u00e9ations - comme le visage nuptial par exemple - vont jusqu'\u00e0 lui valoir la r\u00e9putation d''un compositeur difficile \u00e0 interpr\u00e9ter. Et, comme pour rendre son art plus complexe encore, Pierre Boulez est un ma\u00eetre de la musique contemporaine. Une cat\u00e9gorie qui ne lui va gu\u00e8re. Le terme, trop g\u00e9n\u00e9rique, trop conventionnel, ne veut presque plus rien dire. Parce qu'il r\u00e9unit \u00e0 la fois des musiques faciles, d'ambiance presque, et des oeuvres compliqu\u00e9es, ultramodernes, \u00e9vasives. Comme celles de Pierre Boulez.", "alternativeExcerpt": ["Le compositeur et chef d'orchestre Pierre Boulez est d\u00e9c\u00e9d\u00e9. Il \u00e9tait l'une des personnalit\u00e9s les plus influentes du monde musical du 20e si\u00e8cle. Mais malgr\u00e9 le g\u00e9nie qu'on lui reconna\u00eet, Pierre Boulez reste l'incompris de la musique contemporaine."], "alternativeTitle": ["Hommage \u00e0 Pierre Boulez, compositeur et chef d'orchestre / FOR_2016-01-06T18:16:00_developpement-9", "Forum du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373125", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste ActuRadio", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373116"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'historien Marc Ferro analyse l'aveuglement sous toutes ses formes (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57F27AE1-DA06-4A81-989A-09E1016E9BB7", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 481, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "histoire"], "excerpt": "Dans son dernier ouvrage, \"L'aveuglement - Une autre histoire de notre monde\" (Ed. Tallandier, 2015), l'historien fran\u00e7ais Marc Ferro analyse certains \u00e9v\u00e9nements majeurs qui ont pris le monde au d\u00e9pourvu. Avec une optique originale, celle de l'aveuglement sous toutes ses formes.", "alternativeExcerpt": ["Dans son dernier ouvrage, \"L\u2019aveuglement - Une autre histoire de notre monde\", l'historien fran\u00e7ais Marc Ferro analyse certains \u00e9v\u00e9nements majeurs qui ont pris le monde au d\u00e9pourvu. Avec une optique originale, celle de l'aveuglement sous toutes ses formes. Troisi\u00e8me partie de son interview."], "alternativeTitle": ["L'historien Marc Ferro analyse l'aveuglement sous toutes ses formes / TUM_2016-01-06T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373149", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien fran\u00e7ais", "name": "Ferro, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373146"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "[Probl\u00e8me de son]Tartare 06.01.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F854A7CC-ED3A-45CE-AD85-0B6553702F7E", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-01-06T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-01-06T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339616", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339616", "ece-7339609"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : M\u00e9fiez-vous de la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 superficielle", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3D4C2F7D-14AB-40B6-856A-0F6D67B0EF85", "durationSec": 142, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["M\u00e9fiez-vous de la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 superficielle", "M\u00e9fiez-vous de la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 superficielle / NMT_2016-01-06T07:51:06_les-conseils-de-securite-de-la-3", "M\u00e9fiez-vous de la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 superficielle / NMT_2016-01-06T07:51:06_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339821", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339821", "ece-7339805"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Condamnations internationales unanimes de la bombe H nord-cor\u00e9enne", "id": "sound-0CBB8F9A-F46C-4643-99A3-85380AA951A6", "durationSec": 473, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ossolla, Ellade ; Pierre Rigoulot, directeur de la revue Histoire et libert\u00e9, sp\u00e9cialiste de la Cor\u00e9e du Nord;CATINFO_JAN2016\r\n* * Condamnations internationales unanimes de la bombe H nord-cor\u00e9enne  \r\nL'annonce par la Cor\u00e9e du Nord de son premier essai nucl\u00e9aire d'une bombe H a entra\u00een\u00e9 l'hostilit\u00e9 imm\u00e9diate des grandes capitales et la convocation d'une r\u00e9union du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU. A Washington, la Maison Blanche a condamn\u00e9 les \"provocations\" du r\u00e9gime de Pyongang, auxquelles les Etats-Unis promettent de r\u00e9pondre \"de fa\u00e7on appropri\u00e9e\".\r\nMais \u00e0 qui est destin\u00e9e cette d\u00e9monsration de force ? \u00e0 la communaut\u00e9 international, ou \u00e0 la population nord-cor\u00e9\u00e9enne ?? \r\nNous avons pose la question \u00e0 Pierre Rigoulot, directeur de la revue Histoire et libert\u00e9, sp\u00e9cialiste de la COr\u00e9e du Nord :", "alternativeExcerpt": ["L'annonce par la Cor\u00e9e du Nord de son premier essai nucl\u00e9aire d'une bombe H a entra\u00een\u00e9 l'hostilit\u00e9 imm\u00e9diate des grandes capitales et la convocation le jour m\u00eame d'une r\u00e9union du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU. Interview de Pierre Rigoulot, chercheur fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste dans l'histoire des r\u00e9gimes communistes."], "alternativeTitle": ["Condamnations internationales unanimes de la bombe H nord-cor\u00e9enne  / FOR_2016-01-06T18:14:00_developpement-8", "Forum du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373125", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373122"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les pacs\u00e9s devraient bient\u00f4t b\u00e9n\u00e9ficier de la naturalisation facilit\u00e9e", "id": "sound-E43E97C4-6A2B-429D-93B4-772365075F88", "durationSec": 130, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yannick Buttet, CN PDC VS;Manfred B\u00fchler, CN UDC BE;Kevin Grangier, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC VD\r\n* * Les pacs\u00e9s devraient bient\u00f4t b\u00e9n\u00e9ficier de la naturalisation facilit\u00e9e  \r\nLes couples pacs\u00e9s devraient bient\u00f4t b\u00e9n\u00e9ficier de la naturalisation facilit\u00e9e... \r\n Le partenaire \u00e9tranger d'un homosexuel suisse doit pouvoir profiter de ce m\u00eame droit que le conjoint d'un couple mari\u00e9...\r\n C'est l'avis du Conseil f\u00e9d\u00e9ral qui soutient le projet de la commission des institutions politiques du National...\r\n Alexandra Richard, vous avez sond\u00e9 les parlementaires... c'est un projet qui a de grandes chances d'\u00eatre accept\u00e9:\r\nOui parce qu'il a un large soutien. Il est le fruit de cinq initiatives parlementaires, de gauche comme de droite. Et aujourd'hui son principe est peu contest\u00e9: mettre fin \u00e0 une in\u00e9galit\u00e9 de traitement. Le partenaire d'un homosexuel doit avoir un acc\u00e8s facilit\u00e9 au passeport suisse tout comme le conjoint d'un couple mari\u00e9 traditionnel. M\u00eame les plus conservateurs en la mati\u00e8re sont d'accord, \u00e0 l'image du conseiller national PDC Yannick Buttet:\r\n30''\r\nSupprimer cette in\u00e9galit\u00e9. M\u00eame \u00e0 l'UDC, seul parti qui a rejet\u00e9 le projet, des voix y adh\u00e8rent aujourd'hui pour cette raison-l\u00e0. C'est le cas du conseiller national UDC Manfred B\u00fchler ou encore du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC vaudoise Kevin Grangier:\r\n31''\r\nUn acc\u00e8s facilit\u00e9 au passeport suisse pour les pacs\u00e9s... La r\u00e9forme serait inscrite dans la Constitution: au final, c'est donc le peuple qui d\u00e9cidera.", "alternativeExcerpt": ["Le partenaire \u00e9tranger d'un homosexuel suisse doit pouvoir profiter de la naturalisation facilit\u00e9e au m\u00eame titre que le conjoint d'un couple mari\u00e9, selon le Conseil f\u00e9d\u00e9ral qui soutient le projet de la commission des institutions politiques du National."], "alternativeTitle": ["Les pacs\u00e9s devraient bient\u00f4t b\u00e9n\u00e9ficier de la naturalisation facilit\u00e9e / 12H30_2016-01-06T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373141", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373134"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Le jour de l'An en bo\u00eete", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EAA17F83-CA40-4CCF-954D-5C0ECB9D22AD", "durationSec": 215, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2016-01-06T09:47:12_victor", "Victor / OTWO_2016-01-06T09:47:12_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339615", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339615", "ece-7339608"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9conomie pour tous?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DBAECAE-C9CC-45B8-82C2-5D883566FDC1", "durationSec": 1558, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Peut-on faire de l'\u00e9conomie sociale ? Comment concilier croissance \u00e9conomique et lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s ? Nous recevons un \u00e9conomiste qui a le cour \u00e0 gauche, Samuel Bendahan, docteur en sciences \u00e9conomiques, enseignant et chercheur \u00e0 l'EPFL.", "alternativeTitle": ["Tribu du 06.01.2016", "L\u02b9\u00e9conomie pour tous? / TRI_2016-01-06T11:04:15_tribu", "Tribu du 06.01.2016", "L\u02b9\u00e9conomie pour tous? / TRI_2016-01-06T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Peut-on faire de l\u02b9\u00e9conomie sociale? Comment concilier croissance \u00e9conomique et lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s? \n\nNous recevons un \u00e9conomiste qui a le c\u0153ur \u00e0 gauche, Samuel Bendahan, docteur en sciences \u00e9conomiques, enseignant et chercheur \u00e0 l\u02b9EPFL.", "Peut-on faire de l\u02b9\u00e9conomie sociale? Comment concilier croissance \u00e9conomique et lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s? \n\nNous recevons un \u00e9conomiste qui a le c\u0153ur \u00e0 gauche, Samuel Bendahan, docteur en sciences \u00e9conomiques, enseignant et chercheur \u00e0 l\u02b9EPFL."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337789", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Economiste, charg\u00e9 de cours EPFL", "name": "Bendahan, Samuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337789", "ece-7337788"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 06.01.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B9082548-B2CD-4495-8DEE-CEA82067E8CA", "durationSec": 133, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2016-01-06T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339611", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339603"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Interview du mercredi", "source": "siranau", "title": "L'interview du mercredi : Interview de Jos\u00e9 Dos Santos, organisateur du festival \"Au-del\u00e0 des pr\u00e9jug\u00e9s\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFB54915-91BE-4E43-B811-6BBAF22C850E", "durationSec": 795, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'interview du mercredi / SUPER_2016-01-06T16:15:00_l-interview-du-mercredi", "Supersonic du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339631", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur du festival \"Au-del\u00e0 des pr\u00e9jug\u00e9s\"", "name": "Dos Santos, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339625"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Daniel Leconte pr\u00e9sente \"Je suis Charlie\"", "id": "sound-4ECF6EB0-370A-4F1B-84E3-9EE188758E7C", "durationSec": 368, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Extrait Charb documentaire Charlie\r\n* * Daniel Leconte pr\u00e9sente \"Je suis Charlie\"  \r\nEt dans ce documentaire qui sort en salle aujourd'hui en Suisse romande.. Et on y entend Charb.. prononcer ceci.. .. apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 relax\u00e9 par la justice \u00e0 l'issue du proc\u00e8s sur les caricatures de Mahomet.. c'\u00e9tait en 2007.. extrait. \r\nMAG\r\nCharb.. que l'on entendait dans cet extrait  du documentaire \u00ab\u00a0Je suis Charlie\u00a0\u00bb.. nous sommes en ligne avec un des 2 r\u00e9alisateurs.. Daniel Leconte.. bonjour\u00a0!\r\nCes gens capables de se mobiliser pour la libert\u00e9 d'expression.. des paroles qu'on peut dire proph\u00e9tiques. de la part de Charb.. \r\nEst ce qu'ils seront toujours l\u00e0 ce dimanche un an apr\u00e8s\u00a0?\r\nQue pensez vous de ces comm\u00e9morations cette semaine.. c'est une bonne mani\u00e8re de leur rendre hommage\u00a0?\r\nVotre documentaire.. sort donc aujourd'hui dans les salles de Suisse romande.. mais il est diffus\u00e9 en France depuis la  mi d\u00e9cembre, comment a-t-il \u00e9t\u00e9 per\u00e7u\u00a0?\r\nVous connaissiez tr\u00e8s bien l'\u00e9quipe de Charlie Hebdo.. puisque vous aviez r\u00e9alis\u00e9 un documentaire lors du proc\u00e8s des caricatures de Mahomet.. ..en 2007..  documentaire qui sintitulait \u00ab\u00a0C'est dur d'\u00eatre aim\u00e9 par des cons\u00a0\u00bb..  vous aviez tiss\u00e9 des liens tr\u00e8s forts avec eux..  c'est votre fils Emmanuel .. qui a eu l'id\u00e9e en premier de r\u00e9aliser ce nouveau projet\u00a0..  IL a d\u00fb aussi vous pousser \u00e0 le faire.... \r\nCe film c'est aussi une mani\u00e8re de redonner la parole aux victimes\u00a0? une n\u00e9cessit\u00e9 de les entendre \u00e0 nouveau. d'\u00e9couter.. enfin\u00a0!.. ce qu'ils avaient \u00e0 dire.. \r\nIl y a des voix qui s'\u00e9l\u00e8vent aujourd'hui pour dire.. que la menace avait \u00e9t\u00e9 sous \u00e9valu\u00e9e.. qu'on les avait laiss\u00e9 tomber.. c'est aussi ce qui ressort tr\u00e8s clairement de votre documentaire.. Ils \u00e9taient bien seuls.. pour d\u00e9fendre la libert\u00e9 d'expression.. \r\nET Elisabeth Badinter.. que vous interrogez dans votre film.. qui dit.. le poison qui nous menace.. c'est l'indiff\u00e9rence.. les barbares ont-ils gagn\u00e9 ? vous posez la question.. sont-ils en train de gagner selon vous Daniel Leconte. \r\nIl y a aussi beaucoup d'\u00e9motions dans votre film.. \u00e0 travers le t\u00e9moignages des rescap\u00e9s.. comment ont-ils accept\u00e9 de se confier \u00e0 vous\u00a0?\r\nOn retiendra en particulier le t\u00e9moignage de Coco.. les d\u00e9tails qu'elle donne de l'attaqUe..toute sa culpabilit\u00e9.. c'est elle  qui a ouvert la porte aux terroristes... \r\nComment vont les rescap\u00e9s aujourd'hui\u00a0? On disait r\u00e9cemment Charlie Hebdo quasi mort.. Il ya eu le d\u00e9part de Luz. \r\nCette Une du num\u00e9ro sp\u00e9cial de Charlie aujourd'hui .. avec ce dessin d'un Dieu barbu arm\u00e9 d'une Kalachnikov.. dessin de Riss qui signe un texte tr\u00e8s fort et plein de col\u00e8re dans ce num\u00e9ro sp\u00e9cial.. Riss c'est lui qui tient l'\u00e9quipe aujourd'hui ?\r\nL'id\u00e9e d'un 3\u00e8me documentaire sur l'apr\u00e8s Charlie\u00a0? pour ne pas laisser les survivants.. est-ce envsageable\u00a0? Une envie\u00a0?\r\nDaniel Leconte.. merci.. vous avez r\u00e9alis\u00e9 avec votre fils Emmanuel Leconte.. le documentaire \"je suis Charlie\".. A voir d\u00e8s aujourd'hui au cin\u00e9ma.. dans plusieurs ville de suisse romande..", "alternativeExcerpt": ["Le documentaire \"Je suis Charlie\", diffus\u00e9 depuis la mi-d\u00e9cembre en France, sort ce mercredi dans plusieurs salles romandes. On le doit aux r\u00e9alisateurs Daniel et Emanuel Leconte.", "Le documentaire \"Je suis Charlie\", diffus\u00e9 depuis la mi-d\u00e9cembre en France, sort ce mercredi dans plusieurs salles romandes. On le doit aux r\u00e9alisateurs Daniel et Emanuel Leconte.", "Le documentaire \"Je suis Charlie\", diffus\u00e9 depuis la mi-d\u00e9cembre en France, sort ce mercredi dans plusieurs salles romandes. On le doit aux r\u00e9alisateurs Daniel et Emanuel Leconte."], "alternativeTitle": ["Daniel Leconte pr\u00e9sente \"Je suis Charlie\"", "Daniel Leconte pr\u00e9sente \"Je suis Charlie\" / 12H30_2016-01-06T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Daniel Leconte pr\u00e9sente \"Je suis Charlie\" / 12H30_2016-01-06T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373142", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Real", "name": "Leconte, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373142", "ece-7373129"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Les \"smart guns\", une solution pour mieux contr\u00f4ler les armes pour Barack Obama", "id": "sound-E06273EF-D8C9-4750-9CFC-578321ECBE9C", "durationSec": 251, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les \"smart guns\", une solution pour mieux contr\u00f4ler les armes pour Barack Obama Titres 7h\r\nLe mot du jour: bombe H.\r\nPour bombe \u00e0 hydrog\u00e8ne...\r\nCelle que la Cor\u00e9e du Nord dit avoir lanc\u00e9 avec succ\u00e8s cette nuit. \r\nUn essai nucl\u00e9aire qui a fait trembl\u00e9 la terre...\r\n...et les pays voisins. \r\nS\u00e9oul parle d'un d\u00e9fi grave pour la paix mondiale...\r\nPromis: Pyongyang en paiera le prix! \r\n..............\r\nLes pendulaire nouvelles vaches \u00e0 lait de l'Etat?\r\nLe d\u00e9bat est lanc\u00e9...depuis que les d\u00e9ductions pour frais de transports professionnels sont plafonn\u00e9es! \r\n3 mille francs et pas un centime de pluS...\r\nde quoi financer les projets d'infrastructures...\r\noui mais pas sur le dos des travailleurs...r\u00e9pliquent certains cantons! \r\n............\r\nLa politique des transports en Suisse...on n'a pas fini d'en parler cette ann\u00e9e avec l'inauguration en juin du plus long tunnel ferroviaire au monde....le Gothard...\r\n2016. l'ann\u00e9e du Gothard.\r\nSurtout que le 28 f\u00e9vrier, peuple et cantons se prononceront sur la construction d'un second tube routier....au Gothard justement...\r\nd'o\u00f9 cette question: la politique des transports en Suisse est-elle encore trop tributaire du sacro-saint Gothard...Ou est-ce que le trafic d'agglom\u00e9rations a d\u00e9finitivement pris le pas ?... On en parle avec notre invit\u00e9, le g\u00e9ographe Christophe Jemelin, d\u00e8s 7h35.\r\n...........\r\ndes armes et des larmes...dans l'actualit\u00e9.\r\ncelles de Barack Obama...\r\n***Des larmes qui illustrent la difficult\u00e9 du pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e0 obtenir un vrai contr\u00f4le des armes \u00e0 feu, face au Congr\u00e8s r\u00e9publicain. Mais Barack Obama veut d\u00e9sormais contourner l'obstacle politique, et changer l'industrie des armes de l'int\u00e9rieur. \r\nLa solution a pour nom \u00ab SMART GUNS \u00bb\r\n***autrement dit : les armes intelligentes. Les explications de notre correspondant \u00e0 Washington Philippe Revaz juste apr\u00e8s ce journal. \r\n.........\r\nle temps de se pencher sur des disparitions myst\u00e8res en Chine...apr\u00e8s les hommes d'affaires et les avocats se sont les libraires qui se volatilisent! \r\net nous irons voir ce qu'il y a dans le sang des vaches d'H\u00e9rens...", "alternativeExcerpt": ["Dans sa lutte pour le contr\u00f4le des armes \u00e0 feu, Barack Obama veut d\u00e9sormais contourner l\u2019obstacle politique et changer l\u2019industrie des armes de l\u2019int\u00e9rieur. La solution viendrait des \"smart guns\", des armes intelligentes qui permettraient notamment d'\u00e9viter les accidents."], "alternativeTitle": ["Les \"smart guns\", une solution pour mieux contr\u00f4ler les armes pour Barack Obama / JDM_2016-01-06T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373167", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373163"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Le gouvernement chinois garde un oil suspicieux sur les religions", "id": "sound-CF43688C-B9E7-4AF0-BED0-B330A5B6402E", "durationSec": 134, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 06:27:38-06:27:52 / * Le gouvernement chinois garde un oil suspicieux sur les religions (RTS RELIGION/OEIL SUSPICIEUX DU GOUVERNEMENT CHINOIS  SUR LES RELIGIONS) 6h27 Chronique de RTSreligion\r\nC'est la chronique de RTSreligion, avec vous Pierre-Yves Moret...\r\nEn Chine, la question religieuse reste un sujet de pr\u00e9occupation... L'ann\u00e9e 2015 appara\u00eet comme l'ann\u00e9e noire de la pers\u00e9cution religieuse, alors m\u00eame que les chr\u00e9tiens continuent de cro\u00eetre... \r\n((Pour plusieurs observateurs cit\u00e9s par l'agence Cath-Info, les relations entre les groupes religieux et le Parti communiste n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi tendues depuis le r\u00e8gne de Mao. La minorit\u00e9 Ou\u00efghour se voit interdite de porter barbes, habits et autres signes religieux dans le Xinjiang. la pression sur les bouddhistes et le droit de regard de P\u00e9kin concernant la future r\u00e9incarnation du dala\u00ef-lama ne faiblit pas. Et les chr\u00e9tiens restent vis\u00e9s par des destructions d'\u00e9glises et de croix. Autant de signes de la volont\u00e9 du Pr\u00e9sident Xi Jinping de \u00ab siniser \u00bb les religions dans le pays))\r\n- Pourtant \u00e7a n'a pas l'effet escompt\u00e9 : les chr\u00e9tiens augmentent en Chine.\r\n((En effet, et l'une des causes se trouve du c\u00f4t\u00e9 d'Internet et les r\u00e9seaux sociaux, dans ce pays dont la Constitution, rappellons-le, reconna\u00eet 5 religions officielles, mais qui n'existent pas vraiment dans les grands m\u00e9dias, soumis \u00e0 la censure. L'usage d'Internet par les croyants et les reponsables religieux sera d'ailleurs un des sujets abord\u00e9s lors d'un sommet politique majeur sur les religions, qui doit se tenir prochainement en Chine, le premier du genre depuis une dizaine d'ann\u00e9es))\r\n- Est-ce qu'on sait quand se tiendra ce sommet ?\r\n((C'est encore vague, mais on sait que cette rencontre a manifestement \u00e9t\u00e9 report\u00e9e \u00e0 plusieurs reprises : l'indice d'une certaine h\u00e9sitation de la part du gouvernement. Pour l'agence Eglises d'Asie, aujourd'hui l'attitude des autorit\u00e9s chinoises \u00e0 l'\u00e9gard des religions semble osciller entre instrumentalisation int\u00e9ress\u00e9e et m\u00e9fiance visc\u00e9rale. Une m\u00e9fiance en tout cas non-d\u00e9mentie depuis l'arriv\u00e9e au pouvoir du pr\u00e9sident Xi Jinping en mars 2013, qui a \u00e9galement durci le contr\u00f4le id\u00e9ologique sur les membres du Parti communiste chinois. Ainsi, depuis le 1er janvier, de nouveaux r\u00e8glements du Parti interdisent \u00e0 ses membres de participer \u00e0 des activit\u00e9s dites \u00ab superstitieuses \u00bb. Cit\u00e9 par l'AFP, un chercheur chinois le r\u00e9sume en ces termes : \u00ab Pour un fonctionnaire, ne plus croire au marxisme-l\u00e9ninisme mais au feng-shui refl\u00e8te son manque de foi et ses probl\u00e8mes de valeurs \u00bb. Et c'est bien ce culte que le gouvernement chinois fait tout pour entretenir. Ainsi, dans la province du Henan, on met ces jours la touche finale \u00e0 une statue monumentale de Mao de 37 m\u00e8tres de haut, peinte en or.))   \r\nC'\u00e9tait la chronique de RTSreligion, avec Pierre-Yves Moret.", "alternativeExcerpt": ["La question religieuse reste un sujet de pr\u00e9occupations en Chine. L\u2019ann\u00e9e 2015 appara\u00eet comme l\u2019ann\u00e9e noire de la pers\u00e9cution religieuse, alors m\u00eame que les chr\u00e9tiens continuent de cro\u00eetre.", "La question religieuse reste un sujet de pr\u00e9occupations en Chine. L\u2019ann\u00e9e 2015 appara\u00eet comme l\u2019ann\u00e9e noire de la pers\u00e9cution religieuse, alors m\u00eame que les chr\u00e9tiens continuent de cro\u00eetre.", "La question religieuse reste un sujet de pr\u00e9occupations en Chine. L\u2019ann\u00e9e 2015 appara\u00eet comme l\u2019ann\u00e9e noire de la pers\u00e9cution religieuse, alors m\u00eame que les chr\u00e9tiens continuent de cro\u00eetre."], "alternativeTitle": ["Le gouvernement chinois garde un \u0153il suspicieux sur les religions", "Le gouvernement chinois garde un \u0153il suspicieux sur les religions / JDM_2016-01-06T06:27:00_rtsreligion", "Le gouvernement chinois garde un \u0153il suspicieux sur les religions / JDM_2016-01-06T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373172", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373172", "ece-7373157"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'initiative de mise en ouvre de l'UDC pourrait changer l'histoire suisse, estime Andreas Auer", "id": "sound-FD228094-8ADF-4B1D-B4A3-A1237EEA88A6", "durationSec": 359, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Andreas Auer, professeur de droit constitutionnel aux Universit\u00e9s de Gen\u00e8ve et Zurich\r\n* Infotrafic: 18:13:09-18:13:17 / Infotrafic: 18:13:29-18:13:35 / * L'initiative de mise en ouvre de l'UDC pourrait changer l'histoire suisse, estime Andreas Auer Il y aura un avant et un apr\u00e8s 28 f\u00e9vrier... si l'initiative de l'UDC pour mettre en oeuvre le renvoi des criminels \u00e9trangers est accept\u00e9e. Et ce serait un changement majeur dans la Constitution f\u00e9d\u00e9rale, un tournant dans l'histoire suisse. \r\nC'est du moins votre avis Andreas Auer, bonsoir!\r\nprofesseur de droit constitutionnel aux Universit\u00e9s de Zurich et de Gen\u00e8ve...\r\nDIRECT AU ** 38\r\n\u00b0 Un tournant majeur, pourquoi?\r\n(C'est sans pr\u00e9c\u00e9dent et tr\u00e8s grave parce qu'elle est directement applicable. Et elle introduit l'automaticit\u00e9. On va faire d'un Etat de droit, un Etat de non droit puisqu'on emp\u00eache le juge de faire son job et on le transforme en automate \u00e0 expulsion)\r\n\u00b0 C'est nouveau, un parti qui contourne le parlement?\r\n\u00b0 Est-ce que c'est une strat\u00e9gie qui risque d'\u00eatre reprise par d'autres partis, groupes de pression... (le fait de s'imposer en contournant le parlement)?\r\n\u00b0 En quoi est-ce qu'elle change le travail du juge?\r\n(Il devra d\u00e9cider s'il ferme les yeux et applique l'automaticit\u00e9 sans tenir compte du cas particulier ou s'il agit au cas par cas comme le demande la CEDH - protection de l'unit\u00e9 de la famille et de la personnalit\u00e9 par ex - et il devra jongler avec des principes qui entrent en contradiction m\u00eame dans la constitution - proportionnalit\u00e9/automaticit\u00e9)\r\n\u00b0 Quels sont ces principes fondamentaux qui se contredisent?\r\n(ex. un \u00e9tranger expuls\u00e9, mais qui a toute sa famille ici - violation du droit \u00e0 l'unit\u00e9 de la famille ou droit de la personnalit\u00e9 parce qu'il est int\u00e9gr\u00e9 ici, avec m\u00e9tier etc. + principe de proportionnalit\u00e9 - le juge doit pouvoir juger au cas par cas en fonction notamment de la gravit\u00e9 de l'infraction - l\u00e0 avec l'automaticit\u00e9, il devrait expulser automatiquement sans en tenir compte)\r\n\u00b0 Pour pr\u00e9server la Constitution f\u00e9d\u00e9rale, certains proposent d'introduire l'initiative l\u00e9gislative... Une bonne id\u00e9e?\r\n(pourquoi pas, mais dans ce cas, \u00e7a ne changerait rien parce que \u00e7a n'empecherait pas de lancer des initiatives populaires qui contredisent la constitution)\r\n\u00b0 voil\u00e0 qui repose la question d'une Cour constitutionnelle qui jugerait chaque nouveau texte pour v\u00e9rifier s'il respecte ou non la Constitution?\r\n(c'est un vieux tabou: \u00e9largir les comp\u00e9tences du pouvoir judiciaire. Mais si on le fait pour les initiatives populaires, il faut le faire aussi pour les lois qui \u00e9manent de l'autorit\u00e9! Et le parlement n'est pas pr\u00eat \u00e0 l\u00e2cher ce pouvoir l\u00e0. Pourtant des dizaines de lois f\u00e9d\u00e9rales sont aujourd'hui inconstitutionnelles!\r\nEt dans le cas de l'initiative UDC, ce n'est pas n\u00e9cessaire puisque le TF - saisi en cas de recours d'un \u00e9tranger - pourra se baser sur la Constitution et aussi CEDH pour trancher)\r\n(S'il devient trop engag\u00e9 avec propos politiques anti-UDC, pour le contrer:)\r\n\u00b0 D\u00e9cision populaire... Si l'autorit\u00e9 n'\u00e9coute pas (parlement, CF), que peut faire le peuple pour faire respecter son choix?", "alternativeExcerpt": ["Si l'initiative de mise en \u0153uvre sur le renvoi des criminels \u00e9trangers devait \u00eatre accept\u00e9e le 28 f\u00e9vrier, ce serait un changement majeur dans la Constitution f\u00e9d\u00e9rale estime Andreas Auer, professeur de droit constitutionnel aux Universit\u00e9s de Zurich et de Gen\u00e8ve. Son interview."], "alternativeTitle": ["L'initiative de mise en \u0153uvre de l'UDC pourrait changer l'histoire suisse / FOR_2016-01-06T18:12:00_developpement-7", "Forum du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373125", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur ordinaire ", "name": "Auer, Andreas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373115"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Le Bouffon de la Taverne - Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67D14604-1731-44CC-9302-3BBB4656622A", "durationSec": 153, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Quand deux quinquas (\u00e0 peine) passionn\u00e9s d\u00e9cident de monter un lieu pour le rock, \u00e7a donne Le Bouffon de la Taverne \u00e0 Gen\u00e8ve.\nEt vous y trouverez notamment un bar, des concerts et le Psych Fest Festival!", "Quand deux quinquas (\u00e0 peine) passionn\u00e9s d\u00e9cident de monter un lieu pour le rock, \u00e7a donne Le Bouffon de la Taverne \u00e0 Gen\u00e8ve.\nEt vous y trouverez notamment un bar, des concerts et le Psych Fest Festival!", "Quand deux quinquas (\u00e0 peine) passionn\u00e9s d\u00e9cident de monter un lieu pour le rock, \u00e7a donne Le Bouffon de la Taverne \u00e0 Gen\u00e8ve.\nEt vous y trouverez notamment un bar, des concerts et le Psych Fest Festival!"], "alternativeTitle": ["Le Bouffon de la Taverne - Gen\u00e8ve", "Le Bouffon de la Taverne - Gen\u00e8ve / NMT_2016-01-06T08:05:00_go", "Le Bouffon de la Taverne - Gen\u00e8ve / NMT_2016-01-06T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339826", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339826", "ece-7339812"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 06.01.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1AC6AED2-B678-4AD5-8C68-42F35400281B", "durationSec": 87, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-01-06T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339631", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339629"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-B76B37B4-0294-4780-8C54-4DCF596BBB33", "durationSec": 3369, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 19:53:10-19:53:23 / * Au programme:\r\n- Une interview de Seal autour de l'album \"Seven\" r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 Londres par Miguel Cid.\r\n- Interview d'une des musiciennes  de \"Binooculaire\", un spectacle qui d\u00e9mystifie l'univers de la musique classique et qui est \u00e0 voir jusqu'au dimanche 10.01.2016 au 2.21 de Lausanne.\r\n- Retour sur l'ouvre de Pierre Boulez, compositeur fran\u00e7ais d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 5 janvier 2016. Que signifiait-elle pour l'homme de la rue?", "alternativeTitle": ["Paradiso du 06.01.2016", "Paradiso du 06.01.2016", "Paradiso / RAP_2016-01-06T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2016-01-06T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Une interview de Seal autour de l'album \"Seven\" r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 Londres par Miguel Cid.\n- Interview d'une des musiciennes  de \"Binooculaire\", un spectacle qui d\u00e9mystifie l'univers de la musique classique et qui est \u00e0 voir jusqu'au dimanche 10.01.2016 au 2.21 de Lausanne.\n- Retour sur l'\u0153uvre de Pierre Boulez, compositeur fran\u00e7ais d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 5 janvier 2016. Que signifiait-elle pour l'homme de la rue?", "Au programme:\n\n- Une interview de Seal autour de l'album \"Seven\" r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 Londres par Miguel Cid.\n- Interview d'une des musiciennes  de \"Binooculaire\", un spectacle qui d\u00e9mystifie l'univers de la musique classique et qui est \u00e0 voir jusqu'au dimanche 10.01.2016 au 2.21 de Lausanne.\n- Retour sur l'\u0153uvre de Pierre Boulez, compositeur fran\u00e7ais d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 5 janvier 2016. Que signifiait-elle pour l'homme de la rue?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337884", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337884", "ece-7337883"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9voyance pour la retraite (2/2)", "id": "sound-4DD0F05B-C6D4-4F92-B910-4DF98634B795", "durationSec": 1322, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Deumeulemeester, Joy;Segessemann, Olivier\r\n* * Sans anticipation, l'arriv\u00e9e \u00e0 la retraite correspond \u00e0 une r\u00e9duction des revenus. Rachats de cotisations, provisions de 3e pilier, etc. Quelle est la meilleure solution de pr\u00e9voyance? A quoi faut-il \u00eatre attentif? Quelles d\u00e9ductions fiscales autorisent ces rachats ou provisions? Ce matin, \"On en parle\" ouvre son guichet \u00e0 toutes vos interrogations sur la pr\u00e9paration \u00e0 la retraite sous l'angle financier avec deux sp\u00e9cialistes:  Joy Deumeulemeester, responsable politique de la F\u00e9d\u00e9ration romandes des consommateurs, et Olivier Segessemann, consultant financier chez VZ Verm\u00f6gensZentrum.", "alternativeExcerpt": ["Sans anticipation, l'arriv\u00e9e \u00e0 la retraite correspond \u00e0 une r\u00e9duction des revenus. Rachats de cotisations, provisions de 3e pilier, etc\u2026 Quelle est la meilleure solution de pr\u00e9voyance? A quoi faut-il \u00eatre attentif? Quelles d\u00e9ductions fiscales autorisent ces rachats ou provisions? Ce matin, \"On en parle\" ouvre son guichet \u00e0 toutes vos interrogations sur la pr\u00e9paration \u00e0 la retraite sous l'angle financier avec deux sp\u00e9cialistes:  Joy Deumeulemeester, responsable politique de la F\u00e9d\u00e9ration romandes des consommateurs, et Olivier Segessemann, consultant financier chez VZ Verm\u00f6gensZentrum."], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9voyance pour la retraite (2/2) / OEP_2016-01-06T09:55:47_sequence-2", "On en parle du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337979", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7337972"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Allemagne. Les agressions sexuelles contre des femmes durant la nuit du Nouvel-An \u00e0 Cologne relancent le d\u00e9bat sur les migrants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8161619A-70D6-43A7-8026-4EFCF3ECD05A", "thematicGeographicals": ["Cologne", "Allemagne"], "durationSec": 321, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "agression", "femme"], "excerpt": "La pol\u00e9mique enfle en Allemagne apr\u00e8s les agressions subies par une centaine de femmes \u00e0 Cologne lors de la nuit de la Saint-Sylvestre. Plusieurs hommes qualifi\u00e9s \"d'apparence nord-africaine et arabe\" ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9crits. Les opposants \u00e0 la politique d'ouverture aux r\u00e9fugi\u00e9s se sont empar\u00e9s de ces incidents pour d\u00e9noncer les migrants.", "alternativeExcerpt": ["La pol\u00e9mique enfle en Allemagne apr\u00e8s les agressions subies par une centaine de femmes \u00e0 Cologne lors de la nuit de la Saint-Sylvestre. Plusieurs hommes qualifi\u00e9s \"d'apparence nord-africaine et arabe\" ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9crits. Les opposants \u00e0 la politique d'ouverture aux r\u00e9fugi\u00e9s se sont empar\u00e9s de ces incidents pour d\u00e9noncer les migrants. Interview d'Ingeborg Gr\u00e4ssle, d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne de la CDU."], "alternativeTitle": ["Les agressions du Nouvel-An \u00e0 Cologne relancent le d\u00e9bat sur les migrants / FOR_2016-01-06T18:00:00_developpement-1", "Forum du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373125", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "eurod\u00e9put\u00e9e allemande de la CDU", "name": "Gr\u00e4ssle, Ingeborg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373123"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : I Fought the Law", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-09567238-E147-4B40-9E7A-45FA35AACEE6", "durationSec": 274, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Aujourd'hui, \"Happy Culture\" joue avec les interdits \u00e0 travers le projet \"I Fought the Law\" d'Olivia Locher qui met en sc\u00e8ne des lois am\u00e9ricaines qui n\u2019ont toujours pas \u00e9t\u00e9 abrog\u00e9es en d\u00e9pit de leur obsolescence.\n\nGr\u00e2ce aux photographies de \"I Fought the Law\", on peut remarquer qu'aux Etats-Unis, plus particuli\u00e8rement dans certains \u00e9tats, la l\u00e9gislation est encore bas\u00e9e sur des archa\u00efsmes d\u00e9concertants et surprenants qui prennent une dimension humoristique et caustique lorsqu\u2019on peut les illustrer avec des images. Saviez-vous par exemple que dans l\u2019Alabama il est interdit de transporter un cornet de glace dans la poche arri\u00e8re de son pantalon?", "Aujourd'hui, \"Happy Culture\" joue avec les interdits \u00e0 travers le projet \"I Fought the Law\" d'Olivia Locher qui met en sc\u00e8ne des lois am\u00e9ricaines qui n\u2019ont toujours pas \u00e9t\u00e9 abrog\u00e9es en d\u00e9pit de leur obsolescence.\n\nGr\u00e2ce aux photographies de \"I Fought the Law\", on peut remarquer qu'aux Etats-Unis, plus particuli\u00e8rement dans certains \u00e9tats, la l\u00e9gislation est encore bas\u00e9e sur des archa\u00efsmes d\u00e9concertants et surprenants qui prennent une dimension humoristique et caustique lorsqu\u2019on peut les illustrer avec des images. Saviez-vous par exemple que dans l\u2019Alabama il est interdit de transporter un cornet de glace dans la poche arri\u00e8re de son pantalon?", "Aujourd'hui, \"Happy Culture\" joue avec les interdits \u00e0 travers le projet \"I Fought the Law\" d'Olivia Locher qui met en sc\u00e8ne des lois am\u00e9ricaines qui n\u2019ont toujours pas \u00e9t\u00e9 abrog\u00e9es en d\u00e9pit de leur obsolescence.\n\nGr\u00e2ce aux photographies de \"I Fought the Law\", on peut remarquer qu'aux Etats-Unis, plus particuli\u00e8rement dans certains \u00e9tats, la l\u00e9gislation est encore bas\u00e9e sur des archa\u00efsmes d\u00e9concertants et surprenants qui prennent une dimension humoristique et caustique lorsqu\u2019on peut les illustrer avec des images. Saviez-vous par exemple que dans l\u2019Alabama il est interdit de transporter un cornet de glace dans la poche arri\u00e8re de son pantalon?"], "alternativeTitle": ["I Fought the Law", "I Fought the Law / HAP_2016-01-06T18:40:00_happy-pics", "I Fought the Law / HAP_2016-01-06T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339654", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339654", "ece-7339650"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "id": "sound-BD27783A-ABAC-4DEB-AE23-505A3B07673F", "durationSec": 571, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Annonce Bombe H Cor\u00e9e du Nord;Stefan Jost, directeur du Mus\u00e9e de la FIFA;Un journaliste proche de l'Imam G\u00fclen\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(PAPIER BOMBE H) Les r\u00e9actions ne se sont pas faites attendre apr\u00e8s l'annonce cette nuit d'un nouveau test nucl\u00e9aire en Cor\u00e9e du Nord\u00a0: le r\u00e9gime de Pyongyang affirme avoir mis au point une bombe \u00e0 Hydrog\u00e8ne et l'avoir test\u00e9e avec succ\u00e8s. Une secousse de magnitude 5,1 a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e par des instituts de sismologie.... Mais s'agit-il v\u00e9ritablement d'une bombe H\u00a0?  La question se pose \u00e9tant donn\u00e9 la puissance enregistr\u00e9e, jug\u00e9e plut\u00f4t faible Georges Pop .\r\nOui\u00a0! Reste que la  sc\u00e8ne observ\u00e9e \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision nord-cor\u00e9enne et qui va peut-\u00eatre entrer dans l'histoire avait quelque chose de kitch et d'un peu surr\u00e9aliste. Sur fond bleu immacul\u00e9, une pr\u00e9sentatrice en tenue traditionnelle rose est apparue et a annonc\u00e9 sur un ton martial que le premier essai d'une bombe \u00e0 hydrog\u00e8ne de la R\u00e9publique de la Cor\u00e9e du Nord avait \u00e9t\u00e9 men\u00e9 avec succ\u00e8s \u00e0 10h00 locales. Il \u00e9tait 2 heures et demi du matin ici en Suisse. \r\nAlors sans mauvais jeu de mot cette br\u00e8ve annonce a fait dans le monde l'effet d'une bombe. Aussit\u00f4t les d\u00e9clarations de r\u00e9probation se sont succ\u00e9d\u00e9es en d\u00e9pit du scepticisme g\u00e9n\u00e9ral sur la r\u00e9alit\u00e9 de ce pr\u00e9tendu succ\u00e8s. Un d\u00e9fi pour la Cor\u00e9e du Sud\u00a0; une provocation pour les Etats-Unis\u00a0; une source d'effroi pour le Japon, proche voisin. Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations Unies pr\u00e9voit lui de se r\u00e9unir dans la journ\u00e9e pour d\u00e9battre de la situation. \r\nTania\u00a0: Dans le fond quelle est la diff\u00e9rence entre une bombe Atomique et une bombe \u00e0 Hydrog\u00e8ne .\u00a0?\r\nEh bien une bombe atomique utilise de l'Uranium 235 enrichi et d\u00e9clenche une fission - autrement dit  une rupture - de ces gros atomes d'uranium\u00a0; ce qui lib\u00e8re une \u00e9nergie consid\u00e9rable. La Bombe \u00e0 hydrog\u00e8ne, appel\u00e9 aussi thermonucl\u00e9aire,  exige une technologie beaucoup plus pointue. Elle comprend 2 \u00e9tages\u00a0: le premier fait appel \u00e0 une bombe atomique classique qui sert de d\u00e9tonateur et amorce une fusion, un assemblage,  des petits atomes d'Hydrog\u00e8ne\u00a0; ph\u00e9nom\u00e8ne qui d\u00e9gage une \u00e9nergie dix, vingt, trente fois plus puissante qu'une bombe atomique. En d'autres termes, le bombe H est infiniment plus d\u00e9vastatrice que la bombe A . La premi\u00e8re bombe H  a \u00e9t\u00e9 test\u00e9e avec succ\u00e8s en 1952 par les Am\u00e9ricains. Les Sovi\u00e9tiques les ont imit\u00e9s l'ann\u00e9e suivante.\r\n(17/FIFA REQUISITOIRE VALCKE PAPIER REP 22H30) Affaires de corruption \u00e0 la FIFA : neuf ans de suspension ont \u00e9t\u00e9 requis \u00e0 l'encontre de J\u00e9r\u00f4me Valcke, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'instance mondiale du football. Le Fran\u00e7ais est relev\u00e9 de ses fonctions depuis mi-septembre. Les pr\u00e9cisions d'Alain Th\u00e9voz.\r\nSON\r\n((La chambre d'investigation de la commission d'\u00e9thique de la FIFA  demande une suspension de neuf ans et une amende de 100'000 francs \u00e0 l'encontre de J\u00e9r\u00f4me Valcke. \r\nLe num\u00e9ro 2 de la FIFA est interdit de toute activit\u00e9 li\u00e9e au football depuis le 8 octobre dernier. Le juge - en charge de l'instruction - souhaite que la suspension provisoire du bras droit de Blatter - qui prenait fin hier soir (mardi soir) - soit prolong\u00e9e de 45 jours. \r\nJ\u00e9r\u00f4me Valcke est mis en cause dans une affaire de revente de billets au march\u00e9 noir lors de la Coupe du monde 2014 au Br\u00e9sil. L'affaire avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par la presse anglaise. Le Fran\u00e7ais est accus\u00e9 d'avoir viol\u00e9 plusieurs articles du code \u00e9thique de la FIFA, en se rendant coupable de conflit d'int\u00e9r\u00eats, d'avoir offert ou accept\u00e9 des cadeaux et autres avantages, d'avoir refus\u00e9 de collaborer. \r\nJ\u00e9r\u00f4me Valcke pourra \u00eatre entendu - sur les r\u00e9quisitions - par la chambre de jugement.))\r\n(D2/LA FIFA INAUGURE SON MUSEE) Et au moment o\u00f9 la Fifa traverse la pire crise de son histoire, elle se pr\u00e9pare \u00e0 inaugurer son mus\u00e9e en plein centre-ville de Zurich. L'institution y pr\u00e9sentera l'histoire du football... Pr\u00e8s d'un millier d'objets y seront expos\u00e9s. Rouven Gueissaz.\r\nSON\r\n(Br\u00e8ve Obama) C'est un Barack Obama \u00e9mu aux larmes qui a pr\u00e9sent\u00e9 hier son plan pour lutter contre les armes \u00e0 feu. Des larmes en \u00e9voquant les vingt enfants tu\u00e9s dans la fusillade de Sandy Hook en 2012... Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a affirm\u00e9 qu'il \u00e9tait temps d'agir pour \u00e9viter de nouveaux carnages. Ses solutions: mieux encadrer les ventes d'armes  et mieux contr\u00f4ler les ant\u00e9c\u00e9dents des acheteurs. Il souhaite notamment cr\u00e9er 200 nouveaux postes pour assurer ces contr\u00f4les.\r\n(15/TURQUIE PROCES G\u00fcLEN PAPIER INTEGRE) En Turquie, c'est un proc\u00e8s tr\u00e8s attendu qui s'ouvre ce matin \u00e0 Istanbul....\r\nCelui de l'imam Fethullah G\u00fclen, accus\u00e9 de \u00ab haute trahison \u00bb... Fethullah G\u00fclen, c'est le chef d'une puissante confr\u00e9rie. \r\nBas\u00e9 aujourd'hui aux Etats-Unis, cet ancien alli\u00e9 de Recep Tayyip Erdogan est devenu depuis quelques ann\u00e9es l'ennemi num\u00e9ro UN du pr\u00e9sident turc. Erdogan l'accuse d'avoir mis en place un \u00ab Etat parall\u00e8le \u00bb pour renverser son pouvoir et, surtout, d'avoir r\u00e9v\u00e9l\u00e9 un scandale de corruption qui a entach\u00e9 son entourage... Mais au-del\u00e0 de l'imam G\u00fclen c'est tout son r\u00e9seau qui est dans le viseur de la justice turque... A Istanbul, Alexandre Billette.\r\n(01/MULTI RELEVE AGRICULTURE PAPIER REP 22H30) L'agriculture suisse manque de rel\u00e8ve. Les paysans ont de la peine \u00e0 trouver des repreneurs pour leurs exploitations. C'est le cas pour un agriculteur de plus de 50 ans sur trois. Revenus faibles, conditions de travail difficile... Pour l'Union suisse des paysans, il faut all\u00e9ger les conditions cadre pour garantir l'attractivit\u00e9 du m\u00e9tier. Alexandra Richard, il faut comprendre par l\u00e0 que le m\u00e9tier ne fait plus envie ?\r\nSON\r\n(Br\u00e8ve hockey) hockey sur glace avec la qualification hier de Lausanne pour la finale de la coupe de Suisse\r\nLe LHC a battu Kloten 4 \u00e0 3 \u00e0 la patinoire de Malley . L'autre demi-finale, elle a lieu ce soir entre Zurich et Berne. C'est le 3 f\u00e9vrier que se jouera la finale. Et pour savoir o\u00f9 se tiendra cette rencontre, c'est relativement simple: si Berne remporte l'autre demi-finale ce soir face \u00e0 Zurich, il y aura un tirage au sort apr\u00e8s le match et la premi\u00e8re boule qui sortira, et bien elle d\u00e9signera l'\u00e9quipe qui recevra la rencontre. Et si Zurich gagne contre Berne, la finale aura lieu \u00e0 Lausanne.\r\nA noter encore qu'en ligue nationale B, trois clubs se sont qualifi\u00e9s pour les play-off: Rapperswil, Olten et La Chaux-de-Fonds\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-01-06T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-01-06T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373169", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373169", "ece-7373154"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Un bon joueur devient-il forc\u00e9ment un bon entra\u00eeneur?", "id": "sound-AC385D75-86B4-45F8-A636-40FACCF4E7A3", "durationSec": 256, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yves D\u00e9bonnaire, Chef Formation des entra\u00eeneurs \u00e0 l'ASF\r\n* * Un bon joueur devient-il forc\u00e9ment un bon entra\u00eeneur? (JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN/ZIDANE : UN BON JOUEUR FAIT-IL UN BON ENTRA\u00ceNEUR ?) 6h36 Sports matin\r\nJINGLE SPORTS MATIN\r\nSports Matin, avec vous Alain Th\u00e9voz, bonjour...\r\n- Bonjour Mehmet Gultas !\r\nZinedine Zidane intronis\u00e9 lundi soir \u00e0 la t\u00eate du Real Madrid. Et d\u00e9j\u00e0 plusieurs interrogations, et notamment celle-ci : un bon joueur est-il forc\u00e9ment un bon entra\u00eeneur ?\r\n-\tLe contraire, c'est possible : Sir Alex Ferguson, Mourinho ou Ars\u00e8ne Wenger n'ont pas \u00e9t\u00e9 de grands joueurs, mais ils sont - ou ont \u00e9t\u00e9 - de grands entra\u00eeneurs! \r\n-\tPour revenir \u00e0 votre question : tous les grands joueurs ne r\u00e9ussissent pas forc\u00e9ment comme entra\u00eeneur. Si Johan Cruyjff s'est illustr\u00e9 \u00e0 la t\u00eate le FC Barcelone, Diego Maradona a \u00e9chou\u00e9 avec l'\u00e9quipe nationale d'Argentine, \u00e9galement dans les championnats des Emirats arabes unis. \r\n-\tPrenez aussi l'exemple des champions du monde italiens : Inzaghi (\u00e0 la t\u00eate de l'AC Milan), Gattuso (au FC Sion, en Cr\u00e8te, \u00e0 Palerme.)\r\n-\tMais Zinedine Zidane, lui, fait l'unanimit\u00e9 ! : l'ancienne star des Bleus peut compter sur le soutien inconditionnel du pr\u00e9sident Florentino P\u00e9rez, pourtant r\u00e9put\u00e9 pour consommer des entra\u00eeneurs : 11 - au total - pour ses 12 ann\u00e9es de r\u00e8gne. \r\n- Justement, quels sont les atouts de Zinedine Zidane ?\r\n-\tIl connait le Real Madrid par cour : il y a \u00e9t\u00e9 adul\u00e9 comme joueur ; il a \u00e9t\u00e9 assistant de Carlo Ancelotti, il a ouvr\u00e9 avec Jos\u00e9 Mourinho. Il a \u00e9t\u00e9 entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe \u00ab r\u00e9serve \u00bb durant 18 mois. \r\n-\tContrairement \u00e0 Maradona, Gattuso ou Inzaghi - qui ont obtenu leur \u00ab papier \u00bb plus facilement gr\u00e2ce au cursus plus \u00ab l\u00e9ger \u00bb de la F\u00e9d\u00e9ration italienne -, Zinedine Zidane a r\u00e9ussi ses dipl\u00f4mes d'entra\u00eeneur en suivant la formation de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football. \r\n-\tYves D\u00e9bonnaire, Chef Formation des entra\u00eeneurs \u00e0 l'ASF. \r\n  ITW Yves D\u00e9bonnaire 1   (dur\u00e9e : 42'')\r\n- Zinedine Zidane sera donc jug\u00e9 sur SES r\u00e9sultats avec le Real.\r\n-\tTous les entra\u00eeneurs sont jug\u00e9s sur leurs r\u00e9sultats !\r\n-\tCe sont les joueurs qui font un bon entra\u00eeneur, qui d\u00e9cident du destin de l'entra\u00eeneur, de sa notori\u00e9t\u00e9.\r\n-\tZinedine Zidane doit remporter une cons\u00e9cration avec le Real Madrid !\r\n-\tIl lui reste deux possibilit\u00e9s apr\u00e8s l'\u00e9limination en Coupe : le championnat (le Real est 3\u00e8me \u00e0 4 points de l'Atletico) et la Ligue des Champions (le Real d\u00e9fiera l'AS Roma en huiti\u00e8mes de finale)\r\n- Je me rappelle du Zinedine Zidane joueur, introverti. qui, contrairement \u00e0 Didier Deschamps ou Laurent Blanc, ne s'exprimait gu\u00e8re dans la presse.\r\n-\t.mais il s'exprimait sur la pelouse. avec son pied gauche !\r\n-\tIl \u00e9tait le leader sur le terrain.\r\n-\tZidane a une qualit\u00e9 que les grands joueurs n'ont pas forc\u00e9ment : l'intelligence... et il inspire le respect !\r\n-\tYves D\u00e9bonnaire.\r\n  ITW Yves D\u00e9bonnaire 2   (dur\u00e9e : 35'')\r\n-\tZidane pourra aussi compter sur des voix tr\u00e8s importanteS sur le terrain et dans le vestiaire : celle du d\u00e9fenseur Sergio Ramos, son ex-co\u00e9quipier, et celles de ses proches Ronaldo et Benzema. \r\n-\tSon nouveau d\u00e9fi s'annonce tr\u00e8s int\u00e9ressant avec le Real, 10x champion d'Europe ! \r\n-\tEn revanche, s'il \u00e9choue, sa carri\u00e8re d'entra\u00eeneur serait d\u00e9j\u00e0 compromise.. A part la Ligue 1 en France, Zidane ne ferait plus l'objet de convoitises des grands clubs europ\u00e9ens!\r\nC'\u00e9tait Sports Matin avec Alain Th\u00e9voz.\r\nVIRGULE DE SORTIE", "alternativeExcerpt": ["Zinedine Zidane a \u00e9t\u00e9 intronis\u00e9 lundi soir \u00e0 la t\u00eate du Real Madrid, et d\u00e9j\u00e0 des questions se posent: le plus grand joueur fran\u00e7ais de l\u2019histoire sera-t-il \u00e0 la hauteur sur le banc merengue, un club surexpos\u00e9 m\u00e9diatiquement? Un bon joueur est-il forc\u00e9ment un bon entra\u00eeneur?", "Zinedine Zidane a \u00e9t\u00e9 intronis\u00e9 lundi soir \u00e0 la t\u00eate du Real Madrid, et d\u00e9j\u00e0 des questions se posent: le plus grand joueur fran\u00e7ais de l\u2019histoire sera-t-il \u00e0 la hauteur sur le banc merengue, un club surexpos\u00e9 m\u00e9diatiquement? Un bon joueur est-il forc\u00e9ment un bon entra\u00eeneur?", "Zinedine Zidane a \u00e9t\u00e9 intronis\u00e9 lundi soir \u00e0 la t\u00eate du Real Madrid, et d\u00e9j\u00e0 des questions se posent: le plus grand joueur fran\u00e7ais de l\u2019histoire sera-t-il \u00e0 la hauteur sur le banc merengue, un club surexpos\u00e9 m\u00e9diatiquement? Un bon joueur est-il forc\u00e9ment un bon entra\u00eeneur?"], "alternativeTitle": ["Un bon joueur devient-il forc\u00e9ment un bon entra\u00eeneur?", "Un bon joueur devient-il forc\u00e9ment un bon entra\u00eeneur? / JDM_2016-01-06T06:36:00_sport-matin", "Un bon joueur devient-il forc\u00e9ment un bon entra\u00eeneur? / JDM_2016-01-06T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373168", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373168", "ece-7373152"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9voyance pour la retraite (1/2)", "id": "sound-AA0CE642-610F-440D-BB98-3F984220385D", "durationSec": 1298, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Deumeulemeester, Joy;Segessemann, Olivier\r\n* * Sans anticipation, l'arriv\u00e9e \u00e0 la retraite correspond \u00e0 une r\u00e9duction des revenus. Rachats de cotisations, provisions de 3e pilier, etc. Quelle est la meilleure solution de pr\u00e9voyance? A quoi faut-il \u00eatre attentif? Quelles d\u00e9ductions fiscales autorisent ces rachats ou provisions? Ce matin, \"On en parle\" ouvre son guichet \u00e0 toutes vos interrogations sur la pr\u00e9paration \u00e0 la retraite sous l'angle financier. Deux sp\u00e9cialistes vous r\u00e9pondent en direct sur La Premi\u00e8re de 8h35 \u00e0 9h30.\r\n--- plus value ---\r\nInvit\u00e9s: Joy Deumeulemeester, responsable politique de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs, et Olivier Segessemann, consultant financier chez VZ Verm\u00f6gensZentrum.", "alternativeExcerpt": ["Sans anticipation, l'arriv\u00e9e \u00e0 la retraite correspond \u00e0 une r\u00e9duction des revenus. Rachats de cotisations, provisions de 3e pilier, etc\u2026 Quelle est la meilleure solution de pr\u00e9voyance? A quoi faut-il \u00eatre attentif? Quelles d\u00e9ductions fiscales autorisent ces rachats ou provisions? Ce matin, \"On en parle\" ouvre son guichet \u00e0 toutes vos interrogations sur la pr\u00e9paration \u00e0 la retraite sous l'angle financier. Deux sp\u00e9cialistes vous r\u00e9pondent en direct sur La Premi\u00e8re de 8h35 \u00e0 9h30."], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9voyance pour la retraite (1/2) / OEP_2016-01-06T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337979", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7337974"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Paire de baffles", "source": "siranau", "title": "Paire de baffles 06.01.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-02C487E3-2F7B-49F1-9CC5-40167E4CE6A5", "durationSec": 211, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["La chronique acide de Duja.", "La chronique acide de Duja.", "La chronique acide de Duja."], "alternativeTitle": ["Paire de baffles", "Paire de baffles / PLP_2016-01-06T19:20:00_paire-de-baffles", "Paire de baffles / PLP_2016-01-06T19:20:00_paire-de-baffles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339647", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5281675.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339647", "ece-7339644"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-11D4CED1-1BB3-4245-B438-E53B6F6D1B9A", "durationSec": 452, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 Revue de presse) ***La revue de presse Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux... le Blick pointe du doigt des \u00e9lus qui donnent des laisser-passer \u00e0 des lobbyistes, en d\u00e9clarant comme simples invit\u00e9s...\r\nMalgr\u00e9 l'affaire du Kazahstan, les parlementaires ont encore du travail  pour am\u00e9liorer la transparence sur l'acc\u00e8s des lobbistes au Parlement. Le Blick a mis son nez sur les autorisations d'entr\u00e9e au parlement distribu\u00e9es par les \u00e9lus, en ce d\u00e9but de l\u00e9gislature. Et le journal constate: 4 \u00e9lus ont fait passer comme de simples invit\u00e9s des personnes qui d\u00e9fendent activement des int\u00e9r\u00eats. La PDC Barbara Schmid Federer a pratiqu\u00e9 de la sorte avec un repr\u00e9sentant d'une fa\u00eeti\u00e8re des assurances, l'UDC Luzi Stamm avec un membre du Credit Suisse. Interrog\u00e9 sur ce point. Luzi Stamm a d'ailleurs d\u00e9clar\u00e9 qu'il allait corriger ce point. C\u00f4t\u00e9 Romands, deux PLR sont point\u00e9s du doigt: le genevois Hugues Hitpold a fait passer comme invit\u00e9 le  Conseiller d'Etat genevois Pierre Maudet, tandis que Christian Luscher a fait de m\u00eame avec une lobbyste officielle du canton de Gen\u00e8ve . De toute fa\u00e7on, la fonction de ces personnalit\u00e9s est connue, estiment les deux PLR. Une attitude que d\u00e9plore un membre de l'organisation Lobby Watch, qui surveille les lobbies:  cela montre \u00e0 quel point les parlementaires restent insensibles aux exigences de transparence, d\u00e9clare-t-il.\r\n***L'arrestation de l'avocat Dominique Warluzel \u00e0 Gen\u00e8ve interpelle plusieurs m\u00e9dias romands...\r\nLe Temps, la Tribune de Gen\u00e8ve, 24 heures et le Matin en font plusieurs pages...\r\nLa Chute de l'avocat des stars, un monde judiciaire sonn\u00e9 par l'incarc\u00e9ration de Dominique Warluzel. Un emprisonnement questionn\u00e9 dans le Temps, sous l'angle de la prise en charge de d\u00e9tenus souffrant des s\u00e9quelles d'un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral, un AVC. Une prise en charge d\u00e9licate, explique le chef du service de m\u00e9decine p\u00e9nitentiaire de Gen\u00e8ve, Hans Wolf. \r\nAutre question dans la tribune de Gen\u00e8ve et 24 heures... une victime d'AVC peut-elle d\u00e9tenir une arme \u00e0 feu ? Que dire des changements de personnalit\u00e9 ? Des questions que Virginie Matter abordera d'ailleurs dans notre journal de 7h. \r\nEnfin, le Matin revient sur le parcours de celui qu'il nomme \"g\u00e9nie du pr\u00e9toire\"...\r\nOn reste dans la th\u00e9matique de la justice avec cette interrogation du Tagesanzeiger: la Suisse va.t-elle intenter une action en justice contre la Russie ? En cause: l'accusation faite par un activiste anti -corruption russe, Alexei Nawalni,  contre  le fils du procureur g\u00e9n\u00e9ral de Russie, Artjom Tschaika, accusation de blanchiment d'argent en Suisse. Artjom Tschaika est propri\u00e9taire d'une maison dans le canton e Vaud et d\u00e9tient une autorisation de s\u00e9jour. Selon son d\u00e9tracteur, Alexei Nawalni, Artjom Tschaika est en contact avec une bande criminelle russe. La Suisse est une r\u00e9gion cl\u00e9 pour les hauts dignitaires russes t\u00e9moigne-t-il. Ils ach\u00e8tent des terrains et laissent leurs enfants grandir ici en s\u00e9curit\u00e9. Le minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration n'a pas encore d\u00e9cid\u00e9 si il va ouvrir une enqu\u00eate \u00e0 la suite de ces accusation. \r\n***Les exportations d'armes vers l'Arabie saoudite provoquent les critiques des \u00e9lus, c'est \u00e0 lire dans le Tages Anzeiger...\r\n5,5 millions de francs ... c'est le montant des exportations suisses en 2015 de munitions et de pi\u00e8ces d'armement vers le Royaume Wahabite, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 hier l'Argauerzeitung. Le Bund et le tagesanzeiger rench\u00e9rissent ce matin, et parlent du grand \u00e9cart de la Suisse au Proche Orient, la Suisse qui s'implique en parall\u00e8le pour la d\u00e9fense des droits de l'homme. Depuis l'\u00e9clatement de la guerre au Yemen en mars 2015,  il y a un moratoire sur les livraisons d'armes, mais pas sur les produits d\u00e9riv\u00e9s ... Le Tagi rappelle que le parlement  avait assoupli les exportations d'armes vers l'Arabie Saoudite quelques mois auparavant, projet  d\u00e9fendu avec force par le nouveau pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Johann Schneider Amman. Le PDC l'avait alors soutenu, mais aujourd'hui, de nombreux \u00e9lus d\u00e9mocrates chr\u00e9tiens voteraient diff\u00e9remment., selon le pr\u00e9sident du parti Chrsitoph Darbellay. Ceci pour des raisons \u00e9thiques Sa coll\u00e8gue Kathly Ricklin exige de Johann Schneider Amman qu'il bouche les failles l\u00e9gales du moratoire et interdisse toute forme d'exportation d'armes vers l'Arabie Saoudite.\r\nJamais le clan des Saoud, \u00e0 la t\u00eate du royaume, ne s'est trouv\u00e9 \u00e0 ce point menac\u00e9...\u00e0 lire dans la tribune de Gen\u00e8ve et 24 heures. Qui listent les bombes \u00e0 retardement qui menacent le roi Salmane. A l'ext\u00e9rieur: le pays, sunnite, est encercl\u00e9 par des pays \u00e0 dominante chiite. Les rivalit\u00e9s internes, aussi: au sein de la famille, mais \u00e9galement avec les chefs religieux. Et au sein m\u00eame du monde arabe, le cr\u00e9dit du royaume est d\u00e9j\u00e0 entam\u00e9, depuis la gestion d\u00e9sastreuse de la bousculade de la Mecque, en septembre dernier, qui avait fait plus de 700 morts. \r\nUne Arabie saoudite qui joue les apprentis sorciers, pour l'\u00e9ditorial du Temps. Le pays prend des risques - avec son intervention au Y\u00e9men, mais aussi avec l'ex\u00e9cution du cheikh chiite - une prise de risque qui confine \u00e0 la perte de ma\u00eetrise. \r\nLes ambitions nucl\u00e9aires de l'Arabie Saoudite: gros plan ce matin dans la NZZ sur le danger de course \u00e0 l'atome dans cette r\u00e9gion du Golfe. \r\n L'accord sur le nucl\u00e9aire a\u00e9rien a effray\u00e9 l'Arabie saoudite.  D\u00e9sormais, le royaume wahabite souhaite faire contrepoids \u00e0 l'Iran en d\u00e9veloppant son propre programme nucl\u00e9aire.\r\n***Apr\u00e8s la f\u00eate d'assermentation, les choses s\u00e9rieuses commencent pour le nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin...\r\nC'est un peu l'heure de v\u00e9rit\u00e9 pour Guy Parmelin qui doit la semaine prochaine affronter la commission de politique de s\u00e9curit\u00e9. Le Vaudois devra justifier pourquoi l'arm\u00e9e doit d\u00e9penser 558 millions pour modernier la flotte de camions de transport  de la marque Duro. Ce contrat se heurte \u00e0 une vive r\u00e9sistance: Les \u00e9lus accusent son fabricant l'entreprise Mowa de jouer un double jeu. Guy Parmelin risque donc de voir renvoyer ce projet par les Chambres au printemps.\r\nGuy Parmelin, qui a \u00e9t\u00e9 le dernier agriculteur \u00e0 la t\u00eate de l'UDC vaudoise, de 199 \u00e0 2003... Et c'est peut-\u00eatre bien un autre agriculteur qui pourrait prendre la pr\u00e9sidence, demain soir: le conseiller national Jacques Nicolet. \r\nUne UDC vaudoise, c'est dans 24 heures, qui pourrait se distancier de Zurich. Le principal candidat \u00e0 sa pr\u00e9sidence dit en tout cas qu'il faut donner une v\u00e9ritable identit\u00e9 \u00e0 la section cantonale. Autre d\u00e9fi: calmer les guerres d'ego...\r\n***Dans le sillage des sombres pr\u00e9visions \u00e9conomiques de l'union syndicale suisse hier, plusieurs journaux romands sont inquiets...\r\nL'Express/L'Impartial, le quotidien jurassien, La libert\u00e9, le Courrier et le Nouvelliste...\r\nLe ch\u00f4mage grimpe, mais pas de changement de cap politique en vue. Une synth\u00e8se des critiques, des espoirs, et des voies sans issue...\r\nLe pr\u00e9sident du parti socialiste Christian Levrat, tacle le ministre de l'\u00e9conomie PLR Johann Schneider-Amman: il ne fait pas grand chose, et surtout: pas assez. On assiste \u00e0 une d\u00e9sindustrialisation de la Suisse. La droite soutient le conseiller f\u00e9d\u00e9ral, dont elle se dit globalement satisfaite. Et l'\u00e9chec aussi, pour l'heure, du fonds souverain ou f\u00e9d\u00e9ral pour venir en aide aux entreprises, appel\u00e9 de ses voeux par la gauche, mais dont les milieux \u00e9conomiques et la droite ne veulent pas. \r\nInqui\u00e9tude aussi rougeole Bernzeitung\r\nPour terminer sur une note plus l\u00e9g\u00e8re... l'Illustr\u00e9 qui sort aujourd'hui... avec l'interview d'un paparazzi fran\u00e7ais qui chassait la star en hiver dans les alpes suisses... On en retienra quelques unes: Sophia Loren prenant un bain de soleil... en mantea de fourrure, Alfred Hitchkok qui d\u00e9blaie la neige de sa terrasse \u00e0 Saint-Moritz, Roman Polanski et Jack Nicholson sur un t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge...", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-01-06T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-01-06T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373171", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373171", "ece-7373156"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Le meilleur des showcases de 2015 (2)", "id": "sound-724E880D-E2CF-495C-A550-DE689C2A9AC6", "durationSec": 3395, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deuxi\u00e8me partie d'une s\u00e9lection d'une s\u00e9rie de titres interpr\u00e9t\u00e9s par les groupes et artistes s'\u00e9tant produit dans Plein le poste en 2015.\r\n+\r\nPaire de baffles\r\n+ Album de la semaine: Cage The Elephant - \"Tell Me I'm Pretty\"\r\n--PDB \r\nPaire de baffles\r\n--CCL \r\nCoulcal", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 06.01.2016", "Coulcal / PLP_2016-01-06T19:30:00_coulcal", "Le meilleur des showcases de 2015 (2) / PLP_2016-01-06T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 06.01.2016", "Paire de baffles / PLP_2016-01-06T19:20:00_paire-de-baffles", "Le meilleur des showcases de 2015 (2) / PLP_2016-01-06T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "alternativeExcerpt": ["2015 n'est d\u00e9j\u00e0 plus qu'un lointain souvenir!\n\nPour vous rappelez cette merveilleuse ann\u00e9e, on consacre l'\u00e9mission de ce soir aux artistes qui se sont produits en live dans nos studios. Ready?", "La chronique acide de Duja.", "2015 n'est d\u00e9j\u00e0 plus qu'un lointain souvenir!\n\nPour vous rappelez cette merveilleuse ann\u00e9e, on consacre l'\u00e9mission de ce soir aux artistes qui se sont produits en live dans nos studios. Ready?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339646", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339646", "ece-7339645"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Igor Levit domine les \"Variations Goldberg\" et les \"Diabelli\"", "id": "sound-8BB49832-18D1-46FB-B7AF-EAFAB32FC3CC", "durationSec": 549, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Igor Levit, pianiste allemand d'origine russe \u00e2g\u00e9 de 28 ans, a choisir de r\u00e9unir en un triple album (paru chez Sony Classical) ces monuments que sont les \" Variations Goldberg \" de Bach et les \" Variations Diabelli \" de Beethoven. Il y ajoute un troisi\u00e8me cycle de variations, \"The People United Will Never Be Defeated\" - une oeuvre au style exp\u00e9rimental compos\u00e9e en 1975 par l'Am\u00e9ricain Frederic Rzewski. Le pianiste s'impose par la luminosit\u00e9 et l'\u00e9quilibre de son jeu.\r\nUne chronique propos\u00e9e par Julian Sykes.", "alternativeExcerpt": ["Igor Levit, pianiste allemand d'origine russe \u00e2g\u00e9 de 28 ans, a choisir de r\u00e9unir en un triple album (paru chez Sony Classical) ces monuments que sont les \"Variations Goldberg\" de Bach et les \"Variations Diabelli\" de Beethoven. Il y ajoute un troisi\u00e8me cycle de variations, \"The People United Will Never Be Defeated\". Le pianiste s'impose par la luminosit\u00e9 et l'\u00e9quilibre de son jeu.\n\nUne chronique propos\u00e9e par Julian Sykes."], "alternativeTitle": ["Igor Levit domine les \"Goldberg\" et les \"Diabelli\" / MAG_2016-01-06T00:00:00_invite-2", "Magma du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7319694", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pigiste", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7319691"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement fran\u00e7ais veut donner plus de pouvoir \u00e0 la police", "id": "sound-1C4D6455-776A-413B-89F8-F407CD3D8DBA", "durationSec": 380, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Leclerc , Henri \r\n* * Le gouvernement fran\u00e7ais veut donner plus de pouvoir \u00e0 la police  \r\nCertains crient \u00e0 un nouveau virage \u00e0 droite... en France, le gouvernement pr\u00e9pare un projet de loi qui va int\u00e9grer la plupart des mesures de l'\u00e9tat d'urgence dans le code p\u00e9nal. Le texte accorde des pouvoirs suppl\u00e9mentaires aux procureurs et \u00e0 la police, au d\u00e9triment des juges. \r\nLes procureurs pourront par exemple ordonner des perquisitions de nuit ou la pose de micros lors d'enqu\u00eates non contradictoires. Les pr\u00e9fets pourront ordonner des fouilles ou assigner \u00e0 r\u00e9sidence des suspects. \r\nR\u00e9actions contrast\u00e9es. Les syndicats de police saluent des mesures pour mieux accomplir leur travail. \r\nLes repr\u00e9sentants du syndicat de la magistrature les d\u00e9plorent \r\nBonsoir Henri Leclerc!\r\nVous \u00eates avocat, ancien pr\u00e9sident de la Ligue Fran\u00e7aise des Droits de l'Homme\r\n- un projet de loi qui vous rend perplexe? (\u00e9tat d'urgence permanent)\r\n- le contexte actuel ne justifie-t-il pas de renforcer les moyens?\r\n- on coupe les pr\u00e9rogative d'une autorit\u00e9 judiciaire ind\u00e9pendante?\r\n- de la part d'un gouvernement de gauche, \u00e7a vous \u00e9tonne?\r\n- vous craignez des d\u00e9rapages?\r\n- quel avenir en France pour les droits fondamentaux des citoyens?\r\n- tout de m\u00eame ne faut il pas donner plus de moyens aux policiers pour lutter contre des gens qui, en une nuit, peuvent faire 130    morts et 350 bless\u00e9s ? Comme par exemple, permettre des perquisitions avant six  heures du matin ?\r\n-  projet sera soumis au feu vert du Conseil d'Etat, la plus haute juridiction fran\u00e7aise. \u00c7a pourrait ne vous inspire pas confiance? Garde de fou suffisant?", "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement fran\u00e7ais pr\u00e9pare un projet de loi qui va int\u00e9grer la plupart des mesures de l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence dans le Code p\u00e9nal. Le texte accorde des pouvoirs suppl\u00e9mentaires aux procureurs et \u00e0 la police, au d\u00e9triment des juges. Interview d'Henri Leclerc, avocat, ancien pr\u00e9sident de la Ligue fran\u00e7aise des Droits de l'Homme."], "alternativeTitle": ["Le gouvernement fran\u00e7ais veut donner plus de pouvoir \u00e0 la police / FOR_2016-01-06T18:04:00_developpement-3", "Forum du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373125", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373118"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Covers\", par Henning Max Lederer", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-051D0D3A-2CED-47CC-8553-F484CA292C5D", "durationSec": 188, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Si vous avez besoin d'une bonne couverture, il suffit de nous la demander! Voici le projet \"Covers\" de l'artiste allemand Henning Max Lederer. Il anime ici les couvertures de livres des ann\u00e9es 50, 60 et 70 avec l'aide de l'informatique.\n\nAfin d'avoir un ensemble coh\u00e9rent, Henning a volontairement choisi des bouquins pr\u00e9sentants des formes g\u00e9om\u00e9triques abstraites minimalistes et color\u00e9es avec, pour vous aguicher, des motifs r\u00e9p\u00e9titifs compos\u00e9s de couleurs criardes. Le r\u00e9sultat est hypnotique et psych\u00e9d\u00e9lique. Il ne vous reste plus qu'a appuyer sur \"play\" pour vivre un trip visuel \u00e9tonnant en mode grand \u00e9cran.", "Si vous avez besoin d'une bonne couverture, il suffit de nous la demander! Voici le projet \"Covers\" de l'artiste allemand Henning Max Lederer. Il anime ici les couvertures de livres des ann\u00e9es 50, 60 et 70 avec l'aide de l'informatique.\n\nAfin d'avoir un ensemble coh\u00e9rent, Henning a volontairement choisi des bouquins pr\u00e9sentants des formes g\u00e9om\u00e9triques abstraites minimalistes et color\u00e9es avec, pour vous aguicher, des motifs r\u00e9p\u00e9titifs compos\u00e9s de couleurs criardes. Le r\u00e9sultat est hypnotique et psych\u00e9d\u00e9lique. Il ne vous reste plus qu'a appuyer sur \"play\" pour vivre un trip visuel \u00e9tonnant en mode grand \u00e9cran.", "Si vous avez besoin d'une bonne couverture, il suffit de nous la demander! Voici le projet \"Covers\" de l'artiste allemand Henning Max Lederer. Il anime ici les couvertures de livres des ann\u00e9es 50, 60 et 70 avec l'aide de l'informatique.\n\nAfin d'avoir un ensemble coh\u00e9rent, Henning a volontairement choisi des bouquins pr\u00e9sentants des formes g\u00e9om\u00e9triques abstraites minimalistes et color\u00e9es avec, pour vous aguicher, des motifs r\u00e9p\u00e9titifs compos\u00e9s de couleurs criardes. Le r\u00e9sultat est hypnotique et psych\u00e9d\u00e9lique. Il ne vous reste plus qu'a appuyer sur \"play\" pour vivre un trip visuel \u00e9tonnant en mode grand \u00e9cran."], "alternativeTitle": ["\"Covers\", par Henning Max Lederer", "\"Covers\", par Henning Max Lederer / HAP_2016-01-06T18:10:00_happy-pics", "\"Covers\", par Henning Max Lederer / HAP_2016-01-06T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339656", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339656", "ece-7339651"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "A la recherche du sportif parfait", "id": "sound-B0136134-6CFD-4728-AE08-F1D00059F2C2", "durationSec": 422, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment augmenter les performances physiques des athl\u00e8tes sans substances dopantes? Gr\u00e2ce \u00e0 un entra\u00eenement du cerveau d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge. Les grands clubs sportifs adoptent les uns apr\u00e8s les autres de nouveaux outils d'entra\u00eenement cognitifs issus de la recherche en neurosciences. Des outils qui pourraient se r\u00e9pandre chez les amateurs et m\u00eame dans le monde du travail. \"36.9\u00b0\" (RTS Un) se penche sur ce th\u00e8me.\r\nPr\u00e9sentation avec Isabelle Moncada, productrice de l'\u00e9mission.", "alternativeExcerpt": ["Comment augmenter les performances physiques des athl\u00e8tes sans substances dopantes? Gr\u00e2ce \u00e0 un entra\u00eenement du cerveau d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge. Les grands clubs sportifs adoptent les uns apr\u00e8s les autres de nouveaux outils d'entra\u00eenement cognitifs issus de la recherche en neurosciences. Des outils qui pourraient se r\u00e9pandre chez les amateurs et m\u00eame dans le monde du travail. \"36.9\u00b0\" (RTS Un) se penche sur ce th\u00e8me. Pr\u00e9sentation avec Isabelle Moncada, productrice de l'\u00e9mission."], "alternativeTitle": ["A la recherche du sportif parfait / CQFD_2016-01-06T10:04:15_dossier", "CQFD du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7337849", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7337846"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 06.01.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D3F0198D-C6FA-4041-AB81-6C8435A7F37F", "durationSec": 206, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-01-06T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-01-06T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339634", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339634", "ece-7339627"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Chine condamne l'essai nucl\u00e9aire de la Cor\u00e9e du Nord", "id": "sound-7EC2A7C4-0AD1-4164-B371-F07FC2C25014", "durationSec": 63, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JAN2016\r\n* * La Chine condamne l'essai nucl\u00e9aire de la Cor\u00e9e du Nord  \r\n. Et la Chine, principal alli\u00e9 diplomatique et commercial de la Cor\u00e9e du Nord, a \u00e9galement condamn\u00e9 cet essai nucl\u00e9aire. A Shanghai, Rapha\u00ebl Grand\r\nLa Chine a \u00e9t\u00e9 prise de court par l'essai nucl\u00e9aire revendiqu\u00e9 par la Cor\u00e9e du Nord. Des habitants du Nor   d-Est de la Chine, proche de la fronti\u00e8re nord-cor\u00e9enne, ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s de b\u00e2timents apr\u00e8s les secousses ressenties. P\u00e9kin a vigoureusement r\u00e9agit, s'opposant fermement \u00e0 l'essai nucl\u00e9aire nord-cor\u00e9en. \r\nPyongyang. Cet encombrant voisin que la Chine soutient, malgr\u00e9 tout. Ce qui rapproche les deux pays. Ce ne sont plus les consid\u00e9rations id\u00e9ologiques, mais bien les risques g\u00e9opolitiques que provoquerait un affaiblissement du r\u00e9gime de Pyong Yang. La Chine pr\u00f4ne la stabilit\u00e9 . Elle redoute surtout  l'arriv\u00e9e massive de r\u00e9fugi\u00e9s nord-cor\u00e9ens, ainsi qu'une avanc\u00e9e de la Cor\u00e9e du Sud alli\u00e9e des Etats-Unis. \r\nL'essai nucl\u00e9aire de ce matin ajoute pourtant une nouvelle dose d'instabilit\u00e9 dans la r\u00e9gion. De quoi irriter P\u00e9kin qui perd patience. La Chine pourrait bient\u00f4t ne plus accepter les caprices du petit fr\u00e8re nord-cor\u00e9en. RG rtsinfo SH.\r\nRapha\u00ebl Grand", "alternativeExcerpt": ["La Chine, principal alli\u00e9 diplomatique et commercial de la Cor\u00e9e du Nord, a condamn\u00e9 l'essai nucl\u00e9aire de Pyongyang. Des habitants du nord-est de la Chine, proche de la fronti\u00e8re nord-cor\u00e9enne, ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s de b\u00e2timents apr\u00e8s les secousses ressenties. "], "alternativeTitle": ["La Chine condamne l'essai nucl\u00e9aire de la Cor\u00e9e du Nord / 12H30_2016-01-06T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373141", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373138"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'opinion publique allemande choqu\u00e9e apr\u00e8s la centaine d'agressions sexuelles \u00e0 Cologne", "id": "sound-E0EDD68D-E498-4B67-AB9B-DDEA7FCDDBCB", "durationSec": 177, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_JAN2016\r\n* * L'opinion publique allemande choqu\u00e9e apr\u00e8s la centaine d'agressions sexuelles \u00e0 Cologne  \r\nEn Allemagne, l'opinion publique est choqu\u00e9e par ce qui s'est pass\u00e9 au cours de la nuit de la saint Sylvestre\u00a0: plus d'une centaine de plaintes pour vols et agressions sexuelles ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es \u00e0 Cologne en particulier, mais aussi \u00e0 Hambourg et Stuttgart...\r\nA chaque fois, la m\u00eame proc\u00e9dure\u00a0: des femmes ont \u00e9t\u00e9 encercl\u00e9es par des groupes d'hommes qui les ont harcel\u00e9es, parfois pour les voler..\r\nCes affaires sont d\u00e9licates politiquement car les auteurs de ces agressions ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9crits par les t\u00e9moins comme d'apparence arabe, le monde politique allemand est en \u00e9moi.. \r\nBlandine Milcent.\r\nOui, le probl\u00e8me, c'est que la pol\u00e9mique est lanc\u00e9e, toute la presse allemande en parle, c'est \u00ab\u00a0le\u00a0\u00bb sujet de discussions aujourd'hui mais il y a encore beaucoup de choses que l'on ne sait pas. Pour r\u00e9sumer, d'abord ce que l'on sait, c'est qu'effectivement, surtout \u00e0 Cologne, sur la place de la gare, des femmes ont \u00e9t\u00e9 encercl\u00e9es par des groupes de jeunes hommes, environ 20 \u00e0 30 individus, d'apparence nord africaine selon les t\u00e9moins. Elles ont \u00e9t\u00e9 victimes d'attouchement, de harc\u00e8lement, de gestes suffisamment graves et violents pour que dans un cas au moins, la police parle de viol. Et dans certains cas, les victimes se sont fait voler leur portable ou leur porte monnaie. MAIS, ce que l'on ne sait toujours pas, c'est qui sont les auteurs de ces violences\u00a0: il n'y a pas eu d'arrestations en effet, et le chef de la police de Cologne reconna\u00eet ne pas avoir \u00ab\u00a0encore d'\u00e9l\u00e9ment\u00a0\u00bb sur eux. La maire de la ville, qui parle d'\u00e9v\u00e9nements intol\u00e9rables\u00a0\u00bb pr\u00e9cise qu'il n'y a \u00ab\u00a0aucun indice montrant qu'il s'agit de r\u00e9fugi\u00e9s\u00a0\u00bb. Le ministre de l'int\u00e9rieur, Thomas de Maizi\u00e8re, qui a d'ailleurs critiqu\u00e9 l'inaction de la police locale, a aussi appel\u00e9 \u00e0 ne pas r\u00e9duire ces comportements violents \u00e0 une cat\u00e9gorie de population.\r\n***  justement, les chiffres officiels pour 2015 ont \u00e9t\u00e9 rendus publics ce matin\u00a0: l'Allemagne a accueilli 1 millions 100 mille r\u00e9fugi\u00e9s et demandeurs d'asile l'an dernier. Y a-t-il\u00a0 des tentatives d'instrumentalisation de ces agressions sur le th\u00e8me\u00a0: c'est parce qu'il y a trop de migrants dans le pays\u00a0?\r\nTr\u00e8s clairement, oui. La pr\u00e9sidente de l'AfD, le petit parti populiste et x\u00e9nophobe, s'est empress\u00e9e d\u00e8s hier de d'interpeller Angela Merkel, pour lui dire\u00a0: alors, est-ce que l'Allemagne est suffisamment ouverte sur le monde\u00a0? Et puis la CSU, la branche bavaroise de la CDU, qui a d'ailleurs invit\u00e9 la chanceli\u00e8re \u00e0 ses traditionnelles rencontres de d\u00e9but d'ann\u00e9e, aujourd'hui,\u00a0 ne manque pas de souligner (m\u00eame si elle l'aurait fait de toute fa\u00e7on sans ces incidents de Cologne mais \u00e7a prend une nouvelle dimension), ne manque pas de souligner qu'il faut absolument que l'Allemagne op\u00e8re un tournant dans sa politique migratoire.\r\n*** y a-t-il eu une r\u00e9action d'Angela Merkel et est-ce que ces \u00e9v\u00e9nements peuvent l'affaiblir politiquement\u00a0?\r\nOui la chanceli\u00e8re a fait part de son indignation face \u00e0 des actes de violence et des agressions sexuelles qu'elle a qualifi\u00e9s d'\u00ab\u00a0insupportables\u00a0\u00bb. Evidemment, sa politique d'ouverture sur la question migratoire va---\u00eatre la cible de toutes les critiques, ce qui risque de la d\u00e9stabiliser, d'autant pluss qu'en mars prochain, il va y avoir trois \u00e9lections r\u00e9gionales importantes, notamment dans le Bade Wurtemberg. On peut d'ores et d\u00e9j\u00e0 supposer que le parti AfD va encore monter dans les intentions de vote dans les prochaines semaines. Et qu'Angela Merkel en sera tenue pour seule responsable.", "alternativeExcerpt": ["Une centaine d'agressions sexuelles durant la nuit du Nouvel An \u00e0 Cologne, attribu\u00e9es \u00e0 des \"jeunes apparemment d'origine arabe\", suscitent l'\u00e9moi en Allemagne. Mardi, le gouvernement a mis en garde contre toute stigmatisation."], "alternativeTitle": ["L'opinion publique allemande choqu\u00e9e apr\u00e8s la centaine d'agressions sexuelles \u00e0 Cologne / 12H30_2016-01-06T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373141", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373132"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les larmes, ces armes fatales de la politique", "id": "sound-25368801-9DF0-40C7-9818-977DA495E901", "durationSec": 182, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Donald Trump, candidat r\u00e9publicain;Valery Giscard d'Estaing, pdt fran\u00e7ais le 14 juillet 1994;Otto Stich, CF en 1995\r\n* * Les larmes, ces armes fatales de la politique  \r\nEt \u00e0 18h.... on revient sur une image qui a frapp\u00e9 les commentateurs hier. Celle de Barack Obama en larmes \u00e0 l'\u00e9vocation des fusillades de masse qui ont endeuill\u00e9 r\u00e9cemment les Etats-Unis... Renaud Malik, ce genre de sc\u00e8ne n'est plus exceptionnelle aujourd'hui. En politique, les larmes peuvent m\u00eame parfois \u00eatre une arme de s\u00e9duction massive.\r\nEt pour s'en convaincre, Val\u00e9rie/Christian, il suffit de regarder comment la tr\u00e8s conservatrice Fox News a \u00e9voqu\u00e9 l'\u00e9pisode, dans un de ses talk-shows... A l'\u00e9cran, les images du discours d'Obama d\u00e9filent, et au t\u00e9l\u00e9phone, il y a l'indomptable donald trump... On s'attend \u00e0 ce qu'il se moque des \u00e9lans d'\u00e9motion d'Obama... Eh bien, pas du tout, au contraire, il loue sa sinc\u00e9rit\u00e9:\r\nEt voil\u00e0 comment quelques larmes peuvent avoir pour effet d'adoucir m\u00eame le plus terrible de vos adversaires politiques. \r\nMais n'allez pas croire pour autant qu'il suffise d'avoir les yeux rougis face aux cam\u00e9ras pour voir sa cote de popularit\u00e9 s'envoler... C'est plus compliqu\u00e9 que cela.\r\nPour faire simple, les larmes les plus payantes en politique, ce sont celles qui expriment une \u00e9motion collective. On pense aux larmes d'Obama, \u00e0 la voix bris\u00e9e de Fran\u00e7ois Hollande au soir du 13 novembre... Ou encore \u00e0 l'\u00e9motion d'un Giscard d'Estaing lorsqu'on lui demandait pourquoi il ne voulait pas voir des Allemands d\u00e9filer sur les champs-\u00e9lys\u00e9es le 14 juillet... C'\u00e9tait en 1994.\r\nEn revanche Renaud, les larmes sont souvent moins bien accept\u00e9es lorsqu'elles expriment une faiblesse personnelle...\r\nPleurer apr\u00e8s une d\u00e9faite par exemple, ce n'est pas forc\u00e9ment toujours bien per\u00e7u... On se souvient ainsi des larmes du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Otto Stich sous la coupole, en 1995, apr\u00e8s le refus des parlementaires d'accepter les coupes budg\u00e9taires qu'il d\u00e9fendait:\r\nL'\u00e9pisode n'avait dur\u00e9 qu'une minute... Mais il avait fait les gros titres de la presse le lendemain... certains estimant qu'un ministre aussi hypersensible n'avait pas sa place au gouvernement.\r\nEt la m\u00eame pol\u00e9mique a \u00e9clat\u00e9 en 2004 autour des larmes de Ruedi Noser...\r\nLe 17 avril, au soir de son accession \u00e0 la pr\u00e9sidence du parti radical, le zurichois \u00e9crase une larme d'\u00e9motion... Un geste qui divise alors au sein du parti... Un camarade de Ruedi Noser allant jusqu'\u00e0 pr\u00e9tendre qu'\"un vrai radical ne pleure pas\".\r\nEt Renaud, encore aujourd'hui, les personnalit\u00e9s politiques n'assument pas toujours leurs \u00e9panchements...\r\nOui, parce qu'elles savent que les pleurs sont une arme \u00e0 double tranchant, une arme qui peut susciter l'empathie mais aussi l'agacement... Alors oui, si certains choisissent d'assumer, d'autres pr\u00e9f\u00e8rent la bonne vieille technique du d\u00e9ni... Vladimir poutine, par exemple, qui en 2011 \u00e9tait apparu avec la joue droite humide le soir de son \u00e9lection au poste de pr\u00e9sident... et qui s'\u00e9tait empress\u00e9 de pr\u00e9ciser que c'\u00e9tait \u00e0 cause du vent.", "alternativeExcerpt": ["L'image de Barack Obama en larmes \u00e0 l'\u00e9vocation des fusillades de masse qui ont endeuill\u00e9 r\u00e9cemment les Etats-Unis a frapp\u00e9 les commentateurs mardi. Ce genre de sc\u00e8ne n'est plus exceptionnel aujourd'hui. En politique les larmes sont de plus en plus une arme de s\u00e9duction."], "alternativeTitle": ["Les larmes, ces armes fatales de la politique / FOR_2016-01-06T18:06:00_developpement-4", "Forum du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373125", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373120"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse continue de fournir l'Arabie saoudite en munitions", "id": "sound-A7B4B668-723A-488C-BE4F-002ECA4DCFAB", "durationSec": 635, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * La Suisse continue de fournir l'Arabie saoudite en munitions Les tensions autour de l'Arabie Saoudite se ressentent jusqu'en Suisse.\r\nAutour de sa politique d'exportation d'armes....\r\nMalgr\u00e9 la situation tr\u00e8s endue au Moyen Orient, la Suisse a continuer \u00e0 du mat\u00e9riel militaire \u00e0 l'Arabie Saoudite l'an dernier. En mars dernier pourtant, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral avait d\u00e9cid\u00e9 d'un moratoire suite \u00e0 la guerre au Yemen... une guerre qui implique le royaume saoudien. Des livraisons pour 5 millions et demi de francs ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es...  munitions et pi\u00e8ces de rechange pour syst\u00e8me anti-a\u00e9rien. Certaines livraisons ont encore \u00e9t\u00e9 faites en novembre dernier. \r\nEst-ce normal que la Suisse livre ce type de mat\u00e9riel \u00e0 un pays en guerre ? On en d\u00e9bat... \r\nSLV  Raymond Clottu, Conseiller national UDC NE\r\nSLV  Manon Schick, Directrice d'Amnesty international Suisse\r\nManon Schick\r\nLe conseil f\u00e9d\u00e9ral qui laisse passer des livraisons d'arme pour l'Arabie Saoudite alors que le pays est en guerre ... vous comprenez ?\r\nSi ce n'est pas la Suisse qui livre les armes... c'est un autre pays... votre combat n'est-il pas vain ?\r\nLe DFAE d\u00e9nonce les violations des droits humains par le royaume... notamment dans le cas du Bloggeur Raif Badawi... il appelle aussi \u00e0 la d\u00e9sescalade des tensions avec le monde Schiite. Mais des armes suisses sont livr\u00e9es. Contradiction ?\r\nLivrer des munition \u00e0 l'arabie Saoudite, c'est un risque pour la cr\u00e9dibilit\u00e9 de la politique suisse de promotion des droits humains ? \r\nUn risque aussi pour les institutions comme le CICR ou d'autres ONG qui tentent de faire face \u00e0 la guerre au Yemen ?\r\nRaymond Clottu\r\nLe conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 en mars d'un moratoire sur la livraison de mat\u00e9riel de guerre \u00e0 l'Arabie Saoudite... mais il laisse se r\u00e9aliser des livraisons alors que le pays participe \u00e0 la guerre au Yemen. C'est de l'hypocrisie ?\r\nL'argent n'a pas d'odeur c'est \u00e7a ? Sauver des emplois \u00e0 tout prix, c'est vote objectif ?\r\nLe DFAE d\u00e9nonce la situations en mati\u00e8re de drois humains dans le royaume. Il appelle aussi \u00e0 une d\u00e9sescalade dans les tensions r\u00e9centes entre Sunnites et Chiites. Est-ce que la politique plut\u00f4t laxiste du SECO ne vient pas an\u00e9antir les efforts de Didier Burkhalter ?\r\nLa Suisse va h\u00e9berger le secr\u00e9tariat du trait\u00e9 sur le commerce des armes... ne doit-elle pas \u00eatre plus qu'exemplaire en la mati\u00e8re ? C'est une question de cr\u00e9dibilit\u00e9 non ?\r\nR\u00e9sum\u00e9 back ground :\r\nMars 2015 : guerre au Yemen. Moratoire sur l'exportation de mat\u00e9riel de guerre d\u00e9cid\u00e9 par le conseil f\u00e9d\u00e9ral  poour l'Arabie Saoudite.\r\n- en 2015, la Suisse a export\u00e9 pour 5.5 millions de francs de munition et de pi\u00e8ces de rechange pour syst\u00e8me d'arme \u00e0 l' Arabie Saoudite. Plus 550 millions d'autre mat\u00e9riel  (avions pilatus)\r\n- En novembre une livraison de munition a eu lieu \u00e0 l'a\u00e9roport de Zurich. Ne figure pas dans la statistique 2015 parce que c'est un truc \"pr\u00e9vu dans la garantie\". r\u00e9v\u00e9lation du Landbote\r\nJsutification du SECO pour ces exportations d'armes malgr\u00e9 le moratoire : les contrats pass\u00e9s avant mars ne sont pas concern\u00e9s par le moratoire.", "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 la situation tr\u00e8s tendue au Moyen-Orient, la Suisse continue \u00e0 exporter du mat\u00e9riel militaire en Arabie Saoudite. D\u00e9bat entre Raymond Clottu, Conseiller national UDC neuch\u00e2telois et Manon Schick, Directrice d'Amnesty International Suisse."], "alternativeTitle": ["La Suisse continue de fournir l'Arabie saoudite en munitions / FOR_2016-01-06T18:08:00_developpement-5", "Forum du 06.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7373125", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN UDC NE", "name": "Clottu, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "Directrice g\u00e9n\u00e9rale ", "name": "Schick, Manon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7373121"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 06.01.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FC1C3926-0983-4434-AF94-8CCDB9B1F43E", "durationSec": 60, "publicationDate": "2016-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-01-06T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-01-06T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7339827", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7339827", "ece-7339813"]}]}}