{"response": {"numFound": 31344, "start": 28700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["WTA", "OPEN D'AUSTRALIE", "DESCENTE", "MESSIEURS", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "DAMES", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["WILLIAMS, SERENA"], "id": "asset-1472726", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "MARIBOR", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "BIENNE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC AMBRI PIOTTA", "LAUSANNE HC", "SC LANGNAU TIGERS", "ZURICH SC", "HC BIENNE", "EV ZOUG", "CP BERNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-01-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (45e j.): Gen\u00e8ve - Lugano (3 - 2 ap)", "Ski: le g\u00e9ant de Maribor a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9 par l'Allemande Viktoria Rebensburg", "Ski: le norv\u00e9gien Aleksander Aamodt Kilde remporte la descente de Garmisch-Partenkirchen", "Basketball / Coupe de la Ligue: Fribourg - Neuch\u00e2tel (84-76)", "Hockey / LNA (45e j.): Berne - Zoug (5-2)", "Hockey / LNA (45e j.): Fribourg - Ambri (4-1)", "Basketball / Coupe de la Ligue: Monthey - Gen\u00e8ve (69-66)", "Hockey / LNA (45e j.): BienneZurich (6-5 ap)", "Tennis / Open d'Australie: Angelique Kerber bat Serena Williams en finale", "Hockey / LNA (45e j.): Langnau - Lausanne (2-1 tb)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7344416", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7344416", "ece-7344413", "ece-7342213", "ece-7342205"]}, {"program": "Zap in.CH", "source": "gico", "title": "Emission 15", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1493685", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2016-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "CHAN-WON, Park", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "SZCZEPANSKI, Thomas", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1482074", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 785, "publicationDate": "2016-01-30T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "mediaType": "video", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE RADIO"], "excerpt": "S\u00e9bastien Rey fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. Le logisticien de production S\u00e9bastien Wittwer, le logisticien de production Olivier Russbach et le cam\u00e9raman Pierre-Alain Jaussy expliquent l'activit\u00e9 de la centrale de reportage. Le chef d'antenne de La Premi\u00e8re Ambroise Jolidon parle de la grille de la cha\u00eene. Les animateurs Patrick Dujany et Philippe Ligron \u00e9voquent l'\u00e9mission Bille en t\u00eate.", "alternativeTitle": ["Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle"], "alternativeExcerpt": ["Quand un preneur de son ou un cameramen partent en tournage pour un sujet, cela commence t\u00f4t le matin \u00e0 la Centrale de Reportage. Le marathon de Duja et Philippe Ligron  pour enregistrer cinq \u00e9missions de \u00ab Bille en T\u00eate \u00bb en une demi-journ\u00e9e dans les coulisses du Sirha \u00e0 Palexpo (salon de la restauration, des m\u00e9tiers de bouches et de l\u2019h\u00f4tellerie)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7342258", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "H\u00caCHE, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7344448", "ece-7344431", "ece-7344280", "ece-7342258"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMOSEXUALIT\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MARIAGE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "VIE QUOTIDIENNE", "ARCHIVES", "D\u00c9CONTAMINATION", "PRODUIT TOXIQUE", "PROJET", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "H\u00d4TEL", "STATION DE MONTAGNE", "ROUTE", "COL (MONTAGNE)", "AUTOROUTE", "TUNNEL"], "visualGeographicals": ["TRIESTE", "TURQUIE", "BERNE", "AMINONA", "GOTHARD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1490221", "durationSec": 1890, "publicationDate": "2016-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "Environ 40 migrants ont trouv\u00e9 la mort en mer Eg\u00e9e", "GE: des terroristes soup\u00e7onn\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9s", "Turquie: les conditions de vie des r\u00e9fugi\u00e9s syriens sont p\u00e9nibles", "BE: un champignon toxique s'est d\u00e9velopp\u00e9 dans un centre administratif communal", "Internet: les blogs destin\u00e9s aux papas gagnent en popularit\u00e9", "Vivre plus longtemps avec une maladie mentale a des implications organisationnelles", "Votations / Gothard: le canton d'Uri est oppos\u00e9 \u00e0 un 2\u00e8me tunnel", "De jeunes auteurs tentent de d\u00e9nicher un \u00e9diteur au Festival de la BD d'Angoul\u00eame", "Italie / Mariage homosexuel: le point avec Val\u00e9rie Dupont, \u00e0 Rome", "Tennis / Open d'Australie: Angelique Kerber remporte le tournoi face \u00e0 Serena Williams", "Italie / Mariage homosexuel: les \"sentinelles sur pied\" forment un groupe d'opposants", "Syrie / ONU: l'analyse de Laurent Burkhalter", "Italie: les revendications homosexuelles sont contest\u00e9es", "VS: le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral invalide une partie du projet touristique \"Aminona\"", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Ils tentaient de gagner la Gr\u00e8ce depuis la Turquie ; ce nouveau drame s'ajoute aux naufrages successifs de ces derniers jours.", "Leur arrestation \u00e9tait intervenue dans un climat tendu, lorsque Gen\u00e8ve \u00e9tait sous haute surveillance en d\u00e9cembre 2015.", "Une aide humanitaire de trois milliards d\u2019euros devrait \u00eatre vers\u00e9e \u00e0 la Turquie afin d'am\u00e9liorer l'accueil des migrants.", "Les archives du petit village de Schlosswil sont contamin\u00e9es \u00e0 cause d'un certain type de moisissure.", "Les hommes s'impliquent de plus en plus dans leur paternit\u00e9 et affirment leur volont\u00e9 de passer du temps avec leurs enfants.", "En Suisse, pr\u00e8s de 40% des foyers pour personnes atteintes de d\u00e9ficience n\u2019accueille pas les r\u00e9sidents de plus de 65 ans.", "Le bruit des camions semble g\u00eaner les habitants qui ne voient d'ailleurs pas de b\u00e9n\u00e9fices financiers \u00e0 ce projet.", "Cependant, tr\u00e8s peu d'entre eux parviennent \u00e0 repartir avec le contrat d\u00e9sir\u00e9.", "L'Allemande a ainsi battu l'Am\u00e9ricaine en 3 sets: 6-4  3-6  6-4.", "Ils militent \u00e0 leur mani\u00e8re et tentent de convaincre le reste de la population que le mariage gay ne doit pas \u00eatre autoris\u00e9.", "Des milliers de personnes ont manifest\u00e9 pour s'opposer au mariage gay et \u00e0 l'adoption par les couples homosexuels.", "Un tiers de la construction pr\u00e9vue ne pourra donc pas se faire suite au recours de deux associations \u00e9cologistes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7342226", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Rome, Italie", "name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7342226", "ece-7342224"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "POLITIQUE CULTURELLE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "FINANCEMENT", "GAZ NATUREL", "FORAGE", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ISRAEL", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1490220", "durationSec": 1753, "publicationDate": "2016-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 sportive", "GE: le Grand Conseil a vot\u00e9 le financement de la Nouvelle Com\u00e9die", "L'agenda culturel du week-end", "Le meilleur de la semaine vu par l'\u00e9quipe de Couleurs locales", "Isra\u00ebl: l'exploitation des gisements de gaz cr\u00e9e des tensions", "Syrie: l'opposition participe aux discussions ouvertes de l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7342264", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La construction de ce futur th\u00e9\u00e2tre, qui devrait voir le jour d'ici 2019, co\u00fbtera au total 98 millions de francs.", "De nombreux citoyens se plaignent d'une r\u00e9partition in\u00e9gale des richesses acquises par le gaz.", "La d\u00e9l\u00e9gation demande \"l'arr\u00eat des bombardements aveugles de march\u00e9s, d'h\u00f4pitaux et d'\u00e9coles\" par le r\u00e9gime de Damas."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7344458", "ece-7342264"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike2 29.01.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4FD37B88-073E-4292-953B-3455B51FF350", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike2", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2016-01-29T16:15:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2016-01-29T16:15:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414237", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414237", "ece-7414228"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La vie que je t'ai donn\u00e9e", "id": "sound-9B92716F-810A-45B2-8E40-34B0D194283E", "durationSec": 403, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Pour continuer d\u2019exister, l\u2019\u00eatre humain a besoin de fables. Ainsi, Donna Anna Luna consid\u00e8re son fils vivant, alors qu\u2019il n\u2019est revenu chez elle au terme d\u2019une tr\u00e8s longue absence que pour y d\u00e9c\u00e9der aussit\u00f4t. Interrogation sur le sens et le poids du souvenir face \u00e0 la disparition, cette pi\u00e8ce de Pirandello dat\u00e9e de 1923, est un bijou m\u00e9taphysique \u00e0 d\u00e9couvrir au Th\u00e9\u00e2tre de Carouge jusqu\u2019au 14 f\u00e9vrier, au TKM de Renens du 1 au 20 mars. \n\nCritique de Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["La vie que je t\u2019ai donn\u00e9e / MAT_2016-01-29T07:06:45_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414144", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414142"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-EDB98B8C-F508-48AB-B565-2B9D32D9FB63", "durationSec": 928, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : No\u00e9mie Boillat, m\u00e9decin au centre de vaccination de la policlinique m\u00e9dicale universitaire de Lausanne;Philippe Leuba, Conseiller d'Etat vaudois en charge de l'\u00e9conomie;Bardet, Romain;Yann Cochennec, journaliste \u00e0 Air et Cosmos;Martina Hingis, tenniswoman suisse;Julien Kolly, galeriste \u00e0 Zurich sp\u00e9cialis\u00e9 dans le Street art;Baumgartner , Georges \r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(26/MULTI VIRUS ZIKA PAPIER) L'Organisation mondiale de la sant\u00e9 met en garde contre le virus Zika... Et contre sa propagation jug\u00e9e \"explosive\" sur le continent am\u00e9ricain... L'OMS qui convoque une r\u00e9union d'urgence lundi \u00e0 Gen\u00e8ve... Le virus, venu d'une for\u00eat d'Afrique se propage tr\u00e8s vite via un moustique... L'objectif de la r\u00e9union de lundi sera d'\u00e9tablir \u00e9ventuellement une urgence sanitaire internationale pour pouvoir le cas \u00e9ch\u00e9ant, coordonner des actions \u00e0 mener en Am\u00e9rique latine... Dominique Choffat... \r\n  50''\r\n(24/MULTI VIRUS ZIKA DEVELOPPEMENT TESTS ITV BOILLAT) Le monde est pour l'instant d\u00e9muni face \u00e0 Zika... En Suisse, deux personnes ont \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9es \u00e0 la suite de voyages... \r\nL'OMS encourage les pays \u00e0 am\u00e9liorer la d\u00e9tection du virus. Et cela passe par le d\u00e9veloppement de nouvelles m\u00e9thodes de diagnostic. \r\nM\u00eame s'il en existe d\u00e9j\u00e0, comme l'explique No\u00e9mie Boillat... Elle est m\u00e9decin au centre de vaccination de la policlinique m\u00e9dicale universitaire de Lausanne.\r\n  59''\r\nDes propos recuellis par Virginie Matter... Des scientifiques canadiens et am\u00e9ricains travaillent en ce moment sur un la mise au point d'un vaccin... Qui pourrait \u00eatre disponible avant la fin de l'ann\u00e9e.. C'est ce qu'indique l'universit\u00e9 de Laval au Canada, qui travaille sur ce projet... Les premiers essais pourraient commencer en septembre prochain...\r\n(Br\u00e8ve Syrie n\u00e9gociations) Le sort de la Syrie en discussion \u00e0 Gen\u00e8ve... Les pourparlers de paix s'ouvrent aujourd'hui... Mais sans d\u00e9l\u00e9gation de l'opposition... Du moins pour l'instant...Elle a annonc\u00e9 hier qu'elle ne participerait pas \u00e0 ces n\u00e9gociations... Tant que ses conditions ne seraient pas entendues... Conditions humanitaires... A savoir l'arr\u00eat des bombardements des zones civiles et un acc\u00e8s aux zones assi\u00e9g\u00e9es...\r\n(01/MULTI INITIATIVE PDC PAPIER) Christian Levrat et Philipp M\u00fcller, assis c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te et parlant d'une m\u00eame voix... L'image est assez inhabituelle pour \u00eatre relev\u00e9e. \r\nHier, les pr\u00e9sidents du PS et du PLR ont organis\u00e9 une conf\u00e9rence de presse commune pour faire campagne contre l'initiative du PDC sur la d\u00e9p\u00e9nalisation du mariage. \r\nLes deux pr\u00e9sidents de partis ont d\u00e9cid\u00e9, une fois n'est pas coutume, de s'unir en vue de la votation. \r\nDeux adversaires complices, en tous cas le temps de jouer une partie. Alexandra Richard...\r\n  1'09''\r\n(06/GE LPOL ENTRE EN VIGUEUR PAPIER) ***Il n'y aura pas de commission d'enqu\u00eate parlementaire sur la manifestation qui avait d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve en d\u00e9cembre dernier...\r\nLe Grand Conseil estime que la commission de contr\u00f4le de gestion qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9tudi\u00e9 le sujet suffit, pour faire toute la lumi\u00e8re sur l'action de la police... Le 19 d\u00e9cembre dernier des membres du Black Block avaient vandalis\u00e9 des commerces et un batiments publics... Deux motions demandaient la cr\u00e9ation d'une commission d'enqu\u00eate ad hoc... Elles ont donc \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9es... \r\nEt toujours \u00e0 Gen\u00e8ve, la nouvelle loi sur la Police va finalement pouvoir entrer en vigueur au printemps prochain. \r\nLes Genevois l'avaient accept\u00e9e l'an dernier \u00e0 une tr\u00e8s courte majorit\u00e9... Elle n'avait recueilli que 50,02 pourcents des voix... Jusqu'a maintenant le texte n'\u00e9tait pas appliqu\u00e9, \u00e0 cause de deux recours, d\u00e9pos\u00e9s \u00e0 la suite du scrutin. \r\nMais Tania Sazpinar, le Tribunal F\u00e9d\u00e9ral vient de rejetter ces recours..\r\n  MAG 54''\r\n((En effet,  le TF valide le r\u00e9sultat de la votation du 8 mars dernier. Il donne ainsi raison \u00e0 la Chambre Constitutionelle du canton qui s'\u00e9tait d\u00e9ja pench\u00e9e sur ces deux recours. Le premier, qui \u00e9manait de l'ancien pr\u00e9sident du syndicat de la gendarmerie, contestait la validit\u00e9 du scrutin au vu des seulement 54 voix d'\u00e9cart qui s\u00e9paraient le oui du non. \r\nLe second recours portait, lui, sur la brochure de vote. Selon un autre recourant, les explications \u00e9taient lacunaires et ne permettait pas aux votants de se faire un avis \u00e9clair\u00e9. Le Tribunal F\u00e9d\u00e9ral n'acc\u00e8de pas non plus \u00e0 ce grief...\r\nLe d\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 se r\u00e9jouit de ce qu'il qualifie de feu vert d\u00e9finitif \u00e0 la loi sur la Police. Texte qui remplacera celui de 1957 avec pour but une r\u00e9organisation en profondeur des corps op\u00e9rationnels... \r\nDu c\u00f4t\u00e9 des opposants de toujours \u00e0 cette loi comme le MCG ou les syndicats de police on prend acte de la d\u00e9cision de la justice supreme et on attend d\u00e9sormais de voir sa mise en oeuvre.))\r\n(09/VD FONDS INDUSTRIE ITV LEUBA) Dans le canton de Vaud, pas question de soutenir des entreprises en faillite...Le canton pr\u00e9f\u00e8re aider celles qui veulent se d\u00e9velopper. \r\nLe Conseil d'Etat Vaudois a pr\u00e9sent\u00e9 hier le fonctionnement de son Fond pour l'industrie...17 millions de francs sont \u00e0 disposition pour soutenir le tissu industriel vaudois, frapp\u00e9 par le franc fort. \r\nPhilippe Leuba, le conseiller d'Etat en charge de l'\u00e9conomie, pr\u00e9cise quel type de projet pourra \u00eatre aid\u00e9.\r\n  46''\r\nDes propos recueillis par Marc Menichini.\r\n(D5/1ER VOL ESSAI BOEING \"MAX\", UNE REVOLUTION ?) Les pr\u00e9sident fran\u00e7ais et iraniens ont ouvert hier un nouveau chapitre de leurs relations... Un rapprochement \u00e0 la faveur de la lev\u00e9e des sanctions qui frappaient l'Iran... A la faveur aussi de gros contrats... La vente par la France de 118 Airbus... \r\nSur le plan politique, le chef de l'Etat iranien Hassan Rohani a \u00e9mis le souhait de rattraper le retard apr\u00e8s des ann\u00e9es de brouille... \r\nDes avions toujours...  mais de l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'Atlantique... \r\n***Avec ce nouveau boeing qui prend son envol aujourd'hui... Le 737 MAX doit effectuer son premier vol d'essai si la m\u00e9t\u00e9o le permet. \r\nBoeing s'attaque ainsi directement \u00e0 son concurrent Airbus et son A320 Neo...un avion livr\u00e9 pour la premi\u00e8re fois la semaine derni\u00e8re \u00e0 Lufthansa. \r\nDeux appareils avec de nouveaux moteurs et une exp\u00e9rience am\u00e9lior\u00e9e en cabine, mais pas de r\u00e9elle rupture technologique. Yann Cochennec, journaliste \u00e0 Air et Cosmos.\r\n  SON 1'30''\r\nYann Cochennec interrog\u00e9 par Romain Bardet.\r\n(19/TENNIS AUS OPEN ITV HINGIS AVANT FINALE DOUBLE DAMES) Tennis, les espoirs en simple s'\u00e9tant envol\u00e9s, il ne reste plus que le double dames pour esp\u00e9rer une victoire suisse \u00e0 l'Open d'Australie. \r\nMartina Hingis va tout \u00e0 l'heure tenter de remporter le titre avec l'Indienne Sania Mirza, face \u00e0 une paire tch\u00e8que. \r\nMartina Hingis, qui, hier, en double mixte, a perdu le titre obtenu l'an dernier en perdant justement face \u00e0 Sania Mirza. \r\nUne rencontre un peu particuli\u00e8re. Martina Hingis.\r\nDes propos recueillis par Bernardin Allemann, Et la finale du double dames est \u00e0 suivre sur RTSdeux d'ici une demi-heure environ.\r\n(D3/MIGRATIONS - LES ARTISTES DENONCENT) Les artistes se mobilisent en faveur des migrants.. \r\nLe dissident chinois A\u00efe W\u00e9 W\u00e9 s'est rendu \u00e0 Lesbos, o\u00f9 il veut \u00e9difier un monument en hommage aux morts en M\u00e9diterran\u00e9e. \r\nLe graffeur Banksy a produit \u00e0 Calais des oeuvres d'une valeur inestimable... \r\nDes d\u00e9marches artistiques, qui offrent un coup de projecteur \u00e0 la d\u00e9tresse des migrants, mais dont les risques de r\u00e9cup\u00e9ration sont aussi importantes. Sophie Iselin... \r\n  MAG 1'40\r\nL'artiste chinois a \u00e9galement ferm\u00e9 une exposition \u00e0 Copenhague pour protester contre l'adoption par le Danemark d'une loi sur l'immigration qui permet la saisie des biens de valeurs des demandeurs d'asile...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Beaucoup de nuages r\u00e9siduels en d\u00e9but de journ\u00e9e... notamment au nord des Alpes... Mais le temps sera plut\u00f4t sec... Avec du soleil ensuite sur l'ensemble des r\u00e9gions... Et encore plus en Valais... Temp\u00e9ratures en plaine, 5 \u00e0 11 degr\u00e9s... Il fera 0 \u00e0 2000 m\u00e8tres... Demain il fera beau aussi avant l'arriv\u00e9e d'une d\u00e9gradation avec les premi\u00e8res pluies qui tomberont dans la soir\u00e9e..\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Actu) Allemagne durcicement asile\r\nZika, pourrait y avoir un vaccin avant la fin de l'ann\u00e9e... \r\nUne \u00e9quipe de r\u00e9fugi\u00e9s va participer aux JO de 2016.\r\nHocky, Hugh Quennec, se retire de l'actionnariat de la soci\u00e9t\u00e9 anonyme du LHC...\r\n(METEO SIMON) RTS - Bulletin M\u00e9t\u00e9oSuisse de 5h du vendredi 29 janvier\r\nVersion 1\r\nR\u00e9sum\u00e9 :\r\nApr\u00e8s les faibles pluies de la nuit, temps devenant ensoleill\u00e9 et tr\u00e8s doux. 10 \u00e0 12 degr\u00e9s cet\r\napr\u00e8s-midi.\r\nPr\u00e9vision jusqu'\u00e0 samedi 30 janvier 2016 et tendance\r\nLa perturbation de la nuit derni\u00e8re n'a donn\u00e9 que de faibles pr\u00e9cipitations en Suisse romande, mais\r\nelle a laiss\u00e9 pas mal de nuages r\u00e9siduels au-dessus de nos t\u00eates. Mais ces nuages commencent\r\nd\u00e9j\u00e0 \u00e0 se dissiper. Le retour du soleil se fera rapidement en Valais, \u00e7a sera probablement un peu\r\nplus lent ailleurs. Mais le soleil s'imposera en toutes r\u00e9gions avant la mi-journ\u00e9e. Il fait d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s doux\r\nce matin, entre 6 et 9 degr\u00e9s en plaine. Cet apr\u00e8s-midi on peut esp\u00e9rer entre 10 et 12 degr\u00e9s.\r\nDemain samedi, le temps sera bien ensoleill\u00e9 le matin malgr\u00e9 quelques bancs de brouillard sur le\r\nPlateau. Le ciel se chargera de plus en plus l'apr\u00e8s-midi et le vent d'ouest se renforcera tant en\r\nplaine qu'en montagne. Les premi\u00e8res pluies sont attendues en soir\u00e9e. Elles se prolongeront\r\ndimanche, qui sera une journ\u00e9e grise, pluvieuse et venteuse. Il neigera entre 1500 et 2000 m\u00e8tres\r\n(14/JAPON DEMISSION MINISTRE ECONOMIE PAPIER) Coup dur pour le premier ministre japonais Shinzo Abe: l'homme cl\u00e9 des negociations commerciales de son gouvernement, le ministre de la revitalisation economique, demissionne. La presse l'accuse d'avoir recu d'importantes sommes d'argent d'un entreprise de construction.\r\nLe tout nouveau ministre de la revitalisation economique est Nobuteru Ishihara, un fils de l'ancien gouverneur de Tokyo. Il lui appartiendra de poursuivre les Abenomics, cette strategie de croissance pour sortir le Japon de quinze ans de deflation.\r\nGB", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-01-29T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-01-29T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433821", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433821", "ece-7433802"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Kurt Weill, un demi-si\u00e8cle d'impertinence [1/4] (5/5) : La fin d'une \u00e9poque", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-099B257B-D6E2-4378-A909-802E399D34CF", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3173, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weill, Kurt"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "excerpt": "Au terme de cette premi\u00e8re semaine d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'auteur de \"L'Op\u00e9ra de Quat'sous\", retour sur le parcours biographique et l'oeuvre. Une p\u00e9riode se cl\u00f4t. Elle co\u00efncide avec la disparition, \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 1924, de Ferruccio Busoni sous la f\u00e9rule duquel Weill a accompli de furieux progr\u00e8s. On peut m\u00eame dire qu'avec ses ouvres d'alors, en particulier le Concerto pour violon et instruments \u00e0 vent, notre h\u00e9ros est \u00e0 son apog\u00e9e. Apog\u00e9e tout provisoire: une p\u00e9riode se cl\u00f4t, une autre s'ouvre. Celle marqu\u00e9e par la rencontre de Lotte Lenya, future \"Madame\" Weill.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 29.01.2016", "Kurt Weill, un demi-si\u00e8cle d\u2019impertinence I (5/5) / DAE_2016-01-29T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 29.01.2016", "Kurt Weill, un demi-si\u00e8cle d\u2019impertinence I (5/5) / DAE_2016-01-29T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["\u00c0 lire:\n- Pascal Huynh, \"Kurt Weill ou La conqu\u00eate des masses\". Actes Sud, 2000\n- \"Kurt Weill, de Berlin \u00e0 Broawday\". \u00c9crits traduits et pr\u00e9sent\u00e9s par Pascal Huynh. \u00c9ditions Plume, 1993\n- J\u00fcrgen Schebera, Kurt Weill. \"Eine Biographie in Texten, Bildern und Dokumenten\". \u00c9ditions Schott, 1990\n\n\u00c0 consulter:\n- Le site de la Fondation Kurt Weill: www.kwf.org/index.html\n- Le site du Festival Kurt Weill \u00e0 Dessau (26.02-13.03.2016): www.kurt-weill.de/indexen.html\n\nAujourd'hui: Au terme de cette premi\u00e8re semaine d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'auteur de \"L'Op\u00e9ra de Quat'sous\", retour sur le parcours biographique et l'\u0153uvre. Une p\u00e9riode se cl\u00f4t. Elle co\u00efncide avec la disparition, \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 1924, de Ferruccio Busoni sous la f\u00e9rule duquel Weill a accompli de furieux progr\u00e8s. On peut m\u00eame dire qu'avec ses \u0153uvres d'alors, en particulier le Concerto pour violon et instruments \u00e0 vent, notre h\u00e9ros est \u00e0 son apog\u00e9e. Apog\u00e9e tout provisoire: une p\u00e9riode se cl\u00f4t, une autre s'ouvre. Celle marqu\u00e9e par la rencontre de Lotte Lenya, future \"Madame\" Weill.", "\u00c0 lire:\n- Pascal Huynh, \"Kurt Weill ou La conqu\u00eate des masses\". Actes Sud, 2000\n- \"Kurt Weill, de Berlin \u00e0 Broawday\". \u00c9crits traduits et pr\u00e9sent\u00e9s par Pascal Huynh. \u00c9ditions Plume, 1993\n- J\u00fcrgen Schebera, Kurt Weill. \"Eine Biographie in Texten, Bildern und Dokumenten\". \u00c9ditions Schott, 1990\n\n\u00c0 consulter:\n- Le site de la Fondation Kurt Weill: www.kwf.org/index.html\n- Le site du Festival Kurt Weill \u00e0 Dessau (26.02-13.03.2016): www.kurt-weill.de/indexen.html\n\nAujourd'hui: Au terme de cette premi\u00e8re semaine d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'auteur de \"L'Op\u00e9ra de Quat'sous\", retour sur le parcours biographique et l'\u0153uvre. Une p\u00e9riode se cl\u00f4t. Elle co\u00efncide avec la disparition, \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 1924, de Ferruccio Busoni sous la f\u00e9rule duquel Weill a accompli de furieux progr\u00e8s. On peut m\u00eame dire qu'avec ses \u0153uvres d'alors, en particulier le Concerto pour violon et instruments \u00e0 vent, notre h\u00e9ros est \u00e0 son apog\u00e9e. Apog\u00e9e tout provisoire: une p\u00e9riode se cl\u00f4t, une autre s'ouvre. Celle marqu\u00e9e par la rencontre de Lotte Lenya, future \"Madame\" Weill."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414123", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414123", "ece-7414122"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Talents de soci\u00e9t\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8856CB5D-8B02-478C-B1A9-75E9F546A478", "durationSec": 140, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Talents de soci\u00e9t\u00e9", "Talents de soci\u00e9t\u00e9 / NMT_2016-01-29T07:47:47_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Talents de soci\u00e9t\u00e9 / NMT_2016-01-29T07:47:47_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414213", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414213", "ece-7414196"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Jacqueline Sauvage sera-t-elle graci\u00e9e par Fran\u00e7ois Hollande?", "id": "sound-2E235A51-C864-4FC2-9289-4436D7237D5E", "durationSec": 96, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Jacqueline Sauvage sera-t-elle graci\u00e9e par Fran\u00e7ois Hollande? 12h30 Violence Proc\u00e8s \r\nJacqueline Sauvage sera-t-elle graci\u00e9e par Fran\u00e7ois Hollande? C'est en tous cas ce que ses filles et ses avocates vont demander cette apr\u00e8s-midi au pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui les recevra \u00e0 16h30. Jacqueline Sauvage, c'est cette femme de 66 ans condamn\u00e9e en appel \u00e0 10 ans de prison pour avoir tu\u00e9 son mari violent. Son histoire et la sentence des juges ont beaucoup \u00e9mu en France. Ses filles d'ailleurs emm\u00e8nent avec elles une p\u00e9tition sign\u00e9e \u00e0 l'heure actuelle par plus de 400.000 personnes dont des personnalit\u00e9s politiques. De Paris une correspondance d'Ariane Hasler.\r\nJ \r\nacqueline Sauvage rencontre son mari quand elle a 14 ans..\u00a0ndant 40 ans, cet homme va terroriser sa femme et ses trois enfants, il les bat, abuse d'eux et les menacent. Jacqueline Sauvage ira plusieurs fois aux urgences suite \u00e0 des coups trop violents.ces coups les voisins les entendnet, les m\u00e9decins les constatent. personne ne bronche. Jusque ce soir de 2012, o\u00d9 apr\u00e8s une ultime racl\u00e9e, elle raconte avoir eu comme\u00a0 un \u00e9clair.elle s'empare du fusil de son mari et lui tire trois balles dans le dos \u00ab\u00a0j'ai tir\u00e9 tir\u00e9 tir\u00e9 en fermant les yeux\u00a0\u00bb racket celle qui s'est aussit\u00f4t livr\u00e9e \u00e0 la police.Un mettre commis de sang froid par une femme qui v0anat pas \u00e0 se fair ejustice, pr\u00f4nera l'accusation.. la l\u00e9gitime d\u00e9fense de celle qui n'e pouvait plus et qui ne savait comment sortir de cette situation expliquera la d\u00e9fense, l'affaire donnant lieu \u00e0 un vaste \u00e9bat sur la condition des femmes battues et sur les failles de la loi face \u00e0 leur cas.'histoire de Jacqueline sauvage est d\u00e9sormais entre les mains du pr\u00e9sident. Francois hollande qui devra donc d\u00e9cider s'il reste en cause la d\u00e9cision prise par la justice ou s'il laisse en prison celle qui est devenue ne queues semaines l'ic\u00f4ne des femmes battues.", "alternativeExcerpt": ["Les filles et avocats de Jacqueline Sauvage, cette femme de 68 ans condamn\u00e9e en appel \u00e0 10 ans de prison pour avoir tu\u00e9 son mari violent, vont demander sa gr\u00e2ce au pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande ce vendredi apr\u00e8s-midi."], "alternativeTitle": ["Jacqueline Sauvage sera-t-elle graci\u00e9e par Fran\u00e7ois Hollande?  / 12H30_2016-01-29T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433779", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433773"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Effroyables histoires classiques", "id": "sound-D47E10E6-3C25-4904-B8C8-489A18344325", "durationSec": 3346, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 21:39:33-21:39:45 / * Terreur, sadisme, meurtres, cadavres... tout y passe avec ces 2 monstrueuses histoires d'Edgar Allan Poe et Guy de Maupassant. Dernier cauchemar avant la nuit... \r\n\"Le chat noir\", d'Edgar Allan Poe \r\n\"Sur l' eau\", de Guy de Maupassant", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 29.01.2016", "Effroyables histoires classiques / REVE_2016-01-29T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 29.01.2016", "Effroyables histoires classiques / REVE_2016-01-29T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Terreur, sadisme, meurtres, cadavres... tout y passe avec ces 2 monstrueuses histoires d'Edgar Allan Poe et Guy de Maupassant. Dernier cauchemar avant la nuit... \n\n\"Le chat noir\", d'Edgar Allan Poe \n\n\"Sur l' eau\", de Guy de Maupassant", "Terreur, sadisme, meurtres, cadavres... tout y passe avec ces 2 monstrueuses histoires d'Edgar Allan Poe et Guy de Maupassant. Dernier cauchemar avant la nuit... \n\n\"Le chat noir\", d'Edgar Allan Poe \n\n\"Sur l' eau\", de Guy de Maupassant"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414510", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414510", "ece-7414509"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 29.01.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-119BDD89-E12D-4802-9B7D-498C4EFD97F0", "durationSec": 260, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-01-29T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-01-29T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414222", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414222", "ece-7414206"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "id": "sound-E7E177F6-D35A-4BF8-B0F0-4A62B29017C7", "durationSec": 580, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Donald Trump, homme d'affaire am\u00e9ricain;Ted Cruz, s\u00e9nateur du Texas;Marc-Etienne Diserens, pr\u00e9sident du conseil d'\u00e9tablissement de l'H\u00f4pital Riviera Chablais\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D4/DERNIER DEBAT REPUBLICATION CETTE NUIT) Aux Etats-Unis, le dernier d\u00e9bat r\u00e9publicain avant le vote de l'Iowa s'est donc tenu SANS Donald Trump. Il avait d\u00e9cid\u00e9 de boycotter l'\u00e9v\u00e9nement. Mais le milliardaire new-yorkais a su attirer l'attention en organisant SON propre meeting, en m\u00eame temps que le d\u00e9bat de la chaine Fox News. \r\nDe quoi provoquer une situation sans doute in\u00e9dite dans l'histoire politique am\u00e9ricaine, Philippe Revaz.\r\n(PAPIER LYBIE) ****C'est une premi\u00e8re, les Etats-Unis pourraient intervenir en Lybie. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama a ouvertement \u00e9voqu\u00e9 hier une possible action militaire dans ce pays. Apr\u00e8s une r\u00e9union du conseil de s\u00e9curit\u00e9 nationale, la Maison Blanche a annonc\u00e9 que le Pr\u00e9sident \u00e9tait d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 traquer les djihadistes de l'Etat islamique au-del\u00e0 de la Syrie et l'Irak. Le moment n'est sans doute pas choisi au hasard, Georges Pop \r\nOui, alors que les regards sont tourn\u00e9s vers la Mer Eg\u00e9e o\u00f9 le flux de r\u00e9fugi\u00e9s ne tarit pas, vers l'Irak o\u00f9 l'Etat islamique recule, vers la Syrie o\u00f9 l'on esp\u00e8re parvenir \u00e0 un accord de cessez-le-feu entre les divers protagonistes du conflit pour mieux resserrer l'\u00e9tau sur Daesh, eh bien en Libye, l'Etat islamique se r\u00e9pand impun\u00e9ment\u00a0; a pris le contr\u00f4le de la ville de Syrte, l'ancien fief de Kadhafi au bord de la mer M\u00e9diterran\u00e9e, d'o\u00f9 les djihadistes lancent des attaques contre des installations p\u00e9troli\u00e8res et des terminaux c\u00f4tiers. La Libye, porte de l'Europe du sud, o\u00f9 des migrants continuent \u00e0 transiter, hors de tout contr\u00f4le, vers l'Italie qui n'en finit pas de s'alarmer . Hier encore par la voix de son ministre de la d\u00e9fense ... Selon certains journaux am\u00e9ricains des unit\u00e9s sp\u00e9ciales am\u00e9ricaines seraient d\u00e9j\u00e0 d\u00e9ploy\u00e9es en Libye ...\r\nTB\u00a0: La Libye qui, depuis la chute de Khadafi, s'enfonce dans le chaos .\r\nDeux gouvernement, deux parlements, l'un \u00e0 Tripoli, l'autre \u00e0 Tobrouk, internationalement reconnu se disputent le pouvoir\u00a0; des factions rivales, des ex partisans de Kadhafi, des djihadistes affili\u00e9es \u00e0 Daesh ou Al Qua\u00efda, des tribus s'affrontent. Des n\u00e9gociations sont en cours sous l'\u00e9gide de l'ONU pour former un gouvernement d'union nationale. Pour le moment sans r\u00e9sultat. La situation sanitaire est d\u00e9sastreuse\u00a0: plus d'un hopital sur deux est hors service ; les autres manquent de tout .\r\nVous l'avez dit, il est question de parvenir \u00e0 un cessez-le-feuz en Syrie. Des pourparlers qui doivent se tenir aujourd'hui \u00e0 Gen\u00e8ve entre les diff\u00e9rents acteurs du conflit. seulement voil\u00e0, l'oppositio syrienne a annonc\u00e9 hier qu'elle ne participerait\r\n*******Des n\u00e9gociations auxquelles l'opposition syrienne ne participera pas. Elle a annonc\u00e9 hier renoncer \u00e0 \u00eatre pr\u00e9sente puisque ses requ\u00eates n'ont pas \u00e9t\u00e9 entendues. L'opposition demandait en effet l'arr\u00eat des bombardements des zones civiles et de pouvoir acheminer des soins et des vivres dans les zones assi\u00e9g\u00e9es. Mais selon certaines sources, rien n'est encore d\u00e9finitif et une d\u00e9cision pourrait encore \u00eatre prise aujourd'hui sur la venue ou non de l'opposition\r\n(10/VD-VS INQUIETUDES RENNAZ ITV DISERENS) Les h\u00f4pitaux publics du Chablais s'interrogent et sont inquiets m\u00eame de voir arriver un nouveau centre de soin priv\u00e9 \u00e0 Collombey en Valais. Le projet, appel\u00e9 Maison Sant\u00e9 Chablais a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 mercredi. Il r\u00e9unira une quarantaine de m\u00e9decins et devrait ouvrir d\u00e9but janvier prochain. Une offre qui se veut compl\u00e9mentaire \u00e0 celles des h\u00f4pitaux valaisans et du h\u00f4pital Rivier-Chablais qui ouvrira \u00e0 Rennaz en 2018. Mais les acteurs publics sont prudents....\r\nMarc-Etienne Diserens est le pr\u00e9sident du conseil d'\u00e9tablissement de l'H\u00f4pital Riviera Chablais.\r\nDes propos recueillis par Marc Menichini.\r\n(08/GE GC travers\u00e9e lac) Le projet de grandre travers\u00e9e du lac \u00e0 Gen\u00e8ve avance \u00e0 petits pas... Apr\u00e8s le Conseil d'Etat, le Grand Conseil a d\u00e9cid\u00e9 hier de soutenir l'initiative de l'Entente de droite. A ce stade, ce vote est avant tout symbolique, il se veut un message d'unit\u00e9 \u00e0 destination des autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales, dans l'espoir d'obtenir un jour un financement par Berne. Mathieu Cupelin.\r\n(Br\u00e8ve zika) L'organisation mondiale de la sant\u00e9 s'inqui\u00e8te toujours pluss de la propagation du virus Zika. Une r\u00e9union d'urgence est pr\u00e9vue ce lundi. \r\nCe virus, transmis par les moustiques... pourrait toucher quelque 4 millions de personnes \u00e0 terme sur le continent am\u00e9ricain. Il est jug\u00e9 dangereux pour les femmes enceintes,  avec des risques de malformation pour les nouveaux n\u00e9s ...\r\nIl n'existe toujours pas de traitement pour cette maladie, mais hier des scientifiques canadiens et am\u00e9ricains ont d\u00e9clar\u00e9 qu'un vaccin pourrait \u00eatre disponible avant la fin de l'ann\u00e9e\r\n(22/LAND ROVER DEFENDER PAPIER) C'est la fin d'une histoire. Celle de la Land Rover Defender. Aujourd'hui va s'arr\u00eater la cha\u00eene de production. Apr\u00e8s presque 68 ans d'existence et quelque deux millions d'unit\u00e9s vendues. \r\nProfil d'une voiture embl\u00e9matique avec Katja Schaer\r\n(Br\u00e8ve Barbie) Et cette autre r\u00e9volution, concernant cette fois la c\u00e9l\u00e8bre poup\u00e9e Barbie... \r\nOn la connait pour ses formes avantageuses, longilignes et surtout totalement irr\u00e9aliste... eh bien tout \u00e7a c'est fini. Barbie pourra \u00eatre \u00e0 l'avenir un peu ronde, petite ou alors grande. Il existera 4 morpholgies diff\u00e9rentes, a annonc\u00e9 hier le fabricant Mattel. Et ces mod\u00e8les se d\u00e9clineront aussi en 7 couleurs. Une vraie rupture avec le st\u00e9r\u00e9otype de la femme que perp\u00e9tue la marque depuis 56 ans. A tel point que Le Times magazine en a fait sa Une hier...\r\n(Br\u00e8ve Tennis) La finale double de l'open d'Australie se joue en ce moment-m\u00eame avec en lice Martina Hingis et sa partenaire, l'indienne Sania Mirza. Elles affrontent  les Tch\u00e8ques Andrea Lavackova et Lucie Radecka. A ce stade, \r\nEt puis l'autre match de la matin\u00e9e... c'est la 2 \u00e8me demi finale hommes  entre le canadien MILOS RAONIC et l'\u00e9cossaos Andy Murray\r\na suivre d\u00e8s 9h30...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(15/THERANOS PAPIER) Le ciel s'assombrit toujours plus au-dessus d'une ic\u00f4ne de la silicon Valley. La start-up Theranos, cr\u00e9\u00e9e par la jeune milliardaire Elizabeth Holmes, promettait de r\u00e9volutionner les analyses sanguines. Elle est d\u00e9sormais consid\u00e9r\u00e9e comme dangereuse par les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines. Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs\r\nEt l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 s'inqui\u00e8te elle de la propagation fulgurante du virus zika en am\u00e9rique du sud. Elle a d\u00e9cid\u00e9 d'organiser une r\u00e9union d'urgence lundi pour voir s'il faut consid\u00e9rer cette \u00e9pid\u00e9mie comme une urgence de sant\u00e9 publique internationale. Ce virus est soup\u00e7onn\u00e9 de provoquer de graves malformations chez les foetus. Il pourrait  terme toucher entre 3 et 4 millions de personnes.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-01-29T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-01-29T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433826", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433826", "ece-7433807"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Biblioth\u00e8que du professeur Y", "source": "siranau", "title": "La Biblioth\u00e8que du professeur Y : 43e Festival de la bande dessin\u00e9e d'Angoul\u00eame (5/5). La premi\u00e8re \u00e9dition du Salon international de la bande dessin\u00e9e d'Angoul\u00eame, qui s'est tenue du 25 au 27 janvier 1974, a couronn\u00e9 le dessinateur Andr\u00e9 Franquin, cr\u00e9ateur de Gaston Lagaffe. Le Professeur Y dresse son portrait [avec une interview tir\u00e9e des archives]", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-45B7869E-7408-40A3-926A-37C1D8E07B33", "durationSec": 213, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Franquin, Andr\u00e9", "Angoul\u00e8me"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Rien ne presse", "id": "sound-4FCC1BAB-7C81-4D83-A2EE-7280F245AF9B", "durationSec": 464, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["La revue de presse culturelle internationale d'Isabelle Carceles."], "alternativeTitle": ["Rien ne presse / MAT_2016-01-29T07:06:45_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414144", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414143"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Behind the Mask\" par Rich Johnson", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9E256BCD-6F99-451E-8391-72B90EAD09B3", "durationSec": 156, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une histoire d'arroseur arros\u00e9 avec le projet BEHIND THE MASK propos\u00e9 par Rich Johnson qui habite \u00e0 Orlando.\r\nRich photographie des photographes en train de photographier mais sans leur appareil photo... cette mise en abime insolite provient de la r\u00e9flexion suivante :\r\n\"Comme photographe, je consid\u00e8re parfois mon appareil photo comme un bouclier. Cela rend les choses plus faciles pour m'int\u00e9grer dans certaines situations et parfois me sentir compl\u00e9tement d\u00e9connecter de l'instant. C'est comme si je portais un masque et que personne ne pouvait me voir\".", "alternativeExcerpt": ["Pour son projet \"Behind the Mask\", Rich Johnson photographie des photographes en train de photographier, mais sans leur appareil photo.\n\nEn tant que photographe, il consid\u00e8re parfois son appareil photo comme un bouclier. \"Cela rend les choses plus faciles pour m\u2019int\u00e9grer dans certaines situations et parfois me sentir compl\u00e8tement d\u00e9connect\u00e9 de l\u2019instant. C\u2019est comme si je portais un masque et que personne ne pouvait me voir\u201d, dit-il.", "Pour son projet \"Behind the Mask\", Rich Johnson photographie des photographes en train de photographier, mais sans leur appareil photo.\n\nEn tant que photographe, il consid\u00e8re parfois son appareil photo comme un bouclier. \"Cela rend les choses plus faciles pour m\u2019int\u00e9grer dans certaines situations et parfois me sentir compl\u00e8tement d\u00e9connect\u00e9 de l\u2019instant. C\u2019est comme si je portais un masque et que personne ne pouvait me voir\u201d, dit-il.", "Pour son projet \"Behind the Mask\", Rich Johnson photographie des photographes en train de photographier, mais sans leur appareil photo.\n\nEn tant que photographe, il consid\u00e8re parfois son appareil photo comme un bouclier. \"Cela rend les choses plus faciles pour m\u2019int\u00e9grer dans certaines situations et parfois me sentir compl\u00e8tement d\u00e9connect\u00e9 de l\u2019instant. C\u2019est comme si je portais un masque et que personne ne pouvait me voir\u201d, dit-il."], "alternativeTitle": ["\"Behind the Mask\" par Rich Johnson", "\"Behind the Mask\" par Rich Johnson / HAP_2016-01-29T18:10:00_happy-pics", "\"Behind the Mask\" par Rich Johnson / HAP_2016-01-29T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414266", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414266", "ece-7414262"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Les Babayagas de Montreuil (R)", "id": "sound-8F9197CA-66CE-4564-BD2E-68C82173B5E1", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 15:19:55-15:20:12 / Infotrafic: 15:59:04-15:59:20 / * Bien vieillir gr\u00e2ce \u00e0 un mode de vie solidaire: c'est le pari de la Maison des Babayagas \u00e0 Montreuil-sous-Bois en France.\r\nAutogestion, \u00e9cologie, solidarit\u00e9 et citoyennet\u00e9 sont les piliers de ce lieu de retraite pas comme les autres. Ses 25 logements sociaux et les espaces communs sont destin\u00e9s \u00e0 21 femmes seules et 4 \u00e9tudiants. \r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 13 mars 2015.\r\n--- plus value ---\r\nTh\u00e9r\u00e8se Clerc, 87 ans, est \u00e0 l'origine du projet. Militante f\u00e9ministe de longue date \u00e0 forte personnalit\u00e9, elle a r\u00eav\u00e9 de cette maison pour changer le regard des vieux et des vieilles sur eux-m\u00eames et sur la soci\u00e9t\u00e9. Mais surtout le regard de la soci\u00e9t\u00e9 sur la vieillesse.La Maison des Babayagas a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e en f\u00e9vrier 2013. Depuis, l'utopie se heurte \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des relations humaines.Un reportage de Cerise Mar\u00e9chaud r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 29.01.2016", "Les Babayagas de Montreuil / DET_2016-01-29T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 29.01.2016", "Les Babayagas de Montreuil / DET_2016-01-29T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Bien vieillir gr\u00e2ce \u00e0 un mode de vie solidaire: c'est le pari de la Maison des Babayagas \u00e0 Montreuil-sous-Bois en France.\n\nAutogestion, \u00e9cologie, solidarit\u00e9 et citoyennet\u00e9 sont les piliers de ce lieu de retraite pas comme les autres. Ses 25 logements sociaux et les espaces communs sont destin\u00e9s \u00e0 21 femmes seules et 4 \u00e9tudiants. \n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 13 mars 2015.", "Bien vieillir gr\u00e2ce \u00e0 un mode de vie solidaire: c'est le pari de la Maison des Babayagas \u00e0 Montreuil-sous-Bois en France.\n\nAutogestion, \u00e9cologie, solidarit\u00e9 et citoyennet\u00e9 sont les piliers de ce lieu de retraite pas comme les autres. Ses 25 logements sociaux et les espaces communs sont destin\u00e9s \u00e0 21 femmes seules et 4 \u00e9tudiants. \n\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 13 mars 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414486", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste,Reporter", "name": "Mar\u00e9chaud, Cerise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414486", "ece-7414485"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Clips : \"Take Your Medecine\" de Transfer", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1A092C94-849F-4EB1-9579-B757AC812E7D", "durationSec": 302, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["On s\u2019int\u00e9resse au groupe Transfer et \u00e0 son clip \"Take Your Medecine\", r\u00e9alis\u00e9 par Nader Husseini et qui a d\u00e9j\u00e0 fait le tour de nombreux festivals.", "On s\u2019int\u00e9resse au groupe Transfer et \u00e0 son clip \"Take Your Medecine\", r\u00e9alis\u00e9 par Nader Husseini et qui a d\u00e9j\u00e0 fait le tour de nombreux festivals.", "On s\u2019int\u00e9resse au groupe Transfer et \u00e0 son clip \"Take Your Medecine\", r\u00e9alis\u00e9 par Nader Husseini et qui a d\u00e9j\u00e0 fait le tour de nombreux festivals."], "alternativeTitle": ["\"Take Your Medecine\" de Transfer", "\"Take Your Medecine\" de Transfer / HAP_2016-01-29T18:40:00_happy-clips", "\"Take Your Medecine\" de Transfer / HAP_2016-01-29T18:40:00_happy-clips"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414265", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5659574.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414265", "ece-7414261"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Jean-Pierre Veya ne se repr\u00e9sentera pas aux \u00e9lections communales neuch\u00e2teloises", "id": "sound-3B71C476-B26C-4A02-AB16-C24B2B840A8B", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Pierre Veya, conseiller communal popiste de La Chaux-de-Fonds\r\n* * Jean-Pierre Veya ne se repr\u00e9sentera pas aux \u00e9lections communales neuch\u00e2teloises 12h30 Neuch Veillat \r\nNous vous l'annoncions hier soir dans l'\u00e9mission Forum : le conseiller communal popiste de La Chaux-de-Fonds, Jean-Pierre Veya, ne se repr\u00e9sentera pas aux \u00e9lections communales du mois de juin. Les crises qui ont \u00e9maill\u00e9 cette derni\u00e8re l\u00e9gislature - les affaires Legrix et Monnard notamment - ne sont pas la raison principale de son d\u00e9part. Jean-Pierre Veya estime avoir fait son temps, et vouloir passer \u00e0 autre chose. Il parle d'un choix longuement m\u00fbri...\r\nJean-Pierre Veya r\u00e9pondait \u00e0 Roger Guignard. Le POP chaux-de-fonnier pr\u00e9sentera, comme t\u00eate de liste, le d\u00e9put\u00e9 Th\u00e9o Bregnard aux \u00e9lections du 5 juin prochain.", "alternativeExcerpt": ["Le conseiller communal popiste de La Chaux-de-Fonds, Jean-Pierre Veya, ne se repr\u00e9sentera pas aux \u00e9lections communales du mois de juin. Les crises qui ont \u00e9maill\u00e9 cette derni\u00e8re l\u00e9gislature - les affaires Legrix et Monnard notamment - ne sont pas la raison principale de son d\u00e9part."], "alternativeTitle": ["Jean-Pierre Veya ne se repr\u00e9sentera pas aux \u00e9lections communales neuch\u00e2teloises / 12H30_2016-01-29T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433779", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433771"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "L'avortement, un droit en danger? (5/5)", "id": "sound-818E7D12-7A2B-478A-800E-C16B6E2BBAB0", "durationSec": 1558, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Encore aujourd'hui en Europe, il y a des pays o\u00f9 l'interruption volontaire de grossesse est ill\u00e9gale. C'est notamment le cas de l'Irlande o\u00f9 en moyenne douze femmes par jour quittent l'\u00eele pour avorter. Et depuis quelques ann\u00e9es en Occident, les courants conservateurs souhaitent redistribuer les r\u00f4les \u00e0 l'ancienne entre les hommes et les femmes. Un retour aux \"vraies valeurs\" o\u00f9 la femme est m\u00e8re et \u00e9pouse avant d'\u00eatre ind\u00e9pendante et libre de ses choix.En Suisse, le droit \u00e0 l'avortement a \u00e9t\u00e9 d\u00e9p\u00e9nalis\u00e9 en 2002, apr\u00e8s trente ans d'intenses d\u00e9bats. En 2014, les mouvements chr\u00e9tiens conservateurs ont essay\u00e9 d'attaquer ce droit par le biais de l'initiative contre le remboursement par la caisse de base. Le droit \u00e0 l'avortement est-il aujourd'hui menac\u00e9?\r\n--- plus value ---\r\nImmigrer pour avorterAvorter sur le sol irlandais, c'est ill\u00e9gal, sous peine de prison. M\u00eame apr\u00e8s un viol. M\u00eame si le fotus pr\u00e9sente de graves malformations. C'est justement l'histoire tragique de Jennifer et David O'Kelly. \u00c0 Dublin, plusieurs associations tentent d'aider les femmes \u00e0 trouver des solutions. C'est le cas de Choice Ireland dont on \u00e9coute la porte-parole.\u00a0Reportage: Pauline VrolixsR\u00e9alisation: Didier RossatProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 29.01.2016", "L\u2019avortement, un droit en danger? (5/5) / VAC_2016-01-29T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 29.01.2016", "L\u2019avortement, un droit en danger? (5/5) / VAC_2016-01-29T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Immigrer pour avorter\nAvorter sur le sol irlandais, c\u2019est ill\u00e9gal, sous peine de prison. M\u00eame apr\u00e8s un viol. M\u00eame si le f\u0153tus pr\u00e9sente de graves malformations. C\u2019est justement l\u2019histoire tragique de Jennifer et David O\u2019Kelly. \u00c0 Dublin, plusieurs associations tentent d\u2019aider les femmes \u00e0 trouver des solutions. C\u2019est le cas de \"Choice Ireland\" dont on \u00e9coute la porte-parole.", "Immigrer pour avorter\nAvorter sur le sol irlandais, c\u2019est ill\u00e9gal, sous peine de prison. M\u00eame apr\u00e8s un viol. M\u00eame si le f\u0153tus pr\u00e9sente de graves malformations. C\u2019est justement l\u2019histoire tragique de Jennifer et David O\u2019Kelly. \u00c0 Dublin, plusieurs associations tentent d\u2019aider les femmes \u00e0 trouver des solutions. C\u2019est le cas de \"Choice Ireland\" dont on \u00e9coute la porte-parole."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414525", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414525", "ece-7414524"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques de Watteville, secr\u00e9taire d'Etat aux questions financi\u00e8res internationales, qui quittera son poste en juin 2016 ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7359C433-31E1-468E-A500-5C7B7CFF465E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 129, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Watteville, Jacques de"], "thematicThemes": ["fiscalit\u00e9", "financement"], "excerpt": "Jacques de Watteville, a tir\u00e9 le constat d'une normalisation au niveau de l'\u00e9change d'information bancaire ou de l'adoption de r\u00e8gles fiscales internationales.", "alternativeExcerpt": ["Le secr\u00e9taire d'Etat aux questions financi\u00e8res internationales Jacques de Watteville quittera son poste au mois de juin. Lors d'une conf\u00e9rence de presse, il a tir\u00e9 le constat d'une normalisation au niveau de l'\u00e9change d'information bancaire ou de l'adoption de r\u00e8gles fiscales internationales."], "alternativeTitle": ["Le bilan de Jacques de Watteville avant son d\u00e9part en juin prochain / 12H30_2016-01-29T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433779", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat aux questions financi\u00e8res internationales", "name": "Watteville, Jacques de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral ", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433769"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ouverture de la conf\u00e9rence de paix Gen\u00e8ve 3 sur la Syrie", "id": "sound-C59BDBC5-8EB8-4E1C-874C-A5ADAF3F0B85", "durationSec": 476, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kassis , Randa ;Sabra, Chadi\r\n* * Ouverture de la conf\u00e9rence de paix Gen\u00e8ve 3 sur la Syrie 18h Syrie SLV\r\nRanda Kassis + ** 24 53\r\nChadi Sabra + 33 **\r\nParmi les membres de l'opposition pr\u00e9sents \u00e0 Gen\u00e8ve: Randa Kassis, bonsoir... Vous \u00eates pr\u00e9sidente du Mouvement pour la soci\u00e9t\u00e9 pluraliste et avez rejoint cette coalition qui se d\u00e9finit comme la\u00efque \r\n- Contrairement \u00e0 l'opposition regroup\u00e9e \u00e0 Riad, vous \u00eates d'avis qu'il faut discuter \u00e0 Gen\u00e8ve, pourquoi?\r\n- Votre d\u00e9l\u00e9gation a-t-elle pu rencontrer le m\u00e9diateur de l'ONU Staffan de Mistura, que vous lui avez-vous dit?\r\n- Si fallait esquisser une feuille de route pour la Syrie, quelles en seraient les grandes lignes\r\n- Entre Gen\u00e8ve 2 il y a 2 ans et Gen\u00e8ve 3, des dizaines de milliers de morts suppl\u00e9mentaires sont \u00e0 d\u00e9plorer, le r\u00e9gime autoris\u00e9 les acc\u00e8s humanitaires n\u00e9cessaires... On peut comprendre que l'opposition ne veut pas \"se faire avoir\" une 2e fois...\r\nChadi Sabra, bonsoir... Vous \u00eates le fils de l'opposant historique Georges Sabra, membre du parti d\u00e9mocratique du peuple syrien. Votre p\u00e8re est \u00e0 Ryad o\u00f9 il a annonc\u00e9 hier son refus de n\u00e9gocier avec le r\u00e9gime de Damas.\r\n- c'est votre position et celle de votre parti: vous refusez de n\u00e9gocier \u00e0 n'importe quel prix ?\r\n- Peut-on envisager un gouvernement d'union nationale \u00e0 la place d'un gouvernement de transition qui implique le d\u00e9part de Bachar al assad?\r\n- En pratiquant la politique de la chaise vide on laisse au r\u00e9gime syrien l'occasion souligner la sa bonne volont\u00e9 et l'a mauvaise volont\u00e9 de l'opposition?", "alternativeExcerpt": ["La principale coalition anti-Assad r\u00e9unie \u00e0 Riyad en Arabie saoudite a boycott\u00e9 ce premier jour de consultations. Une autre d\u00e9l\u00e9gation de l'opposition a pour sa part fait le d\u00e9placement et rencontr\u00e9 le m\u00e9diateur de l'ONU pour la Syrie, Staffan de Mistura. D\u00e9bat entre Randa Kassis, pr\u00e9sidente du Mouvement pour la soci\u00e9t\u00e9 pluraliste et Chadi Sabra, fils de l'opposant historique Georges Sabra, membre du Parti d\u00e9mocratique du peuple syrien"], "alternativeTitle": ["Ouverture de la conf\u00e9rence de paix Gen\u00e8ve 3 sur la Syrie / FOR_2016-01-29T18:00:00_developpement-1", "Forum du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433796", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433788"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "2016, l'ann\u00e9e de tous les d\u00e9fis pour le PLR valaisan", "id": "sound-33FE0BAB-03E9-4605-825D-B3DD8320E3AD", "durationSec": 558, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * 2016, l'ann\u00e9e de tous les d\u00e9fis pour le PLR valaisan 18h Valais : l'ann\u00e9e de tous les d\u00e9fis pour le PLR\r\n2016, ann\u00e9e de tous les d\u00e9fis pour le PLR valaisan...\r\nLe Parti lib\u00e9ral-radical va devoir batailler dur pour conserver les pr\u00e9sidences des villes de Martigny, Sion et Sierre... Il devra \u00e9galement trouver un candidat pour tenter de r\u00e9cup\u00e9rer le si\u00e8ge perdu au Conseil d'Etat en 2013... Il aura \u00e0 r\u00e9gler les tensions internes entre ses ailes radicale et lib\u00e9rale... Sans parler du nouveau pr\u00e9sident cantonal qu'il faudra d\u00e9signer.\r\nBref, l'ann\u00e9e s'annonce chaude pour le PLR valaisan. Yves Terrani...\r\n. Chaude en effet pour ce parti qui v\u00e9hicule depuis un bout de temps une image de perdant. Qu'on se souvienne en premier lieu. En mars 2013, le PLR se faisait \u00e9jecter du Gouvernement valaisan par un certain Oskar Freysinger apr\u00e8s trois quarts de si\u00e8cle de pr\u00e9sence... Un drame pour le PLR qui peine encore \u00e0 s'en remettre...\r\n- Autre \u00e9chec. c'\u00e9tait en octobre dernier.\r\n. Les lib\u00e9raux-radicaux valaisans entendaient en effet doubler leur repr\u00e9sentation au Conseil national lors des f\u00e9d\u00e9rales 2015, alors que le canton passait en plus de 7 \u00e0 8 \u00e9lus. Au final, seul Philippe Nantermod \u00e9tait \u00e9lu. Jean-Ren\u00e9 Germanier, lui, passait \u00e0 la trappe. Et c'est l'UDC qui r\u00e9alisait le 2e si\u00e8ge vis\u00e9 par le PLR.\r\n- Bon, \u00e7a c'est pour le pass\u00e9, pas tr\u00e8s glorieux. Mais voil\u00e0 que se profilent d\u00e9j\u00e0 des \u00e9ch\u00e9ances d'importance : les communales d'octobre 2016, puis les cantonales de mars 2017.\r\n. Les communales tout d'abord. Petit rappel utile, trois des quatre villes du Valais romand ont des pr\u00e9sidents lib\u00e9raux-radicaux: Marc-Henri Favre \u00e0 Martigny, Marcel Maurer \u00e0 Sion et Fran\u00e7ois Genoud \u00e0 Sierre. Or ces trois hommes se retirent. Les deux premiers avaient d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 leur d\u00e9part r\u00e9cemment, Fran\u00e7ois Genoud l'a fait il y a une heure \u00e0 peine. Il s'agira donc pour le PLR de tout mettre en ouvre pour conserver ces trois pr\u00e9sidences.\r\n- Et cela ne sonne pas comme une \u00e9vidence.\r\n. En effet. Historiquement, avant Marcel Maurer, le PDC avait pr\u00e9sid\u00e9 Sion depuis. 160 ans. A Sierre l'alternance a souvent r\u00e9gn\u00e9 entre le PLR et le PDC, alors qu'\u00e0 Martigny, on peut parler de domination du PLR. Maintenant, il est clair que le PDC va s'attaquer \u00e0 ces trois pr\u00e9sidences. A Sion et Sierre, c'est certain. A Martigny, cela d\u00e9pendra surtout des r\u00e9sultats du premier tour. D'autres formations minoritaires se disent aussi int\u00e9ress\u00e9es selon l'enqu\u00eate que nous avons men\u00e9e. Mais pour l'instant, les partis n'ont pas encore clairement \u00e9tabli leur strat\u00e9gie. Et puis il y a peut-\u00eatre aussi ceci \u00e0 retenir: en Valais, la population commence \u00e0 \u00eatre plus sensible aux personnalit\u00e9s qu'aux parti. Le PLR en compte-t-il r\u00e9ellement?\r\n- Six mois apr\u00e8s ces communales auront lieu les \u00e9lections cantonales. Et le PLR aimerait bien y r\u00e9cup\u00e9rer son si\u00e8ge au Gouvernement.\r\n. Il faudra d\u00e9j\u00e0 pour cela que ce parti trouve quelqu'un \u00e0 proposer. Le PLR comptait un peu sur Marcel Maurer ou Marc-Henri Favre, voire Philippe Nantermod. Les trois ont d\u00e9j\u00e0 dit non! Il y aurait bien Pierre-Alain Grichting qui a tent\u00e9 sans succ\u00e8s sa chance au Conseil des Etats en octobre dernier. Le Haut-Valaisan se t\u00e2te. Maintenant, le PLR compte-t-il r\u00e9ellement des personnalit\u00e9s susceptibles de reconqu\u00e9rir ce si\u00e9ge au Conseil d'Etat?\r\n- Et puis, Yves Terrani, en dehors de ces futures \u00e9lections, le PLR valaisan doit aussi composer avec de l\u00e9g\u00e8res frictions entre ses ailes lib\u00e9rale et radicale.\r\n. Les radicaux historiques d'un c\u00f4t\u00e9 et des gens qui, comme Philippe Nantermod, pr\u00f4nent une \u00e9conomie r\u00e9solument lib\u00e9rale. Ce qui ne pla\u00eet pas forc\u00e9ment \u00e0 tout le monde.\r\n- Un PLR donc un peu \u00e0 la crois\u00e9e des chemins cette ann\u00e9e.\r\n. Un parti qui a tout de m\u00eame souvent \u00e9t\u00e9 l'acteur minoritaire \u00e0 la pointe de belles batailles pour faire \u00e9voluer le Valais. Qu'on songe par exemple \u00e0 l'\u00e9cole, qui a \u00e9t\u00e9 son champ d'action majeur. Mais aussi la pluralit\u00e9 des opinions, base de la d\u00e9mocratie. Un PLR en m\u00eame temps qu'on sent un peu \u00aben dedans\u00bb actuellement comme disent les sportifs. Et qui en plus, devra se d\u00e9signer un nouveau pr\u00e9sident en mars, puisque Xavier Mottet s'en va.", "alternativeExcerpt": ["Le Parti lib\u00e9ral-radical (PLR) va devoir batailler dur en 2016 pour conserver les pr\u00e9sidences des villes de Martigny, Sion et Sierre. Il devra \u00e9galement trouver un candidat pour tenter de r\u00e9cup\u00e9rer le si\u00e8ge perdu au Conseil d\u2019Etat en 2013. Interview de Xavier Mottet, pr\u00e9sident du PLR valaisan, d\u00e9put\u00e9 PLR au Grand Conseil valaisan."], "alternativeTitle": ["2016, l'ann\u00e9e de tous les d\u00e9fis pour le PLR valaisan / FOR_2016-01-29T18:12:00_developpement-7", "Forum du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433796", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant Valais", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433784"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Marie-No\u00eblle Tardy : \"La Maltraitance envers les enfants, les prot\u00e9ger des m\u00e9chants\" (Ed. Odile Jacob, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1C822F7-8568-49A1-90ED-A6739516C0CE", "durationSec": 3187, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant maltrait\u00e9", "maltraitance", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "Comprendre et pr\u00e9venir les agressions, c'est le but d'un ouvrage \u00e9clairant sign\u00e9 par la p\u00e9dopsychiatre Marie-No\u00eblle Tardy. Harc\u00e8lement \u00e0 l'\u00e9cole, sur les r\u00e9seaux sociaux, violences au sein de la famille ou emprise d'ordre sectaire, les formes de maltraitance envers les enfants et les adolescents se multiplient et inqui\u00e8tent.\r\nDans \"La Maltraitance envers les enfants\", les prot\u00e9ger des m\u00e9chants, le Dr Marie-No\u00eblle Tardy donne des cl\u00e9s qui permettent de rep\u00e9rer les comportements des personnalit\u00e9s perturb\u00e9es, les techniques de manipulation ainsi que les diff\u00e9rents types d'agressions auxquels peuvent \u00eatre expos\u00e9s les enfants. Rep\u00e9rer, d\u00e9pister les m\u00e9canismes pervers c'est donner une chance aux victimes de ne pas en souffrir toute leur vie. Un ouvrage qui s'adresse \u00e0 tous les professionnels de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre des enfants et qui int\u00e9ressera un large public.\r\nMarie No\u00eblle Tardy s'est notamment form\u00e9e en Suisse \u00e0 la m\u00e9decine l\u00e9gale et \u00e0 la transversalit\u00e9 des approches entre justice et psychiatrie. Install\u00e9e en cabinet \u00e0 Paris, la p\u00e9dopsychiatre effectue \u00e9galement \u00e0 des missions d'expertise aupr\u00e8s des tribunaux de Gen\u00e8ve. [Source: 4e de couverture].", "alternativeTitle": ["Le grand entretien du 29.01.2016", "Mieux prot\u00e9ger les enfants de la maltraitance / LGE_2016-01-29T09:06:45_le-grand-entretien", "Le grand entretien du 29.01.2016", "Mieux prot\u00e9ger les enfants de la maltraitance / LGE_2016-01-29T09:06:45_le-grand-entretien"], "alternativeExcerpt": ["Comprendre et pr\u00e9venir les agressions, c'est le but d'un ouvrage \u00e9clairant sign\u00e9 par la p\u00e9dopsychiatre Marie-No\u00eblle Tardy.\n\nHarc\u00e8lement \u00e0 l'\u00e9cole, sur les r\u00e9seaux sociaux, violences au sein de la famille ou emprise d'ordre sectaire, les formes de maltraitance envers les enfants et les adolescents se multiplient et inqui\u00e8tent.\n\nDans \"La Maltraitance envers les enfants\", les prot\u00e9ger des m\u00e9chants, le Dr Marie-No\u00eblle Tardy donne des cl\u00e9s qui permettent de rep\u00e9rer les comportements des personnalit\u00e9s perturb\u00e9es, les techniques de manipulation ainsi que les diff\u00e9rents types d'agressions auxquels peuvent \u00eatre expos\u00e9s les enfants. Rep\u00e9rer, d\u00e9pister les m\u00e9canismes pervers c'est donner une chance aux victimes de ne pas en souffrir toute leur vie. Un ouvrage qui s'adresse \u00e0 tous les professionnels de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre des enfants et qui int\u00e9ressera un large public.\n\nMarie No\u00eblle Tardy s'est notamment form\u00e9e en Suisse \u00e0 la m\u00e9decine l\u00e9gale et \u00e0 la transversalit\u00e9 des approches entre justice et psychiatrie. Install\u00e9e en cabinet \u00e0 Paris, la p\u00e9dopsychiatre effectue \u00e9galement \u00e0 des missions d'expertise aupr\u00e8s des tribunaux de Gen\u00e8ve. [Source: 4e de couverture]\n\nA lire:\n\u2022 \"La Maltraitance envers les enfants, les prot\u00e9ger des m\u00e9chants\", Marie-No\u00eblle Tardy, Odile Jacob, 2015\n\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin", "Comprendre et pr\u00e9venir les agressions, c'est le but d'un ouvrage \u00e9clairant sign\u00e9 par la p\u00e9dopsychiatre Marie-No\u00eblle Tardy.\n\nHarc\u00e8lement \u00e0 l'\u00e9cole, sur les r\u00e9seaux sociaux, violences au sein de la famille ou emprise d'ordre sectaire, les formes de maltraitance envers les enfants et les adolescents se multiplient et inqui\u00e8tent.\n\nDans \"La Maltraitance envers les enfants\", les prot\u00e9ger des m\u00e9chants, le Dr Marie-No\u00eblle Tardy donne des cl\u00e9s qui permettent de rep\u00e9rer les comportements des personnalit\u00e9s perturb\u00e9es, les techniques de manipulation ainsi que les diff\u00e9rents types d'agressions auxquels peuvent \u00eatre expos\u00e9s les enfants. Rep\u00e9rer, d\u00e9pister les m\u00e9canismes pervers c'est donner une chance aux victimes de ne pas en souffrir toute leur vie. Un ouvrage qui s'adresse \u00e0 tous les professionnels de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre des enfants et qui int\u00e9ressera un large public.\n\nMarie No\u00eblle Tardy s'est notamment form\u00e9e en Suisse \u00e0 la m\u00e9decine l\u00e9gale et \u00e0 la transversalit\u00e9 des approches entre justice et psychiatrie. Install\u00e9e en cabinet \u00e0 Paris, la p\u00e9dopsychiatre effectue \u00e9galement \u00e0 des missions d'expertise aupr\u00e8s des tribunaux de Gen\u00e8ve. [Source: 4e de couverture]\n\nA lire:\n\u2022 \"La Maltraitance envers les enfants, les prot\u00e9ger des m\u00e9chants\", Marie-No\u00eblle Tardy, Odile Jacob, 2015\n\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414096", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201305.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9dopsychiatre", "name": "Tardy, Marie-No\u00eblle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414096", "ece-7414095"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Le romancier italien Sandro Veronesi publie \"Terres Rares\"", "id": "sound-9AEF7DD3-B16C-4405-95C1-C085326046A4", "durationSec": 419, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sandro Veronesi, romancier italien\r\n* * Le romancier italien Sandro Veronesi publie \"Terres Rares\" (Sandro Veronesi DIGAS) 12h30 Sandro Veronesi\r\nPrix f\u00e9mina en 2008 pour le livre Chaos Calme, le romancier italien Sandro Veronesi revient avec un nouveau roman. Dans Terres rares, il reprend le h\u00e9ros de Chaos Calme, Pietro Paladini. Cet homme perd en 24 heures le contr\u00f4le de sa vie: faute professionnelle, retrait de permis, police \u00e0 sa recherche, quitt\u00e9 par sa compagne. Un homme dont le monde s'\u00e9croule et qui d\u00e9clenche chez lui une s\u00e9rieuse remise en question. Sandro Veronesi \u00e9tait de passage \u00e0 Paris. Nous lui avons demand\u00e9 s'il \u00e9tait convaincu d'un jour retrouver ce personnage de Pietro Paladini \r\nC'\u00e9tait Sandro Veronesi, son dernier roman, \"Terres Rares\" est paru chez Grasset.", "alternativeExcerpt": ["Prix F\u00e9mina en 2008 pour son livre \"Chaos Calme\", le romancier italien Sandro Veronesi revient avec un nouveau roman. Dans \"Terres rares\" (Grasset), il reprend le h\u00e9ros de \"Chaos Calme\", Pietro Paladini.", "Prix F\u00e9mina en 2008 pour son livre \"Chaos Calme\", le romancier italien Sandro Veronesi revient avec un nouveau roman. Dans \"Terres rares\" (Grasset), il reprend le h\u00e9ros de \"Chaos Calme\", Pietro Paladini.", "Prix F\u00e9mina en 2008 pour son livre \"Chaos Calme\", le romancier italien Sandro Veronesi revient avec un nouveau roman. Dans \"Terres rares\" (Grasset), il reprend le h\u00e9ros de \"Chaos Calme\", Pietro Paladini."], "alternativeTitle": ["Le romancier italien Sandro Veronesi publie \"Terres Rares\"", "Le romancier italien Sandro Veronesi publie \"Terres Rares\" / 12H30_2016-01-29T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Le romancier italien Sandro Veronesi publie \"Terres Rares\" / 12H30_2016-01-29T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433780", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433780", "ece-7433766"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Charles Juillard \u00e0 la t\u00eate de la conf\u00e9rence des directeurs cantonaux", "id": "sound-98941CF8-5F1B-4E80-8361-A189737C0250", "durationSec": 202, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "CATINFO_JAN2016 * * Charles Juillard \u00e0 la t\u00eate de la conf\u00e9rence des directeurs cantonaux (SLV Charles Juillard) 18h Juillard\r\nJuillard ** 06\r\nLa Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux des finances a nomm\u00e9 le chef du gouvernement jurassien Charles Juillard comme nouveau pr\u00e9sident lors de l'assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re aujourd'hui... Il remplace le conseiller aux Etats zougois Peter Hegglin, lui aussi PDC, et prend ses fonctions avec effet imm\u00e9diat... Cela fait vingt-quatre ans qu'un Latin n'avait plus occup\u00e9 ce poste.\r\nCharles Juillard, bonsoir...\r\n- Le modeste Jura qui succ\u00e8de \u00e0 l'opulent Zoug... Il va y avoir un changement de style ? \r\n- Certains journaux l\u00e9maniques voyaient Pascal Broulis vous griller la politesse... Ya-t-il une guerre entre grands argentiers romands ?\r\n- En tant que nouveau pr\u00e9sident, allez-vous combattre l'initiative de votre parti sur la d\u00e9p\u00e9nalisation du mariage, qui fait perdre une manne fiscale consid\u00e9rable aux cantons et \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration... (s'il dit oui c'est un scoop)\r\n- S'il soutient malgr\u00e9 tout l'initiative: vous ne craignez pas les pertes...? Certains parlent de milliards...\r\n- Vous serez attendu au contour par les cantons comme Gen\u00e8ve et Vaud - saurez-vous d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats, parfois contradictoire avec le Jura que vous ch\u00e9rissez ?\r\nSUR LE PDC\r\n- Le Zouguois Gerhard Pfister est toujours seul candidat en lice pour la pr\u00e9sidence du PDC suisse. Le Conseiller municipal Bernois Reto Nause a annonc\u00e9 qu'il renoncait \u00e0 se pr\u00e9senter pour le poste. Surpris ?\r\n- Vous pouvez-vivre avec Gerhard Pfister, qu'on dit tr\u00e8s \u00e0 droite?\r\n- Pourquoi personne ne sort du bois...? La pr\u00e9sidence fait peur?", "alternativeExcerpt": ["La conf\u00e9rence des directeurs cantonaux des finances a nomm\u00e9 le chef du gouvernement jurassien Charles Juillard comme nouveau pr\u00e9sident, lors de l'assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re de vendredi. Il remplace le conseiller aux Etats PDC zougois Peter Hegglin. Interview de Charles Juillard."], "alternativeTitle": ["Charles Juillard \u00e0 la t\u00eate de la conf\u00e9rence des directeurs cantonaux / FOR_2016-01-29T18:08:00_developpement-5", "Forum du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433796", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur, CE PDC JU ", "name": "Juillard, Charles", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433786"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : S'asseoir correctement", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-952E8E79-9144-43C5-817D-184C0BFE7C8E", "durationSec": 145, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["S'asseoir correctement", "S'asseoir correctement / NMT_2016-01-29T07:24:01_le-courrier-des-lecteurs", "S'asseoir correctement / NMT_2016-01-29T07:24:01_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414210", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414210", "ece-7414194"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les n\u00e9gociations sur la Syrie d\u00e9butent sans la principale coalition de l'opposition", "id": "sound-F2D25001-F4FB-46D9-8434-1A1002FCF22C", "durationSec": 162, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Karim Jaloul, militant syrien chr\u00e9tien, m\u00e9decin\r\n* * Les n\u00e9gociations sur la Syrie d\u00e9butent sans la principale coalition de l'opposition 12h30 syrie\r\n Les n\u00e9gociations dites de Gen\u00e8ve 3 s'ouvrent aujourd'hui pour la paix en Syrie. Malgr\u00e9 l'absence pour l'instant de la principale coalition de l'opposition, les consultations men\u00e9es par le m\u00e9diateur de l'ONU Staffan de Mistura vont commencer cet apr\u00e8s-midi. Alexandre Habay on vous retrouve en direct du Palais des Nations... Ces pourparlers ne d\u00e9butent pas selon le sc\u00e9nario id\u00e9al voulu par l'ONU.\r\nCette conf\u00e9rence d\u00e9bute de mani\u00e8re confuse et dispers\u00e9e. Les principaux groupes de l'oppositin m\u00e8nent des tractations entre eux non pas \u00e0 Gen\u00e8ve mais \u00e0 Ryad. Selon un des leaders historiques de l'opposition Georges Sabra, les conditions ne sont pas r\u00e9unies pour une venue \u00e0 Gen\u00e8ve. Cette coaltion affirme qu'il n'est pas possible d'engager des pourparlers \u00e9tant donn\u00e9 la siutation humanitaire sur le terrain. Selon d'autres sources, il n'est pas exclu que l'opposition se joigne plus tard au processus. Ce boycott pourrait donc \u00eatre un moyen de faire pression pour obtenir les meilleures conditions possibles de d\u00e9part, les prochains jours nous le dirons. Devant le palais des nations, des soutiens de cette opposition dite de Ryad \u00e9taient l\u00e0 pour marquer leur soutien \u00e0 une d\u00e9l\u00e9gation fant\u00f4me. Karim Jaloul est un militant syrien, chr\u00e9tien, m\u00e9decin de profession. M\u00eame le mot n\u00e9gociation ne lui convient pas.\r\nToutefois d'autres  d\u00e9l\u00e9gations sont d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9es \u00e0 Gen\u00e8ve. Notamment un groupe d'opposants qui se d\u00e9finissent comme la\u00efques pour se d\u00e9marquer de la colation de Ryad. Elle emmen\u00e9e par des personnalit\u00e9s comme Haitham al Manna. J'ai pu parler tout \u00e0 l'heure \u00e0 une membre de son \u00e9quipe. Une entrevue est pr\u00e9vue cet apr\u00e8s midi avec le diplomate de l'ONU Staffan de Mistura. \r\n***Donc le processus que Staffan de Mistura essaie de mettre sur pied depuis des mois va bel et bien d\u00e9marrer envers et contre tout\r\nOui un dialogue pour l'instant entre une opposition pet repr\u00e9sent\u00e9e sur le terrain syrien notamment militaire et un gouvernement en position de force. Les n\u00e9gociateurs du r\u00e9gime doivent arriver \u00e0 Gen\u00e8ve vers 13 heures, l\u00e0 aussi pour des consultations s\u00e9par\u00e9es avec l'\u00e9missaire de l'ONU. Mais \u00e9videmment sans les protagonistes cl\u00e9s, toujours en discussions de leur cot\u00e9 \u00e0 Ryad, on imagine mal quelles perspectives viables peuvent \u00eatre peuvent \u00eatre d\u00e9gag\u00e9es sur le conflit syrien.\r\nAlexandre Habay en direct de l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve", "alternativeExcerpt": ["Les n\u00e9gociations dites de \"Gen\u00e8ve III\" pour la paix en Syrie s'ouvrent ce vendredi. Malgr\u00e9 l'absence pour l'instant de la principale coalition de l'opposition, les consultations men\u00e9es par le m\u00e9diateur de l'ONU Staffan de Mistura vont commencer cet apr\u00e8s-midi."], "alternativeTitle": ["Les n\u00e9gociations sur la Syrie d\u00e9butent sans la principale coalition de l'opposition / 12H30_2016-01-29T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433779", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste Inter", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433768"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Espagne amorce un redressement \u00e9conomique", "id": "sound-46B356BF-7277-4430-89F8-02D14472BDBA", "durationSec": 379, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "CATINFO_JAN2016 * * L'Espagne amorce un redressement \u00e9conomique 18h Espagne\r\nApr\u00e8s avoir travers\u00e9 une grave crise \u00e9conomique, l'Espagne est devenue un des meilleurs \u00e9l\u00e8ves de la zone euro...\r\nLe ch\u00f4mage a atteint l'an dernier son plus bas niveau depuis plus de quatre ans, m\u00eame s'il reste historiquement tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9, \u00e0 plus de 20% de la population active. \r\nQuant \u00e0 la croissance, elle fait un bond fulgurant, atteignant 3,2% l'an dernier... C'est beaucoup mieux que l'Allemagne, qui a cr\u00fb de 1,7%, ou la France notamment, qui affiche une croissance de 1,1%.\r\nJ'ai joint tout \u00e0 l'heure J\u00e9sus Castillo, \u00e9conomiste \u00e0 la banque Natixis, sp\u00e9cialiste de l'Espagne... avec cette premi\u00e8re question... Comment expliquer ces bons chiffres \u00e9conomiques ? On sait que l'Espagne a travers\u00e9 une p\u00e9riode d'aust\u00e9rit\u00e9 tr\u00e8s forte, qu'est-ce qui explique ce redressement ?\r\n  SON\r\nC'\u00e9tait J\u00e9sus Castillo, \u00e9conomiste \u00e0 la banque Natixis.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s avoir travers\u00e9 une grave crise \u00e9conomique, l'Espagne est devenue un des meilleurs \u00e9l\u00e8ves de la zone euro. En 2015, le ch\u00f4mage a atteint son plus bas niveau depuis plus de quatre ans. Quant \u00e0 la croissance, elle a fait un bond fulgurant, atteignant 3,2% l'an dernier. Interview de Jesus Castillo, \u00e9conomiste, sp\u00e9cialiste de l'Espagne \u00e0 la banque Natixis."], "alternativeTitle": ["L'Espagne amorce un redressement \u00e9conomique / FOR_2016-01-29T18:06:00_developpement-4", "Forum du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433796", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433783"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Chine, histoire et politique (5/5)", "id": "sound-738DD585-F053-4844-BB30-B440ABD540DB", "durationSec": 3340, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Aujourd'hui, rencontre avec Marc Petitjean, r\u00e9alisateur du film \" Mer de Chine, la guerre des archipels \", un documentaire que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche soir sur RTS Deux.\r\n\" Mer de Chine, la guerre des archipels \"\r\nA mesure que la Chine se r\u00e9v\u00e8le \u00eatre une puissance de premier plan, on voit la r\u00e9gion Asie-Pacifique devenir progressivement le nouveau centre du monde. Mais le nouvel ordre voulu par la Chine dans la r\u00e9gion bouscule de mani\u00e8re p\u00e9rilleuse l'\u00e9quilibre des forces en pr\u00e9sence. Pourquoi la Mer de Chine suscite-t-elle aujourd'hui autant de convoitises ?\r\nA peine arriv\u00e9 au pouvoir fin 2012, le pr\u00e9sident Xi Jinping a lanc\u00e9 un slogan \u00e9vocateur : \" le r\u00eave chinois \". Ce projet ambitieux vise \u00e0 restaurer la grandeur imp\u00e9riale de la Chine et \u00e0 mettre en ouvre une arm\u00e9e moderne. En affirmant ainsi son r\u00eave de grandeur, la Chine se place en rival de l'autre grande puissance de la r\u00e9gion : les Etats-Unis, implant\u00e9s dans le Pacifique depuis leur victoire sur le Japon imp\u00e9rial en 1945. La mer de Chine est devenue l'un des th\u00e9\u00e2tres strat\u00e9giques o\u00f9 Beijing avance activement ses pions, au risque de provoquer de graves tensions avec les pays riverains, le Vietnam et les Philippines, \u00e0 l'image des \u00eeles Spratley, o\u00f9 la Chine transforme des r\u00e9cifs en \u00eele de b\u00e9ton avec piste d'atterrissage.\r\nLes Am\u00e9ricains, quant \u00e0 eux, se positionnent de mani\u00e8re inflexible sur le principe de la libre circulation. Ils consid\u00e8rent que ces iles artificielles chinoises menacent la navigation internationale sur une route o\u00f9 transite la moiti\u00e9 du fret mondial. Les \u00c9tats-Unis recentrent donc leurs positions tactiques sur l'Asie en renfor\u00e7ant leurs ententes, notamment avec le Japon, l'alli\u00e9 historique de Washington, qui vient de perdre sa place de deuxi\u00e8me puissance \u00e9conomique mondiale, au profit de la Chine. Le Japon qui redoute, tout comme les autres alli\u00e9s des Am\u00e9ricains, l'h\u00e9g\u00e9monie de ce puissant voisin. \r\nLe premier des enjeux, en mer de Chine : la navigation. Dont l'\u00e9conomie chinoise est fortement d\u00e9pendante. Pour comprendre les rivalit\u00e9s contemporaines autour de la mer de Chine, il faut revenir \u00e0 la Convention de Montego Bay. Depuis les ann\u00e9es 50, sous l'\u00e9gide des Nations Unies, les Etats ont cherch\u00e9 \u00e0 \u00e9tablir  un droit de la mer. Ce droit de la mer concerne surtout la navigation et l'exploitation des richesses.\r\nEn 2009, la Chine annonce soudainement \u00e0 l'ONU que 80% de la mer de Chine du Sud lui appartient. Elle joint \u00e0 sa requ\u00eate une carte avec un trac\u00e9 en neuf traits, et explique qu'elle consid\u00e8re l'espace maritime ainsi d\u00e9limit\u00e9, comme une mer historique de la Chine. Chaud devant !", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 29.01.2016", "Histoire vivante du 29.01.2016", "Chine, histoire et politique (5/5) / HV_2016-01-29T20:03:45_histoire-vivante", "Chine, histoire et politique (5/5) / HV_2016-01-29T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec Marc Petitjean, r\u00e9alisateur du film \"Mer de Chine, la guerre des archipels\", un documentaire que vous pouvez d\u00e9couvrir dimanche soir sur RTS Deux:\n\"A mesure que la Chine se r\u00e9v\u00e8le \u00eatre une puissance de premier plan, on voit la r\u00e9gion Asie-Pacifique devenir progressivement le nouveau centre du monde. Mais le nouvel ordre voulu par la Chine dans la r\u00e9gion bouscule de mani\u00e8re p\u00e9rilleuse l'\u00e9quilibre des forces en pr\u00e9sence. Pourquoi la Mer de Chine suscite-t-elle aujourd'hui autant de convoitises?", "Rencontre avec Marc Petitjean, r\u00e9alisateur du film \"Mer de Chine, la guerre des archipels\", un documentaire que vous pouvez d\u00e9couvrir dimanche soir sur RTS Deux:\n\"A mesure que la Chine se r\u00e9v\u00e8le \u00eatre une puissance de premier plan, on voit la r\u00e9gion Asie-Pacifique devenir progressivement le nouveau centre du monde. Mais le nouvel ordre voulu par la Chine dans la r\u00e9gion bouscule de mani\u00e8re p\u00e9rilleuse l'\u00e9quilibre des forces en pr\u00e9sence. Pourquoi la Mer de Chine suscite-t-elle aujourd'hui autant de convoitises?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414519", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414519", "ece-7414518"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 29.01.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F8A8CA76-EBD8-4FA0-A7CA-B2A4550482CA", "durationSec": 57, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-01-29T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-01-29T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414219", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414219", "ece-7414202"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike 29.01.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-801AA4F1-7314-4948-B50E-BC5E5A8F2FEE", "durationSec": 247, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2016-01-29T16:10:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2016-01-29T16:10:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414241", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414241", "ece-7414234"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Les mugs \"zombies\" de Kevin Merck", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-79D86E8A-4A16-4293-8332-BC6CA67C85D7", "durationSec": 185, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Sant\u00e9! D\u00e9couvrez les mugs \"zombies\" fabriqu\u00e9es par Kevin \"Turkey\" Merck, prof de lyc\u00e9e le jour et potier le soir. \n\nGr\u00e2ce \u00e0 son argile et sa r\u00e9sine, c'est Walking Dead dans votre cuisine.", "Sant\u00e9! D\u00e9couvrez les mugs \"zombies\" fabriqu\u00e9es par Kevin \"Turkey\" Merck, prof de lyc\u00e9e le jour et potier le soir. \n\nGr\u00e2ce \u00e0 son argile et sa r\u00e9sine, c'est Walking Dead dans votre cuisine.", "Sant\u00e9! D\u00e9couvrez les mugs \"zombies\" fabriqu\u00e9es par Kevin \"Turkey\" Merck, prof de lyc\u00e9e le jour et potier le soir. \n\nGr\u00e2ce \u00e0 son argile et sa r\u00e9sine, c'est Walking Dead dans votre cuisine."], "alternativeTitle": ["Les mugs \"zombies\" de Kevin Merck", "Les mugs \"zombies\" de Kevin Merck / HAP_2016-01-29T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Les mugs \"zombies\" de Kevin Merck / HAP_2016-01-29T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7416285", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7416285", "ece-7416284"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Jean-Baptiste a la maladie du chat", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-31F15C19-133E-4575-84EE-05ECB320DDAF", "durationSec": 178, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-01-29T09:15:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-01-29T09:15:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414249", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414249", "ece-7414243"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Fran\u00e7ois Spertini", "id": "sound-A71BC0AD-7143-4E25-9E60-06E4BA35556C", "durationSec": 2494, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Adrien Zerbini a invit\u00e9 Fran\u00e7ois Spertini, m\u00e9decin-chef du Service d'immunologie et allergie du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV)."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Fran\u00e7ois Spertini / CQFD_2016-01-29T10:04:15_l-invite", "CQFD du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414535", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "M\u00e9decin-allergologue,Medecin chef \u00e0 la division d'immunologie et allergie du CHUV ", "name": "Spertini, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7414533"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "La Castou revient sur sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72E07A31-6ABE-4E13-88B3-B6B8F8453EBC", "durationSec": 1517, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Castou, artiste bien connue des romands, revient sur sc\u00e8ne \u00e0 Vevey pour raconter ses 45 ans de sc\u00e8ne, de t\u00e9l\u00e9, de rencontres et d'aventures interplan\u00e9taires! \r\nElle est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert.\r\nDans son spectacle, La Castou \u00e9voque des anecdotes croustillantes et dr\u00f4les qu'elle seule peut raconter ou chanter. Elle d\u00e9voilera la liste de ses amants c\u00e9l\u00e8bres, notamment son aventure avec un certain Jacques Brel... \r\nA d\u00e9couvrir du 3 au 7 f\u00e9vrier 2016 au th\u00e9\u00e2tre de la Grenette \u00e0 Vevey.\r\n(source: <http://www.theatregrenette.ch/programme.php>)\r\n<http://www.theatregrenette.ch/programme.php>", "alternativeExcerpt": ["La Castou, artiste bien connue des Romands, revient sur sc\u00e8ne \u00e0 Vevey pour raconter ses 45 ans de sc\u00e8ne, de t\u00e9l\u00e9, de rencontres et d'aventures interplan\u00e9taires! \n\nElle est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["La Castou revient sur sc\u00e8ne / VER_2016-01-29T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414575", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414567"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "David Cameron \u00e0 Bruxelles pour n\u00e9gocier les relations entre Londres et l'Europe", "id": "sound-E38F014C-56D3-4C34-B460-777D6BD65A6E", "durationSec": 133, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * David Cameron \u00e0 Bruxelles pour n\u00e9gocier les relations entre Londres et l'Europe 18h Brexit\r\nVisite de David Cameron dans un climat tendu aujourd'hui \u00e0 Bruxelles.\r\nPrincipale objectif : avancer dans les n\u00e9gociations pour red\u00e9finir le relations entre Londres et Bruxelles, avec en ligne de mire la rencontre des chefs d'Etat et de gouvernement de l'Union europ\u00e9enne le 18 et 19 f\u00e9vrier prochain.\r\nEt Romain Clivaz, il y a \u00e9t\u00e9 surtout question d'une forme de frein \u00e0 la migration, \u00e0 la sauce britannique question \r\nOui c'est une des principales revendications du premier ministre conservateur britannique, un des raisons officielles de sa demande de ren\u00e9gociations des rapports avec l'Europe communautaire : il estime qu'un grand nombre de migrants europ\u00e9ens profitent des assurances sociales.\r\nIl s'agit donc du point principal dans le d\u00e9bat sur le maintien de la Grande Bretagne dans le Royaume Uni. ou sa sortie, ce fameux Brexit, soir un concentr\u00e9 de British Exit, la Sortie britannique en anglais.\r\nUn r\u00e9f\u00e9rendum qui devrait \u00eatre organis\u00e9 en juin si un accord est trouv\u00e9 en f\u00e9vrier.\r\n*** Quelle forme pourrait prendre ce \u00ab frein d'urgence \u00bb ? \r\nOn n'en connais pas encore les d\u00e9tails \u00e0 ce stade, et le document travail est hautement confidentiel. mais comme souvent quelques \u00e9l\u00e9ment ont filtr\u00e9..\r\nL'id\u00e9e est de restreindre l'acc\u00e8s aux assurances prestations sociales aux ressortissants de l'Union europ\u00e9enne, ou encore de serrer la vis en mati\u00e8re de versement de prestations \u00e0 des enfants r\u00e9sidants \u00e0 l'\u00e9tranger, plus g\u00e9n\u00e9ralement il s'agit de limiter le tourisme social.\r\n*** Les d\u00e9tails devraient \u00eatre connus ces prochains jours, probablement apr\u00e8s la visite du pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en Donald Tusk (Donald Touske) \u00e0 Londres dimanche.mais on sait d\u00e9j\u00e0 ou \u00e7a coince le plus.\r\nOui et cela rappelle les discussions entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne : La Question que se pose tout le Royaume est celle de savoir qui pourrait actionner ce frein d'urgence.\r\nLes plus souverainistes aimeraient bien \u00e9videmment que Londres puisse le faire unilat\u00e9ralement, en cas de circonstances exceptionnelles---\r\nUne variante qui ne pla\u00eet pas beaucoup au niveau europ\u00e9en et parmi les Etats membres, o\u00f9 une activation sous le contr\u00f4le de la Commission europ\u00e9enne ou par exemple des ministres des 28 aurait la pr\u00e9f\u00e9rence.\r\nAutre point controvers\u00e9, les crit\u00e8res permettant d'actionner le frein, en quelque sorte la d\u00e9finition ce cette surcharge du syst\u00e8me social.\r\n*** Plusieurs points ouverts, et David Cameron qui maintient la pression..\r\n\"Nous avons fait des progr\u00e8s aujourd'hui, mais le chemin est encore long, ce n'est pas encore suffisant \u00bb c'est ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 David Cameron apr\u00e8s son long d\u00e9jeuner avec Jean-Claude Juncker, le pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne..\r\nEt en Grande Bretagne les partisans du Brexit attaquent d\u00e9j\u00e0 le locataire du 10 downing street.\r\navec son sens habituel de la formule, le leader anti europ\u00e9en Nigel Farage a d\u00e9clar\u00e9 que le premier ministre ne se concentrait pas sur l'essentiel, et qu'il ne faisait que \u00ab mendier pour des concessions secondaires. \u00bb", "alternativeExcerpt": ["David Cameron s'est rendu ce vendredi \u00e0 Bruxelles dans un climat tendu, dans le but de faire avancer les n\u00e9gociations pour red\u00e9finir les relations entre Londres et Bruxelles. En ligne de mire, la rencontre des chefs d\u2019Etats et de gouvernements de l\u2019Union europ\u00e9enne (UE) le 18 et 19 f\u00e9vrier prochain."], "alternativeTitle": ["David Cameron \u00e0 Bruxelles pour n\u00e9gocier les relations entre Londres et l'Europe / FOR_2016-01-29T18:04:00_developpement-3", "Forum du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433796", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RTS \u00e0 Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433793"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 tendances de la mode les plus bizarres quand m\u00eame apr\u00e8s coup faut le dire", "id": "sound-6903AC04-39D5-4F1C-941D-7869AA1E95AE", "durationSec": 1600, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 16:18:46-16:18:47 / Infotrafic: 16:19:05-16:19:19 / Infotrafic: 16:29:09-16:29:45 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 29.01.2016", "Les 5 tendances de la mode les plus bizarres quand m\u00eame apr\u00e8s coup faut le dire / PEN_2016-01-29T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 29.01.2016", "Les 5 tendances de la mode les plus bizarres quand m\u00eame apr\u00e8s coup faut le dire / PEN_2016-01-29T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414545", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414545", "ece-7414544"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et interview de La Bande \u00e0 Joe, groupe de rock lausannois. - Interview de Mathias Malzieu de Dionysos, \u00e0 l'occasion de la sortie de l'album : \"Vampire en pyjama\"", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-FE17C8C5-5D88-407E-BE01-798AD3262569", "durationSec": 3379, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dionysos", "Bande \u00e0 Joe"], "thematicThemes": ["rock"], "excerpt": "Playlist de La Bande \u00e0 Joe : 1. Nulle part. - 2. Silhouette. - 3. Fleurs mortes", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 29.01.2016", "La Bande \u00e0 Joe en showcase / PLP_2016-01-29T19:00:00_Asset00_04:22:00", "pl3in le poste du 29.01.2016", "La Bande \u00e0 Joe en showcase - Bloc Party - Dionysos en interview / PLP_2016-01-29T19:00:00_plein-le-poste", "La Bande \u00e0 Joe en showcase - Bloc Party - Dionysos en interview / PLP_2016-01-29T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Le groupe de rock lausannois distille son garage psych\u00e9d\u00e9lique et ses refrains accrocheurs sur les sc\u00e8nes romandes depuis 2011. La formation tient son nom de Joe le Marin, le l\u00e9gendaire vagabond russe. La Bande \u00e0 Joe est de passage dans les studios de Couleur 3 pour un showcase et un interview."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "groupe de rock lausannois", "name": "Bande \u00e0 Joe", "type": "Participant"}], "Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de rock lausannois", "name": "Bande \u00e0 Joe", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe Dionysos", "name": "Malzieu, Mathias", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414280", "ece-7414279"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Label sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Floril\u00e8ge 2015", "id": "sound-E3BD5213-3A67-4335-8CF0-6AF6F8100316", "durationSec": 3417, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour cet ultime rendez-vous du mois de janvier 2016, \"Label Sc\u00e8ne\" vous propose de revenir vendredi 29 janvier 2016 d\u00e8s 20h sur le passage de nombreux groupes au Studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne.\r\nUn lieu exceptionnel dans lequel les artistes peuvent venir pr\u00e9senter leurs nouvelles compositions en direct, soutenus par une remarquable \u00e9quipe d'ing\u00e9nieurs du son.\r\n\r\nPour cet ultime rendez-vous du mois de janvier, Label Sc\u00e8ne vous propose de revenir sur le passage de nombreux groupes au studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne. Un lieu exceptionnel dans lequel les artistes peuvent venir pr\u00e9senter leurs nouvelles compositions en direct, soutenus par une remarquable \u00e9quipe d'ing\u00e9nieurs du son. \r\nParmi les prestations retenues, celles de St\u00e9phane Blok pour quelques chansons r\u00e9unies sous le nom de \" Complaintes de la pluie qui passe \", celle de Minuit qui compte parmi ses membre les enfants de Fred Chichin et Catherine Ringer des Rita Mitsouko et celle de Thierry Romanens rendant hommage au po\u00e8te jurassien Alexandre Voisard avec son groupe Format A3. \r\nTrois artistes exceptionnels avec en prime quelques chansons d'Arthur H et de Christine and the Queens dans ce Label Sc\u00e8ne \u00e0 suivre vendredi 29 janvier d\u00e8s 20 h sur Option Musique.", "alternativeTitle": ["Label sc\u00e8ne du 29.01.2016", "Floril\u00e8ge 2015 / LSC_2016-01-29T20:03:00_label-scene", "Label sc\u00e8ne du 29.01.2016", "Floril\u00e8ge 2015 / LSC_2016-01-29T20:03:00_label-scene"], "alternativeExcerpt": ["Pour cet ultime rendez-vous du mois de janvier 2016, \"Label Sc\u00e8ne\" vous propose de revenir vendredi 29 janvier 2016 d\u00e8s 20h sur le passage de nombreux groupes au Studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne.\n\nUn lieu exceptionnel dans lequel les artistes peuvent venir pr\u00e9senter leurs nouvelles compositions en direct, soutenus par une remarquable \u00e9quipe d'ing\u00e9nieurs du son.", "Pour cet ultime rendez-vous du mois de janvier 2016, \"Label Sc\u00e8ne\" vous propose de revenir vendredi 29 janvier 2016 d\u00e8s 20h sur le passage de nombreux groupes au Studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne.\n\nUn lieu exceptionnel dans lequel les artistes peuvent venir pr\u00e9senter leurs nouvelles compositions en direct, soutenus par une remarquable \u00e9quipe d'ing\u00e9nieurs du son."], "imageURL": "//www.rts.ch/4740465.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414324", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414324", "ece-7414323"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le canton de Zurich tire les enseignements du double infanticide de Flaach", "id": "sound-24AD584C-6F43-4A88-B3F6-620776D366D7", "durationSec": 126, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le canton de Zurich tire les enseignements du double infanticide de Flaach 12h30 Flach ensiegnement \r\nLe canton de Zurich tire les enseignements du double infanticide de Flaach, survenu il y a un an. Les autorit\u00e9s ont pr\u00e9sent\u00e9 trois diff\u00e9rentes enqu\u00eates ce matin. Ces rapports reviennent sur la responsabilit\u00e9 de l'autorit\u00e9 de protection de l'enfant, vivement critiqu\u00e9e apr\u00e8s le drame. Conclusion: il n'y a pas eu d'erreur fondamentale, mais les experts parlent de manquements dans la communication. Rouven Gueissaz, vous nous rappelez tout d'abord les faits...\r\nC'\u00e9tait le 1er janvier 2015. Un maman tuait ses deux enfants de deux et cinq ans, dont elle avait la garde pendant les f\u00eates. Les enfants avaient \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 dans une institution et la m\u00e8re \u00e9tait cens\u00e9 les y ramener le jour d'apr\u00e8s. Le drame, puis l'arrestation de la m\u00e8re qui s'est donn\u00e9 la mort en prison au mois d'ao\u00fbt dernier. La KESB, comme elle s'appelle en Suisse al\u00e9manique, l'autorit\u00e9 de protection de l'enfant et de l'adulte avait \u00e9t\u00e9 fortement critiqu\u00e9e. C'est un syst\u00e8me qui a remplac\u00e9 l'ancien droit de tutelle le 1er janvier 2013. Un premier rapport de la direction zurichoise de la justice affirmait que les autorit\u00e9s avaient agi de mani\u00e8re compr\u00e9hensible et justifiable.\r\nQue nous apprennent les expertises pr\u00e9sent\u00e9es aujourd'hui?\r\nDIRRRECT \r\nEt que dire du comportement ET de la personnalit\u00e9 de la m\u00e8re?\r\nDIRRRECT", "alternativeExcerpt": ["Le canton de Zurich tire les enseignements du double infanticide de Flaach, survenu il y a un an. Les autorit\u00e9s ont pr\u00e9sent\u00e9 trois diff\u00e9rentes enqu\u00eates ce vendredi matin. Elles concluent qu'il n'y a pas eu d'erreur fondamentale de l'autorit\u00e9 de protection de l'enfant, mais les experts parlent de manquements dans la communication."], "alternativeTitle": ["Le canton de Zurich tire les enseignements du double infanticide de Flaach  / 12H30_2016-01-29T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433779", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433776"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La norme capillaire existe-t-elle \u00e0 l'\u00e9cole?", "id": "sound-70826095-18DC-4A8D-A2DA-6CE9BF9DF4F2", "durationSec": 484, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Une maman vaudoise se questionne depuis que le directeur de l'\u00e9cole publique o\u00f9 son fils est scolaris\u00e9 sugg\u00e8re qu'il faut couper les cheveux du jeune homme pour une meilleure int\u00e9gration. En mati\u00e8re de normes capillaires et vestimentaires, qui de l'\u00e9cole, des parents ou des enfants ont le choix? Chaque canton poss\u00e8de son d\u00e9partement de l'instruction publique et chaque \u00e9cole poss\u00e8de son r\u00e8glement. Petit r\u00e9sum\u00e9 des lois et des us et coutumes romande par Pauline Vrolixs.", "alternativeExcerpt": ["Une maman vaudoise se questionne depuis que le directeur de l\u2019\u00e9cole publique o\u00f9 son fils est scolaris\u00e9 sugg\u00e8re qu'il faut couper les cheveux du jeune homme pour une meilleure int\u00e9gration. En mati\u00e8re de normes capillaires et vestimentaires, qui de l\u2019\u00e9cole, des parents ou des enfants ont le choix? Chaque canton poss\u00e8de son d\u00e9partement de l'instruction publique et chaque \u00e9cole poss\u00e8de son r\u00e8glement. Petit r\u00e9sum\u00e9 des lois et des us et coutumes romande par Pauline Vrolixs."], "alternativeTitle": ["La norme capillaire existe-t-elle \u00e0 l'\u00e9cole? / OEP_2016-01-29T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414561", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414558"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle comp\u00e9tition va voir le jour en tennis", "id": "sound-9A9E467F-6346-4AE7-9D46-B02F4C5A6788", "durationSec": 271, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Une nouvelle comp\u00e9tition va voir le jour en tennis 18h Tennis : le Laver Cup ou l'Europe face au reste du monde\r\nUne nouvelle comp\u00e9tition va voir le jour en tennis...\r\nEt - qui sait ? - peut-\u00eatre prendra-t-elle de l'importance...\r\nSur le mod\u00e8le de la Ryder Cup en golf, la Laver Cup opposera d\u00e8s 2017 l'Europe au reste du monde...\r\nBernardin Allemann, vous \u00eates \u00e0 Melbourne o\u00f9 cette comp\u00e9tition a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e en marge de l'Open d'Australie... De quoi s'agit-il exactement ?\r\n  SON\r\nBernardin Allemann, \u00e0 Melbourne.", "alternativeExcerpt": ["Sur le mod\u00e8le de la Ryder Cup en golf, la Laver Cup opposera d\u00e8s 2017 l\u2019Europe au reste du monde. Cette nouvelle comp\u00e9tition a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e en marge de l\u2019Open d\u2019Australie."], "alternativeTitle": ["Une nouvelle comp\u00e9tition va voir le jour en tennis / FOR_2016-01-29T18:14:00_developpement-8", "Forum du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433796", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433782"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chantage du vendredi", "source": "siranau", "title": "Le chantage du vendredi : Un monde sans smartphone", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-771A76B6-1D24-4097-A159-B0755DD87E64", "durationSec": 176, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Un monde sans smartphone", "Un monde sans smartphone / OTWO_2016-01-29T09:32:54_le-chantage-du-vendredi", "Un monde sans smartphone / OTWO_2016-01-29T09:32:54_le-chantage-du-vendredi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414252", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6559539.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414252", "ece-7414245"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Biblioth\u00e8que du professeur Y", "source": "siranau", "title": "La Biblioth\u00e8que du professeur Y : \"Love Story a l'iranienne\" par Deloupy et Deuxard aux \u00e9ditions Delcourt", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0EB17413-6052-4729-92ED-72DF42C5E847", "durationSec": 215, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Comment d\u00e9buter une romance dans un pays o\u00f9 les rencontres ne sont pas permises?\n\nMalgr\u00e9 la tradition et le r\u00e9gime, des journalistes livrent l'histoire de jeunes Iraniens pour donner un \u00e9clairage politique et social.", "Comment d\u00e9buter une romance dans un pays o\u00f9 les rencontres ne sont pas permises?\n\nMalgr\u00e9 la tradition et le r\u00e9gime, des journalistes livrent l'histoire de jeunes Iraniens pour donner un \u00e9clairage politique et social.", "Comment d\u00e9buter une romance dans un pays o\u00f9 les rencontres ne sont pas permises?\n\nMalgr\u00e9 la tradition et le r\u00e9gime, des journalistes livrent l'histoire de jeunes Iraniens pour donner un \u00e9clairage politique et social."], "alternativeTitle": ["\"Love Story a l'iranienne\" par Deloupy et Deuxard aux \u00e9ditions Delcourt", "\"Love Story a l'iranienne\" par Deloupy et Deuxard aux \u00e9ditions Delcourt / SUPER_2016-01-29T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y", "\"Love Story a l'iranienne\" par Deloupy et Deuxard aux \u00e9ditions Delcourt / SUPER_2016-01-29T16:30:00_la-bibliotheque-du-professeur-y"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414235", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4271503.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414235", "ece-7414227"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Match funding\" - CTI", "id": "sound-22695054-B6E9-46C9-BB39-2481FA7E7EB1", "durationSec": 268, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Walter Steinlin,  pr\u00e9sident de la CTI, la Commission f\u00e9d\u00e9rale pour la Technologie et l'Innovation\r\n* * \"Match funding\" - CTI (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO 29.01 \"Match funding\" - CTI) (( NEO INDIC ))\r\nOn retrouve N\u00e9ophiles et Lo\u00efs Siggen Lopez. Bonjour... ce matin une question : et si la Conf\u00e9d\u00e9ration en faisait plus pour les startups?\r\nC'est qu'en pleine \"quatri\u00e8me r\u00e9volution industrielle\" les startups et l'innovation prend de l'ampleur, en tant qu'objectif politique. \r\nAlors pourquoi pas immaginer la Conf\u00e9d\u00e9ration jouer un r\u00f4le plus \"actif\" - pas dans l'\u00e9ducation, c'est d\u00e9j\u00e0 le cas, mais bel et bien pour les startups. \r\nA la CTI, la commission f\u00e9d\u00e9rale pour la Technologie et l'Innovation,l'id\u00e9e fait son chemin.\r\nSon pr\u00e9sident, Walter Steinlin. \r\n  NEO 29.01 \"Match founding\" - CTI I\r\nUne forme de \"d\u00e9fiscalisation\" des investissement - c'est nouveau - et donc le \"Match Founding\" ; qu'est-ce que c'est?\r\nC'est compl\u00e9ter un investissement priv\u00e9. \r\nAjouter 20 \u00e0 30% de ce que mette les investisseurs priv\u00e9s dans une jeune pousse. \r\nAujourd'hui la Conf\u00e9d\u00e9ration travaille sur les conditions cadres, et la CTI et ses 150 millions de budget servent \u00e0 des projets de recherches, accompagnent des PME, ou... paie du coaching pour les entrepreneurs. \r\nUne r\u00f4le d'accompagnement. \r\nL'id\u00e9e d'un \"match founding\" ou d'une d\u00e9fiscalisation fait - gentiment - son chemin... \r\n  NEO 29.01 \"Match Founding\" - CTI II\r\nUne id\u00e9e qui fait son chemin mais qui n'est pas pour demain... \r\nC'est un changement de paradigme important... que la CTI en parle, c'est d\u00e9j\u00e0 un pas en avant. Mais la balle, oui, est dans le camp de la politique...\r\nLa vision des uns et des autres, \u00e0 Berne aussi, \u00e9voluent. \r\nGrace \u00e0 des indicateurs tr\u00e8s concrets... prenez par exemple; l'an dernier les startups suisses ont lev\u00e9s plus de 600 millions de francs. \r\nC'est un record, on l'a appris d'un rapport en d\u00e9but de semaine. \r\nEt cela fait plusieurs ann\u00e9es que cela monte. Walter Steinlin. \r\n  NEO 29.01 \"Match Fouding\" - CTI III\r\nUn succ\u00e8s - ou une progression - \u00e0 imputer aux acteurs priv\u00e9s ET publics, donc. \r\nVous ne pensez pas si bien dire ;\r\nEt d'ailleurs, on l'a vu, les Hautes Ecoles se rapprochent de plus en plus des priv\u00e9s\r\nCe qui suscitent parfois des inqui\u00e9tudes... \r\nIl n'emp\u00eache... que ce m\u00e9lange devrait s'acc\u00e9l\u00e9rer. Car c'est l\u00e0, que la Suisse a encore du chemin \u00e0 faire. \r\n  NEO 29.01 \"Match Founding\" - CTI IV\r\nSmart money, donc du \"capital intelligent\" -  concr\u00e8tement c'est de l'argent accompagn\u00e9 de conseils, d'un savoir-faire de l'investisseur. \r\nUne intelligence qui se cr\u00e9era, selon Walter Steinlin, en rapprochant la Recherche et l'Industrie. \r\nPuis n'oublions pas que nous parlons startup... mais l'un des terreaux de l'innovation en Suisse ce sont les PME. \r\nSilencieusement, les PME suisses innovent. \r\nNous aurons l'occasion d'en parler la semaine prochaine, dans N\u00e9ophiles. \r\nEt bien, \u00e0 la semaine prochaine, Lo\u00efs Siggen Lopez.", "alternativeExcerpt": ["En pleine \"quatri\u00e8me r\u00e9volution industrielle\" les startups et l'innovation prennent de l'ampleur en tant qu'objectif politique. Pourquoi ne pas imaginer que la Conf\u00e9d\u00e9ration puisse jouer un r\u00f4le plus actif pour les startups? L'id\u00e9e fait son chemin \u00e0 la commission f\u00e9d\u00e9rale pour la Technologie et l'Innovation (CTI).", "En pleine \"quatri\u00e8me r\u00e9volution industrielle\" les startups et l'innovation prennent de l'ampleur en tant qu'objectif politique. Pourquoi ne pas imaginer que la Conf\u00e9d\u00e9ration puisse jouer un r\u00f4le plus actif pour les startups? L'id\u00e9e fait son chemin \u00e0 la commission f\u00e9d\u00e9rale pour la Technologie et l'Innovation (CTI).", "En pleine \"quatri\u00e8me r\u00e9volution industrielle\" les startups et l'innovation prennent de l'ampleur en tant qu'objectif politique. Pourquoi ne pas imaginer que la Conf\u00e9d\u00e9ration puisse jouer un r\u00f4le plus actif pour les startups? L'id\u00e9e fait son chemin \u00e0 la commission f\u00e9d\u00e9rale pour la Technologie et l'Innovation (CTI)."], "alternativeTitle": ["\"Match funding\" - CTI", "\"Match funding\" - CTI / JDM_2016-01-29T06:40:00_neophiles", "\"Match funding\" - CTI / JDM_2016-01-29T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433818", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433818", "ece-7433799"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Chester et son chien Kiwi", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B1648DA1-574D-4D52-BAF1-19E42127AA8E", "durationSec": 121, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-01-29T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-01-29T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414274", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414274", "ece-7414271"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guy Marchand, com\u00e9dien et chanteur, \u00e0 l'occasion de la parution de son livre \"Carnet d'un chanteur de casino hors saison\" (Ed. du Cherche-Midi)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3357E303-2AAB-4D2B-A2C5-09996C7B56E8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3352, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marchand, Guy"], "thematicThemes": ["chanteur", "com\u00e9dien", "chanson fran\u00e7aise"], "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 29.01.2016", "Guy Marchand, carnet d'un chanteur de casino hors saison / ENSD_2016-01-29T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 29.01.2016", "Guy Marchand, carnet d'un chanteur de casino hors saison / ENSD_2016-01-29T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Guy Marchand, n\u00e9 Guy \u00c9mile Marchand, le 22 mai 1937, dans le 19e arrondissement de Paris, est un acteur, chanteur et musicien fran\u00e7ais. \u00c0 la fois pianiste, saxophoniste et clarinettiste, il joue du jazz, du blues et du tango. \n\nIl vient de publier \"Carnet d'un chanteur de casino hors saison\" au Cherche-Midi.", "Guy Marchand, n\u00e9 Guy \u00c9mile Marchand, le 22 mai 1937, dans le 19e arrondissement de Paris, est un acteur, chanteur et musicien fran\u00e7ais. \u00c0 la fois pianiste, saxophoniste et clarinettiste, il joue du jazz, du blues et du tango. \n\nIl vient de publier \"Carnet d'un chanteur de casino hors saison\" au Cherche-Midi."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414495", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, chanteur fran\u00e7ais", "name": "Marchand, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414495", "ece-7414494"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "On s'envoie Anz\u00e8re ! (5/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-EE636799-D6C8-4F31-833F-20BF8AB1CB32", "thematicGeographicals": ["Valais", "Anz\u00e8re"], "durationSec": 1727, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["station de montagne", "station de ski", "hiver"], "excerpt": "* * Et m\u00eame en l'air,avec une s\u00e9quence de luge gonflable, ou airboard ,qui participe ind\u00e9niablement \u00e0 la construction du mythe Bille en T\u00eate !\r\nPhilou qui d\u00e9vale une pente \u00e0 toute berzingue, qui arrache un poteau et finit au fond d'un ravin, c'est indubitablement un des grands moments de l'histoire de cette \u00e9mission.\r\nQui reprend son souffle \u00e0 la petite cabane du t\u00e9l\u00e9ski du village, gr\u00e2ce aux conseils avis\u00e9s de l'expert en sport de neige Mirko Bettinelli de chez Glyc\u00e9rine, aux c\u00e9pages structur\u00e9s d'Etienne B\u00e9trisey d'Ayent, et \u00e0 la divine fondue de l'incroyable Pustof, l'homme qui parle \u00e0 l'oreille des flocons.\r\nM\u00e9t\u00e9o des pistes : beau et chaud dans tous les bistrots !", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 29.01.2016", "On s\u02b9envoie Anz\u00e8re ! (5/5) / BIL_2016-01-29T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 29.01.2016", "On s\u02b9envoie Anz\u00e8re ! (5/5) / BIL_2016-01-29T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Et m\u00eame en l\u02b9air,avec une s\u00e9quence de luge gonflable, ou airboard ,qui participe ind\u00e9niablement \u00e0 la construction du mythe Bille en T\u00eate !\nPhilou qui d\u00e9vale une pente \u00e0 toute berzingue, qui arrache un poteau et finit au fond d\u02b9un ravin, c\u02b9est indubitablement un des grands moments de l\u02b9histoire de cette \u00e9mission.\nQui reprend son souffle \u00e0 la petite cabane du t\u00e9l\u00e9ski du village, gr\u00e2ce aux conseils avis\u00e9s de l\u02b9expert en sport de neige Mirko Bettinelli de chez Glyc\u00e9rine, aux c\u00e9pages structur\u00e9s d\u02b9Etienne B\u00e9trisey d\u02b9Ayent, et \u00e0 la divine fondue de l\u02b9incroyable Pustof, l\u02b9homme qui parle \u00e0 l\u02b9oreille des flocons.\nM\u00e9t\u00e9o des pistes : beau et chaud dans tous les bistrots !", "Et m\u00eame en l\u02b9air,avec une s\u00e9quence de luge gonflable, ou airboard ,qui participe ind\u00e9niablement \u00e0 la construction du mythe Bille en T\u00eate !\nPhilou qui d\u00e9vale une pente \u00e0 toute berzingue, qui arrache un poteau et finit au fond d\u02b9un ravin, c\u02b9est indubitablement un des grands moments de l\u02b9histoire de cette \u00e9mission.\nQui reprend son souffle \u00e0 la petite cabane du t\u00e9l\u00e9ski du village, gr\u00e2ce aux conseils avis\u00e9s de l\u02b9expert en sport de neige Mirko Bettinelli de chez Glyc\u00e9rine, aux c\u00e9pages structur\u00e9s d\u02b9Etienne B\u00e9trisey d\u02b9Ayent, et \u00e0 la divine fondue de l\u02b9incroyable Pustof, l\u02b9homme qui parle \u00e0 l\u02b9oreille des flocons.\nM\u00e9t\u00e9o des pistes : beau et chaud dans tous les bistrots !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414507", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414507", "ece-7414506"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s du r\u00e9alisateur fran\u00e7ais Jacques Rivette", "id": "sound-FE18FABD-FA52-45AE-BE5E-118011CBE53C", "durationSec": 286, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * D\u00e9c\u00e8s du r\u00e9alisateur fran\u00e7ais Jacques Rivette 18h Rivette\r\nIl faut appeler vers 18h50 Jean-Michel Frodon: 0033 6 61 15 41 76\r\nLe r\u00e9alisateur fran\u00e7ais Jacques Rivette s'est \u00e9teint aujourd'hui \u00e0 l'\u00e2ge de 87 ans...\r\nIl avait r\u00e9alis\u00e9 une trentaine de films, dont \"Paris nous appartient\", \"La Belle noiseuse\" ou encore \"L'Amour fou\"...\r\nLongtemps r\u00e9alisateur confidentiel, il avait fait l'actualit\u00e9 en 2015 avec la sortie en salles et en DVD de son film fleuve \"Out 1\", d'une dur\u00e9e de 12H30, r\u00e9alis\u00e9 en 1971... Il n'avait jamais \u00e9t\u00e9 exploit\u00e9 en salles dans cette version...\r\nJacques Rivette \u00e9tait un membre du mouvement du cin\u00e9ma fran\u00e7ais de La Nouvelle Vague... Il \u00e9tait venu au cin\u00e9ma par la critique, comme les autres piliers de La Nouvelle Vague : Fran\u00e7ois Truffaut, Jean-Luc Godard ou encore Eric Rohmer... \r\nJean-Michel Frodon, bonsoir... Vous \u00eates journaliste, enseignant et historien du cin\u00e9ma, vous avez \u00e9galement \u00e9t\u00e9 directeur de la r\u00e9daction des Cahiers du cin\u00e9ma de 2003 \u00e0 2009...\r\n- Rappelez-nous d'abord ce qu'\u00e9tait la nouvelle vague ?\r\n- Qu'est-ce que \u00e7a a apport\u00e9 au cin\u00e9ma ?\r\n- Que reste-t-il aujourd'hui de ce mouvement ?\r\n- Le cin\u00e9ma peut-il cr\u00e9er une nouvelle mode, comme ce fut le cas avec la nouvelle vague ?", "alternativeExcerpt": ["Il \u00e9tait le dernier des r\u00e9alisateurs de la Nouvelle Vague encore vivant. Jacques Rivette s'est \u00e9teint ce vendredi \u00e0 l'\u00e2ge de 87 ans. On lui doit la r\u00e9alisation d'une trentaine de films, dont \"Paris nous appartient\", \"La Belle noiseuse\" ou encore \"L'Amour fou\". Interview de Jean-Michel Frodon, journaliste, enseignant et historien du cin\u00e9ma."], "alternativeTitle": ["D\u00e9c\u00e8s du r\u00e9alisateur fran\u00e7ais Jacques Rivette / FOR_2016-01-29T18:16:00_developpement-9", "Forum du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433796", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ancien r\u00e9dacteur ", "name": "Frodon, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433791"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro", "id": "sound-3F735D0F-677A-46EB-A26A-1182A6599E60", "durationSec": 1056, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : aram Jamal, activiste originaire de Deir-Ez-Zor;Dani, \u00e9tudiant et activiste syrien;CATINFO_JAN2016;Christoph Curchod, responsable de la section \u00abanalyse des migrations\u00bb au SEM;Philipp M\u00fcller, pr\u00e9sident du PLR;Ray Conner, directeur g\u00e9n\u00e9ral du constructeur am\u00e9ricain Boeing Commercial Aviation;Eric Fournier, directeur associ\u00e9 de GVM, cabinet de conseil et d'\u00e9tudes marketting\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(11/GENEVE-3, AVANT-PAPIER) Les discussions de paix sur la Syrie vont donc bien reprendre auj \u00e0 Geneve... \r\nl'envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ONU Steffan de Mistura l'a confirm\u00e9\r\nil n'y aura pas de nouveau report...\r\nm\u00eame si  l'opposition syrienne ne sera pas pr\u00e9sente... \r\nelle l'a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 hier soir depuis l'Arabie saoudite\r\npas question de prendre part ... pour le moment.... aux discussions... sans un arret des bomnbarements dans les zones civiles... \r\napr\u00e8s 5 ans de conflit, plus de 250 000 morts, des millions de d\u00e9plac\u00e9s... \r\nces nouveaux pourparlers s'annoncent donc extrememnt fragiles... \r\nAlexandre Habay\r\n  01'00''\r\n(D1/ SYRIE - REPORTAGE LIBAN VOISIN) Et on le disait, l'une des conditions pos\u00e9es par l'opposition...\r\nc'est dun acc\u00e8s humanitaire aux zones assi\u00e9g\u00e8es...\r\nentre  400.000 et 1 millions de personnes y vivent...\r\net malgr\u00e9  ... plusieurs r\u00e9solutions du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 ...pour obtenir la lev\u00e9e des si\u00e8ges, il n'y a pas d'avanc\u00e9es sur le terrain.\r\n comme le rappellent ces t\u00e9moignages recueillis par notre corres au Liban ... Laure Stephan\r\n  1'55''\r\n( SMD :  promo  invit\u00e9e 7h35 Hala Kodmani )\r\n(D6/CHIFFRES ASILE - PRUDENCE DU SEM) Un peu plus de 39 000 demandes d'asiles ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es en Suisse l'an dernier...\r\nune augmentation de plus de 66% selon les chiffres donn\u00e9s hier .. du secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations...\r\net la tendance \u00e0 la hausse devrait se poursuivre en 2016... pr\u00e9vient le SEM...\r\nmais pas de pr\u00e9visions chiffr\u00e9es ... \r\ncar si les  ph\u00e9nom\u00e8nes sont connus, ils sont difficiles \u00e0 quantifier ... se justifie Christoph Curchod, responsable de la section \u00abanalyse des migrations\u00bb au SEM.\r\n  SON 46''\r\non l'entend... le secr\u00e9tariat d'Etat aux Migrations ne s'avance pas beaucoup...\r\nil joue clairement la carte de la prudence... Pietro Bugnon... \r\n  MAG 59''\r\nSMD :   Les explications du Secr\u00e9taire d'Etat aux questions migratoires Mario Gattiker \u00e0 7h15.\r\n(02/MULTI INITIATIVE PDC ITW MULLER) L'image est rare...\r\nChristian Levrat et Philipp M\u00fcller, assis c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te, parlant d'une m\u00eame voix. \r\nLes pr\u00e9sidents du PS et du PLR unis contre l'initative du PDC sur la fiscalit\u00e9 du mariage... \r\nennemis jur\u00e9s pendant la derni\u00e8re campagne \u00e9lectorale...\r\nles 2 partis ...laissent donc de c\u00f4t\u00e9 leurs divisions... pour un mariage de raison ..le tenps d'une votation... \r\nqu' assume, sans g\u00eane,  le pdt du PLR... Philip Muller... il l'a dit a Alexandra Richard \r\n  50''\r\nune taxe individuelle... l'laternative du PLR et du PS au texte du PDC...\r\n(04/NE UNI RECTEUR PAPIER (PRIMEUR)) SMD : Le nom du futur recteur de l'Univesit\u00e9 de Neuchatel se pr\u00e9cise... \r\nle Conseil de l'Uni s'est r\u00e9uni hier ... pour faire son choix entre les 2 candidats...encore en course...\r\nil donnera sa pr\u00e9f\u00e9rence au Conseil d'Etat  charg\u00e9 de nommer le recteur,  la semaine prochaine... \r\net  Coraline Pauchard, selon vos informations... c'est LE CANDIDAT interne qui a \u00e9t\u00e9 retenzu ... \r\n  01'01''le Conseil d'Etat qui peut donc validerr ou non ce choix... voire m\u00eame renvoyer le dossier...\r\n(bv Zika OMS) ZIKA se proppage de mani\u00e8re explosibve \r\nles mots inquiets de la diretrice de  l'Organisation mondiale de la sant\u00e9  ...Margaret Chan \r\nle virus , transmis par les mosutiqzes... est  surtout pr\u00e9sente en Am latine,\r\net  pr\u00e9sente un danger piur l\u00e9es emmes enceintes...  avec des roisques de malfomration pour les npuveaux n\u00e9s ...\r\nl'\u00e9pid\u00e9mie pourrait toucher  \u00e0 terme 3 \u00e0 4 millions de pers dans le monde\r\nl'oms tiendra une r\u00e9union d'urgence... lundi \u00e0 Geneve ...\r\n(17/VENTE D'AIRBUS A L'IRAN - REAX DU PATRON DE BOEING) SMD : Le pr\u00e9sident iranien poursuit sa tourn\u00e9e europ\u00e8enne\r\napr\u00e8s l'Italie, Hassanm Rohani \u00e9tait recu hier en France  par francois hollande \r\nles 2 chefs d'Etat ont proclam\u00e9 le \"  d\u00e9but d'une relation nouvelle \"...\r\net elle se traduit surtout a coups de milliards...\r\navec la siganture de plusieurs gros contrats\r\ndont l'achat confirm\u00e9 de 118 avions AIRBUS.... pour   un montant de 25 milliards de francs.\r\nAIRBUS... pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 a son concurrent BOEING\r\nle constructeur am\u00e9ricain.... qui joue les beaux perdants ...et garde espoir... \r\nson directeur g\u00e9n\u00e9ral  Ray Conner, l'a dit \u00e0 Eric Guevara-Frey... \r\n  MAG 1'03\r\nle  directeur g\u00e9n\u00e9ral de Boeing Commercial Aviation,  Ray Conner  interview\u00e9par Eric Guevara-Frey, ES\u00e0 Seattle\r\n(D2/L'EAU ET SA BOUTEILLE) SMD : L'eau en bouteille ... a la c\u00f4te ...\r\nnos voisins francais,  ont bu plus d'eau que de sodas l'an dernier... \r\nla vente d'eau en bouteille a progress\u00e9 de 5%\r\net la tendance se confirme ailleurs...dans le monde\r\nle march\u00e9 est loin d'etre satur\u00e9... et les g\u00e9ants du secteur NESTLE en tete rvialisent a coups d'innovations techmiques\r\ncar c'est plus que le liquide, c'est le plastique qui emballe auj les consommateurs\r\nEstelle Braconnier...\r\n  MAG 1'30\r\n(23/BARBIE VA GROSSIR! PAPIER) Elle va pouvoir laisser de c\u00f4t\u00e9 sa bouteille de Contrex...\r\net opter pour un Coca m\u00eame pas z\u00e9ro... doubl\u00e9 d'un bruger XXL\r\nfini la taille mannequin pour BARBIE\r\nson papa MATTEL... va autoriser la poup\u00e9e culte \u00e0  prendre des formes ...\r\nune prise de poids ... cens\u00e9e ...mieux coller \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 et surtout ... regonfler  la baisse des ventes... \r\nDomique Choffat\r\n SON 48''\r\n(bv tennis) xxxx\r\n..\r\nMartina Hingis.... joue en en ce moment la finale double de l'OPEN d'australie\r\navec sa partenaire indienne Sania Mirza\r\ncontre qui elle avait... ironie du sort... perdu le titre l'an dernier\r\npr l'heure....\r\net puis l'autre match de la matin\u00e9e... ce sera la 2 \u00e8me dem i finale messieurs entre le canadien MILOS RAONIC et l'\u00e9cossaos Andy Murray\r\na suivre d\u00e8s 9h30...\r\n(bv jefferson) titres SOMEBODY TO LOVE... \r\n((( \r\nPaul Kantner, cofondateur du groupe de musique Jefferson Airplane, grand nom de l'\u00e8re du rock psych\u00e9d\u00e9lique des ann\u00e9es 1960, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 jeudi \u00e0 l'\u00e2ge de 74 ans, selon le journal San Francisco Chronicle. Il a succomb\u00e9 des suites d'une crise cardiaque.\r\nPaul Kantner avait notamment jou\u00e9 sur la sc\u00e8ne du mythique festival de Woodstock en 1969. Avec des titres \u00e0 succ\u00e8s comme \"Somebody to Love\" ou \"White Rabbit\", Jefferson Airplane a \u00e9crit plusieurs hymnes du mouvement hippie. )))\r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro / JDM_2016-01-29T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Yann Amedro / JDM_2016-01-29T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433831", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stephan, Laure", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433831", "ece-7433813"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Prolonge ton week-end", "source": "siranau", "title": "Prolonge ton week-end : Le pr\u00eatre p\u00e9dophile", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1A5F245F-1DD1-46DD-9F03-3D3F7B36BF03", "durationSec": 205, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le pr\u00eatre p\u00e9dophile", "Le pr\u00eatre p\u00e9dophile / NMT_2016-01-29T07:55:00_prolonge-ton-week-end", "Le pr\u00eatre p\u00e9dophile / NMT_2016-01-29T07:55:00_prolonge-ton-week-end"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414223", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6072781.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414223", "ece-7414208"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Les dr\u00f4les de personnages des billets suisses (5/5) : Le Corbu, urbaniste autoritaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-559277C7-D890-480B-B328-0E1657028C76", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 396, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Corbusier"], "thematicThemes": ["billet de banque"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Charles-Edouard Jeanneret-Gris, Le Corbusier, a con\u00e7u des plans d'urbanisme acclam\u00e9s dans les ann\u00e9es 1940 par les id\u00e9ologues fascistes, par l'injonction de villes-fourmili\u00e8res \u00e9trang\u00e8res au bonheur de vivre. N'a-t-il pas \u00e9galement r\u00eav\u00e9 de raser le Vieux-Paris? La pol\u00e9mique n'est apparue que derni\u00e8rement, ce qui n'emp\u00eache pas le Modulor, l'homme de 183 cm, \u00e9talon de toutes les mesures harmoniques de l'architecte, de s'afficher au verso du billet de dix francs.\u00a0", "alternativeExcerpt": ["Trop plates pour retenir l\u2019attention quand on les palpe, les personnalit\u00e9s choisies par la BNS cachent souvent des traits ou des id\u00e9es moins convenues qu\u2019il n\u2019y para\u00eet. \n\nDe l\u2019eug\u00e9nisme d\u2019Auguste Forel \u00e0 l\u2019urbanisme autoritaire du Corbusier en passant par le dada\u00efsme de Sophie Taeuber-Arp, les billets de banque ont de quoi nous surprendre.", "Trop plates pour retenir l\u2019attention quand on les palpe, les personnalit\u00e9s choisies par la BNS cachent souvent des traits ou des id\u00e9es moins convenues qu\u2019il n\u2019y para\u00eet. \n\nDe l\u2019eug\u00e9nisme d\u2019Auguste Forel \u00e0 l\u2019urbanisme autoritaire du Corbusier en passant par le dada\u00efsme de Sophie Taeuber-Arp, les billets de banque ont de quoi nous surprendre.", "Trop plates pour retenir l\u2019attention quand on les palpe, les personnalit\u00e9s choisies par la BNS cachent souvent des traits ou des id\u00e9es moins convenues qu\u2019il n\u2019y para\u00eet. \n\nDe l\u2019eug\u00e9nisme d\u2019Auguste Forel \u00e0 l\u2019urbanisme autoritaire du Corbusier en passant par le dada\u00efsme de Sophie Taeuber-Arp, les billets de banque ont de quoi nous surprendre."], "alternativeTitle": ["Les dr\u00f4les de personnages des billets suisses (5/5)", "Les dr\u00f4les de personnages des billets suisses (5/5) / MAT_2016-01-29T07:50:00_helvetica", "Les dr\u00f4les de personnages des billets suisses (5/5) / MAT_2016-01-29T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414145", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414145", "ece-7414138"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-73FF6DEE-07A6-4F47-97FB-0A1DDE442139", "durationSec": 3352, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 19:28:18-19:29:05 / Infotrafic: 19:43:34-19:43:54 / * Au programme:\r\n- Interview de Sinner DC r\u00e9alis\u00e9e par Eric Grosjean \u00e0 l'occasion de la sortie du nouvel album du groupe genevois\r\n- \"L'\u00e2me vagabonde\" est un spectacle de chansons qui ouvre la voie du m\u00e9tissage entre la langue fran\u00e7aise et la musique argentine. La chanteuse valaisanne Sylvie Arlettaz nous pr\u00e9sente ce spectacle\r\n- La chronique Musique du monde pr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Marc Baehler: Ali Farka Tour\u00e9", "alternativeTitle": ["Paradiso du 29.01.2016", "Paradiso / RAP_2016-01-29T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 29.01.2016", "Paradiso / RAP_2016-01-29T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Interview de Sinner DC r\u00e9alis\u00e9e par Eric Grosjean \u00e0 l'occasion de la sortie du nouvel album du groupe genevois\n- \"L\u2019\u00e2me vagabonde\" est un spectacle de chansons qui ouvre la voie du m\u00e9tissage entre la langue fran\u00e7aise et la musique argentine. La chanteuse valaisanne Sylvie Arlettaz nous pr\u00e9sente ce spectacle\n- La chronique Musique du monde pr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Marc Baehler: Ali Farka Tour\u00e9", "Au programme:\n\n- Interview de Sinner DC r\u00e9alis\u00e9e par Eric Grosjean \u00e0 l'occasion de la sortie du nouvel album du groupe genevois\n- \"L\u2019\u00e2me vagabonde\" est un spectacle de chansons qui ouvre la voie du m\u00e9tissage entre la langue fran\u00e7aise et la musique argentine. La chanteuse valaisanne Sylvie Arlettaz nous pr\u00e9sente ce spectacle\n- La chronique Musique du monde pr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Marc Baehler: Ali Farka Tour\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414542", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414542", "ece-7414541"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Echange probl\u00e9matique d'accessoires", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FEFFA4A8-E313-49A9-9FC5-0B610EC1463B", "durationSec": 166, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-01-29T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-01-29T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414251", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414251", "ece-7414244"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Qui sont les artistes contemporains suisses de demain? (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6494F21-7265-4E2B-A0A1-0BD8DA703562", "durationSec": 453, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Qui sont les artistes contemporains suisses de demain? (5/5)", "Qui sont les artistes contemporains suisses de demain? (5/5) / NMT_2016-01-29T07:15:00_avis-de-recherche", "Qui sont les artistes contemporains suisses de demain? (5/5) / NMT_2016-01-29T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414212", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414212", "ece-7414195"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Emilie Chavaillaz - Prix de Lausanne 2016", "id": "sound-87C9FF37-3811-489D-83E1-60B119B3501D", "durationSec": 982, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chavaillaz, Emilie\r\nPrix de Lausanne 2016\r\nLa 44e \u00e9dition du Prix de Lausanne, prestigieux Concours International de Ballet, aura lieu cette ann\u00e9e du 31 janvier au 7 f\u00e9vrier 2016, la finale se d\u00e9roulant le samedi 6 f\u00e9vrier au Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu. La comp\u00e9tition est ouverte au public. Rencontre avec la nouvelle directrice du concours, Emilie Chavaillaz.", "alternativeExcerpt": ["La 44e \u00e9dition du Prix de Lausanne, prestigieux Concours International de Ballet, a lieu cette ann\u00e9e du 31 janvier au 7 f\u00e9vrier 2016, la finale se d\u00e9roulant le samedi 6 f\u00e9vrier au Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu. La comp\u00e9tition est ouverte au public. \n\nRencontre avec la nouvelle directrice du concours, Emilie Chavaillaz."], "alternativeTitle": ["Emilie Chavaillaz - Prix de Lausanne 2016 / MAT_2016-01-29T07:06:45_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414144", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7414139"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Le Mexique pauvre se convertit \u00e0 l'islam", "id": "sound-8F76A760-E2F3-4F74-A65A-655B6F894EFD", "durationSec": 154, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le Mexique pauvre se convertit \u00e0 l'islam (Le Mexique pauvre se convertit \u00e0 l'islam) C'est la chronique de RTSreligion. Alors que le pape va se rendre en f\u00e9vrier au Mexique, c'est le d\u00e9veloppement surprenant de communaut\u00e9s musulmanes dans ce pays, et plus particuli\u00e8rement dans la r\u00e9gion du Chiapas, qui a retenu votre attention. Fabien H\u00fcnenberger.\r\n ((Une communaut\u00e9 de mayas musulmans. c'est en effet la surprise que r\u00e9serve \u00e0 son visiteur la cit\u00e9 de San Cristobal de las casas. capitale de cet Etat du sud mexicain qu'est le Chiapas. L\u00e0 o\u00f9. au d\u00e9but des ann\u00e9es 90. il n'y avait pas un gramme d'islam. aujourd'hui les convertis mexicains se comptent par centaines et cette cit\u00e9 de pr\u00e8s de 200'000 \u00e2mes dispose d\u00e9j\u00e0 de 4 mosqu\u00e9es et d'une \u00e9cole coranique.))\r\nQu'est-ce qui explique cette vague de conversion ?\r\n ((On pourrait invoquer le z\u00e8le de missionnaires musulmans espagnols qui sont arriv\u00e9s dans les ann\u00e9es 90 au Chiapas. mais l'explication serait un peu courte. A vrai dire. ces conversions ont lieu au sein de familles indig\u00e8nes pr\u00e9caris\u00e9es par des conflits sociaux qui se d\u00e9veloppent depuis les ann\u00e9es 60. Des familles contraintes de fuir leur village d'origine pour se r\u00e9fugier \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie des villes.\r\nOr comme le catholicisme est souvent instrument\u00e9 par les classes dirigeantes au Mexique. ces populations donnent \u00e0 leur changement de religion une dimension de protestation contre l'oppression et d'aspiration \u00e0 une vie meilleure. La plupart du temps ce sont \u00e0 des communaut\u00e9s \u00e9vang\u00e9liques que se font ses adh\u00e9sions nouvelles mais on observe d\u00e9sormais une nouvelle rupture. plus radicale. vers l'islam.))\r\nC'est aussi li\u00e9 au conflit zapatiste qui s'est ouvert dans les ann\u00e9es 90 ?\r\n ((Oui. Et \u00e7a se voit dans le type d'islam qui a s\u00e9duit les premiers mayas mexicains. A l'origine. la plupart d'entre eux ont rejoint un mouvement international musulman que l'on appelle les \u00ab mourabites \u00bb. Je vous passe les d\u00e9tails mais l'une des caract\u00e9ristiques fondamentales de ce mouvement religieux plut\u00f4t rigoriste mais non-violent cr\u00e9\u00e9 dans les ann\u00e9es 80 par un Ecossais converti \u00e0 l'islam. c'est une insistance sur l'autarcie et une critique radicale du syst\u00e8me \u00e9conomique capitaliste. Un point sur lequel il retrouve les exigences du mouvement zapatiste. M\u00eame si les zapatistes et leur chef. le sous-commandant Marcos. ont toujours refus\u00e9s que ces musulmans fassent du pros\u00e9lytisme dans leurs rangs. ))\r\nA quoi ressemble aujourd'hui l'islam mexicain ?\r\n ((Pour l'heure. il se d\u00e9veloppe surtout au Chiapas et prend des couleurs locales. Les convertis ont adopt\u00e9 les 5 pri\u00e8res quotidiennes. se sont mis \u00e0 l'arabe. mais conservent habillement et r\u00e9gime alimentaire traditionnel. Chose int\u00e9ressante. cet islam a commenc\u00e9 \u00e0 se diversifier. A mesure qu'ils ont fait leur p\u00e8lerinage \u00e0 la Mecque et sont entr\u00e9s en contact avec d'autres musulmans. D\u00e9sormais il existe m\u00eame une communaut\u00e9 Ahmadiya \u00e0 San Cristobal de las casas. une branche messianique de l'islam originaire du Penjab.", "alternativeExcerpt": ["Alors que le pape va se rendre en f\u00e9vrier au Mexique, des communaut\u00e9s musulmanes se d\u00e9veloppent dans la r\u00e9gion pauvre du Chiapas.", "Alors que le pape va se rendre en f\u00e9vrier au Mexique, des communaut\u00e9s musulmanes se d\u00e9veloppent dans la r\u00e9gion pauvre du Chiapas.", "Alors que le pape va se rendre en f\u00e9vrier au Mexique, des communaut\u00e9s musulmanes se d\u00e9veloppent dans la r\u00e9gion pauvre du Chiapas."], "alternativeTitle": ["Le Mexique pauvre se convertit \u00e0 l\u2019islam", "Le Mexique pauvre se convertit \u00e0 l\u2019islam / JDM_2016-01-29T06:27:00_rtsreligion", "Le Mexique pauvre se convertit \u00e0 l\u2019islam / JDM_2016-01-29T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433825", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433825", "ece-7433806"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Mauro Poggia, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour", "id": "sound-12F9418C-0565-41B2-A1F1-155E608AB9FC", "durationSec": 255, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mauro Poggia, conseiller d'Etat genevois MCG\r\n* Infotrafic: 06:53:43-06:53:57 / * Mauro Poggia, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour (MP3 Poggia \u00e9pisode 5) MP3... Dernier \u00e9pisode avec le conseiller d'Etat genevois Mauro Poggia. De sa jeunesse jusqu'\u00e0 aujourd'hui. toutes les \u00e9poques musicales parlent au magistrat MCG. \r\n  MAG 5'12 (FIN PAROLE 3'40)\r\nVENDREDI \r\n-\tThe Righteous Brothers : Unchained Melody\r\n-\tFrank & Nancy Sinatra: Something Stupid\r\n-\tDuffy: Mercy", "alternativeExcerpt": ["\"Unchained Melody\", The Righteous Brothers \"Something stupid\", Frank & Nancy Sinatra \"Mercy\", Duffy", "\"Unchained Melody\", The Righteous Brothers \"Something stupid\", Frank & Nancy Sinatra \"Mercy\", Duffy", "\"Unchained Melody\", The Righteous Brothers \"Something stupid\", Frank & Nancy Sinatra \"Mercy\", Duffy"], "alternativeTitle": ["Mauro Poggia, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour", "Mauro Poggia, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour / JDM_2016-01-29T06:53:00_mp3", "Mauro Poggia, les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour / JDM_2016-01-29T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433833", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433833", "ece-7433814"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La DDC veut renforcer son engagement dans les r\u00e9gions fragilis\u00e9es", "id": "sound-4B0A22DA-5B8E-4D09-8D28-22400329FD57", "durationSec": 119, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Fran\u00e7ois Cu\u00e9nod, chef suppl\u00e9ant de la coop\u00e9ration r\u00e9gionale \u00e0 la DDC\r\n* * La DDC veut renforcer son engagement dans les r\u00e9gions fragilis\u00e9es 12h30 DDC 2016 \r\nLa Direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration met l'accent sur les pays fragilis\u00e9s. Une quarantaine d'Etats dans le monde, qui totalisent pr\u00e8s de 1 milliards 500 millions de personnes. Des zones instables en proie aux conflits et \u00e0 l'instabilit\u00e9. Pietro Bugnon, soutenir ces populations sera LA priorit\u00e9 de la DDC cette ann\u00e9e...\r\nQui dit pays fragiles... dit pauvret\u00e9, in\u00e9galit\u00e9s, ch\u00f4mage des jeunes, radicalisation... C'est donc l\u00e0 que la coop\u00e9ration suisse veut concentrer ses efforts. Notamment pour \u00e9viter une escalade de la violence. Jean-Fran\u00e7ois Cu\u00e9nod, chef suppl\u00e9ant de la coop\u00e9ration r\u00e9gionale \u00e0 la DDC.\r\nSON 14''\r\nOn pense au Proche Orient... mais aussi \u00e0 l'Afrique, o\u00f9 la situation dans certains pays s'est nettement d\u00e9t\u00e9rior\u00e9e.\r\nSON 17''\r\nMettre en place des projets dans ces pays n'est pas sans risques. Notamment pour le personnel helv\u00e9tique. On retrouve Jean-Fran\u00e7ois Cu\u00e9nod.\r\nSON 18''", "alternativeExcerpt": ["La Direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration (DDC) met l'accent cette ann\u00e9e sur les pays fragilis\u00e9s, une quarantaine d'Etats dans le monde qui totalisent pr\u00e8s de 1,5 milliards de personnes et qui se trouvent dans des zones instables en proie aux conflits et \u00e0 l'instabilit\u00e9."], "alternativeTitle": ["La DDC veut renforcer son engagement dans les r\u00e9gions fragilis\u00e9es / 12H30_2016-01-29T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433779", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433767"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration veut agir dans les r\u00e9gions fragiles", "id": "sound-785535F5-C0AA-4184-A8B9-229A5D99032C", "durationSec": 263, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * La Direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration veut agir dans les r\u00e9gions fragiles 18h DDC\r\nAgir dans les r\u00e9gions fragiles... celles o\u00f9 des conflits sont d\u00e9j\u00e0 n\u00e9s ou dans celles qui pourraient basculer d'un jour \u00e0 l'autre dans la violence...\r\nC'est l'objectif de la Direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration, qui a pr\u00e9sent\u00e9 son programme ce matin \u00e0 Berne...\r\nEt cet apr\u00e8s-midi, nous avons re\u00e7u le chef de cette DDC... Manuel Sager...\r\nPremi\u00e8re question... Est-ce que l'aide au d\u00e9veloppement est la r\u00e9ponse suisse \u00e0 la radicalisation et au djihadisme ?\r\n  SON\r\nC'\u00e9tait Manuel Sager, directeur de la Direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration.", "alternativeExcerpt": ["Agir dans les r\u00e9gions fragiles, celles o\u00f9 des conflits sont d\u00e9j\u00e0 n\u00e9s ou dans celles qui pourraient basculer d'un jour \u00e0 l'autre dans la violence: c'est l'objectif de la Direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration (DDC), qui a pr\u00e9sent\u00e9 son plan ce vendredi \u00e0 Berne. Interview de Manuel Sager, directeur de la DDC."], "alternativeTitle": ["La Direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration veut agir dans les r\u00e9gions fragiles / FOR_2016-01-29T18:02:00_developpement-2", "Forum du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433796", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433792"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Suisses \"champions\" de la consommation d'eau du robinet", "id": "sound-749032E9-4281-466A-A764-23DCD7144872", "durationSec": 134, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les Suisses \"champions\" de la consommation d'eau du robinet 12h30 Eau robinet\r\nCe matin dans le journal du matin, Estelle Braconnier nous parlait de l'augmentation de la consommation d'eau en bouteille chez nos voisins Fran\u00e7ais. En Suisse aussi, cette consommation progresse. Elle a m\u00eame doubl\u00e9 en 15 ans. Pourtant, dans le m\u00eame temps, les Suisses aiment toujours plus leur eau du robinet... ils en seraient m\u00eame des ardents consommateurs, Sylvie Lambelet vous avez voulu savoir pourquoi ..\r\nLes sondages le montrent.. les Suisses se servent toujours plus au robinet... 80 % d'entre eux boivent tous les jours.. et m\u00eame 90% la trouvent bonne ou tr\u00e8s bonne...\r\nDiscutez avec vos voisins ou coll\u00e8gues fran\u00e7ais... m\u00eame si nous n'avons pas de chiffres statistiques comparatifs, on peut dire que le r\u00e9flexe eau en bouteille est beaucoup plus pr\u00e9sent chez eux.... \r\n*** Mais cet attachement des Suisses \u00e0 l'eau du robinet.. il vient d'o\u00f9.. ? \r\nbien s\u00fbr il y a une question d'image... la beaut\u00e9 des montagnes, les glaciers sublimes.. contribuent certainement \u00e0 ce que les Suisses aiment tant leur eau du robinet... mais il y a d'autres raisons disons... plus.. solides.. \r\n*** la qualit\u00e9 de l'eau a une influence?\r\noui l\u00e0 aussi la Suisse se distingue, avec une faible proportion d'eau de surface: il n'y aqu'un litre sur 5 pomp\u00e9 dans les lacs et rivi\u00e8res... or l'eau des rivi\u00e8res est souvent retrait\u00e9e.. celle du Rhin, par exemple, est consomm\u00e9e 7 fois entre la Suisse et Amsterdam..\r\nOn a donc en Suisse 80% d'eau tir\u00e9e des sources et des nappes phr\u00e9atiques .. et la loi prot\u00e8ge les zones autour des captages, des zones sans engrais, ni purin ou nitrates\r\n*** justement, que dit la loi \u00e0 propos de l'eau du robinet?\r\nEn Suisse, l'eau potable est consid\u00e9r\u00e9e comme une denr\u00e9e alimentaire.. ce qui n'est pas le cas dans toutes les l\u00e9gislations europ\u00e9ennes... et  le fait que ce soit une denr\u00e9e alimentaire rend la l\u00e9gislation et les contr\u00f4les plus s\u00e9v\u00e8res, les crit\u00e8res plus restrictifs\r\nAutre diff\u00e9rence avec nos grands voisins: la proximit\u00e9 des distributeurs, tous publics, et proches des consommateurs.. et puis les installateurs doivent \u00eatre agr\u00e9\u00e9s.. \u00e7a augmente la confiance des consommateurs\r\n*** vous nous avez tout dit sur l'amour des Suisses pour leur eau du robinet?\r\nencore 2 arguments Natacha... les conduites en plomb sont interdites en Suisse depuis 1918.. par comparaison l'Allemagne ne les a interdites que r\u00e9cemment... et enfin, un mot sur les campagnes des distributeurs... \u00e0 Genp\u00e8ve, par exmple, la publicit\u00e9 des SIG a clairement dop\u00e9 la confiance des consommateurs.. et c'est m\u00eame devenu tr\u00e8s tendance de boire l'eau de Gen\u00e8ve.. dans une carafe remplie au robinet!\r\nUn dossier en ligne sur RTS.ch", "alternativeExcerpt": ["Quelque 89 milliards de litres d'eau sont mis en bouteille et consomm\u00e9s chaque ann\u00e9e dans le monde. Les Am\u00e9ricains, les Italiens, Mexicains, Emiratis ou encore les Fran\u00e7ais sont les plus gros consommateurs d'eau en bouteille. La Suisse se d\u00e9marque en demeurant la championne de consommation d'eau du robinet."], "alternativeTitle": ["Les Suisses \"champions\" de la consommation d'eau du robinet / 12H30_2016-01-29T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433779", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433774"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Expliquer le hors-jeu", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DB55AC21-5ECA-4C7C-B98F-5B3C9ACA1F8A", "durationSec": 116, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Expliquer le hors-jeu", "Expliquer le hors-jeu / OTWO_2016-01-29T09:51:39_hotline", "Expliquer le hors-jeu / OTWO_2016-01-29T09:51:39_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414253", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414253", "ece-7414246"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Hala Kodmani, fondatrice de l'association Syrie Libert\u00e9", "id": "sound-258514C2-E7B1-40B7-A34C-A89358C85A85", "durationSec": 1348, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "* * Hala Kodmani, fondatrice de l'association Syrie Libert\u00e9 (HALA KODMANI, JOURNALISTE FRANCO-LIBANAISE) 29.1  INVITE MATINALE - HALA KODMANI\r\nHala Kodmani, journaliste franco-syrienne et fondatrice de l'association Syrie Libert\u00e9 qui milite pour le renversement du r\u00e9gime de Bachar-el -Assad - son portable le +** 09 79 - en direct du studio de Paris\r\nAccueil, transmission (et transport) : B\u00e9n\u00e9dicte Banet\r\nPRINCIPAUX POINTS\r\n- Les r\u00e8gles du jeu devront \u00eatre d\u00e9finies, ce sera compliqu\u00e9\r\n- Le r\u00f4le de la Russie est central et personne ne la contredit\r\n- Quand l'opposition assouplit ses conditions, les conditions d'en face sont durcies\r\n- Je fais une analogie avec le conflit Isra\u00ebl-Palestine et l'arbitrage am\u00e9ricain. On vit de plus en plus la m\u00eame chose en Syrie avec le pouvoir russe.\r\nHeure\r\nDes n\u00e9gociations pour la paix en Syrie doivent s'ouvrir aujourd'hui lors de la Conf\u00e9rence dite de \"Gen\u00e8ve III\" C'est le voeu de l'ONU : rassembler \u00e0 la m\u00eame table, officiels du r\u00e9gime syrien et repr\u00e9sentants de la r\u00e9bellion arm\u00e9e pour un nouveau round de discussions apr\u00e8s l'\u00e9chec il y a deux ans de \"gen\u00e8ve 2\" Que peut-on esp\u00e9rer de ces discussions apr\u00e8s presque 5 ans de conflit, 260.000 morts et des millions de d\u00e9palc\u00e9s? \r\nCe matin notre invit\u00e9e est une journaliste qui conna\u00eet bien le terrain pour avoir men\u00e9 plusieurs reportages en Syrie dans les zones rebelles. Hala Kodmani, bonjour... \r\nVous \u00eates franco-syrienne, \u00e9galement fondatrice de l'association Syrie Libert\u00e9. Vous \u00eates proche de l'opposition.\r\nStudio Paris\r\nUtile?\r\n-L'opposition syrienne r\u00e9unie \u00e0 Ryad ne sera pas \u00e0 Gen\u00e8ve vendredi pour le d\u00e9but de pourparlers de paix indirects avec le r\u00e9gime sous l'\u00e9gide de l'ONU, a indiqu\u00e9 jeudi \u00e0 l'AFP un porte-parole de l'opposition... Pourquoi l'opposition ne se rend pas \u00e0 Gen\u00e8ve alors qu'\u00e0 priori c'est dans son int\u00e9r\u00eat?\r\n- Mauvais signal?\r\n- D\u00e8s lors est-ce que vous pensez que ces n\u00e9gociations sont utiles?\r\nCasse-t\u00eate\r\n- Il y a beaucoup d'incertitudes de derni\u00e8re minute sur la liste des invit\u00e9s. \u00e0 part l'opposition qui ne sera pas pr\u00e9sente du moins au d\u00e9but, les Kurdes n'auraient pas \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s; le r\u00e9gime s'oppose \u00e0 la pr\u00e9sence de groupes salafistes... C'est un casse-t\u00eate inextricable?\r\n- Ne faut-il pas justement n\u00e9gocier avec son pire ennemi? \r\nIng\u00e9rences ext\u00e9rieures\r\n- La Turquie qui s'oppose \u00e0 la venue de groupes Kurdes, la Russie qui veut les imposer: les ing\u00e9rences ext\u00e9rieures sont une partie du probl\u00e8me?\r\nDe quoi va-t-on discuter le cas \u00e9ch\u00e9ant?\r\n- Admettons que les pourparlers puissent d\u00e9buter: de quoi va-t-on discuter? Quelles concessions le r\u00e9gime est-il capable de faire?\r\nOpposition repr\u00e9sentative?\r\n- Est-ce que l'opposition cens\u00e9e participer \u00e0 ces pourparlers est repr\u00e9sentative des groupes qui se battent sur le terrain? Si on signe quelque chose \u00e0 Gen\u00e8ve, est-ce que cela peut \u00eatre suivi d'effets?\r\n- Monzer Makhos, un porte-parole du Haut comit\u00e9 des n\u00e9gociations (HCN).\r\nLe HCN a \u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialement cr\u00e9\u00e9 en d\u00e9cembre pour repr\u00e9senter les principaux groupes politiques et arm\u00e9s de l'opposition aux n\u00e9gociations indirectes avec le r\u00e9gime de Bachar al-Assad.\r\nLes rebelles doivent mod\u00e9rer leurs exigeances?\r\n- Une des priorit\u00e9s inscrites \u00e0 l'agenda par le m\u00e9diateur en chef de l'ONU Staffan de Mistura, c'est la lutte contre le groupe Etat islamique. Cela n\u00e9cessite pour les rebelles de mod\u00e9rer leurs exigeances? D'accepter que le r\u00e9gime continue d'exister pour faire face \u00e0 la menace djihadiste? Est-ce que c'est possible?\r\nSi plus d'\u00e9tat, quoi \u00e0 la place?\r\n- Un effondrement du r\u00e9gime, c'est aussi un effondrement de ce qu'il reste de l'Etat syrien. Que peut-il y avoir \u00e0 la place? \r\n- Le risque c'est un chaos avec une multitude de groupes antogonistes qui se d\u00e9chirent et se laissent dominer par Daesh?\r\nSur le terrain\r\n- Que retirez-vous de vos derniers s\u00e9jours en Syrie?\r\n- Quel est l'Etat d'esprit des gens vis \u00e0 vis de l'Etat islamique? Les populations sunnites \u00e9prouv\u00e9es par des ann\u00e9es de bombardements et de si\u00e8ge par le r\u00e9gime sont pr\u00eat \u00e0 consid\u00e9rer Daesh comme une meilleure alternative?", "alternativeExcerpt": ["Des n\u00e9gociations pour la paix en Syrie doivent s'ouvrir ce vendredi lors de la Conf\u00e9rence dite de \"Gen\u00e8ve III\" C'est le voeu de l'ONU: rassembler \u00e0 la m\u00eame table  officiels du r\u00e9gime syrien et repr\u00e9sentants de la r\u00e9bellion arm\u00e9e pour un nouveau round de discussions apr\u00e8s l'\u00e9chec il y a deux ans de \"Gen\u00e8ve II\" Mais que peut-on esp\u00e9rer de ces discussions apr\u00e8s presque cinq ans de conflit, 260'000 morts et des millions de d\u00e9plac\u00e9s?   La journaliste franco-syrienne Hala Kodmani est fondatrice de l'association Syrie Libert\u00e9, qui milite pour le renversement du r\u00e9gime de Bachar-al-Assad.", "Des n\u00e9gociations pour la paix en Syrie doivent s'ouvrir ce vendredi lors de la Conf\u00e9rence dite de \"Gen\u00e8ve III\" C'est le voeu de l'ONU: rassembler \u00e0 la m\u00eame table  officiels du r\u00e9gime syrien et repr\u00e9sentants de la r\u00e9bellion arm\u00e9e pour un nouveau round de discussions apr\u00e8s l'\u00e9chec il y a deux ans de \"Gen\u00e8ve II\" Mais que peut-on esp\u00e9rer de ces discussions apr\u00e8s presque cinq ans de conflit, 260'000 morts et des millions de d\u00e9plac\u00e9s?   La journaliste franco-syrienne Hala Kodmani est fondatrice de l'association Syrie Libert\u00e9, qui milite pour le renversement du r\u00e9gime de Bachar-al-Assad.", "Des n\u00e9gociations pour la paix en Syrie doivent s'ouvrir ce vendredi lors de la Conf\u00e9rence dite de \"Gen\u00e8ve III\" C'est le voeu de l'ONU: rassembler \u00e0 la m\u00eame table  officiels du r\u00e9gime syrien et repr\u00e9sentants de la r\u00e9bellion arm\u00e9e pour un nouveau round de discussions apr\u00e8s l'\u00e9chec il y a deux ans de \"Gen\u00e8ve II\" Mais que peut-on esp\u00e9rer de ces discussions apr\u00e8s presque cinq ans de conflit, 260'000 morts et des millions de d\u00e9plac\u00e9s?   La journaliste franco-syrienne Hala Kodmani est fondatrice de l'association Syrie Libert\u00e9, qui milite pour le renversement du r\u00e9gime de Bachar-al-Assad."], "alternativeTitle": ["Hala Kodmani, fondatrice de l'association Syrie Libert\u00e9", "Hala Kodmani, fondatrice de l'association Syrie Libert\u00e9 / JDM_2016-01-29T07:37:00_l-invite-du-journal", "Hala Kodmani, fondatrice de l'association Syrie Libert\u00e9 / JDM_2016-01-29T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433819", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste franco-syrienne / Fondatrice de l'association Syrie Libert\u00e9", "name": "Kodmani, Hala", "type": "Participant"}, {"role": "Technicienne", "name": "Banet, B\u00e9n\u00e9dicte", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433819", "ece-7433801"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Mikha\u00efl Boulgakov: R\u00e9cits (5/5) : Les t\u00e9n\u00e8bres d'Egypte", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E190528F-9C7C-4DD8-8FBB-A8B1E13867DC", "durationSec": 1766, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mikha\u00efl Boulgakov, m\u00e9decin et \u00e9crivain russe de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du 20\u00e8me si\u00e8cle, est l'auteur du roman \"Le Ma\u00eetre et Marguerite\", son oeuvre sans doute la plus connue. Boulgakov commence par faire des \u00e9tudes de m\u00e9decine; elles sont suivies de quelques ann\u00e9es de pratique qui inspireront le recueil \"R\u00e9cits d'un jeune m\u00e9decin\" paru aux \u00e9ditions L'\u00c2ge d'Homme dans la traduction de Paul Lequesne.", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 29.01.2016", "Imaginaire du 29.01.2016", "Mikha\u00efl Boulgakov: R\u00e9cits (5/5) / IMA_2016-01-29T16:00:45_imaginaire", "Mikha\u00efl Boulgakov: R\u00e9cits (5/5) / IMA_2016-01-29T16:00:45_imaginaire"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "alternativeExcerpt": ["\"Les t\u00e9n\u00e8bres d\u2019Egypte\"", "\"Les t\u00e9n\u00e8bres d\u2019Egypte\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414111", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Boulgakov, Mikha\u00efl", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7414111", "ece-7414110"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Portrait du joueur de tennis Milos Raonic", "id": "sound-9349BE27-D3DE-4A77-89A0-220C1384D320", "durationSec": 283, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Portrait du joueur de tennis Milos Raonic (JDM Sports Matin) \r\n(MILOS RAONIC - QUI EST-IL VRAIMENT ?)   Sport Matin : Milos Raonic\r\nIl pourrait \u00eatre la surprise de l'Open d'Australie, celui qui inqui\u00e9tera en finale Novak Djokovic.si cela est possible ! Milos Raonic jouera tout \u00e0 l'heure sa demi-finale face \u00e0 Andy Murray. Bernardin, on a tous d\u00e9j\u00e0 vu un match de Raonic, ce g\u00e9ant au service monstrueux. Fade, sans expression ou presque. Vous allez nous dire qu'en r\u00e9alit\u00e9 le Canadien est l'exact contraire de l'image qu'il donne.\r\nMilos Raonic, au d\u00e9part, c'est qq'un qui agace. Il a un service terrible, ce qui lui permet de remporter beaucoup de points qu'on appelle gratuits, \u00e7a veut dire des aces, des services gagnants, sans \u00eatre oblig\u00e9s d'effectuer des \u00e9changes ensuite pour remporter un point. Et comme le joueur a un aspect assez flegmatique, c'est pour \u00e7a que je dis, de mani\u00e8re un peu provocatrice, qu'il agace. Un peu comme l'Am\u00e9ricain John Isner ou le Croate Ivo Karlovic. Ils apparaissent comme des machines. Or Milos Raonic, qui avec ses longues jambes, prend parfois sur un court des airs d'albatros est un personnage extr\u00eamement int\u00e9ressant et cultiv\u00e9. Ce qui n'est pas plus mal, car avec les progr\u00e8s qu'il r\u00e9alise actuellement, on en reparlera tr\u00e8s certainement souvent.\r\nMilos Raonic est un Canadien issu de l'immigration.\r\nIl a v\u00e9cu au Mont\u00e9n\u00e9gro jusqu'\u00e0 4 ans avant d'aller au Canada. Et il n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 grand pour son \u00e2ge. L'actuel capitaine de l'\u00e9quipe de coupe Davis canadienne Martin Laurendeau l'a connu assez jeune.\r\nSON 1 Laurendeau\r\nPetit donc, mais grand par ses r\u00eaves.\r\nIl a donc r\u00e9alis\u00e9 son r\u00eave.\r\nPresque. Veut \u00eatre num\u00e9ro 1, gagner des Grand Chelem. Il le dit, mais sans arrogance. Il a progress\u00e9, un peu comme Federer, apr\u00e8s avoir compris qu'il fallait se calmer sur un court. Que \u00e7a ne servait \u00e0 rien de s'\u00e9nerver et de casser ses raquettes. Du coup, il est devenu ce joueur calme, voir flegmatique.\r\nSON 2 Raonic\r\nUn comportement qui porte ses fruits. Surtout dans un sport o\u00f9 la ma\u00eetrise de soi est primordiale.\r\nCeci dit, il manque toujours un peu de charisme non ?\r\nCa change. Il s'exprime de plus en plus. Il est de plus en plus appr\u00e9ci\u00e9. D'abord par son jeu. tout le monde remarque bien que ce n'est pas qu'une machine \u00e0 servir. Il a \u00e9t\u00e9 impressionnait au filet contre Wawrinka.  Mais aussi parce qu'il s'exprime. Et tr\u00e8s bien. Il est capable de toucher les gens, \u00e9coutez-le dans son discours apr\u00e8s sa victoire en finale sur Federer \u00e0 Brisbane au d\u00e9but du mois.\r\nSON 3\r\nIl fallait le dire, et il l'a bien dit.Le public a beaucoup appr\u00e9ci\u00e9.\r\nEt comment est-il en dehors du court, dans ses rapports avec la presse par exemple, ou les autres personnes ?\r\nIl est tr\u00e8s int\u00e9ressant. C'est le seul qui vient expliquer qu'il profite d'\u00eatre \u00e0 Melbourne pour aller voir l'expoisition d'AI Weiwei, l'artiste chinois contemporain. C'est un grand admirateur d'Andy Warhol, dont il a vu beaucoup d'expositions. Et dont il parle volontiersCeci dit c'est quelqu'un qui s'exprime aussi tr\u00e8s bien. Qui est tr\u00e8s pos\u00e9.  Parmi les joueurs de tennis, s'il fallait les classer en fonction de l'int\u00e9r\u00eat de leur propos et de la mani\u00e8re de les dire, il est parmi les meilleurs.\r\nSes centres d'int\u00e9r\u00eat sortent donc du tennis.\r\nOui, m\u00eame si c'est quelqu'un qui aime bcp l'histoire de son sport et qui lit bcp de choses \u00e0 ce sujet. Mais il aime la finance aussi. C'est d'ailleurs a priori plut\u00f4t dans ce secteur qu'il entend travailler plus tard. Ca pourra lui permettre de faire fructifier ses gains sur le circuit qui sont de plus en plus importants.\r\nrebeka masarova", "alternativeExcerpt": ["Milos Raonic joue sa demi-finale face \u00e0 Andy Murray ce vendredi \u00e0 l'Open d'Australie de tennis. En cas de victoire, il viendra inqui\u00e9ter Novak Djokovic en finale.", "Milos Raonic joue sa demi-finale face \u00e0 Andy Murray ce vendredi \u00e0 l'Open d'Australie de tennis. En cas de victoire, il viendra inqui\u00e9ter Novak Djokovic en finale.", "Milos Raonic joue sa demi-finale face \u00e0 Andy Murray ce vendredi \u00e0 l'Open d'Australie de tennis. En cas de victoire, il viendra inqui\u00e9ter Novak Djokovic en finale."], "alternativeTitle": ["Portrait du joueur de tennis Milos Raonic", "Portrait du joueur de tennis Milos Raonic / JDM_2016-01-29T06:36:00_sport-matin", "Portrait du joueur de tennis Milos Raonic / JDM_2016-01-29T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433816", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433816", "ece-7433798"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-140E0207-CCF6-4113-9E3C-F7778F41E9DF", "durationSec": 385, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux (6h45 revue de presse) ***La revue de presse, Sandra Zimmerli, Val\u00e9rie Droux... et on retrouve l'affaire \"Ziegler-OLP\", dans la presse al\u00e9manique...\r\n\"Jean Ziegler a un imagination florissante\": c'est la r\u00e9ponse d'Elisabeth Kopp aux questions:  est-ce juste que des agents \u00e9trangers espionnent r\u00e9guli\u00e8rement le gouvernement suisse, et est-ce juste que ce sont les services secrets am\u00e9ricains qui avaient fourni les fameuses \u00e9coutes t\u00e9l\u00e9phoniques qui ont  conduit \u00e0 sa d\u00e9mission...l'ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale s'exprime longuement dans la BAsler Zeitung...une ann\u00e9e apr\u00e8s son d\u00e9part toutes les accusations contre elle s'\u00e9taient r\u00e9v\u00e9l\u00e9es fausses: \"aujourd'hui je n'ai plus aucune amertume\" dit-elle....\"des regrets par contre oui\": elle aurait voulu faire beaucoup plus ...mais beaucoup de jalousie aussi \u00e0 l'\u00e9poque: elle se rappelle encore lorsque la Schweizer illustrierte avait titr\u00e9: \"Kopp la nouvelle num\u00e9ro 1\" , le lendemain l'accueil de ses coll\u00e8gues \u00e9tait aussi froid qu'un \"cong\u00e9lateur\"...et de rappeler aussi que Moritz Leuenberger avait mis m\u00eame sa fille sous \u00e9coute..\r\nCette initiative originale racont\u00e9e par le Courrier... qui fait son chemin \u00e0 Berne. R\u00e9parer plut\u00f4t qu'acheter du neuf, lutter contre l'\u00e9nergie grise. C'est-\u00e0-dire l'\u00e9nergie produite pour la fabrication d'un produit, de l'extraction des mati\u00e8res premi\u00e8res \u00e0 son transport. \r\n14 conseillers aux Etats ont demand\u00e9 au conseil f\u00e9d\u00e9ral de se pencher sur l'id\u00e9e originale d'un activiste \u00e9cologiste neuch\u00e2telois: cr\u00e9er une sorte de compte \u00e9pargne individuel, cr\u00e9dit\u00e9 \u00e0 l'achat de chaque nouvel objet. Et le citoyen pourrait puiser dedans uniquement pour r\u00e9parer un objet, et pas pour en acheter un nouveau. Bonne id\u00e9e ou taxe d\u00e9guis\u00e9e ? l'avenir du postulat d\u00e9pos\u00e9 nous le dira. \r\nPolitique encore, l'\u00e9ditorial du satirique Vigousse, qui tacle les jeunes socialistes, qui ont retir\u00e9 \u00e0 toute vitesse de Facebook, au lieu de l'assumer, le dessin de presse, paru dans Vigousse, accus\u00e9 par certains sur la toile d'antis\u00e9mitisme, \u00e0 cause de la repr\u00e9sentation d'un banquier. \r\n***Une autre \u00e9nergie que l'\u00e9nergie grise.... dans un autre genre, celle d'Oskar Freysinger, qui d\u00e9range certains politiciens valaisans...\r\n\"sans apparition sur la grande sc\u00e8ne il mourrait\" les mots de Yannick Buttet dans Blick,  le conseiller national PDC valaisan est en col\u00e8re contre Oskar Freysinger qui ne cesse de faire campagne pour l'initiative de mise en oeuvre, alors qu'il ne si\u00e8ge plus \u00e0 Berne: \"il ferait mieux de travailler plus et de parler moins, il provoque  la mauvaise ambiance au gouvernement valaisan...no comment du c\u00f4t\u00e9 de jean- Michel Cina, son coll\u00e8gue du conseil d'\u00e9tat, si ce n'est que \"d'habitude on ne prend position que lorsque le Valais  est sp\u00e9cialement concern\u00e9\"...par contre pour Christophe Darbellay, le potentiel successeur de Cina \u00e0 Sion: \"Monsieur Freysinger ferait mieux de se s'occuper de l'application des lois existantes, que de faire la propagande des nouvelles!!!!...en face les r\u00e9ponses fusent: \"la d\u00e9mocratie n'est visiblement valable que lorsque c'est le dogmatisme reignant qui est repr\u00e9sent\u00e9\"..\"cela  montre \u00e0 quel point la pens\u00e9e faschiste du noyau est en marche\"  dixit  Oskar Freysinger qui rappelle qu'il est tout de m\u00eame encore vice-pr\u00e9sident de l'UDC....\r\nOn parlait d'Oskar Freysinger.... restons en Valais... avec le Nouvelliste qui fait sa une et une grande page sur l'ouverture, lundi, de la 8\u00e8me bo\u00eete \u00e0 b\u00e9b\u00e9 de suisse, la premi\u00e8re de SUisse romande, \u00e0 Sion. \r\nEt le quotidien se penche notamment sur le financement du concept: si la plupart du temps ces bo\u00eetes ou fen\u00eatre \u00e0 b\u00e9b\u00e9 sont financ\u00e9es par les milieux conservateurs, notamment l'association suisse pour la m\u00e8re et l'enfant, pour \u00e9viter notamment les avortements, ce n'est pas le cas en Valais.C'est une d\u00e9cision politique... port\u00e9e, quand m\u00eame, par le PDC et l'UDC.  \r\nil faudra d\u00e9sormais parler allemand et allemand seulement, dans les cours d'\u00e9coles  et places de jeux du primaire \u00e0 Egerkingen dans le canton de Soleure! pourquoi une telle d\u00e9cision? c'est que les petits suisses, certains en tous cas, se sentent exclus...alors si d\u00e9j\u00e0 il doit y avoir des bagarres, autant qu'elles se fassent en allemand, bon il reste le choix entre le suisse allemand et le bon allemand! ...mais la pr\u00e9sidente de la localit\u00e9, Johanna Bartholdi, tient tout de m\u00eame \u00e0 pr\u00e9ciser dans Blick: que non non, les enfants \u00e0 probl\u00e8mes ne sont pas QUE  ceux des migrants!  alors comment \u00e7a va se passer: premi\u00e8re infraction: avertissement oral, \u00e0 la deuxi\u00e8me: avertissement \u00e9crit, \u00e0 la troisi\u00e8me l'\u00e9l\u00e8ve est envoy\u00e9 dans un cours de langues: dix le\u00e7ons: co\u00fbt 550 francs...\"alors m\u00eame si on peut discuter sur la m\u00e9thode, la d\u00e9cision, l'impulsion est juste\" selon l'\u00e9ditorialiste du quotidien: \"une m\u00e9thode imparfaite et pas suisse rafra\u00eechissante...enfin plut\u00f4t kool....aujourd'hui....\r\n***Cette faille de s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9cel\u00e9e \u00e0 l'a\u00e9roport de Zurich...\r\nUn couple a r\u00e9ussi \u00e0 atteindre la porte d'embarquement d'un vol Air France pour Paris en ayant achet\u00e9 un seul billet, mais obtenu deux cartes d'embarquement. L'une sur smartphone, l'autre sur une borne de l'a\u00e9roport. Ledit couple, dont l'un des deux partait, voulait simplement rester ensemble plus longtemps possible... eh bien c'est plut\u00f4t r\u00e9ussi ! Le porte-parole de l'a\u00e9roport de Kloten assure que le probl\u00e8me semble concerner seulement Air France. Et pas de quoi paniquer: les experts interrog\u00e9s soulignent que la personne sans billet n'aurait pas pu s'asseoir dans l'avion.\r\ns\u00e9curit\u00e9 toujours, mais celle des tunnels: il n'y a pas que le Gothard qui a besoin d'un 2\u00e8me tube: celui de Fr\u00e9jus entre la France et l'Italie est bient\u00f4t termin\u00e9: beaucoup de similitudes avec le Gothard selon la neue luzerner zeitung... une grosse diff\u00e9rence tout de m\u00eame: au niveau europ\u00e9en le r\u00f4le du Fr\u00e9jus est moins important que le gothard...\r\n***Le succ\u00e8s de Airbnb, d\u00e9cortiqu\u00e9 dans l'arc jurassien\r\nDans l'Express et le Journal du Jura, ce syst\u00e8me de location d'appartements de particulier est pass\u00e9 sous la loupe, dans le sillage du dossier que l'hebdo y avait consacr\u00e9 il y a quelques semaines et son succ\u00e8s ne fait pas de doute. Succ\u00e8s dans les r\u00e9gions concern\u00e9es - le canton de Neuch\u00e2tel et Bienne notamment. Avec les r\u00e9actions contrast\u00e9es des acteurs du tourisme. \r\net cette question \u00e0 pr\u00e9sent: faut-il une assurance dentaire obligatoire? des initiatives vont dans ce sens  dans les cantons de Vaud, Neuch\u00e2tel et du Tessin...d'autres pourraient suivre selon la Berner Zeitung qui lance le d\u00e9bat....    \r\n***Des menaces sur l'emploi, chez Monsanto, \u00e0 Morges...\r\nR\u00e9v\u00e9l\u00e9es par la Tribune de Gen\u00e8ve et 24 heures... qui se basent sur des \"sources anonymes\", qui  \u00e9voquent des entretiens et des licenciements et d'\u00e9ventuelles mutations. Dans le cadre d'un plan mondial annonc\u00e9 en automne.\r\nMonsanto confirme des mutations, oui. Mais le si\u00e8ge europ\u00e9en sera maintenu \u00e0 Morges. \r\nEt toujours dans la Tribune de Gen\u00e8ve, on apprend que le directeur des HUG, les h\u00f4pitaux universitaires, Bertrand Levrat, est accus\u00e9 de calomnie. Par l'ex comptable de l'h\u00f4pital et un avocat, pr\u00e9venus de gestion d\u00e9loyale, dans l'affaire r\u00e9v\u00e9l\u00e9e en septembre, et qui porte sur 40 millions de francs. Calomnie pour des propos tenus dans la presse, et concernant cette m\u00eame affaire. \r\nEt pour terminer, Simon, comme dans une poign\u00e9e de minutes nous retrouverons le conseiller d'Etat genevois Mauro Poggia pour le dernier \u00e9pisode de son MP3... ses regrets, dans celui d'hier, sur la disparition du slow, sont repris dans le Matin... d'aujourd'hui. \"Au moment du quart d'heure am\u00e9ricain, on sentait qu'il se passait quelque chose\"...", "alternativeTitle": ["Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux", "Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-01-29T06:44:00_revue-de-presse", "Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-01-29T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433830", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433830", "ece-7433812"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "QT\u00e9moignage sur le quotidien des habitants d'Alep en Syrie", "id": "sound-3F593012-66C8-40B2-9A35-F7D035BF23F2", "durationSec": 240, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Emile Katti, m\u00e9decin chef du plus grand hopital chr\u00e9tien d'Alep\r\n* * QT\u00e9moignage sur le quotidien des habitants d'Alep en Syrie TUM 28.1 Syrie m\u00e9decin\r\nLes pourparlers de paix sur la syrie...3e du nom... doivent d\u00e9buter aujorud'hui \u00e0 Gen\u00e8ve. \r\nUn nouvel espoir pour le pays ravag\u00e9 par la guerre depuis bientot 5 ans...\r\nPlus de 4 millions de syriens ont d\u00e9j\u00e0 fui les combats...mais d'autres ont d\u00e9cid\u00e9 de rester, coute que coute, meme dans des villes transform\u00e9es en champs de bataiile comme Alep. \r\nAlep est aujourd'hui partag\u00e9es entre quartiers pro r\u00e9gime...dont les forces ont repris une grande aprtie de la ville en novembre au groupe \u00e9tat islamique et des quartiers rebelles.\r\nC'est dans cette ville, du nord de la syrie, que vit Emile Katti, m\u00e9decin chef du plus grand hopital chr\u00e9tien d'Alep. Nous l'avons joint hier dans son cabinet....la ligne, vous comprendrez bien, est ce qu'elle est....Mais son t\u00e9moignage est parlant. Emile KAtti\r\nc'etait Emile Katti, m\u00e9decin chr\u00e9tien qui vit \u00e0 Alep.\r\n==== Virgule courte ===", "alternativeExcerpt": ["Les pourparlers de paix sur la Syrie doivent d\u00e9buter vendredi \u00e0 Gen\u00e8ve. Plus de 4 millions de Syriens ont d\u00e9j\u00e0 fui les combats, mais d'autres ont d\u00e9cid\u00e9 de rester, co\u00fbte que co\u00fbte, m\u00eame dans des villes transform\u00e9es en champs de bataille comme Alep. L'interview d'Emile Katti, m\u00e9decin-chef du plus grand h\u00f4pital d'Alep."], "alternativeTitle": ["Quel est le quotidien des habitants d'Alep en Syrie? / TUM_2016-01-29T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433752", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433747"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Woody\" de Stuart Bowen", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-49DD71AE-5F5D-418C-947F-F8668C10C9D1", "durationSec": 148, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["\"Woody\" de Stuart Bowen", "\"Woody\" de Stuart Bowen / HAP_2016-01-29T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Woody\" de Stuart Bowen / HAP_2016-01-29T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414267", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414267", "ece-7414263"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le virus Zika ne devrait pas trop impacter \u00e9conomiquement les pays touch\u00e9s", "id": "sound-FA25225F-8F18-45F7-99B9-DE323A108F14", "durationSec": 87, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le virus Zika ne devrait pas trop impacter \u00e9conomiquement les pays touch\u00e9s 12h30 Zika le non-chaos \u00e9co Schorderet\r\nLa propagation annonc\u00e9e du virus Zika va t-elle p\u00e9naliser les \u00e9conomies des pays et des r\u00e9gions touch\u00e9s ? certains responsables touristiques commencent \u00e0 se poser la question, en Martinique ou sur le continent sud-am\u00e9ricain. Ainsi au Br\u00e9sil, pays-h\u00f4te en ao\u00fbt des prochains jeux Olympiques, et dont la croissance est actuellement en panne. Mais l'histoire r\u00e9cente a montr\u00e9 que l'impact \u00e9conomique des derni\u00e8res \u00e9pid\u00e9mies s'est montr\u00e9 moins fort que d'aucuns le craignaient. Olivier Schorderet", "alternativeExcerpt": ["La propagation annonc\u00e9e du virus Zika pourrait p\u00e9naliser les \u00e9conomies des pays et des r\u00e9gions touch\u00e9s, notamment le Br\u00e9sil qui accueille les Jeux olympiques en aout prochain. Mais l'histoire r\u00e9cente a montr\u00e9 que l'impact \u00e9conomique des derni\u00e8res \u00e9pid\u00e9mies s'est montr\u00e9 moins fort que d'aucuns le craignaient."], "alternativeTitle": ["Le virus Zika ne devrait pas trop impacter \u00e9conomiquement les pays touch\u00e9s / 12H30_2016-01-29T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433779", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433778"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Lanka, nous voil\u00e0!", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9B33FF86-0F12-43C4-A3DD-F628ED95A220", "durationSec": 152, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hindouisme", "mythologie"], "alternativeTitle": ["Lanka, nous voil\u00e0!", "Lanka, nous voil\u00e0! / OTWO_2016-01-29T10:51:30_la-grosse-mytho", "Lanka, nous voil\u00e0! / OTWO_2016-01-29T10:51:30_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414254", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414254", "ece-7414248"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 29.01.2016", "id": "sound-699CAD95-73B5-478D-BB47-F63DD61E2F25", "durationSec": 3558, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les Dicodeurs sont en compagnie du skieur Daniel Yule pour pr\u00e9senter la 5e \u00e9dition du Festival Festi'neige qui se d\u00e9roule \u00e0 Anz\u00e8re le samedi 30 janvier 2016.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Caf\u00e9-Restaurant de la Poste \u00e0 Anz\u00e8re.\r\n--- plus value ---\r\nLes Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Kaya G\u00fcner, Daniel Rausis, St\u00e9phanie Kohler, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Francine Dind et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), Jean-Luc Sudan et G\u00e9rard Mermet (production)", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 29.01.2016", "Festi'neige (5/5) / DIC_2016-01-29T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-01-29T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs du 29.01.2016", "Festi'neige (5/5) / DIC_2016-01-29T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie du skieur Daniel Yule pour pr\u00e9senter la 5e \u00e9dition du Festival Festi'neige qui se d\u00e9roule \u00e0 Anz\u00e8re le samedi 30 janvier 2016.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Caf\u00e9-Restaurant de la Poste \u00e0 Anz\u00e8re.", "Les Dicodeurs sont en compagnie du skieur Daniel Yule pour pr\u00e9senter la 5e \u00e9dition du Festival Festi'neige qui se d\u00e9roule \u00e0 Anz\u00e8re le samedi 30 janvier 2016.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Caf\u00e9-Restaurant de la Poste \u00e0 Anz\u00e8re."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414539", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414539", "ece-7414538"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Banque du Japon introduit des taux d'int\u00e9r\u00eat n\u00e9gatifs", "id": "sound-E7E1047C-3D6F-4A60-8C40-F50FBB687CE5", "durationSec": 98, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Baumgartner , Georges \r\n* * La Banque du Japon introduit des taux d'int\u00e9r\u00eat n\u00e9gatifs 12h30 Taux n\u00e9gatif japon\r\nLa Suisse et le Japon veulent passer \u00e0 l'\u00e9change automatique de renseignements en mati\u00e8re fiscale. Apr\u00e8s la signature d'une d\u00e9claration commune par les deux pays, le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des finances a mis ce matin les bases l\u00e9gales en consultation jusqu'au 29 avril.\r\nLe Japon est l'un des principaux partenaires \u00e9conomiques de la Conf\u00e9d\u00e9ration. \r\nEt La Banque du Japon surprend les march\u00e9s aujourd'hui. Pour relancer une \u00e9conomie vacillante, elle introduit, pour la premi\u00e8re fois de son histoire, des taux d'inter\u00eat n\u00e9gatifs. Elle fixe a -0,1% son taux de d\u00e9pot pour p\u00e9naliser les banques qui placent leurs liquidit\u00e9s dans ses coffres plut\u00f4t que de les pr\u00eater. Cette mesure exceptionnelle entrera en vigueur le 15 fevrier. La Banque du Japon la justifie par les turbulences actuelles sur les marches. Georges Baumgartner\r\nDIGAS", "alternativeExcerpt": ["Pour relancer une \u00e9conomie vacillante, la Banque du Japon introduit pour la premi\u00e8re fois de son histoire des taux d'int\u00e9r\u00eat n\u00e9gatifs. Elle fixe a -0,1% son taux de d\u00e9p\u00f4t pour p\u00e9naliser les banques qui placent leurs liquidit\u00e9s dans ses coffres plut\u00f4t que de les pr\u00eater."], "alternativeTitle": ["La Banque du Japon introduit des taux d'int\u00e9r\u00eat n\u00e9gatifs / 12H30_2016-01-29T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433779", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433777"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il gracier Jacqueline Sauvage?", "id": "sound-35FA1085-6440-4647-B27A-FC3AEFE4D3E0", "durationSec": 792, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Anne-Marie Von Arx-Vernon , D\u00e9put\u00e9e au Gd Conseil GE;; Philippe Bilger, magistrat honoraire et consultant judiciaire\r\n* * Faut-il gracier Jacqueline Sauvage? 18h Jacqueline Sauvage\r\n18 heures XX... On va parler \u00e0 pr\u00e9sent de l'affaire Jacqueline Sauvage, du nom de cette Fran\u00e7aise condamn\u00e9e \u00e0 10 ans de r\u00e9clusion pour le meutre de son mari violent...\r\nFran\u00e7ois Hollande recevait cet apr\u00e8s-midi, \u00e0 l'Elys\u00e9e, les filles et les avocates de cette femme de 66 ans... qui, apr\u00e8s 47 ans d'enfer conjugal, a \u00e9t\u00e9 reconnue coupable d'avoir tu\u00e9 son mari de trois coups de fusil dans le dos en 2012...\r\nElles demandent une gr\u00e2ce pr\u00e9sidentielle... Gr\u00e2ce qui annulerait donc la condamnation en appel de la Cour d'assises du Loir-et-Cher rendue le 3 d\u00e9cembre dernier.\r\nUne importante  mobilisation s'est organis\u00e9e dans tout le pays pour d\u00e9fendre Jaqueline Sauvage... Mobilisation port\u00e9e par les milieux f\u00e9ministes et de d\u00e9fenses des victimes de violences.\r\nAlors faut-il gr\u00e2cier Jaqueline Sauvage ?... Nous en d\u00e9battons ce soir avec Philippe Bilger, magistrat honoraire et consultant judiciare... bonsoir...\r\n  SON", "alternativeExcerpt": ["En prison pour avoir tu\u00e9 son mari violent, Jacqueline Sauvage a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e en France \u00e0 10 ans de r\u00e9clusion. Fran\u00e7ois Hollande recevait ce vendredi \u00e0 l'Elys\u00e9e les filles et les avocates de cette femme de 66 ans. Celles-ci demandent une gr\u00e2ce pr\u00e9sidentielle. D\u00e9bat entre Anne-Marie Von Arx-Vernon, d\u00e9put\u00e9e au Grand Conseil genevois et Philippe Bilger, magistrat honoraire et consultant judiciaire."], "alternativeTitle": ["Faut-il gracier Jacqueline Sauvage? / FOR_2016-01-29T18:10:00_developpement-6", "Forum du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433796", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433785"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : D\u00e9sinformation", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2ED9B754-1217-4367-A6E1-DFF1ADD2CB97", "durationSec": 253, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["La semaine derni\u00e8re, Christophe Michel, un \"militant\" pour le scepticisme face \u00e0 l\u02b9information et l\u02b9usage de l'esprit critique, publiait par le biais de sa cha\u00eene youtube Hygi\u00e8ne Mentale une vid\u00e9o baptis\u00e9e \"La d\u00e9sinformation (pourquoi autant de trucs faux sur internet).\nChristophe Michel avance deux explications \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne: d'une part, certains sites g\u00e9n\u00e8rent des informations sensationnalistes pour faire du buzz, donc des clics, donc des revenus publicitaires; d'autre part, ces sites propagent des informations fausses sans les v\u00e9rifier parce que ces infos les confortent dans leur vision du monde.\nUn manuel de pens\u00e9e critique indispensable \u00e0 l'heure o\u00f9 nos fils d'infos sont envahis de hoax.", "La semaine derni\u00e8re, Christophe Michel, un \"militant\" pour le scepticisme face \u00e0 l\u02b9information et l\u02b9usage de l'esprit critique, publiait par le biais de sa cha\u00eene youtube Hygi\u00e8ne Mentale une vid\u00e9o baptis\u00e9e \"La d\u00e9sinformation (pourquoi autant de trucs faux sur internet).\nChristophe Michel avance deux explications \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne: d'une part, certains sites g\u00e9n\u00e8rent des informations sensationnalistes pour faire du buzz, donc des clics, donc des revenus publicitaires; d'autre part, ces sites propagent des informations fausses sans les v\u00e9rifier parce que ces infos les confortent dans leur vision du monde.\nUn manuel de pens\u00e9e critique indispensable \u00e0 l'heure o\u00f9 nos fils d'infos sont envahis de hoax.", "La semaine derni\u00e8re, Christophe Michel, un \"militant\" pour le scepticisme face \u00e0 l\u02b9information et l\u02b9usage de l'esprit critique, publiait par le biais de sa cha\u00eene youtube Hygi\u00e8ne Mentale une vid\u00e9o baptis\u00e9e \"La d\u00e9sinformation (pourquoi autant de trucs faux sur internet).\nChristophe Michel avance deux explications \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne: d'une part, certains sites g\u00e9n\u00e8rent des informations sensationnalistes pour faire du buzz, donc des clics, donc des revenus publicitaires; d'autre part, ces sites propagent des informations fausses sans les v\u00e9rifier parce que ces infos les confortent dans leur vision du monde.\nUn manuel de pens\u00e9e critique indispensable \u00e0 l'heure o\u00f9 nos fils d'infos sont envahis de hoax."], "alternativeTitle": ["D\u00e9sinformation", "D\u00e9sinformation / NMT_2016-01-29T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "D\u00e9sinformation / NMT_2016-01-29T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414221", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414221", "ece-7414204"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Dance \u00e0 Antigel", "id": "sound-3797B821-3011-4555-BA15-F0A114270610", "durationSec": 1396, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cr\u00e9\u00e9e en 1979,   \"Dance\" constitue dans l'histoire de la danse un moment de synth\u00e8se - combinaison de l'\u00e9pure de la danse minimaliste et de l'intense collaboration avec la sc\u00e8ne musicale et artistique de l'\u00e9poque. Sur une musique de Philip Glass et un dispositif filmique de l'artiste Sol LeWitt, Lucinda Childs invente une danse du flux. \"Dance\" est \u00e0 voir dans le cadre du festival Antigel du 1er au 3 f\u00e9vrier 2016 au B\u00e2timent des Forces Motrices de Gen\u00e8ve. La chor\u00e9graphe Lucinda Childs est l'invit\u00e9 d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9 en 1979, \"Dance\" constitue dans l'histoire de la danse un moment de synth\u00e8se, combinaison de l'\u00e9pure de la danse minimaliste et de l'intense collaboration avec la sc\u00e8ne musicale et artistique de l'\u00e9poque. Sur une musique de Philip Glass et un dispositif filmique de l'artiste Sol LeWitt, Lucinda Childs invente une danse du flux.\n\nLa chor\u00e9graphe Lucinda Childs est l'invit\u00e9e d'Yves Bron."], "alternativeTitle": ["\"Dance\" \u00e0 Antigel / MAG_2016-01-29T12:06:45_invite-1", "Magma du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414152", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chor\u00e9graphe", "name": "Childs, Lucinda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7414151"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-C240B67C-FBAD-4A5B-9FA7-F0D1FA826092", "durationSec": 141, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n* * Recherche de b\u00e9n\u00e9voles pour ce projet d\u00e9velopp\u00e9 par cette fondation depuis 2011 dans les communes de Lausanne et Yverdon afin de favoriser l'int\u00e9gration sociale des personnes migrantes et qui souhaite, d\u00e8s le printemps 2016, ouvrir \u00e0 Bex, Neuch\u00e2tel et Gen\u00e8ve de nouveaux lieux de jardinage.\r\n--- plus value ---\r\nCr\u00e9\u00e9e en 1946 et devenue une fondation en 2004, l'Entraide Protestante Suisse (EPER) g\u00e8re \u00e0 l'\u00e9tranger, dans plus de 16 pays, 160 projets de coop\u00e9ration ax\u00e9s prioritairement sur le d\u00e9veloppement des communaut\u00e9s rurales, la promotion de la paix et la r\u00e9solution des conflits. En Suisse, elle g\u00e8re une cinquantaine de projets li\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9gration des personnes socialement d\u00e9favoris\u00e9es et \u00e0 la d\u00e9fense de leurs droits. Elle met l'accent sur leur int\u00e9gration sociale et professionnelle, sur les cours de langue et les formations, sur leur accompagnement au quotidien et sur le plaidoyer en faveur des requ\u00e9rants d'asile, en agissant toujours sans aucune distinction d'ethnie, de culture ou de religion.En Suisse romande, le travail de l'EPER concerne prioritairement le soutien psycho-social, la d\u00e9fense juridique et l'int\u00e9gration des personnes migrantes. L'EPER met en place divers projets dont celui des Nouveaux Jardins depuis 2011. Il s'adresse aux personnes migrantes pr\u00e9caris\u00e9es, arriv\u00e9es depuis peu sur le territoire suisse ou qui n'ont pas encore de r\u00e9seau social. Il vise \u00e0 soutenir l'int\u00e9gration de ces personnes \u00e0 travers le jardinage, une activit\u00e9 famili\u00e8re, constructive et durable.Concr\u00e8tement, l'EPER loue des parcelles au sein de potagers urbains facilement accessibles et les b\u00e9n\u00e9ficiaires signent un contrat avec la fondation pour une saison de jardinage (de mars \u00e0 octobre). Ils s'engagent ainsi non seulement \u00e0 entretenir leur jardinet mais aussi \u00e0 participer aux ateliers de jardinage anim\u00e9s par la fondation. Les conseils et astuces donn\u00e9s lors des ateliers hebdomadaires donnent une certaine satisfaction du travail accompli puisque les l\u00e9gumes, fruits et plantes aromatiques cultiv\u00e9s sont r\u00e9colt\u00e9s par les b\u00e9n\u00e9ficiaires pour leur propre consommation. Le projet Nouveaux Jardins, qui vise \u00e0 favoriser l'int\u00e9gration sociale des personnes migrantes \u00e0 travers la gestion d'un potager biologique, est enti\u00e8rement gratuit puisque l'EPER prend en charge le loyer des jardins, les frais d'\u00e9quipement et le suivi du projet. Mais, pour le lancement du projet dans de nouveaux sites \u00e0 Gen\u00e8ve, Neuch\u00e2tel et Bex ainsi que pour les sites d\u00e9j\u00e0 existants \u00e0 Lausanne et Yverdon, l'EPER recherche:Des personnes disponibles au min. une apr\u00e8s-midi tous les 15 jours (de mars \u00e0 octobre), \u00e0 Yverdon, Bex, Lausanne, Neuch\u00e2tel et Gen\u00e8ve afin d'accompagner des personnes migrantes (travaux de jardinage et activit\u00e9s diverses, entre autres avec les enfants)", "alternativeExcerpt": ["Recherche de b\u00e9n\u00e9voles pour ce projet d\u00e9velopp\u00e9 par cette fondation depuis 2011 dans les communes de Lausanne et Yverdon afin de favoriser l\u2019int\u00e9gration sociale des personnes migrantes et qui souhaite, d\u00e8s le printemps 2016, ouvrir \u00e0 Bex, Neuch\u00e2tel et Gen\u00e8ve de nouveaux lieux de jardinage. ", "Recherche de b\u00e9n\u00e9voles pour ce projet d\u00e9velopp\u00e9 par cette fondation depuis 2011 dans les communes de Lausanne et Yverdon afin de favoriser l\u2019int\u00e9gration sociale des personnes migrantes et qui souhaite, d\u00e8s le printemps 2016, ouvrir \u00e0 Bex, Neuch\u00e2tel et Gen\u00e8ve de nouveaux lieux de jardinage. ", "Recherche de b\u00e9n\u00e9voles pour ce projet d\u00e9velopp\u00e9 par cette fondation depuis 2011 dans les communes de Lausanne et Yverdon afin de favoriser l\u2019int\u00e9gration sociale des personnes migrantes et qui souhaite, d\u00e8s le printemps 2016, ouvrir \u00e0 Bex, Neuch\u00e2tel et Gen\u00e8ve de nouveaux lieux de jardinage. "], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 29.01.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-01-29T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 29.01.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-01-29T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414513", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414513", "ece-7414512"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "15 minutes : Les coulisses du reportage \"Turquie: la chasse aux libres penseurs\"", "id": "sound-48B5BE55-2F8F-4CD4-8801-DDB4D7F26AA5", "durationSec": 205, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Recep Tayyip Erdogan , pr\u00e9sident de la Turquie;Ferhat \u00d6zt\u00fcrk, responsable \u00e0 Istanboul du Egitim birsem, le plus grand syndicat d'enseignants , pro-AKP\r\n* Infotrafic: 07:23:38-07:24:00 / * Les coulisses du reportage \"Turquie: la chasse aux libres penseurs\" La Turquie est un acteur incontournable de la crise syrienne et de la lutte contre le terrorisme... Sur la sc\u00e8ne diplomatique, Recep Tayyip Erdogan durcit son discours. Mais le pr\u00e9sident se sert aussi de la lutte contre le terrorisme pour imposer une forme de pens\u00e9e unique !\r\nAnouk Henry, vous \u00eates de retour d'Istanbul... cette semaine, vous avez rencontr\u00e9 des Turcs , des enseignants, des chercheurs et des retrait\u00e9s. Ils t\u00e9moignent. aujourd'hui, la libert\u00e9 de penser co\u00fbte cher.\r\nL'exemple le plus frappant, c'est la toute r\u00e9cente traque men\u00e9e contre des dizaines de professeurs et assistants d'universit\u00e9. Tout a commenc\u00e9 il y a trois semaines, avec une p\u00e9tition pour la reprise des pourparlers avec les acteurs kurdes, sign\u00e9e par ceux que l'on appelle d\u00e9sormais les 1128 acad\u00e9miciens pour la paix. \r\nAlors le ton du document\u00e9 est dur... on y accuse l'Etat turc de pratique terroristes contre des civils, et \u00e7a, \u00e7a met le pr\u00e9sident hors de lui.  \r\nLe 12 janvier, la riposte est arriv\u00e9e...\r\nOui, et vous vous souvenez certainement...  le mardi 12 janvier, 11 touristes allemands ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans le quartier historique de Sultanahmet. Et bien, le plus surprenant, c'est que, dans son discours qui fait imm\u00e9diatement suite aux attaques, le pr\u00e9sident Erdogan, a \u00e9videmment mentionn\u00e9 ces attentats.. mais tr\u00e8s bri\u00e8vement, puis il a consacr\u00e9 une  dizaine de minutes \u00e0 mettre en cause les acad\u00e9miciens pour la paix, les accusant d'\u00eatre des terroristes. Ecoutez...\r\n  son 1 discours erdogan  18''\r\nCe n'est pas par hasard que les lynchages, les suspensions et mise en garde \u00e0 vue ont commenc\u00e9 le lendemain de ces d\u00e9clarations.\r\nEt Anouk, ce climat de terreur est clairement perceptible.\r\nAlors ce n'est \u00e9videmment pas nouveau, on a d\u00e9j\u00e0 souvent parl\u00e9 de la r\u00e9pression \u00e0 l'encontre des m\u00e9dias, notamment. Mais \u00e7a s'est clairement durci ces derniers mois. Campagnes de d\u00e9nigrements, licenciements, menaces. C'est vraiment frappant de voir \u00e0 quel point les gens ont peur de parler. Plusieurs fois, des interlocuteurs ont annul\u00e9 le rendez-vous au dernier moment. D'autres ont chang\u00e9 d'avis apr\u00e8s l'interview, et pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 rester anonyme . Et un m'a m\u00eame avou\u00e9 qu'il avait fait des recherches \u00e0 mon sujet pour savoir si j'\u00e9tais bien qui je pr\u00e9tendais \u00eatre. \r\nDifficult\u00e9s \u00e0 parler aux m\u00e9dias, donc. par contre, le pouvoir a  le sens de la communication.\r\nDu c\u00f4t\u00e9 du parti AKP, toutes les portes m'\u00e9taient grandes ouvertes. J'ai rencontr\u00e9 le responsable du Eitim birsen, le plus grand syndicat d'enseignants , pro-AKP. Il \u00e9tait tr\u00e8s bien pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 des questions g\u00eanantes. Ecoutez sa r\u00e9ponse, au sujet de cours de religions, devenus obligatoires...\r\n  son 2 syndicat 30''\r\nVous l'avez entendu, c'est un vrai plaidoyer pour la libert\u00e9 de choix. Mais la libert\u00e9 a toutefois ses limites pour l'AKP.... surtout en mati\u00e8re d'expression. Cons\u00e9quence soci\u00e9t\u00e9 se polarise de plus en plus. \r\nDans le cas des acad\u00e9miciens pour la paix, on peut s'attendre \u00e0 un proc\u00e8s retentissant....une op\u00e9ration de communication d'envergure, pour montrer aux turcs l'exemple \u00e0 ne pas suivre.\r\n.\r\nAnouk Henry, votre reportage \u00ab Turquie, la chasse aux libres penseurs \u00bb, c'est demain, \u00e0 12h40, et sur rtsinfo.ch", "alternativeExcerpt": ["Renforc\u00e9 par la position cruciale de la Turquie dans la r\u00e9gion, le pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan cherche par tous les moyens \u00e0 accro\u00eetre son pouvoir - quitte \u00e0 faire taire toutes les voix qui d\u00e9rangent. Rencontre avec les acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 turque plurielle, critique et pacifiste, qui doit faire face \u00e0 une r\u00e9pression de plus en plus brutale. D\u00e9couvrez les coulisses du reportage d'Anouk Henry diffus\u00e9 ce samedi 30 janvier dans l'\u00e9mission Quinze minutes, \u00e0 12h45 et 22h40.", "Renforc\u00e9 par la position cruciale de la Turquie dans la r\u00e9gion, le pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan cherche par tous les moyens \u00e0 accro\u00eetre son pouvoir - quitte \u00e0 faire taire toutes les voix qui d\u00e9rangent. Rencontre avec les acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 turque plurielle, critique et pacifiste, qui doit faire face \u00e0 une r\u00e9pression de plus en plus brutale. D\u00e9couvrez les coulisses du reportage d'Anouk Henry diffus\u00e9 ce samedi 30 janvier dans l'\u00e9mission Quinze minutes, \u00e0 12h45 et 22h40.", "Renforc\u00e9 par la position cruciale de la Turquie dans la r\u00e9gion, le pr\u00e9sident Recep Tayyip Erdogan cherche par tous les moyens \u00e0 accro\u00eetre son pouvoir - quitte \u00e0 faire taire toutes les voix qui d\u00e9rangent. Rencontre avec les acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 turque plurielle, critique et pacifiste, qui doit faire face \u00e0 une r\u00e9pression de plus en plus brutale. D\u00e9couvrez les coulisses du reportage d'Anouk Henry diffus\u00e9 ce samedi 30 janvier dans l'\u00e9mission Quinze minutes, \u00e0 12h45 et 22h40."], "alternativeTitle": ["Les coulisses du reportage \"Turquie: la chasse aux libres penseurs\"", "Les coulisses du reportage \"Turquie: la chasse aux libres penseurs\" / JDM_2016-01-29T07:18:00_quinze-minutes", "Les coulisses du reportage \"Turquie: la chasse aux libres penseurs\" / JDM_2016-01-29T07:18:00_quinze-minutes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433829", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8320946.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433829", "ece-7433811"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Quand la biom\u00e9trie authentifie", "id": "sound-6673C1C4-CD76-4E32-B4FB-EBE4086FDD2D", "durationSec": 479, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Anne Baecher s'int\u00e9resse au travail de l'Idiap, un institut de recherche ind\u00e9pendant bas\u00e9 \u00e0 Martigny et qui est sp\u00e9cialis\u00e9 dans la recherche et le d\u00e9veloppement dans le domaine de la gestion de l\u2019information multim\u00e9dia comme la reconnaissance vocale et faciale. L'Idiap d\u00e9veloppe notamment des algorithmes pour authentifier des otages sur vid\u00e9o. Fran\u00e7ois Foglia, directeur adjoint de l\u2019Idiap, l\u00e8ve le voile sur quelques techniques utilis\u00e9es par son institut."], "alternativeTitle": ["Quand la biom\u00e9trie authentifie / CQFD_2016-01-29T10:04:15_actu", "CQFD du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414535", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Co-directeur IDIAP", "name": "Foglia, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7414529"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Gothard, ce mythe suisse (5/5). Comment traverserons-nous les Alpes dans le futur? ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-854E9793-B5A0-4D26-9178-EC3AC2690E78", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Saint-Gothard"], "durationSec": 494, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "autoroute", "circulation routi\u00e8re", "tunnel", "futurologie"], "excerpt": "Les Suisses votent le 28 f\u00e9vrier sur le percement d'un second tube routier au Gothard. InterCit\u00e9s s'int\u00e9resse \u00e0 ce massif de Suisse centrale, lieu de passage le plus direct entre le nord et le sud des Alpes, mais aussi symbole majeur de la Suisse. Si le \"oui\" l'emporte, le second tunnel entrera en service en 2030. De quoi se demander comment nous traverserons les Alpes dans les prochaines d\u00e9cennies. ", "alternativeExcerpt": ["Les Suisses votent le 28 f\u00e9vrier sur le percement d'un second tube routier au Gothard. Toute cette semaine, InterCit\u00e9s s'int\u00e9resse \u00e0 ce massif de Suisse centrale, lieu de passage le plus direct entre le nord et le sud des Alpes, mais aussi symbole majeur de la Suisse. Si le \"oui\" l'emporte, le second tunnel entrera en service en 2030. De quoi se demander comment nous traverserons les Alpes dans les prochaines d\u00e9cennies. L'interview de Sylvain Guillaume-Gentil, directeur de Transitec.", "Les Suisses votent le 28 f\u00e9vrier sur le percement d'un second tube routier au Gothard. Toute cette semaine, InterCit\u00e9s s'int\u00e9resse \u00e0 ce massif de Suisse centrale, lieu de passage le plus direct entre le nord et le sud des Alpes, mais aussi symbole majeur de la Suisse. Si le \"oui\" l'emporte, le second tunnel entrera en service en 2030. De quoi se demander comment nous traverserons les Alpes dans les prochaines d\u00e9cennies. L'interview de Sylvain Guillaume-Gentil, directeur de Transitec.", "Les Suisses votent le 28 f\u00e9vrier sur le percement d'un second tube routier au Gothard. Toute cette semaine, InterCit\u00e9s s'int\u00e9resse \u00e0 ce massif de Suisse centrale, lieu de passage le plus direct entre le nord et le sud des Alpes, mais aussi symbole majeur de la Suisse. Si le \"oui\" l'emporte, le second tunnel entrera en service en 2030. De quoi se demander comment nous traverserons les Alpes dans les prochaines d\u00e9cennies. L'interview de Sylvain Guillaume-Gentil, directeur de Transitec."], "alternativeTitle": ["Le Gothard 5/5: comment traverserons nous les Alpes dans le futur?", "Le Gothard 5/5: comment traverserons nous les Alpes dans le futur?  / JDM_2016-01-29T06:18:00_intercites", "Le Gothard 5/5: comment traverserons nous les Alpes dans le futur?  / JDM_2016-01-29T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433827", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Transitec, bureau d'\u00e9tude ind\u00e9pendant sp\u00e9cialis\u00e9 dans les probl\u00e9matiques de mobilit\u00e9 ", "name": "Guillaume-Gentil, Sylvain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433827", "ece-7433808"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : The Division, courts-m\u00e9trages inspir\u00e9s du jeu vid\u00e9o", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ED05E046-B66C-4291-9C85-EC48F3079D56", "durationSec": 122, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Clic", "Clic / NMT_2016-01-29T08:35:00_clic", "Clic / NMT_2016-01-29T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414225", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414225", "ece-7414209"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Femme, pasteure, et pourquoi pas pr\u00eatre (5/5) : Quand les pr\u00eatres auront d'autres attributs qu'Adam", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAD5EB90-FC2F-4620-8289-CC07AE6EDBA9", "durationSec": 1752, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00eatre", "catholicisme", "femme", "religion et croyances", "th\u00e9ologie"], "excerpt": "Les questions qui se posent aux Eglises concernant l'ouverture du sacerdoce f\u00e9minin ont trouv\u00e9 des r\u00e9ponses diverses selon les traditions au sein des diff\u00e9rentes confessions. Elles t\u00e9moignent toutefois d'une m\u00eame r\u00e9alit\u00e9: une logique androcentr\u00e9e de la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble. Ma\u00eetresse de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre La D\u00e9fense et Docteure en civilisation britannique, Eglantine Jamet-Moreau l'\u00e9claire au micro de \"A vue d'esprit\". Auteure de \"Le cur\u00e9 est une femme. L'ordination des femmes \u00e0 la pr\u00eatrise dans l'\u00c9glise d 'Angleterre\" (Ed. de L'Harmattan), elle invite \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir au-del\u00e0 des \u00e9vidences de la tradition. Car ces questions de la place des femmes dans les minist\u00e8res eccl\u00e9siaux interrogent aussi la mani\u00e8re dont ces Eglises sont en dialogue, en phase avec les soci\u00e9t\u00e9s dans lesquelles elles sont ins\u00e9r\u00e9es, et o\u00f9 la consid\u00e9ration des femmes se pose toujours \u00e9galement.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 29.01.2016", "Femme, pasteure, et pourquoi pas pr\u00eatre (5/5) / AVE_2016-01-29T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 29.01.2016", "Femme, pasteure, et pourquoi pas pr\u00eatre (5/5) / AVE_2016-01-29T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Quand les pr\u00eatres auront d\u2019autres attributs qu\u2019Adam.\nLes questions qui se posent aux Eglises concernant l\u2019ouverture du sacerdoce f\u00e9minin ont trouv\u00e9 des r\u00e9ponses diverses selon les traditions au sein des diff\u00e9rentes confessions. Elles t\u00e9moignent toutefois d\u2019une m\u00eame r\u00e9alit\u00e9: une logique androcentr\u00e9e de la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble. \nMa\u00eetresse de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre La D\u00e9fense et Docteure en civilisation britannique, Eglantine Jamet-Moreau l\u2019\u00e9claire au micro de \"A vue d\u2019esprit\". \nAuteure de \"Le cur\u00e9 est une femme. L'ordination des femmes \u00e0 la pr\u00eatrise dans l\u2019\u00c9glise d'Angleterre\"(L'Harmattan), elle invite \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir au-del\u00e0 des \u00e9vidences de la tradition. Car ces questions de la place des femmes dans les minist\u00e8res eccl\u00e9siaux interrogent aussi la mani\u00e8re dont ces Eglises sont en dialogue, en phase avec les soci\u00e9t\u00e9s dans lesquelles elles sont ins\u00e9r\u00e9es, et o\u00f9 la consid\u00e9ration des femmes se pose toujours \u00e9galement.", "Quand les pr\u00eatres auront d\u2019autres attributs qu\u2019Adam.\nLes questions qui se posent aux Eglises concernant l\u2019ouverture du sacerdoce f\u00e9minin ont trouv\u00e9 des r\u00e9ponses diverses selon les traditions au sein des diff\u00e9rentes confessions. Elles t\u00e9moignent toutefois d\u2019une m\u00eame r\u00e9alit\u00e9: une logique androcentr\u00e9e de la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble. \nMa\u00eetresse de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre La D\u00e9fense et Docteure en civilisation britannique, Eglantine Jamet-Moreau l\u2019\u00e9claire au micro de \"A vue d\u2019esprit\". \nAuteure de \"Le cur\u00e9 est une femme. L'ordination des femmes \u00e0 la pr\u00eatrise dans l\u2019\u00c9glise d'Angleterre\"(L'Harmattan), elle invite \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir au-del\u00e0 des \u00e9vidences de la tradition. Car ces questions de la place des femmes dans les minist\u00e8res eccl\u00e9siaux interrogent aussi la mani\u00e8re dont ces Eglises sont en dialogue, en phase avec les soci\u00e9t\u00e9s dans lesquelles elles sont ins\u00e9r\u00e9es, et o\u00f9 la consid\u00e9ration des femmes se pose toujours \u00e9galement."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414126", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteure de \"Le cur\u00e9 est une femme. L'ordination des femmes \u00e0 la pr\u00eatrise dans l'Eglise d'Angleterre\" (Ed. Harmattan, 2012)", "name": "Jamet-Moreau, Eglantine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414126", "ece-7414125"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Docteur Love. Le Docteur Love invite Ivana chez lui", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-38A00E85-BCCB-41B5-92AC-CD2CEF672AC5", "durationSec": 156, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-01-29T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-01-29T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414272", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414272", "ece-7414269"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Raccourcis claviers", "source": "siranau", "title": "Les raccourcis claviers [en chansons] : Ctrl + Clic", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A8D1421A-5B51-4514-B639-DAC3B674DB43", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["informatique"], "alternativeTitle": ["Ctrl + Clic", "Ctrl + Clic / SUPER_2016-01-29T17:25:27_les-raccourcis-claviers", "Ctrl + Clic / SUPER_2016-01-29T17:25:27_les-raccourcis-claviers"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414239", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059238.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414239", "ece-7414232"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Vladimir Horowitz, le dernier g\u00e9ant (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D081000B-7814-4B19-9B9A-BE5422CB9DBA", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "Etats-Unis"], "durationSec": 3348, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Horowitz, Vladimir"], "thematicThemes": ["piano", "musique classique", "instrumentiste"], "excerpt": "Parmi \"nos chers disparus\", il y a ceux dont la pr\u00e9sence s'estompe, et d'autres dont l'importance appara\u00eet vivifi\u00e9e, avec le temps qui passe. Vladimir Horowitz n'a ainsi jamais \u00e9t\u00e9 aussi immortel ! Pour suivre le cheminement unique, aujourd'hui l\u00e9gendaire, de celui que certains nomment \"le\" pianiste du vingti\u00e8me si\u00e8cle, Paul-Andr\u00e9 Demierre, dans Musique en M\u00e9moire. Vous partagez son savoir lyrique depuis tant d'ann\u00e9es que sa passion absolue pour Vladimir Horowitz vous a peut-\u00eatre \u00e9chapp\u00e9e. L'homme de radio voue un v\u00e9ritable culte \u00e0 l'homme de piano, \u00e0 tous ses enregistrements, ch\u00e9rit le concert milanais auquel il a assist\u00e9 comme un tr\u00e9sor pr\u00e9cieux.C'est donc en suivant pas \u00e0 pas Vladimir Horowitz que nous prendrons la mesure de son g\u00e9nie, de l'\u00e9closion pr\u00e9coce de sa virtuosit\u00e9 \u00e0 l'av\u00e8nement de ses ultimes r\u00e9citals, dans son exil dor\u00e9 am\u00e9ricain, sur les sc\u00e8nes les plus prestigieuses, mais aussi en coulisses, dans son salon, dans des taxis... D\u00e9fileront ainsi quelques monstres sacr\u00e9s du vingti\u00e8me si\u00e8cle, Rachmaninov en personne, bien s\u00fbr, Toscanini, Ravel ou m\u00eame Lady Di !Car la porte d'entr\u00e9e de Vladimir Horowitz n'est pas seulement l'analyse de son style, la dissection de son phras\u00e9 ou la conscience des \u00e9l\u00e9ments constitutifs de son pianisme. Il nous faudra aussi vibrer \u00e0 sa fulgurance, \u00e0 son magn\u00e9tisme, en studio ou \u00e0 la sc\u00e8ne. Paul-Andr\u00e9 Demierre l'entend \"cueillir certaines phrases dans le ciel\"; sa limpidit\u00e9 est simplement incroyable, inimitable probablement, et in\u00e9galable assur\u00e9ment, \u00e0 force d'\u00e9vidence. Oui, plus d'un quart de si\u00e8cle apr\u00e8s sa mort, c'est bien la pr\u00e9sence de Vladimir Horowitz que nous vivons cette semaine ensemble.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 29.01.2016", "Vladimir Horowitz, le dernier g\u00e9ant 5/5 / MEM_2016-01-29T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 29.01.2016", "Vladimir Horowitz, le dernier g\u00e9ant 5/5 / MEM_2016-01-29T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["Parmi \"nos chers disparus\", il y a ceux dont la pr\u00e9sence s'estompe, et d'autres dont l'importance appara\u00eet vivifi\u00e9e, avec le temps qui passe. Vladimir Horowitz n'a ainsi jamais \u00e9t\u00e9 aussi immortel !\n\nPour suivre le cheminement unique, aujourd'hui l\u00e9gendaire, de celui que certains nomment \"le\" pianiste du vingti\u00e8me si\u00e8cle, Paul-Andr\u00e9 Demierre, dans Musique en M\u00e9moire.", "Parmi \"nos chers disparus\", il y a ceux dont la pr\u00e9sence s'estompe, et d'autres dont l'importance appara\u00eet vivifi\u00e9e, avec le temps qui passe. Vladimir Horowitz n'a ainsi jamais \u00e9t\u00e9 aussi immortel !\n\nPour suivre le cheminement unique, aujourd'hui l\u00e9gendaire, de celui que certains nomment \"le\" pianiste du vingti\u00e8me si\u00e8cle, Paul-Andr\u00e9 Demierre, dans Musique en M\u00e9moire."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414162", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7414162", "ece-7414161"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pub", "source": "siranau", "title": "Pub : 24 heures", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-03BEB69B-9E85-4AEE-A562-D73C000C0B4F", "durationSec": 43, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["PUB", "PUB / NMT_2016-01-29T08:55:00_pub", "PUB / NMT_2016-01-29T08:55:00_pub"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414220", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653690.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414220", "ece-7414203"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Le retour de Sakaryn au Docks de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0F54CE3-106E-4ECE-B832-ECF2831B4839", "durationSec": 608, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Dix-huit ans apr\u00e8s leur derni\u00e8re apparition sur une sc\u00e8ne, Sakaryn au grand complet se reforme pour un soir seulement aux Docks de Lausanne, le samedi 30 janvier 2016. \n\nRencontre avec Christian Denisart et Eug\u00e8ne, membres du groupe, au micro de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: Le retour de Sakaryn au Docks de Lausanne / VER_2016-01-29T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414575", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414568"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Accord secret", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E32A8CD7-E5A1-47F4-B8B7-FAF6A5DAA919", "durationSec": 220, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Accord secret", "Accord secret / NMT_2016-01-29T07:40:54_pige", "Accord secret / NMT_2016-01-29T07:40:54_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414224", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414224", "ece-7414207"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "R\u00e9serves de guerre", "id": "sound-82FCD03A-19C8-4AB9-9214-EFCB163BAC5A", "durationSec": 625, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Alors que l'Europe s'interroge sur l'arriv\u00e9e de la temp\u00eate de neige historique Snowzilla, qui frapp\u00e9 l'Est des Etats-Unis en faisant 25 morts, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'approvisionnement \u00e9conomique (OFAE) rappelle \u00e0 la population la n\u00e9cessit\u00e9 de constituer des r\u00e9serves alimentaires. Cette pratique rappelant les temps de guerre est-elle encore r\u00e9ellement utile de nos jours? R\u00e9ponses de Mario d'Agostini au micro d'Yves-Alain Cornu.", "alternativeExcerpt": ["Alors que l\u2019Europe s\u2019interroge sur l\u2019arriv\u00e9e de la temp\u00eate de neige historique Snowzilla, qui frapp\u00e9 l\u2019Est des Etats-Unis en faisant 25 morts, l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de l\u2019approvisionnement \u00e9conomique (OFAE) rappelle \u00e0 la population la n\u00e9cessit\u00e9 de constituer des r\u00e9serves alimentaires. Cette pratique rappelant les temps de guerre est-elle encore r\u00e9ellement utile de nos jours? R\u00e9ponses de Mario d\u2019Agostini au micro d\u2019Yves-Alain Cornu."], "alternativeTitle": ["R\u00e9serves de guerre / OEP_2016-01-29T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414561", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414560"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "A table ! La cuisine dans la litt\u00e9rature", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-14097369-6A4C-4B3F-9009-4C84D9A0A0B4", "durationSec": 3393, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buford, Bill"], "thematicThemes": ["alimentation", "roman"], "excerpt": "Nous sommes ce que nous mangeons. Nous sommes ce que nous lisons.\r\nAujourd'hui, \"Cortex\" passe \u00e0 table et d\u00e9vore une brochette de pages qui s'adressent directement \u00e0 nos papilles.\r\n--- plus value ---\r\nLa playlist litt\u00e9raireBILL BUFORD, Chaud br\u00fblant (Christian Bourgois)MARTIN SUTER, Le cuisinier (Points)GEORGE ORWELL, Le quai de Wigan (10/18)KAWAKAMI HIROMI, Les ann\u00e9es douces (Picquier poche)MARCEL PROUST, Du c\u00f4t\u00e9 de chez Swann (Gallimard)", "alternativeTitle": ["Cortex du 29.01.2016", "A table! / CTX_2016-01-29T11:00:00_cortex", "Cortex du 29.01.2016", "A table! / CTX_2016-01-29T11:00:00_cortex"], "alternativeExcerpt": ["Nous sommes ce que nous mangeons. Nous sommes ce que nous lisons.\n\nAujourd'hui, \"Cortex\" passe \u00e0 table et d\u00e9vore une brochette de pages qui s'adressent directement \u00e0 nos papilles.", "Nous sommes ce que nous mangeons. Nous sommes ce que nous lisons.\n\nAujourd'hui, \"Cortex\" passe \u00e0 table et d\u00e9vore une brochette de pages qui s'adressent directement \u00e0 nos papilles."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414189", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6387982.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414189", "ece-7414188"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La situation boursi\u00e8re de la chine analys\u00e9e par Gabriel Gr\u00e9sillon", "id": "sound-A601AE59-53BB-49D9-A795-ACE71CA33B3F", "durationSec": 446, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gresillon, Gabriel\r\n* * La situation boursi\u00e8re de la chine analys\u00e9e par Gabriel Gr\u00e9sillon Gabriel Gr\u00e9sillon, correspondant \u00e0 P\u00e9kin pour les Echos, le quotidien \u00e9conomique fran\u00e7ais. Il vient de publier un livre remarquable. dont le titre n'est pas forc\u00e9ment rassurant: \"La Chine, le grand bond dans le brouillard\"... \r\n NB: Gabriel Gr\u00e9sillon en duplex du studio de Bruxelles, accueilli par Romain Clivaz.\r\nPortable Gr\u00e9sillon: ** 12 29\r\nTUM - 29.01 - Chine - Gr\u00e9sillon\r\nLa vie tr\u00e9pidante et impr\u00e9visible des bourses chinoises. Nous en avons partag\u00e9 l'exp\u00e9rience toute cette semaine gr\u00e2ce aux reportages de notre correspondant Rapha\u00ebl Grand.  \r\nun milieu particulier et tr\u00e8s volatile...qui donne des sueurs froides aux investisseurs. D'autant, qu'en parral\u00e8le, la croissance chinoise, et l'\u00e9conomie du pays en g\u00e9n\u00e9ral, ne se portent pas \u00e0 merveille non plus.\r\npour parler de tout cela, nous recevons Gabriel Gr\u00e9sillon, bonjour.\r\nVous \u00e9tiez jusqu'en \u00e9t\u00e9 dernier le correspondant \u00e0 P\u00e9kin pour Les Echos, quotidien \u00e9conomique fran\u00e7ais. Vous \u00eates l'auteur de \u00ab\u00a0La Chine\u00a0: le grand bond dans le brouillard\u00a0\u00bb, aux \u00e9ditions Stock.\r\n*** D'abord, les bourses chinoises. Est-ce qu'elles refl\u00e8tent vraiment l'\u00e9tat de l'\u00e9conomie du pays ? \r\n(Non, d\u00e9connect\u00e9es des r\u00e9alit\u00e9s \u00e9conomiques, sujets \u00e0 des mouvements de panique, manipul\u00e9es par les autorit\u00e9s chinoises)\r\n*** Le gouvernement chinois a introduit un syst\u00e8me de coupe-circuits....avant d'y renoncer...Est-ce qu'il a aujourd'hui toujours une bonne maitrise des bourses ? \r\n*** La bourse, c'est un jeu risqu\u00e9. On l'entendait dans les reportages de Rapha\u00ebl Grand, des millions de retrait\u00e9s y placent leurs \u00e9conomies et font des pertes importantes. c'est des milliards de drames personnels....y'a un vrai risque de tension sociale ?\r\n*** est-ce que c'est pas \u00e7a finalement la pire menace pr le gouvernement chinois: la grogne sociale...entre pollution et in\u00e9galit\u00e9s...\u00e7a pourrait bien exploser un jour...c'est plus inqui\u00e9tant que le ralentissement de la croissance???\r\n*** Le ralentissement de la croissance chinoise va se poursuivre cette ann\u00e9e. Mais est-ce qu'elle n'avait pas \u00e9t\u00e9 artificiellement dop\u00e9e? \"Dop\u00e9e aux st\u00e9ro\u00efdes\", pour reprendre votre expression;)\r\n(Les effets pervers du plan de relance. surinvestissement dans un appareil production qui a tourn\u00e9 en d\u00e9pit du bon sens. C'\u00e9tait une croissance sous st\u00e9ro\u00efdes)\r\n*** quelles r\u00e9formes doit absolument faire p\u00e9kin pr \u00e9viter le crash? \r\n(indep justice, rouko, pollution)\r\n*** R\u00e9forme du secteur industriel d'Etat est possible ? Des centaines d'usines produisent \u00e0 perte. Le gouvernement peut vraiment se permettre de les fermer ?\r\n(Risque politique majeur. parce qu'une forte hausse du ch\u00f4mage est plus dangereuse pour le r\u00e9gime qu'un ralentissement de la croissance)\r\n*** Possible de relancer la croissance en augmentant la consommation des m\u00e9nages ?\r\n(Tr\u00e8s difficile pour des questions structurelles. Les Chinois \u00e9pargnent en masse pour assurer l'\u00e9ducation des enfants, leur vieux jours\r\n*** de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, le pouvoir est-il pr\u00eat pr les r\u00e9formes. A changer de ligne, de philosophie?\r\n (il n'aime pas laisser flotter sa monnaie, tient d'une main de fer son taux de change)\r\n*** Possible de mener les r\u00e9formes \u00e9conomiques n\u00e9cessaires, sans toucher au syst\u00e8me politique ?\r\n(C'est l'objectif de Xi Jinping, qui serre la vis. Ind\u00e9pendance de la justice : c'est la question cruciale. A-hui, elle n'existe pas. Et la vie des affaires restent menac\u00e9e par l'arbitraire)\r\n*** le 13e plan quinquennal est attendu pour mars...faut il attendre qqch d'important\r\n*** Le Yuan, la monnaie chinoises, est elle aussi fragilis\u00e9e. Des rumeurs ces derniers jours d'une attaque sur le Yuan par George Soros, qui avait fait chuter \u00e0 l'\u00e9poque la livre sterling.\r\n(Les autorit\u00e9s chinoises vont probablement continuer \u00e0 \u00ab piloter \u00bb le yuan ; garder une main de fer sur son taux de change, disait Gr\u00e9sillon en ao\u00fbt dernier)\r\n*** la chine, 2e \u00e9conomie mondiale, peut-elle encore r\u00eaver d\u00e9passer un jour les Etats-Unis?\r\n***quel est l'impact des difficult\u00e9s chinoises sur le cours du barril de p\u00e9trole...aujourd'hui au plus bas?(chine 1er importateur mondial)\r\nGabriel Gr\u00e9sillon, journaliste pour Les Echos et auteur de \u00ab\u00a0La Chine\u00a0: le grand bond dans le brouillard\u00a0\u00bb....merci et bonne journ\u00e9e", "alternativeExcerpt": ["Avec leurs baisses \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, les bourses chinoises donnent des sueurs froides aux investisseurs. En ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, c\u2019est plus g\u00e9n\u00e9ralement l\u2019\u00e9conomie chinoise qui provoque quelques inqui\u00e9tudes. L'interview de Gabriel Gr\u00e9sillon, ancien correspondant \u00e0 P\u00e9kin des Echos, auteur de \"La Chine: le grand bond dans le brouillard\", \u00e9ditions Stock."], "alternativeTitle": ["Analyse de la situation boursi\u00e8re de la chine de Gabriel Gr\u00e9sillon / TUM_2016-01-29T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433752", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RTS \u00e0 Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433746"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Professor Bad Trip ! ", "id": "sound-4A79BC80-38B9-4448-A16D-50968292F5BA", "durationSec": 750, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Nouvel Ensemble Contemporain de La Chaux de Fonds propose un programme aux carrefours du rock psych\u00e9d\u00e9lique, du jazz et de la musique d'avant-garde le samedi 30 janvier au Casino du Locle.\r\n\" Les le\u00e7ons \" du Professor Bad Trip, du compositeur italien Fausto Romitelli, c\u00f4toient la cr\u00e9ation du tromboniste jazz Samuel Blaser qui prend comme fil rouge la guitare de Marc Ducret.\r\nM\u00e9lange de styles, de musique \u00e9crite et d'improvisation : reportage au cour des r\u00e9p\u00e9titions par Anne Gillot", "alternativeExcerpt": ["Le Nouvel Ensemble Contemporain de La Chaux de Fonds propose un programme entre rock psych\u00e9d\u00e9lique, du jazz et de la musique d'avant-garde, samedi 30 janvier 2016 au Casino du Locle. \"Les le\u00e7ons\" du Professor Bad Trip, du compositeur italien Fausto Romitelli, c\u00f4toient la cr\u00e9ation du tromboniste jazz Samuel Blaser qui prend comme fil rouge la guitare de Marc Ducret. \n\nM\u00e9lange de styles, musique \u00e9crite et improvisation: reportage au c\u0153ur des r\u00e9p\u00e9titions par Anne Gillot."], "alternativeTitle": ["Professor Bad Trip! / MAG_2016-01-29T12:06:45_invite-2", "Magma du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414152", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414149"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Minimalisme mon amour", "id": "sound-FD0BF485-7D44-4E22-81F5-50A42FC8E944", "durationSec": 715, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Domin\u00e9e par la figure de Philip Glass, la programmation musicale du festival Antigel pr\u00e9sente \u00e0 Gen\u00e8ve de multiples d\u00e9clinaisons du minimalisme am\u00e9ricain. De l'orchestre au piano solo, du post-rock \u00e0 l'\u00e9lectronique, l'esprit pionnier de la sc\u00e8ne new-yorkaise des ann\u00e9es 70 n'en finit pas de refluer sur la cr\u00e9ation contemporaine. Petit parcours en zigzags, par Nicolas Julliard.", "alternativeExcerpt": ["Domin\u00e9e par la figure de Philip Glass, la programmation musicale du festival Antigel pr\u00e9sente \u00e0 Gen\u00e8ve de multiples d\u00e9clinaisons du minimalisme am\u00e9ricain. De l'orchestre au piano solo, du post-rock \u00e0 l'\u00e9lectronique, l'esprit pionnier de la sc\u00e8ne new-yorkaise des ann\u00e9es 70 n'en finit pas de refluer sur la cr\u00e9ation contemporaine. \n\nPetit parcours en zigzags, par Nicolas Julliard."], "alternativeTitle": ["Minimalisme mon amour / MAG_2016-01-29T12:06:45_chronique-1", "Magma du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414152", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414147"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "\"Masha et l'ours\" rencontre un succ\u00e8s in\u00e9dit sur YouTube", "id": "sound-EE6B79D1-A6E7-40A3-9BFF-50BCC016EDD2", "durationSec": 210, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Extrait g\u00e9n\u00e9rique \"Macha et l'ours;extrait musique dessin anim\u00e9 sovi\u00e9tique\r\n* * \"Masha et l'ours\" rencontre un succ\u00e8s in\u00e9dit sur YouTube TUM 29.1 Masha\r\n(SON GENERIQUE MACHA) fade\r\n(commencer \u00e0 5-6')\r\ncette musique ne vous dit peut etre rien....mais aux enfants si. C'est le g\u00e9n\u00e9rique du dessin anim\u00e9 masha et l'ours. un d\u00e9ssin anim\u00e9 russe qui explose les vues sur youtube. plus d'un milliard. seules 18 vid\u00e9os ont fait aussi bien. et surtout, c'est du jamais vu pour les studios d'animation russes.\r\n(fin g\u00e9n\u00e9rique)\r\nbonjour isabelle cornaz....notre correspondante \u00e0 moscou. Succ\u00e8s donc inesp\u00e9r\u00e9 pour les cr\u00e9ateurs de cette s\u00e9rie, lanc\u00e9e en 2009. Qui est cette Macha?\r\nC'est une petite fille espi\u00e8gle, qui a une \u00e9nergie \u00e0 tout \u00e9preuve et un sens de l'initiative tr\u00e8s d\u00e9velopp\u00e9. L'ours, c'est le souffre-douleurs de toutes ses b\u00eatises, mais il finit toujours par pardonner. Le ton est donc fondamentalement optimiste. Dans cette relation entre Masha et l'Ours, l'enfant entrevoit certainement la relation qu'il entretient avec ses parents avec qui il teste constamment les limites.\r\nen gros, Macha fait ce que les enfants,... dans la r\u00e9alit\u00e9, ne peuvent pas faire?\r\nOui, ce qui fait que dans chaque \u00e9pisode, l'enfant a peut-\u00eatre cette sensation que tout est possible, les b\u00eatises les plus folles. Le dessin en revanche est assez r\u00e9aliste\u00a0: la for\u00eat ressemble \u00e0 une for\u00eat, les animaux \u00e0 des animaux. Ce n'est peut-\u00eatre pas un hasard\u00a0: le public russe de dessin anim\u00e9 est plut\u00f4t conservateur au niveau esth\u00e9tique. Il y a aussi une certaine \u00ab\u00a0russitude\u00a0\u00bb dans ces dessins. L'\u00e9pisode le plus c\u00e9l\u00e8bre, par exemple, met en sc\u00e8ne Macha en train de cuire une incroyable kacha. La kacha, c'est la bouillie de sarrasin que tous les enfants mangent au petit d\u00e9jeuner.\r\npetit ejeuner russe...donc. Pourtant, c'est un succ\u00e8s aux 4 coins du monde....\r\nIl est traduit en 25 langues et diffus\u00e9 dans plus de 100 pays. D'apr\u00e8s le coproducteur, plus de 98% des enfants indon\u00e9siens par exemple savent qui est Macha. Macha devrait g\u00e9n\u00e9rer 300 millions de dollars de revenus cette ann\u00e9e. Ce qui rapporte beaucoup, c'est les produits d\u00e9riv\u00e9s, les jouets, les chocolats Macha, les menus Burger King \u00e0 l'effigie de la petite fille. Avant Macha, aucun dessin anim\u00e9 russe n'avait jamais r\u00e9ellement perc\u00e9 \u00e0 l'exportation. Du coup tout est faire, explique le coproducteur de la s\u00e9rie\u00a0: en Russie, on sait exporter des mati\u00e8res premi\u00e8res, dit-il, mais la vente de droits d'auteur \u00e0 l'international, ce n'est pas encore le point fort de notre pays.\r\nC'est le premier succ\u00e8s commercial de l'animation russe grand public. Mais les dessins anim\u00e9s russes d'auteur, eux, sont appr\u00e9ci\u00e9s depuis longtemps dans les festivals.\r\nL'un d'eux a m\u00eame \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 pour les oscars cette ann\u00e9e. C'est une tradition qui vient de loin. L'\u00e9poque sovi\u00e9tique a produit des chefs d'ouvre de dessin anim\u00e9s. Les auteurs, libres de la pression du march\u00e9, ont cr\u00e9\u00e9 des animations tr\u00e8s po\u00e9tiques, tr\u00e8s exigeantes, parfois \u00e9tonnement pr\u00e9serv\u00e9es de propagande et d'id\u00e9ologie. D'ailleurs, s'il y a bien un aspect de la vie sovi\u00e9tique qui ne cr\u00e9e pas la pol\u00e9mique et dont les Russes sont fiers c'est bien les dessins anim\u00e9s\u00a0! Macha et l'Ours est bien s\u00fbr tr\u00e8s diff\u00e9rent de ces ouvres-l\u00e0, un exemple, vous allez l'entendre\u00a0: la musique.bien plus nostalgique dans les animations sovi\u00e9tiques. mais m\u00eame si elle est diff\u00e9rente, la musicalit\u00e9 reste un \u00e9l\u00e9ment important et caract\u00e9ristique des animations russes, encore aujourd'hui.\r\n SON, Chanson (dur\u00e9e: 56'')", "alternativeExcerpt": ["Le dessin anim\u00e9 russe \"Masha et l'ours\" explose les audiences sur YouTube avec plus d'un milliard de vues. Du jamais vu pour des studios d\u2019animation russes."], "alternativeTitle": ["\"Masha et l'ours\" rencontre un succ\u00e8s in\u00e9dit sur YouTube / TUM_2016-01-29T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433752", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433748"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-539631B5-44D9-4C89-AFA6-411E7A3740FB", "durationSec": 1843, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 29.01.2016", "Passag\u00e8re du 29.01.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-01-29T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re / PSE_2016-01-29T13:30:00_passagere"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414483", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414483", "ece-7414482"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : solution \u00e0 tout", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2A2BE441-7465-4EB7-A7DA-40247B20FC72", "durationSec": 156, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["solution \u00e0 tout", "solution \u00e0 tout / SUPER_2016-01-29T17:10:24_le-supplement-du-nourjal", "solution \u00e0 tout / SUPER_2016-01-29T17:10:24_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414238", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414238", "ece-7414230"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Food video, boom sur Facebook", "id": "sound-60CA0D55-21C5-42C3-BF7B-9374F29DEF24", "durationSec": 133, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait de \"Tasty\" food video sur Facebook\r\n* * Food video, boom sur Facebook ( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(FOOD VIDEO, BOOM SUR FACEBOOK) ***Le go\u00fbt des autres avec vous Pierre-Etienne Joye. C'est une tendance qui prend toujours plus d'ampleur sur les r\u00e9seaux sociaux, en particulier Facebook: les food videos... autrement dit les recettes de cuisines film\u00e9es. Plusieurs productions s'y sont mises et le succ\u00e8s d\u00e9passe toutes les attentes...\r\nEn trente seconde, vous saurez r\u00e9aliser des nouilles chinoises au poulet ou des petites tartes tatin individuelle...La formule cartonne. Les plus populaires \u00e0 ce jour, ce sont les recettes propos\u00e9es par Tasty. Plus d'un milliard de videos regard\u00e9es. Alors comment \u00e7a marche? C'est quoi la cl\u00e9 du succ\u00e8s? C'est tout simple. \u00e7a dure environ trente seconde, on ne voit que les mains du chef cook, un montage tr\u00e8s pr\u00e9cis vu d'en haut en acc\u00e9l\u00e9r\u00e9. Il y a les ingr\u00e9dients, le cheminement de la recette et son aboutissement. C'est tout...allez on y va...\r\n  MAG 07''\r\nOh yes... \u00e7a se termine toujours comme \u00e7a. L\u00e0 on vient d'apprendre \u00e0 cuisiner des nouilles asiatiques au poulet...Simple comme bonjour... Enfin apprendre, c'est vite dit. On a vu le d\u00e9roul\u00e9 de la recette. Pour la faire vraiment, il faudra se la visionner plusieurs fois en prenant des notes, tr\u00e8s vite.\r\n***\u00e7a para\u00eet facile comme \u00e7a en effet. Mais en quoi c'est diff\u00e9rent des videos qu'on trouve sur les sites et blogs de cuisine qui pullulent sur la toile?\r\nLa sobri\u00e9t\u00e9. Pas dans les ingr\u00e9dients, parce c'est du solide: le cuistot se fiche des calories, non la sobri\u00e9t\u00e9 dans la pr\u00e9sentation. Tenez: en comparaison, voici ce qu'on lit en introduction sur un site de cuisine qu'on appellera encore \"traditionnel\": Gr\u00e2ce \u00e0 nos recettes, conseils, techniques et astuces culinaires en vid\u00e9os, progressez rapidement pour ne plus risquer de rater vos plats et devenez un vrai cordon bleu. Ok. Sauf que la recette dure 3 \u00e0 4 minutes, avec une personne qui parle, qui explique pas \u00e0 pas la recette. On risque de d\u00e9crocher assez vite...\r\n***Vous voulez dire qu'avec ces nouvelles food videos on va forc\u00e9ment jusqu'au bout?\r\nEt m\u00eame sans le vouloir.. la video se d\u00e9clenche toute seule, et surtout, pas besoin de son. Personne de parle. Ily a juste parfois une indication chiffr\u00e9e sur le temps de cuisson ... Par contre, l\u00e0, si on se met \u00e0 r\u00e9aliser la recette pour de bon, on ne pourra pas cuire en acc\u00e9l\u00e9r\u00e9. \u00e7a prendra le temps qu'il faudra. Oh yes.\r\n***C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres. On vous retrouve lundi Pierre-Etienne Joye", "alternativeExcerpt": ["C'est une tendance qui prend toujours plus d'ampleur sur les r\u00e9seaux sociaux, en particulier Facebook: les food videos, autrement dit les recettes de cuisines film\u00e9es. Plusieurs productions s'y sont mises et le succ\u00e8s d\u00e9passe toutes les attentes. C\u2019est le cas avec \"Tasty\". La formule cartonne en quelques secondes chrono.", "C'est une tendance qui prend toujours plus d'ampleur sur les r\u00e9seaux sociaux, en particulier Facebook: les food videos, autrement dit les recettes de cuisines film\u00e9es. Plusieurs productions s'y sont mises et le succ\u00e8s d\u00e9passe toutes les attentes. C\u2019est le cas avec \"Tasty\". La formule cartonne en quelques secondes chrono.", "C'est une tendance qui prend toujours plus d'ampleur sur les r\u00e9seaux sociaux, en particulier Facebook: les food videos, autrement dit les recettes de cuisines film\u00e9es. Plusieurs productions s'y sont mises et le succ\u00e8s d\u00e9passe toutes les attentes. C\u2019est le cas avec \"Tasty\". La formule cartonne en quelques secondes chrono."], "alternativeTitle": ["Food video, boom sur Facebook", "Food video, boom sur Facebook / JDM_2016-01-29T07:27:00_le-gout-des-autres", "Food video, boom sur Facebook / JDM_2016-01-29T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7433823", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7433823", "ece-7433804"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Histoires de familles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B27B843-4873-4C84-9FD2-938CD1AB7C01", "durationSec": 1611, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Comment l'histoire se transmet-elle en famille? Que retient-on du pass\u00e9? Comment des fr\u00e8res et sours peuvent-ils avoir des visions si diff\u00e9rentes de leur histoire familiale? \r\nNous parlons d'histoires de famille avec Sibylle Gollac, chercheuse au CNRS et co-auteur de l'ouvrage \"Histoires de famille\", paru aux \u00e9ditions Rue d'ULM.", "alternativeTitle": ["Tribu du 29.01.2016", "Histoires de familles / TRI_2016-01-29T11:04:15_tribu", "Tribu du 29.01.2016", "Histoires de familles / TRI_2016-01-29T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Comment l\u02b9histoire se transmet-elle en famille? Que retient-on du pass\u00e9? Comment des fr\u00e8res et s\u0153urs peuvent-ils avoir des visions si diff\u00e9rentes de leur histoire familiale? \n\nNous parlons d\u02b9histoires de famille avec Sibylle Gollac, chercheuse au CNRS et co-auteur de l\u02b9ouvrage \"Histoires de famille\", paru aux \u00e9ditions Rue d\u02b9ULM.", "Comment l\u02b9histoire se transmet-elle en famille? Que retient-on du pass\u00e9? Comment des fr\u00e8res et s\u0153urs peuvent-ils avoir des visions si diff\u00e9rentes de leur histoire familiale? \n\nNous parlons d\u02b9histoires de famille avec Sibylle Gollac, chercheuse au CNRS et co-auteur de l\u02b9ouvrage \"Histoires de famille\", paru aux \u00e9ditions Rue d\u02b9ULM."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414489", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "variantIds": ["ece-7414489", "ece-7414488"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me service", "id": "sound-77C4C2F9-3A96-495A-B47E-981CDA697DAE", "durationSec": 472, "publicationDate": "2016-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Philippe Girard revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires.  Au programme: le big data, notre guichet sur l'usage des smartphone par les enfants, le go\u00fbt de bouchon, l'\u00e9volution des cat\u00e9gories du permis de conduire et l'op\u00e9ration \"Mes CFF\".", "alternativeExcerpt": ["Philippe Girard revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires.  Au programme: le big data, notre guichet sur l\u2019usage des smartphone par les enfants, le go\u00fbt de bouchon, l'\u00e9volution des cat\u00e9gories du permis de conduire et l'op\u00e9ration \"Mes CFF\"."], "alternativeTitle": ["Deuxi\u00e8me service / OEP_2016-01-29T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 29.01.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7414561", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7414557"]}]}}