{"response": {"numFound": 31344, "start": 27300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2015 - 2016 : Grasshopper - FC B\u00e2le ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1477925", "durationSec": 8213, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse\nGrasshopper - B\u00e2le\n20e journ\u00e9e", "En direct de Zurich."], "alternativeTitle": ["Football", "Football, Championnat de Suisse, Grasshopper - B\u00e2le, 20e journ\u00e9e"], "imageURL": "//www.rts.ch/7442862.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "CORMINBOEUF, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7386803"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "Juifs noirs, les racines de l'olivier", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-1464953", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Juifs noirs, les racines de l'olivier", "De plus en plus d'individus et de communaut\u00e9s en Afrique se revendiquent comme juifs. Certains se r\u00e9clament d'un pass\u00e9 lointain. D'autres ont simplement choisi cette religion parce qu'ils la trouvent mieux adapt\u00e9e \u00e0 leurs aspirations profondes.\nUn film produit et r\u00e9alis\u00e9 par Laurence Gavron\nPropos\u00e9 par Cyril D\u00e9praz", "De plus en plus d'individus et de communaut\u00e9s en Afrique se revendiquent comme juifs. Certains se r\u00e9clament d'un pass\u00e9 lointain. D'autres ont simplement choisi cette religion parce qu'ils la trouvent mieux adapt\u00e9e \u00e0 leurs aspirations profondes.\nUn film produit et r\u00e9alis\u00e9 par Laurence Gavron\nPropos\u00e9 par Cyril D\u00e9praz", "Juifs noirs, les racines de l'olivier", "De plus en plus d'individus et de communaut\u00e9s en Afrique se revendiquent comme juifs. Certains se r\u00e9clament d'un pass\u00e9 lointain. D'autres ont simplement choisi cette religion parce qu'ils la trouvent mieux adapt\u00e9e \u00e0 leurs aspirations profondes.\nUn film produit et r\u00e9alis\u00e9 par Laurence Gavron\nPropos\u00e9 par Cyril D\u00e9praz"], "alternativeTitle": ["Dieu sait quoi", "Juifs noirs, les racines de l'olivier", "Juifs noirs, les racines de l'olivier", "Dieu sait quoi", "Juifs noirs, les racines de l'olivier"], "imageURL": "//www.rts.ch/7395427.image", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "LANZ, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7388956", "ece-7386721"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Crans-Montana 2015 - 2016 : Descente dames annulation ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1476416", "durationSec": 685, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e depuis Crans-Montana \u00e0 l'occasion de la descente dames.", "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde\nDescente dames", "En direct de Crans-Montana (SUI)"], "alternativeTitle": ["Ski alpin", "Ski alpin, Coupe du monde, Descente dames"], "imageURL": "//www.rts.ch/7433085.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau Crans-Montana", "name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau Crans-Montana", "name": "ANSERMOZ, Hugues", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7386825"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["SCOOTER"], "visualGeographicals": ["GENES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1494207", "durationSec": 1703, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Le 4L Trophy, le plus grand raid \u00e9tudiant d\u2019Europe, s\u2019appr\u00eate \u00e0 entamer sa 19e \u00e9dition", "Crise des migrants: l\u2019espace Schengen est en sursis", "Italie: la commune de G\u00eanes veut interdire l\u2019usage de la Vespa en raison de la pollution", "Ski / Annulation de la descente dames \u00e0 Crans-Montana: le point avec Miguel Aquiso \u00e0 Crans-Montana", "Ski / Slalom de Yuzawa-Naeba (Japon): l\u2019Allemand Felix Neureuther remporte la victoire", "Eurosong: une canado-suisse repr\u00e9sentera la Suisse \u00e0 l\u2019Eurovision de la chanson de Stockholm", "Nouvo, le magazine des nouvelles technologies", "La revue de presse dominicale", "Etats-Unis / Primaire r\u00e9publicaine: Donald Trump reste le favori r\u00e9publicain en Caroline du Sud", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Un raid sportivo-humanitaire unique qui permet d\u2019acheminer chaque ann\u00e9e, 60 tonnes de fournitures scolaires \u00e0 l\u2019association \u00ab Enfants du d\u00e9sert \u00bb.", "Les ministres europ\u00e9ens ont d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9tablir les contr\u00f4les \u00e0 certaines fronti\u00e8res en raison du fort afflux de migrants par la Gr\u00e8ce notamment.", "En effet, le moteur de la Vespa n\u2019a pas chang\u00e9 depuis un demi-si\u00e8cle et produit beaucoup de dioxyde de carbone. La d\u00e9cision provoque un toll\u00e9.", "Il signe le 12e succ\u00e8s de sa carri\u00e8re. Le meilleur suisse est Daniel Yule qui s\u2019est class\u00e9 9e.", "Christina Rieder alias Rykka a eu les faveurs du jury et du public face \u00e0 5 autres finalistes.", "L\u2019ambiance a \u00e9t\u00e9 houleuse lors du d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 entre les candidats de la primaire r\u00e9publicaine."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7388935", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Crans-Montana", "name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7386808", "ece-7388935"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "Swissaid 2016", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1492323", "durationSec": 220, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Swissaid", "Au Tchad, les femmes sont organis\u00e9es en groupes qui transmettent leur savoir sur l\u2019engrais naturel aux autres femmes de villages plus \u00e9loign\u00e9s.\nSwissaid s'engage \u00e0 soutenir un commerce \u00e9quitable en am\u00e9liorant les conditions de vie des populations des pays d\u00e9favoris\u00e9s. L'\u00e9galit\u00e9 entre hommes et femmes et l'autod\u00e9termination des paysans sont les principaux projets soutenus par l'oeuvre d'entraide suisse.", "Swissaid", "Swissaid", "Swissaid"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Swissaid soutient les paysans tchadiens", "Swissaid", "Ensemble", "Swissaid", "Ensemble", "Swissaid", "Ensemble", "Swissaid"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7388867", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}, {"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Adaptation": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7388867", "ece-7388865", "ece-7386787", "ece-7386791"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["VIN", "PRODUIT DE LUXE", "BANQUE", "VIN", "PRODUIT DE LUXE", "STAND DE TIR", "TIR (LOISIR)", "ARME", "SEXOLOGIE", "PSYCHOTH\u00c9RAPIE", "\u00c9MISSION DE RADIO"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BOURGOGNE", "GENEVE-VILLE", "ZOUG-VILLE", "ORBE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1494278", "durationSec": 3050, "publicationDate": "2016-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- Alerte au rouge\n- Ru\u00e9e sur la g\u00e2chette\n- Je t'aime moi non plus", "Deux divorces sur trois seraient li\u00e9s \u00e0 des probl\u00e8mes sexuels dans le couple. Le nouveau mal du si\u00e8cle ? Une sexologue vaudoise nous ouvre les portes de son cabinet et plusieurs patients ont autoris\u00e9 mise au point \u00e0 assister aux s\u00e9ances.", "Deux divorces sur trois seraient li\u00e9s \u00e0 des probl\u00e8mes sexuels dans le couple. Le nouveau mal du si\u00e8cle ? Une sexologue vaudoise nous ouvre les portes de son cabinet et plusieurs patients ont autoris\u00e9 mise au point \u00e0 assister aux s\u00e9ances.", "Le retour, un rien sarcastique, de mise au point sur l\u2019actualit\u00e9 de la semaine. Cette semaine on voit les d\u00e9put\u00e9s vaudois s\u2019aventurer un terrain politique inhabituel et le gouvernement des Emirats Arabes Unis vouloir d\u00e9cr\u00e9ter le bonheur.", "C\u2019est la ru\u00e9e sur les armes en Suisse Romande. En 5 ans les demandes de permis sont en hausse de 5 \u00e0 73% selon les cantons. Des vendeurs estiment que c\u2019est l\u00e0 l\u2019effet d\u2019un sentiment grandissant d\u2019ins\u00e9curit\u00e9 mais aussi d\u2019un engouement. Reportage.", "Yann Dieuaide, l\u2019auteur du reportage, nous explique pourquoi et une telle hausse et dans quelle mesure ces nouveaux amateurs d\u2019armes peuvent utiliser leur arme.", "L\u2019enqu\u00eate de Mise au point sur S\u00e9bastien B. accus\u00e9 d\u2019arnaques \u00e0 grande \u00e9chelle. Notre investigation montre qu\u2019il aurait d\u00e9rob\u00e9 pr\u00e8s de 3 millions \u00e0 Fred Girardet mais aussi qu\u2019il aurait mis en place un vaste syst\u00e8me de vente fictive de tr\u00e8s grands crus en surfant sur la folie sp\u00e9culative qui r\u00e8gne sur ce march\u00e9.", "- Alerte au rouge\n- Ru\u00e9e sur la g\u00e2chette\n- Je t'aime moi non plus", "- Alerte au rouge\n- Ru\u00e9e sur la g\u00e2chette\n- Je t'aime moi non plus", "- Alerte au rouge\n- Ru\u00e9e sur la g\u00e2chette\n- Je t'aime moi non plus"], "alternativeTitle": ["Mise au point", "Profession sexologue", "Comme si c'\u00e9tait hier", "c\u2019est pas tous les jours dimanche", "Tir en vue", "La hausse en question", "Alerte au rouge", "Mise au point", "Alerte au rouge/ Tir en vue/ Profession sexologue", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7388918", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIAROS, Anastase", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7388918", "ece-7386774", "ece-7386675", "ece-7386768"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "title": "Retour sur images - Championnats du monde de ski alpin 1987 \u00e0 Crans-Montana", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1495749", "durationSec": 1558, "publicationDate": "2016-02-13T10:30:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "L'Ecologie selon le Pape Fran\u00e7ois (1/2)", "id": "sound-E81EE2C8-1558-4E59-8506-46CDD414F53B", "durationSec": 712, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Le 18 juin 2015, le Pape Fran\u00e7ois appelait les fid\u00e8les \u00e0 un r\u00e9veil \u00e9cologique.\nUnanimement salu\u00e9e, son encyclique \"Laudato Si, pour la sauvegarde de la Maison commune\" marque peut-\u00eatre un changement de paradigme radical de l\u02b9Eglise catholique dans son rapport \u00e0 la nature.\nL\u02b9analyse du sociologue et th\u00e9ologien Michel Maxime Egger. \n\"Notre s\u0153ur (la Terre) crie en raison des d\u00e9g\u00e2ts que nous lui causons par l\u02b9utilisation irresponsable et par l\u02b9abus des biens que Dieu a d\u00e9pos\u00e9e en elle. Nous avons grandi en pensant que nous \u00e9tions ses propri\u00e9taires et des dominateurs, autoris\u00e9s \u00e0 l\u02b9exploiter.\" Ainsi s\u02b9exprime le Pape Fran\u00e7ois dans les toutes premi\u00e8res pages de sa 2\u00e8me Encyclique \"Laudato Si, pour la sauvegarde de la Maison commune\". C\u02b9est la premi\u00e8re fois qu\u02b9un chef supr\u00eame de l\u02b9Eglise Catholique et romaine affirme officiellement une position aussi ouvertement \u00e9cologique. Un vibrant plaidoyer en faveur du respect de la terre, notre maison commune, et des g\u00e9n\u00e9rations futures. Salu\u00e9 unanimement par les organisations environnementales et par une grande part de la soci\u00e9t\u00e9 civile (croyante ou non), ce texte qui se r\u00e9clame des valeurs de Saint-Fran\u00e7ois d\u02b9Assise, semble rompre avec le paradigme jusqu\u02b9ici dominant dans la pens\u00e9e chr\u00e9tienne: celui de l\u02b9homme dominateur d\u02b9une nature qui n\u02b9aurait \u00e9t\u00e9 cr\u00e9e par Dieu que pour satisfaire ses besoins.\nPubli\u00e9e quelques mois avant la COP21 de Paris, qu'elle peut-\u00eatre l\u02b9impact et l\u02b9influence r\u00e9elle de cette encyclique novatrice sur les orientations des politiques publiques en mati\u00e8re d\u02b9environnement et sur les consciences des communaut\u00e9s civiles, croyantes o\u00f9 non? Et quelles sont les raisons qui ont motiv\u00e9 le Pape Fran\u00e7ois \u00e0 s\u02b9engager si fermement sur cette th\u00e9matique?\nLucile Solari a pos\u00e9 ces questions \u00e0 un observateur \u00e9clair\u00e9 de la vie religieuse et militant \u00e9cologiste: Michel Maxime Egger, sociologue et th\u00e9ologien, membre du comit\u00e9 de direction de Alliance Sud. Auteur en 2015 chez Labor et Fid\u00e8s de \"Soigner l\u02b9esprit, Gu\u00e9rir la Terre, introduction \u00e0 l\u02b9\u00e9copsychologie.\"(2015).\nUne chronique en 2 parties, diffusion de la 2\u00e8me partie: samedi 20 f\u00e9vrier 2016."], "alternativeTitle": ["L\u2019Ecologie selon le Pape Fran\u00e7ois (1/2) / PDT_2016-02-13T10:03:45_1-2-l-ecologie-selon-le-pape-francois", "Prise de terre du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456494", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sociologue, \u00e9crivain, th\u00e9ologien orthodoxe", "name": "Egger, Michel-Maxime", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7456491"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve: vers un abandon du gel des embauches dans la fonction publique?", "id": "sound-D3DB59FF-B582-4134-AF8A-3992B63AA6AA", "durationSec": 562, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Gen\u00e8ve: vers un abandon du gel des embauches dans la fonction publique? 18h Gen\u00e8ve : vers un abandon du gel des embauches dans la fonction publique ?\r\nCyril Aellen, d\u00e9put\u00e9 PLR par t\u00e9l ** 02 ** 86)\r\nRoger Golay, pr\u00e9sident du Mouvement Citoyens genevois ** 58\r\nNous vous l'annoncions dans notre journal de 12h30... Gen\u00e8ve pourrait bien renoncer au gel des embauches dans la fonction publique, sans m\u00eame que ce sujet tr\u00e8s controvers\u00e9 passe comme pr\u00e9vu en votation populaire...\r\nC'est le parlement cantonal qui pourrait d\u00e9faire la mesure qu'il avait lui-m\u00eame adopt\u00e9e en novembre...\r\nMotif : le MCG a chang\u00e9 de camp et rejoint la gauche... Et cette coalition, qui repr\u00e9sente une majorit\u00e9 au Grand Conseil, a d\u00e9pos\u00e9 hier un nouveau texte pour annuler la loi surnomm\u00e9e \"Personal Stop\".\r\nAlors on va \u00e9voquer cette alliance entre la gauche et le MCG, qui bouscule les fronts traditionnels au parlement genevois. Mais aussi les raisons qui expliquent le revirement du MCG...\r\nDeux invit\u00e9s avec nous, Cyril Aellen bonsoir, vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 PLR. Et Roger Golay, pr\u00e9sident du MCG, le Mouvement Citoyens genevois.\r\nSur les \u00e9quilibres au Parlement:\r\n- Cyril Aellen, pour vous il y a un changement de paradigme sur l'\u00e9chiquier politique genevois: vous parlez d'une nouvelle alliance, le MCG se range d\u00e9sormais clairement \u00e0 gauche sur les questions budg\u00e9taires - le camp bourgeois se retrouve minoris\u00e9...\r\n- Roger Golay, c'est une alliance durable avec la gauche sur toutes ces questions budg\u00e9taires, qui secouent la R\u00e9publique - le MCG sera maintenant d\u00e9favorable aux mesures d'\u00e9conomies dans la fonction publique?\r\n- Est-ce qu'il y a un pacte gauche-MCG aussi en vue de faire finalement passer un budget pour cette ann\u00e9e 2016? on sait que Gen\u00e8ve n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 en adopter un jusqu'ici.\r\n- Ce rapprochement signe la fin des mesures d'\u00e9conomies que le parlement ou le Conseil d'Etat voulaient faire passer?\r\nSur la strat\u00e9gie politique:\r\n- Cyril Aellen, comment expliquer la conclusion de ce pacte? c'est le signe d'une gauche aux abois, qui vend son \u00e2me au MCG par peur de perdre lors du vote pr\u00e9vu sur le Personal Stop?\r\n- Car la gauche avait toujours exprim\u00e9 un rejet tr\u00e8s vif vis-\u00e0-vis du MCG... Or l\u00e0 il y a eu de vraies n\u00e9gocations avec ce parti, un vrai accord... peut-\u00eatre pour la premi\u00e8re fois?\r\n- Ce rapprochement suscite des divisions dans les partis concern\u00e9s... la plupart des Verts ne voulaient pas co-signer le nouveau projet de loi avec le MCG. Il y a aussi des r\u00e9ticences au PS.\r\n- Roger Golay: au sein du MCG: seuls 11 des 19 d\u00e9put\u00e9s ont sign\u00e9 le projet de loi - et les cadors du parti comme Eric Stauffer (ou encore Carlos Medeiros et Pascal Spuhler) ne sont pas signataires... signe de division? \r\nSur l'attitude du Conseil d'Etat:\r\n- Roger Golay, comment vous expliquez le revirement du MCG, qui avait accept\u00e9 le Personal Stop (gel des embauches) le 13 novembre?\r\n(il l'explique donc par l'\u00e9tat des finances publiques qui serait bien meilleur que ce que veut en dire le Conseil d'Etat)\r\n- On s'attendait \u00e0 un lourd d\u00e9ficit pour les comptes 2015, les comptes 2015 s'annoncent finalement bien meilleurs? (En ao\u00fbt 2015: le Conseil d'Etat disait s'attendre \u00e0 un d\u00e9ficit de 200 mio pour 2015)\r\n- Cyril Aellen: il y a selon vous une volont\u00e9 du Conseil d'Etat de travestir l'\u00e9tat r\u00e9el des finances cantonales pour dramatiser?\r\n- Des mesures d'\u00e9conomies dans la fonction publique restent n\u00e9cessaires ou pas au final?", "alternativeExcerpt": ["Gen\u00e8ve pourrait bien renoncer au gel des embauches dans la fonction publique, sans m\u00eame que ce sujet passe en votation populaire. Le Parlement cantonal pourrait d\u00e9faire la mesure qu'il avait lui-m\u00eame adopt\u00e9e en novembre. Le MCG a rejoint la gauche et a d\u00e9pos\u00e9 un nouveau texte pour annuler la loi. D\u00e9bat entre Cyril Aellen, d\u00e9put\u00e9 PLR et Roger Golay, pr\u00e9sident du Mouvement Citoyens Genevois (MCG)."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve: vers un abandon du gel des embauches dans la fonction publique? / FOR_2016-02-13T18:08:00_developpement-4", "Forum du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7474912", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "D\u00e9put\u00e9 PLR / ancien pr\u00e9sident ", "name": "Aellen, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller National 2013-", "name": "Golay, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7474900"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "Emission en studio", "id": "sound-D3D4D5F2-FD45-4486-80EB-39BCABD4F6B6", "durationSec": 5176, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 11:31:46-11:32:29 / Infotrafic: 12:04:22-12:05:08 / * Emission nationale \"Jeunesse et musique populaire\" enregistr\u00e9e le 7 novembre 2015 \u00e0 Vella, aux Grisons.\r\nConseiller musical: Lionel Chapuis - R\u00e9alisateur: Jean-Claude Renou - Animateur: Jean-Marc Richard.\r\n--- plus value ---\r\nSoci\u00e9t\u00e9s participantes :Duo Grande di Morcote, Musique populaire chant\u00e9e du tessin Meedle, Quatuor vocal f\u00e9minin du canton d'AppenzellDuo Dimitri et Julien Bouclier, Duo violon accord\u00e9on de Saint-Sigismond (France)/Musica Giuvenila Lunmezia, Fanfare de jeunes des GrisonsKapelle Oberalp, Groupe de musique populaire des GrisonsIls Janetts da Stugl, Trio violon, clarinette, violoncelle des Grisons", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 13.02.2016", "Le kiosque \u00e0 musiques du 13.02.2016", "Emission en studio / KAM_2016-02-13T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "Emission en studio / KAM_2016-02-13T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "alternativeExcerpt": ["Emission nationale \"Jeunesse et musique populaire\" enregistr\u00e9e le 7 novembre 2015 \u00e0 Vella, aux Grisons.\n\nConseiller musical: Lionel Chapuis - R\u00e9alisateur: Jean-Claude Renou - Animateur: Jean-Marc Richard.", "Emission nationale \"Jeunesse et musique populaire\" enregistr\u00e9e le 7 novembre 2015 \u00e0 Vella, aux Grisons.\n\nConseiller musical: Lionel Chapuis - R\u00e9alisateur: Jean-Claude Renou - Animateur: Jean-Marc Richard."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456511", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456511", "ece-7456510"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Firewatch: huit clos \u00e0 ciel ouvert", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F4D9F20E-0B61-444D-AF49-44986CB58534", "durationSec": 286, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["\"Firewatch\" est une aventure narrative qui plonge le joueur en 1989, dans les rangers d\u2019un garde forestier du Wyoming. \n\nDans ce thriller psychologique, le sc\u00e9nario se d\u00e9voile \u00e0 travers des conversations \u00e9chang\u00e9es au talkie-walkie, avec Delilah, une coll\u00e8gue inconnue.\n\n(PC \u2013MAC \u2013 Linux \u2013 PS4 \u2013 XBOX ONE)"], "alternativeTitle": ["Firewatch: huit clos \u00e0 ciel ouvert / PB_2016-02-13T10:00:00_sequence-5", "Point Barre du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456272"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Ski: cbjectif Championnats du monde", "id": "sound-10CBF07D-E5B9-4622-A6BC-332E4BAD218F", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Crans-Montana re\u00e7oit la coupe du monde f\u00e9minine de ski ce week-end. Au programme: une descente, un combin\u00e9 et, lundi, la reprise du slalom de Maribor. Mais la neige, tomb\u00e9e en abondance est venue perturber le bon d\u00e9roulement de ces courses. Samedi, la descente n'a pas pu avoir lieu.\r\nMarius Robyr, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation s'en explique. Jean-Claude Fritsch, ancien patron du club des sports de Val d'Is\u00e8re, fait le lien entre les organisateurs et certains assureurs qui leur permettent de ne pas trop perdre d'argent en cas d'annulation. Et l'annulation arrive apr\u00e8s des jours et des nuits de travail pour pr\u00e9parer la course, \u00e9vacuer la neige, lisser la piste, le tout sous les ordres de Markus Murmann, qui connait les lieux comme personne.\r\n\r\n* * Crans-Montana re\u00e7oit la coupe du monde f\u00e9minine de ski ce week-end. Au programme: une descente, un combin\u00e9 et, lundi, la reprise du slalom de Maribor. Mais la neige, tomb\u00e9e en abondance est venue perturber le bon d\u00e9roulement de ces courses. Samedi, la descente n'a pas pu avoir lieu.\r\nMarius Robyr, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation s'en explique. Jean-Claude Fritsch, ancien patron du club des sports de Val d'Is\u00e8re, fait le lien entre les organisateurs et certains assureurs qui leur permettent de ne pas trop perdre d'argent en cas d'annulation. Et l'annulation arrive apr\u00e8s des jours et des nuits de travail pour pr\u00e9parer la course, \u00e9vacuer la neige, lisser la piste, le tout sous les ordres de Markus Murmann, qui connait les lieux comme personne.", "alternativeExcerpt": ["Crans-Montana re\u00e7oit la coupe du monde f\u00e9minine de ski ce week-end. Au programme: une descente, un combin\u00e9 et, lundi, la reprise du slalom de Maribor. Mais la neige, tomb\u00e9e en abondance est venue perturber le bon d\u00e9roulement de ces courses. Samedi, la descente n\u2019a pas pu avoir lieu.\n\nMarius Robyr, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d\u2019organisation s\u2019en explique. Jean-Claude Fritsch, ancien patron du club des sports de Val d\u2019Is\u00e8re, fait le lien entre les organisateurs et certains assureurs qui leur permettent de ne pas trop perdre d\u2019argent en cas d\u2019annulation. Et l\u2019annulation arrive apr\u00e8s des jours et des nuits de travail pour pr\u00e9parer la course, \u00e9vacuer la neige, lisser la piste, le tout sous les ordres de Markus Murmann, qui connait les lieux comme personne."], "alternativeTitle": ["Ski: cbjectif Championnats du monde / SP_2016-02-13T19:03:45_sequence-1", "Sport-Premi\u00e8re du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456485", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456478"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Munich est une succession de d\u00e9clarations diplomatiques avec un ton clairement alarmiste ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EDD902F2-5BFE-446B-9C97-4C2E6C201756", "thematicGeographicals": ["Munich", "Syrie", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Medvedev, Dimitri", "Valls, Manuel"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "r\u00e9union internationale", "guerre civile", "relations internationales"], "excerpt": "A la conf\u00e9rence sur la s\u00e9cutit\u00e9, le russe Dmitri Medvedev estime que nous entrons dans une nouvelle guerre froide et le premier ministre fran\u00e7ais Manuel Valls demande de cesser des bombardements et parle d'hyper terrorisme. ", "alternativeExcerpt": ["La conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Munich se poursuit et enregistre samedi une succession de d\u00e9clarations diplomatiques. Le russe Dmitri Medvedev estime que nous entrons dans une nouvelle guerre froide et le premier ministre fran\u00e7ais Manuel Valls demande de cesser des bombardements et parle d'hyper terrorisme. Le ton est clairement alarmiste."], "alternativeTitle": ["Les diplomates \u00e0 Munich adoptent un ton alarmiste / 12H30_2016-02-13T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7474895", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant RTS Berlin ", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7474894"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Sur le web", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DBA46ED6-BEF8-41DA-8577-367D392014B2", "durationSec": 262, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["- Windows 95 en version \"browser\"\n- Le \"Drone Boarding\": le sport de l\u2019hiver 2016\n- Star Kart: quand Mario Kart rencontre \"Star Wars\""], "alternativeTitle": ["Sur le web / PB_2016-02-13T10:00:00_sequence-4", "Point Barre du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456267"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Actualit\u00e9 francophone", "id": "sound-D464FF70-DB8E-4E38-AA18-3AD9AF8E3352", "durationSec": 691, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * L'Actualit\u00e9 francophone (Dialogue) 18h Actualit\u00e9 francophone\r\n18 heures XX... L'heure de retrouver l'actualit\u00e9 francophone... pr\u00e9sent\u00e9e ce soir par Doroth\u00e9e Barba...\r\n  SON", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, l\u2019Actualit\u00e9 francophone des Radios Francophones Publiques (RFP) met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France, de la RTBF et de Radio-Canada."], "alternativeTitle": ["L'Actualit\u00e9 francophone / FOR_2016-02-13T18:26:00_rfp", "Forum du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7474912", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7474898"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quatre villes suisses pourraient autoriser la consommation de cannabis", "id": "sound-369E3B82-7026-46FC-8B96-B5D4BD071025", "durationSec": 678, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Horace Gautier, avocat, membre du comit\u00e9 du PLR GE,  ancien pdt du Cercle lib\u00e9ral;Sandro Cattacin, sociologue,  repr\u00e9sentant de Gen\u00e8ve dans le groupe de r\u00e9flexion intervilles\r\n* * Quatre villes suisses pourraient autoriser la consommation de cannabis 18h Faut-il lib\u00e9raliser la consommation de cannabis ?\r\nFumer du cannabis en toute l\u00e9galit\u00e9, ce sera bient\u00f4t possible dans les villes de Gen\u00e8ve, Berne, B\u00e2le et Zurich...\r\n\u00c7a le sera en tout cas pour certains groupes de consommateurs... pour autant que le lancement d'un projet-pilote, d\u00e9cid\u00e9 jeudi par ces 4 villes, franchisse avec succ\u00e8s les prochaines \u00e9tapes du processus.\r\n***\r\nAlors est-ce une bonne id\u00e9e ? On en d\u00e9bat avec Sandro Cattacin, bonsoir... Vous \u00eates sociologue et vous repr\u00e9sentez Gen\u00e8ve dans ce groupe de r\u00e9flexion intervilles.\r\nEgalement en ligne avec nous, Horace Gautier, bonsoir... Vous \u00eates avocat, membre du comit\u00e9 du PLR genevois, ancien pr\u00e9sident du Cercle lib\u00e9ral...\r\nCATTACIN\r\n- Sandro Cattacin, votre projet, \u00e7a n'est pas mettre sur pied des clubs de cannabis, ou des coffee shops \u00e0 la hollandaise, mais de cr\u00e9er des associations de consommateurs... Expliquez-nous la diff\u00e9rence ? Qui en fera partie ?\r\n- Vous allez s\u00e9lectionner les membres ?\r\n- L'id\u00e9e, c'est que les membres puissent s'approvisionner en cannabis de fa\u00e7on l\u00e9gale, en passant par l'association ?\r\n- Le projet-pilote doit s'\u00e9tendre sur 3 ans... Et ensuite ? S'il est concluant, il doit mener \u00e0 la lib\u00e9ralisation du march\u00e9 du cannabis ?\r\n- En 2008, le peuple suisse avait refus\u00e9 dans les urnes la d\u00e9p\u00e9nalisation du cannabis... Diriez-vous que le climat a chang\u00e9, qu'il est plus propice \u00e0 l'exp\u00e9rimentation ?\r\n(mod\u00e8les \u00e9trangers, climat politique .)\r\n- Quelles sont les prochains phases du projet ?\r\nGAUTIER\r\n- Horace Gautier, vous \u00eates tr\u00e8s sceptique face \u00e0 ce projet... Pourquoi ?\r\n(On est plut\u00f4t dans le curatif, c'est plut\u00f4t mieux que le projet initial. Mais l'Etat qui se substitue aux dealers, c'est pas une bonne id\u00e9e. Probl\u00e8me de sant\u00e9 publique \u00e9vident.)\r\n- La Suisse compte un demi-million de consommateurs de cannabis, malgr\u00e9 l'interdiction... La r\u00e9pression co\u00fbte cher et ne sert \u00e0 rien... N'est-ce pas raisonnable de chercher d'autres voies, de ne pas se contenter du statu quo ?\r\n- On estime que le march\u00e9 noir du cannabis rapporte entre 300 millions et 1 milliard 200 millions par an en Suisse... Et la prohibition co\u00fbterait 200 millions par an, au frais du contribuable... Lib\u00e9raliser signifierait un meilleur contr\u00f4le et des \u00e9conomies substantielles...", "alternativeExcerpt": ["Un projet pilote d\u00e9cid\u00e9 jeudi par les villes de Gen\u00e8ve, Berne, B\u00e2le et Zurich pourrait autoriser la consommation de cannabis pour certains groupes de consommateurs. D\u00e9bat entre Sandro Cattacin, sociologue et Horace Gautier, avocat, membre du comit\u00e9 du PLR genevois."], "alternativeTitle": ["Quatre villes suisses pourraient autoriser la consommation de cannabis / FOR_2016-02-13T18:11:00_developpement-5", "Forum du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7474912", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7474911"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Julian Assange, ce r\u00e9volutionnaire", "id": "sound-D0E1C2E9-6E72-47BC-B78B-B73D2E75E61E", "durationSec": 1509, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le directeur de la revue fran\u00e7aise Philosophie Magazine souligne le caract\u00e8re r\u00e9volutionnaire des activit\u00e9s num\u00e9riques de Julian Assange. Alexandre Lacroix signe un ouvrage dans lequel il \u00e9voque les questions philosophiques fondamentales que soul\u00e8vent la r\u00e9volution num\u00e9rique et les perspectives de notre nouvelle humanit\u00e9 connect\u00e9e. Vertigineux !\r\nAVEC \r\nAlexandre Lacroix, journaliste, fondateur et directeur de Philosophie Magazine, auteur de \" Ce qui nous relie \" publi\u00e9 aux \u00e9ditions Allary.", "alternativeExcerpt": ["Le directeur de la revue fran\u00e7aise \"Philosophie Magazine\" souligne le caract\u00e8re r\u00e9volutionnaire des activit\u00e9s num\u00e9riques de Julian Assange. Alexandre Lacroix signe un ouvrage dans lequel il \u00e9voque les questions philosophiques fondamentales que soul\u00e8vent la r\u00e9volution num\u00e9rique et les perspectives de notre nouvelle humanit\u00e9 connect\u00e9e. Vertigineux!\n\nAvec Alexandre Lacroix, journaliste, fondateur et directeur de \"Philosophie Magazine\", auteur de \"Ce qui nous relie\" publi\u00e9 aux \u00e9ditions Allary."], "alternativeTitle": ["Julian Assange, ce r\u00e9volutionnaire / MED_2016-02-13T09:10:45_sequence-1", "M\u00e9dialogues du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456499", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423721.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Lacroix, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7456496"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Handbike: direction Rio", "id": "sound-692C7E69-FEE4-46CF-9A55-A49AE7DA8792", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Moins de six mois avant l'ouverture des Jeux Olympiques puis des Jeux Paralympiques de Rio, \"Sport-Premi\u00e8re\" re\u00e7oit Jean-Marc Berset, qui pratique le handbike, et qui participera \u00e0 ses cinqui\u00e8mes Jeux Paralympics. Multiple champion du monde, m\u00e9daill\u00e9 d'argent et de bronze, il n'a pas encore accroch\u00e9 l'or olympique.\r\nMais la pr\u00e9paration de ces Jeux est perturb\u00e9e par la crise \u00e9conomique et par le virus Zika aussi. Nous faisons le point avec notre correspondante au Br\u00e9sil.\r\n\r\n* * Rio c'est aussi la f\u00eate, la musique, les couleurs.\u00a0 Cap sur Rio, un programme 100% br\u00e9silien propos\u00e9 par le Mus\u00e9e Olympique d'ici au 25 septembre 2016. Dialoque avec Leonel Katz, ancien secr\u00e9taire \u00e0 la culture et au sport de l'Etat de Rio, journaliste, \u00e9diteur et commissaire de l'exposition propos\u00e9e au mus\u00e9e. Rio c\u00f4t\u00e9 culture, musique, couleurs, passion.", "alternativeExcerpt": ["Moins de six mois avant l\u2019ouverture des Jeux Olympiques puis des Jeux Paralympiques de Rio, \"Sport-Premi\u00e8re\" re\u00e7oit Jean-Marc Berset, qui pratique le handbike, et qui participera \u00e0 ses cinqui\u00e8mes Jeux Paralympics. Multiple champion du monde, m\u00e9daill\u00e9 d\u2019argent et de bronze, il n\u2019a pas encore accroch\u00e9 l\u2019or olympique.\n\nMais la pr\u00e9paration de ces Jeux est perturb\u00e9e par la crise \u00e9conomique et par le virus Zika aussi. Nous faisons le point avec notre correspondante au Br\u00e9sil."], "alternativeTitle": ["Handbike: direction Rio / SP_2016-02-13T19:03:45_sequence-3", "Sport-Premi\u00e8re du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456485", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456479"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Rhythm'n'Blues", "id": "sound-29049DF8-E5B7-44BF-9333-A505BF7BC519", "durationSec": 3416, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Audioguide du 13.02.2016", "Rhythm'n'Blues / AUDIE_2016-02-13T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 13.02.2016", "Rhythm'n'Blues / AUDIE_2016-02-13T17:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["Quel nom donner aux productions afro-am\u00e9ricaines de l\u2019apr\u00e8s-guerre, tout en \u00e9vitant d\u2019appeler \u00e7a de la \"Race Music\"? R\u00e9ponse: le Rhythm'n'Blues. Issu du blues, du boogie-woogie, et du jazz, le Rhythm'n'Blues offrira au monde le rock\u2019n\u2019roll, quand les blancs s\u2019en empareront, et la soul, une fois qu\u2019on l\u2019aura m\u00e9lang\u00e9 au gospel, gr\u00e2ce au savoir-faire de labels comme Chess ou Atlantic.", "Quel nom donner aux productions afro-am\u00e9ricaines de l\u2019apr\u00e8s-guerre, tout en \u00e9vitant d\u2019appeler \u00e7a de la \"Race Music\"? R\u00e9ponse: le Rhythm'n'Blues. Issu du blues, du boogie-woogie, et du jazz, le Rhythm'n'Blues offrira au monde le rock\u2019n\u2019roll, quand les blancs s\u2019en empareront, et la soul, une fois qu\u2019on l\u2019aura m\u00e9lang\u00e9 au gospel, gr\u00e2ce au savoir-faire de labels comme Chess ou Atlantic."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456227", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456227", "ece-7456226"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Tentative de mise en ouvre des accords de Minsk \u00e0 Munich", "id": "sound-AC568EB4-D39D-4032-8791-A760D63E784D", "durationSec": 148, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : La coordinatrice de la  Fondation suisse de d\u00e9minage;Ajdointe de l'\u00e9cole\r\n* * Tentative de mise en ouvre des accords de Minsk \u00e0 Munich Et puis en marge de la Con\u00e9frence sur la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Munich, les ministres des affaires \u00e9trang\u00e8res ukrainien, russe, fran\u00e7ais et allemand, se retrouvent pour tenter de lever les obstacles \u00e0 la mise en oeuvre des accords de paix dans l'Est s\u00e9paratiste pro-russe.\r\nLes accords de Minsk ont certes conduit \u00e0 un apaisement des offensives le long de la ligne de front qui divise le Donbass mais les \u00e9chauffour\u00e9es sont quasi-quotidiennes et meurtri\u00e8res.\r\nLes habitants de cette zone grise sont d\u00e9sempar\u00e9s et r\u00e9duits \u00e0 une pr\u00e9carit\u00e9 extr\u00eame et subissent la pr\u00e9sence dans toute la r\u00e9gion de mines anti-personnelles et anti-chars.\r\nAucune politique de d\u00e9minage coordonne\u00e9s n'est mise en place.\r\npour l'instant, les organisations internatioanles misent sur la pr\u00e9vention.\r\nDans le Donbass, dans le petit village de Rubtsi, un reportage de S\u00e9bastien Gobert.", "alternativeExcerpt": ["En marge de la conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Munich, les ministres des affaires \u00e9trang\u00e8res ukrainien, russe, fran\u00e7ais et allemand, se retrouvent pour tenter de lever les obstacles \u00e0 la mise en \u0153uvre des accords de paix dans l'Est s\u00e9paratiste prorusse."], "alternativeTitle": ["Tentative de mise en \u0153uvre des accords de Minsk \u00e0 Munich / 12H30_2016-02-13T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7474895", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Gobert, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7474891"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Marie Nimier \"La Plage\"", "id": "sound-563CFED7-76AE-43FB-AF74-9F447BE24DF8", "durationSec": 410, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Marie Nimier \"La Plage\"\r\nUne femme arrive sur une \u00eele et rencontre un p\u00e8re et sa fille. Une plage d\u00e9serte, une grotte, des corps nus. \"La plage\" (\u00e9ditions Gallimard) de Marie Nimier est un huis clos \u00e0 ciel ouvert qui maintient le lecteur dans un r\u00eave \u00e9veill\u00e9. \r\nUne interview de Christine Gonzalez diffus\u00e9 le lundi 08 f\u00e9vrier 2016 dans Vertigo", "alternativeExcerpt": ["Une femme arrive sur une \u00eele et rencontre un p\u00e8re et sa fille. Une plage d\u00e9serte, une grotte, des corps nus\u2026 \"La plage\" (\u00e9ditions Gallimard) de Marie Nimier est un huis clos \u00e0 ciel ouvert qui maintient le lecteur dans un r\u00eave \u00e9veill\u00e9. \n\nUne interview de Christine Gonzalez diffus\u00e9 le lundi 08 f\u00e9vrier 2016 dans \"Vertigo\"."], "alternativeTitle": ["Marie Nimier \"La Plage\" / 69S_2016-02-13T06:00:00_reveil-curieux-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456472", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456468"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ski: la descente dames de Crans Montana est report\u00e9e", "id": "sound-F752D1A5-AA04-448B-B3CC-03B51727D899", "durationSec": 105, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marius Robyr, pdt du comit\u00e9 d'organisation des \u00e9preuves de Coupe du monde de Crans-Montana\r\n* * Ski: la descente dames de Crans Montana est report\u00e9e On part sur les pentes enneig\u00e9es, un peu trop d'ailleurs de Crans Montana....et en Ski alpin. \r\nLes fortes quantit\u00e9s de neige tomb\u00e9es sur Crans-Montana ont raison de la descente dames. \r\nCette \u00e9preuve de Coupe du monde a \u00e9t\u00e9 report\u00e9e \u00e0 demain. \r\nAlain Th\u00e9voz, les organisateurs ont, en revanche, \u00e9t\u00e9 contraints d'annuler le super combin\u00e9. \r\nDirect Th\u00e9voz\r\nLigne ISDN \r\nLe jury et le comit\u00e9 d'organisation ont tr\u00e8s vite d\u00fb se rendre \u00e0 l'\u00e9vidence ce matin\u00a0: les organisateurs ne savaient plus o\u00f9 \u00e9vacuer la neige fra\u00eeche accumul\u00e9e la nuit pass\u00e9e. \r\nEt autre probl\u00e8me majeur\u00a0: le risque d'avalanches sur la piste du Mont-Lachaux ne garantissant pas la s\u00e9curit\u00e9 des athl\u00e8tes. \r\nMarius Robyr, le pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation des \u00e9preuves de Coupe du monde de Crans-Montana.\r\nITW Marius Robyr\u00a0\u00a0 (dur\u00e9e\u00a0: 1'02'')\u00a0\u00a0 \r\n\u00ab .Voil\u00e0, c'est grosso modo. j'estime \u00e0 premi\u00e8re vue \u00e0 200'000 francs.\u00a0\u00bb\r\nLe son est \u00e0 envoyer par la technique \u00e0 Lausanne\r\nLes organisateurs mettent tout en ouvre pour \u00ab\u00a0sauver\u00a0\u00bb la descente. mais les pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9o semblent plut\u00f4t pessimistes\u00a0: de nouvelles chutes de neige sont annonc\u00e9es dans la soir\u00e9e et la nuit prochaine. \r\n*********Alain Th\u00e9voz, de notre rubrique sportive, \u00e0 Crans-Montana.", "alternativeExcerpt": ["Les fortes quantit\u00e9s de neige tomb\u00e9es sur Crans-Montana ont raison de la descente dames. Cette \u00e9preuve de Coupe du monde a \u00e9t\u00e9 report\u00e9e \u00e0 dimanche. Les organisateurs ont \u00e9t\u00e9 contraints d\u2019annuler le super combin\u00e9."], "alternativeTitle": ["Ski: la descente dames de Crans Montana est report\u00e9e / 12H30_2016-02-13T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7474895", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7474890"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve: nouveau rebondissement dans les discussions budg\u00e9taires", "id": "sound-C1583E31-3153-4F7A-8DAB-04BAC849BEB4", "durationSec": 114, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Gen\u00e8ve: nouveau rebondissement dans les discussions budg\u00e9taires A Gen\u00e8ve, nouveau rebondissement de taille dans les d\u00e9licates discussions budg\u00e9taires qui tiennent en haleine la R\u00e9publique. Le gel des embauches dans la fonction publique adopt\u00e9 en novembre par le parlement devait \u00eatre soumis en votation populaire. Mais le r\u00e9f\u00e9rendum risque bien de ne pas avoir lieu. Le MCG, le mouvement citoyen genevois, qui avait vot\u00e9 cette mesure avec la droite, a en effet chang\u00e9 de camp. Il a rejoint les partis de gauche, qui ont d\u00e9pos\u00e9 hier (ven) un nouveau projet de loi pour annuler la loi controvers\u00e9e. Mathieu Cupelin.\r\nLe projet de loi s'intitule \"Abrogation du Personal Stop\" - il s'agit d'annuler le gel des embauches dans la fonction publique, adopt\u00e9 en automne - contre l'avis du Conseil d'Etat. Ce m\u00e9canisme de frein \u00e0 l'endettement est l'une des mesures qui avaient pouss\u00e9 des milliers de fonctionnaires \u00e0 descendre dans la rue.\r\nLe nouveau texte devrait \u00eatre trait\u00e9 en urgence lors de la prochaine session du Parlement. Il est soutenu par la gauche et le MCG - de quoi obtenir une courte majorit\u00e9 en th\u00e9orie. En annulant le Personal Stop, le Grand Conseil rendrait aussi caduc le r\u00e9f\u00e9rendum lanc\u00e9 contre cette mesure.\r\n- Une tactique qui fait fulminer le camp bourgeois...\r\nLe PLR Cyril Aellen d\u00e9nonce le revirement du MCG. Mais aussi l'alliance pass\u00e9e avec ce m\u00eame parti par une gauche qui craindrait une issue d\u00e9favorable dans les urnes si les Genevois \u00e9taient amen\u00e9s \u00e0 voter.\r\nAutre point int\u00e9ressant: cette coalition gauche-MCG en fait tousser plus d'un, \u00e0 l'int\u00e9rieur de chacun des partis concern\u00e9s. Seuls deux d\u00e9put\u00e9s Verts ont ainsi sign\u00e9 le texte. \r\n- Elle r\u00e9v\u00e8le aussi un MCG apparemment divis\u00e9...\r\nOui, puisque les leaders historiques du parti comme Eric Stauffer n'ont pas sign\u00e9 le texte. Joint ce matin, le pr\u00e9sident du MCG Roger Golay nie qu'il y ait une fracture dans la d\u00e9putation. Quant \u00e0 expliquer le revirement de son parti sur le Personal Stop, il affirme que son groupe ne veut plus de cette mesure telle quelle puisque la situation budg\u00e9taire se r\u00e9v\u00e8le beaucoup moins catastrophique qu'annonc\u00e9 par le Conseil d'Etat l'automne dernier.", "alternativeExcerpt": ["Le gel des embauches dans la fonction publique adopt\u00e9 en novembre par le parlement devait \u00eatre soumis en votation populaire, mais le r\u00e9f\u00e9rendum risque bien de ne pas avoir lieu. Le Mouvement Citoyen Genevois (MCG) qui avait vot\u00e9 cette loi a rejoint les partis de gauche qui ont d\u00e9pos\u00e9 vendredi un nouveau projet de loi pour contrer ce projet."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve: nouveau rebondissement dans les discussions budg\u00e9taires / 12H30_2016-02-13T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7474895", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7474893"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire, \u00e9conomie et actualit\u00e9s africaines (5/5)", "id": "sound-7734E070-C636-4148-B3FA-0523E7013E25", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Aujourd'hui, rencontre avec Christophe Cupelin, r\u00e9alisateur du film \" Capitaine Thomas Sankara \", un documentaire que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche soir sur RTS Deux.\r\n\" Capitaine Thomas Sankara \"\r\nCe documentaire captivant d\u00e9peint avec humour la r\u00e9volution conduite par Thomas Sankara, ancien pr\u00e9sident du Burkina Faso. De 1983 \u00e0 1987, Sankara se bat en faveur de l'ind\u00e9pendance politique du pays, de son d\u00e9sendettement, mais aussi de l'\u00e9ducation des jeunes, de l'\u00e9mancipation des femmes et de l'\u00e9radication de la corruption. Sankara devient pr\u00e9sident de la Haute-Volta \u00e0 la faveur d'un coup d'Etat le 4 ao\u00fbt 1983. Une ann\u00e9e apr\u00e8s, il marque d\u00e9finitivement l'histoire et l'identit\u00e9 de son pays en le rebaptisant \" Burkina Faso \", litt\u00e9ralement la \" Terre des Hommes int\u00e8gres \".\r\n Bien au-del\u00e0 des fronti\u00e8res de son pays, il a repr\u00e9sent\u00e9 un immense espoir pour une grande partie de la jeunesse africaine. Il a conduit une r\u00e9volution \" d\u00e9mocratique et populaire \", et apport\u00e9 davantage de progr\u00e8s pour les populations pendant les quatre ann\u00e9es de sa pr\u00e9sidence que durant un demi-si\u00e8cle de colonisation fran\u00e7aise. Sa politique d'affranchissement du Burkina Faso, qui promeut notamment l'autosuffisance de la nation sur le plan alimentaire, l'am\u00e8ne \u00e0 prendre position contre toute forme d'influence imp\u00e9rialiste ou n\u00e9ocoloniale, et lui fait adopter un discours sans ambages \u00e0 l'\u00e9gard des puissants de son \u00e9poque.\r\nSankara tente de r\u00e9former en profondeur la soci\u00e9t\u00e9 civile, qu'il consid\u00e8re comme encore fig\u00e9e sur le mod\u00e8le f\u00e9odal, en luttant contre les in\u00e9galit\u00e9s entre hommes et femmes, l'analphab\u00e9tisme, la corruption, les privil\u00e8ges des fonctionnaires. Encourageant le peuple burkinab\u00e9 \u00e0 reprendre le pouvoir sur sa propre destin\u00e9e, il associe les citoyens \u00e0 son combat contre la malnutrition, la soif ou la diffusion des maladies.\r\nMais en d\u00e9pit des succ\u00e8s apparents et de la popularit\u00e9 de sa r\u00e9volution, Sankara est contest\u00e9 en coulisses. Il est brusquement assassin\u00e9 le 15 octobre 1987 lors d'un coup d'Etat que l'on dit organis\u00e9 par Blaise Compaor\u00e9, l'homme qu'il consid\u00e9rait comme son fr\u00e8re, actuel pr\u00e9sident du Burkina Faso. Le nouveau r\u00e9gime s'efforce ensuite d'effacer le souvenir de quatre ann\u00e9es de pr\u00e9sidence Sankara.\r\nAujourd'hui, \u00e0 travers un montage d'archives rares, m\u00e9ticuleusement rassembl\u00e9es, le r\u00e9alisateur Christophe Cupelin offre une vision compl\u00e8te de l'h\u00e9ritage intellectuel et politique de ce chef d'Etat atypique. En conf\u00e9rant \u00e0 son documentaire l'\u00e9nergie d'un manifeste punk, entre id\u00e9alisme et ironie, il restitue fid\u00e8lement l'atypisme de ce chef d'Etat, percutant dans son action comme dans ses propos. Vingt-cinq ans apr\u00e8s sa disparition tragique et officiellement non \u00e9lucid\u00e9e, ce film donne enfin \u00e0 voir et \u00e0 entendre la parole de Thomas Sankara, l'un des plus importants leaders africains du 20e si\u00e8cle.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 13.02.2016", "Histoire vivante du 13.02.2016", "Histoire, \u00e9conomie et actualit\u00e9s africaines (5/5) / HV_2016-02-13T02:03:45_histoire-vivante", "Histoire, \u00e9conomie et actualit\u00e9s africaines (5/5) / HV_2016-02-13T02:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec Christophe Cupelin, r\u00e9alisateur du film \"Capitaine Thomas Sankara\", un documentaire que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche 14 f\u00e9vrier 2016 sur RTS Deux.", "Rencontre avec Christophe Cupelin, r\u00e9alisateur du film \"Capitaine Thomas Sankara\", un documentaire que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche 14 f\u00e9vrier 2016 sur RTS Deux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456502", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456502", "ece-7456501"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Rheinfelden, la cit\u00e9 prim\u00e9e des Z\u00e4hringen sous embl\u00e8me habsbourgeois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-158DA3B2-372E-4ECB-982A-9BB86CDEEC55", "thematicGeographicals": ["Rhin (fleuve)", "Rheinfelden", "Argovie"], "durationSec": 5338, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patrimoine culturel", "histoire"], "excerpt": "Dans sa suissitude du mois, Martin Heule embo\u00eete le pas du guide Robi Conrad, grand connaisseur de l'histoire pluris\u00e9culaire de cette petite cit\u00e9 rh\u00e9nane, fond\u00e9e au 11e si\u00e8cle par les ducs de Rheinfelden. La ville argovienne a re\u00e7u le Prix Wakker 2016 d\u00e9cern\u00e9 par Patrimoine suisse pour avoir am\u00e9lior\u00e9 \u00ab pas \u00e0 pas \u00bb la qualit\u00e9 de vie de ses habitants sans la transformer en mus\u00e9e de plein air. Prix WakkerLa r\u00e9compense de l'association Patrimoine suisse-Heimatschutz, offert \u00e0 la commune de Rheinfelden en 2016, souligne l'harmonie d'un urbanisme qui a su intelligemment sauvegarder un cadre de vie tout en d\u00e9veloppant les infrastructures collectives en partenariat avec la ville allemande qui porte le m\u00eame nom, Rheinfelden, dans le Land du Bade-Wurtemberg.De fait, la petite cit\u00e9 de quelque douze mille \u00e2mes, rec\u00e8le bien des charmes. Fond\u00e9e au 11 si\u00e8cle par un duc de Rheinfelden, alli\u00e9 par mariage aux puissants ducs de Z\u00e4hringen, elle devint une cit\u00e9 marchande au carrefour des routes commerciales que les seigneurs cherchaient \u00e0 contr\u00f4ler, d\u00e9velopper et. imposer, bien s\u00fbr. Ainsi, Rheinfelden s'enorgueillit d'\u00eatre la plus ancienne cit\u00e9 des Z\u00e4hringen, lesquels concevaient l'essor urbain par paire. Fribourg en 1157 a vu le jour en lien avec Morat, Berne en parall\u00e8le \u00e0 Thoune, par exemple. Et l'architecture est typique, bien que les arcades bernoises ou moratoises rel\u00e8vent d'une petite tricherie gagn\u00e9e sur le p\u00e9rim\u00e8tre des maisons, pas trop proches les unes des autres pour \u00e9viter la propagation des incendies.\u00a0Fille du RhinSur la rive gauche du Rhin, Rheinfelden n'a pourtant pas connu un d\u00e9veloppement industriel semblable \u00e0 sa voisine b\u00e2loise. Si quelques grandes usines restent implant\u00e9es dans le paysage, c'est surtout la grande brasserie Feldschl\u00f6ssen qui frappe le visiteur par son b\u00e2timent, \u00e9rig\u00e9 en 1889 sur le mod\u00e8le des ch\u00e2teaux forts pris\u00e9s par les brasseurs allemands. Ce pass\u00e9 r\u00e9cent n'est pas au centre de la visite plus m\u00e9di\u00e9vale que Robi Conrad, aujourd'hui retrait\u00e9, a faite avec Martin Heule. En remontant la Marktgasse, on entre dans l'H\u00f4tel-de-Ville o\u00f9 les embl\u00e8mes de la maison imp\u00e9riale des Habsbourg dominent toujours, avec leurs couleurs h\u00e9raldiques caract\u00e9ristiques, le rouge et le jaune, gueule et or, parsem\u00e9es de neuf \u00e9toiles. C'est sous le r\u00e8gne de Marie-Th\u00e9r\u00e8se d'Autriche, m\u00e8re de Marie-Antoinette et de Joseph II, futur empereur, que la cit\u00e9 rh\u00e9nane s'est \u00e9panouie, gr\u00e2ce \u00e0 l'appareil l\u00e9gislatif de ces despotes \u00e9clair\u00e9s. L'esprit du Fricktal Sujets de l'empereur jusqu'en 1802, les citoyens de Rheinfelden pass\u00e8rent en 1803 au canton d'Argovie apr\u00e8s que son voisin de B\u00e2le, non encore divis\u00e9 par sa guerre civile, eut refuser de prendre sous son aile ces paysans catholiques. Mais encore aujourd'hui, le Fricktal affiche une touche d'ind\u00e9pendance par rapport aux autres parties argoviennes. Et Rheinfelden se dit fi\u00e8re d'avoir appartenu aux Habsbourg, r\u00e9put\u00e9s pourtant les ennemis h\u00e9r\u00e9ditaires des Waldst\u00e4tten.", "alternativeTitle": ["L'horloge de sable du 13.02.2016", "Rheinfelden, la cit\u00e9 prim\u00e9e des Z\u00e4hringen sous embl\u00e8me habsbourgeois / HDS_2016-02-13T13:30:45_l-horloge-de-sable", "L'horloge de sable du 13.02.2016", "Rheinfelden, la cit\u00e9 prim\u00e9e des Z\u00e4hringen sous embl\u00e8me habsbourgeois / HDS_2016-02-13T13:30:45_l-horloge-de-sable"], "alternativeExcerpt": ["Dans sa suissitude du mois, Martin Heule embo\u00eete le pas du guide Robi Conrad, grand connaisseur de l\u2019histoire pluris\u00e9culaire de cette petite cit\u00e9 rh\u00e9nane, fond\u00e9e au 11e si\u00e8cle par les ducs de Rheinfelden.\n \nLa ville argovienne a re\u00e7u le Prix Wakker 2016 d\u00e9cern\u00e9 par Patrimoine suisse pour avoir am\u00e9lior\u00e9 \u00ab pas \u00e0 pas \u00bb la qualit\u00e9 de vie de ses habitants sans la transformer en mus\u00e9e de plein air.", "Dans sa suissitude du mois, Martin Heule embo\u00eete le pas du guide Robi Conrad, grand connaisseur de l\u2019histoire pluris\u00e9culaire de cette petite cit\u00e9 rh\u00e9nane, fond\u00e9e au 11e si\u00e8cle par les ducs de Rheinfelden.\n \nLa ville argovienne a re\u00e7u le Prix Wakker 2016 d\u00e9cern\u00e9 par Patrimoine suisse pour avoir am\u00e9lior\u00e9 \u00ab pas \u00e0 pas \u00bb la qualit\u00e9 de vie de ses habitants sans la transformer en mus\u00e9e de plein air."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456198", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423790.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide", "name": "Conrad, Robi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Heule, Martin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456198", "ece-7456197"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Sargasses, le fl\u00e9au des Antilles", "id": "sound-52C95770-49F2-4EF4-BEDA-BF2F90B73BA5", "durationSec": 1766, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["De nombreuses plages de la Guadeloupe et de la Martinique sont envahies par des algues brunes appel\u00e9es \"Sargassum fluitans\" et \"Sargassum natans\".\n\nCes algues sargasses s\u02b9\u00e9chouent depuis 2011, se d\u00e9composent et d\u00e9gagent de mauvaises odeurs. \nD\u02b9o\u00f9 viennent ces algues? Pourquoi prolif\u00e8rent-elles? Le changement climatique y est-il pour quelque chose? Quels sont les risques sanitaires, les \u00e9manations sont-elles dangereuses pour la population? Que fait l\u02b9Etat pour lutter contre ces algues? Que faire des algues ramass\u00e9es? Ne peut-on pas les utiliser et les transformer?\nUn reportage de St\u00e9phane Cosme aux Antilles."], "alternativeTitle": ["Sargasses, le fl\u00e9au des Antilles / PDT_2016-02-13T10:03:45_dossier", "Prise de terre du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456494", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456488"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hockey: ces Romands qui gagnent. ailleurs", "id": "sound-92DA87B1-5AA1-439B-8EDA-712F5D5E9FE6", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Neuch\u00e2telois Gr\u00e9gory Hofmann, form\u00e9 \u00e0 La Chaux-de-Fonds, \u00e9volue, depuis neuf saisons, entre le Tessin et les Grisons o\u00f9 il a f\u00eat\u00e9 un titre de champion, l'an pass\u00e9, avec Davos. Il \u00e9volue cette saison au HC Lugano.\r\nSt\u00e9phane Trisconi l'a rencontr\u00e9.\r\n\r\n* * Le Neuch\u00e2telois Gr\u00e9gory Hofmann, form\u00e9 \u00e0 La Chaux-de-Fonds, \u00e9volue, depuis neuf saisons, entre le Tessin et les Grisons o\u00f9 il a f\u00eat\u00e9 un titre de champion, l'an pass\u00e9, avec Davos. Il \u00e9volue cette saison au HC Lugano.\r\nSt\u00e9phane Trisconi l'a rencontr\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Le Neuch\u00e2telois Gr\u00e9gory Hofmann, form\u00e9 \u00e0 La Chaux-de-Fonds, \u00e9volue, depuis neuf saisons, entre le Tessin et les Grisons o\u00f9 il a f\u00eat\u00e9 un titre de champion, l\u2019an pass\u00e9, avec Davos. Il \u00e9volue cette saison au HC Lugano.\n\nSt\u00e9phane Trisconi l\u2019a rencontr\u00e9."], "alternativeTitle": ["Hockey: ces Romands qui gagnent\u2026 ailleurs / SP_2016-02-13T19:03:45_sequence-2", "Sport-Premi\u00e8re du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456485", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456481"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse", "id": "sound-76E4F605-B398-44D6-BB76-6B2A9BAB6E0F", "durationSec": 441, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Olivier Schorderet. Avec le kiosque de Thierry Fischer", "alternativeExcerpt": ["Par Olivier Schorderet. Avec le kiosque de Thierry Fischer."], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2016-02-13T06:00:00_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456472", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456461"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "La femme dans les m\u00e9dias suisses", "id": "sound-DFDFBD72-F7E7-4BDD-BFCB-5DAABD31F4A8", "durationSec": 598, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fry, Colette\r\nLes femmes restent fortement sous-repr\u00e9sent\u00e9es dans les m\u00e9dias suisses. Telle est l'une des conclusions du dernier rapport publi\u00e9 par la Conf\u00e9rence Suisse des D\u00e9l\u00e9gu\u00e9-e-s \u00e0 l'Egalit\u00e9 entre Femmes et Hommes.\r\nAVEC \r\nColette Fry,  directrice du Bureau de l'\u00e9galit\u00e9 entre femmes et hommes de Gen\u00e8ve et rapporteuse francophone de la Conf\u00e9rence Suisse des D\u00e9l\u00e9gu\u00e9-e-s \u00e0 l'Egalit\u00e9 entre Femmes et Hommes.", "alternativeExcerpt": ["Les femmes restent fortement sous-repr\u00e9sent\u00e9es dans les m\u00e9dias suisses. Telle est l\u02b9une des conclusions du dernier rapport publi\u00e9 par la Conf\u00e9rence Suisse des D\u00e9l\u00e9gu\u00e9-e-s \u00e0 l\u02b9Egalit\u00e9 entre Femmes et Hommes.\n\nAvec Colette Fry, directrice du Bureau de l'\u00e9galit\u00e9 entre femmes et hommes de Gen\u00e8ve et rapporteuse francophone de la Conf\u00e9rence Suisse des D\u00e9l\u00e9gu\u00e9-e-s \u00e0 l\u02b9Egalit\u00e9 entre Femmes et Hommes."], "alternativeTitle": ["La femme dans les m\u00e9dias suisses / MED_2016-02-13T09:10:45_sequence-2", "M\u00e9dialogues du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456499", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423721.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7456498"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "The Malware Museum", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D1F845C5-C016-4253-BBE5-61834BCFB587", "durationSec": 275, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Mikko Hypp\u00f6nen, expert en s\u00e9curit\u00e9 informatique, a ouvert le premier mus\u00e9e virtuel du malware: un site web o\u00f9 l\u2019on peut d\u00e9couvrir toute une s\u00e9rie de virus des ann\u00e9es 80-90, avec la possibilit\u00e9 de les tester en toute s\u00e9curit\u00e9 depuis son navigateur web."], "alternativeTitle": ["The Malware Museum / PB_2016-02-13T10:00:00_sequence-2", "Point Barre du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456264"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hockey: vers un duel de l'Arc jurassien", "id": "sound-108A6DD3-EDA4-4490-AA77-B056B75D182E", "durationSec": 397, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Dubois, pdt du HC La Chaux-de-Fonds; Patrick Hauert, pdt du HC Ajoie\r\n* * Hockey: vers un duel de l'Arc jurassien 18h Hockey-sur-glace : derby La Chaux-de-Fonds-Ajoie \r\nOn passe au hockey-sur-glace...\r\nLe tour final pour le titre de champion de Suisse de Ligue nationale B d\u00e9butera la semaine prochaine...\r\nSi une derni\u00e8re ronde aura lieu ce soir, une premi\u00e8re certitude \u00e9merge : un duel en quart de finale entre la Chaux-de-Fonds et Ajoie... Un duel de l'Arc jurassien qui fait saliver les amateurs de hockey sur glace. \r\nAlors pour parler de ce bras de fer prometteur, le plaisir d'accueillir ce soir en direct les deux pr\u00e9sidents...\r\nAlain Dubois, du HC La Chaux-de-Fonds, bonsoir...\r\nEt Patrick Hauert du HC Ajoie. bonsoir...\r\nMerci Messieurs d'\u00eatre en direct dans ce Forum... \r\n- Dressons d'abord rapidement un bilan de cette premi\u00e8re partie de saison... A la Chaux-de-Fonds, Alain Dubois, vous terminez \u00e0 la 4\u00e8me place du championnat r\u00e9gulier... Satisafait malgr\u00e9 une deuxi\u00e8me partie de saison un peu plus en dents de scie, avec notamment 6 d\u00e9faites en 13 matches depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e ? \r\n- A Ajoie, Patrick Hauert, c'est plut\u00f4t l'inverse qui s'est produit... D\u00e9but de saison difficile avant de redresser la barre... Vous restez en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e sur un bilan positif, avec 8 succ\u00e8s depuis le 2 janvier... Optimiste pour ces s\u00e9ries finales ? \r\n- Ce rendez-vous en quart de finale play-off n'est pas une premi\u00e8re entre vos deux formations. Mais n'est-ce pas Messieurs un peu t\u00f4t de se rencontrer en quart de finale ? Alain Dubois ? Patrick Hauert ?\r\n- Votre derni\u00e8re confrontation en quart de finale date de la saison 2**... La Chaux-de-Fonds s'\u00e9tait impos\u00e9. avec \u00e0 sa t\u00eate un certain Gary Sheehan, aujourd'hui entra\u00eeneur \u00e0 Ajoie... Patrick Hauert, il y a de la revanche dans l'air cette ann\u00e9e !...\r\n- Alain Dubois, vous qui pr\u00e9sidez le HC La Chaux-de-Fonds, le fait qu'Ajoie vous ait battu 3 fois chez vous, aux M\u00e9l\u00e8zes, en marquant \u00e0 chaque fois 6 buts, est-ce un handicap avant cette s\u00e9rie de quart de finale ? Ou au contraire, diriez-vous que la Chaux-de-Fonds, qui a gagn\u00e9 on le pr\u00e9cise ses deux matches en Ajoie cette saison, s'est pr\u00e9par\u00e9 en cons\u00e9quence et ne va pas r\u00e9p\u00e9ter le m\u00eame sh\u00e9ma en play-off ?\r\n- Un mot sur les cons\u00e9quences financi\u00e8res du derby. Une confrontation La Chaux-de-Fonds-Ajoie est-elle bien plus int\u00e9ressante financi\u00e8rement que tout autre affiche en quart de finale ? Patrick Hauert ? Alain Dubois ?\r\n- Un mot encore sur cette Ligue nationale B... Peut-elle continuer \u00e0 survivre de la sorte ?... Ou faut-il la repenser pour notamment ne pas devoir attendre les s\u00e9ries finales, les play-offs, pour la voir enfin sortir un peu du bois ? Alain Dubois ? Patrick Hauert ?\r\nMessieurs merci... et bonne chance pour cette s\u00e9rie de quart de finale entre la Chaux-de-Fonds et Ajoie... bonne soir\u00e9e \u00e0 tous les deux...\r\nAvant ce derby, il y a le dernier tour de la saison r\u00e9guli\u00e8re avec ce soir \u00e0 20h : La Chaux-de-Fonds-Vi\u00e8ge, Ajoie-Winterthour et Red Ice Martigny-Langenthal.", "alternativeExcerpt": ["Le tour final pour le titre de champion de Suisse de Ligue nationale B d\u00e9butera la semaine prochaine. Un duel en quart de finale entre La Chaux-de-Fonds et Ajoie est attendu et fait saliver les amateurs de hockey sur glace. D\u00e9bat entre Alain Dubois, pr\u00e9sident du HC La Chaux-de-Fonds et Patrick Hauert, pr\u00e9sident du HC Ajoie."], "alternativeTitle": ["Hockey: vers un duel de l'Arc jurassien / FOR_2016-02-13T18:16:00_developpement-7", "Forum du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7474912", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7474907"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports", "id": "sound-7160D42A-E1E5-41E4-AB34-21ACB7C3B7F0", "durationSec": 478, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Par Herv\u00e9 Borsier", "alternativeExcerpt": ["Par Herv\u00e9 Borsier."], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2016-02-13T06:00:00_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456472", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456465"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "Magazine litt\u00e9raire: Laurence Coss\u00e9, Biz et Marie Nimier", "id": "sound-6ADB6934-6AEF-40A1-96F7-3EB5C3080446", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 17:58:17-17:58:48 / * D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\r\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\".", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 13.02.2016", "Magazine litt\u00e9raire / LLF_2016-02-13T17:03:45_la-librairie-francophone", "La librairie francophone du 13.02.2016", "Magazine litt\u00e9raire / LLF_2016-02-13T17:03:45_la-librairie-francophone"], "alternativeExcerpt": ["D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\n\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\".", "D\u00e9couvrez les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s et les livres dont on parle.\n\nPour d\u00e9couvrir le sommaire, retrouver les livres mentionn\u00e9s \u00e0 l'antenne et parcourir les archives de l'\u00e9mission: consultez le site de \"La Librairie Francophone\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456514", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380934.image", "variantIds": ["ece-7456514", "ece-7456513"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "AMA - TAS, une affaire suisse", "id": "sound-97542A76-DB69-4E23-88D5-0C73FE5655D2", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Suisses sont tr\u00e8s pr\u00e9sents dans les sph\u00e8res dirigeantes du sport mondial et de son administration.\r\n\"Sport Premi\u00e8re\" a rencontr\u00e9 deux responsables d'organes essentiels au bon fonctionnement du sport: Olivier Niggli qui sera, d\u00e8s le mois de juillet 2016, le nouveau directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence mondiale anti-dopage et Mathieu Reeb est secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Tribunal Arbitral du Sport (TAS).\r\n\r\n* * Les Suisses sont tr\u00e8s pr\u00e9sents dans les sph\u00e8res dirigeantes du sport mondial et de son administration.\r\n\"Sport Premi\u00e8re\" a rencontr\u00e9 deux responsables d'organes essentiels au bon fonctionnement du sport: Olivier Niggli qui sera, d\u00e8s le mois de juillet 2016, le nouveau directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'agence mondiale anti-dopage et Mathieu Reeb est secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Tribunal Arbitral du Sport (TAS).", "alternativeExcerpt": ["Les Suisses sont tr\u00e8s pr\u00e9sents dans les sph\u00e8res dirigeantes du sport mondial et de son administration.\n\n\"Sport Premi\u00e8re\" a rencontr\u00e9 deux responsables d\u2019organes essentiels au bon fonctionnement du sport: Olivier Niggli qui sera, d\u00e8s le mois de juillet 2016, le nouveau directeur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019agence mondiale anti-dopage et Mathieu Reeb est secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Tribunal Arbitral du Sport (TAS)."], "alternativeTitle": ["AMA - TAS, une affaire suisse / SP_2016-02-13T19:03:45_sequence-4", "Sport-Premi\u00e8re du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456485", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456476"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs", "id": "sound-056C57F0-14DE-4F78-B121-0CDE38FBE7A9", "durationSec": 1421, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Les sujets abord\u00e9s: On ne con\u00e7oit pas sereinement un quotidien sans travail. Pourtant cette notion, et plus sp\u00e9cifiquement celle du travail salari\u00e9, est toute r\u00e9cente et sera peut-\u00eatre \u00e9ph\u00e9m\u00e8re dans le grand livre de l\u02b9Histoire; la rencontre amoureuse peut prendre la forme d\u02b9une lutte qui confronte les diff\u00e9rences, \"Le dernier amour d\u02b9Attila Kiss\" en livre un aper\u00e7u; la course \u00e0 pied, de l\u02b9ombre \u00e0 la lumi\u00e8re avec \"Free To Run\", film de Pierre Morath qui en retrace la formidable popularisation. \n\nAvec Anne-Laure Gannac, Genevi\u00e8ve Bridel et Pascal Bernheim."], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2016-02-13T06:00:00_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456472", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456471"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes", "id": "sound-D95FBA23-38FB-4FB1-8E8E-2CCB47B4166B", "durationSec": 233, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Par Antoine Droux.", "alternativeExcerpt": ["Par Antoine Droux."], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2016-02-13T06:00:00_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456472", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456462"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le p\u00e9nitencier bernois de Thorberg \u00e9pingl\u00e9 pour mauvais traitements", "id": "sound-5206A41A-5D11-4BD9-B19A-569B358A1CDE", "durationSec": 114, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le p\u00e9nitencier bernois de Thorberg \u00e9pingl\u00e9 pour mauvais traitements Le p\u00e9nitencier bernois de Thorberg encha\u00eene ses d\u00e9tenus. \r\nC'est le quotidien le Bund qui le r\u00e9v\u00e8le aujourd'hui : il arrive que des prisonniers en \u00e9tat d'agitation grave restent  menott\u00e9s pendant des heures attach\u00e9s au mur de la cellule de surveillance. \r\nUne m\u00e9thode d'un autre \u00e2ge, selon la Commission nationale de pr\u00e9vention de la torture, qui l'avait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9nonc\u00e9e en 2012. Alain Arnaud .\r\nC'\u00e9tait d\u00e9but janvier, un d\u00e9tenu \u00e9tait rest\u00e9 plusieurs heure menott\u00e9 \u00e0 deux crochets fix\u00e9s dans le mur de la cellule de surveillance du p\u00e9nitencier. \u00ab C'est moi-m\u00eame qui l'ai ordonn\u00e9 \u00bb, explique Thomas Egger, le directeur de Thorberg. La mesure s'impose lorsqu'un prisonnier agit\u00e9 menace son int\u00e9grit\u00e9 ou celle des pensionnaires, elle est d'ordre pr\u00e9ventif et non disciplinaire. Mais dans le cas pr\u00e9sent, le directeur l'a prise seul, sans consulter ses coll\u00e8gues du service m\u00e9dico-l\u00e9gal. Or il y a 4 ans, la Commission nationale de pr\u00e9vention de la torture avait inspect\u00e9 Thorberg, d\u00e9plor\u00e9 l'absence d'un r\u00e8glement interne pour l'utilisation de la cellule de surveillance, et estim\u00e9 qu'un membre du service m\u00e9dical devrait toujours \u00eatre pr\u00e9sent lorsqu'un d\u00e9tenu fait l'objet d'une fixation. Aujourd'hui, la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la commission constate que rien n'a chang\u00e9, que Thorberg applique toujours des m\u00e9thodes d'un autre \u00e2ge, elle juge cela pr\u00e9occupant et annonce une prochaine visite dans la prison. Elle ajoute ne pas avoir observ\u00e9 de pratiques similaires dans d'autres \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires en Suisse. Le directeur de Thorberg - lui - d\u00e9fend sa mani\u00e8re de faire, avec le soutien des autorit\u00e9s. La loi cantonale sur l'ex\u00e9cution des peines autorise les mesures de s\u00e9curit\u00e9 particuli\u00e8res, dont le placement dans un local de s\u00fbret\u00e9 et l'emploi de liens. Mais elle pr\u00e9cise que la personne doit \u00eatre observ\u00e9e et assist\u00e9e de mani\u00e8re appropri\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Le quotidien le Bund r\u00e9v\u00e8le ce samedi que le p\u00e9nitencier bernois de Thorberg enchaine ses d\u00e9tenus. Il arrive que des prisonniers en \u00e9tat d\u2019agitation grave restent menott\u00e9s pendant des heures. Une m\u00e9thode d\u2019un autre \u00e2ge, selon la Commission nationale de pr\u00e9vention de la torture qui l\u2019avait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9nonc\u00e9e en 2012."], "alternativeTitle": ["Le p\u00e9nitencier bernois de Thorberg \u00e9pingl\u00e9 pour mauvais traitements / 12H30_2016-02-13T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7474895", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7474882"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ski alpin : les \u00e9preuves de Crans-Montana report\u00e9es", "id": "sound-01D0F832-32FC-4848-AD7D-86C905547506", "durationSec": 220, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Ski alpin : les \u00e9preuves de Crans-Montana report\u00e9es 18h Ski alpin : les \u00e9preuves de Crans-Montana report\u00e9es\r\nSki alpin.\r\nCoup dur pour les organisateurs des \u00e9preuves de Coupe du monde de Crans-Montana...\r\nIls ont \u00e9t\u00e9 contraints de reporter la descente \u00e0 demain et d'annuler le super-combin\u00e9, en raison de la neige tomb\u00e9e en abondance hier soir et durant la nuit dans la station valaisanne...\r\nAlain Th\u00e9voz, vous \u00eates \u00e0 Crans-Montana o\u00f9 les organisateurs mettent d\u00e9sormais tout en ouvre pour \u00ab sauver \u00bb la descente...\r\n  SON\r\nMerci Alain Th\u00e9voz... Je rappelle que la descente f\u00e9minine de Crans-Montana a \u00e9t\u00e9 reprogramm\u00e9e \u00e0 demain, 10h30, alors que le super-combin\u00e9 a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9... Une descente \u00e0 suivre sur les vecteurs de la RTS.", "alternativeExcerpt": ["Les organisateurs des \u00e9preuves de Coupe du monde de Crans-Montana ont \u00e9t\u00e9 contraints de reporter la descente \u00e0 dimanche et d\u2019annuler le super combin\u00e9 en raison de la neige tomb\u00e9e en abondance."], "alternativeTitle": ["Ski alpin : les \u00e9preuves de Crans-Montana report\u00e9es / FOR_2016-02-13T18:14:00_developpement-6", "Forum du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7474912", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7474906"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "News Hi-Tech", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C69CD2CA-134A-4E4E-95C3-86CAC971243B", "durationSec": 292, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["- Aquaris M10 Ubuntu Edition\n- Crunchies Awards\n- Safer Internet Day"], "alternativeTitle": ["News Hi-Tech  / PB_2016-02-13T10:00:00_sequence-3", "Point Barre du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456270"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Japan Impact", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2EC06498-4BA7-4E0B-99C2-2226A4B44C73", "durationSec": 378, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["La culture japonaise plante son \u00e9tendard sur le campus de l\u2019EPFL pour la huiti\u00e8me \u00e9dition de Japan Impact.\nAteliers culturels, concours de cosplay, d\u00e9monstrations d\u2019arts martiaux, jeux vid\u00e9o et rituel du th\u00e9, \"Point Barre\" d\u00e9roule le programme en compagnie de Joyce Maurin, charg\u00e9e de communication, et Tony Clavien, vice-pr\u00e9sident et webmaster de l'association PolyJapan."], "alternativeTitle": ["Japan Impact / PB_2016-02-13T10:00:00_sequence-9", "Point Barre du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456278"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Dying Light the Following: Yama-Zombies Deluxe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-50C3E044-2B52-4364-A975-EB296C106F6C", "durationSec": 281, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Les studios polonais Techland livrent un contenu additionnel qui propose une toute nouvelle aire de jeu, un v\u00e9hicule pour la traverser et une campagne in\u00e9dite qui s\u2019en vient clore l\u2019histoire.\n(PEGI 18) - (PC \u2013 PS4 \u2013 XBOX ONE)"], "alternativeTitle": ["Dying Light the Following: Yama-Zombies Deluxe / PB_2016-02-13T10:00:00_sequence-6", "Point Barre du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456269"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les Autres - San Murezzan et ses mondiaux de ski, les habitants d'Engadine \"s'en foutent\"", "id": "sound-9314B1FD-92A3-496C-A6DF-F4107A06317B", "durationSec": 345, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \r\nSan Murezzan et ses mondiaux de ski, les habitants d'Engadine \" s'en foutent \" \r\nSan Murezzan accueillera les mondiaux de ski en 2017. Pr\u00e8s d'une ann\u00e9e avant l'ouverture de la comp\u00e9tition, ses organisateurs s'inqui\u00e8tent du peu d'enthousiasme des habitants de la r\u00e9gion. En effet, un \u00e9v\u00e9nement d'une telle envergure n\u00e9cessite une grande force d'engagement, avant tout b\u00e9n\u00e9vole. Comment r\u00e9veiller la flamme de cette comp\u00e9tition aupr\u00e8s de la population de ce territoire des Grisons?  \r\nAvec David Spinnler, notre correspondant de la RTR, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Romanche", "alternativeExcerpt": ["Avec \"Les autres\", nous prenons le pouls des trois autres r\u00e9gions linguistiques suisses. Tour \u00e0 tour, nos correspondants al\u00e9maniques, tessinois et romanches nous parlent de leurs coins de pays. \n \nSan Murezzan accueille les mondiaux de ski en 2017. Pr\u00e8s d\u02b9une ann\u00e9e avant l\u02b9ouverture de la comp\u00e9tition, ses organisateurs s\u02b9inqui\u00e8tent du peu d\u02b9enthousiasme des habitants de la r\u00e9gion. En effet, un \u00e9v\u00e9nement d\u02b9une telle envergure n\u00e9cessite une grande force d\u02b9engagement, avant tout b\u00e9n\u00e9vole. Comment r\u00e9veiller la flamme de cette comp\u00e9tition aupr\u00e8s de la population de ce territoire des Grisons?  \nAvec David Spinnler, notre correspondant de la RTR, la Radio T\u00e9l\u00e9vision Romanche."], "alternativeTitle": ["Les Autres - San Murezzan et ses mondiaux de ski, les habitants d\u02b9Engadine \"s\u02b9en foutent\" / 69S_2016-02-13T06:00:00_les-autres", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456472", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456459"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les ONG suisses dramatisent-elles la situation de l'Erythr\u00e9e : Interview de Carlo Sommaruga, conseiller national genevois socialiste ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B38A3FA-FEF1-4F79-91BE-F473692386A9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Erythr\u00e9e"], "durationSec": 300, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droits de l'homme", "migration de population", "r\u00e9gime politique", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Les conseillers nationaux de retour d'un voyage en Erythr\u00e9e affirment que la situation en Erythr\u00e9e est moins dramatique que les ONG semblent l'affirmer.", "alternativeExcerpt": ["Les conseillers nationaux de retour d'un voyage en Erythr\u00e9e affirment que la situation en Erythr\u00e9e est moins dramatique que les ONG semblent l'affirmer. L'interview de Carlos Sommaruga, conseiller national socialiste genevois."], "alternativeTitle": ["Les ONG suisses dramatisent-elles la situation de l'Erythr\u00e9e? / FOR_2016-02-13T18:03:00_developpement-2", "Forum du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7474912", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois socialiste ", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7474909"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9dias: l'image \u00e9corn\u00e9e de la grande cuisine", "id": "sound-359761DA-42D8-41E9-BC91-F305B55E8C15", "durationSec": 441, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les raisons du suicide de Beno\u00eet Violier restent un myst\u00e8re. L'actualit\u00e9 r\u00e9v\u00e8le toutefois les coulisses d'un monde impitoyable o\u00f9 visiblement l'argent r\u00e8gne en ma\u00eetre. \r\nAvec Pierre Thomas, journaliste sp\u00e9cialiste des vins.", "alternativeExcerpt": ["Les raisons du suicide de Beno\u00eet Violier restent un myst\u00e8re. L\u02b9actualit\u00e9 r\u00e9v\u00e8le toutefois les coulisses d\u02b9un monde impitoyable o\u00f9 visiblement l\u02b9argent r\u00e8gne en ma\u00eetre. \n\nAvec Pierre Thomas, journaliste sp\u00e9cialiste des vins."], "alternativeTitle": ["Les m\u00e9dias: l'image \u00e9corn\u00e9e de la grande cuisine / 69S_2016-02-13T06:00:00_les-medias", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456472", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du vin", "name": "Thomas, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7456470"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "LvlUpGameJam: deuxi\u00e8me round", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1EB52EDD-90CA-41CC-AB93-E68390CF9EB5", "durationSec": 419, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["La Haute \u00e9cole d\u2019ing\u00e9nierie et d\u2019architecture de Fribourg se pr\u00e9pare pour la deuxi\u00e8me \u00e9dition de la LvlUpGameJam, une semaine d\u2019initiation au GAME DESIGN, en vue d\u2019un concours ouvert \u00e0 tous.\n\nDans nos studios, Yann Piller,et Marco Louren\u00e7o, co-organisateurs de l\u2019\u00e9v\u00e8nement."], "alternativeTitle": ["LvlUpGameJam: deuxi\u00e8me round / PB_2016-02-13T11:30:31_sequence-10", "Point Barre du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456279"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dito - Bernie Sanders: l'anti-h\u00e9ros au pull fatigu\u00e9", "id": "sound-1401AC26-8AD4-400E-82CB-F5C43BAC47DA", "durationSec": 144, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Bernie Sanders : l'anti-h\u00e9ros au pull fatigu\u00e9\r\nLe candidat Bernie Sanders est en train de \" booster \" la campagne \u00e9lectorale am\u00e9ricaine et \u00e0 vrai dire ce qui s'y passe est tout simplement passionnant !\r\nOn attendait une ancienne First Lady, gonfl\u00e9e aux spin doctors et aux dollars de Wall Street, une possible premi\u00e8re femme pr\u00e9sidente des Etats-Unis, et voil\u00e0 que c'est un socialiste pur teint, un gauchiste version Podemos, qui grimpe dans les sondages.\r\nBernie Sanders, 74 ans, l'anti-h\u00e9ros au pull fatigu\u00e9, le St\u00e9phane Hessel de 2016, est en train d'affoler l'establishment. \r\nIl a fait jeu \u00e9gal avec sa rivale dans l'Iowa, emport\u00e9 une victoire \u00e9poustouflante dans le New Hampshire o\u00f9 64 % des jeunes ont vot\u00e9 pour lui. Et personne ne l'attendait, il y a quelques mois encore !\r\nBernie Sanders veut mettre au pas les banques, il promet la caisse unique, le cong\u00e9 maternit\u00e9, l'amour libre, le cannabis l\u00e9galis\u00e9. Il joue la carte de l'authenticit\u00e9, il est l'antisyst\u00e8me et \u00e7a marche ! Son \u00e9quipe de campagne est jeune, certains \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 aux c\u00f4t\u00e9s d'Obama en 2008, \"Feel the Bern \" inondent le net.  La g\u00e9n\u00e9ration Millenium est avec lui. \r\nA vrai dire, l'\u00e9lectorat am\u00e9ricain fait preuve d'une \u00e9tonnante maturit\u00e9 et r\u00e9p\u00e8te ce que l'on a d\u00e9j\u00e0 entendu en Espagne, en Gr\u00e8ce, en France ou ailleurs.\r\nEnough is enough ! Assez !\r\nDerri\u00e8re les discours de croissance, il y a la r\u00e9alit\u00e9 des chiffres. Personne n'a oubli\u00e9 la crise des subprimes, 47 millions de personnes vivent au seuil de pauvret\u00e9, dans la premi\u00e8re puissance \u00e9conomique au monde. Les 14 milliardaires am\u00e9ricains les plus riches ont empoch\u00e9 157 milliards, ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es, selon Forbes. On a beau condamner le populisme et les solutions simples, il y a de quoi r\u00e2ler. Et les Am\u00e9ricains r\u00e2lent ! \r\nEt rien, m\u00eame pas les millions investis sur les t\u00eates couronn\u00e9es, sur les femmes et fils de lign\u00e9es, les Clinton, les Bush, ne feront taire ces voix-l\u00e0. D'ailleurs, chez les R\u00e9publicains c'est aussi un parfait novice en politique, un nabab aux allures de satrape, Donald Trump, qui \u00e9lectrise les foules. \r\nRien n'est \u00e9videmment encore jou\u00e9 d'ici novembre, mais les \u00e9lecteurs am\u00e9ricains sont en train de jouer la carte rupture, la r\u00e9volution par les urnes, en toute qui\u00e9tude, \u00e0 coup de discussions dans les caf\u00e9s, les garages et les biblioth\u00e8ques. Passionnant ! Une fois de plus, la d\u00e9mocratie prouve, selon le mot de Churchill, qu'elle est le pire des r\u00e9gimes \u00e0 l'exception de tous les autres. \r\nPar Romaine Jean    \r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Romaine Jean et Jean-Marc B\u00e9guin sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Par Romaine Jean.    \n\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Romaine Jean et Jean-Marc B\u00e9guin sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9dito - Bernie Sanders: l\u2019anti-h\u00e9ros au pull fatigu\u00e9 / 69S_2016-02-13T06:00:00_l-edito", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456472", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456464"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Unravel: on d\u00e9roule le test", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A988B673-E7C9-4B61-8C34-2A43620A83C1", "durationSec": 252, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Direction la Su\u00e8de \u00e0 la rencontre de Yarny, nouveau h\u00e9ros d\u2019un jeu de plateforme et de puzzles qui \u00e9volue sans peine au milieu des plus grands, entre \"Little Big Planet\" et \"Limbo\".\n(PC \u2013 PS4 \u2013 XBOX ONE)"], "alternativeTitle": ["Unravel: on d\u00e9roule le test / PB_2016-02-13T10:00:00_sequence-8", "Point Barre du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456266"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Les br\u00e8ves de la semaine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DFB09DBF-0C8E-41A5-B9B6-965BAF0E130B", "durationSec": 285, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["\"Point Barre\" fait le point sur l'actualit\u00e9 num\u00e9rique de la semaine et pr\u00e9sente les 9 \u00e9l\u00e9ments les plus importants."], "alternativeTitle": ["Les br\u00e8ves de la semaine / PB_2016-02-13T10:00:01_sequence-1", "Point Barre du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456268"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Pascal, travesti occasionnel", "id": "sound-DDB7FB6D-904A-4989-92CA-96679E9F9375", "durationSec": 471, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Pascal Maurier Genoud est travailleur social de formation. Actuellement il a un statut de com\u00e9dien chanteur et incarne sur sc\u00e8ne, dans des th\u00e9\u00e2tres, cabarets ou caf\u00e9 concerts, le personnage de Catherine D'OEX, une blonde platine de 53 ans, qui regarde le monde avec des yeux \u00e0 la fois na\u00effs et sarcastiques. Comment ces deux personnages, Pascal et Catherine coexistent dans la m\u00eame personne dans la vie de tous les jours ? Lequel est le plus vrai ? Comment ils se comprennent ?\r\nPar Lydia Gabor", "alternativeExcerpt": ["Pascal Morier-Genoud est travailleur social de formation. Actuellement il a un statut de com\u00e9dien-chanteur et incarne sur sc\u00e8ne, dans des th\u00e9\u00e2tres, cabarets ou caf\u00e9 concerts, le personnage de Catherine d\u02b9Oex une blonde platine de 53 ans, qui regarde le monde avec des yeux \u00e0 la fois na\u00effs et sarcastiques. \n\nComment ces deux personnages, Pascal et Catherine coexistent dans la m\u00eame personne dans la vie de tous les jours? Lequel est le plus vrai? Comment ils se comprennent? Par Lydia Gabor."], "alternativeTitle": ["Pascal, travesti occasionnel / 69S_2016-02-13T06:00:00_tendances", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456472", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456467"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "P\u00eacheur de perles", "source": "siranau", "title": "Hamilton Harty (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-83352C32-4D25-49F3-A6D6-CE659A1492D9", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Irlande"], "durationSec": 5337, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Harty, Hamilton"], "thematicThemes": ["compositeur", "chef d'orchestre", "musique classique"], "excerpt": "\"P\u00eacheur de perles\" retrace la carri\u00e8re du compositeur et chef d'orchestre britannique d'origine irlandaise Hamilton Harty (1879-1941).", "alternativeTitle": ["P\u00eacheur de perles du 13.02.2016", "Hamilton Harty (1/2) / PDP_2016-02-13T17:30:45_pecheur-de-perles", "P\u00eacheur de perles du 13.02.2016", "Hamilton Harty (1/2) / PDP_2016-02-13T17:30:45_pecheur-de-perles"], "alternativeExcerpt": ["\"P\u00eacheur de perles\" retrace la carri\u00e8re du compositeur et chef d'orchestre britannique d'origine irlandaise Hamilton Harty (1879-1941).", "\"P\u00eacheur de perles\" retrace la carri\u00e8re du compositeur et chef d'orchestre britannique d'origine irlandaise Hamilton Harty (1879-1941)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456189", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423800.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456189", "ece-7456188"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'orthographe condamn\u00e9 \u00e0 \u00e9voluer", "id": "sound-5D54C11A-3C34-4BFF-9F51-BD48D82CEECB", "durationSec": 1572, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Depuis des jours, tout le monde s'emporte sur l'orthographe. Week-end ou weekend? For\u00eat ou foret? Les r\u00e9seaux sont en \u00e9bullition, les politiciens s'\u00e9charpent. Pourquoi? Parce que plusieurs manuels scolaires de l'hexagone ont d\u00e9cid\u00e9 de se mettre \u00e0 jour et d'appliquer le nouvel orthographe d\u00e8s la rentr\u00e9e de cet automne. Or, ce nouvel orthographe n'a de nouveau que le nom, puisqu'il date de. 1990. A l'\u00e9poque, c'est l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise qui avait fait ces propositions, sauf que personne ou presque ne les a appliqu\u00e9es. Jusqu'\u00e0 aujourd'hui. A l'heure o\u00f9 la reconnaissance vocale se r\u00e9pand, mais que paradoxalement on n'a jamais autant \u00e9crit, \u00e0 l'heure o\u00f9 les correcteurs de textes nous \u00e9paulent sans arr\u00eat, il est temps d'\u00e9crire diff\u00e9remment et de se simplifier la vie.\r\nAvec nos deux chroniqueurs Jost Von Reding et Didier Bonvin en compagnie de Bernard Fripiat, coach en orthographe.", "alternativeExcerpt": ["Depuis des jours, tout le monde s'emporte sur l'orthographe. Week-end ou weekend? For\u00eat ou foret? Les r\u00e9seaux sont en \u00e9bullition, les politiciens s'\u00e9charpent. Pourquoi? Parce que plusieurs manuels scolaires de l'hexagone ont d\u00e9cid\u00e9 de se mettre \u00e0 jour et d'appliquer le nouvel orthographe d\u00e8s la rentr\u00e9e de cet automne. Or, ce nouvel orthographe n'a de nouveau que le nom, puisqu'il date de\u2026 1990. A l'\u00e9poque, c'est l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise qui avait fait ces propositions, sauf que personne ou presque ne les a appliqu\u00e9es. Jusqu'\u00e0 aujourd'hui. A l'heure o\u00f9 la reconnaissance vocale se r\u00e9pand, mais que paradoxalement on n'a jamais autant \u00e9crit, \u00e0 l'heure o\u00f9 les correcteurs de textes nous \u00e9paulent sans arr\u00eat, il est temps d'\u00e9crire diff\u00e9remment et de se simplifier la vie.\n\nAvec nos deux chroniqueurs Jost Von Reding et Didier Bonvin en compagnie de Bernard Fripiat, coach en orthographe."], "alternativeTitle": ["L'orthographe condamn\u00e9 \u00e0 \u00e9voluer / 69S_2016-02-13T06:00:00_le-talk-2", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456472", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "variantIds": ["ece-7456469"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Urbanisme, quand la mobilit\u00e9 redessine nos villes. A la pointe ou \u00e0 la traine, pr\u00e9curseurs ou suiveurs, quel r\u00f4le jouent les Suisses dans ces nouvelles technologies mobiles? ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFBD30E9-7ACE-4CE3-A4EC-F5B355DC265F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 926, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "urbanisme", "transport collectif"], "excerpt": "Publics ou priv\u00e9s, des moyens de transport innovants vont chambouler l'urbanisme de nos villes. ", "alternativeExcerpt": ["Publics ou priv\u00e9s, des moyens de transport innovants vont chambouler l'urbanisme de nos villes. A la pointe ou \u00e0 la traine, pr\u00e9curseurs ou suiveurs, quel r\u00f4le jouent les Suisses dans ces nouvelles technologies mobiles? Quinze Minutes a suivi le parcours de deux de ces dr\u00f4les de v\u00e9hicules autonomes, des engins en pleine op\u00e9ration de s\u00e9duction aupr\u00e8s des autorit\u00e9s locales.  Un reportage de Dominique Choffat, r\u00e9alis\u00e9 par Matthieu Ballmer.", "Publics ou priv\u00e9s, des moyens de transport innovants vont chambouler l'urbanisme de nos villes. A la pointe ou \u00e0 la traine, pr\u00e9curseurs ou suiveurs, quel r\u00f4le jouent les Suisses dans ces nouvelles technologies mobiles? Quinze Minutes a suivi le parcours de deux de ces dr\u00f4les de v\u00e9hicules autonomes, des engins en pleine op\u00e9ration de s\u00e9duction aupr\u00e8s des autorit\u00e9s locales.  Un reportage de Dominique Choffat, r\u00e9alis\u00e9 par Matthieu Ballmer.", "Publics ou priv\u00e9s, des moyens de transport innovants vont chambouler l'urbanisme de nos villes. A la pointe ou \u00e0 la traine, pr\u00e9curseurs ou suiveurs, quel r\u00f4le jouent les Suisses dans ces nouvelles technologies mobiles? Quinze Minutes a suivi le parcours de deux de ces dr\u00f4les de v\u00e9hicules autonomes, des engins en pleine op\u00e9ration de s\u00e9duction aupr\u00e8s des autorit\u00e9s locales.  Un reportage de Dominique Choffat, r\u00e9alis\u00e9 par Matthieu Ballmer."], "alternativeTitle": ["Urbanisme, quand la mobilit\u00e9 redessine nos villes", "Urbanisme, quand la mobilit\u00e9 redessine nos villes / 12H30_2016-02-13T12:40:00_quinze-minutes", "Urbanisme, quand la mobilit\u00e9 redessine nos villes / 12H30_2016-02-13T12:40:00_quinze-minutes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7474896", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8320946.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Bulle ", "name": "Menoud, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral des Transports publics fribourgeois (TPF) ", "name": "Ducrot, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "visiteurs de l'Espace Gruy\u00e8re lors de la pr\u00e9sentation de Cristal, v\u00e9hicule \u00e9cologique, ergonomique et modulable ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directeur suppl\u00e9ant de l' Office f\u00e9d\u00e9ral des transports (OFT)", "name": "Meyrat, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de Navya Technology, startup fran\u00e7aise qui a d\u00e9velopp\u00e9 un v\u00e9hicule \u00e9lectrique autonome", "name": "Sapet, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re d'Etat fribourgeoise : Directrice des institutions, de l'agriculture et des for\u00eats", "name": "Garnier, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "coordinateur du Mobility Lab Sion Valais", "name": "Cina, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentants des transports publics lausannois (TL)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "architecte urbaniste, directeur associ\u00e9 du Bureau d'urbanisme GEA, sp\u00e9cialiste de la mobilit\u00e9 et des transports innovants", "name": "Chanard, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Balmer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7474896", "ece-7474885"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "T\u00eate \u00e0 l'envers", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Filip Leu, tatoueur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11518AF0-2979-4F05-922C-F71C618158B6", "durationSec": 3301, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille", "tatouage"], "excerpt": "Ste-Croix met \u00e0 l'honneur la famille Leu. L'exposition s'intitule Art Leu Family - en anglais la langue le plus souvent pratiqu\u00e9e dans la famille Leu -,  sous-titre : \" caresser la peau du ciel \"  pour \u00e9voquer l'art du tatouage, qui fait tr\u00e8s loin \u00e0 la ronde la r\u00e9putation des Leu. Le CIMA (le centre international de la m\u00e9canique d'art de Ste Croix) expose une vingtaine de membres du clan Leu. Tout un univers construit en famille. On y croise notamment Eva Aeppli, la grand-m\u00e8re, artiste, qui \u00e9pousera plus tard Jean Tinguely. Loretta et F\u00e9lix Leu, les parents, artistes et tatoueurs. Miriam Tinguely la tante, artiste. Titine K.-Leu, artiste, \u00e9pouse de Filip Leu et fille de l'\u00e9diteur lausannois Rolf Kesselring. Mais encore Ama, Aia et Ajja, les sours et le fr\u00e8re de FIlip, tous artistes ou musiciens. Et bien s\u00fbr Filip Leu, le tatoueur que le monde entier s'arrache. Un \u00eatre aussi passionn\u00e9 qu'imperturbable. Son tout premier tatouage ? Il s'en souvient forc\u00e9ment bien. Il devait avoir 10-12 ans. C'\u00e9tait \u00e0 Goa, o\u00f9 vivait la famille Leu \u00e0 la fin des ann\u00e9es 70.  Il s'\u00e9tait fait payer en poissons. C'\u00e9tait un cour au milieu d'une croix, \u00e0 la demande d'un vieux p\u00eacheur un peu fou qui deviendra par la suite un ami.", "alternativeTitle": ["La t\u00eate \u00e0 l'envers du 13.02.2016", "La t\u00eate \u00e0 l'envers du 13.02.2016", "Filip Leu... La t\u00eate \u00e0 l'envers / LTE_2016-02-13T12:04:45_la-tete-a-l-envers", "Filip Leu... La t\u00eate \u00e0 l'envers / LTE_2016-02-13T12:04:45_la-tete-a-l-envers"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201302.image", "alternativeExcerpt": ["Ste-Croix met \u00e0 l'honneur la famille Leu. L'exposition s'intitule \"Art Leu Family\" (en anglais, la langue le plus souvent pratiqu\u00e9e dans la famille Leu),  sous-titre: \"caresser la peau du ciel\" pour \u00e9voquer l'art du tatouage, qui fait tr\u00e8s loin \u00e0 la ronde la r\u00e9putation des Leu. \n\nLe CIMA (le centre international de la m\u00e9canique d'art de Ste Croix) expose une vingtaine de membres du clan Leu. Tout un univers construit en famille. \n\nOn y croise notamment Eva Aeppli, la grand-m\u00e8re, artiste, qui \u00e9pousera plus tard Jean Tinguely. Loretta et F\u00e9lix Leu, les parents, artistes et tatoueurs. Miriam Tinguely la tante, artiste. Titine K.-Leu, artiste, \u00e9pouse de Filip Leu et fille de l'\u00e9diteur lausannois Rolf Kesselring. Mais encore Ama, Aia et Ajja, les s\u0153urs et le fr\u00e8re de FIlip, tous artistes ou musiciens. Et bien s\u00fbr Filip Leu, le tatoueur que le monde entier s\u2019arrache\u2026 Un \u00eatre aussi passionn\u00e9 qu'imperturbable. Son tout premier tatouage? Il s'en souvient forc\u00e9ment bien. Il devait avoir 10-12 ans. C'\u00e9tait \u00e0 Goa, o\u00f9 vivait la famille Leu \u00e0 la fin des ann\u00e9es 70. Il s'\u00e9tait fait payer en poissons. C'\u00e9tait un c\u0153ur au milieu d'une croix, \u00e0 la demande d'un vieux p\u00eacheur un peu fou qui deviendra par la suite un ami.\n\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler, dans une r\u00e9alisation de Patrick Lenoir.", "Ste-Croix met \u00e0 l'honneur la famille Leu. L'exposition s'intitule \"Art Leu Family\" (en anglais, la langue le plus souvent pratiqu\u00e9e dans la famille Leu),  sous-titre: \"caresser la peau du ciel\" pour \u00e9voquer l'art du tatouage, qui fait tr\u00e8s loin \u00e0 la ronde la r\u00e9putation des Leu. \n\nLe CIMA (le centre international de la m\u00e9canique d'art de Ste Croix) expose une vingtaine de membres du clan Leu. Tout un univers construit en famille. \n\nOn y croise notamment Eva Aeppli, la grand-m\u00e8re, artiste, qui \u00e9pousera plus tard Jean Tinguely. Loretta et F\u00e9lix Leu, les parents, artistes et tatoueurs. Miriam Tinguely la tante, artiste. Titine K.-Leu, artiste, \u00e9pouse de Filip Leu et fille de l'\u00e9diteur lausannois Rolf Kesselring. Mais encore Ama, Aia et Ajja, les s\u0153urs et le fr\u00e8re de FIlip, tous artistes ou musiciens. Et bien s\u00fbr Filip Leu, le tatoueur que le monde entier s\u2019arrache\u2026 Un \u00eatre aussi passionn\u00e9 qu'imperturbable. Son tout premier tatouage? Il s'en souvient forc\u00e9ment bien. Il devait avoir 10-12 ans. C'\u00e9tait \u00e0 Goa, o\u00f9 vivait la famille Leu \u00e0 la fin des ann\u00e9es 70. Il s'\u00e9tait fait payer en poissons. C'\u00e9tait un c\u0153ur au milieu d'une croix, \u00e0 la demande d'un vieux p\u00eacheur un peu fou qui deviendra par la suite un ami.\n\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler, dans une r\u00e9alisation de Patrick Lenoir."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456174", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "tatoueur", "name": "Leu, Filip", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456174", "ece-7456173"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9lection", "id": "sound-FE48F444-404E-4F18-A776-C1D55FF5AEC0", "durationSec": 162, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par l'\u00e9quipe de rts.ch.\r\n\"TTC\" s'int\u00e9resse aux conflits dans le monde du travail et aux coll\u00e8gues toxiques.\r\nLe th\u00e9ologien Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt parle de sa sexualit\u00e9, face aux chroniqueurs des \"Beaux parleurs\" sur La 1\u00e8re.\r\nSur le m\u00eame ton que Couleur 3 taquine Bastian Baker, le chanteur r\u00e9pond en direct sur la cha\u00eene.\r\nDans \"Au cour du sport\" sur RTS Deux, le pr\u00e9sident du FC Sion Christian Constantin tacle la supr\u00e9matie du FC B\u00e2le.\r\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par J\u00e9r\u00f4me Genet de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS\r\nDes extraits \u00e0 retrouver en tout temps sur le site RTS.ch/laselection et sur les r\u00e9seaux sociaux #RTSLASELECTION", "alternativeExcerpt": ["Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par l'\u00e9quipe de rts.ch.\n\nLe th\u00e9ologien Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt parle de sa sexualit\u00e9, face aux chroniqueurs des \"Beaux parleurs\" sur La 1\u00e8re.\nSur le m\u00eame ton que Couleur 3 taquine Bastian Baker, le chanteur r\u00e9pond en direct sur la cha\u00eene.\nDans \"Au c\u0153ur du sport\" sur RTS Deux, le pr\u00e9sident du FC Sion Christian Constantin tacle la supr\u00e9matie du FC B\u00e2le.\n\nUne chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par J\u00e9r\u00f4me Genet de l\u02b9\u00e9quipe d\u02b9\u00e9dition du multim\u00e9dia RTS\n\nDes extraits \u00e0 retrouver en tout temps sur le site RTS.ch/laselection et sur les r\u00e9seaux sociaux #RTSLASELECTION"], "alternativeTitle": ["La s\u00e9lection / 69S_2016-02-13T06:00:00_la-selection", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 13.02.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7472272.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456472", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456460"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "All\u00f4 la terre !", "id": "sound-2B842755-2742-45C6-B2C2-0FC75EE1AF8F", "durationSec": 479, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * L'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone. Cette semaine, Jacques Mirenowicz, r\u00e9dacteur en chef de LaRevueDurable.\r\nIl revient cette semaine sur le succ\u00e8s de \"Demain\" le film de Cyril Dion et M\u00e9lanie Laurent.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone. Cette semaine, Jacques Mirenowicz, r\u00e9dacteur en chef de LaRevueDurable.\n\nIl revient cette semaine sur le succ\u00e8s de \"Demain\" le film de Cyril Dion et M\u00e9lanie Laurent."], "alternativeTitle": ["All\u00f4 la terre ! / PDT_2016-02-13T10:03:45_allo-la-terre", "Prise de terre du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456494", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423728.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de La Revue Durable,r\u00e9dacteur en chef de LaRevueDurable", "name": "Mirenowicz, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7456493"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Une plume \u00e9rotique", "id": "sound-52610307-7B9B-4B25-BE60-111715FF9E6B", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 13:22:06-13:22:28 / * Demain la Saint Valentin revient. Nous la f\u00eatons avec un peu d'avance sous la couette avec Cl\u00e9a Carmin, auteure \u00e9rotique neuch\u00e2teloise. \r\nElle vient de publier le troisi\u00e8me volet d'une histoire de couple vivant une passion charnelle hors norme qui dure. Quel est donc leur secret?\r\n--- plus value ---\r\nIl y a Cl\u00e9a et son homme B. une initiale suffit \u00e0 le nommer. L'amour n'a pas de fronti\u00e8re, au gr\u00e9 des r\u00e9cits elle nous fait d\u00e9couvrir le go\u00fbt de certains interdits sur fond de sadomasochisme. Son premier roman Br\u00fblure est paru en 2003, puis Jouir d'aimer en 2016 elle signe La passion sinon rien occasion de retrouver ce duo tr\u00e8s inspir\u00e9. et qui sait, inspirant ?Nous mettons nos dessous chics \u00e0 l'heure de la sieste..Cl\u00e9a Carmin est journaliste, conseill\u00e8re en communication ind\u00e9pendante, cr\u00e9atrice de sites internet ou organisatrice d'\u00e9v\u00e9nements.", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 13.02.2016", "Une plume \u00e9rotique  / EGO_2016-02-13T13:03:45_egosysteme", "Egosyst\u00e8me du 13.02.2016", "Une plume \u00e9rotique  / EGO_2016-02-13T13:03:45_egosysteme"], "alternativeExcerpt": ["Demain la Saint Valentin revient. Nous la f\u00eatons avec un peu d\u2019avance sous la couette avec Cl\u00e9a Carmin, auteure \u00e9rotique neuch\u00e2teloise. \n\nElle vient de publier le troisi\u00e8me volet d\u2019une histoire de couple vivant une passion charnelle hors norme qui dure. Quel est donc leur secret?", "Demain la Saint Valentin revient. Nous la f\u00eatons avec un peu d\u2019avance sous la couette avec Cl\u00e9a Carmin, auteure \u00e9rotique neuch\u00e2teloise. \n\nElle vient de publier le troisi\u00e8me volet d\u2019une histoire de couple vivant une passion charnelle hors norme qui dure. Quel est donc leur secret?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456454", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067780.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456454", "ece-7456453"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Actu Gaming", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1F383DBE-C21E-424C-825E-8F1AAB0AC904", "durationSec": 300, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["- Gametrailers ferme ses portes apr\u00e8s 13 ans\n- \"Assassin\u2019s Creed\" ne sera qu\u2019au cin\u00e9ma en 2016\n- \"Quantum Break\" s\u2019offre aussi une version PC\n- \"The Walking Dead: Michonne\", c\u2019est pour bient\u00f4t\n- \"The Flame In The Flood\", aussi"], "alternativeTitle": ["Actu Gaming / PB_2016-02-13T10:00:00_sequence-7", "Point Barre du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456277"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Libre de courir", "id": "sound-FDDD4C06-5D32-4D93-8938-59C02AAA2C13", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans les ann\u00e9es 60, la course \u00e0 pied, hors stade, \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9e comme une activit\u00e9 suspecte, pratiqu\u00e9e par, pour le mieux, des originaux. Pire, il a fallu attendre 1984 pour que le marathon f\u00e9minin soit au programme des Jeux. L'histoire de la course \u00e0 pied au travers d'un film passionnant, c'est \"Free To Run\".\r\nEntretien avec son r\u00e9alisateur, Pierre Morath.\r\n\r\n* * Dans les ann\u00e9es 60, la course \u00e0 pied, hors stade, \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9e comme une activit\u00e9 suspecte, pratiqu\u00e9e par, pour le mieux, des originaux. Pire, il a fallu attendre 1984 pour que le marathon f\u00e9minin soit au programme des Jeux. L'histoire de la course \u00e0 pied au travers d'un film passionnant, c'est \"Free To Run\".\r\nEntretien avec son r\u00e9alisateur, Pierre Morath.", "alternativeExcerpt": ["Dans les ann\u00e9es 60, la course \u00e0 pied, hors stade, \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9e comme une activit\u00e9 suspecte, pratiqu\u00e9e par, pour le mieux, des originaux. Pire, il a fallu attendre 1984 pour que le marathon f\u00e9minin soit au programme des Jeux. L\u2019histoire de la course \u00e0 pied au travers d\u2019un film passionnant, c\u2019est \"Free To Run\".\n\nEntretien avec son r\u00e9alisateur, Pierre Morath."], "alternativeTitle": ["Libre de courir / SP_2016-02-13T19:03:45_sequence-5", "Sport-Premi\u00e8re du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7456485", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4273208.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7456475"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Turquie et l'Arabie saoudite pr\u00eates \u00e0 envoyer des troupes en Syrie. L'annonce par Mevc\u00fct \u00c7avusoglu, ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res turc, intervient au lendemain des d\u00e9clarations incendiaires de Bachar el-Assad qui a accus\u00e9es les deux pays de soutenir le terrorisme", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-18DEE10F-6565-4624-9AE7-8BBE94D611AB", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Arabie Saoudite", "Syrie"], "durationSec": 418, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["el-Assad, Bachar"], "thematicThemes": ["guerre civile", "n\u00e9gociation", "intervention militaire", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "La Turquie annonce qu'elle est pr\u00eate \u00e0 envoyer des troupes au sol en Syrie avec l'Arabie Saoudite. Elle aurait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9ploy\u00e9 des avions de chasse sur la base militaire d'Incirlik au sud de la Turquie, une base utilis\u00e9e par la coalition anti-Daech men\u00e9e par les Am\u00e9ricains.", "alternativeExcerpt": ["La Turquie annonce qu'elle est pr\u00eate \u00e0 envoyer des troupes au sol en Syrie avec l'Arabie Saoudite. Elle aurait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9ploy\u00e9 des avions de chasse sur la base militaire d'Incirlik au sud de la Turquie, une base utilis\u00e9e par la coalition anti-Daech men\u00e9e par les Am\u00e9ricains. L'interview de Jean-Sylvestre Mongrenier, chercheur \u00e0 l'Institut Thomas More."], "alternativeTitle": ["Syrie: vers une intervention terrestre turco-saoudienne / FOR_2016-02-13T18:05:00_developpement-3", "Forum du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7474912", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur \u00e0 l'Institut Thomas More", "name": "Mongrenier, Jean-Sylvestre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant RTS Istanbul", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7474902"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les parlementaires suisse de retour d'Erythr\u00e9e appellent \u00e0 une vision plus positive du pays", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-55174D4D-CC14-457D-BD4B-8DE825A5348F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Erythr\u00e9e"], "durationSec": 94, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hochuli, Susanne"], "thematicThemes": ["droits de l'homme", "asile politique", "r\u00e9fugi\u00e9", "l\u00e9gislatif national", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Au retour du voyage en Erythr\u00e9e, l'\u00e9cologiste Susanne Hochuli, conseill\u00e8re d'Etat en charge de l'asile en Argovie, estime que notre vision de l'Erythr\u00e9e ne correspond pas \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 du terrain. Elle a rejet\u00e9  les critiques de ceux qui l'accusent d'\u00eatre tomb\u00e9e dans le pi\u00e8ge de l'instrumentalisation et de la propagande. ", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s le PDC Claude Begl\u00e9 et l\u2019UDC Thomas Aeschi, l\u2019\u00e9cologiste Susanne Hochuli, conseill\u00e8re d\u2019Etat en charge de l\u2019asile en Argovie, estime que notre vision de l\u2019Erythr\u00e9e ne correspond pas \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 du terrain."], "alternativeTitle": ["Les parlementaires de retour d'Erythr\u00e9e appellent \u00e0 une vision plus positive du pays / FOR_2016-02-13T18:00:00_developpement-1", "Forum du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7474912", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7474905"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Migrants: le r\u00e9seau Migreurop d\u00e9nonce l'hypocrisie des autorit\u00e9s", "id": "sound-509E44EA-291E-4187-8843-D1F018589B15", "durationSec": 164, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Olivier Clochard, ancien pr\u00e9sident de Migreurop, membre du r\u00e9seau et chercheur au CNRS\r\n* * Migrants: le r\u00e9seau Migreurop d\u00e9nonce l'hypocrisie des autorit\u00e9s En Syrie :\r\nDes milliers de vivils fuyant l'offensive du r\u00e9gime dans la r\u00e9gion d'Alep, dans le Nord du pays, sont toujours bloqu\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re turque.\r\nL'ONU esp\u00e8re de son c\u00f4t\u00e9 pouvoir livrer de l'aide aux villes assi\u00e9g\u00e9es dans les plus brefs d\u00e9lais suite \u00e0 l'accord conclu \u00e0 Munich sur une cessation des hostilit\u00e9s.\r\nAccord qui doit rentrer en vigueur dans un d\u00e9lai d'une semaine.\r\nLe r\u00e9seau Migreurop, observatoire des fronti\u00e8res, d\u00e9nonce l'hypocrysie des autorit\u00e9s sur le sort des r\u00e9fugi\u00e9s que personne ne veut accueillir vraiment.\r\nOlivier Clochard, ancien pr\u00e9sident de Migreurop, membre du r\u00e9seau et chercheur au CNRS\r\nEt puis on apprend ce matin que dans la lutte contre l'organisation Etat islamique en Syrie, l'Arabie Saoudite va d\u00e9ployer des avions sur une base turque.", "alternativeExcerpt": ["En Syrie, des milliers de civils fuyant l'offensive du r\u00e9gime dans la r\u00e9gion d'Alep sont toujours bloqu\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re turque. L'ONU esp\u00e8re pouvoir livrer de l'aide aux villes assi\u00e9g\u00e9es dans les plus brefs d\u00e9lais suite \u00e0 l'accord conclu \u00e0 Munich. Le r\u00e9seau Migreurop, observatoire des fronti\u00e8res, d\u00e9nonce l'hypocrisie des autorit\u00e9s sur le sort des r\u00e9fugi\u00e9s. L'interview d'Olivier Clochard, ancien pr\u00e9sident de Migreurop, membre du r\u00e9seau et chercheur au CNRS."], "alternativeTitle": ["Migrants: le r\u00e9seau Migreurop d\u00e9nonce l'hypocrisie des autorit\u00e9s  / 12H30_2016-02-13T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 13.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7474895", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7474881"]}, {"program": "Zap in.CH", "source": "gico", "title": "Emission 17", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1493687", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Monteur": [{"name": "CHAN-WON, Park", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "SZCZEPANSKI, Thomas", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "id": "asset-1482113", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 803, "mediaType": "video", "excerpt": "S\u00e9bastien Rey fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. Le monteur son Laurent Jespersen \u00e9voque son travail d'illustration sonore sur la s\u00e9rie Anomalia. Le responsable de l'unit\u00e9 Musiques Programme Willy Dezelu parle de l'\u00e9v\u00e9nement Best Act Romandie. Le musicien Bastian Baker \u00e9voque sa musique et sa carri\u00e8re en marge du prix Best Act Romandie.", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "thematicPersons": ["BAKER, BASTIAN"], "thematicThemes": ["SON (ONDE)", "MUSIQUE"], "alternativeTitle": ["Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle"], "alternativeExcerpt": ["Les coulisses du \"Best Act Romandie\" au studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne avec Bastian Baker et les explications de Willy Dezelu sur l\u2019importance de la musique suisse actuelle en radio. Le m\u00e9tier de \"sound designer\" sur \"Anomalia\" ou comment rendre cr\u00e9dible une s\u00e9quence de fiction gr\u00e2ce aux m\u00e9langes d\u2019ambiances son et de bruitages."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7389008", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "H\u00caCHE, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7389008", "ece-7386677", "ece-7386447", "ece-7386830"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "WTA", "DAMES", "TOURNOI (TENNIS)", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "MESSIEURS", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["MURISIER, JUSTIN", "CAVIEZEL, GINO", "HIRSCHER, MARCEL", "PINTURAULT, ALEXIS", "BENCIC, BELINDA"], "id": "asset-1472728", "durationSec": 1817, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["JAPON", "VADUZ", "THOUNE", "ST-P\u00c9TERSBOURG", "ZILINA", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["FC VADUZ", "YOUNG BOYS", "FC THOUNE", "FC LUGANO", "LIONS DE GEN\u00c8VE", "LUGANO TIGERS", "FRIBOURG OLYMPIC", "BC BONCOURT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Basketball / Coupe de Suisse: Fribourg Olympic n'a pas rencontr\u00e9 de grandes difficult\u00e9s face \u00e0 Boncourt (115-65)", "Bobsleigh / Igls: Beat Hefti peut esp\u00e9rer un podium", "Henrik Kristoffersen veut devenir aussi bon en slolom qu'en g\u00e9ant", "Hockey / Slovakia Cup: la Slovaquie s\u2019est largement impos\u00e9e face \u00e0 la Suisse (4-0)", "Basketball / Coupe de Suisse: les Lions de Gen\u00e8ve n'ont pas fait de cadeau \u00e0 Lugano (98-77)", "Ski / Crans-Montana: les Suissesses sont tr\u00e8s attendues", "Tennis / WTA St-P\u00e9tersbourg: Belinda Bencic acc\u00e8de \u00e0 la finale", "Football / Super League: Young Boys et FC Vaduz se sont rencontr\u00e9s (1-1)", "Ski / Naeba: le Fran\u00e7ais Alexis Pinturault s\u2019est impos\u00e9", "Football / Super League: Le FC Thoune s'est impos\u00e9 de justesse face au FC Lugano (2-1)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/5349937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7386417", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'Appenzellois et son pousseur Alex Bauman pointent \u00e0 la 4e place.", "Le Norv\u00e9gien est d\u00e9finitivement sur la bonne voie.", "C\u2019est la deuxi\u00e8me d\u00e9faite que l\u2019\u00e9quipe helv\u00e9tique conc\u00e8de \u00e0 la Slovaquie.", "Les Genevois iront en finale.", "Lindsay Vonn sera la grande rivale pour elles et surtout pour Lara Gut.", "Son jeu lui permet d\u2019entrer dans le top-10 mondial.", "C\u2019est la premi\u00e8re fois depuis 2014 que deux Suisses finissent dans le top-12.", "+R\u00e9sultats et classement."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUSY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7386417", "ece-7388962", "ece-7388959", "ece-7386420"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Mission : cin\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-1471636", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 600, "mediaType": "video", "excerpt": "Le pr\u00e9sentateur Olivier P\u00e9riat a pour mission d'expliquer si un film peut rendre plus intelligent. Sous forme de sketchs et en s'aidant d'extraits de films, il explicite cette th\u00e9matique.", "title": "\u00e9mission 76 (strada 82)", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TECHNIQUE DE CIN\u00c9MA"], "alternativeExcerpt": ["Les pouvoirs secrets du cin\u00e9ma", "Les pouvoirs secrets du cin\u00e9ma"], "alternativeTitle": ["Mission : cin\u00e9", "Les pouvoirs secrets du cin\u00e9ma", "Mission : cin\u00e9", "Les pouvoirs secrets du cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "FRUTTIGER, Benedikt", "type": "Personne physique"}], "Charg\u00e9 de production": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERIAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "FREYMOND, Patrice", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LESAGE, Laetitia", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOUNOUD, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7423098", "ece-7518270"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "id": "asset-1473050", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "Concert du chanteur et musicien de jazz Dhafer Youssef au Montreux Jazz Club lors du Montreux Jazz Festival 2015.", "title": "Dahfer  Youssef", "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "CONCERT DE JAZZ"], "alternativeExcerpt": ["Montreux Jazz Festival 2015\nDahfer Youssef", "Ma\u00eetre du oud, vocaliste extraordinaire Dahfer Youssef r\u00e9unit l'Orient et l'Occident avec son jazz cosmique au mythique Montreux Jazz Festival.", "Ma\u00eetre du oud, vocaliste extraordinaire Dahfer Youssef r\u00e9unit l'Orient et l'Occident avec son jazz cosmique au mythique Montreux Jazz Festival."], "alternativeTitle": ["pl3in le poste on tour", "Montreux Jazz Festival 2015", "Montreux Jazz Festival 2015"], "imageURL": "//www.rts.ch/7422807.image", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7386423"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualGeographicals": ["ASMARA", "SUISSE", "LONDRES", "NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1494033", "durationSec": 1871, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Escroquerie / Fr\u00e9dy Girardet: les pr\u00e9cisions de Gilles Cl\u00e9men\u00e7on", "Les menus de St-Valentin les produits dits aphrodisiaques sont privil\u00e9gi\u00e9s", "Ski / Crans-Montana: le duel entre Lindsey Vonn et Lara Gut est repouss\u00e9 \u00e0 cause de la neige", "Voyage parlementaires en Erythr\u00e9e: les explications de Manon Schick, directrice d'Amnesty International Suisse, depuis Lausanne", "Migrants Syriens en Turquie: les pr\u00e9cisions de Marie Forestier, correspondante en Turquie, depuis Gaziantep", "Jihadi John \u00e9tait l\u2019une des figures les plus m\u00e9diatis\u00e9e de l\u2019EI", "Le Festival de San Remo est un des \u00e9v\u00e9nements les plus m\u00e9diatis\u00e9s d'Italie", "NE: les citoyens vont devoir se prononcer sur un nouveau projet de RER", "Le carnaval de Bienne est le plus important de Suisse destin\u00e9 aux enfants", "Un groupe de parlementaires suisses revient d\u2019un voyage controvers\u00e9 en Erythr\u00e9e", "En Syrie, les combats provoquent la fuite de milliers de civils vers la fronti\u00e8re turque", "Fr\u00e9dy Girardet a d\u00e9pos\u00e9 plainte contre son ancien gestionnaire de fortune"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7388973", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Pourtant les plus efficaces ne sont pas forc\u00e9ment ceux que l\u2019on pense.", "Les deux skieuses visent la victoire finale en Coupe du Monde.", "Un livre revient sur le parcours de ce bourreau \u00e0 l\u2019accent londonien.", "Il \u00e9voque la chanson italienne, les paillettes et un certain kitsch.", "Ce projet s\u2019inscrit dans un concept de mobilit\u00e9 pour les 20 prochaines ann\u00e9es.", "Cette ann\u00e9e, ils \u00e9taient 1'500 \u00e0 y participer malgr\u00e9 la pluie.", "Ce voyage dit d\u2019information a rencontr\u00e9 de nombreux reproches.", "La Turquie, dont les fronti\u00e8res sont ferm\u00e9es, a d\u00e9cid\u00e9 de leur porter secours du c\u00f4t\u00e9 syrien.", "L\u2019ancien chef de l\u2019H\u00f4tel de ville de Crissier est l\u2019une des victimes pr\u00e9sum\u00e9es de cet homme pr\u00e9venu d\u2019escroquerie."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex de Gaziantep Turquie", "name": "FORESTIER, Marie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7388971", "ece-7388973"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Crans-Montana 2015 - 2016 : Descente dames report ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1475328", "durationSec": 545, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 l'occasion de la descente dames de Crans-Montana.", "alternativeExcerpt": ["Coupe du monde\nDescente dames", "En direct de Crans-Montana (SUI)"], "alternativeTitle": ["Ski alpin", "Ski alpin, Coupe du monde, Descente dames"], "imageURL": "//www.rts.ch/7442401.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau Crans-Montana", "name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7386459"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1494034", "durationSec": 1665, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["Pierre-Alain Dupuis est en duplex sous la neige \u00e0 Crans-Montana, se prend des boules de neige \u00e0 la fin de son duplex (00:03:30:00) et annonce que c'\u00e9tait \"un peu t\u00e9l\u00e9phon\u00e9\"."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "L'agenda culturel du week-end", "Le meilleur de la semaine vu par l'\u00e9quipe de Couleurs locales", "Ski / Naeba: la course est remport\u00e9e par les Fran\u00e7ais Pinturault et Faivre", "Ski / Crans-Montana: la descente femme a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e", "Swiss Music Awards: Bastian Baker a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu meilleur artiste masculin", "Le Pape et le patriarche Kirill se sont rencontr\u00e9s \u00e0 Cuba", "Bachar el-Assad rejette l'id\u00e9e d'un cessez-le-feu"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7389014", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les Suisses Caviezel et Murisier se sont class\u00e9s 8e et 11e.", "Les pr\u00e9cisions de Pierre-Alain Dupuis, chef rubrique sports.", "Il avait d\u00e9j\u00e0 remport\u00e9 le Swiss Awards du meilleur artiste romand.", "C'est une rencontre historique,1000 ans apr\u00e8s le schisme entre Chr\u00e9tiens d'orient et d'occident.", "Il dit vouloir poursuivre les combats jusqu'\u00e0 une reconqu\u00eate totale du pays."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Crans-Montana", "name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7386457", "ece-7389014"]}, {"program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Coupe du monde Crans-Montana 2015 - 2016 : Descente dames report", "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "id": "asset-1495738", "durationSec": 355, "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "id": "asset-1487969", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est le politologue d'origine am\u00e9ricaine Daniel Warner.", "title": "Emission 35 : Daniel Warner", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2016-02-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes", "26 minutes", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 13 f\u00e9vrier 2016", "Fausse pub", "L'entretien de la r\u00e9daction: Daniel Warner", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction: Timothy Chapatte", "Les tout petits bonheurs: Shane Dardon", "Mets les cha\u00eenes", "Le duplex avec Ziziazenzine Zazzizoune", "26 minutes", "26 minutes"], "alternativeExcerpt": ["Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Politologue.", "Timothy Chapatte, habitant de la Chaux-de-Fonds, nous explique pourquoi il est oppos\u00e9 au projet de fusion entre Neuch\u00e2tel, Peseux, Corcelles-Cormondr\u00e8che et Valangin.", "Rencontre avec Shane Dardon, expatri\u00e9 am\u00e9ricain \u00e9tabli \u00e0 Pully (VD).", "Gilles Wenger nous propose sa s\u00e9lection de la semaine t\u00e9l\u00e9visuelle romande.", "Ziziazenzine Zazzizoune, moustique tigre, commente l\u2019\u00e9pid\u00e9mie Zika qui fait rage actuellement en Am\u00e9rique latine.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7388979", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7388979", "ece-7388977"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "576 Film La reine des neiges 2", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1479570", "durationSec": 73, "publicationDate": "2016-02-12T07:03:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une d\u00e9l\u00e9gation du SEM se rendra en Erythr\u00e9e pour \u00e9valuer la situation sur place", "id": "sound-E7E8F8A2-4FD2-4976-96CE-2BA11ADF6B4A", "durationSec": 75, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Une d\u00e9l\u00e9gation du SEM se rendra en Erythr\u00e9e pour \u00e9valuer la situation sur place Le Secr\u00e9tariat d'Etat aux Migration enverra une d\u00e9l\u00e9gation en Erythr\u00e9e pour \u00e9valuer la situation sur place... \r\nLa mission se d\u00e9roulera en mars selon les r\u00e9v\u00e9lations de la\u00a0 NZZ aujourd'hui. \r\nObjectif : mettre \u00e0 jour les informations permettant le traitement des demandes d'asile d\u00e9pos\u00e9es par des Erythr\u00e9ens en Suisse... \r\ncette visite \"technique\" est pr\u00e9vue de longue date.. . Elle n'a donc pas de lien direct avec le voyage, cette semaine, de trois conseillers nationaux en Erythr\u00e9e. \r\nSt\u00e9phane Deleury,.. \r\nPapier : \r\nVisite hautement pol\u00e9mique dans un pays point\u00e9 du doigt pour son opacit\u00e9 en mati\u00e8re de respects des droits humains... on en a beaucoup parl\u00e9 sur cette antenne. Si des fonctionnaires f\u00e9d\u00e9raux se rendent \u00e0 Asmara le mois prochain, \u00e7a n'a rien \u00e0 voir avec la r\u00e9cente d\u00e9marche des parlementaires invit\u00e9s par le r\u00e9gime d'Asmara. Cette mission du SEM, le Secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations, fait partie du travail habituel. Les sp\u00e9cialistes de l'Erythr\u00e9e se rendent d'ailleurs r\u00e9guli\u00e8rement dans le pays pour tenter d'\u00e9tablir des faits... par exemple pour connaitre la situation dans les prisons. Des prisons qui ne sont ouverte \u00e0 personne, pas m\u00eame aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du CICR. Selon le SEM, les visites sur le terrain, ne sont qu'une des source permettent ensuite de se d\u00e9terminer au cas par cas sur les demandes d'asiles d\u00e9pos\u00e9es en Suisse par des Erythr\u00e9en. Les rapports de l'ONU, du CICR, ou de l'Union europ\u00e9enne viennent compl\u00e9ter l'arsenal \u00e0 disposition.", "alternativeExcerpt": ["Le Secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations (SEM) enverra une d\u00e9l\u00e9gation en Erythr\u00e9e pour \u00e9valuer la situation sur place. L'objectif sera de mettre \u00e0 jour les informations permettant le traitement des demandes d'asile d\u00e9pos\u00e9es par des Erythr\u00e9ens en Suisse."], "alternativeTitle": ["Une d\u00e9l\u00e9gation du SEM se rendra en Erythr\u00e9e pour \u00e9valuer la situation sur place / 12H30_2016-02-12T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472343", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472338"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Rh\u00e9torique jusqu'\u00e0 la mort", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8F5A4723-C1BB-4013-A93B-2BA8BC2CF552", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Rh\u00e9torique jusqu'\u00e0 la mort", "Rh\u00e9torique jusqu'\u00e0 la mort / NMT_2016-02-12T07:48:35_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Rh\u00e9torique jusqu'\u00e0 la mort / NMT_2016-02-12T07:48:35_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453172", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453172", "ece-7453156"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Taxi Fabric", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1789DC82-952A-4174-8F21-73F9FA1FD73F", "durationSec": 183, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["A Bombay, l'\u00e9quipe de Taxi Fabric offre la possibilit\u00e9 \u00e0 des jeunes designers indiens de \"pimper\" l'int\u00e9rieur des taxis de la ville. \n\nTout le monde est gagnant: les artistes avec un nouveau terrain d'expression et les chauffeurs de taxis qui attirent davantage de clients (et de pourboires)!", "A Bombay, l'\u00e9quipe de Taxi Fabric offre la possibilit\u00e9 \u00e0 des jeunes designers indiens de \"pimper\" l'int\u00e9rieur des taxis de la ville. \n\nTout le monde est gagnant: les artistes avec un nouveau terrain d'expression et les chauffeurs de taxis qui attirent davantage de clients (et de pourboires)!", "A Bombay, l'\u00e9quipe de Taxi Fabric offre la possibilit\u00e9 \u00e0 des jeunes designers indiens de \"pimper\" l'int\u00e9rieur des taxis de la ville. \n\nTout le monde est gagnant: les artistes avec un nouveau terrain d'expression et les chauffeurs de taxis qui attirent davantage de clients (et de pourboires)!"], "alternativeTitle": ["Taxi Fabric", "Taxi Fabric / HAP_2016-02-12T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Taxi Fabric / HAP_2016-02-12T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453220", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453220", "ece-7453215"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Safer Internet Day", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1613EDD4-DAA5-4E97-83FD-46F21CE21459", "durationSec": 131, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Safer Internet Day", "Safer Internet Day / NMT_2016-02-12T08:41:06_clic", "Safer Internet Day / NMT_2016-02-12T08:41:06_clic"], "imageURL": "//www.rts.ch/7491458.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453174", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453174", "ece-7453158"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike2 12.02.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-87CB7022-534C-46B5-8EE8-3861E7E0E152", "durationSec": 139, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike2", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2016-02-12T16:15:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2016-02-12T16:15:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453192", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453192", "ece-7453185"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Sylvain Maestraggi - Exposition Waldersbach \u00e0 la Fondation Jan Michalski", "id": "sound-9D1CD06F-B18A-445E-9543-2FFBB3781E46", "durationSec": 687, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Maestraggi, Sylvain\r\nExposition Waldersbach \u00e0 la Fondation Jan Michalski\r\nLe 20 janvier, la biblioth\u00e8que de la Fondation Jan Michalski accueillera Waldersbach, une exposition de photographies de Sylvain Maestraggi, parti sur les traces de Lenz. Dramaturge et po\u00e8te de langue allemande, Lenz (1751-1792) devient en 1835, sous la plume de Georg B\u00fcchner, le h\u00e9ros d'une nouvelle d\u00e9terminante dans l'histoire de la litt\u00e9rature moderne. Cette exposition liant photographie et litt\u00e9rature est, dans le m\u00eame temps, l'occasion pour la biblioth\u00e8que de compl\u00e9ter ses collections de litt\u00e9rature germanophone et d'ouvrir au public son quatri\u00e8me et dernier \u00e9tage. Cet espace singulier offrira aux lecteurs un lieu de convergence entre l'\u00e9criture et d'autres formes d'expression artistique, avec notamment un choix d'ouvrages de photolitt\u00e9rature, de calligraphie, de typographie ou encore de litt\u00e9rature exp\u00e9rimentale. Rencontre avec Sylvain Maestraggi, photographe.\r\nA voir du 20 janvier au 21 mars \u00e0 la Fondation Jan Michalski\r\n<http://www.fondation-janmichalski.com/events/%C2%AB-waldersbach-%C2%BB-exposition-photos-de-sylvain-maestraggi/>", "alternativeExcerpt": ["La biblioth\u00e8que de la Fondation Jan Michalski accueille \"Waldersbach\", une exposition de photographies de Sylvain Maestraggi, parti sur les traces de Lenz. Dramaturge et po\u00e8te de langue allemande, Lenz (1751-1792) devient en 1835, sous la plume de Georg B\u00fcchner, le h\u00e9ros d\u2019une nouvelle d\u00e9terminante dans l\u2019histoire de la litt\u00e9rature moderne. Cette exposition liant photographie et litt\u00e9rature est, dans le m\u00eame temps, l\u2019occasion pour la biblioth\u00e8que de compl\u00e9ter ses collections de litt\u00e9rature germanophone et d\u2019ouvrir au public son quatri\u00e8me et dernier \u00e9tage. \n \nA voir du 20 janvier au 21 mars 2016 \u00e0 la Fondation Jan Michalski. Rencontre avec Sylvain Maestraggi, photographe."], "alternativeTitle": ["Sylvain Maestraggi - Exposition Waldersbach \u00e0 la Fondation Jan Michalski / MAT_2016-02-12T07:37:15_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453055", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7453054"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les billets de 500 euros pourraient \u00eatre supprim\u00e9s", "id": "sound-C82FC84E-1BE0-41F8-B899-485ADB8D8640", "durationSec": 361, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guigon, C\u00e9dric;Aldo Schorno,  philosophe, historien de l'\u00e9conomie,  ancien banquier\r\n* * Les billets de 500 euros pourraient \u00eatre supprim\u00e9s 18h Billet de 500?\r\nSupprimer le billet de 500 euros... et limiter les paiements en argent liquide \u00e0 5000 euros... \r\nCes projets sont \u00e0 l'agenda des ministres europ\u00e9ens des Finances r\u00e9unis aujourd'hui \u00e0 Bruxelles... avec pour objectif de lutter contre le blanchiment d'argent...\r\nCe sera au directoire de la Banque Centrale Europ\u00e9enne de d\u00e9cider prochainement... mais l'Union europ\u00e9enne a donc pr\u00e9vu, dans son plan de lutte contre le financement du terrorisme, de supprimer les billets de 500 euros... Ce sont les plus grosses coupures de la zone... et comme elles prennent peu de place et permettent de transporter discr\u00e8tement d'\u00e9normes montants... elles sont appr\u00e9ci\u00e9es des milieux du crime organis\u00e9...\r\nEgalement dans le viseur de l'Union: les paiements en liquide sup\u00e9rieurs \u00e0 5000 euros... une mesure controvers\u00e9e notamment en Allemagne.\r\n*** \r\nVous aussi vous d\u00e9fendez la libert\u00e9 de payer en argent liquide, Aldo Schorno, bonsoir... Vous \u00eates philosophe, historien de l'\u00e9conomie, et ancien banquier...\r\n- Pour vous, ce projet de supprimer le billet de 500 euros pour lutter contre le blanchiment d'argent, c'est de la poudre aux yeux ?\r\n(pour lui la vraie raison = contraindre le citoyen \u00e0 utiliser l'argent \u00e9lectronique... \u00e9tudes de la Fed montrent que le blanchiment est fait avec des petits billets)\r\n- Les nouvelles technologies permettent toujours plus de s'affranchir des vrais billets... Payer avec des cartes, c'est tr\u00e8s pratique, pourquoi s'y opposer ?\r\n(favorise le contr\u00f4le du citoyen, le commerce informatique.. .revente de nos donn\u00e9es, et commissions pour les banques)\r\n- Vos arguments ont un petit air de th\u00e9orie du complot... est-ce que ce n'est pas un peu nostalgique de d\u00e9fendre la monnaie sonnante et tr\u00e9buchante ?\r\n(= seul moyen de prot\u00e9ger son \u00e9pargne, cf Chypre ou Gr\u00e8ce quand banques font faillite, r\u00e9flexe attavique + libert\u00e9 de choix, si on supprime les billets on ser acompl\u00e8tement d\u00e9pendant des banques)\r\n********************\r\nPour background :\r\n- billets de 500 euros = 3% des billets \u00e9mis mais 1/3 de la valeur cumul\u00e9e des billets en circulation - l'Allemagne a soutenu l'introduction de ce billet, avant il y avait le bilelt de 1000 Deutschmarks.\r\n- en Suisse, les billets de 1000 s'arrachent depuis les taux n\u00e9gatifs = 60% de la masse mon\u00e9taire en circulation - un projet de limiter les paiements liquide \u00e0... 100'000 francs a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s mal accueilli aux Chambres en 2014", "alternativeExcerpt": ["Les ministres europ\u00e9ens des Finances, r\u00e9unis ce vendredi \u00e0 Bruxelles, envisagent de supprimer le billet de 500 euros et de limiter les paiements en argent liquide \u00e0 5000 euros, afin de lutter contre le blanchiment d'argent. Les billets de 500 euros sont les plus grosses coupures de la zone et comme elles prennent peu de place et permettent de transporter discr\u00e8tement d'\u00e9normes montants, elles sont appr\u00e9ci\u00e9es des milieux du crime organis\u00e9. Interview d'Aldo Schorno, philosophe, historien de l'\u00e9conomie, et ancien banquier."], "alternativeTitle": ["Les billets de 500 euros pourraient \u00eatre supprim\u00e9s / FOR_2016-02-12T18:10:00_developpement-6", "Forum du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472360", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7472346"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Leuloqueuleu!Leuloqueuleu! Reportages au Locle (5/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D1717188-1EB2-4305-877A-48A6AF818BF4", "durationSec": 1664, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Ou Le Locle, comme vous voudrez, c'est la capitale mondiale du Zamour.\r\nC'est l\u00e0 que vous irez passer la St-Valentin cette ann\u00e9e. En d\u00e9gustant les Boules d'amour de la boulangerie Achini. En allant donner un bisou au seul communiste du Parlement, le maire du Locle Denis de la Reussille. Ou allant d\u00e9couvrir les plaisirs SM dans le fumoir de la Boucherie Nicolet, sp\u00e9cialiste du saucisson neuch\u00e2telois. Avant peut-\u00eatre d'y retourner cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'occasion du Rock'Altitude Festival, imagin\u00e9 par les jumeaux Zennaro. Le Locle, capitale mondiale du Zamour, le s\u00e9ducteur num\u00e9ro 1 de la petite cit\u00e9 horlog\u00e8re Bernard Vaucher nous explique tout des chaudes soir\u00e9es du lieu!\r\nTchip-Tchip Nougat fait le coucou en rut.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 12.02.2016", "Leuloqueuleu!Leuloqueuleu! (5/5) / BIL_2016-02-12T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 12.02.2016", "Leuloqueuleu!Leuloqueuleu! (5/5) / BIL_2016-02-12T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Ou Le Locle, comme vous voudrez, c'est la capitale mondiale du Zamour.\nC'est l\u00e0 que vous irez passer la St-Valentin cette ann\u00e9e. En d\u00e9gustant les Boules d'amour de la boulangerie Achini. En allant donner un bisou au seul communiste du Parlement, le maire du Locle Denis de la Reussille. Ou allant d\u00e9couvrir les plaisirs SM dans le fumoir de la Boucherie Nicolet, sp\u00e9cialiste du saucisson neuch\u00e2telois. Avant peut-\u00eatre d'y retourner cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'occasion du Rock'Altitude Festival, imagin\u00e9 par les jumeaux Zennaro. Le Locle, capitale mondiale du Zamour, le s\u00e9ducteur num\u00e9ro 1 de la petite cit\u00e9 horlog\u00e8re Bernard Vaucher nous explique tout des chaudes soir\u00e9es du lieu!\nTchip-Tchip Nougat fait le coucou en rut.", "Ou Le Locle, comme vous voudrez, c'est la capitale mondiale du Zamour.\nC'est l\u00e0 que vous irez passer la St-Valentin cette ann\u00e9e. En d\u00e9gustant les Boules d'amour de la boulangerie Achini. En allant donner un bisou au seul communiste du Parlement, le maire du Locle Denis de la Reussille. Ou allant d\u00e9couvrir les plaisirs SM dans le fumoir de la Boucherie Nicolet, sp\u00e9cialiste du saucisson neuch\u00e2telois. Avant peut-\u00eatre d'y retourner cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'occasion du Rock'Altitude Festival, imagin\u00e9 par les jumeaux Zennaro. Le Locle, capitale mondiale du Zamour, le s\u00e9ducteur num\u00e9ro 1 de la petite cit\u00e9 horlog\u00e8re Bernard Vaucher nous explique tout des chaudes soir\u00e9es du lieu!\nTchip-Tchip Nougat fait le coucou en rut."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453486", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453486", "ece-7453485"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Accord trouv\u00e9 \u00e0 Munich pour un cessez-le-feu en Syrie", "id": "sound-674011D5-C222-46A3-838F-49B08CF2454D", "durationSec": 339, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Perret, Josiane\r\n* * Accord trouv\u00e9 \u00e0 Munich pour un cessez-le-feu en Syrie Les grandes puissances sont tomb\u00e9es d'accord dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, \u00e0 Munich, sur une tr\u00eave et une aide humanitaire \"imm\u00e9diate\" en Syrie, selon le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain, John Kerry. (cf site info/RTS)\r\n dir tel Agn\u00e8s Levallois, politologue, sp\u00e9cialiste du monde arabe \r\n- Cet accord de cessez-le-feu est-il un tournant ?\r\n- Peut-on croire en ce cessez-le-feu, la Russie va-t-elle tenir parole ?\r\n- Si ce cessez-le-feu devient effectif, que l'opposition retourne \u00e0 la table des n\u00e9gociations, que va-t-il se passser apr\u00e8s ? Quel sc\u00e9nario pour le futur, \u00e0 votre avis ?\r\n- Ce cessez-le-feu ne sera pas applicable \u00e0 l'EI et au front \u00e0 Al Nosra, la limite du syst\u00e8me ?", "alternativeExcerpt": ["Les grandes puissances sont tomb\u00e9es d'accord dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, \u00e0 Munich, sur une tr\u00eave et une aide humanitaire \"imm\u00e9diate\" en Syrie, selon le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain, John Kerry. L'interview d'Agn\u00e8s Levallois, politologue et sp\u00e9cialiste du monde arabe."], "alternativeTitle": ["Accord trouv\u00e9 \u00e0 Munich pour un cessez-le-feu en Syrie / JDM_2016-02-12T07:26:30_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472311", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Politologue ", "name": "Levallois, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472299"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Des ondes gravitationnelles d\u00e9tect\u00e9es sur terre", "id": "sound-3C90857E-7E06-48D4-96B0-847C25D35F6B", "durationSec": 626, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Maggiore, Michele\r\nIl aura fallu un si\u00e8cle pour que des scientifiques puissent confirmer une pr\u00e9diction d'Albert Einstein issue de sa th\u00e9orie de la relativit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale. Des ondes gravitationnelles ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9es sur terre par une \u00e9quipe internationale.\r\nLes d\u00e9tails sur cette d\u00e9couverte qui ouvre une nouvelle \u00e8re en astrophysique avec Michele Maggiore, professeur au D\u00e9partement de physique th\u00e9orique de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, invit\u00e9 par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Il aura fallu un si\u00e8cle pour que des scientifiques puissent confirmer une pr\u00e9diction d\u2019Albert Einstein issue de sa th\u00e9orie de la relativit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale. Des ondes gravitationnelles ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9es sur terre par une \u00e9quipe internationale. Les d\u00e9tails sur cette d\u00e9couverte qui ouvre une nouvelle \u00e8re en astrophysique avec Michele Maggiore, professeur au D\u00e9partement de physique th\u00e9orique de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, invit\u00e9 par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Des ondes gravitationnelles d\u00e9tect\u00e9es sur terre / CQFD_2016-02-12T10:04:15_actu", "CQFD du 12.02.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7488841.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453543", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7453541"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "H.R. Giger, l'imaginaire apocalyptique d'un artiste suisse (5/5) : Un mus\u00e9e en Gruy\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCEE913D-4C79-46B1-B481-849157AFAF7D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 421, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giger, H.-R."], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "d\u00e9cor"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Le 20 juin 1998, Giger oeuvrait son mus\u00e9e dans le Ch\u00e2teau de Saint-Germain, \u00e0 l'entr\u00e9e du bourg castral de Gruy\u00e8re. Cet espace sombre, volontairement sinistre, peupl\u00e9 de cr\u00e9atures les plus terrifiantes, de ses peintures, exalte un imaginaire apocalyptique, proche des visions d\u00e9lirantes sur l'Enfer d'un Hi\u00e9ronymus Bosch. Imaginaire singulier qui s'est impos\u00e9 depuis comme une des expressions suisses de la culture populaire.", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 Hollywood en 1980 \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie des Oscars pour les extraordinaires d\u00e9cors et l\u02b9\u00e9pouvantable cr\u00e9ature du film de Ridley Scott \" Alien, le huiti\u00e8me passager \", Hans Ruedi Giger a d\u00e9velopp\u00e9 un art total domin\u00e9 par la mort et l\u02b9\u00e9rotisme le plus sombre. Son mus\u00e9e, dans le village m\u00e9di\u00e9val de Gruy\u00e8re, contraste avec l\u02b9harmonie agreste des lieux en faisant cohabiter d\u00e9mons et vaches laiti\u00e8res.", "R\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 Hollywood en 1980 \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie des Oscars pour les extraordinaires d\u00e9cors et l\u02b9\u00e9pouvantable cr\u00e9ature du film de Ridley Scott \" Alien, le huiti\u00e8me passager \", Hans Ruedi Giger a d\u00e9velopp\u00e9 un art total domin\u00e9 par la mort et l\u02b9\u00e9rotisme le plus sombre. Son mus\u00e9e, dans le village m\u00e9di\u00e9val de Gruy\u00e8re, contraste avec l\u02b9harmonie agreste des lieux en faisant cohabiter d\u00e9mons et vaches laiti\u00e8res.", "R\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 Hollywood en 1980 \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie des Oscars pour les extraordinaires d\u00e9cors et l\u02b9\u00e9pouvantable cr\u00e9ature du film de Ridley Scott \" Alien, le huiti\u00e8me passager \", Hans Ruedi Giger a d\u00e9velopp\u00e9 un art total domin\u00e9 par la mort et l\u02b9\u00e9rotisme le plus sombre. Son mus\u00e9e, dans le village m\u00e9di\u00e9val de Gruy\u00e8re, contraste avec l\u02b9harmonie agreste des lieux en faisant cohabiter d\u00e9mons et vaches laiti\u00e8res."], "alternativeTitle": ["H.R. Giger, l'imaginaire apocalyptique d'un artiste suisse (5/5)", "H.R. Giger, l'imaginaire apocalyptique d'un artiste suisse (5/5) / MAT_2016-02-12T07:50:00_helvetica", "H.R. Giger, l'imaginaire apocalyptique d'un artiste suisse (5/5) / MAT_2016-02-12T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453056", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453056", "ece-7453053"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Les photographies de Spencer Tunick", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-12412CE0-B829-4A66-BFD0-B7D02CD5D432", "durationSec": 237, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["On enl\u00e8ve le masque social et le pantalon avec les photographies de l'artiste new-yorkais Spencer Tunick. Depuis 1992, il rassemble des milliers de personnes pour composer d'immenses fresques humaines ou l\u2019accumulation des corps dans le d\u00e9cor nous renvoie \u00e0 un sujet au combien d\u2019actualit\u00e9, l'individualisme de masse.\n\nEn 2007, il s'est rendu sur le glacier d'Aletsch dans le Valais avec plus de 600 personnes pour d\u00e9noncer le r\u00e9chauffement climatique.", "On enl\u00e8ve le masque social et le pantalon avec les photographies de l'artiste new-yorkais Spencer Tunick. Depuis 1992, il rassemble des milliers de personnes pour composer d'immenses fresques humaines ou l\u2019accumulation des corps dans le d\u00e9cor nous renvoie \u00e0 un sujet au combien d\u2019actualit\u00e9, l'individualisme de masse.\n\nEn 2007, il s'est rendu sur le glacier d'Aletsch dans le Valais avec plus de 600 personnes pour d\u00e9noncer le r\u00e9chauffement climatique.", "On enl\u00e8ve le masque social et le pantalon avec les photographies de l'artiste new-yorkais Spencer Tunick. Depuis 1992, il rassemble des milliers de personnes pour composer d'immenses fresques humaines ou l\u2019accumulation des corps dans le d\u00e9cor nous renvoie \u00e0 un sujet au combien d\u2019actualit\u00e9, l'individualisme de masse.\n\nEn 2007, il s'est rendu sur le glacier d'Aletsch dans le Valais avec plus de 600 personnes pour d\u00e9noncer le r\u00e9chauffement climatique."], "alternativeTitle": ["Les photographies de Spencer Tunick", "Les photographies de Spencer Tunick / HAP_2016-02-12T18:10:00_happy-pics", "Les photographies de Spencer Tunick / HAP_2016-02-12T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453216", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453216", "ece-7453211"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Christophe Darbellay chasse les nouveaux adh\u00e9rents PDC valaisans", "id": "sound-E2CCBA48-0741-4FBC-9FBC-C2D0DED3E22B", "durationSec": 189, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Guigon, C\u00e9dric\r\n* * Christophe Darbellay chasse les nouveaux adh\u00e9rents PDC valaisans (Dialogue Yves Terrani) 18h PDCVR\r\nChristophe Darbellay est en chasse...\r\nPar courrier, notamment, le pr\u00e9sident du Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse tente de recruter de nouveaux adh\u00e9rents au PDC du Valais romand en vue du congr\u00e8s de ce dernier, le 12 mai prochain, \u00e0 Conthey...\r\nObjectif, trouver un maximum de personnes susceptibles de voter pour lui et donc de le d\u00e9signer comme candidat au Conseil d'Etat valaisan lors des cantonales de mars 2017... \r\nUn forcing qui ne servira peut-\u00eatre pas \u00e0 grand chose, Yves Terrani.\r\n.A voir, mais il appara\u00eet probable en effet que le match Maurice Tornay - Christophe Darbellay n'aura pas lieu le 12 mai. C'est ce qui se murmure en tout cas avec insistante au sein du parti o\u00f9 l'on voit de plus en plus Maurice Tornay jeter l'\u00e9ponge. Quoi qu'il en soit, c'est ce soir, sur le coup de 23h59 que prendra fin le d\u00e9lai pour devenir membre du PDCVR, avec droit de vote le 12 mai.\r\n*** Cela nous ram\u00e8ne au traumatisme v\u00e9cu par Christophe Darbellay lors du congr\u00e8s de 2008.\r\n. Une claque... Souvenez-vous. Le premier revers politique de l'Octodurien qui avait vu d\u00e9barquer. par cars entiers. \u00e0 Conthey d\u00e9j\u00e0. les hordes de supporters de Maurice Tornay... Avec le soutien du clan de Jean-Marie Fournier. le tireur de ficelles des Alpes. l'Orsi\u00e9rain avait recrut\u00e9 \u00e0 tout va. Insuffisamment pr\u00e9par\u00e9, \u00abpar manque de temps\u00bb disait-il alors, Christophe Darbellay, lui, avait \u00e9t\u00e9 totalement pris par surprise. Ou alors avait-il par trop sous-estim\u00e9 l'adversaire. R\u00e9sultat des courses: Maurice Tornay remportait la primaire.\r\n*** Et Christophe Darbellay. qui ne s'\u00e9tait pas pr\u00e9sent\u00e9 lors des cantonales de 2013 puisque les \u00e9lus PDC au Gouvernement souhaitaient poursuivre. ne veut donc pas d'un remake du congr\u00e8s de 2008.\r\n. Ah, \u00e7a, il entend \u00e9viter le sc\u00e9nario du pire pour lui si Maurice Tornay devait d\u00e9cider de continuer. Du coup, Christophe Darbellay a post\u00e9 pas mal de lettres ces derni\u00e8res semaines. Un courrier accompagn\u00e9 de trois bulletins d'adh\u00e9sion au PDC du Valais romand. Et tutoiement de rigueur. \"Ayant appris \u00e0 mes d\u00e9pens en 2008 lors du Congr\u00e8s de Conthey \u00e0 ne sous-estimer aucun obstacle, j'ai aujourd'hui besoin de toi, de tes amis ou de ton entourage.\", peut-on lire notamment dans la missive du candidat \u00e0 la candidature. Lequel propose m\u00eame d'aider ceux qui ne seraient pas en mesure de payer leur cotisation annuelle de 50 francs. Fait int\u00e9ressant, cette lettre a aussi \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e \u00e0 des personnes qui n'ont pas le droit de vote en Suisse.\r\n*** C'est autoris\u00e9, \u00e7a?.\r\n. Oui ! Les statuts du PDC du Valais romand sont clairs. Peuvent voter aux congr\u00e8s du parti les gens qui ont 16 ans r\u00e9volus, qui sont pr\u00e9sents sur place, qui ont pay\u00e9 leur cotisation de 50 francs. elle est offerte aux 16-20 ans. et qui sont inscrits depuis 90 jours dans le registre pr\u00e9vu. Aucune autre restriction n'est avanc\u00e9e.\r\n*** Et est-ce que l'on sait, Yves Terrani, combien de nouveaux adh\u00e9rents le PDC du Valais romand a fait \u00e0 l'heure de ce Forum.\r\n. Non! Nous ne le saurons que dans le courant de la semaine prochaine, nous a dit cet apr\u00e8s-midi Serge M\u00e9trailler, le pr\u00e9sident du parti. Qui invoque, entre autres, le courrier B ou encore des fichiers \u00e0 mettre \u00e0 jour. Mais \u00e7a ne devrait pas beaucoup bouger selon lui, l'effectif demeurant g\u00e9n\u00e9ralement stable entre 3800 et 4000 membres. Dont plus de la moiti\u00e9 devrait gagner Conthey. Parce qu'il est de fait qu'on congr\u00e8s \u00e9lectif. donc \u00e0 enjeux. attire plus de monde qu'un congr\u00e8s normal. Un peu comme on d\u00e9nombre plus de supporters du FC Sion en finale de Coupe suisse que lors d'un match de championnat \u00e0 Tourbillon... Quant \u00e0 Maurice Tornay, il fera tr\u00e8s certainement ses comptes au cours des jours \u00e0 venir. Histoire de voir s'il peut disposer de suffisamment de soutiens le 12 mai pour tenter le joker. Ou pas... Raison sans doute de son ind\u00e9cision actuelle.", "alternativeExcerpt": ["Christophe Darbellay est en chasse. Par courrier notamment, le pr\u00e9sident du Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse tente de recruter de nouveaux adh\u00e9rents au PDC du Valais romand en vue du congr\u00e8s de ce dernier, le 12 mai prochain \u00e0 Conthey. L'objectif est de trouver un maximum de personnes susceptibles de voter pour lui et donc de le d\u00e9signer comme candidat au Conseil d\u2019Etat valaisan lors des cantonales de mars 2017. Ce forcing ne servira peut-\u00eatre pas \u00e0 grand-chose."], "alternativeTitle": ["Christophe Darbellay chasse les nouveaux adh\u00e9rents PDC valaisans / FOR_2016-02-12T18:04:00_developpement-3", "Forum du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472360", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant Valais", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472352"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les coulisses du reportage \"Urbanisme, quand la mobilit\u00e9 redessine nos villes\"", "id": "sound-DA19A4E5-47B8-408F-BF59-A449B67A328C", "durationSec": 136, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les coulisses du reportage \"Urbanisme, quand la mobilit\u00e9 redessine nos villes\" Vous ne les avez pas encore crois\u00e9s dans les rues..  mais ils sont bient\u00f4t l\u00e0.\r\nPlusieurs transports publics innovants sont en plein d\u00e9veloppement.\r\nDes v\u00e9hicules du futur, qui pourraient bien modifier certaines de nos habitudes.\r\nDominique Choffat, vous \u00eates all\u00e9e \u00e0 la rencontre de deux de ces dr\u00f4les d'engins, \u00e0 l'enseigne du reportage 15 minutes.\r\nDeux projets qui sont en passe de s\u00e9duire la suisse romande.. \r\nEh bien c'est vrai que les r\u00e9actions des personnes que nous avons rencontr\u00e9es, des autorit\u00e9s communales, cantonales, des responsables de certains transports publics, ou bien des visiteurs, tout simplement, c'est vrai que leurs avis sont plut\u00f4t favorables \u00e0 ce type d'innovations. M\u00eame si certaines voix s'\u00e9l\u00e8vent encore pour dire leur crainte quant \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9. \r\nAlors pour en savoir pluss, on a donc suivi deux de ces v\u00e9hicules. Tous les deux sont des mini-bus \u00e9lectriques. Ils sont vitr\u00e9s, tr\u00e8s lumineux, tr\u00e8s silencieux.\r\nEt tous les deux veulent trouver leur place sur nos routes, en compl\u00e9ment des offres de transports publics existants.\r\n*** Voil\u00e0 pour les similitudes. Mais ces deux v\u00e9hicules ne pr\u00e9sentent pas les m\u00eames innovations.\r\nLeur id\u00e9e de base est la m\u00eame: pr\u00e9voir une mobilit\u00e9 diff\u00e9rente, pour le premier ou le dernier kilom\u00e8tre qu'on parcourt fr\u00e9quemment. Et donc, nous inciter \u00e0 laisser notre voiture \u00e0 la maison.\r\nAlors, le premier de ces projets, c'est le Cristal. C'est son nom. \r\nEt ce v\u00e9hicule, il peut s'utiliser de diff\u00e9rentes mani\u00e8res, selon la fr\u00e9quentation des transports publics \u00e0 un moment pr\u00e9cis.\r\nIl peut donc s'exploiter comme un mini-bus qui transporte jusqu'\u00e0 18 personnes. Ou alors, atteler plusieurs de ces navettes pour en faire un v\u00e9ritable convoi, un bus. \r\nEt puis, aux heures plus creuses, s'utiliser comme une voiture priv\u00e9e, que vous ou moi pouvons conduire, et que l'on paie en fonction du temps consomm\u00e9.\r\n*** Et puis l'autre projet que vous avez suivi, il a d\u00e9j\u00e0 fait parler de lui.\r\nIl s'agit des fameuses navettes sans conducteur, les navettes Navia qui circuleront un jour au centre de Sion, en Valais. Le projet est en plein tests, et nous y avons assist\u00e9. \r\nL'id\u00e9e, c'est que les capteurs du v\u00e9hicule r\u00e9agissent comme un humain le ferait.\r\n**** Quand est-ce qu'on verra ces nouveaux transports sur nos routes?\r\nEh bien il y a deux ma\u00eetre mots qui ressortent de tout le monde: \r\nL'homologation, et la l\u00e9galisation.\r\nOn est donc all\u00e9s \u00e0 Berne, et on fera le point avec l'office f\u00e9d\u00e9ral des transports. \r\nIls le disent: la loi changera plus vite qu'on ne l'attend.\r\nVotre reportage de 15 minutes, Dominique Choffat, est \u00e0 \u00e9couter demain, vers 12h40.\r\nIl a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par Mathieu Ballmer.", "alternativeExcerpt": ["Publics ou priv\u00e9s, des moyens de transport innovants vont chambouler l'urbanisme de nos villes. A la pointe ou \u00e0 la traine, pr\u00e9curseurs ou suiveurs, quel r\u00f4le jouent les Suisses dans ces nouvelles technologies mobiles? Quinze Minutes a suivi le parcours de deux de ces dr\u00f4les de v\u00e9hicules autonomes, des engins en pleine op\u00e9ration de s\u00e9duction aupr\u00e8s des autorit\u00e9s locales. D\u00e9couvrez les coulisses du reportage de Dominique Choffat diffus\u00e9 ce samedi 13 f\u00e9vrier dans l'\u00e9mission Quinze minutes, \u00e0 12h45 et 22h40."], "alternativeTitle": ["Les coulisses du reportage \"Urbanisme, quand la mobilit\u00e9 redessine nos villes\"  / 12H30_2016-02-12T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 12.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472343", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472337"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 12.02.2016", "id": "sound-AC3C204D-0834-4360-B784-A4EC631CA032", "durationSec": 3579, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les Dicodeurs sont \u00e0 la Brasserie des Franches Montagnes de Saignel\u00e9gier en compagnie de Camille Rebetez \u00e0 l'occasion de la sortie de \"Chiara, ann\u00e9es deux-mille\", 5e volume de la saga jurasienne en bande dessin\u00e9e \"Les Indociles\" (Ed. Les Enfants Rouges).\r\nLe 12 f\u00e9vrier 2016 au Caf\u00e9 du Soleil \u00e0 Saignel\u00e9gier, de 17 heures \u00e0 19 heures, Camille Rebetez et Pitch Comment d\u00e9dicacent leur BD. Et d\u00e8s 21h, de vrais \"indociles\" animent la soir\u00e9e au bistrot avec des chansons, de la musique et des discours.\r\n--- plus value ---\r\nLes Dicodeurs sont Kaya G\u00fcner, Daniel Rausis, Lucas Thorens, Christophe Meyer, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Fran\u00e7oise Jenny (r\u00e9alisation), Laurent D\u00e9chanez  Thierry Galeuchet, Francine Dind et Luisa Veillon (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 12.02.2016", "Les Indociles (5/5) / DIC_2016-02-12T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 12.02.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-02-12T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Indociles (5/5) / DIC_2016-02-12T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont \u00e0 la Brasserie des Franches Montagnes de Saignel\u00e9gier en compagnie de Camille Rebetez \u00e0 l'occasion de la sortie de \"Chiara, ann\u00e9es deux-mille\", 5e volume de la saga jurasienne en bande dessin\u00e9e \"Les Indociles\" (Ed. Les Enfants Rouges).\n\nLe 12 f\u00e9vrier 2016 au Caf\u00e9 du Soleil \u00e0 Saignel\u00e9gier, de 17 heures \u00e0 19 heures, Camille Rebetez et Pitch Comment d\u00e9dicacent leur BD. Et d\u00e8s 21h, de vrais \"indociles\" animent la soir\u00e9e au bistrot avec des chansons, de la musique et des discours.", "Les Dicodeurs sont \u00e0 la Brasserie des Franches Montagnes de Saignel\u00e9gier en compagnie de Camille Rebetez \u00e0 l'occasion de la sortie de \"Chiara, ann\u00e9es deux-mille\", 5e volume de la saga jurasienne en bande dessin\u00e9e \"Les Indociles\" (Ed. Les Enfants Rouges).\n\nLe 12 f\u00e9vrier 2016 au Caf\u00e9 du Soleil \u00e0 Saignel\u00e9gier, de 17 heures \u00e0 19 heures, Camille Rebetez et Pitch Comment d\u00e9dicacent leur BD. Et d\u00e8s 21h, de vrais \"indociles\" animent la soir\u00e9e au bistrot avec des chansons, de la musique et des discours."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453508", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453508", "ece-7453507"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jean-Henry Morin, professeur associ\u00e9 \u00e0 l'ISS (UNI GE)", "id": "sound-DEBC40C4-9CEF-4258-BFA5-9E3C108EB554", "durationSec": 1267, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Jean-Henry Morin, professeur associ\u00e9 \u00e0 l'ISS (UNI GE) (LA SUISSE ET L'AGENDA NUMERIQUE, ITV JEAN-HENRY MORIN)  Invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jean-Henry Morin, professeur en syst\u00e8me d'information \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve\r\nDIR ST GE. Accueil : Anne Marchand \r\nHeure\r\nLes nouvelles technologies sont \u00e0 l'honneur \u00e0 Gen\u00e8ve. La conf\u00e9rence Lift s'y tient en ce moment. Rendez-vous annuel qui r\u00e9unit des profils aussi vari\u00e9s que des artistes, designers, hackers, politiciens et autres entrepreneurs, avec un mot d'ordre : diffuser l'innovation.\r\nOn le voit, les milieux priv\u00e9s sont tr\u00e8s engag\u00e9s dans ce domaine. Mais qu'en est-il des politiques publiques ? \r\nNotre invit\u00e9 estime que nos autorit\u00e9s peuvent et doivent faire davantage pour que la Suisse ne rate pas le virage du num\u00e9rique.\r\nBonjour, Jean-Henry Morin...\r\nVous \u00eates professeur en syst\u00e8mes d'information \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nOn signale, pour les auditeurs int\u00e9ress\u00e9s, que vous animerez un panel sur l'agenda num\u00e9rique \u00e0 9h au CICG \u00e0 Gen\u00e8ve, dans le cadre de la conf\u00e9rence Lift.\r\nAgenda num\u00e9rique\r\n- Vous militez pour que la Suisse se dote d'un agenda num\u00e9rique. Dites-nous en quelques mots : en quoi \u00e7a consiste ? (un plan strat\u00e9gique, incarn\u00e9 par un responsable, qui consiste \u00e0 pr\u00e9parer la soci\u00e9t\u00e9 aux d\u00e9fis de la transformation num\u00e9rique dans divers domaines : travail, commerce, action sociale, d\u00e9mocratie, etc. En clair : cr\u00e9er des cadres adapt\u00e9s de politique publique)\r\n- C'est se pr\u00e9parer \u00e0 accompagner la \"4e r\u00e9volution industrielle\" qu'\u00e9voquait le dernier Forum \u00e9conomique mondial de Davos ?\r\nUber etc\r\n- Exemples concrets : les nouveaux mod\u00e8les d'\u00e9conomie du partage comme la soci\u00e9t\u00e9 de taxi Uber, ou encore le loueur de logement Airbnb. C'est \u00e7a notamment qu'il s'agit d'encadrer ? Voire de promouvoir ?\r\nLa Suisse rate le train?\r\n- Votre inqui\u00e9tude, c'est que la Suisse rate le train en marche ? (oui, qu'on rate une opportunit\u00e9)\r\nPourquoi ce manque d'int\u00e9r\u00eat?\r\n- Pourquoi ce manque d'int\u00e9r\u00eat de nos dirigeants pour ces transformations majeures \u00e0 venir ? (probl\u00e8me de curiosit\u00e9, de comp\u00e9tence ; f\u00e9d\u00e9ralisme ; dilution de ces enjeux dans divers d\u00e9partements)\r\n- Les questions num\u00e9riques n'int\u00e9ressent pas non plus la plupart de nos \u00e9lus au Parlement, d'apr\u00e8s vous ? (non, on l'a vu lors de la derni\u00e8re campagne \u00e9lectorale f\u00e9d\u00e9rale. Sur Twitter, les politiciens \u00e9taient tr\u00e8s peu actifs)\r\nEt les autres pays?\r\n- Que font les autres pays, en comparaison ? On a vraiment une guerre de retard ? (l'UE a un agenda num\u00e9rique ; la France a un conseil national du num\u00e9rique et une secr\u00e9taire d'Etat d\u00e9di\u00e9e)\r\nCons\u00e9quences?\r\n- Quelles cons\u00e9quences redoutez-vous ? (que les autorit\u00e9s suisses doivent r\u00e9agir dans l'urgence aux changements de la soci\u00e9t\u00e9, que la Suisse perde de la comp\u00e9titivit\u00e9 internationale).\r\nEt pourtant la Suisse r\u00e9guli\u00e8rement bien class\u00e9e\r\n- On peut avoir de la peine \u00e0 comprendre votre inqui\u00e9tude... Plusieurs classements placent r\u00e9guli\u00e8rement la Suisse dans les meilleurs rangs concernant l'innovation ou encore l'acc\u00e8s aux outils num\u00e9riques. O\u00f9 est le probl\u00e8me ? (le classement sur l'inno est biais\u00e9 \u00e0 cause des brevets des pharmas ; on a de bonnes infrastructures mais ce sont les cadres de politique publique qui sont en retard)\r\nLa Suisse et la technologie\r\n- Plus largement, la Suisse n'est pas un pays fait pour les nouvelles technologies ? Dans sa chronique N\u00e9ophiles, tous les matins sur cette antenne, Lo\u00efs Siggen Lopez montre qu'il y a quantit\u00e9 d'entrepreneurs qui innovent, qui cherchent \u00e0 d\u00e9velopper des solutions... (oui mais il y a un probl\u00e8me r\u00e9current de financement des start-up. Les villes suisses ne sont m\u00eame pas class\u00e9es dans le ranking international des villes accueillantes pour les start-up)\r\n-Pas confondre recherche et innovation...\r\n- Quand on voit le projet de bus autonome, qui va circuler \u00e0 Sion (cf. 15 Min de Dominique Choffat), \u00e7a laisse tout de m\u00eame \u00e0 penser que la Suisse sait aussi \u00eatre pionni\u00e8re... ?\r\nAvenir technologique de la Suisse\r\n- On sait qu'il y a des efforts, en Suisse, pour d\u00e9velopper des comp\u00e9tences dans le \"coffre-fort num\u00e9rique\" : une base de donn\u00e9es ultra-prot\u00e9g\u00e9es et confidentielles. Il y a tout de m\u00eame des initiatives qui se d\u00e9veloppent... ? (oui mais c'est dur, quasi pas de soutien des pouvoirs publics)\r\n- Dans quel autre domaine la Suisse pourrait-elle tirer son \u00e9pingle du jeu, dans cette nouvelle \u00e9conomie qui se d\u00e9veloppe ?\r\nIssu de Lift... quels grands projets?\r\n- Quels sont les grands projets technologiques, dont il a \u00e9t\u00e9 question \u00e0 la conf\u00e9rence Lift \u00e0 laquelle vous participez, qui pourraient changer notre soci\u00e9t\u00e9 ? Dans des domaines comme le social, la d\u00e9mocratie, la finance, etc. ? \r\nTHESES \r\n- La Suisse doit se doter d'un agenda num\u00e9rique (politiques publiques pour accompagner le changement)\r\n- La Suisse a du retard, notamment en raison du manque d'int\u00e9r\u00eat des d\u00e9cideurs politiques\r\n- Notre pays risque de rater le virage et d'hypoth\u00e9quer sa comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e0 l'avenir\r\nRP\r\nTechnologie surtout\r\nTransformation de la soci\u00e9t\u00e9\r\nPolitique publiques", "alternativeExcerpt": ["Les nouvelles technologies sont \u00e0 l'honneur \u00e0 Gen\u00e8ve. La conf\u00e9rence Lift bat son plein. Le rendez-vous annuel r\u00e9unit des profils aussi vari\u00e9s que des artistes, designers, hackers, politiciens et autres entrepreneurs, avec un mot d'ordre: diffuser l'innovation. Les milieux priv\u00e9s sont tr\u00e8s engag\u00e9s dans ce domaine, mais qu'en est-il des politiques publiques?  Jean-Henry Morin est professeur en syst\u00e8mes d'information \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Les nouvelles technologies sont \u00e0 l'honneur \u00e0 Gen\u00e8ve. La conf\u00e9rence Lift bat son plein. Le rendez-vous annuel r\u00e9unit des profils aussi vari\u00e9s que des artistes, designers, hackers, politiciens et autres entrepreneurs, avec un mot d'ordre: diffuser l'innovation. Les milieux priv\u00e9s sont tr\u00e8s engag\u00e9s dans ce domaine, mais qu'en est-il des politiques publiques?  Jean-Henry Morin est professeur en syst\u00e8mes d'information \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Les nouvelles technologies sont \u00e0 l'honneur \u00e0 Gen\u00e8ve. La conf\u00e9rence Lift bat son plein. Le rendez-vous annuel r\u00e9unit des profils aussi vari\u00e9s que des artistes, designers, hackers, politiciens et autres entrepreneurs, avec un mot d'ordre: diffuser l'innovation. Les milieux priv\u00e9s sont tr\u00e8s engag\u00e9s dans ce domaine, mais qu'en est-il des politiques publiques?  Jean-Henry Morin est professeur en syst\u00e8mes d'information \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Jean-Henry Morin, professeur associ\u00e9 \u00e0 l'ISS (UNI GE)", "Jean-Henry Morin, professeur associ\u00e9 \u00e0 l'ISS (UNI GE) / JDM_2016-02-12T07:37:00_l-invite-du-journal", "Jean-Henry Morin, professeur associ\u00e9 \u00e0 l'ISS (UNI GE) / JDM_2016-02-12T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472310", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marchand, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en syst\u00e8mes d'information", "name": "Morin, Jean-Henry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472310", "ece-7472292"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de St\u00e9phane D\u00e9cotterd", "id": "sound-5027FA6E-689F-4A2E-991E-A1E5AC955005", "durationSec": 234, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : St\u00e9phane D\u00e9cotterd, cuisinier,  patron du restaurant le Pont de Brent\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de St\u00e9phane D\u00e9cotterd (MP3: STEPHANE DECOTTERD EP5) MP3 se fait gourmand, cette semaine.\r\nNotre invit\u00e9 est St\u00e9phane D\u00e9cotterd, le patron du Pont de Brent, situ\u00e9 sur les hauts de Montreux.\r\nGrand connaisseur des produits du terroir, nous avons l\u00e0 un Chef \u00e9toil\u00e9 anim\u00e9 par le sens du partage, que ce soit \u00e0 table ou sur la toile : sur son blog, le vaudois propose chaque semaine une recette de son cru. \r\nUn vent d'authenticit\u00e9 souffle sur ce restaurateur pour qui cuisiner rel\u00e8ve de l'\u00e9vidence..\r\n  03'51'' (Fin de parole 03'28'')\r\n((VENDREDI\r\nBuddy Guy (ici avec Jeff Beck) : Mustang Sally\r\nBO Tarantino :  Django", "alternativeExcerpt": ["\"Mustang Sally\", Buddy Guy \"Django\", bande originale du film de Quentin Tarantino", "\"Mustang Sally\", Buddy Guy \"Django\", bande originale du film de Quentin Tarantino", "\"Mustang Sally\", Buddy Guy \"Django\", bande originale du film de Quentin Tarantino"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de St\u00e9phane D\u00e9cotterd", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de St\u00e9phane D\u00e9cotterd / JDM_2016-02-12T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de St\u00e9phane D\u00e9cotterd / JDM_2016-02-12T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472316", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472316", "ece-7472298"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Crans-Montana esp\u00e8re d\u00e9crocher les championnats du monde de ski en 2025", "id": "sound-32EE82A3-B18D-42FD-909C-57B87E516497", "durationSec": 263, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hugues Ansermoz, ancien entra\u00eeneur national de ski  en Suisse et au Canada;St\u00e9phane Pont, actuel pr\u00e9sident de l'association des communes Crans-Montana\r\n* * Crans-Montana esp\u00e8re d\u00e9crocher les championnats du monde de ski en 2025 (JDM Sports Matin) \r\n(LES ENJEUX ECONOMICO-SPORTIFS DE CM, DIRECT STUDIO DE SION) Sport Matin avec vous Patrick D\u00e9l\u00e9troz, en direct de notre studio de Sion.  pour parler de Crans-Montana.... bonjour\r\nbonjour\r\nDes \u00e9preuves de coupe du monde se d\u00e9roulent ce week-end mais l'objectif. c'est d'organiser des championnats du monde. \r\nLa candidature sera d\u00e9pos\u00e9e en 2019 pour 2025.  Crans-Montana sera la candidate officielle suisse, soutenue par la f\u00e9d\u00e9ration.  Mais si la station est inscrite au calendrier de la coupe du monde  jusqu'en 2020, des championnats du monde, c'est un autre niveau. \r\nQu'est-ce qui doit \u00eatre fait ? \r\nLa structure de base est l\u00e0 mais il y aura deux gros  chantiers, une refonte totale  de l'aire d'arriv\u00e9e,  avec un nouveau parking et des tribunes sur le c\u00f4t\u00e9 et puis la piste des hommes qui a besoin d'am\u00e9nagements pour qu'elle soit comp\u00e9titive. Pour Hugues Ansermoz, qui a \u00e9t\u00e9 entra\u00eeneur national en Suisse et au Canada, le probl\u00e8me n'est pas l'infrastructure mais le manque d'exp\u00e9rience. \r\n  SON 22''\r\nVous parliez  de deux gros chantiers qui auront \u00e9videmment  un co\u00fbt.\r\nOn parle de plusieurs dizaines de millions, 30, 40 .   , surtout pour l'aire d'arriv\u00e9e avec la construction d'un parking souterrain pouvant \u00e9galement accueillir les camions des t\u00e9l\u00e9visions. Et l'organisateur, Marius Robyr a un autre r\u00eave \u00e0 8 millions, l'installation d'un \u00e9clairage et d'un t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge pour la piste de slalom et de g\u00e9ant. \r\nEt qui va payer ? \r\nPour l'instant, au niveau des infrastructures : les 6 communes \u00e0 qui appartient Crans-Montana. L'id\u00e9e d'une candidature et le budget de celles-ci sont accept\u00e9s mais les politiques et la population, avec la fusion de certaines communes. fusion \u00e0 venir..  pourraient changer d'avis lorsqu'il faudra d\u00e9cider de gros investissements. St\u00e9phane Pont, actuel pr\u00e9sident de l'association des communes est conscient du risque\r\n  SON 30''\r\nMais la population est consciente aussi des retomb\u00e9es d'une telle manifestation. \r\nOui, pour l'instant. Parce que Crans-Montana est une destination ski, \u00e7a semble naturel d'y organiser des courses.  Et cette candidature ne fait aucun doute, il serait plus qu'\u00e9tonnant qu'elle ne soit pas soutenue par une grande majorit\u00e9 de la population. \r\nCar la r\u00e9gion y gagne aussi. \r\nOui  ce week-end, le budget des courses se situe entre deux millions et deux millions et demi mais selon une \u00e9tude de la HESSO, les retomb\u00e9es directes s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 un peu plus de 5 millions.  600 chambres, 2000 \u00e0 2500 nuit\u00e9es et les d\u00e9penses qui vont avec.  Et l'image \u00e9videmment, tant \u00e0 l'ext\u00e9rieur que pour les h\u00f4tes de la station. C'est une animation qu'on leur propose. \r\nEt puis Crans-Montana est candidate \u00e9galement \u00e0 une int\u00e9gration au Club 5.   soit l'union des classiques de Coupe du Monde. des courses organis\u00e9es chaque ann\u00e9e.   il y en a 16 dont les plus prestigieuses. On croise donc ce week-end les organisateurs de Kitzbuhel, venus \u00e9valuer Crans-Montana afin de l'accepter ou non au sein de cette union. qui demande de la qualit\u00e9 \u00e0 ses membres.  Ca a un petit c\u00f4t\u00e9... prestigieux.\r\nLes courses de coupe du monde de Crans-Montana, \u00e0 vivre \u00e9videmment sur les antennes de la RTS. Descente demain, combin\u00e9 dimanche et slalom lundi.", "alternativeExcerpt": ["Des \u00e9preuves de coupe du monde se d\u00e9roulent ce week-end \u00e0 Crans-Montana, mais l\u2019objectif est bien d\u2019organiser des championnats du monde. La candidature sera d\u00e9pos\u00e9e en 2019 pour 2025.  Crans-Montana sera la candidate officielle suisse, soutenue par la f\u00e9d\u00e9ration.", "Des \u00e9preuves de coupe du monde se d\u00e9roulent ce week-end \u00e0 Crans-Montana, mais l\u2019objectif est bien d\u2019organiser des championnats du monde. La candidature sera d\u00e9pos\u00e9e en 2019 pour 2025.  Crans-Montana sera la candidate officielle suisse, soutenue par la f\u00e9d\u00e9ration.", "Des \u00e9preuves de coupe du monde se d\u00e9roulent ce week-end \u00e0 Crans-Montana, mais l\u2019objectif est bien d\u2019organiser des championnats du monde. La candidature sera d\u00e9pos\u00e9e en 2019 pour 2025.  Crans-Montana sera la candidate officielle suisse, soutenue par la f\u00e9d\u00e9ration."], "alternativeTitle": ["Crans-Montana esp\u00e8re d\u00e9crocher les championnats du monde de ski en 2025", "Crans-Montana esp\u00e8re d\u00e9crocher les championnats du monde de ski en 2025 / JDM_2016-02-12T06:36:00_sport-matin", "Crans-Montana esp\u00e8re d\u00e9crocher les championnats du monde de ski en 2025 / JDM_2016-02-12T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472327", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472327", "ece-7472309"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Dominique de Rivaz et Dominique Bourquin en \"Femmes non r\u00e9\u00e9ducables\"", "id": "sound-DAE4BFD0-5B1D-4401-B764-672728CA829A", "durationSec": 554, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dominique de Rivaz, metteur en sc\u00e8ne de \"Femme non r\u00e9\u00e9ducable\";Dominique Bourquin, com\u00e9dienne qui incarne la journalite russe Anna Politkovska\u00efa\r\n* * Dominique de Rivaz et Dominique Bourquin en \"Femmes non r\u00e9\u00e9ducables\" (DOMINIQUE DE RIVAZ & DOMINIQUE BOURQUIN) C'\u00e9tait il y a 10 ans.. sa mort avait \u00e9mu le monde entier.. \r\nLa journaliste russe Anna POlitkovska\u00efa \u00e9tait assassin\u00e9e de plusieurs balles dans la cage d'escalier de son immeuble. \r\nElle fut l'unique reporter russe.. \u00e0 avoir couvert la guerre en Tch\u00e9tch\u00e9nie.. Militante des droits de l'homme.. Opposante farouche au r\u00e9gime de Vladimir Poutine.. \r\nJuste avant sa mort. l'\u00e9tat major russe.. d\u00e9clare qu'elle est une \u00ab\u00a0femme non r\u00e9\u00e9ducable\u00a0\u00bb. \r\nFemme non r\u00e9\u00e9ducable.. c'est aussi le titre d'une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre .. ou pour \u00eatre pr\u00e9cis.. un memorandum th\u00e9\u00e2tral..  qui redonne vie \u00e0 cette r\u00e9sistance courageuse.. \r\nUne pi\u00e8ce mise en sc\u00e8ne par Dominique de Rivaz ..\r\nAnna POlitkovskaia est jou\u00e9e par Dominique Bourquin.. nos deux invit\u00e9es du 12h30.. \r\nDominique de Rivaz.. r\u00e9alisatrice.. auteur.. romanci\u00e8re.. journaliste. mais le th\u00e9\u00e2tre c'est la premi\u00e8re fois.. Elle explique ce qui l'a d\u00e9cid\u00e9 .. \r\nMAG\r\nDominique de Rivaz qui met en sc\u00e8ne \"Femme non r\u00e9\u00e9ducable\".. Dominique Bourquin.. joue Anna POlit-kovska\u00efa.. \r\nla rpemi\u00e8re est ce soir.. au TPR.. th\u00e9\u00e2tre populaire romand.. \u00e0 la Chaux de fnds.. \r\nLa pi\u00e8ce sera en tourn\u00e9e en Suisse romande jusqu'u 1er mai.. \r\ntoutes les informations sur le net... rts.ch..\r\n(* BUS du futuR CHOFFAT) Vous ne les avez pas encore crois\u00e9s dans les rues..  mais ils sont bient\u00f4t l\u00e0.\r\nPlusieurs transports publics innovants sont en plein d\u00e9veloppement.\r\nDes v\u00e9hicules du futur, qui pourraient bien modifier certaines de nos habitudes.\r\nDominique Choffat, vous \u00eates all\u00e9e \u00e0 la rencontre de deux de ces dr\u00f4les d'engins, \u00e0 l'enseigne du reportage 15 minutes.\r\nDeux projets qui sont en passe de s\u00e9duire la suisse romande.. \r\nEh bien c'est vrai que les r\u00e9actions des personnes que nous avons rencontr\u00e9es, des autorit\u00e9s communales, cantonales, des responsables de certains transports publics, ou bien des visiteurs, tout simplement, c'est vrai que leurs avis sont plut\u00f4t favorables \u00e0 ce type d'innovations. M\u00eame si certaines voix s'\u00e9l\u00e8vent encore pour dire leur crainte quant \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9. \r\nAlors pour en savoir pluss, on a donc suivi deux de ces v\u00e9hicules. Tous les deux sont des mini-bus \u00e9lectriques. Ils sont vitr\u00e9s, tr\u00e8s lumineux, tr\u00e8s silencieux.\r\nEt tous les deux veulent trouver leur place sur nos routes, en compl\u00e9ment des offres de transports publics existants.\r\n*** Voil\u00e0 pour les similitudes. Mais ces deux v\u00e9hicules ne pr\u00e9sentent pas les m\u00eames innovations.\r\nLeur id\u00e9e de base est la m\u00eame: pr\u00e9voir une mobilit\u00e9 diff\u00e9rente, pour le premier ou le dernier kilom\u00e8tre qu'on parcourt fr\u00e9quemment. Et donc, nous inciter \u00e0 laisser notre voiture \u00e0 la maison.\r\nAlors, le premier de ces projets, c'est le Cristal. C'est son nom. \r\nEt ce v\u00e9hicule, il peut s'utiliser de diff\u00e9rentes mani\u00e8res, selon la fr\u00e9quentation des transports publics \u00e0 un moment pr\u00e9cis.\r\nIl peut donc s'exploiter comme un mini-bus qui transporte jusqu'\u00e0 18 personnes. Ou alors, atteler plusieurs de ces navettes pour en faire un v\u00e9ritable convoi, un bus. \r\nEt puis, aux heures plus creuses, s'utiliser comme une voiture priv\u00e9e, que vous ou moi pouvons conduire, et que l'on paie en fonction du temps consomm\u00e9.\r\n*** Et puis l'autre projet que vous avez suivi, il a d\u00e9j\u00e0 fait parler de lui.\r\nIl s'agit des fameuses navettes sans conducteur, les navettes Navia qui circuleront un jour au centre de Sion, en Valais. Le projet est en plein tests, et nous y avons assist\u00e9. \r\nL'id\u00e9e, c'est que les capteurs du v\u00e9hicule r\u00e9agissent comme un humain le ferait.\r\n**** Quand est-ce qu'on verra ces nouveaux transports sur nos routes?\r\nEh bien il y a deux ma\u00eetre mots qui ressortent de tout le monde: \r\nL'homologation, et la l\u00e9galisation.\r\nOn est donc all\u00e9s \u00e0 Berne, et on fera le point avec l'office f\u00e9d\u00e9ral des transports. \r\nIls le disent: la loi changera plus vite qu'on ne l'attend.\r\nVotre reportage de 15 minutes, Dominique Choffat, est \u00e0 \u00e9couter demain, vers 12h40.\r\nIl a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par Mathieu Ballmer.", "alternativeExcerpt": ["Sa mort, il y a dix ans, avait \u00e9mu le monde entier. La journaliste russe Anna Politkovska\u00efa a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9e de plusieurs balles dans la cage d\u2019escalier de son immeuble. Elle fut l'unique reporter russe \u00e0 avoir couvert la guerre en Tch\u00e9tch\u00e9nie. Militante des droits de l\u2019homme, elle \u00e9tait aussi une opposante farouche au r\u00e9gime de Vladimir Poutine.  Juste avant sa mort, l\u2019\u00e9tat-major russe d\u00e9clare qu\u2019elle est une \"femme non r\u00e9\u00e9ducable\". C'est aussi le titre d\u2019une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre, memorandum th\u00e9\u00e2tral qui redonne vie \u00e0 cette r\u00e9sistance courageuse. La pi\u00e8ce est mise en sc\u00e8ne par Dominique Rivaz, et Anna Politkovska\u00efa incarn\u00e9e par Dominique Bourquin.", "Sa mort, il y a dix ans, avait \u00e9mu le monde entier. La journaliste russe Anna Politkovska\u00efa a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9e de plusieurs balles dans la cage d\u2019escalier de son immeuble. Elle fut l'unique reporter russe \u00e0 avoir couvert la guerre en Tch\u00e9tch\u00e9nie. Militante des droits de l\u2019homme, elle \u00e9tait aussi une opposante farouche au r\u00e9gime de Vladimir Poutine.  Juste avant sa mort, l\u2019\u00e9tat-major russe d\u00e9clare qu\u2019elle est une \"femme non r\u00e9\u00e9ducable\". C'est aussi le titre d\u2019une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre, memorandum th\u00e9\u00e2tral qui redonne vie \u00e0 cette r\u00e9sistance courageuse. La pi\u00e8ce est mise en sc\u00e8ne par Dominique Rivaz, et Anna Politkovska\u00efa incarn\u00e9e par Dominique Bourquin.", "Sa mort, il y a dix ans, avait \u00e9mu le monde entier. La journaliste russe Anna Politkovska\u00efa a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9e de plusieurs balles dans la cage d\u2019escalier de son immeuble. Elle fut l'unique reporter russe \u00e0 avoir couvert la guerre en Tch\u00e9tch\u00e9nie. Militante des droits de l\u2019homme, elle \u00e9tait aussi une opposante farouche au r\u00e9gime de Vladimir Poutine.  Juste avant sa mort, l\u2019\u00e9tat-major russe d\u00e9clare qu\u2019elle est une \"femme non r\u00e9\u00e9ducable\". C'est aussi le titre d\u2019une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre, memorandum th\u00e9\u00e2tral qui redonne vie \u00e0 cette r\u00e9sistance courageuse. La pi\u00e8ce est mise en sc\u00e8ne par Dominique Rivaz, et Anna Politkovska\u00efa incarn\u00e9e par Dominique Bourquin."], "alternativeTitle": ["Dominique de Rivaz et Dominique Bourquin en \"Femmes non r\u00e9\u00e9ducables\"", "Dominique de Rivaz et Dominique Bourquin en \"Femmes non r\u00e9\u00e9ducables\"  / 12H30_2016-02-12T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Dominique de Rivaz et Dominique Bourquin en \"Femmes non r\u00e9\u00e9ducables\"  / 12H30_2016-02-12T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472344", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472344", "ece-7472339"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Max Lobe: \"Confidences\" (Ed. Zo\u00e9, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B1F2A2C-0994-4220-B151-9FD1E58C0BF5", "thematicGeographicals": ["Cameroun", "Suisse"], "durationSec": 3181, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lobe, Max"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "A travers la voix d'une vieille femme \u00e0 l'oeil vif et une figure mythique de l'ind\u00e9pendance Um Nyob\u00e8, l'\u00e9crivain Max Lobe, raconte un pan de l'histoire du Cameroun et questionne sa propre identit\u00e9. Confidences a la saveur des fruits murs, mais aussi le go\u00fbt \u00e2cre du sang. C'est un r\u00e9cit que Max Lobe est all\u00e9 recueillir aupr\u00e8s de Ma Maliga. All\u00e8gre grand-m\u00e8re, elle lui d\u00e9voile une m\u00e9moire \u00e0 hauteur de personne et ne cache pas que, parfois, les rumeurs sont les rumeurs et les souvenirs tout personnels. A partir de son enfance et de sa vie de jeune fille, et en particulier de l'\u00e9vocation de sa m\u00e8re, timide et consciencieuse servante d'une famille fran\u00e7aise qui deviendra une porte-parole f\u00e9minine d'Um Nyob\u00e8, le lecteur plonge dans la grande histoire gr\u00e2ce \u00e0 la petite. Si Ma Maliga est l'h\u00e9ro\u00efne du texte, Um Nyob\u00e8 en est le coeur, le h\u00e9ros objectif, figure mythique autant qu'historique de la revendication de l'ind\u00e9pendance. [source: \u00e9diteur]. Max Lobe vit \u00e0 Gen\u00e8ve depuis une dizaine d'ann\u00e9es.", "alternativeTitle": ["Le grand entretien du 12.02.2016", "Max Lobe: Confidences / LGE_2016-02-12T09:06:45_le-grand-entretien", "Le grand entretien du 12.02.2016", "Max Lobe: Confidences / LGE_2016-02-12T09:06:45_le-grand-entretien"], "alternativeExcerpt": ["A travers la voix d\u02b9une vieille femme \u00e0 l\u02b9oeil vif et une figure mythique de l\u02b9ind\u00e9pendance Um Nyob\u00e8, l'\u00e9crivain Max Lobe, raconte un pan de l\u02b9histoire du Cameroun et questionne sa propre identit\u00e9. Confidences a la saveur des fruits murs, mais aussi le go\u00fbt \u00e2cre du sang. \n\nC'est un r\u00e9cit que Max Lobe est all\u00e9 recueillir aupr\u00e8s de Ma Maliga. All\u00e8gre grand-m\u00e8re, elle lui d\u00e9voile une m\u00e9moire \u00e0 hauteur de personne et ne cache pas que, parfois, les rumeurs sont les rumeurs et les souvenirs tout personnels. \n\nA partir de son enfance et de sa vie de jeune fille, et en particulier de l\u02b9\u00e9vocation de sa m\u00e8re, timide et consciencieuse servante d\u02b9une famille fran\u00e7aise qui deviendra une porte-parole f\u00e9minine d\u02b9Um Nyob\u00e8, le lecteur plonge dans la grande histoire gr\u00e2ce \u00e0 la petite. Si Ma Maliga est l\u02b9h\u00e9ro\u00efne du texte, Um Nyob\u00e8 en est le coeur, le h\u00e9ros objectif, figure mythique autant qu\u02b9historique de la revendication de l\u02b9ind\u00e9pendance.\n[source: \u00e9diteur]\n\nMax Lobe vit \u00e0 Gen\u00e8ve depuis une dizaine d\u02b9ann\u00e9es.\n\nA lire:\n\n\u2022 \"Confidences\", Max Lobe, \u00e9ditions Zo\u00e9, 2016\n\nDu m\u00eame auteur chez le m\u00eame \u00e9diteur :\n\n\u2022 \"La Trinit\u00e9 bantoue\", 2014\n\u2022 \"39 rue de Berne\", 2013, Prix du roman des romands\n\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin", "A travers la voix d\u02b9une vieille femme \u00e0 l\u02b9oeil vif et une figure mythique de l\u02b9ind\u00e9pendance Um Nyob\u00e8, l'\u00e9crivain Max Lobe, raconte un pan de l\u02b9histoire du Cameroun et questionne sa propre identit\u00e9. Confidences a la saveur des fruits murs, mais aussi le go\u00fbt \u00e2cre du sang. \n\nC'est un r\u00e9cit que Max Lobe est all\u00e9 recueillir aupr\u00e8s de Ma Maliga. All\u00e8gre grand-m\u00e8re, elle lui d\u00e9voile une m\u00e9moire \u00e0 hauteur de personne et ne cache pas que, parfois, les rumeurs sont les rumeurs et les souvenirs tout personnels. \n\nA partir de son enfance et de sa vie de jeune fille, et en particulier de l\u02b9\u00e9vocation de sa m\u00e8re, timide et consciencieuse servante d\u02b9une famille fran\u00e7aise qui deviendra une porte-parole f\u00e9minine d\u02b9Um Nyob\u00e8, le lecteur plonge dans la grande histoire gr\u00e2ce \u00e0 la petite. Si Ma Maliga est l\u02b9h\u00e9ro\u00efne du texte, Um Nyob\u00e8 en est le coeur, le h\u00e9ros objectif, figure mythique autant qu\u02b9historique de la revendication de l\u02b9ind\u00e9pendance.\n[source: \u00e9diteur]\n\nMax Lobe vit \u00e0 Gen\u00e8ve depuis une dizaine d\u02b9ann\u00e9es.\n\nA lire:\n\n\u2022 \"Confidences\", Max Lobe, \u00e9ditions Zo\u00e9, 2016\n\nDu m\u00eame auteur chez le m\u00eame \u00e9diteur :\n\n\u2022 \"La Trinit\u00e9 bantoue\", 2014\n\u2022 \"39 rue de Berne\", 2013, Prix du roman des romands\n\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin"], "imageURL": "//www.rts.ch/6121828.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453073", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain camerounais vivant en Suisse", "name": "Lobe, Max", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453073", "ece-7453072"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Nous ne sommes plus seuls au monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49C700C8-F050-41DD-B081-172181284126", "durationSec": 1546, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Un quart de si\u00e8cle s'est \u00e9coul\u00e9 depuis la chute du mur de Berlin, et nous continuons de nous identifier \u00e0 un ordre mondial d\u00e9sormais p\u00e9rim\u00e9. Or nous sommes tous concern\u00e9s par les mouvements et incertitudes \u00e9conomiques et sociales de la plan\u00e8te. Il serait de temps de r\u00e9aliser que nous, les occidentaux, \" nous ne sommes plus seuls au monde \", comme le dit notre invit\u00e9 du jour, Bertrand Badie, professeur des Universit\u00e9s \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris  et expert en relations internationales.", "alternativeTitle": ["Tribu du 12.02.2016", "Nous ne sommes plus seuls au monde / TRI_2016-02-12T11:04:15_tribu", "Tribu du 12.02.2016", "Nous ne sommes plus seuls au monde / TRI_2016-02-12T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Un quart de si\u00e8cle s'est \u00e9coul\u00e9 depuis la chute du mur de Berlin et nous continuons de nous identifier \u00e0 un ordre mondial d\u00e9sormais p\u00e9rim\u00e9. Or nous sommes tous concern\u00e9s par les mouvements et incertitudes \u00e9conomiques et sociaux de la plan\u00e8te.\nIl serait de temps de r\u00e9aliser que nous, les Occidentaux, \"nous ne sommes plus seuls au monde\", comme le dit notre invit\u00e9 du jour, Bertrand Badie, professeur des Universit\u00e9s \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris et expert en relations internationales.", "Un quart de si\u00e8cle s'est \u00e9coul\u00e9 depuis la chute du mur de Berlin et nous continuons de nous identifier \u00e0 un ordre mondial d\u00e9sormais p\u00e9rim\u00e9. Or nous sommes tous concern\u00e9s par les mouvements et incertitudes \u00e9conomiques et sociaux de la plan\u00e8te.\nIl serait de temps de r\u00e9aliser que nous, les Occidentaux, \"nous ne sommes plus seuls au monde\", comme le dit notre invit\u00e9 du jour, Bertrand Badie, professeur des Universit\u00e9s \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris et expert en relations internationales."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453462", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Expert en relations internationales", "name": "Badie, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453462", "ece-7453461"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : La nouvelle tendance des concerts \u00e0 domicile", "id": "sound-81D41777-0521-4E21-81CD-17F8090FE6C9", "durationSec": 512, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gregoyr et Christian Wicky, fr\u00e8res rockers, \"Favez\" et Chewy\", lausannois;Aninna Haug, mezzo soprano fribourgoise;Edward Rushton, pianiste fondateur de l'association Besuch des Lieder\r\n* * La nouvelle tendance des concerts \u00e0 domicile (IC CONCERTS PRIVES) Les concerts \u00e0 domicile, la nouvelle tendance\r\nMag + invit\u00e9 Olivier Moeschler, sociologue de la culture, UNIL, ** 27.  Studio Lausanne.\r\n*** Des musiciens et des chanteurs qui font des concerts... dans votre salon! Voil\u00e0 ce que proposent de plus en plus d'artistes. Du classique au rock n'roll, de nombreuses formations d\u00e9laissent les salle pour venir offrir leurs service \u00e0 domicile. Julien Magnollay.\r\n  2'08''\r\n-----\r\nOlivier Moeschler, bonjour, vous \u00eates sociologue de la culture \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n- Quel regard vous portez sur ces concerts \u00e0 domicile?\r\n- C'est la fin d'un mod\u00e8le classique - tourn\u00e9e, concert en salle, etc...?\r\n- Est-ce que vous pensez que les salles de spectacle ont du souci \u00e0 se faire?\r\n- La sc\u00e8ne perd de son attrait?\r\n- C'est en m\u00eame temps plus risqu\u00e9, les musiciens s'exposent davantage en jouant dans des salons? \r\n- On l'a entendu dans le reportage, \u00e0 l'heure du tout num\u00e9rique, certains veulent davanatge se rapprocher du r\u00e9el en jouant dans des salons...\r\n- C'est aussi une nouvelle niche? \r\n- Autre aspect du reportage: ces concerts priv\u00e9s, doubl\u00e9s de philantropie, avec un m\u00e9c\u00e8ne-musicien qui paient les cachets des musiciens pro. Finalement, c'est un peu le retour des concerts de chambre \u00e0 la cour de France...\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Des musiciens et des chanteurs qui font des concerts dans votre salon, voil\u00e0 ce que proposent de plus en plus d'artistes. Du classique au rock n'roll, de nombreuses formations d\u00e9laissent les salles pour venir offrir leurs service \u00e0 domicile.", "Des musiciens et des chanteurs qui font des concerts dans votre salon, voil\u00e0 ce que proposent de plus en plus d'artistes. Du classique au rock n'roll, de nombreuses formations d\u00e9laissent les salles pour venir offrir leurs service \u00e0 domicile.", "Des musiciens et des chanteurs qui font des concerts dans votre salon, voil\u00e0 ce que proposent de plus en plus d'artistes. Du classique au rock n'roll, de nombreuses formations d\u00e9laissent les salles pour venir offrir leurs service \u00e0 domicile."], "alternativeTitle": ["La nouvelle tendance des concerts \u00e0 domicile", "La nouvelle tendance des concerts \u00e0 domicile / JDM_2016-02-12T06:18:00_intercites", "La nouvelle tendance des concerts \u00e0 domicile / JDM_2016-02-12T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7472322", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sociologue de la culture", "name": "Moeschler, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7472322", "ece-7472304"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Acheter un h\u00e9ritier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2C0A795A-B261-4C81-8A9A-1E1610FB3030", "durationSec": 153, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Acheter un h\u00e9ritier", "Acheter un h\u00e9ritier / OTWO_2016-02-12T09:48:29_hotline", "Acheter un h\u00e9ritier / OTWO_2016-02-12T09:48:29_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453204", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453204", "ece-7453198"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Clips : \"Po\" par O Emperor", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8A07825F-259C-4F40-AF92-084050D5D381", "durationSec": 298, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Pour le clip de la semaine, focus sur l\u2019animateur et illustrateur anglais Jono Candlish-Wilson qui a travaill\u00e9 avec le studio Plastic Zoo pour r\u00e9aliser la vid\u00e9o du titre \"Po\" du groupe O Emperor.\n\nBienvenue dans la for\u00eat de tous les dangers...", "Pour le clip de la semaine, focus sur l\u2019animateur et illustrateur anglais Jono Candlish-Wilson qui a travaill\u00e9 avec le studio Plastic Zoo pour r\u00e9aliser la vid\u00e9o du titre \"Po\" du groupe O Emperor.\n\nBienvenue dans la for\u00eat de tous les dangers...", "Pour le clip de la semaine, focus sur l\u2019animateur et illustrateur anglais Jono Candlish-Wilson qui a travaill\u00e9 avec le studio Plastic Zoo pour r\u00e9aliser la vid\u00e9o du titre \"Po\" du groupe O Emperor.\n\nBienvenue dans la for\u00eat de tous les dangers..."], "alternativeTitle": ["\"Po\" par O Emperor", "\"Po\" par O Emperor / HAP_2016-02-12T18:40:00_happy-clips", "\"Po\" par O Emperor / HAP_2016-02-12T18:40:00_happy-clips"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453219", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5659574.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453219", "ece-7453214"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike 12.02.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8E563C0D-0BBF-4AA9-BC11-1B8B958F48AB", "durationSec": 223, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2016-02-12T16:10:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike / SUPER_2016-02-12T16:10:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453193", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453193", "ece-7453186"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Club \u00e9changiste", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5CB4BD7F-3FFF-44EB-AFE6-C984601222B6", "durationSec": 144, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Club \u00e9changiste", "Club \u00e9changiste / SUPER_2016-02-12T17:10:21_le-supplement-du-nourjal", "Club \u00e9changiste / SUPER_2016-02-12T17:10:21_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453195", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453195", "ece-7453188"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Raccourcis claviers", "source": "siranau", "title": "Les raccourcis claviers [en chansons] : MAJ + F10", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E7EA043A-ABB1-48E6-8869-02D4194B4754", "durationSec": 125, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["informatique"], "alternativeTitle": ["Les raccourcis claviers", "Les raccourcis claviers / SUPER_2016-02-12T17:20:00_les-raccourcis-claviers", "Les raccourcis claviers / SUPER_2016-02-12T17:20:00_les-raccourcis-claviers"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453194", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059238.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453194", "ece-7453187"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9veils religieux du XIXe si\u00e8cle en Suisse (5/5) : Elans catholiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DC52FE6-897C-4801-8E94-045B8380CEBD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1753, "publicationDate": "2016-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "19e si\u00e8cle", "catholicisme"], "excerpt": "Marqu\u00e9 par le retour des j\u00e9suites, per\u00e7us comme le bras arm\u00e9 de Rome en Suisse, le catholicisme du XIXe si\u00e8cle est tiraill\u00e9 entre tradition et modernit\u00e9. Avec le fort clivage villes - campagnes, la moralisation des nouvelles fragilit\u00e9s sociales et le \"Kulturkampf\" qui cristallise les tensions avec les protestants, le catholicisme helv\u00e9tique est fortement bouscul\u00e9. Dans ce contexte, les apparitions mariales, les processions, la v\u00e9n\u00e9ration du pape Pie IX, le filet dense des confr\u00e9ries et congr\u00e9gations religieuses encadrent une pi\u00e9t\u00e9 populaire en pleine effervescence. Avec Francis Python, professeur \u00e9m\u00e9rite d'Histoire contemporaine de l'Universit\u00e9 de Fribourg.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 12.02.2016", "Les r\u00e9veils religieux du XIXe si\u00e8cle en Suisse (5/5) / AVE_2016-02-12T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 12.02.2016", "Les r\u00e9veils religieux du XIXe si\u00e8cle en Suisse (5/5) / AVE_2016-02-12T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Elans catholiques.\nMarqu\u00e9 par le retour des j\u00e9suites, per\u00e7us comme le bras arm\u00e9 de Rome en Suisse, le catholicisme du XIXe si\u00e8cle est tiraill\u00e9 entre tradition et modernit\u00e9. Avec le fort clivage villes \u2013 campagnes, la moralisation des nouvelles fragilit\u00e9s sociales et le \"Kulturkampf\" qui cristallise les tensions avec les protestants, le catholicisme helv\u00e9tique est fortement bouscul\u00e9. Dans ce contexte, les apparitions mariales, les processions, la v\u00e9n\u00e9ration du pape Pie IX, le filet dense des confr\u00e9ries et congr\u00e9gations religieuses encadrent une pi\u00e9t\u00e9 populaire en pleine effervescence.\nAvec Francis Python, professeur \u00e9m\u00e9rite d\u2019Histoire contemporaine de l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg.", "Elans catholiques.\nMarqu\u00e9 par le retour des j\u00e9suites, per\u00e7us comme le bras arm\u00e9 de Rome en Suisse, le catholicisme du XIXe si\u00e8cle est tiraill\u00e9 entre tradition et modernit\u00e9. Avec le fort clivage villes \u2013 campagnes, la moralisation des nouvelles fragilit\u00e9s sociales et le \"Kulturkampf\" qui cristallise les tensions avec les protestants, le catholicisme helv\u00e9tique est fortement bouscul\u00e9. Dans ce contexte, les apparitions mariales, les processions, la v\u00e9n\u00e9ration du pape Pie IX, le filet dense des confr\u00e9ries et congr\u00e9gations religieuses encadrent une pi\u00e9t\u00e9 populaire en pleine effervescence.\nAvec Francis Python, professeur \u00e9m\u00e9rite d\u2019Histoire contemporaine de l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7453046", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e9m\u00e9rite d'Histoire contemporaine de l'Universit\u00e9 de Fribourg.", "name": "Python, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7453046", "ece-7453045"]}]}}