{"response": {"numFound": 31344, "start": 25800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : Les cescars", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8CA6003D-FB65-4349-A61D-22031267C823", "durationSec": 72, "publicationDate": "2016-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2016-03-01T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 01.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7498485", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7498484"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Deux stars au Victoria Hall", "id": "sound-AAB0792D-9A4B-45BE-84FC-80FC40604EDF", "durationSec": 1156, "publicationDate": "2016-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pianiste japonaise Hiromi et le bassiste Stanley Clarke donnent un concert en duo, le 1er mars 2016 \u00e0 20h30 au Victoria Hall. Les deux musiciens viennent d'univers culturels bien diff\u00e9rents - et 30 ans de diff\u00e9rence d'\u00e2ge les s\u00e9parent. Cependant, sur sc\u00e8ne, la Japonaise (36) et l'am\u00e9ricain Stanley Clarke (64) se compl\u00e8tent de mani\u00e8re parfaite. Tous deux m\u00ealent jazz et rock et voguent de mani\u00e8re sophistiqu\u00e9 entre musiques acoustiques et \u00e9lectroniques. Yves Bron est all\u00e9 \u00e0 la rencontre d'Hiromi et Stanley Clarke lors des r\u00e9p\u00e9titions.", "alternativeExcerpt": ["La pianiste japonaise Hiromi et le bassiste Stanley Clarke donnent un concert en duo, le 1er mars 2016 \u00e0 20h30 au Victoria Hall. Les deux musiciens viennent d\u2019univers culturels bien diff\u00e9rents \u2013 et 30 ans de diff\u00e9rence d\u2019\u00e2ge les s\u00e9parent. Cependant, sur sc\u00e8ne, la Japonaise (36) et l\u2019am\u00e9ricain Stanley Clarke (64) se compl\u00e8tent de mani\u00e8re parfaite. Tous deux m\u00ealent jazz et rock et voguent de mani\u00e8re sophistiqu\u00e9 entre musiques acoustiques et \u00e9lectroniques. \n\nYves Bron est all\u00e9 \u00e0 la rencontre d\u2019Hiromi et Stanley Clarke lors des r\u00e9p\u00e9titions."], "alternativeTitle": ["Deux stars au Victoria Hall / MAG_2016-03-01T12:06:45_invite-1", "Magma du 01.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7498418", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "bassiste de jazz", "name": "Clarke, Stanley", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7498416"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Harc\u00e8lement: en finir avec la loi du pr\u00e9au (2/5) : Appel \u00e0 t\u00e9moins", "id": "sound-85E00D4C-8FD3-489E-A156-8E0E09EBC7FB", "durationSec": 1671, "publicationDate": "2016-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bailleul, Benoit\r\n* * Appel \u00e0 t\u00e9moinsA l'\u00e9cole primaire de Charrat (VS), une dizaine d'enfants de 8 \u00e0 12 ans ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus pour devenir peacemakers, des faiseurs de paix. Form\u00e9s \u00e0 la m\u00e9diation par NCBI Suisse, une association \u00e0 but non lucratif qui lutte contre les exclusions, ils interviennent dans les conflits de la cour de r\u00e9cr\u00e9ation. En cas d'\u00e9chec, ils pr\u00e9viennent les adultes. Ce sont des t\u00e9moins privil\u00e9gi\u00e9s, qui ont des outils pour ne pas se sentir impuissants explique Beno\u00eet Bailleul, coordinateur de la section romande de NCBI Suisse, qui proc\u00e8de ce jour-l\u00e0 \u00e0 une s\u00e9ance de supervision des peacemakers de Charrat.\u00a0Cinq reportages de V\u00e9ronique MartiR\u00e9alisation: J\u00e9r\u00f4me NussbaumProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 01.03.2016", "Harc\u00e8lement: en finir avec la loi du pr\u00e9au (2/5) / VAC_2016-03-01T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 01.03.2016", "Harc\u00e8lement: en finir avec la loi du pr\u00e9au (2/5) / VAC_2016-03-01T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["Appel \u00e0 t\u00e9moins.\nA l\u2019\u00e9cole primaire de Charrat (VS), une dizaine d\u2019enfants de 8 \u00e0 12 ans ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus pour devenir \"peacemakers\", des faiseurs de paix. Form\u00e9s \u00e0 la m\u00e9diation par NCBI Suisse, une association \u00e0 but non lucratif qui lutte contre les exclusions, ils interviennent dans les conflits de la cour de r\u00e9cr\u00e9ation. En cas d\u2019\u00e9chec, ils pr\u00e9viennent les adultes. \"Ce sont des t\u00e9moins privil\u00e9gi\u00e9s, qui ont des outils pour ne pas se sentir impuissants\" explique Beno\u00eet Bailleul, coordinateur de la section romande de NCBI Suisse, qui proc\u00e8de ce jour-l\u00e0 \u00e0 une s\u00e9ance de supervision des peacemakers de Charrat.\u00a0", "Appel \u00e0 t\u00e9moins.\nA l\u2019\u00e9cole primaire de Charrat (VS), une dizaine d\u2019enfants de 8 \u00e0 12 ans ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus pour devenir \"peacemakers\", des faiseurs de paix. Form\u00e9s \u00e0 la m\u00e9diation par NCBI Suisse, une association \u00e0 but non lucratif qui lutte contre les exclusions, ils interviennent dans les conflits de la cour de r\u00e9cr\u00e9ation. En cas d\u2019\u00e9chec, ils pr\u00e9viennent les adultes. \"Ce sont des t\u00e9moins privil\u00e9gi\u00e9s, qui ont des outils pour ne pas se sentir impuissants\" explique Beno\u00eet Bailleul, coordinateur de la section romande de NCBI Suisse, qui proc\u00e8de ce jour-l\u00e0 \u00e0 une s\u00e9ance de supervision des peacemakers de Charrat.\u00a0"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7498855", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinateur de la section romande de NCBI Suisse", "name": "Bailleul, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7498855", "ece-7498854"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : En 2016, que veut la communaut\u00e9 LGBT? (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-447578C8-3238-4F21-921C-7A4049DF26E4", "durationSec": 371, "publicationDate": "2016-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["En 2016, que veut la communaut\u00e9 LGBT? (2/5)", "En 2016, que veut la communaut\u00e9 LGBT? (2/5) / NMT_2016-03-01T07:15:00_avis-de-recherche", "En 2016, que veut la communaut\u00e9 LGBT? (2/5) / NMT_2016-03-01T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7498572", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7498572", "ece-7498557"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Pourquoi les montagnes nous fascinent?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5ABE5142-FE49-4E04-871D-8503ABF763F9", "durationSec": 1542, "publicationDate": "2016-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Quelques jours apr\u00e8s la votation sur le second tunnel du Gothard, nous nous interrogeons sur notre rapport aux montagnes. Pourquoi continuent-elles de nous fasciner? Comment expliquer, alors que les populations se regroupent dans les centres urbains, que nous soyons aussi attir\u00e9s par les montagnes? Agissent-elles comme un refuge face \u00e0 l'urbanisation galopante de notre pays? \r\nPour en parler, nous accueillons Isabelle Raboud Sch\u00fcle, directrice du mus\u00e9e gru\u00e9rien.", "alternativeTitle": ["Tribu du 01.03.2016", "Pourquoi les montagnes nous fascinent? / TRI_2016-03-01T11:04:15_tribu", "Tribu du 01.03.2016", "Pourquoi les montagnes nous fascinent? / TRI_2016-03-01T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Quelques jours apr\u00e8s la votation sur le second tunnel du Gothard, nous nous interrogeons sur notre rapport aux montagnes. Pourquoi continuent-elles de nous fasciner? Comment expliquer, alors que les populations se regroupent dans les centres urbains, que nous soyons aussi attir\u00e9s par les montagnes? Agissent-elles comme un refuge face \u00e0 l'urbanisation galopante de notre pays? \n\nPour en parler, nous accueillons Isabelle Raboud Sch\u00fcle, directrice du mus\u00e9e gru\u00e9rien.", "Quelques jours apr\u00e8s la votation sur le second tunnel du Gothard, nous nous interrogeons sur notre rapport aux montagnes. Pourquoi continuent-elles de nous fasciner? Comment expliquer, alors que les populations se regroupent dans les centres urbains, que nous soyons aussi attir\u00e9s par les montagnes? Agissent-elles comme un refuge face \u00e0 l'urbanisation galopante de notre pays? \n\nPour en parler, nous accueillons Isabelle Raboud Sch\u00fcle, directrice du mus\u00e9e gru\u00e9rien."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7498792", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ethnologue, sp\u00e9cialiste de l'alimentation,Directrice du mus\u00e9e gru\u00e9rien", "name": "Raboud-Sch\u00fcle, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7498792", "ece-7498791"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Journal de br\u00e8ves", "id": "sound-EB1F2566-22AF-48D3-AA56-8BFA24937083", "durationSec": 712, "publicationDate": "2016-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * L'actualit\u00e9 conso et sant\u00e9 en quatre nouvelles:  \"Le projet de r\u00e9forme de l'assurance maladie de la FRC\", \"CFF et UTP ob\u00e9issent au pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es et \u00e0 la transparence sur les donn\u00e9es du SwissPass\" et \"La campagne contre les chutes chez les seniors\".  Par Sophie Proust.", "alternativeExcerpt": ["L'actualit\u00e9 conso et sant\u00e9 en quatre nouvelles:  \"Le projet de r\u00e9forme de l\u2019assurance maladie de la FRC\", \"CFF et UTP ob\u00e9issent au pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es et \u00e0 la transparence sur les donn\u00e9es du SwissPass\" et \"La campagne contre les chutes chez les seniors\".  Par Sophie Proust."], "alternativeTitle": ["Journal de br\u00e8ves / OEP_2016-03-01T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 01.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7498836", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7498835"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Les cr\u00e9ations bitextiles", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C8D815D1-5E00-42C1-82A9-7F49D76E7005", "durationSec": 119, "publicationDate": "2016-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-03-01T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-03-01T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7498505", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7498505", "ece-7498498"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: Attention, convoi d'art en vue!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CEBB999C-E14A-4955-ACD2-DD6A9FBEA05E", "durationSec": 246, "publicationDate": "2016-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["La Ferme des Tilleuls \u00e0 Renens, futur centre culturel de la ville, ouvre ses portes en 2017. Les travaux de r\u00e9novation et transformation vont bon train. Ces prochains jours d\u00e9barque en convoi de camions une \u0153uvre monumentale offerte par l\u02b9artiste fran\u00e7aise Danielle Jaqui au lieu d\u00e9volu \u00e0 l\u02b9art qui sort des sentiers battus. \n\nFlorence Grivel s\u02b9est rendue sur place et a rencontr\u00e9 l\u02b9artiste, Andr\u00e9 Rouvinez, et Mario del Curto, les instigateurs du projet."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: Attention, convoi d\u02b9art en vue! / VER_2016-03-01T16:35:45_sequence-2", "Vertigo du 01.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7498826", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7498823"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "\u00c9PICERIE", "JUS DE FRUIT", "L\u00c9GUME", "JUS DE FRUIT", "L\u00c9GUME", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE"], "id": "asset-1493182", "durationSec": 2400, "mediaType": "video", "title": "SMOOTHIES, JUS: UN ABE PRESSE DE VOUS INFORMER !", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "THURGOVIE"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2016-03-01T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Smoothies, jus: un ABE press\u00e9 de vous informer !", "Aujourd'hui, il existe trois m\u00e9thodes pour pr\u00e9parer des jus de fruits et de l\u00e9gumes maison: le mixeur, la centrifugeuse et l'extracteur de jus. Que valent ces trois m\u00e9thodes? Laquelle pr\u00e9serve le mieux les vitamines contenues dans les crudit\u00e9s. Pour le savoir, nous avons fait \u00e9valuer la teneur en vitamine des jus provenant de 3 appareils diff\u00e9rents par l'institut suisse des vitamines.", "De nos jours, la pression sociale incite les individus \u00e0 prendre soin de leur sant\u00e9 et de leur corps. Un corps qui est consid\u00e9r\u00e9 comme une machine qui doit \u00eatre performante. Rapporter. Et co\u00fbter le moins possible. Un terrain qui favorise les modes alimentaires, comme celle des smoothies et autres jus de fruits et l\u00e9gumes. Les discours autour de ce r\u00e9gime hyper vitamin\u00e9 peuvent atteindre un certain degr\u00e9 d'\u00e9sot\u00e9risme, avec des promesses sur la long\u00e9vit\u00e9, la lutte contre des maladies dont certaines graves, voir mortelles comme le cancer. Comment faire la part des choses? Que nous apportent ces jus? Et comment sont-ils pr\u00e9par\u00e9s?", "Les jus de fruits et l\u00e9gumes et autres smoothies sont \u00e0 la mode. Pour son bien-\u00eatre, le consommateur est \u00e0 la recherche d'une alimentation plus saine. Produit pratique, le jus de crudit\u00e9 ou le smoothie en ont convaincu plus d'un. Mais est-ce r\u00e9ellement bon pour l'organisme? Que risque-t-on en cas de surdose de vitamines? Et au final, ce que l'on n'ing\u00e8re pas dans certains jus, comme les fibres et la pulpe, ne risque-t-il pas de faire d\u00e9faut \u00e0 notre organisme? Le Dr. Aline Corcelle, m\u00e9decin-nutritionniste, rappelle quelques fondamentaux en mati\u00e8re d'alimentation et pointe quelques erreurs \u00e0 \u00e9viter.", "En 2014, une vingtaine de jardiniers amateurs ont vers\u00e9 plusieurs milliers de francs en acomptes pour l'installation de petits chalets dans les jardins familiaux de Champ Bossu, \u00e0 Vernier. Quatre chalets avaient \u00e9t\u00e9 livr\u00e9s, mais sans \u00eatre termin\u00e9s, un acompte avait \u00e9t\u00e9 rembours\u00e9 et 11 chalets n'ont jamais vu le jour. Une des victimes, Madame Nunes a tent\u00e9 de trouver une solution avec l'aide de son assistance juridique en 2015. Un an plus tard, apr\u00e8s de vaines promesses de l'entrepreneur et les actions en justice de Madame Nunes, l'affaire prend une nouvelle tournure. L'entreprise qui devait construire les chalets est en faillite. Mme Nunes a peu d'espoir de revoir son argent, tout comme les autres victimes\u2026", "Entretien avec le Dr Daniela Cerqui, UNIL .", "Vitamin\u00e9s, sains, les jus de fruits et de l\u00e9gumes font un tabac. Dans les bars \u00e0 jus comme \u00e0 la maison, on mixe, on centrifuge, on active le blender pour  extraire de v\u00e9ritables concentr\u00e9s de vitamines, de  performance et de bien-\u00eatre. C'est du moins l'argument publicitaire Cela vaut-il vraiment la peine de se fatiguer ? Cela se v\u00e9rifie-t-il ?  Extracteur, centrifugeuse, mixer, quelle machine donne le jus le plus vitamin\u00e9 ? Pour le v\u00e9rifier,  quoi de mieux qu'un test  en laboratoire!", "Vitamin\u00e9s, sains, aujourd\u2019hui, les jus de fruits et de l\u00e9gumes font un tabac. Dans les bars \u00e0 jus comme \u00e0 la maison, on mixe, on centrifuge, on active l\u2019extracteur  pour obtenir  de v\u00e9ritables concentr\u00e9s de vitamines et de bien-\u00eatre. C\u2019est du moins l\u2019argument en vogue. Cela se v\u00e9rifie-t-il ?  Extracteur, centrifugeuse, mixeur, quelle machine donne le jus le plus vitamin\u00e9? Et pour le v\u00e9rifier, quoi de mieux qu\u2019un test en laboratoire? Autre boisson tr\u00e8s tendance : le smoothie, qui se d\u00e9cline \u00e9galement en couleurs, que ce soient des recettes maison ou des smoothies du commerce. En plus d\u2019un petit tour chez un fabricant, d\u2019un grand zoom sur les \u00e9tiquettes, ABE a en a bu de toutes les couleurs!", "Smoothies, jus: un ABE press\u00e9 de vous informer !", "Vitamin\u00e9s, sains, les jus de fruits et de l\u00e9gumes font un tabac. Dans les bars \u00e0 jus comme \u00e0 la maison, on mixe, on centrifuge, on active le blender pour  extraire de v\u00e9ritables concentr\u00e9s de vitamines, de  performance et de bien-\u00eatre. C'est du moins l'argument publicitaire Cela vaut-il vraiment la peine de se fatiguer ? Cela se v\u00e9rifie-t-il ?  Extracteur, centrifugeuse, mixer, quelle machine donne le jus le plus vitamin\u00e9 ? Pour le v\u00e9rifier,  quoi de mieux qu'un test  en laboratoire!", "Smoothies, jus: un ABE press\u00e9 de vous informer !", "Vitamin\u00e9s, sains, les jus de fruits et de l\u00e9gumes font un tabac. Dans les bars \u00e0 jus comme \u00e0 la maison, on mixe, on centrifuge, on active le blender pour  extraire de v\u00e9ritables concentr\u00e9s de vitamines, de  performance et de bien-\u00eatre. C'est du moins l'argument publicitaire Cela vaut-il vraiment la peine de se fatiguer ? Cela se v\u00e9rifie-t-il ?  Extracteur, centrifugeuse, mixer, quelle machine donne le jus le plus vitamin\u00e9 ? Pour le v\u00e9rifier,  quoi de mieux qu'un test  en laboratoire!", "Smoothies, jus: un ABE press\u00e9 de vous informer !", "Vitamin\u00e9s, sains, les jus de fruits et de l\u00e9gumes font un tabac. Dans les bars \u00e0 jus comme \u00e0 la maison, on mixe, on centrifuge, on active le blender pour  extraire de v\u00e9ritables concentr\u00e9s de vitamines, de  performance et de bien-\u00eatre. C'est du moins l'argument publicitaire Cela vaut-il vraiment la peine de se fatiguer ? Cela se v\u00e9rifie-t-il ?  Extracteur, centrifugeuse, mixer, quelle machine donne le jus le plus vitamin\u00e9 ? Pour le v\u00e9rifier,  quoi de mieux qu'un test  en laboratoire!", "Smoothies, jus: un ABE press\u00e9 de vous informer !", "Vitamin\u00e9s, sains, les jus de fruits et de l\u00e9gumes font un tabac. Dans les bars \u00e0 jus comme \u00e0 la maison, on mixe, on centrifuge, on active le blender pour  extraire de v\u00e9ritables concentr\u00e9s de vitamines, de  performance et de bien-\u00eatre. C'est du moins l'argument publicitaire Cela vaut-il vraiment la peine de se fatiguer ? Cela se v\u00e9rifie-t-il ?  Extracteur, centrifugeuse, mixer, quelle machine donne le jus le plus vitamin\u00e9 ? Pour le v\u00e9rifier,  quoi de mieux qu'un test  en laboratoire!"], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Appareils pour faire des jus maison: le test", "Jus de fruits et de l\u00e9gumes, gages d'un corps sain?", "Les smoothies, la panac\u00e9e pour notre sant\u00e9?", "Notre rubrique: l\u2019arnaque aux chalets", "Jus de fruits et l\u00e9gumes et smoothies industriels: que contiennent-ils vraiment? Le point avec Lucie Von Niederh\u00e4usern, di\u00e9t\u00e9ticienne ASDD", "La mode des smoothies: le d\u00e9codage de l'ethnologue", "Smoothies, jus: un ABE press\u00e9 de vous informer !", "Smoothies, jus: un ABE press\u00e9 de vous informer!", "A bon entendeur", "Smoothies, jus: un ABE press\u00e9 de vous informer !", "A bon entendeur", "Smoothies, jus: un ABE press\u00e9 de vous informer !", "A bon entendeur", "Smoothies, jus: un ABE press\u00e9 de vous informer !", "A bon entendeur", "Smoothies, jus: un ABE press\u00e9 de vous informer !"], "imageURL": "//www.rts.ch/7480180.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7428791", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7428791", "ece-7425764", "ece-7425752", "ece-7462008", "ece-7426120"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lire D\u00e9lire", "source": "gico", "id": "asset-1478201", "thematicGeographicals": ["ST-MAURICE"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Clip de pr\u00e9sentation du livre \"Celle qui sentait venir l'orage\" de l'\u00e9crivain Yves Grevet, jou\u00e9 et mis en sc\u00e8ne par les \u00e9l\u00e8ves de la classe de Pamela Monnet du Cycle d'orientation de la Tuilerie \u00e0 St-Maurice dans le canton du Valais.", "title": "LIRE DELIRE \"CELLE QUI SENTAIT VENIR L'ORAGE\" PAR CO DE LA TUILERIE A ST-MAURICE - 16.03.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2016-03-01T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Clip - VS", "Livre \"Celle qui sentait venir l'orage\" d'Yves Grevet.", "Clip - VS"], "alternativeTitle": ["Lire D\u00e9lire", "Clip du Cycle d\u2019orientation de la Tuilerie \u2013 Saint-Maurice (VS) ", "Lire D\u00e9lire", "Clip - VS"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7480193", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "COCHARD-ROULIER, Catherine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7480193", "ece-7521488"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lire D\u00e9lire", "source": "gico", "id": "asset-1478200", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Clip de pr\u00e9sentation du livre \"La fille qui avait deux ombres\" de l'\u00e9crivaine Siegrid Baffert, jou\u00e9 et mis en sc\u00e8ne par les \u00e9l\u00e8ves de la classe de Simone Hovorka du coll\u00e8ge des Cerisiers dans le canton de Neuch\u00e2tel.", "title": "LIRE DELIRE \"LA FILLE QUI AVAIT DEUX OMBRES\" PAR COLLEGE DES CERISIERS - 16.03.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2016-03-01T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Clip - NE", "Clip - NE", "Livre \"La fille qui avait deux ombres\" de Sigrid Baffert."], "alternativeTitle": ["Lire D\u00e9lire", "Clip - NE", "Lire D\u00e9lire", "Clip du Coll\u00e8ge des Cerisiers \u2013 Gorgier (NE) "], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7480191", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "COCHARD-ROULIER, Catherine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7480214", "ece-7480191"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "LUTTE ANTIPOLLUTION", "M\u00c9TROLOGIE", "CARBURANT", "AUTOMOBILE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "FRONTI\u00c8RE", "INTERVIEW", "SC\u00c8NE DE RUE", "VISITE OFFICIELLE", "SUPPORTER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN"], "id": "asset-1497990", "durationSec": 1852, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "TEXAS", "CRISSIER", "TEHERAN", "LEICESTER"], "visualCorporations": ["RENAULT", "VOLKSWAGEN", "OPEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-03-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Etats-Unis: la primaire r\u00e9publicaine est le terrain de jeu d'une v\u00e9ritable surench\u00e8re verbale", "Schizophr\u00e9nie: \u00eatre citadin renforce les chances d'\u00eatre victime de la pathologie", "Etats-Unis/ Primaire r\u00e9publicaine: l'analyse de Pierre Gobet depuis Houston (Texas)", "Etats-Unis: le th\u00e8me de l'immigration est une pr\u00e9occupation importante pour les Am\u00e9ricains", "Salon de l'Auto 2016: la triche organis\u00e9e du groupe allemand VW marque l'ouverture de l'\u00e9v\u00e8nement", "Voyages commerciaux en Iran: les pr\u00e9cisions de Linda Bourget", "Retrait d\u00e9finitif de la demande d'adh\u00e9sion: l'analyse de Pierre-Olivier Volet", "GB: le succ\u00e8s de Leicester en Premier League rejaillit sur la ville du centre de l'Angleterre", "Iran: les entrepreneurs suisses se pressent \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran pour conqu\u00e9rir de nouveaux march\u00e9s \u00e9conomiques", "La consommation de carburant des v\u00e9hicules pr\u00e9sent\u00e9e sur catalogue est souvent trompeuse", "FR: une directive interdit d\u00e9sormais aux enseignants de distribuer des m\u00e9dicaments aux \u00e9l\u00e8ves", "Le Conseil national veut retirer d\u00e9finitivement la demande d'adh\u00e9sion \u00e0 l'UE formul\u00e9e il y a 24 ans", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Donald Trump fait notamment de l'agressivit\u00e9 une vertu typiquement am\u00e9ricaine.", "L'\u00e9v\u00e8nement genevois reste une des plus grandes manifestations de Suisse et m\u00eame d'Europe consacr\u00e9es \u00e0 l'automobile.", "L\u2019\u00e9quipe de Leicester occupe actuellement la t\u00eate de la Premier League devant des clubs bien plus riches.", "Voici plusieurs tests qui le d\u00e9montrent.", "Les ma\u00eetresses ou ma\u00eetre d'\u00e9cole ont souvent l'habitude de donner des petits m\u00e9dicaments en cas de besoin en classe.", "L'UDC Lukas Reimann a d\u00e9pos\u00e9 une motion d'ordre, qui a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7428781", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOURGET, Linda", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7428781", "ece-7428779"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1497991", "durationSec": 1118, "publicationDate": "2016-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "NE: l'esprit r\u00e9volutionnaire s'est r\u00e9veill\u00e9 pour la marche du 1er mars \u00e0 Neuch\u00e2tel", "VD: 38 tonnes de c\u00e9ramique sont arriv\u00e9s par convoi \u00e0 Renens pour la construction d'une oeuvre monumentale", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "FR: Silvia Haessig a fabriqu\u00e9 chez elle une gigantesque maison de poup\u00e9es", "VS: les plus grands voyagistes se r\u00e9unissent \u00e0 Crans-Montana pour un salon pour professionnels consacr\u00e9 au tourisme d'hiver", "VS: la Fondation Arnaud licencie une partie de son personnel et renonce \u00e0 l'exposition pr\u00e9vue cet \u00e9t\u00e9", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Pour le 168\u00e8me anniversaire de la R\u00e9volution, la reconstitution de la prise de pouvoir des r\u00e9volutionnaires a pris cette ann\u00e9e des allures de marche militaire.", "L'artiste est fran\u00e7aise. Son oeuvre viendra habiller les facades de l'annexe d'un centre culturel en construction.", "La Gru\u00e9rienne y a pass\u00e9 de nombreuses heures. L'objet fascine par son r\u00e9alisme.", "Cette semaine de travail a pour but de vanter les beaut\u00e9s et les attraits de notre pays.", "La fondation inaugur\u00e9e en 2013 affiche une d\u00e9ficit de plusieurs centaines de milliers de francs."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7428785", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7428785", "ece-7425760", "ece-7428783"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "GALERIE D'ART", "FONDATION", "MUS\u00c9E"], "id": "asset-1497992", "durationSec": 1814, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LENS (VS)"], "visualCorporations": ["FONDATION PIERRE ARNAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-03-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "GE/ Ouverture du Salon de l'Auto 2016: entretien avec Andr\u00e9 Hefti, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9v\u00e8nement", "France: l'\u00e9vacuation de la \"Jungle\" de Calais se poursuit", "Herv\u00e9 Falciani aurait bien cherch\u00e9 \u00e0 vendre ses donn\u00e9es", "VS: la Fondation Arnaud licencie une partie de son personnel et renonce \u00e0 l'exposition pr\u00e9vue cet \u00e9t\u00e9", "Economie: le leader du n\u00e9goce des mati\u00e8res premi\u00e8res Glencore annonce une perte de 8,1 milliards de francs pour 2015", "VD/ Elections communales: le point avec Gilles de Diesbach \u00e0 Lausanne", "Le Conseil national accepte une motion pr\u00f4nant le retrait d\u00e9finitif de la demande d'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'UE", "Les invit\u00e9es culturelles: la metteure en sc\u00e8ne Dominique de Rivaz et la com\u00e9dienne Dominique Bourquin pr\u00e9sentent leur spectacle sur la journaliste assassin\u00e9e Anna Politkovska\u00efa", "VS/ Le Minimag: un gardien de cabane a imagin\u00e9 une luge de transport qui s'accroche \u00e0 un quad des neiges", "La tension monte \u00e0 la fronti\u00e8re entre la Gr\u00e8ce et la Mac\u00e9doine", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7428320", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les travaux de d\u00e9montage d'une partie du bidonville doivent se poursuivre sous haute surveillance polici\u00e8re.", "L'informaticien fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en novembre \u00e0 5 ans de prison pour espionnage \u00e9conomique par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral.", "En cause, un d\u00e9ficit qui se chiffre en centaines de milliers de francs.", "La sant\u00e9 fragile de l'\u00e9conomie mondiale est l'une des explications de ce vacillement.", "Cette motion \u00e9mane de l'UDC Lukas Reimann.", "Le texte, \"femme non r\u00e9\u00e9ducable, memorandum th\u00e9atral sur Anna Politkovska\u00efa\", a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit par Stefano Massini.", "Plusieurs centaines de migrants dont des femmes et des enfants ont tent\u00e9 de passer en force en Mac\u00e9doine."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DE DIESBACH, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7425800", "ece-7428320"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Far Cry Primal, retour \u00e0 l'\u00e8re pr\u00e9histo-geek", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C46A6730-A2C9-4206-9ED7-C03DE7292FA4", "durationSec": 149, "publicationDate": "2016-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Prenez place dans la peau de b\u00eate du guerrier Takkar, puis \u00e9tendez votre tribu dans le territoire d'Oros, au milieu des mammouths, des tigres \u00e0 dents de sabre et des troglodytes cannibales.\r\n(PEGI 18)\r\nPS4 - Xbox One - PC le 1er mars 2016", "alternativeExcerpt": ["Prenez place dans la peau de b\u00eate du guerrier Takkar, puis \u00e9tendez votre tribu dans le territoire d\u2019Oros, au milieu des mammouths, des tigres \u00e0 dents de sabre et des troglodytes cannibales.\n(PEGI 18)\nPS4 \u2013 Xbox One \u2013 PC le 1er mars 2016", "Prenez place dans la peau de b\u00eate du guerrier Takkar, puis \u00e9tendez votre tribu dans le territoire d\u2019Oros, au milieu des mammouths, des tigres \u00e0 dents de sabre et des troglodytes cannibales.\n(PEGI 18)\nPS4 \u2013 Xbox One \u2013 PC le 1er mars 2016", "Prenez place dans la peau de b\u00eate du guerrier Takkar, puis \u00e9tendez votre tribu dans le territoire d\u2019Oros, au milieu des mammouths, des tigres \u00e0 dents de sabre et des troglodytes cannibales.\n(PEGI 18)\nPS4 \u2013 Xbox One \u2013 PC le 1er mars 2016"], "alternativeTitle": ["Far Cry Primal: retour \u00e0 l\u2019\u00e8re pr\u00e9histo-geek", "Far Cry Primal: retour \u00e0 l\u2019\u00e8re pr\u00e9histo-geek / NMT_2016-03-01T08:35:00_clic", "Far Cry Primal: retour \u00e0 l\u2019\u00e8re pr\u00e9histo-geek / NMT_2016-03-01T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7498559", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7498559", "ece-7498545"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics 01.03.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7D0B1C5D-1615-42E1-AAB7-C9020CD52D3A", "durationSec": 216, "publicationDate": "2016-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Happy Pics2", "Happy Pics2 / HAP_2016-03-01T18:40:00_happy-pics", "Happy Pics2 / HAP_2016-03-01T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7498514", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7498514", "ece-7498508"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Dix ans apr\u00e8s son lancement, quel bilan tirer du Conseil des Droits de l'Homme?", "id": "sound-A48AE531-300E-497D-A723-C1E51BC99EA7", "durationSec": 301, "publicationDate": "2016-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Didier Burkhalter, CF PLR NE, chef du DFAE\r\nDix ans apr\u00e8s son lancement, la 31e session du Conseil des Droits de l'Homme s'est ouverte lundi au Palais des Nations, \u00e0 Gen\u00e8ve. L'occasion de dresser son bilan avec Didier Burkhalter, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res (DFAE).\r\n\r\n* * Dix ans apr\u00e8s son lancement, quel bilan tirer du Conseil des Droits de l'Homme? TUM, 01.03 / Conseil des DH - Itv. Burkhalter\r\nLancement\r\nA quoi sert vraiment le conseil des droits de l'homme\u00a0? Les droits humains se sont-ils am\u00e9lior\u00e9s depuis la cr\u00e9ation de cet organe onusien? Entre la th\u00e9orie et la pratique, il peut y avoir un foss\u00e9. Dix ans apr\u00e8s son lancement, la 31\u00e8me session du Conseil des Droits de l'Homme s'est ouverte hier au Palais des Nations \u00e0 Gen\u00e8ve. Alors une d\u00e9cennie plus tard quel bilan. C'est la question qu'a pos\u00e9e Nicolas Vultier \u00e0 Didier Burkhalter chef du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res. Interview", "alternativeExcerpt": ["Dix ans apr\u00e8s son lancement, la 31e session du Conseil des Droits de l\u2019Homme s\u2019est ouverte lundi au Palais des Nations, \u00e0 Gen\u00e8ve. L'occasion de dresser son bilan avec Didier Burkhalter, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res (DFAE)."], "alternativeTitle": ["Dix ans apr\u00e8s son lancement, quel bilan tirer du Conseil des Droits de l'Homme? / TUM_2016-03-01T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 01.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516311", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516310"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 36", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1491220", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-02-29T18:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "29.02.2016", "Star \u00e0 la TV"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7428390", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7428390"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'initiative de l'UDC victime de la mobilisation massive de la soci\u00e9t\u00e9 civile", "id": "sound-1EEA73C3-565B-43B7-9D67-2B11EB8EDD4D", "durationSec": 537, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_FEV2016;Pedro Lenz, \u00e9crivain bernois\r\nRetour ce lundi soir sur la votation de dimanche et la mobilisation originale qui s'est cristallis\u00e9e contre l'initiative de l'UDC, avec une personnalit\u00e9 qui a jou\u00e9 un r\u00f4le important: l'\u00e9crivain al\u00e9manique Pedro Lenz. Son interview.\r\n\r\n* * L'initiative de l'UDC victime de la mobilisation massive de la soci\u00e9t\u00e9 civile 18h . on va revenir quelques instants dans ce Forum sur la votation d'hier, et la mobilisation originale qui s'est cristallis\u00e9e contre l'initiative de l'UDC, avec une personnalit\u00e9 qui a jou\u00e9 un r\u00f4le important, c'est vous Pedro Lenz, bonsoir Monsieur !", "alternativeExcerpt": ["Retour ce lundi soir sur la votation de dimanche et la mobilisation originale qui s\u2019est cristallis\u00e9e contre l\u2019initiative de l\u2019UDC, avec une personnalit\u00e9 qui a jou\u00e9 un r\u00f4le important: l'\u00e9crivain al\u00e9manique Pedro Lenz. Son interview."], "alternativeTitle": ["L'initiative de l\u2019UDC victime de la mobilisation massive de la soci\u00e9t\u00e9 civile  / FOR_2016-02-29T18:04:00_developpement-3", "Forum du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513479", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513470"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: \"La Mouette\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9D7B205-D8C5-413A-81F9-2BD23E09900E", "durationSec": 285, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Deux noms accol\u00e9s et le Th\u00e9\u00e2tre de Vidy de Lausanne affiche complet quinze jours durant jusqu\u02b9au 13 mars 2016. Tchekhov, le dramaturge russe et Ostermeier, le metteur en sc\u00e8ne allemand. La cl\u00e9 de ce succ\u00e8s rassembleur? \n\nPour Thierry Sartoretti cette \"Mouette\" jou\u00e9e en nouvelle traduction francophone r\u00e9ussit une gageure: \u00eatre \u00e0 la fois contemporaine et classique, avec une bande son tr\u00e8s rock\u02b9n\u02b9roll et une troupe de r\u00eave."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: \"La Mouette\" / VER_2016-02-29T16:35:45_sequence-2", "Vertigo du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496341", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496332"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 29.02.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E27FE22A-56DB-4684-ADF3-2CA1A54AD9BD", "durationSec": 147, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2016-02-29T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496043", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496035"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Didier Burkhalter soulag\u00e9 par le refus de l'initiative UDC", "id": "sound-18BC60C3-A4F1-4443-8A16-46D60795C525", "durationSec": 102, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Didier Burkhalter, CF PLR NE, chef du DFAE\r\nEn marge de la 31e session du Conseil des droits de l'homme qui s'est ouverte ce lundi matin \u00e0 Gen\u00e8ve, le chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res Didier Burkhalter a r\u00e9agi aux r\u00e9sultats des votations de dimanche et au net refus des Suisses de l'initiative UDC pour l'expulsion des criminels \u00e9trangers. Son interview.\r\n\r\n* * Didier Burkhalter soulag\u00e9 par le refus de l'initiative UDC En marge de la 31 \u00e8me session du conseil des droits de l'homme qui s'est ouverte ce matin \u00e0 Gen\u00e8ve, Didier Bukhalter a r\u00e9agi au r\u00e9sultat des votations d'hier et au net refus des Suisses de l'initiative UDC pour l'expulsion des criminels \u00e9trangers. .. \r\nLe chef du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res se dit soulag\u00e9.. \r\nIL salue la forte participation des \u00e9lecteurs \u00e0 cet enjeu qui aurait pu compliquer  encore un peu plus les rapprots avec l'Union europ\u00e9enne notamment.. \r\nDIGAS\r\nDes propos recueillis par Nicolas Vultier", "alternativeExcerpt": ["En marge de la 31e session du Conseil des droits de l\u2019homme qui s\u2019est ouverte ce lundi matin \u00e0 Gen\u00e8ve, le chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res Didier Burkhalter a r\u00e9agi aux r\u00e9sultats des votations de dimanche et au net refus des Suisses de l\u2019initiative UDC pour l\u2019expulsion des criminels \u00e9trangers. Son interview."], "alternativeTitle": ["Didier Burkhalter soulag\u00e9 par le refus de l'initiative UDC / 12H30_2016-02-29T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513495", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513486"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "id": "sound-35C6D1B5-484E-43B6-951E-478DB89372BC", "durationSec": 604, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Peter Regli, l'ancien chef des services suisses de renseignements;Manon Schick, directrice g\u00e9n\u00e9rale d'Amnesty Suisse;Claude Rouiller, ancien pr\u00e9sident du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral;Christoph Ammann, CE PS BE;Christian Levrat,  Conseiller aux Etats PS FR, pdt du PSS\r\n* Infotrafic: 08:00:31-08:00:52 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D1/OUVERTURE PROCES 4 IRAKIENS A BELLINZONE, MEGA MESURES DE SECURITE/PI P. REGLI) Bellinzone ressemble ce matin \u00e0 une ville en \u00e9tat de si\u00e8ge. Des mesures de s\u00e9curit\u00e9 exceptionnelles ont \u00e9t\u00e9 mises en place....des mesures exceptionnelles pour un proc\u00e8s exceptionnel. Celui de 4 Irakiens accus\u00e9s par le minist\u00e8re public de la conf\u00e9d\u00e9ration d'avoir soutenu le groupe terroriste Etat islamique. Ils sont aussi soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir planifi\u00e9 une attaque en Suisse. Nicole della Pietra\r\n((C'est m\u00eame depuis jeudi dernier que des mesures de s\u00e9curit\u00e9 sans pr\u00e9c\u00e9dent, ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9es dans la capitale tessinoise. Tout le p\u00e9rim\u00e8tre qui entoure le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral et une demi-douzaine d'immeubles de l'administration cantonale, de m\u00eame que les voies d'acc\u00e8s \u00e0 cette zone, soit une partie importante du centre ville de Bellinzone, sont retranch\u00e9s derri\u00e8re plusieurs rang\u00e9es de barricades et ce, jusqu'\u00e0 la fin du proc\u00e8s. Les fonctionnaires ne pourront acc\u00e9der \u00e0 leur lieu de travail qu'entre 07 et 19 heures. Des mesures in\u00e9dites et co\u00fbteuses. Un mal n\u00e9cessaire pour Peter Regli, l'ancien chef des services suisses de renseignements, les grands \u00e9v\u00e9nements, cibles potentielles de terroristes, doivent imp\u00e9rativement \u00eatre prot\u00e9g\u00e9s dans le moindre d\u00e9tail:\r\n\u00abC'est in\u00e9vitable.......l'Etat met plus ou moins les moyens\u00bb\r\nDes mesures de s\u00e9curit\u00e9, mais aussi un message:\r\n\u00abD'un c\u00f4t\u00e9 rassurer la population, de l'autre mettre en place un dispositif qui soit aussi un facteur de dissuasion\u00bb\r\n...dissuasion, mais les autorit\u00e9s soulignent qu'un tel d\u00e9ploiement de force a aussi pour but la protection des pr\u00e9venus, et pas uniquement des magistrats et des citoyens. Reste \u00e0 voire comment ces derniers s'accommoderont de ces mesures pendant les dix jours de proc\u00e8s. ))\r\n(20/COREE DU SUD: UN DEBAT SANS INTERRUPTION/PA) L'\u00e9v\u00e9nement va marquer l'histoire de la Cor\u00e9e du sud, et l'histoire politique m\u00eame tout court.\r\nL'opposition sud-cor\u00e9enne est en train de r\u00e9aliser le plus long mouvement d'obstruction parlementaire jamais r\u00e9alis\u00e9 : \u00e7a fait 6 jours de suite que des d\u00e9put\u00e9s se relaient \u00e0 la tribune de l'Assembl\u00e9e pour des discours interminables. Leur but est en fait d'emp\u00eacher physiquement le vote d'une loi anti-terrorisme. \r\nCette loi est jug\u00e9e n\u00e9cessaire par le gouvernement qui brandit la \u00ab menace terroriste \u00bb nord-cor\u00e9enne. mais elle accus\u00e9e par l'opposition de porter gravement atteinte \u00e0 la d\u00e9mocratie... Fr\u00e9d\u00e9ric Ojardias.\r\n((C'est une forme de gu\u00e9rilla parlementaire : les \u00e9lus de l'opposition parlent, nuit et jour, face \u00e0 un h\u00e9micycle presque vide. Leur objectif : occuper la tribune jusqu'au 10 mars, fin de la session parlementaire, et emp\u00eacher ainsi le vote d'une loi anti-terrorisme accus\u00e9e de donner beaucoup trop de pouvoirs de surveillance au NIS, l'agence d'espionnage sud-cor\u00e9enne.\r\nCette agence est associ\u00e9e au pass\u00e9 dictatorial de la Cor\u00e9e du Sud. Elle a plus r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 reconnue coupable d'interf\u00e9rences dans le processus \u00e9lectoral (et d'\u00e9coutes ill\u00e9gales de politiciens et de journalistes). \u00ab C'est la Cor\u00e9e du Nord qui a tir\u00e9 un missile. Pourquoi nos espions veulent-ils \u00e9couter les t\u00e9l\u00e9phones des Sud-Cor\u00e9ens ? \u00bb a lanc\u00e9 un d\u00e9put\u00e9.\r\nUne autre parlementaire, Eun Soo-mi, qui il y a 20 ans a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e et tortur\u00e9e par l'anc\u00eatre du NIS, est rest\u00e9e plus de 10 heures \u00e0 la tribune. Pour parler aussi longtemps, les d\u00e9put\u00e9s lisent des \u00e9tudes acad\u00e9miques ou la presse, ( ou des commentaires d'internautes)... L'un a lu en entier 1984, le roman de Georges Orwell. Ils ont encore 10 jours \u00e0 tenir\r\nFO pour RTS-Info, S\u00e9oul))\r\n(21/GENEVE CAPITALE DES DROITS HUMAINS/IV M. SCHICK) Gen\u00e8ve capitale des droits humains... elle accueille aujourd'hui la 31\u00e8me session du conseil des droits de l'homme. C'est sous l'impulsion de la Suisse que cet organe de l'ONU a vu le jour il y a 10 ans. Certes il ne rempli pas toutes les attentes, mais il aurait permi de faire quelques avanc\u00e9es, et de placer Gen\u00e8ve au coeur de cette th\u00e9matique d'apr\u00e8s la directrice d'Amnesty Suisse, Manon Schick\r\nDes propos recueillis par Nicolas Vultier\r\n(02/LES PROCUREURS N'AURAIENT PAS DU FAIRE PAREILLEMENT CAMPAGNE/IV C. ROUILLER) Les suisses ont dit non hier au renvoi automatique des criminels \u00e9trangers. Et la large participation de la soci\u00e9t\u00e9 civile \u00e0 la campagne y a certainement contribu\u00e9. \r\nArtiste, citoyens, scientifiques se sont engag\u00e9s pour le non. Mais aussi quelques procureurs, comme par exemple le procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Vaud, Eric Cottier.\r\nUn engagement qui n'a pas beaucoup \u00e0 l'UDC... et plus surprenant, il n'a pas non plus \u00e9t\u00e9 du go\u00fbt de l'ancien pr\u00e9sident du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral, Claude Rouiller. Lui aussi estime que la ligne rouge a \u00e9t\u00e9 franchie.\r\nClaude Rouiller avec Thibaut Schaller\r\nEt dans les autres objets f\u00e9d\u00e9raux, deux autres NON hier. Non de justesse, au texte sur les in\u00e9galit\u00e9s fiscales des couples mari\u00e9s, Et Non \u00e9galement \u00e0 la fin de la sp\u00e9cualtion sur les denr\u00e9es alimentaires.\r\nLe peuple a par contre accept\u00e9 \u00e0 57% le second tube routier au Gothard.\r\n(17/ELECTIONS COMPLEMENTAIRES BERNOISES/IV C. AMMANN) Des votations et des \u00e9lections \u00e9galement hier. Notamment une \u00e9lection compl\u00e9mentaire au conseil d'\u00e9tat \u00e0 Berne \r\nL'UDC n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 faire basculer la majorit\u00e9 au gouvernement. Le socialiste de l'Oberland Christoph Ammann a obtenu la majorit\u00e9 absolue, il reprend l'un des deux si\u00e8ges socialistes vacants. Pour conna\u00eetre le sort du second, celui r\u00e9serv\u00e9 au Jura bernois, il faudra attendre le 2\u00e8me tour, le 3 avril. C'est aussi l\u00e0 que l'on saura si le gouvernement reste \u00e0 majorit\u00e9 de gauche.\r\nChristoph Ammann voit deux raisons pour expliquer son \u00e9lection au premier tour ...\r\n(23/LE PS POUR LES DONS DES ENTREPRISES/IV C. LEVRAT) Et ce revirement maintenant du parti socialiste suisse.... \r\nIl envisage d'accepter les dons d'entreprises priv\u00e9es.... la presse dominicale le r\u00e9v\u00e9lait hier. \r\nAujourd'hui le parti refuse ce type de dons, en 2011 par exemple, il avait renonc\u00e9 \u00e0 presque 300 mille francs offert par des banques et des assureurs. \r\nLes socialistes pourraient donc revenir en arri\u00e8re mais dans un but bien pr\u00e9cis, utiliser l'argent de ces dons pour que le financement des partis soient plus transparents. \r\nSon pr\u00e9sident, Christian Levrat. \r\nChristian Levrat r\u00e9pondait \u00e0 Muriel Ballaman\r\n(Br\u00e8ve oscars) \u00e7a faisait longtemps qu'il l'attendait, et il l'a eu! Leonardo di Caprio a re\u00e7u l'oscar du meilleur acteur pour son r\u00f4le dans The Revenant. Il en \u00e9tait \u00e0 sa 5\u00e8me nomination... \r\nThe Revenant, un film d'Alejandro I\u00f1arritu qui obtient lui l'oscar du meilleur r\u00e9alisateur. Il l'avait d\u00e9j\u00e0 remport\u00e9 l'an dernier... le mexicain entre ainsi dans la l\u00e9gende d'Hollywood, seul John Ford et Joseph Mankiewich avaient gagn\u00e9 2 fois de suite ce prix. \r\nL'oscar du meilleur film, c'est Spotlight qui le remporte. Film sur l'enqu\u00eate qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le scandal des pr\u00eates p\u00e9dophiles. Et puis Brie Larson remporte elle l'oscar de la meilleure actrice pour son r\u00f4le dans \"Room\". L'actrice de 26 ans devance notamment Cate Blanchet et Jennifer Lawrence\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-02-29T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-02-29T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513524", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513524", "ece-7513506"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Passage \u00e0 la haute d\u00e9finition", "id": "sound-179165DB-E0B9-47C0-808A-4A30AA5E98E1", "durationSec": 459, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Aujourd'hui depuis 5h du matin, la SSR offre des programmes TV diffus\u00e9s par satellite exclusivement en qualit\u00e9 HD. Si, en Suisse, la plupart des foyers qui sont \u00e9quip\u00e9s de la t\u00e9l\u00e9vision re\u00e7oit des programmes de radio et de t\u00e9l\u00e9vision par le c\u00e2ble, 10% de la population doit proc\u00e9der \u00e0 des modifications pour continuer de recevoir les programmes de la SSR. Jean Michel Cardinaux, sp\u00e9cialistes de la distribution \u00e0 la SSR, nous donne toutes les pr\u00e9cisions au micro de Sophie Proust.", "alternativeExcerpt": ["Aujourd'hui depuis 5h du matin, la SSR offre des programmes TV diffus\u00e9s par satellite exclusivement en qualit\u00e9 HD. Si, en Suisse, la plupart des foyers qui sont \u00e9quip\u00e9s de la t\u00e9l\u00e9vision re\u00e7oit des programmes de radio et de t\u00e9l\u00e9vision par le c\u00e2ble, 10% de la population doit proc\u00e9der \u00e0 des modifications pour continuer de recevoir les programmes de la SSR. Jean Michel Cardinaux, sp\u00e9cialistes de la distribution \u00e0 la SSR, nous donne toutes les pr\u00e9cisions au micro de Sophie Proust."], "alternativeTitle": ["Passage \u00e0 la haute d\u00e9finition / OEP_2016-02-29T09:55:47_sequence-2", "On en parle du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496351", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496347"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Attention, convoi d'art en vue !", "id": "sound-D0D298A6-450B-46F8-9E92-2A65CA0468A3", "durationSec": 433, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["La Ferme des Tilleuls \u00e0 Renens, futur centre culturel de la ville, ouvre ses portes en 2017. En ce moment, les travaux de r\u00e9novation et transformation vont bon train; ces prochains jours d\u00e9barque en convoi de camions une \u0153uvre monumentale (plus de 500 m\u00e8tres carr\u00e9s) offerte par l\u2019artiste fran\u00e7aise Danielle Jaqui au lieu d\u00e9volu \u00e0 l\u2019art qui sort des sentiers battus. \n\nFlorence Grivel s\u2019est rendue sur place et a rencontr\u00e9 l\u2019artiste, Andr\u00e9 Rouvinez et Mario del Curto les instigateurs du projet."], "alternativeTitle": ["Attention, convoi d\u2019art en vue ! / MAT_2016-02-29T07:32:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7495950", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7495949"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Que faut-il attendre de la tr\u00eave en Syrie?", "id": "sound-43CF3B5C-AEE4-4213-8819-70824A6FF1F3", "durationSec": 211, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "* * Que faut-il attendre de la tr\u00eave en Syrie? Alexandre Habay DIR ST LS\r\nEn 5 ans, la Syrie vit sa premi\u00e8re p\u00e9riode de d\u00e9sescalade de la violence. Apr\u00e8s l'entr\u00e9e en vigueur d'un cessez le feu dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi, la plupart des fronts se sont apais\u00e9s ce week end. Un calme relatif mais qui offre une lueur d'espoir m\u00eame si de l'avis g\u00e9n\u00e9ral, il ne s'agit que d'une pause dans une guerre qui a fait plus de 250'000 morts selon les estimations les plus basses.\r\nAlexandre Habay bonjour, \r\navec vous nous allons nous pencher sur les dessous de cette tr\u00eave: quel int\u00e9r\u00eats les parties peuvent y trouver et que faut-il en attendre.... Premi\u00e8re question: quelle est la situation sur le terrain?\r\nLes signes de la tr\u00eave sont tangibles, elle n'a pas vol\u00e9 aussitot en \u00e9clats contrairement aux pr\u00e9visions les plus pessimistes. L'aviation russe a annonc\u00e9 un grounding de ses appareils, le r\u00e9gime et les rebelles ont soulign\u00e9 qu'ils respecteraient cet accord parrain\u00e9 par la Russie et les Etats-Unis. Il y a beaucoup de r\u00e9serves, on va le voir mais comme vous l'avez dit c'est la premi\u00e8re fois en 5 ans de conflit qu'on est pas dans une spirale de la violence mais dans une baisse. Et \u00e7a, m\u00eame si c'est un demi-succ\u00e8s, dans le contexte syrien c'est un succ\u00e8s tout de m\u00eame. \r\n*** Quels sont les points faibles de cette tr\u00eave?\r\nD'abord, il y a des violations de part et d'autre. La Russie en d\u00e9nonce 7, l'opposition en d\u00e9nonce 15. Mais aucune d'entre elles n'est jug\u00e9e apparemment assez s\u00e9rieuse pour d\u00e9clarer la fin de l'accord. On ne sait pas exactement quels sont les crit\u00e8res d'autant que les termes employ\u00e9s \u00e0 savoir \"cessation des hostilit\u00e9s\" sont en diplomatie moins contraignants que \"cessez le feu\".\r\n*** Sur le plan strat\u00e9gique, en tout cas le camp Assad-Poutine semble avoir manoeuvr\u00e9 habilement....\r\nOui, ils ont \u00e9t\u00e9 les premiers \u00e0 d\u00e9clarer qu'ils se conformeraient \u00e0 cet accord mais \u00e0 leurs conditions, se r\u00e9servant le droti de frapper les organisations jihadistes. L'opposition a \u00e9t\u00e9 maladroite en demandant que l'accord s'applique aussi au Front al Nosra, la branche syrienne d'al qaida. Les rebelles dits mod\u00e9r\u00e9s et al Nosra sont parfois imbriqu\u00e9s dans certaines r\u00e9gions, parfois m\u00eame ils collaborent. L'opposition cherche ainsi \u00e0 se prot\u00e9ger des bombardements russes mais sa demande a \u00e9t\u00e9 vue comme la preuve de la collusion entre les rebelles et les extr\u00e9mistes. Enfin la Russie et le r\u00e9gime ont accept\u00e9 la tr\u00eave dans la mesure o\u00f9 ils avaient largement progress\u00e9 sur le terrain dans le nord du pays. Ils peuvent maintenant consoldier leurs lignes de d\u00e9fense apr\u00e8s leur progression rapide\r\n*** Quelles suites peut-on pr\u00e9voir en cas d'\u00e9chec ou de r\u00e9ussite de cette cessation des hostlit\u00e9s?\r\nOn n'est qu'au 3e jour de tr\u00eave, elle est cens\u00e9 durer 2 semaines. Mais le r\u00e9gime n'a pas fait myst\u00e8re qu'il s'agissait pour lui d'une pause et qu'il avait bien l'intention de reprendre le contr\u00f4le du pays par la force. Mais il y a un processus diplomatique en cours, des n\u00e9gociations doivent reprendre sous les auspices de l'ONU le 7 mars. Pour qu'elles reprennent il faut que des progr\u00e8s dans l'aide humanitaire soient observ\u00e9s sur le terrain, c'est la pr\u00e9-condition de l'opposition. L'opposition qui est militairement plsu faible que jamais, pour elle il faut continuer \u00e0 exister politiquement. Elle compte sur cela le soutien des Etats-Unis et de l'Occident mais ceux-ci semblent surtout vouloir se concentrer sur la lutte contre le groupe Etat islamique, qui n'est pas concern\u00e9 par le cessez-le-feu. \r\nEn r\u00e9sum\u00e9, la Russie et le r\u00e9gime syrien sont en position de force. Les fronts sont en train de s'\u00e9claircir, c'est le but de l'intervention russe dans ce conflit. Eliminer le 3e camp, avec les jihadistes d'un c\u00f4t\u00e9 et le r\u00e9gime de l'autre. Pour l'opposition, il s'agit maintenant de faire en sorte que les futures n\u00e9gociations ne ressemblent pas dans les faits \u00e0 une reddition.", "alternativeExcerpt": ["En 5 ans, la Syrie vit sa premi\u00e8re p\u00e9riode de d\u00e9sescalade de la violence. Apr\u00e8s l'entr\u00e9e en vigueur d'un cessez-le-feu dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi, la plupart des fronts se sont apais\u00e9s ce week-end. Un calme relatif mais qui offre une lueur d'espoir m\u00eame si de l'avis g\u00e9n\u00e9ral, il ne s'agit que d'une pause dans une guerre qui a fait plus de 250'000 morts selon les estimations les plus basses."], "alternativeTitle": ["Que faut-il attendre de la tr\u00eave en Syrie? / TUM_2016-02-29T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513504", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513502"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les cyber-enjeux (1/5) : Entretien avec Adrien G\u00e9vaudan, g\u00e9o\u00e9conomiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56F56168-ECBC-490C-803F-631280A2DA51", "durationSec": 3514, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet", "informatique", "strat\u00e9gie militaire", "technologie num\u00e9rique"], "excerpt": "Semaine consacr\u00e9e au cyber-espace: \u00e0 la mani\u00e8re et \u00e0 la raison de l'occuper et \u00e0 la fa\u00e7on de l'appr\u00e9hender. Quelles sont les nouvelles armes sur le terrain, les pratiques des \u00e9tats se ressemblent-elles? En lien avec la minis\u00e9rie documentaire de Pierre-Olivier Fran\u00e7ois, \"On nous \u00e9coute\". (1/5) Entretien avec Adrien G\u00e9vaudan, g\u00e9o\u00e9conomiste, dipl\u00f4m\u00e9 de l'IRIS et de Sciences Po Aix et consultant en intelligence \u00e9conomique. A propos des pratiques des renseignements en lien avec l'informatique. Le cyber-espace repose sur une infrastructure physique et logique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9o\u00e9conomiste, dipl\u00f4m\u00e9 de l'IRIS et de Sciences Po Aix et consultant en intelligence \u00e9conomique", "name": "G\u00e9vaudan, Adrien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Karol Szymanowski, l'\u00e2me polonaise [3/5] (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DFEF82A2-75B0-4518-BF9F-FE67E1D25177", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 3210, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Szymanowski, Karol"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "excerpt": "De son vivant, Karol Szymanowski \u00e9tait une des grandes figures de l'Europe musicale. Notamment en France, o\u00f9 son ballet \"Harnasie\" fut chor\u00e9graphi\u00e9 par Serge Lifar, mais \u00e9galement outre-Atlantique, o\u00f9 plusieurs de ses partitions ont connu de grands succ\u00e8s. Tel un Janacek en Tch\u00e9coslovaquie, ou un Bart\u00f3k en Hongrie, Szymanowksi joue un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant dans la musique de la Pologne de son \u00e9poque, une Pologne encore paralys\u00e9e par l'ombre de Chopin. Et comme Debussy, comme Scriabine ou comme Stravinsky, il incarnera toujours une certaine forme de modernit\u00e9, \u00e0 la crois\u00e9e des chemins, des cultures, des h\u00e9ritages, entre symbolisme, romantisme et folklore, Orient et Occident. Szymanowski na\u00eet le 3 octobre 1882 dans la propri\u00e9t\u00e9 familiale de Tymosz\u00f3wka, en Ukraine (alors sous juridiction russe); 1882, c'est aussi l'ann\u00e9e de naissance de Stravinski et de Kodaly, et l'ann\u00e9e suivante voit la disparition de Richard Wagner. Il meurt, \u00e0 Lausanne le 29 mars 1937, ouvrant, juste apr\u00e8s la disparition de Charles-Marie Widor, le bien triste cort\u00e8ge des disparitions de cette ann\u00e9e-l\u00e0: Louis Vierne, Albert Roussel, George Gershwin, Gabriel Piern\u00e9, Maurice Ravel.\r\n\u00c0 lire :  Didier van Moere \"Karol Szymanowski\" (Ed. Fayard, 2008). Christopher Palmer \"Szymanowski\" (Ed. Actes Sud, 1987).(1/5) : Aujourd'hui: Retour sur la \"Deuxi\u00e8me symphonie\", une oeuvre qui conduit Szymanowski \u00e0 inaugurer, entre 1909 et 1911, une nouvelle m\u00e9thode de composition (nous verrons laquelle). Avec cette nouvelle symphonie, Szymanowski atteint sa pleine maturit\u00e9. Il est conscient d'\u00eatre \u00e0 un tournant de son \u00e9volution, d'avoir compos\u00e9 une partition qui le remplit de fiert\u00e9. Contre toute attente, et m\u00eame si les \u00e9loges s'accompagnent de quelques r\u00e9serves, notamment sur l'influence persistante de Richard Strauss, la critique accueille favorablement cette nouvelle partition, cr\u00e9\u00e9e le 7 avril 1911 \u00e0 Varsovie. Apr\u00e8s la mort de Karlowicz, disparu \u00e0 32 ans dans une avalanche, le 8 f\u00e9vrier 1909, Szymanowski est d\u00e9sormais le plus grand compositeur polonais vivant. Dans ce nouvel \u00e9pisode, nous suivrons Szymanowski \u00e0 nouveau en Italie, cette Italie dont il est follement amoureux depuis son tout premier s\u00e9jour.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 29.02.2016", "Karol Szymanowski, l'\u00e2me polonaise III (1/5) / DAE_2016-02-29T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 29.02.2016", "Karol Szymanowski, l'\u00e2me polonaise III (1/5) / DAE_2016-02-29T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["De son vivant, Karol Szymanowski \u00e9tait une des grandes figures de l'Europe musicale. Notamment en France, o\u00f9 son ballet \"Harnasie\" fut chor\u00e9graphi\u00e9 par Serge Lifar, mais \u00e9galement outre-Atlantique, o\u00f9 plusieurs de ses partitions ont connu de grands succ\u00e8s.\n\nTel un Janacek en Tch\u00e9coslovaquie, ou un Bart\u00f3k en Hongrie, Szymanowksi joue un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant dans la musique de la Pologne de son \u00e9poque, une Pologne encore paralys\u00e9e par l\u2019ombre de Chopin. Et comme Debussy, comme Scriabine ou comme Stravinsky, il incarnera toujours une certaine forme de modernit\u00e9, \u00e0 la crois\u00e9e des chemins, des cultures, des h\u00e9ritages, entre symbolisme, romantisme et folklore, Orient et Occident. \n\nSzymanowski na\u00eet le 3 octobre 1882 dans la propri\u00e9t\u00e9 familiale de Tymosz\u00f3wka, en Ukraine (alors sous juridiction russe); 1882, c\u2019est aussi l\u2019ann\u00e9e de naissance de Stravinski et de Kodaly, et l\u2019ann\u00e9e suivante voit la disparition de Richard Wagner. Il meurt, \u00e0 Lausanne le 29 mars 1937, ouvrant, juste apr\u00e8s la disparition de Charles-Marie Widor, le bien triste cort\u00e8ge des disparitions de cette ann\u00e9e-l\u00e0: Louis Vierne, Albert Roussel, George Gershwin, Gabriel Piern\u00e9, Maurice Ravel.\n\n\u00c0 lire\n- Didier van Moere. \"Karol Szymanowski\", Fayard, 2008 (695 pp.)\n- Christopher Palmer. \"Szymanowski\", Actes Sud, 1987 (175 pp. dont treize de biographie...)\n\nAujourd'hui: Retour sur la \"Deuxi\u00e8me symphonie\", une oeuvre qui conduit Szymanowski \u00e0 inaugurer, entre 1909 et 1911, une nouvelle m\u00e9thode de composition (nous verrons laquelle). Avec cette nouvelle symphonie, Szymanowski atteint sa pleine maturit\u00e9. Il est conscient d\u02b9\u00eatre \u00e0 un tournant de son \u00e9volution, d\u02b9avoir compos\u00e9 une partition qui le remplit de fiert\u00e9. Contre toute attente, et m\u00eame si les \u00e9loges s'accompagnent de quelques r\u00e9serves, notamment sur l'influence persistante de Richard Strauss, la critique accueille favorablement cette nouvelle partition, cr\u00e9\u00e9e le 7 avril 1911 \u00e0 Varsovie.\n\nApr\u00e8s la mort de Karlowicz, disparu \u00e0 32 ans dans une avalanche, le 8 f\u00e9vrier 1909, Szymanowski est d\u00e9sormais le plus grand compositeur polonais vivant. Dans ce nouvel \u00e9pisode, nous suivrons Szymanowski \u00e0 nouveau en Italie, cette Italie dont il est follement amoureux depuis son tout premier s\u00e9jour.", "De son vivant, Karol Szymanowski \u00e9tait une des grandes figures de l'Europe musicale. Notamment en France, o\u00f9 son ballet \"Harnasie\" fut chor\u00e9graphi\u00e9 par Serge Lifar, mais \u00e9galement outre-Atlantique, o\u00f9 plusieurs de ses partitions ont connu de grands succ\u00e8s.\n\nTel un Janacek en Tch\u00e9coslovaquie, ou un Bart\u00f3k en Hongrie, Szymanowksi joue un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant dans la musique de la Pologne de son \u00e9poque, une Pologne encore paralys\u00e9e par l\u2019ombre de Chopin. Et comme Debussy, comme Scriabine ou comme Stravinsky, il incarnera toujours une certaine forme de modernit\u00e9, \u00e0 la crois\u00e9e des chemins, des cultures, des h\u00e9ritages, entre symbolisme, romantisme et folklore, Orient et Occident. \n\nSzymanowski na\u00eet le 3 octobre 1882 dans la propri\u00e9t\u00e9 familiale de Tymosz\u00f3wka, en Ukraine (alors sous juridiction russe); 1882, c\u2019est aussi l\u2019ann\u00e9e de naissance de Stravinski et de Kodaly, et l\u2019ann\u00e9e suivante voit la disparition de Richard Wagner. Il meurt, \u00e0 Lausanne le 29 mars 1937, ouvrant, juste apr\u00e8s la disparition de Charles-Marie Widor, le bien triste cort\u00e8ge des disparitions de cette ann\u00e9e-l\u00e0: Louis Vierne, Albert Roussel, George Gershwin, Gabriel Piern\u00e9, Maurice Ravel.\n\n\u00c0 lire\n- Didier van Moere. \"Karol Szymanowski\", Fayard, 2008 (695 pp.)\n- Christopher Palmer. \"Szymanowski\", Actes Sud, 1987 (175 pp. dont treize de biographie...)\n\nAujourd'hui: Retour sur la \"Deuxi\u00e8me symphonie\", une oeuvre qui conduit Szymanowski \u00e0 inaugurer, entre 1909 et 1911, une nouvelle m\u00e9thode de composition (nous verrons laquelle). Avec cette nouvelle symphonie, Szymanowski atteint sa pleine maturit\u00e9. Il est conscient d\u02b9\u00eatre \u00e0 un tournant de son \u00e9volution, d\u02b9avoir compos\u00e9 une partition qui le remplit de fiert\u00e9. Contre toute attente, et m\u00eame si les \u00e9loges s'accompagnent de quelques r\u00e9serves, notamment sur l'influence persistante de Richard Strauss, la critique accueille favorablement cette nouvelle partition, cr\u00e9\u00e9e le 7 avril 1911 \u00e0 Varsovie.\n\nApr\u00e8s la mort de Karlowicz, disparu \u00e0 32 ans dans une avalanche, le 8 f\u00e9vrier 1909, Szymanowski est d\u00e9sormais le plus grand compositeur polonais vivant. Dans ce nouvel \u00e9pisode, nous suivrons Szymanowski \u00e0 nouveau en Italie, cette Italie dont il est follement amoureux depuis son tout premier s\u00e9jour."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7495967", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7495967", "ece-7495966"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Plein Sud", "source": "siranau", "title": "Plein Sud : Bachar Mar-Khalife", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C10A09AC-E69D-45CF-AF9F-A9295ABC9318", "durationSec": 546, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Bachar Mar Khalife est en concert au forum de Meyrin le 4 mars prochain. Jean-Marc Baehler nous en dit un peu plus sur ce groupe originaire du Liban.\n\nIl \u00e9voque \u00e9galement le nouveau remix de Sena Dagadu, ainsi qu'un titre du nouvel de Bombino en avant-premi\u00e8re.", "Bachar Mar Khalife est en concert au forum de Meyrin le 4 mars prochain. Jean-Marc Baehler nous en dit un peu plus sur ce groupe originaire du Liban.\n\nIl \u00e9voque \u00e9galement le nouveau remix de Sena Dagadu, ainsi qu'un titre du nouvel de Bombino en avant-premi\u00e8re.", "Bachar Mar Khalife est en concert au forum de Meyrin le 4 mars prochain. Jean-Marc Baehler nous en dit un peu plus sur ce groupe originaire du Liban.\n\nIl \u00e9voque \u00e9galement le nouveau remix de Sena Dagadu, ainsi qu'un titre du nouvel de Bombino en avant-premi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Bachar Mar-Khalife", "Bachar Mar-Khalife  / PLP_2016-02-29T19:20:00_plein-sud", "Bachar Mar-Khalife  / PLP_2016-02-29T19:20:00_plein-sud"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496069", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137714.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496069", "ece-7496065"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 29.02.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-035D141B-AE1E-4351-A86F-536145625829", "durationSec": 50, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-02-29T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496060", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496057"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Mobilisation contre l'initiative UDC: le poids des anonymes!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-715FAF43-1002-4FAB-8E9B-541DC2CD92B5", "durationSec": 368, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["L'usage des r\u00e9seaux sociaux a jou\u00e9 un r\u00f4le d\u00e9terminant dans l'\u00e9chec de l'initiative UDC de mise en \u0153uvre du renvoi des criminels \u00e9trangers. Mais ce ne sont pas les partis politiques ou les institutions qui ont su se servir judicieusement de ces plateformes: ce sont les citoyens, les anonymes. \n\nPar Magali Philip."], "alternativeTitle": ["Mobilisation contre l'initiative UDC: le poids des anonymes! / VER_2016-02-29T16:56:45_sequence-5", "Vertigo du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496341", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496335"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Louise Attaque", "id": "sound-EA58D5FA-22A1-4C1C-AA93-92FF286640C3", "durationSec": 3354, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 19:29:35-19:29:53 / * Apr\u00e8s 10 ans de silence, la formation fran\u00e7aise emmen\u00e9e par Ga\u00ebtan Roussel est de retour avec un quatri\u00e8me album nomm\u00e9 \"Anomalie\".\r\nRencontre avec les trois membres du groupe Louise Attaque.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 29.02.2016", "Entretien avec Louise Attaque / RAP_2016-02-29T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 29.02.2016", "Entretien avec Louise Attaque / RAP_2016-02-29T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s 10 ans de silence, la formation fran\u00e7aise emmen\u00e9e par Ga\u00ebtan Roussel est de retour avec un quatri\u00e8me album nomm\u00e9 \"Anomalie\".\n\nRencontre avec les trois membres du groupe Louise Attaque.", "Apr\u00e8s 10 ans de silence, la formation fran\u00e7aise emmen\u00e9e par Ga\u00ebtan Roussel est de retour avec un quatri\u00e8me album nomm\u00e9 \"Anomalie\".\n\nRencontre avec les trois membres du groupe Louise Attaque."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496320", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496320", "ece-7496319"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marco Borradori", "id": "sound-BBE5139D-A797-434E-BC8A-900FB6950B91", "durationSec": 238, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marco Borradori, maire de Lugano, de la Lega\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marco Borradori (MP3 EP 1 MARCO BORRADORI) MP3 EP1 Marco Borradori\r\nOn a beaucoup parl\u00e9 du Tessin ces derni\u00e8res semaines avec la votation sur le tunnel du Gothard.\r\nLe Tessin? Allons-y ;\r\nAvec le maire de Lugano comme invit\u00e9 de MP3, cette semaine.\r\nFrancesco De Gregori : Rimmel\r\nREM : Losing my religion", "alternativeExcerpt": ["\"Rimmel\", Francesco De Gregori \"Losing my religion\", REM", "\"Rimmel\", Francesco De Gregori \"Losing my religion\", REM", "\"Rimmel\", Francesco De Gregori \"Losing my religion\", REM"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marco Borradori", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marco Borradori / JDM_2016-02-29T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Marco Borradori / JDM_2016-02-29T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513536", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513536", "ece-7513517"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Petites histoires des grandes soir\u00e9es", "source": "siranau", "title": "Les petites histoires des grandes soir\u00e9es : Joyeux anniversaire Jacques S\u00e9gu\u00e9la", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B43662A4-4F53-4FC6-99E9-2EF284DB38E2", "durationSec": 254, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Joyeux anniversaire Jacques S\u00e9gu\u00e9la", "Joyeux anniversaire Jacques S\u00e9gu\u00e9la / NMT_2016-02-29T07:11:45_petites-histoires-des-grandes-soirees", "Joyeux anniversaire Jacques S\u00e9gu\u00e9la / NMT_2016-02-29T07:11:45_petites-histoires-des-grandes-soirees"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496023", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033931.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kominek, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496023", "ece-7496006"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par J\u00e9r\u00f4me Jeannin", "id": "sound-B3FACC28-527D-431F-97A2-96810D464E01", "durationSec": 994, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Toni Brunner, UDC SG, pdt d\u00e9missionnaire de l'UDC;Yannick Buttet, CN PDC VS;Laurent Favre, CE PLR NE,  chef du Dpt du d\u00e9veloppement territorial et de l'environnement;Yalda \u00e9tudie les sciences \u00e9conomiques;Ali,  \u00e9tudiant en neurosciences;Nader, \u00e9tudiant en Suisse;Manon Schick , directrice g\u00e9n\u00e9rale de la section suisse d'AI;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par J\u00e9r\u00f4me Jeannin (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(07/UDC: ITV BRUNNER/IV T. BRUNNER/TRADUIT) Le nouvel outil d\u00e9mocratique invent\u00e9 par l'UDC lui explose en pleine figure: l'initiative de mise en oeuvre, con\u00e7ue pour contourner le parlement et le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, pour renvoyer les \u00e9trangers criminels, a \u00e9chou\u00e9 tr\u00e8s nettement en votation populaire... avec - 59% de non. \r\nC'est donc la loi concoct\u00e9e par les Chambres f\u00e9d\u00e9rales qui entrera en vigueur - avec plus de manoeuvre pour les juges. \r\nLe pr\u00e9sident d\u00e9missionnaire de l'UDC, Toni Brunner, prend acte de la d\u00e9faite, mais avec nuance....\r\n   SON 0'48''\r\n((Oui, nous avons perdu, aujourd'hui. Maintenant on va suivre de pr\u00e8s l'efficacit\u00e9 de la loi du Parlement. Voir ce qu'il se passe... et surtout voir si cette loi conduit r\u00e9ellement \u00e0 des expulsions.\r\nQ\r\nNous voulions une pratique tr\u00e8s stricte. Et maintenant le peuple a dit que la loi du Parlement lui suffisait, que l'initiative allait trop loin. Il faut le respecter, et aussi l'accepter. Mais rappelez-vous que c'est gr\u00e2ce \u00e0 la pression de notre initiative que cette loi est si dure. Vu comme \u00e7a, il ne s'est pas pass\u00e9 grand chose dans cette votation.))\r\nToni Brunner avec Muriel Ballaman\r\n(03/QU'EST-CE QUE L'UDC A PERDU/PA ANALYSE) 59% : c'est donc un non tr\u00e8s clair \u00e0 cette initiative sur le renvoi des criminels \u00e9trangers... Un d\u00e9savoeu auquel l'UDC n'est pas habitu\u00e9e, elle qui gagne toutes ses votations sur les questions li\u00e9es aux \u00e9trangers....  Ce dimanche, elle a peut-\u00eatre perdu bien plus qu'une votation, Alexandra Richard:\r\n  SON 1'07\r\n((\"C'\u00e9tait une campagne contre l'UDC\", analysait Toni Brunner. Le pr\u00e9sident du parti l'a bien senti ces derni\u00e8res semaines: le d\u00e9bat a port\u00e9 largement au-del\u00e0 de l'objet lui-m\u00eame. Un texte dans le fonds plut\u00f4t technique et peu accessible. Mais qui touchait \u00e0 des valeurs plus fondamentales: les droits humains, l'Etat de droit, l'Europe ou encore et surtout notre rapport aux \u00e9trangers qui vivent en Suisse et aux Secondos.\r\nEt c'est ce d\u00e9bat de fonds qui a \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'origine d'un v\u00e9ritable sursaut d\u00e9mocratique. Un r\u00e9veil vif de la soci\u00e9t\u00e9 civile et de l'ensemble des citoyens qui se sont impliqu\u00e9s avec une intensit\u00e9 sans pr\u00e9c\u00e9dent, via les r\u00e9seaux sociaux et tous les nouveaux moyens de communication. Avec au final, une participation de 63%, du jamais vu depuis 1992.\r\nCe que l'UDC a exp\u00e9riment\u00e9 hier, c'est donc l'\u00e9chec de popularit\u00e9. Elle y est peu habitu\u00e9e. Mais si ses adversaires analysent les m\u00e9canismes qui ont men\u00e9 \u00e0 cette mobilisation - la mani\u00e8re de porter les arguments, le fait aussi de venir sur le terrain plus \u00e9motionnel qui lui est en principe r\u00e9serv\u00e9 - alors l'UDC risque bien de s'exposer \u00e0 d'autres \u00e9checs lors des futures votations - en particulier la loi sur l'asile et la mise en oeuvre du 9 f\u00e9vrier.))\r\n(04/INITIATIVE PDC/IV Y.BUTTET) Il y avait trois autres objets f\u00e9d\u00e9raux, hier... \r\nAvec deux r\u00e9sultats tr\u00e8s clair: le oui \u00e0 57% au second tube au Gothard... et le rejet \u00e0 60% de l'initiative socaliste contre la sp\u00e9culation alimentaire.\r\nLe seul suspense est venu de l'initiative du PDC sur l'imposition des couples mari\u00e9s... rejett\u00e9e par 50,8% des votants... malgr\u00e9 un soutien de la majorit\u00e9 des cantons....\r\nA la lumi\u00e8re de ce r\u00e9sultat, tout le monde s'accorde pour dire qu'il faut agir contre la p\u00e9nalisation fiscale qui touche certains couples mari\u00e9s. Toute la question est de savoir comment.... Les opposants \u00e0 l'initiative du PDC voient la voie royale pour l'imposition individuelle. Mais les D\u00e9mocrates-Chr\u00e9tiens ne s'avouent pas encore vaincu. \r\nA l'instar du Conseiller national valaisan Yannick Buttet...\r\n MAG\r\nYannick Buttet avec Chrystel Domenjoz.\r\nUn mot sur la participation: 63%. C'est rare. Ce n'\u00e9tait plus arriv\u00e9 depuis la votation sur l'EEE, en 1992...\r\n(14/SUCCES GAUCHE LAUSANNE/PA ANALYE) Voil\u00e0 pour les votations f\u00e9d\u00e9rales d'hier...  c'\u00e9tait aussi une journ\u00e9e d'\u00e9lections dans les cantons de Vaud et Fribourg... \r\nLa gauche a r\u00e9\u00e9dit\u00e9 son exploit \u00e0 Lausannne: pour la 3e fois cons\u00e9cutive, l'alliance de gauche r\u00e9ussit \u00e0 faire \u00e9lire ses 6 candidats au premier tour. A savoir les socialistes Florence Germond, Oscar Tosato, Gregoire Junod, les Verts Jean-Yves Pidoux et Natacha Litzistorf ainsi que le Popiste David Payot.\r\nIl faudra un second tour pour attribuer le dernier si\u00e8ge... puisque le premier candidat de droite, le PLR Pierre-Antoine Hildebrand, n'a pas obtenu assez de voix pour \u00eatre \u00e9lu.\r\nA Lausanne, la gauche reste donc ominpotente.... aussi parce qu'elle a su miser sur les alliances, C\u00e9line Fontannaz\r\n  SON 0'56''\r\n((Tous sur la m\u00eame liste, au-del\u00e0 des divergeances partisanes. Comme il y a 5 ans, les Roses Rouge Verts ont mis\u00e9 sur l'unit\u00e9, l\u00e0 o\u00f9 la droite a jou\u00e9  la division. Une tactique payante, renforc\u00e9e  par une fort taux de participation, les Lausannois ont vot\u00e9 compacte.  Mais ca n'est pas uniquement une strat\u00e9gie partisane qui est r\u00e9compens\u00e9e ici. C'est  aussi le fruit d' une politique  centriste adopt\u00e9es par le PS  en particulier, durant la derni\u00e8re l\u00e9gislature. \r\nAlors que les nuits lausannoises traversaient plusieurs \u00e9pisodes de violence, la Municipalit\u00e9 a su donner un coup de barre \u00e0 droite sur le plan s\u00e9curitaire. en retirant la police au POP  pour la confier au socialiste Gr\u00e9goire Junod, le futur syndic. Aux finances, sa coll\u00e8gue de parti Florence Germond a montr\u00e9  davantage de rigueur budg\u00e9taire apr\u00e8s des ann\u00e9es d'exercice dans le rouge. Des choix qui ont  convaincu  l'\u00e9lectorat lausannois, aussi dans des cercles plus larges que ceux de la gauche. \r\n Malgr\u00e9 son fort engagement sur le terrain, le PLR n'avait d'ailleurs pas vraiment d'autre politique \u00e0 proposer. Les arguments de campagne des lib\u00e9raux radicaux ressemblaient furieusement  au programme du PS.\r\n Les Lausannois ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 remettre aux commandes ceux qui avaient d\u00e9j\u00e0 fait leurs preuves. ))\r\nM\u00eame sc\u00e9nario \u00e0 Yverdon, mais en faveur du PLR, qui place quatre \u00e9lus  d\u00e8s le premier tour. \r\nA Nyon, Daniel Rossellat a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu, avec deux socialistes.\r\nUn seul \u00e9lu \u00e0 Montreux, le syndic Laurent Wehrli.\r\nBallotage g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Morges, \u00e0 Renens et \u00e0 Vevey.\r\nDans le canton de Fribourg, la gauche reste majoritaire \u00e0 l'ex\u00e9cutif de la Ville.... \r\nLa Ville de Fribourg o\u00f9 la r\u00e9partition des si\u00e8ges reste inchang\u00e9e. Arriv\u00e9e en t\u00eate, le socialiste Thierry Steiert se profile donc comme le futur syndic.\r\nL'UDC a rat\u00e9 son coup dans le canton de Berne, o\u00f9 elle esp\u00e9rait s'emparer des deux si\u00e8ges socialistes vacants au Conseil d'Etat. Un seul \u00e9lu, apr\u00e8s le premier tour: le socialiste al\u00e9manique Christoph Ammann. Il faudra attendre 3 avril pour conna\u00eetre le second. Et pour savoir si la majorit\u00e9 repasse \u00e0 droite.\r\n(13/MOBILITE 2030 NE/IV L. FAVRE) Le psychodrame du Transrun est oubli\u00e9, \u00e0 Neuch\u00e2tel... \r\nTrois ans apr\u00e8s le refus du Transrun, les Neuch\u00e2telois ont pl\u00e9biscit\u00e9 le nouveau projet de RER.... baptis\u00e9 Mobilit\u00e9 2030.... qui a convaincu  84% des votants.\r\nNeuch\u00e2tel doit maintenant convaincre la Conf\u00e9d\u00e9ration. Le Conseil d'Etat esp\u00e8re le faire par le biais d'un pr\u00e9financement... un emprunt de 900 millions de francs...  somme que la Conf\u00e9d\u00e9ration rembourserait dans un deuxi\u00e8me temps.\r\nUne tactique qui est clairement la plus opportune, selon le Conseiller d'Etat en charge des transports, le PLR Laurent Favre... \r\n  SON 0'48''\r\nLaurent Favre r\u00e9pondait \u00e0 Roger Guignard.  \r\nPas tr\u00e8s loin de l\u00e0, deux tiers des  Jurassiens ont refus\u00e9 l'autonomisation de l'Office des v\u00e9hicules.\r\n(09/NON AU MAH - COMMENT REBONDIR/PA - REP 22H30) Cette claque, pour les autorit\u00e9s de la Ville de Gen\u00e8ve: les citoyens \r\nont dit non \u00e0 l'agrandissement du Mus\u00e9e d'art et d'histoire...\r\nA 54%, le Genevois ont refus\u00e9 le cr\u00e9dit de r\u00e9alisation, qui s'\u00e9levait \u00e0 plus de 63 millions, pour la Villle... alors que des donateurs priv\u00e9s s'\u00e9taient engager \u00e0 financer l'autre partie, \u00e0 savoir 67 millions.\r\nAutant dire que l'avenir de ce mus\u00e9e est pour le moins flou, Tania Sazpinar...\r\n  SON 0'54''\r\n((Il faut d\u00e9sormais se tourner vers l'avenir te vite car la r\u00e9novation du Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire ne pourra pas attendre des ann\u00e9es vu son \u00e9tat de d\u00e9labrement. Et cette urgence fait l'unanimit\u00e9... \r\nHier le Conseil Administratif de la Ville de Gen\u00e8ve a pris acte de la d\u00e9cision du peuple et a d'ores et d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'il allait pr\u00e9senter, avant cet \u00e9t\u00e9, ses intentions pour l'\u00e9laboration du futur projet. Selon lui une r\u00e9novation seule n'aurait pas de sens pour des raisons de co\u00fbt et d'adaptation aux besoins actuels. Il s'agit donc de savoir si l'on veut agrandir le mus\u00e9e ou lui construire une annexe.\r\nEnsuite un cr\u00e9dit d'\u00e9tude comprenant un concours d'architecture international sera d\u00e9pos\u00e9, un jury d\u00e9sign\u00e9 et un cr\u00e9dit de r\u00e9alisation du nouveau projet demand\u00e9. On l'a compris, la proc\u00e9dure recommence \u00e0 z\u00e9ro.\r\nPour l'instant une fermeture du mus\u00e9e n'est pas envisag\u00e9e, mais une \u00e9valuation de l'\u00e9tat du b\u00e2timent sera r\u00e9alis\u00e9e afin d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 des oeuvres, du personnel et du public.))\r\nSur le plan cantonal, les Genevois ont accept\u00e9 de construire une nouvelle caserne \u00e0 Meyrin. L'arm\u00e9e pourra donc quitter les Vernets, ce qui doit permettre la construction de 1500 logements.\r\n(D2/BILAN VOYAGE JSA EN IRAN/PI) En Iran, la perc\u00e9e des r\u00e9formateurs et des mod\u00e9r\u00e9s constitue le fait marquant des l\u00e9gislatives de vendredi... \r\nLes r\u00e9sultats sont encore partiels - il reste encore 30% des bulletins \u00e0 d\u00e9pouiller -  mais il s'av\u00e8re d\u00e9j\u00e0 que les alli\u00e9s du pr\u00e9sident Rohani ont fortement progress\u00e9 face aux conservateurs.\r\nC'est dans ce contexte que Johann Schneider Ammann a termin\u00e9 sa visite d'Etat de trois jours en Iran... \r\nHier, le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9rtion a prononc\u00e9 un discours \u00e0 l'universit\u00e9 de T\u00e9h\u00e9ran, o\u00f9 il a vant\u00e9 les m\u00e9rites du mod\u00e8le \u00e9conomique suisse. Des accords universitaires ont aussi \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s devant un parterre d'\u00e9tudiants euphoriques. Pietro Bugnon \u00e9tait dans l'auditoire. \r\n  SON 1'32''\r\n((SON 2'' Ces Jeunes iraniens placent \u00e9norm\u00e9ment d'espoir dans l'intensification des relations entre Berne et T\u00e9h\u00e9ran, apr\u00e8s la lev\u00e9e des sanctions internationales. La signature de ces d\u00e9clarations d'intensions acad\u00e9miques a \u00e9t\u00e9 accueillie par des \u00ab hourras \u00bb. Yalda \u00e9tudie les sciences \u00e9conomiques. Elle r\u00eave de venir en Suisse. SON 8''((( TRAD : La Suisse est un des pays les plus s\u00fbrs au monde. Le pays s'occupe beaucoup de ses habitants. C'est \u00e7a l'image que je me fais de la Suisse. )))\r\nMais rejoindre la Suisse n'est pas ais\u00e9. Ali est \u00e9tudiant en neurosciences. Il est inscrit pour un \u00e9change \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, mais attend toujours son visa.\r\nSON 20'' ((( TRAD : Mes cours ont commenc\u00e9 la semaine pass\u00e9e et \u00e7a fait deux mois que j'attends mon visa. C'est vraiment compliqu\u00e9. Je suis tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u. Pour les autres pays vous le recevez en un mois. Je pensais qu'apr\u00e8s l'accord sur le nucl\u00e9aire iranien, les choses seraient plus faciles. Mais non. C'est vraiment dommage. )))\r\nCertains esp\u00e8rent un jour pouvoir venir \u00e9tudier en Suisse. D'autres souhaitent y retourner, \u00e0 l'image de Nader. SON 16''\r\n((( TRAD : A cause des sanctions, je n'ai pas pu terminer mon master en gestion des affaires en Suisse. J'ai d\u00fb rentrer en Iran. Depuis, je n'ai pas pu retourner en Suisse pour terminer mon dernier semestre. Et ici, je ne trouve pas de travail parce que les dipl\u00f4mes que j'ai obtenu en Suisse ne sont pas tr\u00e8s bien reconnus. \r\nSi sur le plan \u00e9conomique, l'Iran fait r\u00eaver les entrepreneurs helv\u00e9tiques, qui esp\u00e8rent un jour y d\u00e9velopper leurs activit\u00e9s. Sur le plan acad\u00e9mique, c'est les hautes \u00e9coles suisses qui sont tr\u00e8s convoit\u00e9es. Iran et Suisse. A chacun son eldorado.))\r\n(25/REMISE DES OSCARS/PA 6h) Un autre El Dorado maintentant... Hollywood, o\u00f9 se d\u00e9roule la c\u00e9r\u00e9monie des Oscars.\r\nQue vous suivez pour nous, Tessa Graumann,  \u00e0 Los Angeles, bonjour, ou bonsoir.\r\nEst-ce que Leonardo DiCaprio a re\u00e7u sa statuette?\r\n DIRECT\r\n(D3/10EME SESSION DROIT DE L'HOMME/PI M SCHICK) La 31eme session du Conseil des droits de l'homme s'ouvre ce matin \u00e0 Gen\u00e8ve... \r\nDix ans apr\u00e8s son lancement sous l'impulsion de la Suisse, cet organe de l'ONU n'a pas rempli toutes les attentes mais il aura tout de m\u00eame permis quelques avanc\u00e9es. Nicolas Vultier.\r\n  SON 1'32'' \r\n((Un bilan mitig\u00e9. un organisme qui permet d'avancer \u00e0 petit pas mais qui est toujours loin de r\u00e9pondre aux attentes  c'est l'analyse que tire la directrice g\u00e9n\u00e9rale de la section suisse d'Amnesty International, Manon Schick du Conseil des droits de l'homme, dix ans apr\u00e8s sa cr\u00e9ationDigas 1Pour Manon Schick, la pr\u00e9sence au Conseil de pays pas forc\u00e9ment recommandables en mati\u00e8re de droits humains n'est pas une mauvaise choseDigas 2L'un de ces m\u00e9canismes, c'est l'examen p\u00e9riodique universel. une v\u00e9ritable r\u00e9ussite selon la directrice d'Amnesty SuisseDigas 3Enfin reste le plus dur. trouver un m\u00e9canisme contraignant qui oblige les Etats \u00e0 suivre les recommandations \u00e9mises par les commissions d'enqu\u00eate et par le conseil en mati\u00e8re de droits humains. Mainte fois condamn\u00e9es la Syrie ou la Cor\u00e9e du Nord par exemple n'ont en rien chang\u00e9 de politique. ))\r\n(SPORT) Au chap\u00eetre sportif enfin, \u00e0 retenir: \r\nLa deuxi\u00e8me place de Wendy Holdener lors du super combin\u00e9 disput\u00e9 hier \u00e0 Andorre.\r\nLes  qualifications d'Ajoie et de Red Ice Martigny  pour les demi-finales des play-off de LNB... en hockey sur glace...\r\nEt les matchs nul de B\u00e2le et de GC hier en Super League de football..\r\n(METEO) METEO\r\nLa journ\u00e9e sera nuageux, avec de la bise et des pr\u00e9cipitations qui vont gagner toutes les r\u00e9gions en cours de journ\u00e9e...\r\nIl pourrait neiger jusqu'en plaine... de fa\u00e7on sporadique sur le bassin l\u00e9manique et plus intense sur les reliefs.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) R\u00e9sum\u00e9 :\r\nCiel couvert, bise temp\u00e9tueuse sur le bassin l\u00e9manique, arriv\u00e9e de pr\u00e9cipitations d'abord dans les\r\nAlpes, puis \u00e0 partir du nord. Limite pluie-neige g\u00e9n\u00e9ralement jusqu'en plaine.\r\nPr\u00e9vision jusqu'\u00e0 mardi 1 mars 2016 et tendance\r\nLa matin\u00e9e commence sous un ciel tr\u00e8s nuageux, avec une bise temp\u00e9tueuse sur l'ouest l\u00e9manique.\r\nLa neige continue de tomber sur les versants sud des Alpes valaisannes et la r\u00e9gion du SImplon. En\r\ncours de journ\u00e9e, les pr\u00e9cipitations s'\u00e9tendront en toutes les r\u00e9gions mais avec des intensit\u00e9s bien\r\ndiff\u00e9rentes. Elles seront fr\u00e9quentes et localement abondantes sur le Nord du Jura et l'Ajoie,\r\nintermittentes sur les Pr\u00e9alpes et les Alpes. Alors que sur le bassin l\u00e9manique les pr\u00e9cipitations\r\nresteront sporadiques. La limite pluie-neige s'abaissera jusqu'en plaine. La bise faiblira l'apr\u00e8s-midi, le\r\nthermom\u00e8tre indiquera au mieux 5 \u00e0 8\u00b0. Mardi sera une journ\u00e9e d'accalmie, les pr\u00e9cipitations\r\ns'arr\u00eatront pour laisser place \u00e0 quelques \u00e9claircies en plaine, avant la reprise des pr\u00e9cipitations en\r\nsoir\u00e9e.\r\nAvis:\r\nForte bise sur l'ouest l\u00e9manique, fortes chutes de neige r\u00e9gion Simplon.\r\n--> Durant la nuit nous avons relev\u00e9 une bise de 74 km/h \u00e0 Gen\u00e8ve et 79 km/h \u00e0 Bi\u00e8re.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par J\u00e9r\u00f4me Jeannin", "Pr\u00e9sent\u00e9 par J\u00e9r\u00f4me Jeannin / JDM_2016-02-29T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par J\u00e9r\u00f4me Jeannin / JDM_2016-02-29T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513535", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grauman, Tessa", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513535", "ece-7513516"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 pays les moins visit\u00e9s par les touristes", "id": "sound-52A22729-ABF1-4A00-B631-ABE0C1C8791E", "durationSec": 1601, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 16:29:27-16:29:45 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 29.02.2016", "Les 5 pays les moins visit\u00e9s par les touristes / PEN_2016-02-29T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 29.02.2016", "Les 5 pays les moins visit\u00e9s par les touristes / PEN_2016-02-29T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496295", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496295", "ece-7496294"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Les Soeurs moustache reprennent \"Babooshka\" et Catherine Mathieu interpr\u00e8te \"Mon amant de Saint-Jean\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-391048A8-745C-4182-89FA-C36B1A1F3136", "durationSec": 164, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-02-29T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-02-29T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496078", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496078", "ece-7496075"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le diagnostic biochips", "id": "sound-6FA5CC95-5BC1-4658-A966-C5248F0BA78E", "durationSec": 571, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Segura, Jean-Manuel\r\n", "alternativeExcerpt": ["Comment am\u00e9liorer et acc\u00e9l\u00e9rer un diagnostic m\u00e9dical ? Une piste est en d\u00e9veloppement dans les HES romandes: amener les tests et analyses au chevet du patient. Et cette piste est en fait un projet concret appel\u00e9 Diagnostic biochips.\n\nJean-Manuel Segura, professeur en technologie du vivant \u00e0 la HES-SO Valais, est au micro de St\u00e9phane Del\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Le diagnostic biochips / CQFD_2016-02-29T13:08:00_chronique", "CQFD du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496311", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7496306"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales du 28 f\u00e9vrier 2016. Une forte mobilisation a eu raison de l'initiative de l'UDC sur la mise en oeuvre du renvoi des criminels \u00e9trangers : Interviews de Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat vaudois,chef du DSAS et de Roger K\u00f6ppel,conseiller national zurichois UDC. Interview int\u00e9gree de Simonetta Sommaruga, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFJP ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E8641D8-DDEE-45B1-9DD4-C9D3971A1360", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2584, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["expulsion", "initiative populaire", "criminalit\u00e9", "votation"], "excerpt": "Peuple et cantons ont nettement rejet\u00e9 la proposition controvers\u00e9e d'expulser automatiquement les criminels \u00e9trangers, m\u00eame pour des infractions mineures. Pourquoi les \u00e9lecteurs sont-ils rest\u00e9s majoritairement sourds aux appels de l'UDC? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national zurichois UDC", "name": "K\u00f6ppel, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale : Cheffe du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de justice et police (DFJP)", "name": "Sommaruga, Simonetta", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "conseiller d'Eta vaudois : Chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale  (DSAS)", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 29.02.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7FB6E9D7-560F-4DA2-848B-D07BE68D1058", "durationSec": 77, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-02-29T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496060", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496053"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Portrait du popiste David Payot, fra\u00eechement \u00e9lu \u00e0 l'ex\u00e9cutif de Lausanne", "id": "sound-12105F50-DDEF-4B8E-A93C-D51B129BD476", "durationSec": 328, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Payot, David\r\nDavid Payot est un des vainqueurs surprise des municipales de dimanche \u00e0 Lausanne. Un popiste qui se hisse dans l'Ex\u00e9cutif d'une grande ville de Suisse, le fait n'est pas courant. Son interview.\r\n\r\n* * Portrait du popiste David Payot, fra\u00eechement \u00e9lu \u00e0 l'ex\u00e9cutif de Lausanne  \r\nEt \u00e0 18h ., nous accueillons un des vainqueurs surprise des municipales d'hier \u00e0 Lausanne, c'est vous David Payot ! Bonsoir Monsieur !\r\nUn popiste qui se hisse dans l'ex\u00e9cutif d'une grande ville de Suisse, ce n'est pas courant. Vous avez habilement profit\u00e9 de l'alliance rose-rouge-verte, qui a d\u00e9croch\u00e9 6 si\u00e8ges sur 7 !\r\nQuasi tous les observateurs estimaient que le si\u00e8ge de votre camarade sortant Marc Vuilleumier allait passer au PLR . et bien non. Vous avez cr\u00e9\u00e9 la surprise David Payot .\r\n-\tA t\u00eate repos\u00e9e, 24h plus tard, serein, ou un peu effray\u00e9 par les responsabilit\u00e9s dont vous venez d'h\u00e9riter ??\r\n-\tC'est qui a gagn\u00e9, le candidat David Payot, avec son charisme, avec son programme politique, sa personnalit\u00e9, ou le popiste qui \u00e9tait habillement plac\u00e9 sur la liste rouleau-compresseur de la gauche ?? \r\n-\tUn popiste, et un PLR seulement . est-ce un \u00e9quilibre raisonnable pour une ville comme Lausanne ? 6 contre 1, est-ce sain ?\r\n-\tVous allez \u00eatre le junior partner des locomotives de gauches, Florence Germond, Oscar Tosato, Gr\u00e9goire Junod . des centristes . ou alors vous allez porter une vrai vision de gauche combative, en porte-\u00e0-faux ?? vous allez avoir de la peine avec la coll\u00e9gialit\u00e9 ?? \r\n-\tQuand la municipalit\u00e9 va poursuivre sa politique s\u00e9curitaire dans les rues de lausanne, vous allez vous aligner sans broncher ?  \r\n-\tQuand la municipalit\u00e9 voudra serrer la vis aux migrants ill\u00e9gaux lors d'occupation de b\u00e2timents ?? \r\n-\tque sera quoi la patte David Payot \u00e0 la municipalit\u00e9 de Lausanne ?? Quel dicast\u00e8re vous visez, avec quelles visions concr\u00e8tes ?? quelles ambitions ??\r\n-\tUn projet concret qui vous tiens \u00e0 cour ?? \r\n-\tVotre p\u00e8re, Pierre Payot, est l'une des grandes figures du POP vaudois. Il a si\u00e9g\u00e9 39 ans au Grand conseil et 12 ans au Conseil communal. Vous m\u00eame y si\u00e9gez depuis 10 ans..on vous dit bosseur, mais discret, certains disent effac\u00e9.......qu'est-ce que vous r\u00e9pondez ?", "alternativeExcerpt": ["David Payot est un des vainqueurs surprise des municipales de dimanche \u00e0 Lausanne. Un popiste qui se hisse dans l\u2019Ex\u00e9cutif d\u2019une grande ville de Suisse, le fait n'est pas courant. Son interview."], "alternativeTitle": ["Portrait du popiste David Payot, fra\u00eechement \u00e9lu \u00e0 l\u2019ex\u00e9cutif de Lausanne / FOR_2016-02-29T18:10:00_developpement-6", "Forum du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513479", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513468"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Paolo Cognetti, pas si sauvage! Interview d'un \u00e9crivain milanais qui d\u00e9cide d'aller vivre reclus un \u00e9t\u00e9 dans les montagnes du Val d'Aoste", "id": "sound-3F692934-D52E-4E78-9C31-D55EA78F8164", "thematicGeographicals": ["Aoste", "Val d'Aoste"], "durationSec": 3343, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cognetti, Paolo"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cognetti, Paolo\r\n* * C'est un hiver particulier, Paolo Cognetti \u00e9touffe dans sa vie milanaise et ne parvient plus \u00e0 \u00e9crire.\r\nIl d\u00e9cide alors d'aller vivre un \u00e9t\u00e9, reclus dans les montagnes du Val d'Aoste. Ce s\u00e9jour initiatique lui a inspir\u00e9 son livre \"Le gar\u00e7on sauvage\".\r\nN\u00e9 \u00e0 Milan en 1978, auteur de documentaires litt\u00e9raires et de romans, Paolo Cognetti a deux passions: New York et la montagne.\r\nDurant son \u00e9t\u00e9 sur les sommets, il a renou\u00e9 avec la libert\u00e9 et l'inspiration en plongeant au cour de la vie sauvage.\r\nLe r\u00e9cit de son s\u00e9jour alpin au micro de Madeleine caboche dans \"D\u00e9tours\".\r\n\"Le Gar\u00e7on sauvage. Carnet de montagne\" (Zo\u00e9, 2016)\r\n\"Sofia s'habille toujours en noir\" (Liana Levi, 2013)", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 29.02.2016", "Paolo Cognetti, pas si sauvage! / DET_2016-02-29T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 29.02.2016", "Paolo Cognetti, pas si sauvage! / DET_2016-02-29T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["C\u2019est un hiver particulier, Paolo Cognetti \u00e9touffe dans sa vie milanaise et ne parvient plus \u00e0 \u00e9crire.\n\nIl d\u00e9cide alors d\u2019aller vivre un \u00e9t\u00e9, reclus dans les montagnes du Val d\u2019Aoste. Ce s\u00e9jour initiatique lui a inspir\u00e9 son livre \"Le gar\u00e7on sauvage\" (Editions Zo\u00e9).", "C\u2019est un hiver particulier, Paolo Cognetti \u00e9touffe dans sa vie milanaise et ne parvient plus \u00e0 \u00e9crire.\n\nIl d\u00e9cide alors d\u2019aller vivre un \u00e9t\u00e9, reclus dans les montagnes du Val d\u2019Aoste. Ce s\u00e9jour initiatique lui a inspir\u00e9 son livre \"Le gar\u00e7on sauvage\" (Editions Zo\u00e9)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496271", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cognetti, Paolo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496271", "ece-7496270"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : En 2016, que veut la communaut\u00e9 LGBT? (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1C5E817-820F-463C-96C3-D9D827B3AAD0", "durationSec": 54, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["En 2016, que veut la communaut\u00e9 LGBT? (1/5)", "En 2016, que veut la communaut\u00e9 LGBT? (1/5) / NMT_2016-02-29T07:19:19_avis-de-recherche", "En 2016, que veut la communaut\u00e9 LGBT? (1/5) / NMT_2016-02-29T07:19:19_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496027", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496027", "ece-7496011"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9lections parlementaires consacrent le triomphe des r\u00e9formateurs en Iran", "id": "sound-EA90BF4B-C35E-4695-BE4B-6FE83C235DC8", "durationSec": 430, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les Iraniens \u00e9taient appel\u00e9s aux urnes ce week-end pour renouveler leur Parlement, mais aussi l'Assembl\u00e9e des experts, une instance religieuse notamment charg\u00e9e d'\u00e9lire ou de d\u00e9mettre le guide supr\u00eame de la r\u00e9volution. Interview d'Azadeh Kian, sociologue, essayiste, enseignante \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 7.", "alternativeExcerpt": ["Les Iraniens \u00e9taient appel\u00e9s aux urnes ce week-end pour renouveler leur Parlement, mais aussi l'Assembl\u00e9e des experts, une instance religieuse notamment charg\u00e9e d'\u00e9lire ou de d\u00e9mettre le guide supr\u00eame de la r\u00e9volution. Interview d'Azadeh Kian, sociologue, essayiste, enseignante \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 7."], "alternativeTitle": ["Les \u00e9lections parlementaires consacrent le triomphe des r\u00e9formateurs en Iran / FOR_2016-02-29T18:02:00_developpement-2", "Forum du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513479", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7513467"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Retour sur les Oscars et les C\u00e9sar", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91CAF4D5-C468-4782-9389-749ED0FF42B4", "durationSec": 381, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["En ce dernier week-end de f\u00e9vrier 2016, c\u02b9\u00e9tait la grande messe des r\u00e9compenses du cin\u00e9ma fran\u00e7ais et du cin\u00e9ma am\u00e9ricain. Vendredi soir, les C\u00e9sar ont ouvert le bal en couronnant, \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale, \"Fatima\" de Philippe Faucon. Catherine Frot et Vincent Lindon ont \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9s meilleurs acteurs. Et la nuit derni\u00e8re, les Oscars ont suivi les pronostiqueurs en r\u00e9compensant le film \"Spotlight\" de Tom McCarthy, l\u02b9actrice Brie Larson et Leonardo DiCaprio. \n\nPar Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Retour sur les Oscars et les C\u00e9sar / VER_2016-02-29T16:45:45_sequence-3", "Vertigo du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496341", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496337"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le sentiment de s\u00e9curit\u00e9 s'est renforc\u00e9 chez les Suisses en 2015", "id": "sound-F53BB19B-D353-4ED8-9B27-1A8E4D1482D7", "durationSec": 86, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Selon le sondage suisse sur la s\u00e9curit\u00e9 2015, pr\u00e9sent\u00e9 ce lundi matin \u00e0 Berne, plus de 8 personnes sur 10 se sentent en s\u00e9curit\u00e9 en Suisse. Command\u00e9 par la Conf\u00e9rence des commandants des polices cantonales, ce document constate que le sentiment subjectif de s\u00e9curit\u00e9 se renforce dans le m\u00eame temps que le nombre d'infractions est en baisse.\r\n\r\n* * Le sentiment de s\u00e9curit\u00e9 s'est renforc\u00e9 chez les Suisses en 2015 Plus de 8 personnes sur 10 se sentent en s\u00e9curit\u00e9 en Suisse....\r\nC'est ce qui ressort du sondage suisse sur la s\u00e9curit\u00e9 2015, pr\u00e9sent\u00e9 ce matin \u00e0 Berne....\r\nIl avait \u00e9t\u00e9 command\u00e9 par la conf\u00e9rence des commandants des polices cantonales.. \r\nLe sondage constate que le sentiment subjectif de s\u00e9curit\u00e9 se renforce, et le nombre des infractions est en baisse....\r\nAlain Arnaud ...\r\n((Le taux de criminalit\u00e9 est en baisse, c'est une inversion de tendance. Il \u00e9tait en hausse constante depuis 1980 et jusqu'en 2011, date du sondage pr\u00e9c\u00e9dent. Moins de vols, moins d'agressions et de menaces, moins de cambriolages, moins d'atteintes \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 sexuelle, seul le brigandage et les vols \u00e0 l'arrach\u00e9 ont l\u00e9g\u00e9rement augment\u00e9 ces 4 derni\u00e8res ann\u00e9es. Les raisons de cet apaisement sont inconnues, il s'observe partout en Europe et atteint la Suisse apr\u00e8s les autres ... Suisse qui se situe toujours dans la moyenne sup\u00e9rieure en comparaison europ\u00e9enne.\r\nQuoi qu'il en soit, ces r\u00e9sultat r\u00e9jouissants confirment ceux des diff\u00e9rentes statistiques polici\u00e8res de la criminalit\u00e9. Mais ici, c'est bien la population qui a \u00e9t\u00e9 sond\u00e9e, pour constater que le sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9 avait baiss\u00e9. Parall\u00e8lement, l'image et la confiance t\u00e9moign\u00e9e envers la police sont excellentes, et toujours meilleures.\r\nCela dit, le sondage se penche sur la Suisse dans sa globalit\u00e9, sans analyser les diff\u00e9rences r\u00e9gionales, qui sont tr\u00e8s importantes. Il en ressort que le sentiment de s\u00e9curit\u00e9 est plus \u00e9lev\u00e9 \u00e0 la campagne qu'en ville. Mais pour les particularit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 chaque r\u00e9gion et \u00e0 chaque ville, c'est maintenant aux polices cantonales d'analyser les r\u00e9sultats d\u00e9voil\u00e9s aujourd'hui, et d'en tirer les cons\u00e9quences.))", "alternativeExcerpt": ["Selon le sondage suisse sur la s\u00e9curit\u00e9 2015, pr\u00e9sent\u00e9 ce lundi matin \u00e0 Berne, plus de 8 personnes sur 10 se sentent en s\u00e9curit\u00e9 en Suisse. Command\u00e9 par la Conf\u00e9rence des commandants des polices cantonales, ce document constate que le sentiment subjectif de s\u00e9curit\u00e9 se renforce dans le m\u00eame temps que le nombre d'infractions est en baisse."], "alternativeTitle": ["Le sentiment de s\u00e9curit\u00e9 s'est renforc\u00e9 chez les Suisses en 2015 / 12H30_2016-02-29T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513495", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513493"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Culture Club", "source": "siranau", "title": "L'ann\u00e9e punk: qu'est-ce qu'\u00eatre punk aujourd'hui?", "id": "sound-4FA6ECE4-047D-4752-BC1E-95427CB4C139", "durationSec": 3419, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Culture Club du 29.02.2016", "L'ann\u00e9e punk: qu'est-ce qu'\u00eatre punk aujourd'hui? / CLC_2016-02-29T20:00:00_culture-club", "Culture Club du 29.02.2016", "L'ann\u00e9e punk: qu'est-ce qu'\u00eatre punk aujourd'hui? / CLC_2016-02-29T20:00:00_culture-club"], "alternativeExcerpt": ["Pourtant \"sans futur\" le mouvement punk f\u00eate son quaranti\u00e8me anniversaire cette ann\u00e9e. La capitale britannique lui rend d'ailleurs un bel hommage au travers de concerts, films, expos sur toute l'ann\u00e9e. Quelle diff\u00e9rence entre 1976 et aujourd'hui ? Peut-on encore choquer de nos jours? Qui sont les punk en 2016?", "Pourtant \"sans futur\" le mouvement punk f\u00eate son quaranti\u00e8me anniversaire cette ann\u00e9e. La capitale britannique lui rend d'ailleurs un bel hommage au travers de concerts, films, expos sur toute l'ann\u00e9e. Quelle diff\u00e9rence entre 1976 et aujourd'hui ? Peut-on encore choquer de nos jours? Qui sont les punk en 2016?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496001", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010106.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496001", "ece-7496000"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pierre Chiffelle candidat \u00e0 la municipalit\u00e9 de Vevey", "id": "sound-B937437D-C71D-47E5-B291-AC7386D96089", "durationSec": 381, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chifelle, Pierre\r\nL'ancien conseiller d'Etat socialiste se lancera dans le deuxi\u00e8me tour de l'\u00e9lection \u00e0 la municipalit\u00e9 de Vevey (VD). Dimanche, sur son compte Facebook, l'avocat de la Fondation Franz Weber s'\u00e9tait dit atterr\u00e9 par les r\u00e9sultats de la gauche. Son interview.\r\n\r\n* * Pierre Chiffelle candidat \u00e0 la municipalit\u00e9 de Vevey  \r\nPierre Chiffelle bonsoir !\r\nc'est peut-\u00eatre l'histoire d'un comeback en politique avec vous ce soir.\r\nancien conseiller d'Etat socialiste vaudois, vous aviez quitt\u00e9 la politique pour des raisons de sant\u00e9.\r\nTouch\u00e9 une rente, qui a ensuite \u00e9t\u00e9 contest\u00e9 par certains, qui consid\u00e9raient que votre activisme pour la fondation Weber posait ici probl\u00e8me. VOus avez \u00e9t\u00e9 blanchi.\r\net d\u00e9sormais vous \u00eates pr\u00eats \u00e0 repartir au combat, pour le 2e tour \u00e0 l'excutif de Vevey. En ind\u00e9pendant ...\r\n- ces soucis de sabtl sont derri\u00e8res, vous \u00eates pr\u00eats \u00e0 reprendre le risqu\u00e9 d'un job dans un ex\u00e9cutif ??\r\n-\tQuestion d'apr\u00e8s, \u00e0 l'\u00e9vidence : qu'allez-vous faire de votre rente, qui a tant fait d\u00e9bat, 10 000 par mois \u00e0 vie pour motif medical ??\r\n-\tCa va relancer le d\u00e9bat sur votre statut.\r\n-\tPas des nouvelles t\u00eates, plut\u00f4t qq'un qui a le Coeur fragile ?\r\nVous ne partez pas avec le PS? Il ne veut pas de vous ?? (un peu encombrant avec cette affaire de rente, qui avait divis\u00e9 le PS Vaudois.)\r\nPourquoi vous revenez dans le jeu politique de mani\u00e8re si abrupte? Un coup de t\u00eate?\r\nVous y r\u00e9flechissez depuis quand? \r\nMais avec votre candidature sauvage... vous risquez de faire de l'ombre aux candidats socialistes, voire \u00e0 ceux de l'extreme gauche?\r\nPierre Chiffelle... si vous revenez en politique... c'est que vous n'avez plus besoin de votre rente d'ancien magistrat...\r\nSouffrez-vous toujours de la pathologie qui vous a pouss\u00e9 \u00e0 quitter le gouvernement en 2007?\r\nINFO sur sa rente\r\nsa rente 10 100 CHF lui est acquise \u00e0 vie comme le pr\u00e9voit la loi lors de sa d\u00e9mission\r\nen 2015 le grand conseil a tent\u00e9 de savoir 'il en avait toujours besoin et l'a soumis \u00e0 un nouvel exa m\u00e9dical", "alternativeExcerpt": ["L'ancien conseiller d'Etat socialiste se lancera dans le deuxi\u00e8me tour de l'\u00e9lection \u00e0 la municipalit\u00e9 de Vevey. Dimanche, sur son compte Facebook, l'avocat de la Fondation Franz Weber s'\u00e9tait dit atterr\u00e9 par les r\u00e9sultats de la gauche. Son interview."], "alternativeTitle": ["Pierre Chiffelle candidat \u00e0 la municipalit\u00e9 de Vevey  / FOR_2016-02-29T18:08:00_developpement-5", "Forum du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513479", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513466"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L'esprit chamanique (1/5) : Devenir chamane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4AA0151-AC44-4F74-8B6E-B478E05DDBE2", "durationSec": 1739, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transe (pratique religieuse)", "religion et croyances", "chamanisme"], "excerpt": "Le chamanisme, qu'il soit traditionnel ou actuel int\u00e9resse nos contemporains. Cette terminologie trouve son origine en Sib\u00e9rie. D\u00e9couverte par un missionnaire europ\u00e9en au 17e si\u00e8cle, elle a \u00e9t\u00e9 ensuite \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9e aux pratiques culturelles de divers peuples autochtones et cultures. \r\nDans le contexte europ\u00e9en et contemporain, entre m\u00e9fiance et attirance, ces pratiques suscitent un regain d'int\u00e9r\u00eat. Qu'appelle-t-on chamanisme  ou n\u00e9o chamanisme ? Sabine Petermann explore \u00e0 travers les \u00e2ges, une r\u00e9alit\u00e9 aux visages multiples. Le chamanisme traditionnel est pratiqu\u00e9 notamment en Sib\u00e9rie, en Asie, en Afrique, dans les Am\u00e9riques et en Australie. Des soci\u00e9t\u00e9s autochtones qui s'inscrivent dans une conception holistique et animiste du monde.  L'id\u00e9e \u00e9tant que l'\u00eatre humain fait partie int\u00e9grante de la nature et qu'il n'y a pas de fronti\u00e8res \u00e9tanches entre le monde visible et le monde invisible. Un monde invisible peupl\u00e9 d'esprit. Dans ces cultures, le chamane, au terme d'une longue initiation, va pratiquer un certain nombre de rituels pour communiquer avec les entit\u00e9s sup\u00e9rieures, les esprits des plantes, des arbres et des animaux. Au sein de sa communaut\u00e9, le chamane est charg\u00e9 d'\u00e9tablir un lien entre les humains et les esprits de la nature. On lui conf\u00e8re \u00e9galement le pouvoir de gu\u00e9risseur. Il est capable de voir d'o\u00f9 proviennent les maladies, les dysharmonies et les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es. Et cette communication avec le monde invisible s'\u00e9tablit par un \u00e9tat de transe. Divers moyens sont utilis\u00e9s pour parvenir \u00e0 ces \u00e9tats modifi\u00e9s de la conscience : le son r\u00e9p\u00e9titif du tambourin, des rythmes, des chants, mais \u00e9galement, la prise de substances hallucinog\u00e8nes. Ces croyances sont pr\u00e9sentes depuis des mill\u00e9naires. Elles ont persist\u00e9 parall\u00e8lement \u00e0 l'\u00e9mergence des grandes religions. Avec le d\u00e9veloppement de la vague \" New Age \", le chamanisme attire \u00e0 nouveau et se d\u00e9veloppe en Occident. Un chamanisme et des techniques que l'on nomme n\u00e9o chamanisme, sortis de leur contexte, r\u00e9invent\u00e9s et adapt\u00e9s \u00e0 la mode occidentale. Qu'est-ce qu'un voyage chamanique ? Quels en sont les pratiques et rituels propos\u00e9s par les chamanes ? Comment devient-on chamane ? Quelles visions du monde et quelles cosmogonies sous-tendent ces approches spirituelles et th\u00e9rapeutiques? (1/5) : Pianiste et musicienne de formation, Corine Sombrun part en 2001 au nord de la Mongolie pour effectuer un reportage pour BBC World sur le chamanisme. Alors qu'elle assiste \u00e0 une c\u00e9r\u00e9monie chamanique, elle est saisie par une exp\u00e9rience hors du commun et d\u00e9couvre sa sensibilit\u00e9 chamanique. Un t\u00e9moignage surprenant qui nous entraine au cour du chamanisme mongole traditionnel, sans faire l'\u00e9conomie d'un certain sens critique. Sabine Petermann s'entretient avec Corine Sombrun, chamane initi\u00e9e en Mongolie, musicienne et \u00e9crivaine voyageuse.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 29.02.2016", "L'esprit chamanique (1/5) / AVE_2016-02-29T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 29.02.2016", "L'esprit chamanique (1/5) / AVE_2016-02-29T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Devenir chamane.\nPianiste et musicienne de formation, Corine Sombrun part en 2001 au nord de la Mongolie pour effectuer un reportage pour BBC World sur le chamanisme. Alors qu\u2019elle assiste \u00e0 une c\u00e9r\u00e9monie chamanique, elle est saisie par une exp\u00e9rience hors du commun et d\u00e9couvre sa sensibilit\u00e9 chamanique. Un t\u00e9moignage surprenant qui nous entra\u00eene au c\u0153ur du chamanisme mongole traditionnel, sans faire l\u2019\u00e9conomie d\u2019un certain sens critique.\nSabine Petermann s\u2019entretient avec Corine Sombrun, chamane initi\u00e9e en Mongolie, musicienne et \u00e9crivaine voyageuse.", "Devenir chamane.\nPianiste et musicienne de formation, Corine Sombrun part en 2001 au nord de la Mongolie pour effectuer un reportage pour BBC World sur le chamanisme. Alors qu\u2019elle assiste \u00e0 une c\u00e9r\u00e9monie chamanique, elle est saisie par une exp\u00e9rience hors du commun et d\u00e9couvre sa sensibilit\u00e9 chamanique. Un t\u00e9moignage surprenant qui nous entra\u00eene au c\u0153ur du chamanisme mongole traditionnel, sans faire l\u2019\u00e9conomie d\u2019un certain sens critique.\nSabine Petermann s\u2019entretient avec Corine Sombrun, chamane initi\u00e9e en Mongolie, musicienne et \u00e9crivaine voyageuse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7495976", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicienne, initi\u00e9e au chamanisme", "name": "Sombrun, Corine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7495976", "ece-7495975"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Christine de Su\u00e8de (1/5) : La Su\u00e8de de Christine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-041B7ACD-2E0E-4486-A730-B2A3F66563FB", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de"], "durationSec": 3355, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Christine de Su\u00e8de"], "thematicThemes": ["reine", "histoire", "musique classique"], "excerpt": "Hors du commun: la vie d'une reine l'est par d\u00e9finition. Mais celle de Christine Vasa, h\u00e9riti\u00e8re \u00e0 6 ans du tr\u00f4ne de Su\u00e8de qu'elle quitte avec \u00e9clat vingt ann\u00e9es plus tard, a stup\u00e9fi\u00e9 son si\u00e8cle autant que la post\u00e9rit\u00e9 romanesque ou cin\u00e9matographique. L'un des derniers \u00e9crivains fascin\u00e9s par le destin de Christine de Su\u00e8de est Philippe Beaussant, de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. Il lui d\u00e9die chez Fayard en 2014 un portrait par la musique, o\u00f9 il montre avec finesse (alors les biographes de Christine ont plut\u00f4t lourdement appuy\u00e9 des ragots de vie dissolue) que les oeuvres qu'elle a aim\u00e9es et suscit\u00e9es sont un juste t\u00e9moin de ce que fut cette femme \u00e9tonnante, convertie au catholicisme, qui parlait 10 langues, s'habillait en homme et disait tout ce qui lui passait par la t\u00eate. \"Padrona di Roma\", elle a aim\u00e9 tous les arts, mais la musique plus que tout. Ouvrir la premi\u00e8re salle d'op\u00e9ra public \u00e0 Rome, demander \u00e0 Corelli \u00e0 60 ans de lui donner des le\u00e7ons de violon, \u00e0 Stradella de composer la musique d'un mini-op\u00e9ra sur un livret de sa main, faire venir Descartes \u00e0 Stockholm et lui faire \u00e9crire le s\u00e9cnario d'un ballet - qui a fait cela? L'\u00e9crivain nous re\u00e7oit dans sa maison de campagne, pour ces entretiens sur Christine qui sont aussi des instants de la vie d'un Acad\u00e9micien, dont les projets litt\u00e9raires et musicaux, \u00e0 85 ans, ne sont pas pr\u00e8s de s'arr\u00eater - quand on a l'immortalit\u00e9 pour soi.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 29.02.2016", "Christine de Su\u00e8de 1/5 / MEM_2016-02-29T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 29.02.2016", "Christine de Su\u00e8de 1/5 / MEM_2016-02-29T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["Hors du commun: la vie d'une reine l'est par d\u00e9finition. Mais celle de Christine Vasa, h\u00e9riti\u00e8re \u00e0 6 ans du tr\u00f4ne de Su\u00e8de qu'elle quitte avec \u00e9clat vingt ann\u00e9es plus tard, a stup\u00e9fi\u00e9 son si\u00e8cle autant que la post\u00e9rit\u00e9 romanesque ou cin\u00e9matographique.\n\nL'un des derniers \u00e9crivains fascin\u00e9s par le destin de Christine de Su\u00e8de est Philippe Beaussant, de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise.", "Hors du commun: la vie d'une reine l'est par d\u00e9finition. Mais celle de Christine Vasa, h\u00e9riti\u00e8re \u00e0 6 ans du tr\u00f4ne de Su\u00e8de qu'elle quitte avec \u00e9clat vingt ann\u00e9es plus tard, a stup\u00e9fi\u00e9 son si\u00e8cle autant que la post\u00e9rit\u00e9 romanesque ou cin\u00e9matographique.\n\nL'un des derniers \u00e9crivains fascin\u00e9s par le destin de Christine de Su\u00e8de est Philippe Beaussant, de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7495961", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, auteur de \"Christine de Su\u00e8de et la musique\" (Ed. Fayard)", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7495961", "ece-7495960"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Johann Schneider-Ammann de retour de sa visite diplomatique en Iran", "id": "sound-36AED074-0237-4F2B-B067-CDAEA1EC5BEF", "durationSec": 654, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_FEV2016;Livia Leu, ancienne ambassadrice de suisse en Iran, actuelle responsable des relations bilat\u00e9rales au SECO\r\nTrente-six heures, c'est le temps que Johann Schneider-Ammann aura pass\u00e9 en Iran ce week-end. La visite d'Etat du pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration dans la R\u00e9publique islamique est totalement in\u00e9dite depuis la r\u00e9volution iranienne de 1979. Interview de Livia Leu, ancienne ambassadrice de Suisse en Iran.\r\n\r\n* * Johann Schneider-Ammann de retour de sa visite diplomatique en Iran  \r\nChristian: Trois petits jours et puis s'en va. Val\u00e9rie..... 36 heures pour \u00eatre pr\u00e9cis. \r\nVal: C'est le temps que Johann Schneider Ammann a pass\u00e9 en Iran ce week-end. \r\nUne visite d'Etat du pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration dans la r\u00e9publique islamique, c'est du jamais vu depuis la r\u00e9volution iranienne de 1979. \r\nPietro Bugnon, vous \u00eates un de nos correspondants parlementaires, vous avez suivi ce voyage \u00e9clair. Mission r\u00e9ussie pour Johann Schneider-Ammann ?\r\nDIGAS", "alternativeExcerpt": ["Trente-six heures, c\u2019est le temps que Johann Schneider-Ammann aura pass\u00e9 en Iran ce week-end. La visite d\u2019Etat du pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration dans la R\u00e9publique islamique est totalement in\u00e9dite depuis la r\u00e9volution iranienne de 1979. Interview de Livia Leu, ancienne ambassadrice de Suisse en Iran."], "alternativeTitle": ["Johann Schneider-Ammann de retour de sa visite diplomatique en Iran / FOR_2016-02-29T18:00:00_developpement-1", "Forum du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513479", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513472"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Mais qui \u00eates-vous, Brian Eno?", "id": "sound-2B5AB450-5E0C-46FA-A0A6-CF88425B75FA", "durationSec": 756, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En pr\u00e9ambule au festival Electron de Gen\u00e8ve (24-27 mars), l'artiste anglais Brian Eno vernit ce jeudi 3 mars une exposition au B\u00e2timent d'Art Contemporain de Gen\u00e8ve. Baptis\u00e9e \"The Ship\", cette installation sonore constitue la premi\u00e8re exposition personnelle de Brian Eno en Suisse. L'occasion d'\u00e9voquer le parcours flamboyant de ce sexag\u00e9naire, \u00e0 la fois musicien pop, producteur \u00e0 succ\u00e8s, cr\u00e9ateur du style \"ambient\", inventeur de logiciels musicaux et artiste plastique, entre autres choses. Par Nicolas Julliard.", "alternativeExcerpt": ["En pr\u00e9ambule au festival Electron de Gen\u00e8ve (24-27 mars 2016), l'artiste anglais Brian Eno vernit ce jeudi 3 mars une exposition au B\u00e2timent d'Art Contemporain de Gen\u00e8ve. Baptis\u00e9e \"The Ship\", cette installation sonore constitue la premi\u00e8re exposition personnelle de Brian Eno en Suisse. \n\nL'occasion d'\u00e9voquer le parcours flamboyant de ce sexag\u00e9naire, \u00e0 la fois musicien pop, producteur \u00e0 succ\u00e8s, cr\u00e9ateur du style \"ambient\", inventeur de logiciels musicaux et artiste plastique, entre autres choses. Par Nicolas Julliard."], "alternativeTitle": ["Mais qui \u00eates-vous, Brian Eno? / MAG_2016-02-29T12:06:45_invite-2", "Magma du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7495958", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7495953"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 29.02.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AA146556-A090-47B9-9077-062A05A167BF", "durationSec": 201, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-02-29T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-02-29T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496059", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496059", "ece-7496051"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pierre Chiffelle candidat \u00e0 la municipalit\u00e9 de Vevey", "id": "sound-FC957239-1943-4E1A-BFAC-B6492D2CA90F", "durationSec": 381, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * L'ancien conseiller d'Etat socialiste se lancera dans le deuxi\u00e8me tour de l'\u00e9lection \u00e0 la municipalit\u00e9 de Vevey (VD). Dimanche, sur son compte Facebook, l'avocat de la Fondation Franz Weber s'\u00e9tait dit atterr\u00e9 par les r\u00e9sultats de la gauche. Son interview.", "alternativeExcerpt": ["L'ancien conseiller d'Etat socialiste se lancera dans le deuxi\u00e8me tour de l'\u00e9lection \u00e0 la municipalit\u00e9 de Vevey. Dimanche, sur son compte Facebook, l'avocat de la Fondation Franz Weber s'\u00e9tait dit atterr\u00e9 par les r\u00e9sultats de la gauche. Son interview."], "alternativeTitle": ["Pierre Chiffelle candidat \u00e0 la municipalit\u00e9 de Vevey  / FOR_2016-02-29T18:08:00_developpement-5", "Forum du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513479", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7513466"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Swisscom, Salt et Sunrise ne respectent pas la loi sur la protection des donn\u00e9es", "id": "sound-1F13D477-D57E-4921-AE2F-B66653E05179", "durationSec": 1307, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Invit\u00e9 dans l'\u00e9mission \"On en parle\", Jean-Philippe Walter, pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es et \u00e0 la transparence, estime que les op\u00e9rateurs ne jouent pas le jeu. Il compte intervenir dans un avenir proche pour discuter avec les op\u00e9rateurs et trouver une solution qui soit conforme \u00e0 la loi. Balthasar Gl\u00e4ttli, conseiller Verts zurichois, invit\u00e9 \u00e9galement de l'\u00e9mission, consid\u00e8re qu'il s'agit d'une violation grave et compte sur la justice pour r\u00e9gler le litige. Autre invit\u00e9, \u00e9conduit \u00e9galement par Swisscom, Fran\u00e7ois Charlet, juriste \u00e0 Sion, ne compte pas en rester l\u00e0 non plus malgr\u00e9 les multiples d\u00e9marches d\u00e9j\u00e0 effectu\u00e9es. Une demi-heure consacr\u00e9e \u00e0 l'enqu\u00eate ouverte Donnez-moi mes donn\u00e9es. Par Henry Buxant et Bastien von Wyss.", "alternativeExcerpt": ["Invit\u00e9 dans l\u2019\u00e9mission \"On en parle\", Jean-Philippe Walter, pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es et \u00e0 la transparence, estime que les op\u00e9rateurs ne jouent pas le jeu. Il compte intervenir dans un avenir proche pour discuter avec les op\u00e9rateurs et trouver une solution qui soit conforme \u00e0 la loi. Balthasar Gl\u00e4ttli, conseiller Verts zurichois, invit\u00e9 \u00e9galement de l\u2019\u00e9mission, consid\u00e8re qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une violation grave et compte sur la justice pour r\u00e9gler le litige. Autre invit\u00e9, \u00e9conduit \u00e9galement par Swisscom, Fran\u00e7ois Charlet, juriste \u00e0 Sion, ne compte pas en rester l\u00e0 non plus malgr\u00e9 les multiples d\u00e9marches d\u00e9j\u00e0 effectu\u00e9es. Une demi-heure consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019enqu\u00eate ouverte Donnez-moi mes donn\u00e9es. Par Henry Buxant et Bastien von Wyss."], "alternativeTitle": ["Swisscom, Salt et Sunrise ne respectent pas la loi sur la protection des donn\u00e9es / OEP_2016-02-29T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496351", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496344"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Faire du turquoise", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E1BE2705-8A2F-47A6-A634-189055F55257", "durationSec": 113, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Faire du turquoise", "Faire du turquoise / OTWO_2016-02-29T11:32:09_hotline", "Faire du turquoise / OTWO_2016-02-29T11:32:09_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496045", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496045", "ece-7496037"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'entretien de la mort qui tue (1/4): Fran\u00e7oise Sagan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D1E6CB0-556F-46D7-A6AE-091E8CFF69BF", "durationSec": 332, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Voici douze ans que Fran\u00e7oise Sagan a disparu. Comme \"Vertigo\" fait des miracles, l\u02b9\u00e9crivaine fran\u00e7aise nous a accord\u00e9 une interview posthume. \n\nUne interview de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["L'entretien de la mort qui tue (1/4): Fran\u00e7oise Sagan / VER_2016-02-29T17:01:45_sequence-4", "Vertigo du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496341", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496334"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-95021415-EF68-485A-BA7C-1D2EB2F2EC3D", "durationSec": 465, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 Revue de presse) ***la revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux... la majorit\u00e9 des \u00e9ditoriaux est consacr\u00e9e \u00e0 l'\u00e9chec de l'initiative de mise en oeuvre, et salue ce r\u00e9sultat...\r\nMerci la Suisse ! Titre le Blick ce matin. Un merci repris en coeur en page de couverture par 7 binationaux, secondos ou \u00e9trangers qui vivent en Suisse: l'identit\u00e9 de la Suisse a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fendue, commente le journal.  C'est un oui pour une Suisse de la raison et du cour. On peut \u00eatre un peu plus fier de ce pays qu'avant. L'UDC a besoin d'un hostilit\u00e9 latente envers les \u00e9trangers pour mener sa politique. Mais la Suisse n'a pas besoin de cela.  Pour une fois la mobilisation a profit\u00e9 aux opposants de l'UDC salue le Tagesanzeiger. Le droit d'initiative a contribu\u00e9 depuis des d\u00e9cennies \u00e0 la mod\u00e9ration du climat politique. Si cette fois-ci il avait conduit \u00e0 une remise en question de l'Etat de droit, ce d\u00e9veloppement aurait \u00e9t\u00e9 fatal. La droite n'a plus peur de tenir t\u00eate \u00e0 l'UDC, salue pour sa part le Bund. Et c'est une exp\u00e9rience pr\u00e9cieuse pour le pays tout entier. \r\nL'id\u00e9e de supercherie d\u00e9jou\u00e9e par le peuple, tr\u00e8s pr\u00e9sente dans les \u00e9ditos de la presse romande, dans la Libert\u00e9 et l'Express/L'impartial, les votants ont perc\u00e9 \u00e0 jour le jeu de l'UDC, qui avec ce nouveau texte travestissait clairement celui accept\u00e9 en 2010. \r\nL'autre terme qui revient quasi partout, c'est la \"soci\u00e9t\u00e9 civile\". Qui s'est mobilis\u00e9e au-del\u00e0 de tous clivages, pour la d\u00e9fense des droits fondamentaux. Applaudie aussi par 24h, pour cet \u00e9chec sec et sonnant. Les strat\u00e8ges de l'UDC n'ont pas senti le vent cette fois-ci. Leur jusqu'au-boutisme a fini par les desservir. Car on ne joue pas avec la d\u00e9mocratie, rench\u00e9rit la Tribune de Gen\u00e8ve, ni avec le peuple, que l'UDC a sous-estim\u00e9, dont elle s'est moqu\u00e9e alors qu'elle le porte aux nues dans son discours. \r\nUn peuple qui s'est \u00e9lev\u00e9e contre la d\u00e9mocratie Barnum dit le Temps. Une saine sanction d\u00e9mocratique, qui a fait \u00e9chouer la magie noire de l'UDC.\r\nMais certains \u00e9ditos sont plus circonspects ce matin outre sarine. Les opposants \u00e0 l'UDC veulent maintenant capitaliser sur le nouvel \u00e9lan de la soci\u00e9t\u00e9 civile. Mais cette mobilisation  est-elle vraiment une heure de gloire ... ou un ast\u00e9ro\u00efde de passage se demande l'Argauerzeitung ? C'est un vote contre une politique absolutiste, commente la NZZ. Mais l'UDC a aussi confirm\u00e9 une tendance hier: \u00e0 chaque fois qu'elle lance une initiative sur les \u00e9trangers ou l'Europe, elle glane des voix bien au del\u00e0 de son \u00e9lectorat.  La Baslerzeitung d\u00e9plore le ton de la campagne qui a rel\u00e9gu\u00e9 les partisans de l'inititative de mise en ouvre au rang de personne inhumaine, psychopathe ou encore de nazi.Le probl\u00e8me de la criminalit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re demeure. Pour le journal,  la victoire du oui n'est pas celle de la soci\u00e9t\u00e9 civile, mais un vote de confiance d'une majorit\u00e9 de citoyens envers le parlement. Et envers la justice : Mais attention, depuis hier, cette confiance est \u00e0 l'\u00e9preuve.  \r\nCette confiance \u00e0 honorer, on la trouve aussi dans certains quotidiens romands. Le matin en fait le titre de son \u00e9ditorial. La balle est maintenant dans le camp des juges et des cantons. Le peuple leur fait confiance, et il faut donc l'honorer. \r\nUne confiance qui engage, dit la Libert\u00e9. Et \u00e7a vaut pour tous les objets d'hier. Les autorit\u00e9s devront tenir les engagements faits avant le scrutin. \r\nEt tirer les le\u00e7ons, aussi, de ce 28 f\u00e9vrier, dit le Nouvelliste: car \"l'UDC seule contre tous\", est un sc\u00e9nario qu'adore le parti. Il tire sa force de cet isolement. Aucune raison que cela change... \u00e0  mois que les partis bourgeois se d\u00e9cident enfin \u00e0 \u00e9couter ce que dit le peuple, pour proposer de vraies alternatives au solutions \u00e0 l'emporte-pi\u00e8ce de l'UDC, ou mieux, \u00e0 les pr\u00e9c\u00e9der. \r\nUn \u00e9chec qui n'est donc pas total, l'\u00e9ditorial de l'AGEFI va un pas plus loin: le long d\u00e9bat a sensibilis\u00e9 un seconde fois l'opinion.  \r\nUn demi-\u00e9chec pour l'UDC, c'est aussi ce que dit le politologue sp\u00e9cialiste du parti justement, dans une interview au Temps. L'initiative, permet \u00e0 l'UDC de peser durablement sur le syst\u00e8me politique suisse, sans forc\u00e9ment toujours gagner dans les urnes. \r\n***La presse s'interroge aussi sur l'impact de cette d\u00e9faite sur l'UDC...\r\nLa dynamique d'escalade de l'UDC est d\u00e9sormais cass\u00e9e, estime ce matin le Blick. Et les strat\u00e8ges de l'UDC s'interrogent: comment continuer ...Le politologue Michael Hermman qualifie carr\u00e9ment ce refus du peuple comme \u00e9tant le plus important \u00e9chec de l'UDC, \u00e9chec que le parti de Christoph Blocher s'est inflig\u00e9 inutilement.ET \u00e7a aura des cons\u00e9quences sur la mise en oeuvre de l'initiative du 9 f\u00e9vrier. La marge de manoeuvre du Conseil F\u00e9d\u00e9ral face au peuple suisse a augment\u00e9, pour autant qu'il trouve un compromis avec Bruxelles. Tandis que l'UDC a perdu son principal argument: celui de d\u00e9fenseur de la volont\u00e9 du peuple, sans compromis.\r\nDans 24h et la Tribune de Gen\u00e8ve, \"A l'UDC, on pense d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la suite\"...\r\nHier dans leur stamm d'einsideln, les responsables du parti \u00e9taient tourn\u00e9 vers le mois de juin, le r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi sur l'asile, prochain cheval de bataille. Car l'UDC, se concentre sur le futur, et ne regarde pas en arri\u00e8re, parce qu'elle est, selon elle, l'avant-garde intellectuelle de la Suisse.\r\n***Il faudra aussi tenir les promesses en ce qui concerne le deuxi\u00e8me tube au Gothard...\r\nC'est un peu le sens du commentaire du Tagesanzeiger ce matin. Le journal estime que ce oui au 2e tube est une c\u00e9sure dans la politique des transports suisses. C'est L'Axe de l'A2, l'axe nord sud qui r\u00e9unit les cantons du transit, qui ont offertce  triomphe \u00e0 Doris Leuthard.  La protection des Alpes compte donc moins qu'il y a 20 ans. Il faudra rappeler leurs promesses aux politiciens. lE CF et le parlement devront fermement d\u00e9fendre l'option d'une seule voie de circulation dans les deux tunnels. le rsique c'est que  dans 20, 30 ou 40 ans, il n'y aura plus personne pour  se souvenir des promesses de campagnes ... mais bien deux tunnels dans le Gotthard .. et els int\u00e9r\u00eats bien compris de la Suisse et de l'Europe. \r\nC'est une chance de perdu estime pour s apart la NZZ, une chance de trouver un autre solution que de percer deux tunnels dans el Gotthard\r\nS'en mordre les doigts... y a-t-il des marques de canines sur les phalanges des PDC ce matin ? le Temps pose la question: peut-on parler d'erreur strat\u00e9gique du parti ? avec son initiative du PDC sur l'imposition du mariage, qui le d\u00e9finissait comme l'union, seulement, d'un homme et d'une femme. Sans cette petite phrase, mais le PDC ne l'avouera jamais, son texte aurait pass\u00e9 la rampe. Et le commentaire du Temps regarde d\u00e9j\u00e0 plus loin, mais sans y voir grand chose: le r\u00e9sultat d'hier, dans un mouchoir de poche, ne permet de tirer aucune conclusion d\u00e9finitive sur le mariage pour tous. Le m\u00e9lange des deux th\u00e8mes, hier, a brouill\u00e9 les cartes. \r\nQuelques mots encore sur l'initiative contre la sp\u00e9culation sur les denr\u00e9es alimentaires: 40 % des voix ... un r\u00e9sultat qui rappelle que des voix de droite ont soutenu l'initiative. Ce r\u00e9sultat est donc tout sauf un laisser passer pour la sp\u00e9culation fianci\u00e8re estime le Bund. \r\n***Sur le plan cantonal, la BernerZeitung revient largement sur la victoire surprise au premier tour du candidat socialiste Christoph Amman...\r\nChristoph Amman cr\u00e9e la surprise. Amman offre une soupe bien sal\u00e9e \u00e0 la droite \u00e0 Bern. Il est le seul \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9lu au premuer tour de l'\u00e9lection partielle pour le Consiel des Etats. Et  l'UDC a perdu sa premi\u00e8re chance de confirmer le virage \u00e0 droite op\u00e9r\u00e9 aux \u00e9lections d'octobre. \r\nBLABLA\r\n***Pour terminer, hors votation et \u00e9lections, des nouvelles de l'avenir de la base a\u00e9rienne de Sion...\r\nDes nouvelles donn\u00e9es par... Le Nouvelliste. Dans sa r\u00e9ponse \u00e0 une question du conseiller national valaisan Jean-Luc Addor sur le caract\u00e8re indispensable de ladite base. Le conseil f\u00e9d\u00e9ral explique que le d\u00e9partement de la d\u00e9fense r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 conserver la base comme \"a\u00e9rodrome de d\u00e9gagement.\"\r\nPas d'avions stationn\u00e9s, mais une base qui serait pr\u00eate en tous temps \u00e0 accueillir des jets qui ne pourraient retourner sur l'un des 3 a\u00e9rodromes militaires du pays. Le d\u00e9partement se borne \u00e0 dire que l'examen est en cours. les diff\u00e9rentes autorit\u00e9s impliqu\u00e9es dans le dossier en Valais restent prudentes. Mais tous rel\u00e8vent que cela va dans la bonne direction.\r\n(Presse 6h45) La presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux ... la majorit\u00e9 des \u00e9ditoriaux sont consacr\u00e9s \u00e0 l'\u00e9chec de l'initiative de mise en oeuvre et salue ce r\u00e9sultat\r\nMerci la Suisse ! Titre le Blick ce matin. Un merci repris en coeur en page de couverture par 7 binationaux, secondos ou \u00e9trangers qui vivent en Suisse: l'identit\u00e9 de la Suisse a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fendue, commente le journal.  C'est un oui pour une Suisse de la raison et du cour. On peut \u00eatre un peu plus fier de ce pays qu'avant. L'UDC a besoin d'un hostilit\u00e9 latente envers les \u00e9trangers pour mener sa politique. Mais la Suisse n'a pas besoin de cela.  Pour une fois la mobilisation a profit\u00e9 aux opposants de l'UDC salue le Tagesanzeiger. Le droit d'initiative a contribu\u00e9 depuis des d\u00e9cennies \u00e0 la mod\u00e9ration du climat politique. Si cette fois-ci il avait conduit \u00e0 une remise en question de l'Etat de droit, ce d\u00e9veloppement aurait \u00e9t\u00e9 fatal. La droite n'a plus peur de tenir t\u00eate \u00e0 l'UDC, salue pour sa part le Bund. Et c'est une exp\u00e9rience pr\u00e9cieuse pour le pays tout entier. \r\nPresse romande qui salue\r\nMais certains \u00e9ditos sont plus circonspects ce matin outre sarine. Les opposants \u00e0 l'UDC veulent maintenant capitaliser sur le nouvel \u00e9lan de la soci\u00e9t\u00e9 civile. Mais cette mobilisation  est-elle vraiment une heure de gloire ... ou un ast\u00e9ro\u00efde de passage se demande l'Argauerzeitung ? C'est un vote contre une politique absolutiste, commente la NZZ. Mais l'UDC a aussi confirm\u00e9 une tendance hier: \u00e0 chaque fois qu'elle lance une initiative sur les \u00e9trangers ou l'Europe, elle glane des voix bien au del\u00e0 de son \u00e9lectorat.  La Baslerzeitung d\u00e9plore le ton de la campagne qui a rel\u00e9gu\u00e9 les partisans de l'inititative de mise en ouvre au rang de personne inhumaine, psychopathe ou encore de nazi.Le probl\u00e8me de la criminalit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re demeure. Pour le journal,  la victoire du oui n'est pas celle de la soci\u00e9t\u00e9 civile, mais un vote de confiance d'une majorit\u00e9 de citoyens envers le parlement. Et envers la justice : Mais attention, depuis hier, cette confiance est \u00e0 l'\u00e9preuve.  \r\nPresse romande circonspecte\r\nLa presse s'interroge aussi sur l'impact de cette d\u00e9faite sur l'UDC ...\r\nLa dynamique d'escalade de l'UDC est d\u00e9sormais cass\u00e9e, estime ce matin le Blick. Et les strat\u00e8ges de l'UDC s'interrogent: comment continuer ...Le politologue Michael Hermman qualifie carr\u00e9ment ce refus du peuple comme \u00e9tant le plus important \u00e9chec de l'UDC, \u00e9chec que le parti de Christoph Blocher s'est inflig\u00e9 inutilement.ET \u00e7a aura des cons\u00e9quences sur la mise en oeuvre de l'initiative du 9 f\u00e9vrier. La marge de manoeuvre du Conseil F\u00e9d\u00e9ral face au peuple suisse a augment\u00e9, pour autant qu'il trouve un compromis avec Bruxelles. Tandis que l'UDC a perdu son principal argument: celui de d\u00e9fenseur de la volont\u00e9 du peuple, sans compromis.\r\n24 heures - TG\r\nIl faudra aussi tenir les promesses en ce qui concerne le 2e tube du Gotthard\r\nC'est un peu le sens du commentaire du Tagesanzeiger ce matin. Le journal estime que ce oui au 2e tube est une c\u00e9sure dans la politique des transports suisses. C'est L'Axe de l'A2, l'axe nord sud qui r\u00e9unit les cantons du transit, qui ont offertce  triomphe \u00e0 Doris Leuthard.  La protection des Alpes compte donc moins qu'il y a 20 ans. Il faudra rappeler leurs promesses aux politiciens. lE CF et le parlement devront fermement d\u00e9fendre l'option d'une seule voie de circulation dans les deux tunnels. le rsique c'est que  dans 20, 30 ou 40 ans, il n'y aura plus personne pour  se souvenir des promesses de campagnes ... mais bien deux tunnels dans le Gotthard .. et els int\u00e9r\u00eats bien compris de la Suisse et de l'Europe. \r\nC'est une chance de perdu estime pour s apart la NZZ, une chance de trouver un autre solution que de percer deux tunnels dans el Gotthard\r\nQuelques mots encore sur l'initiative contre la sp\u00e9culation sur les denr\u00e9es alimentaires: 40 % des voix ... un r\u00e9sultat qui rappelle que des voix de droite ont soutenu l'initiative. Ce r\u00e9sultat est donc tout sauf un laisser passer pour la sp\u00e9culation fianci\u00e8re estime le Bund. \r\nSur le plan cantonal, la Bernerzeitung revient largement sur la victoire surprise au premier tour du candidat socialiste Christoph Amman ...\r\nChristoph Amman cr\u00e9e la surprise. Amman offre une soupe bien sal\u00e9e \u00e0 la droite \u00e0 Bern. Il est le seul \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9lu au premuer tour de l'\u00e9lection partielle pour le Consiel des Etats. Et   l'UDC a perdu sa premi\u00e8re chance de confirmer le virage \u00e0 droite op\u00e9r\u00e9 aux \u00e9lections d'octobre. \r\nPour terminer, un sujet hors votation et \u00e9lection , l'avenir de la base a\u00e9rienne de Sion", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-02-29T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-02-29T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513539", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513539", "ece-7513521"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Probl\u00e8me de communication", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-00EB5961-51A2-444B-8949-1452D3C5A410", "durationSec": 202, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2016-02-29T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2016-02-29T09:45:00_victor"], "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496044", "ece-7496036"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "St\u00e9phane Lambert: \"Avant Godot\" (Ed. Arl\u00e9a, 2016)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-FD2381BF-533A-48CA-A9BC-20FCB4807DEF", "durationSec": 3340, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beckett, Samuel", "Friedrich, Caspar David"], "thematicThemes": ["art dramatique", "peinture", "biographie (forme litt\u00e9raire)", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "St\u00e9phane Lambert enqu\u00eate sur le jeune Samuel Beckett qui, en octobre 1936, voyage en Allemagne nazie pour se confronter \u00e0 l'art allemand. Un petit tableau de Caspar David Friedrich serait la source de \"En attendant Godot\".\r\nAuteur de plusieurs romans et livres sur des artistes tels Monet, Mark Rothko et Nicolas de Sta\u00ebl, St\u00e9phane Lambert enqu\u00eate sur la relation qui s'est nou\u00e9e entre deux cr\u00e9ateurs, entre deux mondes artistiques, par-del\u00e0 le temps. Tout part de la d\u00e9couverte de \"Deux hommes contemplant la Lune\" du grand peintre romantique allemand Caspar David Friedrich, vu \u00e0 Dresde par Samuel Beckett le 14 f\u00e9vrier 1937. Ce sera la source d'inspiration pour En attendant Godot. ", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 29.02.2016", "St\u00e9phane Lambert: \u00ab Avant Godot \u00bb / ELL_2016-02-29T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes du 29.02.2016", "St\u00e9phane Lambert: \u00ab Avant Godot \u00bb / ELL_2016-02-29T11:04:15_entre-les-lignes"], "alternativeExcerpt": ["St\u00e9phane Lambert enqu\u00eate sur le jeune Samuel Beckett qui, en octobre 1936, voyage en Allemagne nazie pour se confronter \u00e0 l'art allemand.\n\nUn petit tableau de Caspar David Friedrich serait la source de \"En attendant Godot\".", "St\u00e9phane Lambert enqu\u00eate sur le jeune Samuel Beckett qui, en octobre 1936, voyage en Allemagne nazie pour se confronter \u00e0 l'art allemand.\n\nUn petit tableau de Caspar David Friedrich serait la source de \"En attendant Godot\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7495964", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lambert, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lambert, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7495964", "ece-7495963"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et interview de Josef Salvat, chanteur australien de pop, \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouvel album \"Night Swim\" ", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-B0E455C5-967C-439D-89F1-2146DD786AD0", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salvat, Josef"], "thematicThemes": ["pop"], "excerpt": "Playlist de Josef Salvat : 1. Diamonds. - 2. Paradise. - 3. Open Season", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 29.02.2016", "Bibi Bourelly, Har Mar Superstar, Steve - Les rep\u00e9rages Couleur 3 \u2013 22.02.16", "Josef Salvat en showcase / PLP_2016-02-29T19:00:00_Asset00_04:22:28", "Josef Salvat - Jack Garratt - Plein Sud / PLP_2016-02-29T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 29.02.2016", "Bachar Mar-Khalife  / PLP_2016-02-29T19:20:00_plein-sud", "Les rep\u00e9rages Couleur3 / PLP_2016-02-29T19:45:00_les-reperages-couleur3", "Josef Salvat - Jack Garratt - Plein Sud / PLP_2016-02-29T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Il faut se rendre \u00e0 l'\u00e9vidence tout le monde parle des rep\u00e9rages!\nLa preuve gr\u00e2ce \u00e0 la cam\u00e9ra indiscr\u00e8te de Thomas Navas et le d\u00e9cryptage de Dynamike qui lit sur vos l\u00e8vres et restitue fid\u00e8lement vos conversations.\n\nBibi Bourelly \u201cSally\u201d  https://youtu.be/7Tnlhhq1YBQ\nHar Mar Superstar \u201cYouth Without Love\u201d \nSteve \u201cEmergency Art Rate\u201d https://youtu.be/fjdRNzO5DEI", "A l'occasion de la sortie de son nouvel album \"Night Swim\" paru le 19 f\u00e9vrier dernier, le chanteur australien est de passage dans les studios de Couleur 3 pour un showcase, ainsi qu'une interview.", "Bachar Mar Khalife est en concert au forum de Meyrin le 4 mars prochain. Jean-Marc Baehler nous en dit un peu plus sur ce groupe originaire du Liban.\n\nIl \u00e9voque \u00e9galement le nouveau remix de Sena Dagadu, ainsi qu'un titre du nouvel de Bombino en avant-premi\u00e8re."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496067", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteur australien", "name": "Salvat, Josef", "type": "Participant"}], "Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur australien", "name": "Salvat, Josef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496067", "ece-7496064"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Bissextile", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E43C0D76-9BD6-4E1C-BF79-134AFC2DAEC5", "durationSec": 183, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Bissextile", "Bissextile / NMT_2016-02-29T07:39:56_pige", "Bissextile / NMT_2016-02-29T07:39:56_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496024", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496024", "ece-7496007"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : Top 15", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-58A105E7-EA7A-41D2-B5EB-0B7F3FABFE67", "durationSec": 141, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Top 15", "Top 15 / NMT_2016-02-29T08:15:00_minute", "Top 15 / NMT_2016-02-29T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496019", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496019", "ece-7496003"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ouverture du proc\u00e8s de 4 membres pr\u00e9sum\u00e9s de Daech \u00e0 Bellinzone", "id": "sound-F3E37F4D-ABDC-49F3-B0B2-8BD10C32CC70", "durationSec": 122, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "A Bellinzone va d\u00e9buter le premier proc\u00e8s contre des membres pr\u00e9sum\u00e9s de Daech en Suisse. Ce dernier est encadr\u00e9 par un dispositif de s\u00e9curit\u00e9 sans pr\u00e9c\u00e9dent. Quatre Irakiens sont accus\u00e9s par le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration d'avoir notamment planifi\u00e9 un attentat en Suisse et d'avoir soutenu une organisation \u00e0 l'origine du groupe Etat islamique.\r\n\r\n* * Ouverture du proc\u00e8s de 4 membres pr\u00e9sum\u00e9s de Daech \u00e0 Bellinzone A Bellinzone, c'est dans moins d'une heure  que doit d\u00e9buter le premier proc\u00e8s contre des membres pr\u00e9sum\u00e9s de Daech en Suisse.. \r\nUn proc\u00e8s encadr\u00e9 par un dispositif de s\u00e9curit\u00e9 sans pr\u00e9c\u00e9dent... \r\nQuatre Irakiens sont accus\u00e9s par le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration d'avoir notamment, planifi\u00e9 un attentat en Suisse et d'avoir soutenu une organisation \u00e0 l'origine du groupe Etat islamique..\r\nUn proc\u00e8s qui s'annonce difficile.. \r\nNicole della Pietra, on vous retrouve sur place, \u00e0 Bellinzone...\r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["A Bellinzone va d\u00e9buter le premier proc\u00e8s contre des membres pr\u00e9sum\u00e9s de Daech en Suisse. Ce dernier est encadr\u00e9 par un dispositif de s\u00e9curit\u00e9 sans pr\u00e9c\u00e9dent. Quatre Irakiens sont accus\u00e9s par le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration d\u2019avoir notamment planifi\u00e9 un attentat en Suisse et d\u2019avoir soutenu une organisation \u00e0 l\u2019origine du groupe Etat islamique."], "alternativeTitle": ["Ouverture du proc\u00e8s de 4 membres pr\u00e9sum\u00e9s de Daech \u00e0 Bellinzone  / 12H30_2016-02-29T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513495", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante Tessin ", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513489"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La FRC propose des pistes pour r\u00e9former le syst\u00e8me suisse d'assurance maladie", "id": "sound-F603B911-609F-423A-8367-C3BF83790529", "durationSec": 90, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9former le syst\u00e8me de l'assurance maladie de base en le calquant sur le syst\u00e8me de l'assurance ch\u00f4mage ou de l'AVS, c'est l'id\u00e9e pr\u00e9sent\u00e9e ce lundi matin \u00e0 Berne par 4 conseillers d'Etats romands responsables de la sant\u00e9, le tout ch\u00e2peaut\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC).\r\n\r\n* * La FRC propose des pistes pour r\u00e9former le syst\u00e8me suisse d'assurance maladie  \r\nR\u00e9former le syst\u00e8me de l'assurance maladie de base en le calquant sur le syst\u00e8me de l'assurance ch\u00f4mage ou de l'AVS. .. \r\nC'est l'id\u00e9e pr\u00e9sent\u00e9e ce matin \u00e0 Berne par 4 conseillers d'\u00e9tats romands responsables de la sant\u00e9, le tout ch\u00e2peaut\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs...\r\nLa FRC a lanc\u00e9 une consultation publique sur la question. \r\nMuriel Ballaman, \r\nl'objectif est d'aboutir \u00e0 une initiative populaire pour permettre aux cantons de cr\u00e9er leur propre structure cantonale ou interncantonale. .. \r\nL'assurance ch\u00f4mage, c'est un seul pourcentage de cotisation, malgr\u00e9 le fait que certaines professions sont plus expos\u00e9es que d'autres. Il ne viendrait \u00e0 l'id\u00e9e de personne de faire payer des ouvriers non qualifi\u00e9s, ou encore les jeunes, ou les femmes, une cotisation de ch\u00f4mage plus \u00e9lev\u00e9e parce qu'ils ont plus de risques de se retrouver sans emploi. Or, c'est ce qu'il se passe dans les primes maladies. \r\nD'o\u00f9 l'id\u00e9e de cr\u00e9er une caisse de compensation pour l'assurance maladie de base. M\u00eame prime pour tout le monde, et les assureurs resteraient et feraient office de caisses de compensation. Ainsi, le client choisirait sa caisse en fonction des services qu'elle lui offre, et non plus en fonction de la prime qu'il paie. La concurrence subsiste ainsi, selon les d\u00e9fensenrs de cette id\u00e9e. \r\nDes d\u00e9fenseurs qui \u00e9taient presqu'aussi nombreux que les journalistes ce matin \u00e0 Berne. Et des d\u00e9fenseurs de marque: pas moins de 4 ministres en charge de la sant\u00e9 \u00e9taient pr\u00e9sents \u00e0 Berne: le genevois, le vaudois, le neuchatelois et le jurassien, autrement dit les 4 cantons romands qui ont dit OUI \u00e0 la caisse publique en 2014. La FRC a bien pris soin d'avoir un repr\u00e9sentant bourgeois dans ses rangs avec le MCG genevois Mauro Poggia. Pas question de refaire de cette question une affaire de gauche. Des repr\u00e9sentants de la soci\u00e9t\u00e9 civile \u00e9taient aussi pr\u00e9sents. Mais pas d'al\u00e9manique... pourtant c'est le soutien de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la Sarine qui va \u00eatre d\u00e9cisif si cette initiative est lanc\u00e9e. \r\nsoci\u00e9t\u00e9 civile  \u00e0la cote", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9former le syst\u00e8me de l'assurance maladie de base en le calquant sur le syst\u00e8me de l'assurance ch\u00f4mage ou de l'AVS, c'est l'id\u00e9e pr\u00e9sent\u00e9e ce lundi matin \u00e0 Berne par 4 conseillers d'Etats romands responsables de la sant\u00e9, le tout ch\u00e2peaut\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC)."], "alternativeTitle": ["La FRC propose des pistes pour r\u00e9former le syst\u00e8me suisse d'assurance maladie / 12H30_2016-02-29T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 29.02.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6151111.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513495", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513488"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Gilbert Sinou\u00e9 pr\u00e9sente \"Les 5 quartiers de la lune\"", "id": "sound-32041D76-CD58-4CC0-AC3C-C4F2A43270CF", "durationSec": 702, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kamal Hamdane, \u00e9conomiste;Tarek, LIbanais qui vit \u00e0 Riyad;Samira Tabbal, maire \u00e0 Beyrouth;William Noujeim,  vit \u00e0 Ras El Nabaa\r\nC'est l'un des \u00e9crivains qui a le plus consacr\u00e9 de livres aux soubresauts historiques de l'Orient. Auteur d'une vingtaine d'ouvrage dont \"Le livre de saphir\", \"Les silences de Dieu\", Gilbert Sinou\u00e9 publie le 3\u00e8me tome de sa s\u00e9rie entam\u00e9e en 2010: Inch'Allah. Apr\u00e8s \"Le souffle du jasmin\" et \"Le cri des pierres\", voici \"Les 5 quartiers de la lune\".\r\n\r\n* * Gilbert Sinou\u00e9 pr\u00e9sente \"Les 5 quartiers de la lune\" (*INVITE GILBERT SINOUE) C'est l'un des \u00e9crivains qui a le plus consacr\u00e9 de livres.. aux soubresauts historiques de l'Orient.. Auteur d'une vingtaine d'ouvrage.. parmi eux.  \u00ab\u00a0le livre de saphir\u00a0\u00bb \u00ab\u00a0les silences de Dieu\u00a0\u00bb.. \r\nGilbert Sinou\u00e9 est l'invit\u00e9 de ce 12h30. \r\nVous publiez.. le 3\u00e8me tome.. de votre s\u00e9rie.. entam\u00e9e enm 2010.. Inch Allah.,. apr\u00e8s\u00a0\u00bbLe souffle du jasmin\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0le cri des pierres\u00a0\u00bb.. Voici \u00ab\u00a0les 5 quartiers de la Lune\u00a0\u00bb.. \r\nRoman qui d\u00e9bute v\u00e9ritablement par le 11 septembre 2001.. et qui va se poursuivre jusqu'en 2011.. lors des printemps arabes.. un livre comme une piq\u00fbre de rappel sur ce qui a men\u00e9 \u00e0 la situation actuelle au moyen-orient..  vous commencez d'ailleurs par cette phrase\u00a0:\u00ab\u00a0 tout ce qui existe est la cons\u00e9quence de ce qui a \u00e9t\u00e9\u00a0\u00bb.. c'est le 5\u00e8me quartier de la lune.. \r\nEt la lune.. c'est le symbole de l'islam.. \r\nCe passage dans cette nouvelle \u00e8re.. le lecteur va le vivre \u00e0 travers plusieurs personnages.. en Israel.. en palestine.. en Egypte.. en Irak.. en France..  il fallait une multplicit\u00e9 de point de vue?\r\nParmi ces personnages.. Thierry Sarment.. qui lui-m\u00eame a le projet d'\u00e9crire un livre sur les transformations qui bouleversent le Moyen-orient.. Sarment.. n\u00e9 comme vous en Egypte.. et qui a v\u00e9cu au Caire jusqu'\u00e0 ses 19 ans.. \r\nIl est bien inform\u00e9 sur ce qui se passe.. et il le sait d\u00e9j\u00e0 le 11 septembre 2001.. c'est la phase initiale d'une \u00e9ruption gigantesque.. \r\nIl dit m\u00eame la fin du monde.. la fin d'un monde\u00a0! mais quel nouveau monde va naitre de ces guerres\u00a0?\r\nEt la suite de ce 11.09 qui va d\u00e9truire un pays.. c'est l'intervention en Irak.. en 2003.. un 11 septembre irakien.  s'il y n'avait pas eu cette intervention militaire.. on n'en serait pas l\u00e0 aujourd'hui\u00a0? \r\nEst-ce \u00e0 dire que d\u00e8s que l'Occident intervient en Orient c'est forc\u00e9ment une catastrophe\u00a0? \r\nC'est une intervention ext\u00e9rieure.. qui a pouss\u00e9 vos parents \u00e0 quitter l'Egypte.. un arrachement pour vous.. pour un pays qui a chang\u00e9.. l'Egypte de votre enfance n'est plus celle d'aujourd'hui.. \r\nEt quand vous retrouvez au Caire.. que constatez vous\u00a0? Vous l'aimez cette Egypte d'aujourd'hui\u00a0?\r\nComment voyez vous l'avenir de vote pays de naissance\u00a0?\r\nOn apprenait dans le quotidien Le Monde il y a quelques jours.. que la France intervenait secr\u00e8tement en Libye pour des actions contre Daesh.. Est-ce une bonne chose\u00a0?\r\nPour la Syrie.. les puissances occidentales r\u00e9p\u00e8tent qu'elles ne veulent pas intervenir au sol.. malgr\u00e9 l'insistance de la Turquie.. est ce \u00e0 dire que Washington a tir\u00e9 les le\u00e7ons du pass\u00e9\u00a0?\r\nMAG LIBAN !!!! \r\nCet orient.. Source in\u00e9puisable pour \u00e9crire vos romans.. et pourtant.. il y a 5 ans.. vous aviez d\u00e9cid\u00e9 d'arr\u00eater les romans historiques.. (vous publiIez \u00ab\u00a0l'homme qui regardait la nuit\u00a0\u00bb).. \r\nA propos d'histoire.. j'ai relev\u00e9 ce passage page 369 dans vore dernier roman .. .. Avram qui dit\u00a0: il existe un acteur invisible qui ouvre dans le silence, \u00e0 l'insu de nous. cet acteur s'appelle l'Histoire. et l'historie se moque du temps et des hommes. \u00ab\u00a0 Gilbert Sinou\u00e9, c'est l'histoire qui pemet  d'esp\u00e9rer\u00a0?\r\n \u00ab\u00a0les 5 quartiers de la lune\u00a0\u00bb.. c'est le 3\u00e8me \u00e9pisode de la trilogie Inch'allah.. dans le m\u00eame esprit qu'un 5\u00e8me quart.. vous pr\u00e9voyez un 4\u00e8me tome de cette trilogie\u00a0?\r\nMerci Gilbert Sinou\u00e9.. vous signez \u00ab\u00a0les 5 quartiers de la Lune\u00a0\u00bb.. chez Flammarion..\r\n(* Liban pays golfe STEPHAN) 12h54\r\nAutre pays que vous connaissez bien... Gilbert Sinou\u00e9.. c'est le Liban... vous y avez v\u00e9cu avant de venir vous installer en France.. \r\nle pays se retrouve \u00e0 nouveau prisonnier d'un bras de fer r\u00e9gional... \r\nD'un c\u00f4t\u00e9.. l'Arabe Saoudite.. qui a pris pluisuer sanctions.. \r\net de l'autre.. l'Iran.. \r\nCes pressions suscitent l'inqui\u00e9tude au Liban... \r\nOn \u00e9coute ce reoprtage de notre correspondante \u00e0 Beyrouth... Laure Stephan.. \r\net on se retrouve juste apr\u00e8s.. \r\nMAG\r\nDepuis dix jours, les mesures prises par l'Arabie saoudite font la une des m\u00e9dias.Affirmant que Beyrouth favorise son rival iranien, Riyad a suspendu un don destin\u00e9 \u00e0 l'arm\u00e9e libanaise, et demand\u00e9 \u00e0 ses ressortissants de quitter le pays. Au Liban, on craint que l'\u00e9conomie soit fragilis\u00e9e. Kamal Hamdane, \u00e9conomiste.\r\nBOB\r\nD'autres sanctions sont redout\u00e9es, comme l'expulsion de Libanais install\u00e9s en Arabie saoudite, dont les transferts sont une manne pour Beyrouth. Tarek vit \u00e0 Riyad, nous l'avons joint par t\u00e9l\u00e9phone, il esp\u00e8re que la crise ne va pas enfler.\r\nBOB  (0'18) Personnellement, je ne connais personne parmi mes contacts qui a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9. Pour l'instant, il ne s'agit que de rumeurs, que les Saoudiens vont expulser tous les Libanais.. Je ne crois pas que c'est r\u00e9aliste.. Non, on ne sent pas de tension directe, mais c'est l'atmosph\u00e8re r\u00e9gionale : il y a des tensions entre tout le monde aujourd'hui au Moyen Orient.\r\nEn sanctionnant le Liban, l'Arabie saoudite, sunnite, semble vouloir r\u00e9tablir son influence, alors qu'elle est enlis\u00e9e ailleurs dans la r\u00e9gion, dans sa guerre au Y\u00e9men ou son soutien aux rebelles en Syrie. Mais sa volont\u00e9 de contrer l'Iran, chiite, au Liban pourrait \u00eatre un coup d'\u00e9p\u00e9e dans l'eau. Kamal Hamdane.\r\nBOB \r\nAvec cette nouvelle crise, beaucoup de Libanais ont le sentiment d'\u00eatre les otages d'un affrontement r\u00e9gional plus large. Samira Tabbal est maire \u00e0 Beyrouth. Dans son bureau, elle voit d\u00e9filer des habitants inquiets et divis\u00e9s.\r\nBOB\r\nLe risque de violences est un sc\u00e9nario redout\u00e9, si la crise s'aggrave. William Noujeim vit \u00e0 Ras El Nabaa. Un quartier mixte sunnites-chiites, o\u00f9 les tensions ont augment\u00e9, dit-il.\r\nBOB\r\nHier, des supporters du Hezbollah ont manifest\u00e9 leur col\u00e8re dans le pays, tout comme leurs rivaux, partisans du camp pro-Riyad.", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est l\u2019un des \u00e9crivains qui a le plus consacr\u00e9 de livres aux soubresauts historiques de l\u2019Orient. Auteur d\u2019une vingtaine d\u2019ouvrage dont \"Le livre de saphir\", \"Les silences de Dieu\", Gilbert Sinou\u00e9 publie le 3\u00e8me tome de sa s\u00e9rie entam\u00e9e en 2010: Inch'Allah. Apr\u00e8s \"Le souffle du jasmin\" et \"Le cri des pierres\", voici \"Les 5 quartiers de la lune\".", "C\u2019est l\u2019un des \u00e9crivains qui a le plus consacr\u00e9 de livres aux soubresauts historiques de l\u2019Orient. Auteur d\u2019une vingtaine d\u2019ouvrage dont \"Le livre de saphir\", \"Les silences de Dieu\", Gilbert Sinou\u00e9 publie le 3\u00e8me tome de sa s\u00e9rie entam\u00e9e en 2010: Inch'Allah. Apr\u00e8s \"Le souffle du jasmin\" et \"Le cri des pierres\", voici \"Les 5 quartiers de la lune\".", "C\u2019est l\u2019un des \u00e9crivains qui a le plus consacr\u00e9 de livres aux soubresauts historiques de l\u2019Orient. Auteur d\u2019une vingtaine d\u2019ouvrage dont \"Le livre de saphir\", \"Les silences de Dieu\", Gilbert Sinou\u00e9 publie le 3\u00e8me tome de sa s\u00e9rie entam\u00e9e en 2010: Inch'Allah. Apr\u00e8s \"Le souffle du jasmin\" et \"Le cri des pierres\", voici \"Les 5 quartiers de la lune\"."], "alternativeTitle": ["Gilbert Sinou\u00e9 pr\u00e9sente \"Les 5 quartiers de la lune\"", "Gilbert Sinou\u00e9 pr\u00e9sente \"Les 5 quartiers de la lune\" / 12H30_2016-02-29T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Gilbert Sinou\u00e9 pr\u00e9sente \"Les 5 quartiers de la lune\" / 12H30_2016-02-29T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513496", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Sinou\u00e9, Gilbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Stephan, Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513496", "ece-7513481"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Starbucks d\u00e9barquera en Italie d\u00e9but 2017", "id": "sound-AA9FA26B-0271-4270-8EA5-759857254C89", "durationSec": 324, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Carasso, Philippe\r\nLa cha\u00eene am\u00e9ricaine pr\u00e9voit d'ouvrir avec un premier coffee shop \u00e0 Milan en 2017. Le march\u00e9 est de taille, puisque les bars transalpins servent au bas mot 6 milliards d'espressos par an. L'interview de Philippe Carasso, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la soci\u00e9t\u00e9 productrice de caf\u00e9s Carasso.\r\n\r\n* * Starbucks d\u00e9barquera en Italie d\u00e9but 2017  \r\nOn va parler caf\u00e9 pour clore ce forum..... \r\nStarbucks... la cha\u00eene am\u00e9ricaine.... d\u00e9barque en Italie... \u00e9tonnant vous me direz vu son implantation un peu partout.... mais elle ne l'avait pas encore fait en Italie .... s'implanter dans la patrie de l'espresso \u00e7a reste un sacr\u00e9 d\u00e9fi. \r\nLes bars italiens servent au bas mot 6 milliards d'espresso par an et les Italiens, qui le sirotent au comptoir,  leur vouent un v\u00e9ritable culte... Starbucks va d\u00e9buter piano, m\u00eame pianissimo, avec un premier coffee shop \u00e0 Milan en 2017.\r\nBonsoir Philippe Carasso!\r\nDirecteur g\u00e9n\u00e9ral de la soci\u00e9t\u00e9 productrice de caf\u00e9s Carasso \u00e0 Gen\u00e8ve\r\n- Starbucks qui s'attaque au march\u00e9 italien... logique ou suicidaire?\r\n- mais on sait que les habitudes de prendre un caf\u00e9 sont \u00e0 l'oppos\u00e9. En Italie on le prend bien tass\u00e9 en vitesse au comptoir le matin. Chez Starbucks, c'est plutot des grandes tasses et on s'installe dans un fauteuil pour la matin\u00e9e...\u00e7a va marcher vous pensez? \r\n- Schulz le patron de Starbucks y va tr\u00e8s prudemment  et il adopte le profil bas, plutot humble...Il raconte que l'histoire de Starbucks est pratiquement n\u00e9e en Italie, lors d'un voyage qu'il a fait dans les ann\u00e9es 80 . et que l'entreprise est tr\u00e8s li\u00e9e \u00e0 la fa\u00e7on dont les Italiens font le parfait espresso...C'est une id\u00e9e marketing r\u00e9ussie? Et est-ce qu'elle correpsond \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9?\r\n- Pourtant Starbucks ne se d\u00e9veloppe pas si bien que cela en Europe., Selon les chiffres 2015, 9% de croissance aux Etats-Unis et seulement 1% dans r\u00e9gion Europe, Moyen Orient et Afrique. C'est difficile?\r\n- Pour les Italien coup sur coup: on leur annoce l'arriv\u00e9e de Starbukcs deux semaines apr\u00e8s l'annonce de l'artriv\u00e9e des pizza am\u00e9ricaine Domino... c'est la fin des haricots!", "alternativeExcerpt": ["La cha\u00eene am\u00e9ricaine pr\u00e9voit d\u2019ouvrir avec un premier coffee shop \u00e0 Milan en 2017. Le march\u00e9 est de taille, puisque les bars transalpins servent au bas mot 6 milliards d'espressos par an. Interview de Philippe Carasso, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la soci\u00e9t\u00e9 productrice de caf\u00e9s Carasso."], "alternativeTitle": ["Starbucks d\u00e9barquera en Italie d\u00e9but 2017 / FOR_2016-02-29T18:12:00_developpement-7", "Forum du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513479", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513471"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "C.-F. Landry, ouvrier des lettres romandes (1/5) : Faire chanter la langue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DC5B1A4-40DF-415E-B3D4-CC34EBD0343D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 389, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Landry, Charles-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. D'une enfance meurtrie, Landry s'est attach\u00e9 \u00e0 prendre distance par l'\u00e9criture, d'abord po\u00e9tique, puis romanesque. La d\u00e9couverte de la Provence, pr\u00e8s d'Uz\u00e8s, aiguisa sa plume et ses th\u00e8mes, \u00e0 la mani\u00e8re d'un Giono qui, lui, se sentait secr\u00e8tement redevable de Ramuz.", "alternativeExcerpt": ["Faire chanter la langue.\nD'une enfance meurtrie, Landry s'est attach\u00e9 \u00e0 prendre distance par l'\u00e9criture, d'abord po\u00e9tique, puis romanesque. La d\u00e9couverte de la Provence, pr\u00e8s d'Uz\u00e8s, aiguisa sa plume et ses th\u00e8mes, \u00e0 la mani\u00e8re d'un Giono qui, lui, se sentait secr\u00e8tement redevable de\u2026 Ramuz.\nPar Samuel Morier-Genoud et Christian Ciocca", "Faire chanter la langue.\nD'une enfance meurtrie, Landry s'est attach\u00e9 \u00e0 prendre distance par l'\u00e9criture, d'abord po\u00e9tique, puis romanesque. La d\u00e9couverte de la Provence, pr\u00e8s d'Uz\u00e8s, aiguisa sa plume et ses th\u00e8mes, \u00e0 la mani\u00e8re d'un Giono qui, lui, se sentait secr\u00e8tement redevable de\u2026 Ramuz.\nPar Samuel Morier-Genoud et Christian Ciocca", "Faire chanter la langue.\nD'une enfance meurtrie, Landry s'est attach\u00e9 \u00e0 prendre distance par l'\u00e9criture, d'abord po\u00e9tique, puis romanesque. La d\u00e9couverte de la Provence, pr\u00e8s d'Uz\u00e8s, aiguisa sa plume et ses th\u00e8mes, \u00e0 la mani\u00e8re d'un Giono qui, lui, se sentait secr\u00e8tement redevable de\u2026 Ramuz.\nPar Samuel Morier-Genoud et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["C.-F. Landry, ouvrier des lettres romandes (1/5)", "C.-F. Landry, ouvrier des lettres romandes (1/5) / MAT_2016-02-29T07:50:00_helvetica", "C.-F. Landry, ouvrier des lettres romandes (1/5) / MAT_2016-02-29T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7495951", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7495951", "ece-7495947"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : Vinyl, Ruth Brown, The Meters", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DF2B870C-0C14-4640-B94F-D0152191062F", "durationSec": 346, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["The Meters", "Brown, Ruth"], "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2016-02-29T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2016-02-29T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496048", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496048", "ece-7496040"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Mariella Devia dans Norma", "id": "sound-2FED5A23-5ED1-4D44-A798-5DAA33A516C4", "durationSec": 812, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Symbole du soprano colorature, Mariella Devia est habitu\u00e9e aux r\u00f4les de Rossini, Donizetti et Bellini. Actuellement sur la sc\u00e8ne du San Carlo de Naples, elle incarne la Norma dans une production de Lorenzo Amato. Mariella Devia nous parle de l'art du belcanto, de la vocalit\u00e9 de Norma et de ces m\u00e9lodies belliniennes immortelles. Par Serene Regard", "alternativeExcerpt": ["Symbole du soprano colorature, Mariella Devia est habitu\u00e9e aux r\u00f4les de Rossini, Donizetti et Bellini. Actuellement sur la sc\u00e8ne du San Carlo de Naples, elle incarne la \"Norma\" dans une production de Lorenzo Amato. \n\nMariella Devia nous parle de l\u2019art du belcanto, de la vocalit\u00e9 de \"Norma\" et de ces m\u00e9lodies belliniennes immortelles. Par Serene Regard."], "alternativeTitle": ["Mariella Devia dans Norma / MAG_2016-02-29T12:06:45_chronique-1", "Magma du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7495958", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7495954"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Paris Respirer Paris, cela conserve l'\u00e2me. Victor Hugo", "id": "sound-D328319B-D7DD-4A09-9536-5F60C96EEC25", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 21:19:12-21:19:27 / * Des po\u00e8mes sur la ville lumi\u00e8re et un r\u00e9cit sur la vieille dame en fer.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 29.02.2016", "Paris Respirer Paris, cela conserve l\u02b9\u00e2me. Victor Hugo / REVE_2016-02-29T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 29.02.2016", "Paris Respirer Paris, cela conserve l\u02b9\u00e2me. Victor Hugo / REVE_2016-02-29T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Des po\u00e8mes sur la ville lumi\u00e8re et un r\u00e9cit sur la vieille dame en fer.", "Des po\u00e8mes sur la ville lumi\u00e8re et un r\u00e9cit sur la vieille dame en fer."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496323", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496323", "ece-7496322"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-F785E1BC-34F1-4F11-BB99-D17FAD4CFF90", "durationSec": 1777, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 29.02.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-02-29T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 29.02.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-02-29T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496268", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496268", "ece-7496267"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 29.02.2016", "id": "sound-9F1B2F94-DEDB-4103-A34B-D1B9E6B79626", "durationSec": 3560, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Marc Donnet-Monay, Pascal Vincent, Sabine Carron, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Dominique Stalder (r\u00e9alisatrice), Laurent D\u00e9chanez et St\u00e9phane Tornare (technique), Francine Dind et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 29.02.2016", "Le cin\u00e9ma en musique (1/5) / DIC_2016-02-29T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 29.02.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-02-29T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Le cin\u00e9ma en musique (1/5) / DIC_2016-02-29T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Thierry Besan\u00e7on, directeur de l'orchestre Bande-Son. Ils sont en concert les 9, 11, 12 et 13 mars 2016 \u00e0 la Salle de Chisaz \u00e0 Crissier et le 18 mars 2016 au Victoria Hall \u00e0 Gen\u00e8ve.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Discovery Hotel \u00e0 Crissier.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Thierry Besan\u00e7on, directeur de l'orchestre Bande-Son. Ils sont en concert les 9, 11, 12 et 13 mars 2016 \u00e0 la Salle de Chisaz \u00e0 Crissier et le 18 mars 2016 au Victoria Hall \u00e0 Gen\u00e8ve.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Discovery Hotel \u00e0 Crissier."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496327", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496327", "ece-7496325"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec El\u00e9ona Uhl, \u00e9crivaine vaudoise d'origine autrichienne, \u00e0 l'occasion de la parution de son roman \"Schlott\" (Ed. H\u00e9lo\u00efse d'Ormesson)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC503A78-7F1B-45FB-A2C8-BCF6578CBB50", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3361, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Uhl, El\u00e9ona"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivaine"], "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 29.02.2016", "El\u00e9ona Uhl, \u00e9criture po\u00e9tique / ENSD_2016-02-29T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 29.02.2016", "El\u00e9ona Uhl, \u00e9criture po\u00e9tique / ENSD_2016-02-29T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["El\u00e9ona Uhl vit \u00e0 Vevey. Fin janvier 2016 est paru \"Schlott\" aux Editions H\u00e9lo\u00efse d\u02b9Ormesson. \n\nBernadette, unique nom comme point d'ancrage pour deux femmes que tout oppose, et qui sont pourtant si proches. Aspir\u00e9e par une spirale vertigineuse, Bernadette s'immisce dans les pas de son double, l'espionne \u00e0 longueur de journ\u00e9e, envie sa vie libre et d\u00e9complex\u00e9e, et la jalouse jusqu'\u00e0 se perdre.", "El\u00e9ona Uhl vit \u00e0 Vevey. Fin janvier 2016 est paru \"Schlott\" aux Editions H\u00e9lo\u00efse d\u02b9Ormesson. \n\nBernadette, unique nom comme point d'ancrage pour deux femmes que tout oppose, et qui sont pourtant si proches. Aspir\u00e9e par une spirale vertigineuse, Bernadette s'immisce dans les pas de son double, l'espionne \u00e0 longueur de journ\u00e9e, envie sa vie libre et d\u00e9complex\u00e9e, et la jalouse jusqu'\u00e0 se perdre."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496277", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine suisse", "name": "Uhl, El\u00e9ona", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496277", "ece-7496276"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Tessin adopte-t-il une posture de repli ? Le Tessin qui suit  l'UDC et adopte une position de repli, voire de crainte envers le monde ext\u00e9rieur ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-370B6B9C-5677-443D-8690-BAFF21ABF140", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Suisse"], "durationSec": 706, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["criminalit\u00e9", "votation", "r\u00e9fugi\u00e9", "migration de population", "initiative populaire", "minorit\u00e9"], "excerpt": "Le Tessin a dit oui \u00e0 pr\u00e8s de 60% \u00e0 l'initiative de mise en ouvre de l'UDC sur le renvoi des criminels \u00e9trangers. D\u00e9bat entre Dick Marty, ancien conseiller aux Etats PLR tessinois et Pierre Rusconi, ancien conseiller national UDC tessinois.", "alternativeExcerpt": ["Le Tessin a dit oui dimanche \u00e0 pr\u00e8s de 60% \u00e0 l'initiative de mise en \u0153uvre de l'UDC sur le renvoi des criminels \u00e9trangers. Or, ce n'est pas la premi\u00e8re fois que le Tessin suit l'UDC et adopte une position de repli, voire de crainte envers le monde ext\u00e9rieur. D\u00e9bat entre Dick Marty, ancien conseiller aux Etats PLR tessinois et Pierre Rusconi, ancien conseiller national UDC tessinois."], "alternativeTitle": ["Le Tessin adopte-t-il une posture de repli?  / FOR_2016-02-29T18:06:00_developpement-4", "Forum du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513479", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller national UDC ", "name": "Rusconi, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "ancien Conseiller f\u00e9d\u00e9ral [archive RTS, Forum 28.02.2016]", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller aux Etats tessinois, PLR", "name": "Marty, Dick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513465"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Vents violents", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D32E30B9-0F75-4097-BD9F-B408D1A69D10", "durationSec": 115, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Vents violents", "Vents violents / NMT_2016-02-29T07:49:15_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Vents violents / NMT_2016-02-29T07:49:15_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496033", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496033", "ece-7496017"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Les \u00e9crans flexibles", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-04EDDBA2-CCB0-410A-9B6B-A10DF8C4D908", "durationSec": 136, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Clic", "Clic / NMT_2016-02-29T08:35:00_clic", "Clic / NMT_2016-02-29T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496030", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496030", "ece-7496014"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Devenir fleuriste", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A538C0CE-BD38-4F06-8517-BE59C2CB2B9F", "durationSec": 126, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Devenir fleuriste", "Devenir fleuriste / NMT_2016-02-29T07:22:52_le-courrier-des-lecteurs", "Devenir fleuriste / NMT_2016-02-29T07:22:52_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496032", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496032", "ece-7496016"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 29.02.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2330BFB7-8D63-4F0A-B620-6796975BEC84", "durationSec": 281, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-02-29T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-02-29T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496028", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496028", "ece-7496012"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les monnaies locales ont le vent en poupe", "id": "sound-C88FA80D-6C87-4E25-83BD-684E897148BF", "durationSec": 467, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Apr\u00e8s B\u00e2le en 2005 avec le BonNetzBon, Gen\u00e8ve en 2015 avec le L\u00e9man, c'est au tour du Valais de se lancer dans la cr\u00e9ation d'une monnaie locale: le Farinet. Comment lance-t-on une telle monnaie? Qui donne les autorisations? \u00c0 qui s'adresse-t-elle? Pour quels usages et quelles garanties? R\u00e9ponses avec David Dr\u00e4yer, l'un des initiateurs du projet le Farinet. Par Christophe Canut.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s B\u00e2le en 2005 avec le BonNetzBon, Gen\u00e8ve en 2015 avec le L\u00e9man, c\u2019est au tour du Valais de se lancer dans la cr\u00e9ation d\u2019une monnaie locale: le Farinet. Comment lance-t-on une telle monnaie? Qui donne les autorisations? \u00c0 qui s\u2019adresse-t-elle? Pour quels usages et quelles garanties? R\u00e9ponses avec David Dr\u00e4yer, l\u2019un des initiateurs du projet le Farinet. Par Christophe Canut."], "alternativeTitle": ["Les monnaies locales ont le vent en poupe / OEP_2016-02-29T09:47:47_sequence-3", "On en parle du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496351", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496349"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Portrait du popiste David Payot, fra\u00eechement \u00e9lu \u00e0 l'ex\u00e9cutif de Lausanne", "id": "sound-053E0BD1-6159-40A1-9444-D6F20C9337C6", "durationSec": 328, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * David Payot est un des vainqueurs surprise des municipales de dimanche \u00e0 Lausanne. Un popiste qui se hisse dans l'Ex\u00e9cutif d'une grande ville de Suisse, le fait n'est pas courant. Son interview.", "alternativeExcerpt": ["David Payot est un des vainqueurs surprise des municipales de dimanche \u00e0 Lausanne. Un popiste qui se hisse dans l\u2019Ex\u00e9cutif d\u2019une grande ville de Suisse, le fait n'est pas courant. Son interview."], "alternativeTitle": ["Portrait du popiste David Payot, fra\u00eechement \u00e9lu \u00e0 l\u2019ex\u00e9cutif de Lausanne / FOR_2016-02-29T18:10:00_developpement-6", "Forum du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513479", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "variantIds": ["ece-7513468"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaire", "source": "siranau", "title": "Guy de Maupassant: Nouvelles (1/5) : Rencontre", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F374E6EC-4D23-484C-B708-D8D1D9FF194E", "durationSec": 1784, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un homme, s\u00e9par\u00e9 de sa femme, fait une rencontre au cours de laquelle celle-ci se confond avec un mod\u00e8le id\u00e9al r\u00eav\u00e9 - de petits employ\u00e9s parisiens en vill\u00e9giature - un homme refusant de vieillir - des filles rou\u00e9es ou na\u00efves - la difficult\u00e9 de la coexistence des sexes et la puissance du doute qui envahit les rapports humains: cinq nouvelles d\u00e9ploient ici tout l'\u00e9ventail du g\u00e9nie de Maupassant.", "alternativeTitle": ["Imaginaire du 29.02.2016", "Guy de Maupassant: Nouvelles (1/5) / IMA_2016-02-29T16:00:45_imaginaire", "Imaginaire du 29.02.2016", "Guy de Maupassant: Nouvelles (1/5) / IMA_2016-02-29T16:00:45_imaginaire"], "alternativeExcerpt": ["\"Rencontre\"", "\"Rencontre\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7495929", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201300.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maupassant, Guy de", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7495929", "ece-7495928"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Johann Schneider-Ammann, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, de retour de sa visite diplomatique en Iran. La visite officielle dans la R\u00e9publique islamique s'est conclue avec une derni\u00e8re \u00e9tape \u00e0 l'Universit\u00e9 de T\u00e9h\u00e9ran o\u00f9 il a prononc\u00e9 un discours sur le mod\u00e8le de r\u00e9ussite suisse devant une salle remplie d'\u00e9tudiants en \u00e9conomie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1008E482-B2F3-489D-A25B-2490DE356E1D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "T\u00e9h\u00e9ran", "Iran"], "durationSec": 654, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rohani, Hassan", "Schneider-Ammann, Johann"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "accord international", "relations internationales", "diplomatie"], "excerpt": "Tout au long de son s\u00e9jour, Johann Schneider-Ammann a eu des discussions approfondies sur une collaboration entre l'Iran et la Suisse, dans les domaines \u00e9conomique et scientifique. Il a \u00e9galement abord\u00e9 la question des droits humains.", "alternativeExcerpt": ["Trente-six heures, c\u2019est le temps que Johann Schneider-Ammann aura pass\u00e9 en Iran ce week-end. La visite d\u2019Etat du pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration dans la R\u00e9publique islamique est totalement in\u00e9dite depuis la r\u00e9volution iranienne de 1979. Interview de Livia Leu, ancienne ambassadrice de Suisse en Iran."], "alternativeTitle": ["Johann Schneider-Ammann de retour de sa visite diplomatique en Iran / FOR_2016-02-29T18:00:00_developpement-1", "Forum du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513479", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne ambassadrice de Suisse en Iran", "name": "Leu, Livia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513472"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Concerts de sons d'Universit\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AD1D698D-C122-43FC-8CA0-43A7A9CFC6FD", "durationSec": 171, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Le collectif Ici-m\u00eame organise jusqu'\u00e0 la fin de la semaine d'est balade d'un genre particulier dans les b\u00e2timents de l\u02b9UNIL \u00e0 Lausanne, une errance les yeux ferm\u00e9s accroch\u00e9 au bras d\u02b9un artiste m\u00e9tamorphos\u00e9 en guide pour une heure. Par la travers\u00e9e successive d\u02b9espaces et d\u02b9ambiances au sein de l\u02b9universit\u00e9, on vit \u00e0 la fois une exp\u00e9rience de l\u00e2cher prise et une hyper-stimulation de nos autres sens pour pallier \u00e0 cette c\u00e9cit\u00e9 volontaire.\nConcerts de Sons de l'Universit\u00e9, jusqu'au vendredi 4 mars. R\u00e9servation obligatoire au 021 692 21 12 ou \u00e0 culture@unil.ch.", "Le collectif Ici-m\u00eame organise jusqu'\u00e0 la fin de la semaine d'est balade d'un genre particulier dans les b\u00e2timents de l\u02b9UNIL \u00e0 Lausanne, une errance les yeux ferm\u00e9s accroch\u00e9 au bras d\u02b9un artiste m\u00e9tamorphos\u00e9 en guide pour une heure. Par la travers\u00e9e successive d\u02b9espaces et d\u02b9ambiances au sein de l\u02b9universit\u00e9, on vit \u00e0 la fois une exp\u00e9rience de l\u00e2cher prise et une hyper-stimulation de nos autres sens pour pallier \u00e0 cette c\u00e9cit\u00e9 volontaire.\nConcerts de Sons de l'Universit\u00e9, jusqu'au vendredi 4 mars. R\u00e9servation obligatoire au 021 692 21 12 ou \u00e0 culture@unil.ch.", "Le collectif Ici-m\u00eame organise jusqu'\u00e0 la fin de la semaine d'est balade d'un genre particulier dans les b\u00e2timents de l\u02b9UNIL \u00e0 Lausanne, une errance les yeux ferm\u00e9s accroch\u00e9 au bras d\u02b9un artiste m\u00e9tamorphos\u00e9 en guide pour une heure. Par la travers\u00e9e successive d\u02b9espaces et d\u02b9ambiances au sein de l\u02b9universit\u00e9, on vit \u00e0 la fois une exp\u00e9rience de l\u00e2cher prise et une hyper-stimulation de nos autres sens pour pallier \u00e0 cette c\u00e9cit\u00e9 volontaire.\nConcerts de Sons de l'Universit\u00e9, jusqu'au vendredi 4 mars. R\u00e9servation obligatoire au 021 692 21 12 ou \u00e0 culture@unil.ch."], "alternativeTitle": ["Concerts de sons d'Universit\u00e9s", "Concerts de sons d'Universit\u00e9s / NMT_2016-02-29T08:20:00_dans-la-peau-d-anne", "Concerts de sons d'Universit\u00e9s / NMT_2016-02-29T08:20:00_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496029", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496029", "ece-7496013"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Christian Scott aTunde Adjuah au festival JazzOnze+ 2015", "genres": ["Animation"], "id": "sound-2E03AD2C-79A9-4D06-8EF0-43A8E7680BDE", "durationSec": 4639, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scott, Christian"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "On ne peut d\u00e9cid\u00e9ment se passer tr\u00e8s longtemps de sa pr\u00e9sence rayonnante. Deux ans apr\u00e8s un concert triomphal \u00e0 JazzOnze+, le voici de retour avec une nouvelle phalange ou n\u00e9anmoins quelques t\u00eates connues sont toujours l\u00e0. Cet originaire de la mythique Nouvelle-Orl\u00e9ans qui a choisi d'adjoindre \u00e0 son patronyme le nom Black Indian de son grand-p\u00e8re pratique toujours cette musique de groupe o\u00f9 le son d'ensemble importe plus que l'expression de chaque soliste. Ses fondements sont toujours multiples: la tradition n\u00e9o-orl\u00e9anaise, le hip-hop, le rock, la musique africaine, le be-bop. Une synth\u00e8se subtile marqu\u00e9e tout de m\u00eame par la forte personnalit\u00e9 du leader. Une technique sans faille au service d'une expression qui dramatise le r\u00f4le de la trompette dans une construction de solo o\u00f9 le registre aigu maintient une tension puissante et continue du discours musical. Il se d\u00e9crit lui-m\u00eame sans fausse modestie comme un m\u00e9lange de Louis Armstrong pour l'intensit\u00e9 dans le registre aigu et de Miles Davis pour la finesse.Tout cela s'inscrit dans une formidable expression collective toute de r\u00e9ceptivit\u00e9 aux consignes et orientations du leader, structur\u00e9e par l'\u00e9nergie rythmique sans faille du trio piano-basse-batterie. Une superbe conclusion aux soir\u00e9es de la salle Paderewski. (source : http://jazzonzeplus.ch/)", "alternativeTitle": ["JazzZ du 29.02.2016", "Christian Scott aTunde Adjuah au festival JazzOnze+ 2015 / JAZ_2016-02-29T22:42:45_jazzz", "JazzZ du 29.02.2016", "Christian Scott aTunde Adjuah au festival JazzOnze+ 2015 / JAZ_2016-02-29T22:42:45_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["On ne peut d\u00e9cid\u00e9ment se passer tr\u00e8s longtemps de sa pr\u00e9sence rayonnante. Deux ans apr\u00e8s un concert triomphal \u00e0 JazzOnze+, le voici de retour avec une nouvelle phalange ou n\u00e9anmoins quelques t\u00eates connues sont toujours l\u00e0.", "On ne peut d\u00e9cid\u00e9ment se passer tr\u00e8s longtemps de sa pr\u00e9sence rayonnante. Deux ans apr\u00e8s un concert triomphal \u00e0 JazzOnze+, le voici de retour avec une nouvelle phalange ou n\u00e9anmoins quelques t\u00eates connues sont toujours l\u00e0."], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7495935", "ece-7495934"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Suisse, un mod\u00e8le pour l'Europe?", "id": "sound-F8BED147-F188-485E-BB64-4ECC459AC6FF", "durationSec": 79, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les commentaires sont nombreux et tr\u00e8s positifs ce lundi matin dans la presse allemande en r\u00e9action au vote des Suisses qui ont rejet\u00e9 le texte de l'UDC sur le renvoi des criminels \u00e9trangers. La Suisse est pr\u00e9sent\u00e9e comme un exemple pour l'Europe.\r\n\r\n* * La Suisse, un mod\u00e8le pour l'Europe? Des commentaires sont nombreux et tr\u00e8s positifs ce matin dans la presse allemande.. qui r\u00e9agit au vote des \u00e9lecteurs hier.. qui ont rejet\u00e9 le texte de l'UDC sur le renvois des cirminels \u00e9trangers.. \r\nLa Suisse est pr\u00e9sent\u00e9e comme un exemple pour l'Europe, Blandine Milcent... \r\nMAG\r\n\u00ab\u00a0Allemands, prenez exemple sur la Suisse\u00a0\u00bb c'est effectivement le commentaire du quotidien conservateur Die Welt ce matin,\u00a0\u00bb les Suissse montrent que, m\u00eame en ces temps troubl\u00e9s, on peut faire preuve de r\u00e9flexion et d'avis \u00e9quilibr\u00e9\u00a0\u00bb. \u00ab\u00a0Souveraine, commente Bild Zeitung, \u00ab\u00a0c'est la victoire de la raison sur la peur\u00a0\u00bb, ajoute le Spiegel, \u00ab\u00a0un signal en Europe en ces temps tourment\u00e9s\u00a0\u00bb. \u00ab\u00a0Un signe d'espoir pour les autres \u00e9tats en Europe qui ne trouvent pas de r\u00e9ponse aux migrations en provenance d'un Proche Orient en ruine\u00a0\u00bb, pr\u00e9cise le quotidien de L\u00fcneburg Landeszeitung. \u00ab\u00a0Un beau signal pour l'Europe, \u00e0 l'heure o\u00f9 sa stabilit\u00e9 est mise en question, estime aussi le journal Badische neueste Nachrichten qui voit dans cette votation \u00ab\u00a0une profession de foi claire en faveur de l'id\u00e9al constitutionnel\u00a0\u00bb. \u00ab\u00a0Les Suisses se sont d\u00e9fendus contre l'agression sur leur d\u00e9mocratie constitutionnelle, commente enfin le Stuttgarter Zeitung qui conclut\u00a0: \u00ab\u00a0le signal est clair, cela vaut le coup d'argumenter. Les populistes ne sont pas abonn\u00e9s \u00e0 la volont\u00e9 du peuple\u00a0\u00bb.\r\nBlandine Milcent, RTS Info, Berlin.", "alternativeExcerpt": ["Les commentaires sont nombreux et tr\u00e8s positifs ce lundi matin dans la presse allemande en r\u00e9action au vote des Suisses qui ont rejet\u00e9 le texte de l'UDC sur le renvoi des criminels \u00e9trangers. La Suisse est pr\u00e9sent\u00e9e comme un exemple pour l\u2019Europe."], "alternativeTitle": ["La Suisse, un mod\u00e8le pour l'Europe? / 12H30_2016-02-29T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513495", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513494"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'initiative UDC sur le renvoi des criminels a \u00e9t\u00e9 victime d'une mobilisation massive de la soci\u00e9t\u00e9 civile : Interview de Pedro Lenz, \u00e9crivain al\u00e9manique ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8261E4F4-46FA-4BAB-9283-44D74BBEF726", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 537, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lenz, Pedro"], "thematicThemes": ["initiative populaire", "votation", "criminalit\u00e9", "r\u00e9seau social", "population \u00e9trang\u00e8re"], "excerpt": "Pedro Lenz a jou\u00e9 un r\u00f4le important dans la mobilisation originale qui s'est cristallis\u00e9e contre l'initiative de l'UDC.", "alternativeExcerpt": ["Retour ce lundi soir sur la votation de dimanche et la mobilisation originale qui s\u2019est cristallis\u00e9e contre l\u2019initiative de l\u2019UDC, avec une personnalit\u00e9 qui a jou\u00e9 un r\u00f4le important: l'\u00e9crivain al\u00e9manique Pedro Lenz. Son interview."], "alternativeTitle": ["L'initiative de l\u2019UDC victime de la mobilisation massive de la soci\u00e9t\u00e9 civile  / FOR_2016-02-29T18:04:00_developpement-3", "Forum du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513479", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9crivain al\u00e9manique ", "name": "Lenz, Pedro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513470"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Les rites de passage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABF46EA9-C44A-4DE7-AA33-4653A3840B3C", "durationSec": 1543, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Alors que notre soci\u00e9t\u00e9 est de moins en moins religieuse, avons-nous encore des rites de passage importants? L'individualisme pr\u00e9dominant n'a-t-il pas tu\u00e9 les rites de passage? Et si ces rites ne sont plus li\u00e9s \u00e0 la religion, comment s'expriment-ils et quels \u00e9v\u00e9nements marquent-ils? Est-ce encore important de marquer des passages tels que la naissance, le mariage ou la mort?\r\nNous posons ces questions \u00e0 l'ethnologue Jacques Hainard, ancien directeur du Mus\u00e9e d'ethnologie de Neuch\u00e2tel.", "alternativeTitle": ["Tribu du 29.02.2016", "Les rites de passage / TRI_2016-02-29T11:04:15_tribu", "Tribu du 29.02.2016", "Les rites de passage / TRI_2016-02-29T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Alors que notre soci\u00e9t\u00e9 est de moins en moins religieuse, avons-nous encore des rites de passage importants? L'individualisme pr\u00e9dominant n'a-t-il pas tu\u00e9 les rites de passage? Et si ces rites ne sont plus li\u00e9s \u00e0 la religion, comment s'expriment-ils et quels \u00e9v\u00e9nements marquent-ils? Est-ce encore important de marquer des passages tels que la naissance, le mariage ou la mort?\n\nNous posons ces questions \u00e0 l'ethnologue Jacques Hainard, ancien directeur du Mus\u00e9e d'ethnologie de Neuch\u00e2tel.", "Alors que notre soci\u00e9t\u00e9 est de moins en moins religieuse, avons-nous encore des rites de passage importants? L'individualisme pr\u00e9dominant n'a-t-il pas tu\u00e9 les rites de passage? Et si ces rites ne sont plus li\u00e9s \u00e0 la religion, comment s'expriment-ils et quels \u00e9v\u00e9nements marquent-ils? Est-ce encore important de marquer des passages tels que la naissance, le mariage ou la mort?\n\nNous posons ces questions \u00e0 l'ethnologue Jacques Hainard, ancien directeur du Mus\u00e9e d'ethnologie de Neuch\u00e2tel."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496283", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur du Mus\u00e9e d'ethnologie de Neuch\u00e2te,Ethnologue", "name": "Hainard, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496283", "ece-7496282"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9lections parlementaires consacrent le triomphe des r\u00e9formateurs en Iran", "id": "sound-BEEA8645-E0D3-4851-ACA0-3DEA171FDFBD", "durationSec": 430, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Azadeh Kian, sociologue et essayiste franco-iranienne\r\nLes Iraniens \u00e9taient appel\u00e9s aux urnes ce week-end pour renouveler leur Parlement, mais aussi l'Assembl\u00e9e des experts, une instance religieuse notamment charg\u00e9e d'\u00e9lire ou de d\u00e9mettre le guide supr\u00eame de la r\u00e9volution. Interview d'Azadeh Kian, sociologue, essayiste, enseignante \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 7.\r\n\r\n* * Les \u00e9lections parlementaires consacrent le triomphe des r\u00e9formateurs en Iran Les iraniens qui \u00e9taient appel\u00e9s aux urnes ce we pour renouveler leur Parlement mais aussi l'Assembl\u00e9e des experts, une instance religieuse charg\u00e9e notamment d'\u00e9lire ou de d\u00e9mettre le guide supr\u00eame de la R\u00e9volution.\r\nEt cette per\u00e7\u00e9e des r\u00e9formateurs proches du pr\u00e9sident iranien Hassan Rohani... ils ont remport\u00e9 30 si\u00e8ges parlementaires.... qui ont aussi fait un bon score \u00e0 l'Assembl\u00e9e des experts raflant 15 des 16 si\u00e8ges en jeu. \r\nBonsoir Azadeh Kian!\r\nDIGAS", "alternativeExcerpt": ["Les Iraniens \u00e9taient appel\u00e9s aux urnes ce week-end pour renouveler leur Parlement, mais aussi l'Assembl\u00e9e des experts, une instance religieuse notamment charg\u00e9e d'\u00e9lire ou de d\u00e9mettre le guide supr\u00eame de la r\u00e9volution. Interview d'Azadeh Kian, sociologue, essayiste, enseignante \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 7."], "alternativeTitle": ["Les \u00e9lections parlementaires consacrent le triomphe des r\u00e9formateurs en Iran / FOR_2016-02-29T18:02:00_developpement-2", "Forum du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513479", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513467"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Marc Leroy-Calatayud - L'orchestre Quipasseparl\u00e0", "id": "sound-6C5D1238-E6CB-4CE6-91B8-35CBA3D8160E", "durationSec": 841, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Leroy-Calatayud, Marc\r\nL'Orchestre Quipasseparl\u00e0\r\nL'Orchestre Quipasseparl\u00e0 est une structure unique dans le paysage culturel de Suisse romande. Partis de rien, un groupe de jeunes fonde en 2009 un orchestre classique comme d'autres fondent un groupe de rock. Assez vite, le projet prend de l'ampleur gr\u00e2ce \u00e0 l'enthousiasme qu'il suscite et \u00e0 la qualit\u00e9 des concerts qu'il propose, acqu\u00e9rant au fil des saisons son visage actuel: un orchestre enti\u00e8rement autog\u00e9r\u00e9 d'une cinquantaine de musiciens entre 12 et 29 ans. Si la musique classique veut reconqu\u00e9rir son public, c'est aussi aux musiciens d'aller \u00e0 sa rencontre, raison pour laquelle l'orchestre organise cette ann\u00e9e, en plus de leurs habituels concerts \u00e0 salle Paderewski et \u00e0 la salle Frank Martin \u00e0 Gen\u00e8ve, un concert \u00e0 la maison de quartier sous Gare \u00e0 Lausanne\r\nRencontre avec Marc Leroy-Calatayud,  chef d'orchestre.\r\nProchains concerts : \r\n3 mars - Salle Franck Martin, Gen\u00e8ve\r\n5 et 6 mars - Salle Paderewski, Lausanne", "alternativeExcerpt": ["L'Orchestre Quipasseparl\u00e0 est une structure unique dans le paysage culturel de Suisse romande. Partis de rien, un groupe de jeunes fonde en 2009 un orchestre classique comme d'autres fondent un groupe de rock. Assez vite, le projet prend de l'ampleur gr\u00e2ce \u00e0 l'enthousiasme qu'il suscite et \u00e0 la qualit\u00e9 des concerts qu'il propose, acqu\u00e9rant au fil des saisons son visage actuel: un orchestre enti\u00e8rement autog\u00e9r\u00e9 d'une cinquantaine de musiciens entre 12 et 29 ans. \n\nRencontre avec Marc Leroy-Calatayud,  chef d\u2019orchestre."], "alternativeTitle": ["Marc Leroy-Calatayud - L'orchestre Quipasseparl\u00e0 / MAT_2016-02-29T07:37:15_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7495950", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7495946"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Harc\u00e8lement: en finir avec la loi du pr\u00e9au (1/5) : La boule au ventre", "id": "sound-9A952E63-8086-4476-864B-405272463AA7", "durationSec": 1721, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * En Suisse, au moins 6% des \u00e9l\u00e8ves sont concern\u00e9s par le harc\u00e8lement scolaire. Un \u00e0 deux \u00e9l\u00e8ves par classe sont r\u00e9guli\u00e8rement moqu\u00e9s, injuri\u00e9s ou menac\u00e9s que ce soit verbalement ou sur les r\u00e9seaux sociaux. Ces violences quotidiennes, cach\u00e9es des adultes, d\u00e9truisent peu \u00e0 peu l'estime de soi des victimes. Celles-ci perdent confiance, s'isolent, certaines vont m\u00eame jusqu'\u00e0 vouloir mourir. Des cas r\u00e9cents, en France et en Belgique, de suicides d'\u00e9coliers harcel\u00e9s ont rappel\u00e9 cette tragique r\u00e9alit\u00e9. Qu'en est-il en Suisse ? A-t-on pris la mesure du ph\u00e9nom\u00e8ne ?\r\nCinq reportages de V\u00e9ronique Marti\r\nR\u00e9alisation : J\u00e9r\u00f4me Nussbaum\r\nProduction : Marc Giouse\r\nLa boule au ventre\r\n\" Sale gros \", \" thon \", \" gros porc \". Ruben a list\u00e9 des injures sur un cahier d'\u00e9colier. Celles qu'il re\u00e7oit quotidiennement dans son cycle d'orientation o\u00f9 se c\u00f4toient pr\u00e8s de 700 \u00e9l\u00e8ves. A 14 ans, il p\u00e8se plus de cent kilos et les moqueries fusent. Pour se d\u00e9fendre il r\u00e9plique et le harc\u00e8lement s'amplifie. Comment sortir de cette spirale ? Lo\u00efc, lui, a 17 ans. La p\u00e9riode de harc\u00e8lement qu'il a v\u00e9cue est derri\u00e8re lui. Mais quand il croise ses anciens bourreaux au hasard d'un trajet en bus, son cour s'acc\u00e9l\u00e8re et sa voix tremble. Mais quand finit vraiment un harc\u00e8lement ?", "alternativeTitle": ["Vacarme du 29.02.2016", "Harc\u00e8lement: en finir avec la loi du pr\u00e9au (1/5) / VAC_2016-02-29T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 29.02.2016", "Harc\u00e8lement: en finir avec la loi du pr\u00e9au (1/5) / VAC_2016-02-29T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["La boule au ventre.\n\"Sale gros\", \"thon\", \"gros porc\". Ruben a list\u00e9 des injures sur un cahier d\u2019\u00e9colier. Celles qu\u2019il re\u00e7oit quotidiennement dans son cycle d\u2019orientation o\u00f9 se c\u00f4toient pr\u00e8s de 700 \u00e9l\u00e8ves. A 14 ans, il p\u00e8se plus de cent kilos et les moqueries fusent. Pour se d\u00e9fendre il r\u00e9plique et le harc\u00e8lement s\u2019amplifie. Comment sortir de cette spirale? Lo\u00efc, lui, a 17 ans. La p\u00e9riode de harc\u00e8lement qu\u2019il a v\u00e9cue est derri\u00e8re lui. Mais quand il croise ses anciens bourreaux au hasard d\u2019un trajet en bus, son c\u0153ur s\u2019acc\u00e9l\u00e8re et sa voix tremble. Mais quand finit vraiment un harc\u00e8lement?", "La boule au ventre.\n\"Sale gros\", \"thon\", \"gros porc\". Ruben a list\u00e9 des injures sur un cahier d\u2019\u00e9colier. Celles qu\u2019il re\u00e7oit quotidiennement dans son cycle d\u2019orientation o\u00f9 se c\u00f4toient pr\u00e8s de 700 \u00e9l\u00e8ves. A 14 ans, il p\u00e8se plus de cent kilos et les moqueries fusent. Pour se d\u00e9fendre il r\u00e9plique et le harc\u00e8lement s\u2019amplifie. Comment sortir de cette spirale? Lo\u00efc, lui, a 17 ans. La p\u00e9riode de harc\u00e8lement qu\u2019il a v\u00e9cue est derri\u00e8re lui. Mais quand il croise ses anciens bourreaux au hasard d\u2019un trajet en bus, son c\u0153ur s\u2019acc\u00e9l\u00e8re et sa voix tremble. Mais quand finit vraiment un harc\u00e8lement?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496289", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496289", "ece-7496288"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La ville-nouvelle de Rawabi en Cisjordanie est-elle le nouvel Eldorado des Palestiniens?", "id": "sound-701187A9-A6B0-4B96-897E-2316CFD56816", "durationSec": 270, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : N. Ropert;Ropert, Nicolas \r\n* * La ville-nouvelle de Rawabi en Cisjordanie est-elle le nouvel Eldorado des Palestiniens? LCT : Alors que la vague de violence se poursuit au Proche-Orient, plusieurs attaques au couteau par des palestiniens ont encore \u00e9t\u00e9 d\u00e9jou\u00e9es ce week-end, la premi\u00e8re ville-nouvelle palestinienne a vu le jour en Cisjordanie. Rawabi, ce qui signifie colline en arabe, accueille depuis quelques mois ses premiers habitants. Situ\u00e9e \u00e0 une dizaine de kilom\u00e8tres au Nord de Ramallah, les couches palestiniennes les plus ais\u00e9es veulent simplement vivre \u00e0 l'occidentale et se tenir \u00e0 l'\u00e9cart du conflit. Ce projet qui est sorti de terre avec plus de deux ans de retard est-il le nouveau r\u00eave palestinien ? Notre correspondant dans les territoires palestiniens, Nicolas Ropert, a rencontr\u00e9 quelques une des 150 familles d\u00e9j\u00e0 install\u00e9es.\r\n  SON Dur\u00e9e 4'00''", "alternativeExcerpt": ["La premi\u00e8re ville-nouvelle palestinienne a vu le jour en Cisjordanie. La ville de Rawabi accueille depuis quelques mois ses premiers habitants. Situ\u00e9e \u00e0 une dizaine de kilom\u00e8tres au nord de Ramallah, les couches palestiniennes les plus ais\u00e9es veulent simplement vivre \u00e0 l'occidentale et se tenir \u00e0 l'\u00e9cart du conflit qui secoue le Moyen-Orient."], "alternativeTitle": ["La ville-nouvelle de Rawabi en Cisjordanie est-elle le nouvel Eldorado des Palestiniens? / TUM_2016-02-29T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513504", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513499"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Bikini Test - La Chaux-de-Fonds", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4B7B172-00C5-4018-9755-EA7796B1E03A", "durationSec": 172, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["\u00c7a bouge \u00e0 La Tchaux et le Bikini Test n'y est pas pour rien. Pr\u00e9sentation de la programmation des mois \u00e0 venir.", "\u00c7a bouge \u00e0 La Tchaux et le Bikini Test n'y est pas pour rien. Pr\u00e9sentation de la programmation des mois \u00e0 venir.", "\u00c7a bouge \u00e0 La Tchaux et le Bikini Test n'y est pas pour rien. Pr\u00e9sentation de la programmation des mois \u00e0 venir."], "alternativeTitle": ["Bikini Test - La Chaux-de-Fonds", "Bikini Test - La Chaux-de-Fonds / NMT_2016-02-29T08:35:52_go", "Bikini Test - La Chaux-de-Fonds / NMT_2016-02-29T08:35:52_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7496031", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7496031", "ece-7496015"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : L'UEFA en plein doute", "id": "sound-F8EE4FF9-1F2B-43A3-9D56-EA9BF092475D", "durationSec": 260, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Peter Gilli\u00e9ron, Pdt de l'Association Suisse de Football\r\n* * L'UEFA en plein doute (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN : L'UEFA... SANS GOUVERNEUR A SA BARRE ?)  Joel Robert en direct STUDIO Lausanne\r\n***** JR Bonjour\r\n-\tBonjour SMD\r\n**** Gianni Infantino pr\u00e9side donc depuis vendredi soir les destin\u00e9es de la FIFA..Michel Platini attend encore la d\u00e9cision du TAS sur sa suspension de 6 ans.. Infantino et Platini ne travaillent donc plus pour l'UEFA.. Qu'est ce qui se passe donc du c\u00f4t\u00e9 de Nyon ????\r\n-\tBonne question\r\n-\tUn gros vide\r\n-\tEuro\r\n-\tArrive\r\n-\tGianni, B, puis A, puis \u00e9lu\r\n-\tPlus de Pr\u00e9sident, plus SG, un ad int\u00e9rim. M Villar dans des affaires\r\n-\tUn gros flou\r\n-\tGilli\u00e9ron\r\nMAG\r\n**** Peter Gilli\u00e9ron n'est pas candidat \u00e0 la succession Platini.. Est-ce que le pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration suisse cache son jeu ??\r\n-\tPas candidat. Il nous l'a pr\u00e9cis\u00e9 plusieurs fois\r\n-\tJe le crois, m\u00eame si la situation peut changer\r\n-\tOn est dans un monde de politique du sport.\r\n-\tExemple : Gianni. B, puis A, puis Pr\u00e9sident\r\n-\tUnion sacr\u00e9e derri\u00e8re Platini. Jusqu'\u00e0 quand ?\r\n-\tDans un mois, UEFA fix\u00e9e. Euro : Gros morceaux. Faut une chef fort.. \r\n***** Justement, Jo\u00ebl, est-ce que l'UEFA poss\u00e8de dans ses rangs, un chef fort ??\r\n-\tDifficile \u00e0 dire\r\n-\tNON\r\n-\tAll\u00e9geance \u00e0 Platoche\r\n-\tTuer le p\u00e8re et le fils ( Gianni )\r\n-\tAdmi tient la route, mais \u00e7a peut pas durer longtemps\r\n-\tTemps presse\r\n**** Le temps presse en effet.. Y-a-t-il une date limite avant que l'UEFA change de pr\u00e9sident ???\r\n-\tTAS dicte le calendrier\r\n-\t29 f\u00e9vrier.\r\n-\t1 mois avant les d\u00e9cisions\r\n-\tSi Platoche out : Un pr\u00e9sident, et un SG\r\n-\tGrosse mission\r\n-\tGilli\u00e9ron peut-\u00eatre candidat\r\n-\tDit non actuellement\r\n-\tMais peut changer d'avis\r\n-\tElection de Gianni.. Pas bon pour UEFA\r\n**** L'UEFA en plein doute.. Un Sport matin sign\u00e9 ce lundi Jo\u00ebl Robert\r\n-", "alternativeExcerpt": ["Gianni Infantino pr\u00e9side donc depuis vendredi soir les destin\u00e9es de la FIFA. Michel Platini attend encore la d\u00e9cision du Tribunal Arbitral du Sport (TAS) sur sa suspension de 6 ans. Infantino et Platini ne travaillent donc plus pour l\u2019UEFA.", "Gianni Infantino pr\u00e9side donc depuis vendredi soir les destin\u00e9es de la FIFA. Michel Platini attend encore la d\u00e9cision du Tribunal Arbitral du Sport (TAS) sur sa suspension de 6 ans. Infantino et Platini ne travaillent donc plus pour l\u2019UEFA.", "Gianni Infantino pr\u00e9side donc depuis vendredi soir les destin\u00e9es de la FIFA. Michel Platini attend encore la d\u00e9cision du Tribunal Arbitral du Sport (TAS) sur sa suspension de 6 ans. Infantino et Platini ne travaillent donc plus pour l\u2019UEFA."], "alternativeTitle": ["L'UEFA en plein doute", "L'UEFA en plein doute / JDM_2016-02-29T06:36:00_sport-matin", "L'UEFA en plein doute / JDM_2016-02-29T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513531", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513531", "ece-7513513"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les syndicats appellent \u00e0 une mobilisation pour la naturalisation des secondos", "id": "sound-65BCE09D-F09B-411B-AAFF-EAF1E0136BF9", "durationSec": 96, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vania Alleva, pr\u00e9sidente d'UNIA\r\nApr\u00e8s le rejet de l'initiative UDC, les syndicats appellent \u00e0 une mobilisation pour la naturalisation des secondos. Le vote de dimanche est un signal fort pour dire qu'ils sont ici chez eux, mais il ne l\u00e8ve pas pour autant la menace qui p\u00e8se sur eux. L'interview de Vania Alleva, pr\u00e9sidente d'UNIA.\r\n\r\n* * Les syndicats appellent \u00e0 une mobilisation pour la naturalisation des secondos En Suisse.. Les syndicats appellent \u00e0 une mobilisation pour la naturalisation des Secondos !!\r\nPOur eux... Le vote d'hier sur le renvoi des criminels \u00e9trangers est un signal fort pour dire qu'ils sont ici chez eux.. \r\nMais il ne l\u00e8ve pas pour autant la menace qui p\u00e8se sur eux... \r\nVivre en Suisse sans passeport suisse est devenu dangereux, selon les syndicats, qui rappellent notamment le projet de mise en oeuvre du renvoi des \u00e9trangers criminels... \r\nLa naturalisation est la seule vraie protection, pour Vania Alleva, pr\u00e9sidente d'UNIA:\r\nDes propos recueillis par Alexandra Richard", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s le rejet de l'initiative UDC, les syndicats appellent \u00e0 une mobilisation pour la naturalisation des secondos. Le vote de dimanche est un signal fort pour dire qu'ils sont ici chez eux, mais il ne l\u00e8ve pas pour autant la menace qui p\u00e8se sur eux. L'interview de Vania Alleva, pr\u00e9sidente d'UNIA."], "alternativeTitle": ["Les syndicats appellent \u00e0 une mobilisation pour la naturalisation des secondos / 12H30_2016-02-29T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513495", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513490"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Daphnis et Chlo\u00e9 de Maurice Ravel", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-F227D142-4075-426B-810A-F329BAA59E29", "durationSec": 8965, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravel, Maurice"], "thematicThemes": ["musique classique", "critique musicale", "symphonie"], "excerpt": "Lisons Maurice Ravel : \" Daphnis et Chlo\u00e9, symphonie chor\u00e9graphique en trois partie, me fut command\u00e9 par le directeur de la compagnie des Ballets russes, M. Serge de Diaghilev. L'argument en est de Michel Fokine, pour lors chor\u00e9graphe de la troupe.Mon intention en l'\u00e9crivant \u00e9tait de composer une vaste fresque musicale, moins soucieuse d'archa\u00efsme que de fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 la Gr\u00e8ce de mes r\u00eaves qui s'apparente assez volontiers \u00e0 celle qu'ont imagin\u00e9e et d\u00e9peinte les artistes fran\u00e7ais de la fin du XVIIIe si\u00e8cle. L'ouvre est construite symphoniquement selon un plan tonal tr\u00e8s rigoureux, au moyen d'un petit nombre de motifs dont les d\u00e9veloppements assurent l'homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 symphonique de l'ouvrage. Ebauch\u00e9 en 1907, Daphnis fut plusieurs fois remis sur le m\u00e9tier, et notamment le finale. L'ouvre a paru d'abord aux Ballets russes, elle est aujourd'hui au r\u00e9pertoire de l'Op\u00e9ra \".Le berger Daphnis, son amour pour Chlo\u00e9, inspir\u00e9 du roman grec de Longus, l'enl\u00e8vement de la belle par les pirates, l'intervention du dieu Pan, la fin radieuse de ce r\u00eave dans\u00e9 : en un seul vaste mouvement (les trois parties s'entendent en un geste unique) les danseurs et chor\u00e9graphes les plus prestigieux scandent le vingti\u00e8me si\u00e8cle, du cr\u00e9ateur Nijinski \u00e0 la chor\u00e9graphie de Millepied. Oui, c'est bien le ballet Daphnis et Chlo\u00e9 dont nous \u00e9couterons trois passages, plut\u00f4t que des extraits de l'une des deux Suites. Trois gouttelettes de lumi\u00e8re tir\u00e9es de cet univers de pure beaut\u00e9 (l'ouvre la plus longue de Maurice Ravel, une heure de musique), que nous contemplerons en six versions, dat\u00e9es ou modernes, avec un compositeur, Jean-Luc Darbellay, un chef d'orchestre, Philippe Girard, et Jean-Pierre Pastori, grand sp\u00e9cialiste et historien du ballet.", "alternativeTitle": ["Disques en lice du 29.02.2016", "Daphnis et Chlo\u00e9 de Maurice Ravel / DEL_2016-02-29T20:00:45_disques-en-lice", "Disques en lice du 29.02.2016", "Daphnis et Chlo\u00e9 de Maurice Ravel / DEL_2016-02-29T20:00:45_disques-en-lice"], "alternativeExcerpt": ["Lisons Maurice Ravel : \n\" Daphnis et Chlo\u00e9, symphonie chor\u00e9graphique en trois partie, me fut command\u00e9 par le directeur de la compagnie des Ballets russes, M. Serge de Diaghilev. L\u02b9argument en est de Michel Fokine, pour lors chor\u00e9graphe de la troupe.", "Lisons Maurice Ravel : \n\" Daphnis et Chlo\u00e9, symphonie chor\u00e9graphique en trois partie, me fut command\u00e9 par le directeur de la compagnie des Ballets russes, M. Serge de Diaghilev. L\u02b9argument en est de Michel Fokine, pour lors chor\u00e9graphe de la troupe."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7495973", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423778.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, compositeur", "name": "Darbellay, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Ch\u00e2teau de Chillon", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7495973", "ece-7495972"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Teenage Bodies", "id": "sound-18A80C58-F855-4AA3-ACCA-FD5686E36977", "durationSec": 1458, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tatin, Lisa\r\nLa compagnie lyrique Op\u00e9ra Louise en coproduction avec Danceproductions d'Oliver D\u00e4hler propose une cr\u00e9ation sc\u00e9nique mondiale de \"Membra Jesu Nostri\" de Buxtehude. M\u00e9ditations sur le corps adolescent pour cinq voix, un acteur et un ensemble instrumental, d'apr\u00e8s un concept de Julien Chavaz, Oliver D\u00e4hler et\r\nJ\u00e9r\u00f4me Kuhn \u00e0 d\u00e9couvrir le jeudi 3 mars 2016 \u00e0 19h30 \u00e0 Kultur Im Podium \u00e0 Guin dans le canton de Fribourg. J\u00e9r\u00f4me Kuhn et la soprano Lisa Tatin nous parlent de cette nouvelle cr\u00e9ation au micro d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["La compagnie lyrique Op\u00e9ra Louise en coproduction avec Danceproductions d\u2019Oliver D\u00e4hler propose une cr\u00e9ation sc\u00e9nique mondiale de \"Membra Jesu Nostri\" de Buxtehude. M\u00e9ditations sur le corps adolescent pour cinq voix, un acteur et un ensemble instrumental, d\u2019apr\u00e8s un concept de Julien Chavaz, Oliver D\u00e4hler et J\u00e9r\u00f4me Kuhn \u00e0 d\u00e9couvrir le jeudi 3 mars 2016 \u00e0 19h30 \u00e0 Kultur Im Podium \u00e0 Guin dans le canton de Fribourg. \n\nJ\u00e9r\u00f4me Kuhn et la soprano Lisa Tatin nous parlent de cette nouvelle cr\u00e9ation au micro d\u2019Yves Bron."], "alternativeTitle": ["Teenage Bodies / MAG_2016-02-29T12:06:45_invite-1", "Magma du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7495958", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7495957"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Quel avenir pour le projet d'agrandissement du Mus\u00e9e d'art et d'histoire genevois?", "id": "sound-D592BB91-3EB4-4957-8D36-E8363EDA59D5", "durationSec": 462, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Arregui, Alessandra\r\n* * Quel avenir pour le projet d'agrandissement du Mus\u00e9e d'art et d'histoire genevois? (LE MAH AVEC JEAN-YVES MARIN SUR RESULTAT VOTATION MUSEE D'ART ET D'HISTOIRE)  Intercit\u00e9-Invit\u00e9:Jean-Yves Marin, directeur Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire vient au studio GE, son num\u00e9ro au cas o\u00f9: ** 59\r\n Alessandra Arregui l'accueillera au studio GE (son num\u00e9ro: ** 43) (elle utilisera la glennsound)\r\nEn ville de Gen\u00e8ve, le projet d'agrandissement du Mus\u00e9e d'art et d'histoire a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9 hier (dimanche). Une claque pour le conseil administratif... 54,34% des citoyens de la ville ont refus\u00e9 le cr\u00e9dit de r\u00e9alisation qui s'\u00e9levait \u00e0 plus de 63 millions. L'autre partie du financement, soit plus de 67 millions, devait \u00eatre assur\u00e9e par des donateurs priv\u00e9s qui s'\u00e9taient engag\u00e9s sur ce projet pr\u00e9cis et qui ne participeront pas forc\u00e9ment \u00e0 un autre... Mais alors quel avenir pour ce Mus\u00e9e dont le besoin urgent de r\u00e9novation est reconnu par tout le monde...\r\nPour en parler on re\u00e7oit justement Jean-Yves Marin, le directeur du Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire depuis 2009.. Bonjour! \r\nCANEVAS\r\n-\tEst-ce que vous avez peut-\u00eatre la tentation de quitter la barque apr\u00e8s ce vote n\u00e9gatif ?\t\t\r\n-\tIl faut tout reprendre \u00e0 z\u00e9ro. Qu'est-ce qui est pr\u00e9vu pour relancer un nouveau projet ?\r\n-\tLa piste propos\u00e9e par les opposants, celle d'\u00e9tendre le mus\u00e9e en souterrain, sous la Promenade de l'Observatoire situ\u00e9e face au mus\u00e9e : une \tpiste cr\u00e9dible ?\r\n-\tLe mus\u00e9e est dans un \u00e9tat de grave d\u00e9labrement. quelles chances d'avoir une r\u00e9novation dans les 2-3 ans qui viennent ? \r\n- ou est-ce qu'il \tfaudra peut-\u00eatre le fermer temporairement tout court, pour raisons de s\u00e9curit\u00e9, sans m\u00eame attendre un nouveau projet ? \r\n-\tA court terme quel est l'avenir du Mus\u00e9e?\r\n-\tComment avez-vous v\u00e9cu cette campagne ? vous vous attendiez \u00e0 ce qu'elle soit aussi acharn\u00e9e ? avec des attaques parfois tr\u00e8s personnelles, \tcontre l'architecte, le m\u00e9c\u00e8ne, ou m\u00eame des accusations de malhonn\u00eatet\u00e9 des autorit\u00e9s.\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["En ville de Gen\u00e8ve, le projet d'agrandissement du Mus\u00e9e d'art et d'histoire a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9 dimanche. Les citoyens de la ville ont refus\u00e9 le cr\u00e9dit de r\u00e9alisation qui s'\u00e9levait \u00e0 plus de 63 millions. L'autre partie du financement, soit plus de 67 millions, devait \u00eatre assur\u00e9e par des donateurs priv\u00e9s qui ne participeront pas forc\u00e9ment \u00e0 un autre projet. L\u2019interview de Jean-Yves Marin, directeur du Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve depuis 2009.", "En ville de Gen\u00e8ve, le projet d'agrandissement du Mus\u00e9e d'art et d'histoire a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9 dimanche. Les citoyens de la ville ont refus\u00e9 le cr\u00e9dit de r\u00e9alisation qui s'\u00e9levait \u00e0 plus de 63 millions. L'autre partie du financement, soit plus de 67 millions, devait \u00eatre assur\u00e9e par des donateurs priv\u00e9s qui ne participeront pas forc\u00e9ment \u00e0 un autre projet. L\u2019interview de Jean-Yves Marin, directeur du Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve depuis 2009.", "En ville de Gen\u00e8ve, le projet d'agrandissement du Mus\u00e9e d'art et d'histoire a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9 dimanche. Les citoyens de la ville ont refus\u00e9 le cr\u00e9dit de r\u00e9alisation qui s'\u00e9levait \u00e0 plus de 63 millions. L'autre partie du financement, soit plus de 67 millions, devait \u00eatre assur\u00e9e par des donateurs priv\u00e9s qui ne participeront pas forc\u00e9ment \u00e0 un autre projet. L\u2019interview de Jean-Yves Marin, directeur du Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve depuis 2009."], "alternativeTitle": ["Quel avenir pour le projet d'agrandissement du Mus\u00e9e d'art et d'histoire genevois?", "Quel avenir pour le projet d'agrandissement du Mus\u00e9e d'art et d'histoire genevois? / JDM_2016-02-29T06:18:00_intercites", "Quel avenir pour le projet d'agrandissement du Mus\u00e9e d'art et d'histoire genevois? / JDM_2016-02-29T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513538", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur", "name": "Marin, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513538", "ece-7513520"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Pas de majorit\u00e9 claire \u00e0 l'issue des \u00e9lections l\u00e9gislatives iraniennes", "id": "sound-1327029D-48A6-47E3-B650-DFE49BD18D67", "durationSec": 435, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thierry Kellner, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 libre de Bruxelles\r\n* * Pas de majorit\u00e9 claire \u00e0 l'issue des \u00e9lections l\u00e9gislatives iraniennes Thierry Kellner DIR TEL\r\n+32 **\r\n+32 **\r\n*** Les premiers r\u00e9sultats des \u00e9lections en Iran donnent une image contrast\u00e9e du pays. A T\u00e9h\u00e9ran, les r\u00e9formateurs ont fait carton plein. Ils ont remport\u00e9 les 30 si\u00e8ges en jeu au parlement et 15 des 16 si\u00e8ges \u00e0 l'assembl\u00e9e des experts. Mais dans le reste du pays, les conservateurs se maintiennent. Selon les derniers chiffres officiels, sur les 290 si\u00e8ges du parlement, les r\u00e9formateurs et mod\u00e9r\u00e9s en ont obtenu 89, les conservateurs 86. Aucun camp n'obtient donc de majorit\u00e9 claire...\r\nPierre Kellner, Bonjour.\r\nVous \u00eates ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 libre de Bruxelles, co-auteur, avec Mohammed Reza-Djalili, de \" L'Iran en 100 questions\", qui sort cette semaine aux \u00e9ditions Tallandier.", "alternativeExcerpt": ["Les premiers r\u00e9sultats des \u00e9lections en Iran donnent une image contrast\u00e9e du pays. A T\u00e9h\u00e9ran, les r\u00e9formateurs ont remport\u00e9 les 30 si\u00e8ges en jeu au parlement et 15 des 16 si\u00e8ges \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e des experts. Mais dans le reste du pays, les conservateurs se maintiennent. L'interview de Thierry Kellner, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 libre de Bruxelles."], "alternativeTitle": ["Pas de majorit\u00e9 claire \u00e0 l'issue des \u00e9lections l\u00e9gislatives iraniennes / TUM_2016-02-29T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 29.02.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7529111.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513504", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Kellner, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513501"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Tessin adopte-t-il une posture de repli?", "id": "sound-19E157CC-3EE5-4404-A1BD-F141FB74ECDB", "durationSec": 706, "publicationDate": "2016-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_FEV2016\r\nLe Tessin a dit oui dimanche \u00e0 pr\u00e8s de 60% \u00e0 l'initiative de mise en ouvre de l'UDC sur le renvoi des criminels \u00e9trangers. Or, ce n'est pas la premi\u00e8re fois que le Tessin suit l'UDC et adopte une position de repli, voire de crainte envers le monde ext\u00e9rieur. D\u00e9bat entre Dick Marty, ancien conseiller aux Etats PLR tessinois et Pierre Rusconi, ancien conseiller national UDC tessinois.\r\n\r\n* * Le Tessin adopte-t-il une posture de repli? On va revenir aussi sur le vote tessinois \u00e0 l'initiative de mise en oeuvre de l'UDC sur le renvoi des criminels \u00e9trangers..... le Tessin qui a dit OUI \u00e0 60%....  avec la Suisse dite \"primitive\" et Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieur... alors que 20 cantons sur les 26 ont dit NON... \r\nEt ce n'est pas la premi\u00e8re fois que le Tessin suit l'UDC et adopte une position de repli voir de crainte envers le monde ext\u00e9rieur. \r\n- Ecoutez la r\u00e9action de Pascal Couchepin hier soir dans forum suite \u00e0 cette votation. L'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral estime qu'il y a aujourd'hui un v\u00e9ritable probl\u00e8me tessinois, \u00e9coutez\r\nDIGAS\r\nOn s'est souvent pench\u00e9 sur les raisons de ces votes, on va s'arr\u00eater ce soir sur l'avenir. Quel avenir pour cette r\u00e9gion de la Suisse? Que faire pour rassurer ce canton? Est-il seul responsable de cet \u00e9tat d'esprit ou a-t-il aussi \u00e9t\u00e9 d\u00e9laiss\u00e9 par le reste de la Suisse? \r\nOn ouvre la discussion avec 2 invit\u00e9s:\r\nSLV Dick Marty, ancien conseiller aux Etats PLR tessinois, ancien procureur g\u00e9n\u00e9ral du Tessin, vous avez aussi \u00e9t\u00e9 membre de l'Assembl\u00e9e parlementaire du Conseil de l'Europe\r\n- le TI, un canton en rupture avec la Suisse aujourd'hui?\r\n- quelle piste pour inverser la tendance? Pour l'avenir du TI?\r\n- fracture avec la Berne f\u00e9d\u00e9rale, rattrapable?\r\n- rattachement \u00e0 l'Italie comme le pr\u00e9conise Pierre Rusconi?\r\n- responsabilit\u00e9 de la Berne f\u00e9d\u00e9rale? Du reste de la Suisse?\r\n- vision romande ou en CH-all, vision diff\u00e9rente sur le TI?\r\n- la Suisse a-t-elle vraiment envie d'\u00eatre attach\u00e9e au Tessin?\r\nSLV Pierre Rusconi, ancien CN UDC TI\r\n- 60% de OUI.... le TI se distingue encore une fois de la Suisse... repli, peur de l'ext\u00e9rieur... quel avenir pour votre canton?\r\n- n'est pas inconscient de le laisser \u00eatre en opposition pareille et r\u00e9fractaire du reste de la Suisse?\r\n- responsabilit\u00e9 du politique, de l'UDC qui cristalise le raz-le-bol au TI?\r\n- pistes pour l'avenir, pour s'ouvrir \u00e0 nouveau, reprendre confiance et r\u00e9parer la fracture avec la Berne f\u00e9d\u00e9rale?\r\n- rattachement du TI \u00e0 l'Italie?\r\n- c'est votre parti qui a attis\u00e9 tout \u00e7a, qui a peut-\u00eatre provoqu\u00e9 la rupture du TI avec le reste de la Suisse \u00e0 coup d'initiative populaires!", "alternativeExcerpt": ["Le Tessin a dit oui dimanche \u00e0 pr\u00e8s de 60% \u00e0 l'initiative de mise en \u0153uvre de l'UDC sur le renvoi des criminels \u00e9trangers. Or, ce n'est pas la premi\u00e8re fois que le Tessin suit l'UDC et adopte une position de repli, voire de crainte envers le monde ext\u00e9rieur. D\u00e9bat entre Dick Marty, ancien conseiller aux Etats PLR tessinois et Pierre Rusconi, ancien conseiller national UDC tessinois."], "alternativeTitle": ["Le Tessin adopte-t-il une posture de repli?  / FOR_2016-02-29T18:06:00_developpement-4", "Forum du 29.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7513479", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN UDC -&gt; 30.11 ", "name": "Rusconi, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Ancien conseiller aux Etats  PLR", "name": "Marty, Dick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7513465"]}]}}