{"response": {"numFound": 31344, "start": 27700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Janis and the blues", "id": "sound-2C1D607A-D361-4CBB-B8F7-72B695482393", "durationSec": 907, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du 10 au 14 f\u00e9vrier 2016, au Grand Caf\u00e9 de la Parfumerie (Gen\u00e8ve), la com\u00e9dienne et chanteuse Michele Millner, entour\u00e9e de cinq musiciens du Fanfareduloup Orchestra, rend un  hommage \u00e0 la fois tendre et irr\u00e9v\u00e9rencieux \u00e0 Janis Joplin, ic\u00f4ne des sixties et grande chanteuse de blues blanche.\r\nAnya Leveill\u00e9 a assist\u00e9 \u00e0 une r\u00e9p\u00e9tition et s'est entretenue avec Mich\u00e8le Millner.", "alternativeExcerpt": ["Du 10 au 14 f\u00e9vrier 2016, au Grand Caf\u00e9 de la Parfumerie (Gen\u00e8ve), la com\u00e9dienne et chanteuse Michele Millner, entour\u00e9e de cinq musiciens du Fanfareduloup Orchestra, rend un  hommage \u00e0 la fois tendre et irr\u00e9v\u00e9rencieux \u00e0 Janis Joplin, ic\u00f4ne des sixties et grande chanteuse de blues blanche. \n\nAnya Leveill\u00e9 a assist\u00e9 \u00e0 une r\u00e9p\u00e9tition et s\u2019est entretenue avec Mich\u00e8le Millner."], "alternativeTitle": ["Janis and the blues / MAG_2016-02-09T12:06:45_invite-2", "Magma du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443614", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443612"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Un car\u00eame bien gourmand", "id": "sound-D9DCE405-9CAF-4277-A71A-68F79794DE03", "durationSec": 149, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Un car\u00eame bien gourmand ( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(GDA -UN CAR\u00caME TR\u00c8S GOURMAND)  \r\n***Le go\u00fbt des autres avec vous, Pierre-Etienne Joye. Hier nous vous parliez donc des sp\u00e9cialit\u00e9s p\u00e2tissi\u00e8res de Carnaval. Ce matin, c'est un deuxi\u00e8me volet que vous nous proposez sur le sujet. C'est celui de l'abstinence. Selon la tradition, le Carnaval se termine aujourd'hui avec ce que l'on appelle Mardi Gras. Place au Car\u00eame. Plus tellement suivi d'ailleurs...\r\nFini, les cuisses de dames bien frites...C'est car\u00eame... et on va jouer sur les mots pour finir en beaut\u00e9 et contourner cette notion de privation. Car\u00eame, c'est aussi le nom d'un fameux cuisinier qui ne fera que nous mettre l'eau \u00e0 la bouche... Mais d'abord, on va pas se priver de s'abstenir, si vous me permettez la formule. le Car\u00eame, certains en conservent encore des bribes. Plus pour se donner bonne conscience qu'autre chose... Pas d'alcool ou pas de chocolat avant p\u00e2ques ou moins de ci ou de \u00e7a, pendant quelques temps... \u00e7a correspond davantage \u00e0 un souci d'estime de soi, de bonne sant\u00e9 plut\u00f4t qu'\u00e0 une privation d'ordre religieux...\r\n***Parce qu'\u00e0 la base, c'est bien \u00e7a le Car\u00eame...c'est m\u00eame une sp\u00e9cificit\u00e9 catholique...\r\nDes restrictions impos\u00e9es par l'Eglise. Une p\u00e9riode de p\u00e9nitence avant P\u00e2ques. C'est un je\u00fbne alimentaire, mais pas tout \u00e0 fait..le poisson est consid\u00e9r\u00e9 comme nourriture d'abstinence.. .Il y a aussi une id\u00e9e de partage. Alors partageons cette autre \u00e9vocation de Car\u00eame... avec Marie-Antoine Car\u00eame, dit Antonin Car\u00eame... Joli paradoxe de s'appeler Car\u00eame quand on chef et p\u00e2tissier de renom. Il a cuisin\u00e9 pour Napol\u00e9on et \u00e0 la cour de Russie notamment.  Cuisinier des rois et rois des cuisiniers, Antonin Car\u00eame. C'est lui qui a pr\u00e9par\u00e9 les plats et les riches pi\u00e8ces mont\u00e9es pour les tables diplomatiques de Talleyrand...\r\n*** Il \u00e9tait aussi p\u00e2tissier Antonin Car\u00eame?\r\nEt un un patissier r\u00e9put\u00e9...ses desserts, c'\u00e9tait de l'architecture succulente.. C'est pour ainsi dire lui, l'inventeur de la cuisine artistique. D'un nouvel esth\u00e9tisme culinaire. Pour lui, un artiste culinaire ne doit pas se contenter de faire de bonnes choses, les aliments qu'il appr\u00eate doivent \u00eatre app\u00e9tissants et charmer la vue, le go\u00fbt et l'odorat. Cuisine d\u00e9corative, mais qui se mange. On est loin du concept de privation avec Antonin Car\u00eame..Sa hure de sanglier en glantine, par exemple: d\u00e9cor\u00e9 de guirlandes en p\u00e2te et d'un collier de roses en saindoux.\r\nIl a invent\u00e9 des centaines de  sauces, des potages. Le vol-au vent?, c'est lui. pr\u00e8s de 20 centim\u00e8tres de diam\u00e8tre \u00e0 l'\u00e9poque, imaginez la quantit\u00e9 de farce qu'il pouvait y mettre. Avec beaucoup de beurre, beaucoup de cr\u00e8me. Tr\u00e8s opulent et  gourmand ce Car\u00eame, vous trouvez pas?...\r\n***C'\u00e9tait le go\u00fbt des autres, \u00e0 demain, Pierre-Etienne Joye", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s carnaval, voici venu le temps de l'abstinence, du moins th\u00e9oriquement. Car selon la tradition, le carnaval se termine ce mardi avec ce que l'on appelle Mardi gras. Place au car\u00eame, plus ou moins suivi. Car\u00eame, c'est aussi le nom d'un fameux cuisinier. De quoi paradoxalement mettre l'eau \u00e0 la bouche.", "Apr\u00e8s carnaval, voici venu le temps de l'abstinence, du moins th\u00e9oriquement. Car selon la tradition, le carnaval se termine ce mardi avec ce que l'on appelle Mardi gras. Place au car\u00eame, plus ou moins suivi. Car\u00eame, c'est aussi le nom d'un fameux cuisinier. De quoi paradoxalement mettre l'eau \u00e0 la bouche.", "Apr\u00e8s carnaval, voici venu le temps de l'abstinence, du moins th\u00e9oriquement. Car selon la tradition, le carnaval se termine ce mardi avec ce que l'on appelle Mardi gras. Place au car\u00eame, plus ou moins suivi. Car\u00eame, c'est aussi le nom d'un fameux cuisinier. De quoi paradoxalement mettre l'eau \u00e0 la bouche."], "alternativeTitle": ["Un car\u00eame bien gourmand", "Un car\u00eame bien gourmand / JDM_2016-02-09T07:27:00_le-gout-des-autres", "Un car\u00eame bien gourmand / JDM_2016-02-09T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462913", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462913", "ece-7462894"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 09.02.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-105EDF3B-139D-4FA2-BB37-B58B1529D3B1", "durationSec": 95, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-02-09T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443676", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443674"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "N\u00e9ophiles : \"Harold et Maude\" - Pomocup", "id": "sound-F6A2561A-B5BC-4D56-82AC-A2273790749C", "durationSec": 289, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * \"Harold et Maude\" - Pomocup (NEOPHILE INDIC) \r\n(NEOPHILE INDIC) \r\n(NEO- HAROLD ET MAUDE -POMOCA  AVEC INDIC) (( NEO INDIC ))\r\n  SON 4'50\" BLOC ENREGISTRE DANS DIGAS (INDIC + AU REVOIR OK) Je suis un peu long d\u00e9sol\u00e9 ! 1dl de vin blanc offert par 10 secondes de d\u00e9passement. \r\n(( Lo\u00efs Siggen Lopez, bonjour. Ce matin ; dans N\u00e9ophiles, une rencontre ; entre une \"vieille dame\" et un \"jeune entrepreneur\"... \r\nUn petit air de romance \u00e0 la \"Harold et Maude\" ce matin. \r\nDans le premier des r\u00f4le principaux: \r\nUne PME presque centenaire, bas\u00e9e dans la r\u00e9gion vaudoise... \r\nJe suis s\u00fbr que cela vous dit quelque chose : POMOCA. \r\nL'entreprise fabrique des peaux de phoques, ... . ? \r\nDepuis pr\u00e8s de 85 ans... \r\nElle s'est fait rachet\u00e9e il y a six ans par un grand groupe italien, sauf erreur, et se \"r\u00e9invente depuis\"... \r\nVoil\u00e0 pour \"Maude\"... \r\nDans l'autre r\u00f4le principal, une jeune startup ; Gaitup, fond\u00e9e il y a trois ans. \r\nElle fabrique un capteur qui analyse \"le mouvement\". Benoit Mariani, son fondateur. \r\n NEO 09.02 \"Harold et Maude\" - POMOCUP II\r\nCe qui permet de d\u00e9tecter les signes... de maladies qui affectent le mouvement. \r\nCe n'est pas qu'une simple \"capteur\" comme on en trouve dans nos t\u00e9l\u00e9phones... \r\nMais un condens\u00e9 de technologie, destin\u00e9, \u00e0 la base, \u00e0 des applications m\u00e9dicales. \r\nLa startup a d\u00e9j\u00e0 remport\u00e9 plusieurs prix... en Suisse et \u00e0 l'\u00e9tranger. \r\nVoil\u00e0 pour \"Harold\".... \r\nQuel rapport entre ces deux entreprises qui, \u00e0 priori, n'ont pas grand chose en commun?\r\nTout deux pasionn\u00e9es d'innovation ; un jour Harold rencontra Maude. \r\nC'\u00e9tait lors d'une conf\u00e9rence \u00e0 Lausanne, en 2014. \r\nBenoit Mariani est sur sc\u00e8ne et pr\u00e9sente sa technologie. \r\n NEO 09.02 \"Harold et Maude\" - POMOCUP III\r\nUne rencontre - \"par hasard\"... \r\nQuelques jours plus tard ; ils se recontactent - Josep Castellet \u00e9tait s\u00e9rieux - il confirme son int\u00e9r\u00eat. \r\n NEO 09.02 \"Harold et Maude\" - POMOCUP IV\r\nIl commande un prototype. Deux capteurs. Co\u00fbt de l'op\u00e9ration : 6000 francs. \r\nBenoit Mariani, fondateur de GaitUp. \r\n NEO 09.02 \"Harold et Maude\" - POMOCUP V\r\nLivrer un prototype n'est pas \"rentable\" - dans l'imm\u00e9diat. \r\nElle doit d\u00e9velopper pour que son appareil fonctionne sur des peaux de phoques. Elle lib\u00e8re donc des ressources pour cela. \r\nUn risque assez important... \r\nun risque qui d\u00e9bouchera, deux ans plus tard, sur un \"mariage\" d'innovation\r\nElles lancent, en ce moment, \" Pomocup \"\r\nBenoit Mariani. \r\n NEO 09.02 \"Harold et Maude\" - POMOCUP VI\r\nOn parle souvent D'objets connect\u00e9s ou de \"wearable devices\" - en voil\u00e0 un exemple... \r\nPourquoi ne pas connecter le ski, lui aussi?\r\nPuis cette innovation refl\u00e8te bien l'ecosyst\u00e8me - suisse - ou en tout cas romand. \r\nLa rencontre, entre une startup, une technologie d'une Haute Ecole. \r\nEt une PME presque centenaire... \r\nUne campagne de financement participatif est en cours sur Kickstarter. \r\nEn cas de succ\u00e8s, le mariage entre Harold et Maude aura alors bien lieu. \r\nVous avouerez que cette version est moins tragique... que l'originale. \r\nC'est vous qui le dites... c'\u00e9tait N\u00e9ophiles. A demain. ))", "alternativeExcerpt": ["Rencontre entre une PME de vaudoise qui fabrique des peaux de phoques depuis pr\u00e8s de 85 ans et une jeune pousse sortie de l\u2019EPFL. Pomoca (la PME) et Gaitup (la startup), qui fabrique des capteurs de mouvements, se sont rencontr\u00e9s lors d\u2019une conf\u00e9rence en 2013. Une rencontre, un hasard, qui d\u00e9bouchera deux ans plus tard sur un produit, une innovation.", "Rencontre entre une PME de vaudoise qui fabrique des peaux de phoques depuis pr\u00e8s de 85 ans et une jeune pousse sortie de l\u2019EPFL. Pomoca (la PME) et Gait Up (la startup), qui fabrique des capteurs de mouvements, se sont rencontr\u00e9s lors d\u2019une conf\u00e9rence en 2013. Une rencontre, un hasard, qui d\u00e9bouchera deux ans plus tard sur un produit, une innovation.", "Rencontre entre une PME de vaudoise qui fabrique des peaux de phoques depuis pr\u00e8s de 85 ans et une jeune pousse sortie de l\u2019EPFL. Pomoca (la PME) et Gait Up (la startup), qui fabrique des capteurs de mouvements, se sont rencontr\u00e9s lors d\u2019une conf\u00e9rence en 2013. Une rencontre, un hasard, qui d\u00e9bouchera deux ans plus tard sur un produit, une innovation."], "alternativeTitle": ["\"Harold et Maude\" - Pomoca", "\"Harold et Maude\" - Pomocup / JDM_2016-02-09T06:40:00_neophiles", "\"Harold et Maude\" - Pomocup / JDM_2016-02-09T06:40:00_neophiles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462922", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677654.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462922", "ece-7462904"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et interview d'Arno, chanteur belge. - Showcase et interview de Pablo Nouvelle, musicien suisse", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-3BE36B35-E4F8-4FDB-A801-A4485AFE0E17", "durationSec": 3405, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arno", "Nouvelle, Pablo"], "thematicThemes": ["pop"], "excerpt": "Playlist d'Arno : 1. Danse Like a Goose. - 2. Please Exist\r\nPlaylist de Pablo Nouvelle : 1. I Will (extrait). - 2. I Will Love (extrait). - 3. Hearts Beats (extrait). - 4. Adelaide (extrait). - 5. Cost Line (extrait)", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 09.02.2016", "Arno en showcase", "Pablo Nouvelle en interview et showcase  / PLP_2016-02-09T19:00:00_Asset01_04:21:56", "Arno en showcase et interview / PLP_2016-02-09T19:00:00_Asset00_04:21:56", "pl3in le poste du 09.02.2016", "Arno - Pablo Nouvelle en showcase / PLP_2016-02-09T19:00:00_plein-le-poste", "Arno - Pablo Nouvelle en showcase / PLP_2016-02-09T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Mardi 9 f\u00e9vrier 2016: juste avant son concert aux Docks de Lausanne, l'artiste belge est en showcase au salon de Couleur 3. Il interpr\u00e8te ici le titre \"Dance like a goose\".", "Pablo Nouvelle est de passage dans les studios de Couleur 3, \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \"All I Need\".\n\nLe musicien bernois nous distillera quelques-unes de ses perles electro-soul en live.", "Arno est l'invit\u00e9 de \"Pl3in le poste\" \u00e0 l'occasion de son concert au Docks, le 09 f\u00e9vrier. \n\nLe chanteur belge sort un nouvel album \"Human Incognito\", dont il nous livrera deux extraits live en acoustique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443724", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "musicien suisse", "name": "Nouvelle, Pablo", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur belge", "name": "Arno", "type": "Participant"}], "Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien suisse", "name": "Nouvelle, Pablo", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur belge", "name": "Arno", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443724", "ece-7443723"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Les photomontages de Gesichtermix", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-027A0ECE-32C1-44A0-8F5D-9E6B09091BEC", "durationSec": 32, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Petit face \u00e0 face de stars avec les morphings photographiques de l'artiste allemand Gesichtermix.\r\nCette cr\u00e9ation artistique poss\u00e8de une port\u00e9e ludique, puisque le spectateur va devoir tenter de reconnaitre les g\u00e9niteurs de ces faci\u00e8s aux traits \u00e0 la fois in\u00e9dits et singuliers. Mention sp\u00e9ciale pour le portrait de Monsieur Pharell Tatum !", "alternativeExcerpt": ["Petit face \u00e0 face de stars avec les morphings photographiques de l'artiste allemand Gesichtermix.\nCette cr\u00e9ation artistique poss\u00e8de une port\u00e9e ludique, puisque le spectateur va devoir tenter de reconnaitre les g\u00e9niteurs de ces faci\u00e8s aux traits \u00e0 la fois in\u00e9dits et singuliers. Mention sp\u00e9ciale pour le portrait de Monsieur Pharell Tatum!", "Petit face \u00e0 face de stars avec les morphings photographiques de l'artiste allemand Gesichtermix.\nCette cr\u00e9ation artistique poss\u00e8de une port\u00e9e ludique, puisque le spectateur va devoir tenter de reconnaitre les g\u00e9niteurs de ces faci\u00e8s aux traits \u00e0 la fois in\u00e9dits et singuliers. Mention sp\u00e9ciale pour le portrait de Monsieur Pharell Tatum!", "Petit face \u00e0 face de stars avec les morphings photographiques de l'artiste allemand Gesichtermix.\nCette cr\u00e9ation artistique poss\u00e8de une port\u00e9e ludique, puisque le spectateur va devoir tenter de reconnaitre les g\u00e9niteurs de ces faci\u00e8s aux traits \u00e0 la fois in\u00e9dits et singuliers. Mention sp\u00e9ciale pour le portrait de Monsieur Pharell Tatum!"], "alternativeTitle": ["Les photomontages de Gesichtermix", "Les photomontages de Gesichtermix / HAP_2016-02-09T18:40:00_happy-pics", "Les photomontages de Gesichtermix / HAP_2016-02-09T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443705", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443705", "ece-7443699"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-59EA6D63-0A14-4334-949D-ACBDE8388B47", "durationSec": 145, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n* * Recherche de mat\u00e9riel tr\u00e8s divers pour cette association qui oeuvre depuis 2003 en faveur des enfants orphelins et d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s au Togo.\r\n--- plus value ---\r\nCr\u00e9\u00e9e en\u00a0septembre 2003 \u00e0 La Tour-de-Peilz, l'association Parrainage Africa-Suisse (PAS) a pour objectif de favoriser la scolarisation d'enfants d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s en Afrique de l'Ouest. Elle participe au d\u00e9veloppement social, scolaire, culturel, agricole et \u00e9conomique de la population des pays de cette partie de l'Afrique, tout en se focalisant depuis sa cr\u00e9ation sur le Togo, un des \u00e9tats les plus pauvres d'Afrique. Aujourd'hui, le SIDA et le paludisme sont les principaux fl\u00e9aux dans ce pays peupl\u00e9 de 6 millions d'habitants puisqu'ils font pr\u00e8s de 12'000 nouveaux orphelins chaque ann\u00e9e.Dans la capitale, Lom\u00e9, seuls 3 enfants sur 10 en \u00e2ge de scolarisation ont acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9cole, mais les filles restent fortement discrimin\u00e9es. L'objectif de l'association PAS est donc de redonner \u00e0 ces enfants confiance en eux et en l'avenir en les soutenant dans leur formation scolaire, leur suivi m\u00e9dical et en veillant \u00e0 ce qu'ils soient correctement trait\u00e9s par leur famille d'accueil. Les parrainages de suivi scolaire repr\u00e9sentent l'activit\u00e9 principale de cette association, avec d'ailleurs un fort succ\u00e8s \u00e0 son actif puisque, apr\u00e8s seulement un an d'existence, elle avait d\u00e9j\u00e0 r\u00e9ussi \u00e0 placer une cinquantaine d'enfants en milieu scolaire. Actuellement, ils sont pr\u00e8s de 120 \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier d'un suivi scolaire, de soins m\u00e9dicaux, de v\u00eatements et de nourriture, la plupart de ces enfants souffrant en effet \u00e9galement de malnutrition. Concr\u00e8tement, l'action de l'association PAS se situe dans deux quartiers d\u00e9favoris\u00e9s de la banlieue de Lom\u00e9, Baguida et Adamavo, et dans deux villages, Abobo et Voga. PAS souhaite aujourd'hui trouver du mat\u00e9riel afin de construire au 1er \u00e9tage de son principal centre d'accueil, un cyber caf\u00e9, une salle de conf\u00e9rence, une salle de jeux pour les enfants ainsi que diverses chambres pour les jeunes. Afin que l'association puisse poursuivre au Togo son aide \u00e0 de nombreux enfants orphelins et d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s qui ont besoin d'assistance scolaire, m\u00e9dicale et nutritionnelle et afin de remplir le prochain container qui partira fin avril, les responsables de Parrainage Africa Suisse recherchent:Des machines \u00e0 coudre m\u00e9caniques (pour les jeunes filles en formation couture)Des micro-ondesDes frigos et un cong\u00e9lateurDes \u00e9crans platsUne machine \u00e0 laver industrielle3 PC portables2TV \u00e0 \u00e9cran platDes v\u00e9los (pour faire les nombreux km s\u00e9parant les enfants de leur lieu d'apprentissage)Des habits pour enfants de 5 \u00e0 20 ansDes casquettes et des chaussuresDes fers \u00e0 repasserDes WC et des lavabosDes chaises pour le cyber caf\u00e9Des couvertures l\u00e9g\u00e8resDes linges et des draps houssesDes livres pour les tout jeunes, des BD et des livres pour les 15-17 ans", "alternativeExcerpt": ["Recherche de mat\u00e9riel tr\u00e8s divers pour cette association qui oeuvre depuis 2003 en faveur des enfants orphelins et d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s au Togo.", "Recherche de mat\u00e9riel tr\u00e8s divers pour cette association qui oeuvre depuis 2003 en faveur des enfants orphelins et d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s au Togo.", "Recherche de mat\u00e9riel tr\u00e8s divers pour cette association qui oeuvre depuis 2003 en faveur des enfants orphelins et d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s au Togo."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 09.02.2016", "Chacun pour tous du 09.02.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-02-09T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous / CPT_2016-02-09T09:29:00_chacun-pour-tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443941", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443941", "ece-7443940"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Moi et le monde", "id": "sound-4BFF637F-9B31-4226-A7E0-6623C1CC904D", "durationSec": 348, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autoportrait", "comportement social", "selfie", "narcissisme"], "alternativeExcerpt": ["Pour son 10e volume, la revue suisse de la recherche et de ses applications, \"H\u00e9misph\u00e8res\", part \u00e0 la d\u00e9couverte du moi. Est-il devenu surdimensionn\u00e9, sans limite? Dans une soci\u00e9t\u00e9 de consommation de masse, chacun pense \u00eatre unique, alors que ses choix sont largement influencer par la culture et l'\u00e9conomie. Le dossier \"Moi,Ego\" d\u00e9crypte ainsi les paradoxes du Moi contemporain sous l'angle de l'\u00e9conomie, du marketing, de la nutrition, de l'identit\u00e9, de la religion ou encore du selfie dans l'art contemporain. \n\nPar Nicole Duparc."], "alternativeTitle": ["Moi et le monde / MAT_2016-02-09T07:06:45_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443607", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443604"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Semaine italienne", "id": "sound-6E41D6AC-189B-412C-89DD-A58F6F291336", "durationSec": 3383, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * D'Elvis Presley \u00e0 Ad\u00e8le, on a tous le r\u00e9flexe de se tourner vers les musiques d'Angleterre et des Etats-Unis. Bien s\u00fbr, les artistes maliens, br\u00e9siliens ou indiens ont \u00e9galement leur place dans \"Paradiso\". Mais on en a presque oubli\u00e9 l'un de nos voisins les plus dou\u00e9s: L'Italie. En 2016, quoi de neuf au pays de Pavarotti, Paolo Conte et Celentano? Pendant une semaine, nous \u00e9voquons la chanson italienne \u00e0 travers sa vitalit\u00e9, ses difficult\u00e9s, ses sp\u00e9cificit\u00e9s et ses clich\u00e9s. Du lundi 8 au jeudi 11 f\u00e9vrier 2016, quatre rendez-vous d'interviews et de musique avant une double session Paradiso qui, le vendredi 12 r\u00e9unit trois nouveaux noms, tous repr\u00e9sentatifs d'une sc\u00e8ne italienne nouvelle et ambitieuse.\r\n--- plus value ---\r\nComment les groupes italiens arrivent \u00e0 faire de la musiqueCe th\u00e8me est abord\u00e9 sous l'angle de l'\u00e9conomie, des m\u00e9dias mais \u00e9galement au travers de l'histoire du prix Tenco.Luigi Tenco est rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre par sa triste histoire: en 1967 il participait au Festival San Remo avec sa chanson Ciao amore, ciao, cette derni\u00e8re ne fut pas retenue pour la soir\u00e9e finale et le chanteur, d\u00e9\u00e7u par cette d\u00e9cision, se suicida le lendemain dans sa chambre d'h\u00f4tel en revendiquant son acte comme un acte de protestation.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 09.02.2016", "Semaine italienne / RAP_2016-02-09T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 09.02.2016", "Semaine italienne / RAP_2016-02-09T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Comment les groupes italiens arrivent \u00e0 faire de la musique.\nCe th\u00e8me est abord\u00e9 sous l\u2019angle de l\u2019\u00e9conomie, des m\u00e9dias mais \u00e9galement au travers de l\u2019histoire du prix \"Tenco\".\nLuigi Tenco est rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre par sa triste histoire: en 1967 il participait au Festival San Remo avec sa chanson \"Ciao amore, ciao\", cette derni\u00e8re ne fut pas retenue pour la soir\u00e9e finale et le chanteur, d\u00e9\u00e7u par cette d\u00e9cision, se suicida le lendemain dans sa chambre d\u2019h\u00f4tel en revendiquant son acte comme un acte de protestation.", "Comment les groupes italiens arrivent \u00e0 faire de la musique.\nCe th\u00e8me est abord\u00e9 sous l\u2019angle de l\u2019\u00e9conomie, des m\u00e9dias mais \u00e9galement au travers de l\u2019histoire du prix \"Tenco\".\nLuigi Tenco est rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre par sa triste histoire: en 1967 il participait au Festival San Remo avec sa chanson \"Ciao amore, ciao\", cette derni\u00e8re ne fut pas retenue pour la soir\u00e9e finale et le chanteur, d\u00e9\u00e7u par cette d\u00e9cision, se suicida le lendemain dans sa chambre d\u2019h\u00f4tel en revendiquant son acte comme un acte de protestation."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443995", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443995", "ece-7443994"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : L'Afterboum sur OK FM. Green bitch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-10A664BB-23B5-4FA2-BEB6-A5E581CCAC6A", "durationSec": 185, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-02-09T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-02-09T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443721", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443721", "ece-7443718"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Singapour est tr\u00e8s fier de son mod\u00e8le d'int\u00e9gration", "id": "sound-FB5E0FD3-5F4A-4963-A4C1-64FA7EBDC6A0", "durationSec": 459, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tharman Shanmugaratnam, vice-premier ministre de Singapour\r\n* * Singapour est tr\u00e8s fier de son mod\u00e8le d'int\u00e9gration LANCEMENT 2 / Singapore: le mod\u00e8le d'int\u00e9gration ?\r\n***On reste en Asie avec un pays auquel on ne pense pas spontan\u00e9ment quand on parle d'int\u00e9gration: Singapour ! Pourtant, le gouvernement de cette ville-Etat de 5 millions et demi d'habitants est tr\u00e8s fier de son mod\u00e8le. Ecoutez ce qu'en disait le vice-premier ministre Tharman Shanmugaratnam en mai dernier, au symposium de Saint-Gall:\r\n DIGAS 46''\r\n\"Chaque immeuble d'appartements doit respecter un \u00e9quilibre ethnique. Si un groupe ethnique descend en dessous d'un certain quota, le march\u00e9 de la revente doit s'ajuster. On ne laisse pas les personnes d'un m\u00eame groupe se concentrer dans un quartier. Cette politique s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e \u00eatre notre plus grande force parce que, une fois que les gens vivent ensemble, ils ne se croisent pas seulement tous les jours dans les couloirs ou les ascenseurs. mais leurs enfants vont dans les m\u00eames cr\u00e8ches et les m\u00eames \u00e9coles. Ils grandissent ensemble. On voit avec Baltimore et les grandes villes fran\u00e7aises que les quartiers comptent; l\u00e0 o\u00f9 vous vivez a de l'importance. beaucoup plus que les \u00e9conomistes le pensaient. Ca compte au quotidien dans ce qui fa\u00e7onne votre vie et les pi\u00e8ges dans lesquels vous tombez.\"\r\nImpose la mixit\u00e9 ethnique dans les quartiers, les immeubles, c'est notre politique la plus importante, dit-il, notre plus grande r\u00e9ussite avant m\u00eame les accomplissements \u00e9conomiques.\r\nOn en parle avec quelqu'un qui rentre tout juste de Singapour apr\u00e8s y avoir v\u00e9cu 15 ans.\r\nBonjour Suzanne Hraba-Renevey:\r\n Suzanne HRABA RENEVEY  //  DIR ST LS\r\n15 ans \u00e0 Singapour dont les 11 derni\u00e8res \u00e0 la direction de l'antenne locale de Swissnex, le consulat scientifique suisse, jusqu'en d\u00e9cembre. Depuis le d\u00e9but de cette ann\u00e9e, vous \u00eates \u00e0 nouveau install\u00e9e en Suisse pour d'autres activit\u00e9s professionnelles...\r\n- ce mod\u00e8le d'int\u00e9gration de Singapour, vous l'avez v\u00e9cu, exp\u00e9riment\u00e9... Ca ressemble \u00e0 ce que d\u00e9crit le vice-premier ministre ?\r\n\t- comment cela se vit-il au quotidien ?\r\n\t- cette harmonie se manifeste-t-elle au quotidien ? Singapour est-il un lieu harmonieux ?\r\n\t- r\u00e9sultat: pas de ghettos ?!\r\n- quel type d'\u00e9trangers Singapour doit-il int\u00e9grer ? Pas de politique d'asile ? (Chinois 74%, Malais 13%, Indiens 9%)\r\n\t- pas de \"tradition d'accueil\" \u00e0 Singapour ? Requ\u00e9rants d'asile ?\r\n- qu'en est-il du respect des religions ?\r\n- Singapour a vraiment r\u00e9ussi quelque chose ?\r\n- points faibles ? L'emploi ?\r\n- possible parce que Singapour est une d\u00e9mocratie autoritaire ?\r\n- comment r\u00e9agirait Singapour \u00e0 une pression migratoire forte ?\r\n- situations pas directement comparables, \u00e9videmment, mais y a-t-il quelque chose dont on pourrait s'inspirer en Europe ?\r\n- 26 ouvriers de la construction du Bangladesh expuls\u00e9s fin d\u00e9cembre, soup\u00e7onn\u00e9s de pr\u00e9parer le jihad (pas \u00e0 Singapour mais \u00e0 l'\u00e9tranger)...\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement de Singapour, ville-Etat de 5,5 millions d'habitants, est tr\u00e8s fier de son mod\u00e8le d'int\u00e9gration. La mixit\u00e9 ethnique est impos\u00e9e dans les quartiers, les immeubles. Interview de Suzanne Hraba-Renevey, ancienne directrice de l\u2019antenne locale de Swissnex de Singapour."], "alternativeTitle": ["Singapour est tr\u00e8s fier de son mod\u00e8le d'int\u00e9gration / TUM_2016-02-09T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462884", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462879"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Fabiola Gianotti, nouvelle directrice du CERN, premi\u00e8re femme \u00e0 la t\u00eate du centre europ\u00e9en de la recherche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-430A28A7-B94A-492A-8C72-9F914AB19E23", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1303, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN", "Gianotti, Fabiola"], "thematicThemes": ["recherche scientifique"], "excerpt": "Les m\u00e9dias l'ont surnomm\u00e9e la \"fianc\u00e9e de l'univers\", la \"reine des particules\" ou encore la \"prima donna\" de la physique: Fabiola Gianotti est depuis le 1er janvier la nouvelle directrice et premi\u00e8re femme \u00e0 la t\u00eate du Centre europ\u00e9en de la recherche nucl\u00e9aire (CERN), situ\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Les m\u00e9dias l'ont surnomm\u00e9e la \"fianc\u00e9e de l'univers\", la \"reine des particules\" ou encore la \"prima donna\" de la physique: Fabiola Gianotti est depuis le 1er janvier la nouvelle directrice et premi\u00e8re femme \u00e0 la t\u00eate du Centre europ\u00e9en de la recherche nucl\u00e9aire (CERN), situ\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Les m\u00e9dias l'ont surnomm\u00e9e la \"fianc\u00e9e de l'univers\", la \"reine des particules\" ou encore la \"prima donna\" de la physique: Fabiola Gianotti est depuis le 1er janvier la nouvelle directrice et premi\u00e8re femme \u00e0 la t\u00eate du Centre europ\u00e9en de la recherche nucl\u00e9aire (CERN), situ\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "Les m\u00e9dias l'ont surnomm\u00e9e la \"fianc\u00e9e de l'univers\", la \"reine des particules\" ou encore la \"prima donna\" de la physique: Fabiola Gianotti est depuis le 1er janvier la nouvelle directrice et premi\u00e8re femme \u00e0 la t\u00eate du Centre europ\u00e9en de la recherche nucl\u00e9aire (CERN), situ\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Fabiola Gianotti, nouvelle directrice du CERN", "Fabiola Gianotti, nouvelle directrice du CERN / JDM_2016-02-09T07:37:00_l-invite-du-journal", "Fabiola Gianotti, nouvelle directrice du CERN / JDM_2016-02-09T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462910", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du CERN", "name": "Gianotti, Fabiola", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462910", "ece-7462891"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Minceur l\u00e9tale", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-235EE4DC-D921-43A0-AE83-C079E4A78DA6", "durationSec": 148, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Minceur l\u00e9tale", "Minceur l\u00e9tale / NMT_2016-02-09T07:49:28_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Minceur l\u00e9tale / NMT_2016-02-09T07:49:28_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443662", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443662", "ece-7443649"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le moustique tigre en portrait", "id": "sound-3B8524D1-B13F-46C6-A780-A11EEBC63F73", "durationSec": 645, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le moustique tigre, vecteur de diff\u00e9rents virus dont le tr\u00e8s actuel Zika, mais \u00e9galement ceux de la dengue et du chikungunya, se propage dans le monde entier. C\u00e9cile Gu\u00e9rin vous propose de faire connaissance avec cet insecte piquant venu d'Asie. \r\nIntervenant: Olivier Glaizot, conservateur du Mus\u00e9e de zoologie de Lausanne et chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Le moustique tigre, vecteur de diff\u00e9rents virus dont le tr\u00e8s actuel Zika, mais \u00e9galement ceux de la dengue et du chikungunya, se propage dans le monde entier. C\u00e9cile Gu\u00e9rin vous propose de faire connaissance avec cet insecte piquant venu d'Asie. Intervenant: Olivier Glaizot, conservateur du Mus\u00e9e de zoologie de Lausanne et chercheur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Le moustique tigre en portrait / CQFD_2016-02-09T10:04:15_actu", "CQFD du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443988", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e de Zoologie,  Lausanne,Conservateur", "name": "Glaizot, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7443984"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : La robe de Brigitte", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BBC136F7-D8C1-4DE3-9F9D-1608EB58EDE5", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-02-09T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-02-09T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443694", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443694", "ece-7443687"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 09.02.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1E016FA1-4610-419F-827E-1EC0645D712F", "durationSec": 234, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-02-09T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-02-09T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443659", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443659", "ece-7443645"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "La chronique de Jean-Pierre Amann", "id": "sound-3BDD88DE-E02A-4A4D-A752-0881BF065BC7", "durationSec": 916, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "-\tV\u00e9ronique Gens, victime d'un malaise sur sc\u00e8ne\r\n<http://www.forumopera.com/breve/veronique-gens-victime-dun-malaise-en-plein-concert>\r\n-\tLes archives Olivier Messiaen mises \u00e0 l'abri\r\n<http://www.resmusica.com/2016/02/03/les-archives-dolivier-messiaen-confiees-a-la-bnf/>\r\n-\tLa Loge olympique s'incline devant le Comit\u00e9 olympique\r\n<http://www.francemusique.fr/actu-musicale/le-concert-de-la-loge-olympique-vs-comite-national-olympique-quand-goliath-ecrase-david-121585>\r\n-\tUne nomination unanimement salu\u00e9e  \u00e0 la t\u00eate de l'Orchestre de Birmingham : Mirga Grazinyte-Tyla\r\n<http://www.theguardian.com/music/2016/feb/04/mirga-grazinyte-tyla-conductor-cbso-have-got-it-right-again>\r\nOu\r\n<http://www.theguardian.com/music/2016/feb/04/cbso-appoints-mirga-grazinyte-tyla-music-director-birmingham-symphony>", "alternativeExcerpt": ["- V\u00e9ronique Gens, victime d\u2019un malaise sur sc\u00e8ne.\n- Les archives Olivier Messiaen mises \u00e0 l\u2019abri.\n- La Loge olympique s\u2019incline devant le Comit\u00e9 olympique.\n- Nomination unanimement salu\u00e9e\u00a0\u00e0 la t\u00eate de l\u2019Orchestre de Birmingham: Mirga Grazinyte-Tyla."], "alternativeTitle": ["Chronique de Jean-Pierre Amann / MAG_2016-02-09T12:06:45_chronique-1", "Magma du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443614", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443613"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : \"Oxenfree\": week-end entre \"amis\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E6E9FD3A-B86B-42BC-9AE8-1BB04AB38926", "durationSec": 113, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["\"Oxenfree\" est un jeu d\u2019aventure Point&Clic port\u00e9 par des anciens de chez Disney et Telltale Games. \n\nDes professionnels de la narration, rassembl\u00e9s autour d\u2019un thriller surnaturel qui tient la souris en \u00e9veil.\n\n(PC et Xbox One / En anglais pour l\u2019instant)", "\"Oxenfree\" est un jeu d\u2019aventure Point&Clic port\u00e9 par des anciens de chez Disney et Telltale Games. \n\nDes professionnels de la narration, rassembl\u00e9s autour d\u2019un thriller surnaturel qui tient la souris en \u00e9veil.\n\n(PC et Xbox One / En anglais pour l\u2019instant)", "\"Oxenfree\" est un jeu d\u2019aventure Point&Clic port\u00e9 par des anciens de chez Disney et Telltale Games. \n\nDes professionnels de la narration, rassembl\u00e9s autour d\u2019un thriller surnaturel qui tient la souris en \u00e9veil.\n\n(PC et Xbox One / En anglais pour l\u2019instant)"], "alternativeTitle": ["\"Oxenfree\": week-end entre \"amis\"", "\"Oxenfree\": week-end entre \"amis\" / NMT_2016-02-09T08:38:32_clic", "\"Oxenfree\": week-end entre \"amis\" / NMT_2016-02-09T08:38:32_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443656", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443656", "ece-7443641"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Voyage dans l'\u00e9troit chemin", "id": "sound-4E754840-DE49-4F21-8C68-CBC613F34C09", "durationSec": 324, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Dans le cadre de la c\u00e9l\u00e9bration de ses 20 ans d\u2019existence, la Ferme Asile \u00e0 Sion pr\u00e9sente une exposition de l\u2019artiste espagnol Jaume Amig\u00f2. \"L\u2019\u00e9troit chemin\" qui donne le titre de l\u2019installation renvoie \u00e0 un r\u00e9cit de voyage du po\u00e8te japonais du 17e si\u00e8cle, Matsuo Bash\u00f2. Con\u00e7u comme un paysage onirique l\u2019installation fait appel aux sens et \u00e0 l\u2019imaginaire. Lumi\u00e8re, son, volumes \u00e9tranges et volants, peintures, tout emm\u00e8ne le spectateur dans une errance o\u00f9 le guide se fait intuition et introspection. \n\n\u00c0 voir jusqu\u2019au 21 f\u00e9vrier 2016. Par Nicolas Pahlisch."], "alternativeTitle": ["Voyage dans l\u2019\u00e9troit chemin / MAT_2016-02-09T07:06:45_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443607", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443605"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident sud-africain Jacob Zuma a-t-il viol\u00e9 la Constitution?", "id": "sound-2A3446BB-E953-4ED9-AD52-03487C894625", "durationSec": 72, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le pr\u00e9sident sud-africain Jacob Zuma a-t-il viol\u00e9 la Constitution? Le pr\u00e9sident sud-africain Jacob Zuma a-t-il viol\u00e9 la Constitution\u00a0?\r\nLa Cour constitutionnelle devra dire si c'est le cas.. \r\nElle a entendu ce matin les repr\u00e9sentants de deux principaux partis d'opposition, qui ont port\u00e9 plainte contre le chef de l'Etat..\r\nExplication Val\u00e9rie Hirsch\r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["La Cour constitutionnelle sud-africaine devra dire si le pr\u00e9sident Jacob Zuma a viol\u00e9 la Constitution. Elle a entendu ce mardi matin les repr\u00e9sentants de deux principaux partis d\u2019opposition, qui ont port\u00e9 plainte contre le chef de l\u2019Etat."], "alternativeTitle": ["Le pr\u00e9sident sud-africain Jacob Zuma a-t-il viol\u00e9 la Constitution? / 12H30_2016-02-09T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462939", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Hirsch, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462925"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : J\u00e9r\u00f4me Voutaz, un cavalier atypique chez les pros", "id": "sound-A88B3F02-05F8-4BFF-893D-AF20CC3BB961", "durationSec": 288, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alban Poudret, directeur du magazine Cavalier Romand;J\u00e9rome Voutaz, pratique l'attelage, 4\u00e8me lors d'une \u00e9preuve \u00e0 Bordeaux\r\n* * J\u00e9r\u00f4me Voutaz, un cavalier atypique chez les pros (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT -ATTELAGE : JEROME VOUTAZ, UN AMATEUR ATYPIQUE CHEZ LES PROS) ((SPORT MATIN - J\u00e9rome Voutaz\r\nPortrait d'un cavalier atypique pratiquant en tant qu'amateur l'attelage mais qui r\u00e9alise des r\u00e9sultats exceptionnels sur le circuit de la coupe du monde\r\nTEASER\r\nA 6h36 nous parlerons hippisme avec Laurent Bastardoz qui nous pr\u00e9sentera un cavalier suisse atypique. J\u00e9rome Voutaz est Valaisan et il pratique l'attelage et vient de d\u00e9crocher une superbe 4\u00e8me place lors d'une \u00e9peuve \u00e0 Bordeaux. Un r\u00e9sultat spectaculaire pour un sportif 100% amateur. Rendez-vous donc tout \u00e0 l'heure dans Sport Matin\r\nLaurent Bastardoz, direct Studio Lausanne\r\nSPORT MATIN))\r\n*** 6h36 c'est Sport Matin avec vous Laurent Bastardoz\r\n*** On parle hippisme et plus particuli\u00e8rement attelage avec vous ce matin. Une bonne raison \u00e0 cela. J\u00e9rome Voutaz a glan\u00e9 le week-end dernier \u00e0 Bordeaux une 4\u00e8me place dans une \u00e9preuve internationale. Une quatri\u00e8me place synonyme d'exploit du moment o\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9 glan\u00e9e devant le gratin mondial de la discipline et que ce sportif valaisan est 100% amateur. Un personnage totalement atypique dans le sport professionnel qu'il pratique ? \r\nImaginez la sc\u00e8ne Simon. Sembracher petit village valaisan sur la route du Grand St-Bernard. C'est l\u00e0 que le soir, apr\u00e8s une journ\u00e9e de travail et de dure labeur que le garagiste J\u00e9rome Voutaz se transforme en meneur d'attelage. Dans les pentes escarp\u00e9s de la commune proche du Val de Bagne, il emm\u00e8ne ses 4 juments Franches-Montagnes dans un char \u00e9quip\u00e9 de phares bricol\u00e9s pour son entra\u00eenement quotidien ! Une histoire qui pourrait faire sourire. Mais qui aujourd'hui soul\u00e8ve l'admiration des sp\u00e9cialistes. Alban Poudret, directeur du magazine Cavalier Romand en t\u00eate\r\nSON 09.02 SPORT MATIN - POUDRET 1/4\r\n  20\"\r\n*** Garagiste, bricoleur de g\u00e9nie mais aussi un sportif qui s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sur le tard comme l'on dit. \r\nJ\u00e9rome Voutaz est n\u00e9 en mai 1979. Mais c'est seulement en 2004 que lui et son team de la Ferme des Moulins ont d\u00e9cid\u00e9 de franchir le pas. Aux c\u00f4t\u00e9s de Pierre et Goergette Emonet, \u00e9leveurs, J\u00e9rome Voutaz passe son brevet d'attelage un an plus tard \u00e0 36 ans ! D\u00e8s lors le Team lui aussi 100% amateur sillone la Suisse remporte plusieurs victoires avant de f\u00eater en 2013 un premier vrai succ\u00e8s de prestige : le titre national. Une victoire qui lui permet d'int\u00e9grer l'\u00e9quipe de Suisse et donc de participer aux \u00e9preuves internationales. M\u00eame le principal concern\u00e9 n'aurait jamais pens\u00e9 en arriver l\u00e0 lorsqu'\u00eel s'est lanc\u00e9 dans cette discipline. J\u00e9rome Voutaz\r\nSON 09.02 SPORT MATIN VOUTAZ 2/4\r\n 26\"\r\n*** Autre question qu'on est en droit de se poser Laurent. Pourquoi J\u00e9rome Voutaz a choisi l'attelage ? Peut-\u00eatre la discipline la moins m\u00e9diatis\u00e9e de l'hippisme ? \r\nUne question tout \u00e0 fait l\u00e9gitime \u00e0 laquelle J\u00e9rome Voutaz r\u00e9pond du tac au tac ! \r\nSON 09.02 SPORT MATIN VOUTAZ 3/4\r\n  20\"\r\n*** Alors qui dit \u00e9preuves internationales dit aussi co\u00fbts financiers suppl\u00e9mentaires. Comment le team et son meneur J\u00e9rome Voutaz arrivent-ils \u00e0 mener de front : un m\u00e9tier et une passion qui l'occupe plusieurs heures par jour ? \r\nEt donc, Simon,  plusieurs dizaines d'heures par semaine ! Et bien le team s'est lanc\u00e9 depuis 2014 \u00e0 la recherche de sponsors. Sans r\u00e9sultats mirifiques pour l'instant. Mais qu'\u00e0 cela ne tienne. La passion anime le couple Emonet et son meneur J\u00e9rome Voutaz. Et c'est bien l\u00e0 le plus important comme le confirme Alban Poudret. , directeur du magazine Cavalier Romand et consultant RTS\r\nSON 09.02 SPORT POUDRET 4/4\r\n  36\"\r\n***  Une derni\u00e8re chose Laurent, J\u00e9rome Voutaz peut-il d\u00e9sormais r\u00eaver d'une victoire au niveau international ? \r\nOui quand bien m\u00eame cette discipline est ultra-domin\u00e9e par le N\u00e9erlandais Byod Excell ainsi que par l'Australien Lisbrandt Chardon et l'Allemand Michael Brauchle pr\u00e9sents tous trois le week-end dernier sur le podium \u00e0 Bordeaux. J\u00e9rome Voutaz ne se met aucune pression. Le plaisir doit rester une priorit\u00e9 absolue. Mais d\u00e9sormais ses concurrents ne le regardent plus avec les yeux rieurs d'une petit garagiste suisse amateur d'attelage. Ils savent combien son parcours atypique et ses fulgurants progr\u00e8s pourraient rapidement faire cet habitant du district d'Entremont et de son team de la Ferme du Moulin un v\u00e9ritable \u00e9quipage gagnant ! \r\n*** J\u00e9rome Voutaz ou l'histoire atypique d'un meneur d'attelage 100% amateur dans un monde professionnel. C'\u00e9tait Sport Matin qui portait ce mardi la signature de Laurent Bastardoz", "alternativeExcerpt": ["J\u00e9rome Voutaz a glan\u00e9 le week-end dernier \u00e0 Bordeaux une 4e place dans une \u00e9preuve internationale d'attelage. Cette quatri\u00e8me place est synonyme d\u2019exploit du moment o\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9 glan\u00e9e devant le gratin mondial de la discipline et que ce sportif valaisan est 100% amateur. Est-il un personnage totalement atypique dans le sport professionnel qu\u2019il pratique?", "J\u00e9rome Voutaz a glan\u00e9 le week-end dernier \u00e0 Bordeaux une 4e place dans une \u00e9preuve internationale d'attelage. Elle est synonyme d\u2019exploit du moment o\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9 obtenue devant le gratin mondial de la discipline et que ce sportif valaisan est 100% amateur. Est-il un personnage totalement atypique dans le sport professionnel qu\u2019il pratique?", "J\u00e9rome Voutaz a glan\u00e9 le week-end dernier \u00e0 Bordeaux une 4e place dans une \u00e9preuve internationale d'attelage. Elle est synonyme d\u2019exploit du moment o\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9 obtenue devant le gratin mondial de la discipline et que ce sportif valaisan est 100% amateur. Est-il un personnage totalement atypique dans le sport professionnel qu\u2019il pratique?"], "alternativeTitle": ["J\u00e9r\u00f4me Voutaz, un cavalier atypique chez les pros", "J\u00e9r\u00f4me Voutaz, un cavalier atypique chez les pros / JDM_2016-02-09T06:36:00_sport-matin", "J\u00e9r\u00f4me Voutaz, un cavalier atypique chez les pros / JDM_2016-02-09T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462918", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462918", "ece-7462898"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-462EF7E2-CE0C-49C7-8300-B464322FED69", "durationSec": 436, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux... Des fonctionnaires f\u00e9d\u00e9raux enjolivent des articles de l'encyclop\u00e9die en ligne Wikipedia...\r\nR\u00e9crire, \u00e9touffer, manipuler. L'Argauerzeitung reprend une information du Nord-West-Schweiz sur un ton plut\u00f4t s\u00e9v\u00e8re : ^ces 5 derni\u00e8res ann\u00e9es, plus de 1500 articles Wikipedia de langue allemande ont \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 par des employ\u00e9s de l'adminsitration f\u00e9d\u00e9rale. Au moins 50 articles ont \u00e9t\u00e9 enjoliv\u00e9s, notamment  ceux qui concernent l'arm\u00e9e de l'air, les services de renseignements ou l'asile. Les employ\u00e9s maquiellent les articles d\u00e9sagr\u00e9ables  ...\r\nPar exemple dans un article sur les services de renseignements, qui disait que ceux ci  peuvent exiger des entreprises de t\u00e9l\u00e9communications  la r\u00e9colte des donn\u00e9es, fait non contest\u00e9 mais qui suscite toujours beaucoup de d\u00e9bats ..  ... un employ\u00e9 a ajout\u00e9: des donn\u00e9es qui sont n\u00e9cessaires pour \u00e9claircir des crimes graves ...Une mani\u00e8re de donner une image inoffensive des services de renseignement, d\u00e9plore le journal. Face \u00e0 la critique, la r\u00e9ponse de la chancellerie: il n'y a pas de ligne directrices ni de consignes donn\u00e9es \u00e0 l'administration sur la mani\u00e8re de travailler sur wikipedia. \r\nL'arm\u00e9e de l'air, qui se range du c\u00f4t\u00e9 des \u00e9cologistes... pour lutter contre les \u00e9oliennes. Les 3 pr\u00e9vues \u00e0 Payerne. Les pales de ces \u00e9oliennes perturbent les radars des avions. Elles devraient \u00eatre excules d'un rayon de 20 kilom\u00e8tres autour de l'a\u00e9rodome militaire. Des discussions sont en cours avec la Conf\u00e9d\u00e9ration. Mais c'est compliqu\u00e9 dit la conseill\u00e8re d'Etat vaudoise Jacqueline de Quattro: on nous oppose le secret militaire. Les interf\u00e9rences entre \u00e9oliennes et trafic a\u00e9rien sont connues. Certains projets, jug\u00e9s trop proches de Cointrin avaient \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9s. \r\n***Les \u00e9glises tremblent pour leur revenu...\r\nLa faute \u00e0 la r\u00e9forme sur l'imposition des entreprise, la 3e du nom,actuellement en pr\u00e9paration. \r\n Les Eglises du pays redoutent une diminution dratsique de leuzrs revenbus issus de l'imp\u00f4t. Car dans la plupart des cantons, les entreprises doivent aussi payer l'imp\u00f4t \u00e9ccl\u00e9siastique ou l' imp\u00f4t d'Eglise. Souvent contest\u00e9 en votation, cette part fiscale est maintenue  la plupart du temps u car les Eglises sont respect\u00e9es pour leurs taches sociales, Maintenant que la plupart des cantons pr\u00e9voient de diminuer les imp\u00f4ts pour les entreprises pour \u00e9viter une diff\u00e9rence d'imposition avec les si\u00e8ges des multinationales, les Eglises risquent de recevoir moins d'argent. 20 \u00e0 30 millions de moins.  On ne peut pas supporter une telle coupe sans rien faire, dit e cconseiller syndoale des eglises catholiques du canton de Zurich, Daniel Otth. Les eglises pourraient donc organiser un referendum contre RIE 3,  si les cantons ne compensent pas ces pertes.\r\nA Neuch\u00e2tel, en plus des caisses, ce sont bien les \u00e9glises qui risquent de se vider. Gros plan ce matin dans l'Express et l'Impartial sur les derni\u00e8res statistiques: le nombre de protestants se r\u00e9duit comme peau de chagrin, ils sont 23,4% - ils \u00e9taient le double en 1970. Alors que les sans confessions sont 43%, la plus grand proportion de Suisse. \r\nPourquoi ? Les parents protestants ont moins pouss\u00e9 leurs enfants vers le cath\u00e9chisme, la s\u00e9paration de l'Eglise et de l'Etat est insitutionnalis\u00e9e, et le d\u00e9veloppement \u00e9conomique contribue aussi le d\u00e9clin des relgions, explique un sociologue. \r\n***Le ch\u00f4mage technique, toujours, pour le Grand Conseil vaudois....\r\nUne rentr\u00e9e parlementaire poussive, cette ann\u00e9e, \u00e9crit le quotidien...\r\nFaute de sujets en nombre suffisants \u00e0 l'ordre du jour, cong\u00e9, \u00e0 nouveau, le deuxi\u00e8me en un mois, pour les d\u00e9put\u00e9s. Un ch\u00f4mage technique qui pourrait se reproduire, seon le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Grand Conseil. Un \u00e9lu socialiste voit le bon c\u00f4t\u00e9: \u00e7a fait des \u00e9conomies ! Selon lui, 80 mille francs par s\u00e9ance. Le c\u00f4t\u00e9 obscur, c'est pour les d\u00e9put\u00e9s, ils perdent 480 francs chacun en cas d'annulation.\r\nEux il n'ont pas ch\u00f4m\u00e9 , ces \u00e9lus qui reviennent d'un voyage en Erythr\u00e9e, le pays d'o\u00f9 provient la majorit\u00e9 des requ\u00e9rants d'asile. Le CN UDc Thomas Aeschi  offre m\u00eame son carnet de voyage au Blick. Photos \u00e0 l'appui. En apparence, l'Erythreee n'a rien d'un Etat policier policier conclut   Thomas Aeschi, qui plaide pour que la Suisse approfondisse rapidement ses relations avec ce pays d'Afrique pour trouver une solution \u00e0 la migration erythr\u00e9enne...  \r\nLes \u00e9lues de gauche, la socialiste Yvonne Feri et la conseil\u00e8re d'Etat argovienne Suzanne Hochuli ont aussi fait partie du voyage, avec la volont\u00e9 de se faire leur propre id\u00e9e.,  et elles ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s critiqu\u00e9es par leurs amis politiques pour cela \u00e0 cause du risque de manipulation ...   pas par le pr\u00e9sident du PLR Philipp Mueller, qui loue au contraire leur d\u00e9marche ce matin dans l'Argauer zeitung. Ceux qui les critique n'ont aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 voir les requ\u00e9rants d'asile erythr\u00e9ens rentrer dans leur pays d\u00e9clare-t-il ...\r\nLes banques soldent le pass\u00e9 pour mieux pr\u00e9parer l'avenir. Grande page sur la situation de nos banques, dans la Libert\u00e9 et le Courrier, alors que le litige fiscal avec les Etats-Unis devrait s'achever sans heurts, \u00e9crivent les quotdiens. Solder le passer pour mieux pr\u00e9parer l'avenir. Mais de ce pass\u00e9 pourraient encore surgir des scandales. Quant \u00e0 l'avenir, le d\u00e9fi principal, c'est l'acc\u00e8s au march\u00e9 europ\u00e9en.\r\nCette gauche qui copie les m\u00e9thodes de l'UDC: la Bernerzeitung consacre une demi page aux affiche du parti socialiste contre l'initiative de mise en oeuvre de l'UDC .  On y voit un \u00e9norme pied en train d'\u00e9craser le palais f\u00e9d\u00e9ral avec cette menace ... fouler au pied l'Etat de droit ... ou un boulet qui \u00e9crase une personne sur la croix suisse ...Des affiches qui provoquent avec des symboles nazi, commente l'expert en campagne Peter Metzinger ... Alors go\u00fbt de la provocation contagieux ? peut-\u00eatre ... Mais pour l'expert, les opposants \u00e0 l'initiative de mise en oeuvre font tout juste, c'est el seul moyen de vraiment influencer le d\u00e9bat.\r\n***Et cette question dans le Temps ce matin: qui sont ces r\u00e9sidents suisses attir\u00e9s par le djihad ?\r\nDouble page dans le temps, infographie tr\u00e8s \u00e9clairante \u00e0 l'appui. Le journal part des 59 cas de d\u00e9part au djihad rencens\u00e9s par le service de renseignement de la Conf\u00e9d\u00e9ration, pour se focaliser sur les les plus r\u00e9cents, ceux partis vers la Syrie ou l'Irak. Comment se radicalisent-ils ? via internet ou dans certaines mosqu\u00e9es: en suisse romande, celle du petit-saconnex ou la mosqu\u00e9e Arra-man de Bienne. Pour chaque cas retenu par le temps: le nom - parfois de combattant - l'a^ge, la nationalit\u00e9, le statut - d\u00e9c\u00e9d\u00e9, encore sur le terrain, ou rentr\u00e9, voire \"inconnu\". Et le peu d'\u00e9l\u00e9ments sur le parcours de ces jeunes gens, quasi tous \u00e2g\u00e9s d'une vingtaine d'ann\u00e9es.\r\n***Les m\u00e9decins assouplissent leur pratique en mati\u00e8re d'avortement...\r\nNormalement, une patiente qui veut prendre une pilule abortive doit au moins se rendre \u00e0 deux consultations. La premi\u00e8re pour discussion avec le m\u00e9decin, la seconde 48 heures aprps, pour ptendre le temps de  la r\u00e9flexion  ...Mais malgr\u00e9 les lignes diretrcices des gyn\u00e9cologues ed Suisse, de plus en plus de m\u00e9decins n'attendent pas deux consultations quand une femme est s\u00fbre de vouloir avorter, un d\u00e9lai que ne suivent pas d'ailleurs la plupart des etats europ\u00e9ems.  Voil\u00e0 qui fait d\u00e9bat au sein de la profession, d\u00e9bat relay\u00e9 ce matin par le Tagesanzeiger avec un m\u00e9decin en interview qui rappelel: il y a toujours des femmes qui changent d'avis.  \r\nTout autre chose pour finir...\r\nP\u00e9riscope: pas celui pour sauver le Neptune, ni pour poursuivre Octobre rouge. Non, celui pour filmer et diffuser du conenu video en direcz. Application pionni\u00e8re de ce qu'on appelle aussi le \"live-streaming\". Interview dans le Temps, de son co-fondateur et directeur g\u00e9n\u00e9ral, Kay-vonn Beyk-pour. Il \u00e9voque notamment l'avenir de ce nouveau march\u00e9. La concurrence, la collaboration avec les m\u00e9dias. Et le concept, ou carr\u00e9ment al philosophie: Periscope est un outil puissant que le monde m\u00e9rite. Notre valeur, c'est la v\u00e9rit\u00e9. Pas de filtre, pas de montage possible.\r\n(Presse 6h45) Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux, la revue de presse suisse,  on commence avec des fonctionnaires f\u00e9d\u00e9raux enjolivent des articles de l'encyclop\u00e9die en ligne Wikipedia\r\nR\u00e9crire, \u00e9touffer, manipuler. L'Argauerzeitung reprend une information du Nord-West-Schweiz sur un ton plut\u00f4t s\u00e9v\u00e8re : ^ces 5 derni\u00e8res ann\u00e9es, plus de 1500 articles Wikipedia de langue allemande ont \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 par des employ\u00e9s de l'adminsitration f\u00e9d\u00e9rale. Au moins 50 articles ont \u00e9t\u00e9 enjoliv\u00e9s, notamment  ceux qui concernent l'arm\u00e9e de l'air, les services de renseignements ou l'asile. Les employ\u00e9s maquiellent les articles d\u00e9sagr\u00e9ables  ...\r\nPar exemple dans un article sur les services de renseignements, qui disait que ceux ci  peuvent exiger des entreprises de t\u00e9l\u00e9communications  la r\u00e9colte des donn\u00e9es, fait non contest\u00e9 mais qui suscite toujours beaucoup de d\u00e9bats ..  ... un employ\u00e9 a ajout\u00e9: des donn\u00e9es qui sont n\u00e9cessaires pour \u00e9claircir des crimes graves ...Une mani\u00e8re de donner une image inoffensive des services de renseignement, d\u00e9plore le journal. Face \u00e0 la critique, la r\u00e9ponse de la chancellerie: il n'y a pas de ligne directrices ni de consignes donn\u00e9es \u00e0 l'administration sur la mani\u00e8re de travailler sur wikipedia. \r\n24 heures - interdit d'\u00e9oliennes \u00e0 Payerne\r\nLes Eglises tremblent pour leurs revenus  ...\r\nLa faute \u00e0 la r\u00e9forme sur l'imposition des entreprise, la 3e du nom,actuellement en pr\u00e9paration. \r\n Les Eglises du pays redoutent une diminution dratsique de leuzrs revenbus issus de l'imp\u00f4t. Car dans la plupart des cantons, les entreprises doivent aussi payer l'imp\u00f4t \u00e9ccl\u00e9siastique ou l' imp\u00f4t d'Eglise. Souvent contest\u00e9 en votation, cette part fiscale est maintenue  la plupart du temps u car les Eglises sont respect\u00e9es pour leurs taches sociales, Maintenant que la plupart des cantons pr\u00e9voient de diminuer les imp\u00f4ts pour les entreprises pour \u00e9viter une diff\u00e9rence d'imposition avec les si\u00e8ges des multinationales, les Eglises risquent de recevoir moins d'argent. 20 \u00e0 30 millions de moins.  On ne peut pas supporter une telle coupe sans rien faire, dit e cconseiller syndoale des eglises catholiques du canton de Zurich, Daniel Otth. Les eglises pourraient donc organiser un referendum contre RIE 3,  si les cantons ne compensent pas ces pertes.\r\nExpress d\u00e9clin protestant\r\nLe ch\u00f4mage technique pour le Grand Conseil Vaudois\r\nLe Matin\r\nEux il n'ont pas ch\u00f4m\u00e9 , ces \u00e9lus qui reviennent d'un voyage en Erythr\u00e9e, le pays d'o\u00f9 provient la majorit\u00e9 des requ\u00e9rants d'asile. Le CN UDc Thomas Aeschi  offre m\u00eame son carnet de voyage au Blick. Photos \u00e0 l'appui. En apparence, l'Erythreee n'a rien d'un Etat policier policier conclut   Thomas Aeschi, qui plaide pour que la Suisse approfondisse rapidement ses relations avec ce pays d'Afrique pour trouver une solution \u00e0 la migration erythr\u00e9enne...  \r\nLes \u00e9lues de gauche, la socialiste Yvonne Feri et la conseil\u00e8re d'Etat argovienne Suzanne Hochuli ont aussi fait partie du voyage, avec la volont\u00e9 de se faire leur propre id\u00e9e.,  et elles ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s critiqu\u00e9es par leurs amis politiques pour cela \u00e0 cause du risque de manipulation ...   pas par le pr\u00e9sident du PLR Philipp Mueller, qui loue au contraire leur d\u00e9marche ce matin dans l'Argauer zeitung. Ceux qui les critique n'ont aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 voir les requ\u00e9rants d'asile erythr\u00e9ens rentrer dans leur pays d\u00e9clare-t-il ...\r\nBanques - Libert\u00e9\r\nCette gauche qui copie les m\u00e9thodes de l'UDC: la Bernerzeitung consacre une demi page aux affiche du parti socialiste contre l'initiative de mise en oeuvre de l'UDC .  On y voit un \u00e9norme pied en train d'\u00e9craser le palais f\u00e9d\u00e9ral avec cette menace ... fouler au pied l'Etat de droit ... ou un boulet qui \u00e9crase une personne sur la croix suisse ...Des affiches qui provoquent avec des symboles nazi, commente l'expert en campagne Peter Metzinger ... Alors go\u00fbt de la provocation contagieux ? peut-\u00eatre ... Mais pour l'expert, les opposants \u00e0 l'initiative de mise en oeuvre font tout juste, c'est el seul moyen de vraiment influencer le d\u00e9bat.\r\nQui sont ces r\u00e9sidents suisses int\u00e9ress\u00e9s par le Djihad ?\r\nEt cette question - djihadistes - Le Temps ?\r\nLes m\u00e9decins assouplissent leurs pratiques en mati\u00e8re d'avortement ...\r\nNormalement, une patiente qui veut prendre une pilule abortive doit au moins se rendre \u00e0 deux consultations. La premi\u00e8re pour discussion avec le m\u00e9decin, la seconde 48 heures aprps, pour ptendre le temps de  la r\u00e9flexion  ...Mais malgr\u00e9 les lignes diretrcices des gyn\u00e9cologues ed Suisse, de plus en plus de m\u00e9decins n'attendent pas deux consultations quand une femme est s\u00fbre de vouloir avorter, un d\u00e9lai que ne suivent pas d'ailleurs la plupart des etats europ\u00e9ems.  Voil\u00e0 qui fait d\u00e9bat au sein de la profession, d\u00e9bat relay\u00e9 ce matin par le Tagesanzeiger avec un m\u00e9decin en interview qui rappelel: il y a toujours des femmes qui changent d'avis.  \r\nUne seule consultation peut suffire, . D\u00e9bat parmi les gyn\u00e9cologues\r\nP\u00e9riscope  ... la v\u00e9rit\u00e9 du moment film\u00e9 ...", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-02-09T06:44:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-02-09T06:44:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462919", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462919", "ece-7462899"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une maison des langues pour les enfants de migrants en projet \u00e0 Bienne", "id": "sound-8A86004F-B792-4835-953A-D3C0F3A9C27C", "durationSec": 86, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Une maison des langues pour les enfants de migrants en projet \u00e0 Bienne  \r\nUne maison des langues pour les enfants de migrants.... \r\nC'est le nouveau projet de la ville de Bienne pour encourager l'int\u00e9gration des tout petits, avant m\u00eame qu'ils fassent leur entr\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cole enfantine. .. \r\nUne premi\u00e8re phase test a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e au d\u00e9but du mois avec pr\u00e8s de 75 enfants. \r\nObjectif: faire en sorte que chaque \u00e9l\u00e8ve ma\u00eetrise les bases de l'allemand ou du fran\u00e7ais lorsqu'il passe la porte de l'\u00e9cole... \r\nCoraline Pauchard.. \r\nce projet vise l'\u00e9galit\u00e9 des chances mais aussi la baisse du taux d'aide sociale.. \r\nDIRECT\r\n((\u00c0 Bienne, la question de l'int\u00e9gration des allophones est r\u00e9guli\u00e8re. D'abord parce que plus de 30% de la population biennoise est d'origine \u00e9trang\u00e8re. Ensuite parce que le taux de l'aide sociale explose: en 2014, il se montait \u00e0 22% pour les jeunes de 0 \u00e0 17 ans. La ma\u00eetrise des langues est ici l'une des conditions clefs pour r\u00e9duire ce pic. Mais elle est aussi facteur d'int\u00e9gration, d'\u00e9galit\u00e9 des chances et d'efficacit\u00e9 scolaire. \r\nEt pour commencer l'\u00e9cole avec toutes les armes n\u00e9cessaires, la ville de Bienne a r\u00e9uni sous le m\u00eame toit trois piliers destin\u00e9s \u00e0 l'encouragement linguistique. Dans un premier temps, et c'est la phase test\u00e9e en ce moment, les enfants de migrants auront droit \u00e0 des cours intensifs d'allemand ou de fran\u00e7ais avant leur entr\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cole enfantine. Ensuite, l'apprentissage des langues sera renforc\u00e9 dans les lieux de vie, comme les cr\u00e8ches. Enfin, les cours de langues destin\u00e9s aux parents migrants proposeront eux aussi un cadrement linguistique pour les enfants. \r\nLa phase test sera \u00e9valu\u00e9e cet \u00e9t\u00e9 et vise, \u00e0 terme, un encadrement pr\u00e9coce syst\u00e9matique. Reste \u00e0 savoir si son caract\u00e8re non obligatoire permettra d'atteindre cet objectif.))", "alternativeExcerpt": ["Bienne veut encourager l'int\u00e9gration des enfants de migrants, avant m\u00eame qu'ils fassent leur entr\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cole enfantine, avec une maison des langues. Une premi\u00e8re phase test a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e au d\u00e9but du mois avec pr\u00e8s de 75 enfants."], "alternativeTitle": ["Une maison des langues pour les enfants de migrants en projet \u00e0 Bienne / 12H30_2016-02-09T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462939", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462931"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Karlheinz Stockhausen, un mystique rh\u00e9nan [2/5] (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-30826F41-BD6D-4950-946E-AD9996E409E3", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3194, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stockhausen, Karlheinz"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "excerpt": "Le travail de Stockhausen \u00e0 Paris aux c\u00f4t\u00e9s de Pierre Schaeffer (le p\u00e8re de la musique concr\u00e8te) et son travail au Studio de musique \u00e9lectronique de Cologne. Ce nouvel \u00e9pisode se conclut avec \"D\u00e9serts\" pour orchestre et bande magn\u00e9tique d'Edgard Var\u00e8se. Stockhausen s'occupe de la diffusion de la bande magn\u00e9tique lors de la premi\u00e8re allemande \u00e0 Hambourg, quelques jours seulement apr\u00e8s l'immense et retentissant scandale que ce chef-d'oeuvre avait provoqu\u00e9 \u00e0 sa cr\u00e9ation mondiale, le 2 d\u00e9cembre 1954 \u00e0 Paris.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 09.02.2016", "Karlheinz Stockhausen, un mystique rh\u00e9nan II (2/5) / DAE_2016-02-09T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 09.02.2016", "Karlheinz Stockhausen, un mystique rh\u00e9nan II (2/5) / DAE_2016-02-09T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["Artiste g\u00e9nial qui aimait plus que tout la musique et la recherche compositionnelle au nom du progr\u00e8s humain, tel fut Karlheinz Stockhausen pour qui la musique n\u2019aura jamais \u00e9t\u00e9 un art \"r\u00e9serv\u00e9\", mais aussi une image du monde et de nous-m\u00eames. Comme tous les mystiques, Stockhausen \u00e9tait habit\u00e9 par la passion des \u00e9toiles, du ciel, du cosmos, de l\u2019Univers. Autant celui du dedans que celui du dehors (sont-ils si diff\u00e9rents?).\nCitation: \"Les sons sont comme des \u00e9toiles au soir. On pense que c\u2019est un chaos, mais quand on commence \u00e0 l\u2019\u00e9tudier, on s\u2019aper\u00e7oit que c\u2019est une composition fantastique qui tient ensemble avec ses constellations, ses plan\u00e8tes\u2026\".\n\n\u00c0 lire:\n- Michel Rigoni. \"Stockhausen... un vaisseau lanc\u00e9 vers le ciel\". \u00c9d. Mill\u00e9naire III, 1998\n- Ivanka Sto\u00efanova. \"Karlheinz Stockhausen. Je suis les sons...\". \u00c9d. Beauchesne, 2014\n- Jonathan Cott. \"Conversations avec Stockhausen\". \u00c9d. J.-C. Latt\u00e8s, 1979\n- Paul Antony Dirmeikis et Karlheinz Stockhausen. \"Le souffle du temps: Quodlibet pour Karlheinz Stockhausen\". \u00c9d. Telo Martius, 1999\n\nAujourd'hui: Le travail de Stockhausen \u00e0 Paris aux c\u00f4t\u00e9s de Pierre Schaeffer (le p\u00e8re de la musique concr\u00e8te) et son travail au Studio de musique \u00e9lectronique de Cologne. Ce nouvel \u00e9pisode se conclut avec \"D\u00e9serts\" pour orchestre et bande magn\u00e9tique d'Edgard Var\u00e8se. Stockhausen s'occupe de la diffusion de la bande magn\u00e9tique lors de la premi\u00e8re allemande \u00e0 Hambourg, quelques jours seulement apr\u00e8s l'immense et retentissant scandale que ce chef-d'oeuvre avait provoqu\u00e9 \u00e0 sa cr\u00e9ation mondiale, le 2 d\u00e9cembre 1954 \u00e0 Paris.", "Artiste g\u00e9nial qui aimait plus que tout la musique et la recherche compositionnelle au nom du progr\u00e8s humain, tel fut Karlheinz Stockhausen pour qui la musique n\u2019aura jamais \u00e9t\u00e9 un art \"r\u00e9serv\u00e9\", mais aussi une image du monde et de nous-m\u00eames. Comme tous les mystiques, Stockhausen \u00e9tait habit\u00e9 par la passion des \u00e9toiles, du ciel, du cosmos, de l\u2019Univers. Autant celui du dedans que celui du dehors (sont-ils si diff\u00e9rents?).\nCitation: \"Les sons sont comme des \u00e9toiles au soir. On pense que c\u2019est un chaos, mais quand on commence \u00e0 l\u2019\u00e9tudier, on s\u2019aper\u00e7oit que c\u2019est une composition fantastique qui tient ensemble avec ses constellations, ses plan\u00e8tes\u2026\".\n\n\u00c0 lire:\n- Michel Rigoni. \"Stockhausen... un vaisseau lanc\u00e9 vers le ciel\". \u00c9d. Mill\u00e9naire III, 1998\n- Ivanka Sto\u00efanova. \"Karlheinz Stockhausen. Je suis les sons...\". \u00c9d. Beauchesne, 2014\n- Jonathan Cott. \"Conversations avec Stockhausen\". \u00c9d. J.-C. Latt\u00e8s, 1979\n- Paul Antony Dirmeikis et Karlheinz Stockhausen. \"Le souffle du temps: Quodlibet pour Karlheinz Stockhausen\". \u00c9d. Telo Martius, 1999\n\nAujourd'hui: Le travail de Stockhausen \u00e0 Paris aux c\u00f4t\u00e9s de Pierre Schaeffer (le p\u00e8re de la musique concr\u00e8te) et son travail au Studio de musique \u00e9lectronique de Cologne. Ce nouvel \u00e9pisode se conclut avec \"D\u00e9serts\" pour orchestre et bande magn\u00e9tique d'Edgard Var\u00e8se. Stockhausen s'occupe de la diffusion de la bande magn\u00e9tique lors de la premi\u00e8re allemande \u00e0 Hambourg, quelques jours seulement apr\u00e8s l'immense et retentissant scandale que ce chef-d'oeuvre avait provoqu\u00e9 \u00e0 sa cr\u00e9ation mondiale, le 2 d\u00e9cembre 1954 \u00e0 Paris."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443591", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443591", "ece-7443590"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Etat des bilat\u00e9rales avec l'UE, deux ans apr\u00e8s le vote du 09 f\u00e9vrier 2014", "id": "sound-29D62950-518F-4AC7-AA3E-AE6190CFA60C", "durationSec": 333, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "CATINFO_FEV2016 Participants hors th\u00e9saurus : Roberto Balzaretti  ambassadeur, chef de la mission suisse aupr\u00e8s de l'UE\r\n* * Etat des bilat\u00e9rales avec l'UE, deux ans apr\u00e8s le vote du 09 f\u00e9vrier 2014  \r\n7 :15 Deux ans du vote\r\nCoup de tonnerre dans les relations bilat\u00e9rales il y a exactement deux ans. Le 9 f\u00e9vrier 2014, peuple et cantons acceptaient de peu l'initiative de l'UDC \u00ab contre l'immigration de masse \u00bb.50,3% de oui, soit moins de 20'000 voix de diff\u00e9rence.\r\nL'occasion de faire le point avec un homme du front, le chef de la mission suisse aupr\u00e8s de l'Union europ\u00e9enne, l'ambassadeur Roberto Balzaretti.\r\nRomain Clivaz vous l'avez rencontr\u00e9 \u00e0 la Mission suisse, sise place du Luxembourg \u00e0 Bruxelles\r\nAu cour de la Bruxelles communautaire, avec vue sur le parlement europ\u00e9en depuis le bureau de Roberto Balzaretti.\r\nA se demander si la Suisse n'a pas le chic pour \u00eatre o\u00f9 il faut.on peut penser \u00e0 l'ambassade suisse \u00e0 Berlin, situ\u00e9e entre la chancellerie et le Bundetag.\r\nJouer placer, ce que s'efforcent de faire la diplomatie suisse depuis deux ans.\r\nRoberto Balzaretti livre une analyse tout en nuances de cette p\u00e9riode.\r\nPour ce cycliste \u00e9m\u00e9rite, si la flamme rouge n'est pas encore en vue, on n'a pas pour autant fait du surplace.\r\n  SON 1 / mieux qu'il y a deux ans / 44'\r\n*** Il y a le dialogue entre les pr\u00e9sidents de la Conf\u00e9d\u00e9ration et de la Commission europ\u00e9enne, un dialogue qui porte sur ce fameux article 14 alin\u00e9a 2 de l'accord sur la libre circulation.\r\nSelon cette disposition des \u00ab mesures \u00bb peuvent \u00eatre prises par un des partenaires, \u00ab en cas de difficult\u00e9s s\u00e9rieuses d'ordre \u00e9conomique ou social \u00bb.\r\nReste maintenant \u00e0 Berne et Bruxelles \u00e0 s'entendre sur une d\u00e9finition.ce qui n'a rien d'une sin\u00e9cure.\r\n  SON 2 / discussion compliqu\u00e9e / 30'\r\nEnvironnement difficile, et Environnement changeant, avec Londres qui a entre-temps formul\u00e9 ses revendications dans le domaine migratoire.\r\n*** A priori on pourrait se dire que c'est une bonne nouvelle, et que Berne pourrait profiter de l'aspiration.\r\nM\u00eame s'il y a des diff\u00e9rences entre les deux dossiers, et que la Commission europ\u00e9enne s'efforce de les dissocier publiquement, Roberto Balzaretti y voit plut\u00f4t un bon signe.\r\n  SON 3 / GB = br\u00e8che / 45'\r\n*** Optimisme nuanc\u00e9 Romain. L'ambassadeur a v\u00e9cu toutes les crises de ces derni\u00e8res ann\u00e9es, entre la Suisse et l'Union, mais aussi celles au sein de l'Union : crise financi\u00e8re, \u00e9conomique, migratoire, mont\u00e9es des euroscepticismes. Quel est son regard sur ces temps agit\u00e9s ?\r\nAucune \u00ab Schadenfreunde \u00bb, cette joie mauvaise chez Roberto Balzaretti. au contraire il souligne la destin\u00e9e commune qui unit la Suisse et l'UE\r\n  SON 4 / UE en crise, mauvais pour la Suisse / 25'\r\nLe Tessinois qui terminera sa grande boucle europ\u00e9enne cette ann\u00e9e, lui qui fut stagiaire diplomatique au moment des n\u00e9gociations sur l'espace \u00e9conomique europ\u00e9en.il  y a plus de 20 ans.", "alternativeExcerpt": ["Le 9 f\u00e9vrier 2014, peuple et cantons acceptaient de peu l\u2019initiative de l\u2019UDC \"contre l\u2019immigration de masse\" avec 50,3% de \"oui\" soit moins de 20'000 voix de diff\u00e9rence. Deux ans plus tard, o\u00f9 en sont les discussions entre la Suisse et l'UE? Interview de l\u2019ambassadeur Roberto Balzaretti, chef de la mission suisse aupr\u00e8s de l\u2019Union europ\u00e9enne."], "alternativeTitle": ["Point de situation sur les relations bilat\u00e9rales  / JDM_2016-02-09T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462908", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462905"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Agenda-speakerine", "source": "siranau", "title": "Agenda-speakerine 09.02.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4208AA09-FA81-4D5A-B787-CB3064390EBF", "durationSec": 268, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Agenda-speakerine / OTWO_2016-02-09T09:15:00_agenda-speakerine", "One-Two du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443690", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168247.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443683"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-6832EE7E-4449-4906-9A53-C4685F66E817", "durationSec": 895, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sergio Pinheiro,pr\u00e9side la commission d'enqu\u00eate ind\u00e9pendante sur la Syrie;Fabrice Balanche, Ma\u00eetre de conferences \u00e0 l'Universit\u00e9 Lyon 2;Mehmet Balci, directeur Appel de Gen\u00e8ve;Luzi Stamm, CN UDC AG;Milan Vuckovic,directeur g\u00e9n\u00e9ral de MV Sant\u00e9;Thomas Facchinetti, pr\u00e9sident de la Ville de Neuch\u00e2teL;Bangerter, Julien;David Baud, m\u00e9decin associ\u00e9 au dpt de gyn\u00e9cologie et obst\u00e9trique du CHUV\r\n* Infotrafic: 07:01:10-07:01:38 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(12new/MULTI RAPPORT ONU SYRIE/ITW PINHEIRO CORRIGE) C'est un rapport de pluS qui d\u00e9peint l'horreur de la guerre en Syrie...\r\nCelui de la commission d'enqu\u00eate ind\u00e9pendante...\r\nDes d\u00e9tenus tortur\u00e9s, battus \u00e0 mort...apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s dans des prisons surpeupl\u00e9es, avec pour seule source d'eau, les toilettes...\r\net de la nourriture rance \u00e0 manger...\r\nUne v\u00e9ritable politique d'extermination orchestr\u00e9e par Damas...\r\nDans son dernier rapport la commission accuse le r\u00e9gime, l'Etat Islamique et Al-Nosra de crime contre l'humanit\u00e9...\r\nLa liste des exactions s'allonge, celle de leurs commanditaires aussi...mais elles restent lettre morte.\r\nEcoutez le d\u00e9sarroi du pr\u00e9sident de cette commission...\r\nSergio Pinheiro....\r\n(D3/QUE PEUT CHANGER LA BATAILLE D'ALEP) ....L'inaction du conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU d\u00e9nonc\u00e9e....\r\ndes pourparlers de paix suspendus jusqu'au 25 f\u00e9vrier...\r\nUn immobilisme qui contraste avec l'avanc\u00e9e de l'arm\u00e9e syrienne sur le terrain...\r\n***...Les troupes de Bachar Al-Assad qui progressent dans leur reconqu\u00eate d'Alep...au nord vers la fronti\u00e8re turque.\r\nHier la ville \u00e9tait pratiquement encercl\u00e9e par les soldats du r\u00e9gime \u00e9paul\u00e9s par l'aviation russe...\r\nTout un symbole....car la bataille d'Alep pourrait marquer un v\u00e9ritable tournant vers la r\u00e9habilittion de Bachar Al assad. \r\nC\u00e9line Tzaud\r\n  MAG 1'22\"\r\n(( Alep, c'est la 2e ville du pays. Le poumon \u00e9conomique. Le verrou vers le nord. Bachar el Assad pourrait reprendre la ville, au d\u00e9triment de la r\u00e9bellion. Une prise capitale, comme l'explique Fabrice Balanche, Ma\u00eetre de conferences \u00e0 l'Universit\u00e9 Lyon 2\r\nSON 28''\r\nLa conqu\u00eate d'Alep ne serait donc que le d\u00e9but de la strat\u00e9gie 2016. Avec comme objectif, la maitrise des fronti\u00e8res nord et sud.Sorte de contr\u00f4le de l'ouest.alors que l'est resterait aux mains du groupe Etat islamique. Face \u00e0 cette avanc\u00e9e, la perspective d'une solution politique s'\u00e9loigne, conc\u00e8de Fabrice balanche.\r\nSON 18''\r\nPas d'apaisement.Fabrice Balanche craint m\u00eame qu'on d\u00e9passe un jour les 400 mille morts et 2x plus de r\u00e9fugi\u00e9s. ))\r\n(Br\u00e8ve Turquie-AllemagneMERKEL ET 1ER MINISTRE TURC SUR LA SYRIE/PA REPRIS 22H30) ...deux fois pluS de r\u00e9fugi\u00e9s...\r\net la Turquie qui se crispe...\r\n30 mille syriens en provenance d'Alpe sont toujours bloqu\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re turque...\r\nBruxelles prie Ankara de les laisser passer. \r\nEt Ankara r\u00e9plique: vous nous demandez d'ouvrir notre fronti\u00e8re tout en contenant le flux de r\u00e9fugi\u00e9s vers l'Europe! contradictoire...\r\nMais malgr\u00e9 ces tensions la Turquie et l'Allemagne ont promis de mieux coop\u00e9rer. \r\nAngela Merkel et Ahmet Davutoglu premier ministre turc veulent appeler l'OTAN \u00e0 l'aide. Pour surveiller les c\u00f4tes entre la Gr\u00e8ce et la Turquie et lutter contre les r\u00e9seaux de passeurs.\r\n(D1/APP DROIT DE LA GUERRE APPEL DE GENEVE) ***alors on le voit il y a ce constat pessimiste sur le terrain...\r\nla guerre incessante..\r\nles crimes...\r\nla souffrance des civils...\r\nd'o\u00f9 cette initiative parall\u00e8le lanc\u00e9e par une ONG Suisse...l'appel de Gen\u00e8ve...\r\nElle donne des cours de droit international humanitaire aux rebelles syriens, notamment via une application mobile. \r\nSon but: les \u00e9duquer \u00e0 la guerre...une guerre moins sanglante...\r\nCette ONG est soutenue par le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0 hauteur d'un demi million de francs par an. \r\nPietro Bugnon, nous d\u00e9voile sa philosophie...\r\n  1'40\r\n((Tuer mais pas massacrer, prot\u00e9ger \u00e9coles et h\u00f4pitaux, sauvegarder le patrimoine culturel... Autant de r\u00e8gles que l'Appel de Gen\u00e8ve enseigne aux groupes rebelles syriens. Mehmet Balci, son directeur.\r\nSON 16''\r\nEn d\u00e9cembre, les commandants de 8 groupes rebelles ont suivi une telle formation \u00e0 Gen\u00e8ve. Ces cours sont aussi donn\u00e9s sur le terrain. Et toujours sur demande des combattants syriens.\r\nSON 11''\r\nFace \u00e0 la violence omnipr\u00e9sente, la t\u00e2che n'est pas ais\u00e9e. Constat dress\u00e9 par un des formateurs de l'ONG, joint sur place. Il n'a pas souhait\u00e9 r\u00e9v\u00e9ler son identit\u00e9 pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9...\r\nSON 16''\r\nMais comment enseigne-t-on ces bonnes pratiques guerri\u00e8res?\r\nSON 10''\r\nEst-il permis de contaminer la source de son ennemi avec des carcasse d'animaux? R\u00e9ponse: \"non\". Un quizz est disponible sur une application mobile. \"Combattant, pas assassin\", c'est son nom. Ou comment enseigner l'art d'une guerre moins sauvage.))\r\n(03/LA PERSONNALITE DE PETRA GOESSI, ITW STAMM) ***...Tout autre chose \u00e0 pr\u00e9sent....puisqu'on parle politique Suisse...\r\net de celle qui devrait \u00eatre la future pr\u00e9sidente du PLR...\r\nLa Schwytzoise Petra G\u00f6ssi...seule candidate en lice pour l'instant.\r\nSon portrait sur smartvote r\u00e9v\u00e8le un aspect \u00e9tonnant de son profil politique...\u00e9tonnant pour une lib\u00e9rale-radicale...\r\npuisqu'elle trouve injuste que les d\u00e9cisions de la Cour europ\u00e9enne soient contraignantes pour la Suisse. \r\ncertains toussent...d'autres applaudissent et disent: enfin!\r\nl'UDC argovien Luzi Stamm est ravi. \r\n  MAG 44\"\r\nPropos recueillis par Thibaut Schaller\r\n(Br\u00e8ve CHUV) Dans l'actualit\u00e9 il y a aussi cette somme: 2 millions 200 mille francs.\r\nC'est l'argent que le Centre de chirurgie ambulatoire du CHUV a perdu depuis son inauguration il y a deux ans. Nous vous le r\u00e9v\u00e9lions dans notre journal de 6H...\r\nLe nombre d'op\u00e9rations pratiqu\u00e9es dans les 7 blocs du centre issu d'un partenariat public-priv\u00e9 n'a pas encore atteint le seuil de rentabilit\u00e9. \r\nIl y en a eu moins que planifi\u00e9 et elles ont co\u00fbt\u00e9 plus cher que pr\u00e9vu...\r\nMais le centre a permis de d\u00e9sangorg\u00e9 le principal bloc op\u00e9ratoir du CHUV.\r\n(05/VOTE FUSION NEUCHATEL/ITW FACCHINETTI) Et si Neuch\u00e2tel devenait la 3\u00e8me ville de Suisse romande?\r\nSc\u00e9nario probable puisque les Conseils g\u00e9n\u00e9raux des communes de Corcelles-Cor-mon-dr\u00e8che, Peseux, Valangin et du chef-lieu cantonal ont dit OUI hier soir \u00e0 une fusion...d\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine.\r\nEnsemble ils compteraient 45'000 habitants\r\nLa population votera le 5 juin.\r\nEt pour la s\u00e9duire, le pr\u00e9sident de la Ville de Neuch\u00e2tel Thomas Facchinetti met en avant un nouvel instrument d\u00e9mocratique...in\u00e9dit en Suisse.\r\ndes assembl\u00e9es citoyennes.\r\n  MAG 51\"\r\nDes propos recueillis par Deborah Sohlbank\r\n((ev si on veut compl\u00e9ter: sur le plan de la fiscalit\u00e9, le taux appliqu\u00e9 serait le plus bas, \u00e0 savoir celui de la commune de Neuch\u00e2tel; les autres communes b\u00e9n\u00e9ficieraient donc d'une baisse d'imp\u00f4t)\r\n(Br\u00e8ve manif Turquie) Des gaz lacrymo et des balles en caoutchouc pour disperser des manifestants \u00e0 Zurich...\r\no\u00f9 \u00e7a? \r\nDevant le consulat de Turquie.\r\nQuand \u00e7a? \r\nHier en fin d'apr\u00e8s-midi...\r\n300 personnes protestaient contre la situation en Turquie...en lan\u00e7ant des pierres sur le b\u00e2timent.\r\nLa police leur a lanc\u00e9 un ultimatum pour \u00e9vacuer les lieux...hier en d\u00e9but de soir\u00e9e une centaine de personnes \u00e9taient encore sur place. \r\n6 ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es.\r\n(20/SUPPORTERS DU FC BALE INTERDITS D'ASSISTER AU MATCH A ST-ETIENNE/PA) ***Mauvaise nouvelle pour les supporters du FC Bale. ils sont priv\u00e9s de voyage \u00e0 St-Etienne...!\r\nils ne pourront pas aller soutenir leur club \u00e0 Saint- Etienne, le 18 f\u00e9vrier, lors du match aller des 16\u00e8me de finale de la League Europa. Les autorit\u00e9s fran\u00e7aises invoquent l'\u00e9tat d'urgence pour justifier la fermeture du secteur r\u00e9serv\u00e9 aux visiteurs...\r\nune histoire de s\u00e9curit\u00e9 mais d'argent aussi...\r\nHerv\u00e9 Borsier. \r\n 52\"\r\n(D6/DOUBLEMENT NAISSANCES JUMEAUX) ..sans transistion...\r\napr\u00e8s le baby boom, le jumeaux boom...\r\nFigurez-vous que les naissance de jumeaux dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s sont deux fois plus nombreuses aujourd'hui qu'il y a 40 ans!\r\nEt oui...\r\nC'est ce que r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude publi\u00e9e cette semaine dans la revue am\u00e9ricaine  \"Population and Development\".\r\nEt vous allez l'entendre, la tendance est pr\u00e9occupante pour la sant\u00e9 publique...\r\nMais pourquoi y a-t-il pluS de jumeaux aujourd'hui qu'hier? \r\nJulien Ban-gerter nous \u00e9claire.\r\n((2% du total des naissances...vous n'en faite pas partie?\r\nmoi non plus...))\r\nDavid Baud,  m\u00e9decin asoci\u00e9  au dpt de gyn\u00e9cologie et obst\u00e9trique du CHUV\r\n(Br\u00e8ve Oscars) ...et pour terminer une petite r\u00e9volution aux Oscars...\r\nFini les interminables listes de remerciements...\r\npour papa, maman, le r\u00e9alisateur, le producteur et m\u00e9dor...\r\nD\u00e9sormais la liste des personnes \u00e0 remercier d\u00e9filera en bas de l'\u00e9cran quand les vainqueurs toucheront leur statuette! \r\nUn gain de temps et surtout un moyen pour les oscaris\u00e9s de se concentrer sur leurs \u00e9motions et leur message! L'Acad\u00e9mie des Oscars a pr\u00e9sent\u00e9 les nouvelles r\u00e8gles du jeu hier.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o:\r\nUne m\u00e9t\u00e9o d\u00e9coiffante ces prochaines heures avec des vents temp\u00e9tueux dans le Chablais et au Nord des Alpes. Ils pourront souffler jusqu'\u00e0 110km heure. M\u00e9t\u00e9oSuisse a d'ailleurs \u00e9mis un avis de degr\u00e9s 3 jusqu'\u00e0 demain matin 6h. \r\nPour le reste, des nuages et des pr\u00e9cipitations sous forme de neige d\u00e8s 1200 m\u00e8tres. \r\nLa limite s'abaissera en fin de journ\u00e9e jusqu'\u00e0 500 m\u00e8tres...\r\nMaximum 13 degr\u00e9s.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve blessure FC Sion)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-02-09T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-02-09T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462915", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462915", "ece-7462896"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Topio est p\u00e9dophobe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A2AD9156-095E-42D4-B546-C85B9BB3FBAC", "durationSec": 163, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-02-09T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-02-09T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443689", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443689", "ece-7443681"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le Parlement alg\u00e9rien adopte une nouvelle constitution", "id": "sound-C492B78C-9176-426E-9678-77464497DC0D", "durationSec": 193, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "CATINFO_FEV2016 * * Le Parlement alg\u00e9rien adopte une nouvelle constitution LANCEMENT 3 / Alg\u00e9rie\r\n***Le Parlement alg\u00e9rien a adopt\u00e9 une nouvelle Constitution, dimanche. Le texte, promis par le pr\u00e9sident Bouteflika depuis les manifestations de 2011, consacre les libert\u00e9s individuelles -- droit de manifester, libert\u00e9 de la presse. Il limite \u00e0 2 le nombre de mandats pr\u00e9sidentiels. Il donne aussi un statut officiel \u00e0 la langue berb\u00e8re, parl\u00e9e par des millions d'Alg\u00e9riens. \r\nLe\u00efla Beratto, vous \u00eates notre correspondante \u00e0 Alger. Comment a \u00e9t\u00e9 accueillie cette r\u00e9vision constitutionnelle ?\r\n DIR TEL\r\nDe mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, les Alg\u00e9riens se sont sentis assez peu concern\u00e9s. Parce que c'est la deuxi\u00e8me r\u00e9vision constitutionnelle en Alg\u00e9rie sous Bouteflika. Et puis parce qu'il existait d\u00e9j\u00e0 des garanties pour les libert\u00e9s individuelles dans la Constitution pr\u00e9c\u00e9dente ou dans les lois, mais ce sont les d\u00e9crets d'application qui font d\u00e9faut. \r\nIl y a quand m\u00eame une r\u00e9action de contestation. Elle concerne l'article 51. Cet article limite l'acc\u00e8s aux responsabilit\u00e9s politiques \u00e0 ceux qui ont la nationalit\u00e9 alg\u00e9rienne et uniquement la nationalit\u00e9 alg\u00e9rienne. De nombreux cadres, des repr\u00e9sentants des Alg\u00e9riens de l'\u00e9tranger ont d\u00e9nonc\u00e9 une mesure injuste, surtout \u00e9tant donn\u00e9 l'importance de la diaspora alg\u00e9rienne, plusieurs millions de personnes, principalement en France. \r\n***Quel est l'opinion de la presse sur cette r\u00e9forme constitutionnelle ? \r\nAlors la presse rel\u00e8ve l'absence de contradiction lors du vote au parlement de cette Constitution. Il y a eu dimanche 499 votes pour, 2 votes contre et 16 abstentions. L'adoption \u00e9tait sans surprise, puisque que les partis du FLN et du RND ont la majorit\u00e9 \u00e0 l'assembl\u00e9e et au S\u00e9nat, et donc, il y a peu de choses \u00e0 attendre selon eux de ce texte. L'\u00e9ditorialiste de Maghreb Emergent, Ihsane El Kadi, \u00e9crit \u00eatre frapp\u00e9 par le fait que ce sont les m\u00eames acteurs qui ont modifi\u00e9 la constitution en 2008 pour permettre \u00e0 Abdelaziz Bouteflika de briguer un 3e mandat, ces m\u00eames acteurs qui aujourd'hui vantent cette nouvelle r\u00e9forme. Le journal El Watan estime de son c\u00f4t\u00e9 que cette nouvelle Constitution n'\u00e9tait en fait qu'une op\u00e9ration marketing pour pr\u00e9parer la succession. Car Abdelaziz Bouteflika est affaibli. Malgr\u00e9 sa r\u00e9\u00e9lection, il est peu pr\u00e9sent dans l'espace public. Les Alg\u00e9riens ne le voient qu'\u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision officielle lorsqu'il re\u00e7oit des diplomates \u00e9trangers. C'est d'ailleurs Abdelmalek Sellal, le premier ministre, qui a lu aux parlementaires une lettre du Pr\u00e9sident, lors de la c\u00e9r\u00e9monie de dimanche. Ce concept d'op\u00e9ration marketing, est aussi d\u00e9nonc\u00e9 par des intellectuels qui s'exprimaient dans le journal El watan cette semaine. Trois femmes, une sociologue, une politologue et un linguiste, estimaient que la Constitution \u00e9tait destin\u00e9e \u00e0 devenir une ressource politique, et que donc cel\u00e0 faisait du texte une Constitution pour le r\u00e9gime, par opposition \u00e0 une Constitution pour le pays. \r\n***Est ce qu'il y a des signes pour indiquer que l'Alg\u00e9rie s'appr\u00eate \u00e0 tourner une page ? \r\nOui. Au del\u00e0 de la sant\u00e9 du Pr\u00e9sident Abdelaziz Bouteflika, le r\u00e9gime semble pr\u00e9parer la suite. De grands changements ont eu lieu au sein des services de renseignements, une op\u00e9ration de restructuration qui avait commenc\u00e9 en 2013. Ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es, une s\u00e9rie de remaniements ont fait passer les renseignements sous l'autorit\u00e9 de l'\u00e9tat major. Des responsables ont \u00e9t\u00e9 remerci\u00e9s, d'autres mis en prison pour non respect de consigne. Une peine inhabituelle qui a fait dire \u00e0 la presse alg\u00e9rienne que le pr\u00e9sident Bouteflika r\u00e9glait ses comptes avec les services de renseignements. \r\nEt puis, il y a aussi toute une s\u00e9rie de grands proc\u00e8s qui ont eu lieu depuis un an, pour juger des scandales de corruption, comme l'affaire Sonatrach dont le verdict a \u00e9t\u00e9 rendu la semaine derni\u00e8re. La ligue des droits de l'homme estime que ces proc\u00e8s, comme la restructuration des services ou la nouvelle Constitution, ont pour objectif de permettre \u00e0 Abdelaziz Bouteflika de montrer un bilan positif de ses ann\u00e9es au pouvoir.\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Le Parlement alg\u00e9rien a adopt\u00e9 une nouvelle constitution, dimanche. Le texte, promis par le pr\u00e9sident Bouteflika depuis les manifestations de 2011, consacre les libert\u00e9s individuelles: droit de manifester, libert\u00e9 de la presse. Il limite \u00e0 deux le nombre de mandats pr\u00e9sidentiels. Il donne aussi un statut officiel \u00e0 la langue berb\u00e8re, parl\u00e9e par des millions d'Alg\u00e9riens."], "alternativeTitle": ["Le Parlement alg\u00e9rien adopte une nouvelle constitution / TUM_2016-02-09T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462884", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Beratto, Leila", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462878"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Camille Laurens: \" Celle que vous croyez \"", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-AB02F4B8-6C3A-4B46-896C-71BF9973F65F", "durationSec": 3356, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "La romanci\u00e8re fran\u00e7aise nous entra\u00eene dans un r\u00e9cit en trompe-l'oeil. Dans une soci\u00e9t\u00e9 qui raffole de l'apparence et de la jeunesse, Facebook peut devenir un pi\u00e8ge terriblement destructeur. Claire, la premi\u00e8re narratrice de ce roman \u00e0 tiroirs, est dans un h\u00f4pital psychiatrique \u00e0 la suite d'une grave d\u00e9pression. Jour apr\u00e8s jour, elle raconte \u00e0 son m\u00e9decin comment elle a tent\u00e9 de s\u00e9duire un homme plus jeune qu'elle gr\u00e2ce \u00e0 un faux profil Facebook. Elle s'\u00e9tait cr\u00e9\u00e9 un personnage de jeune femme de 24 ans et s'\u00e9tait mise \u00e0 bavarder quotidiennement avec un certain Chris. Le probl\u00e8me, c'est lorsque Chris a voulu la rencontrer en vrai. Mais voil\u00e0 que le m\u00e9decin prend la parole, et nous donne \u00e0 lire un texte de fiction \u00e9crit par Claire dans lequel elle d\u00e9crit une situation similaire, mais pas tout \u00e0 fait quand m\u00eame. Intervient alors le personnage de Jo, l'ami de Chris, qui vient encore brouiller les pistes. Et Camille Laurens entre alors dans son livre pour nous raconter sa version des faits. Cette prouesse hautement litt\u00e9raire laisse pantois et Camille Laurens nous embarque dans un r\u00e9cit qui constamment se reconstruit, accumulant les variations autour d'un m\u00eame th\u00e8me, la fausse page facebook, symbole connect\u00e9 de l'autofiction qui permet \u00e0 tout un chacun de changer de profil comme bon lui semble et de s'inventer une vie.\r\nA travers ce tr\u00e8s dr\u00f4le labyrinthe de textes, l'auteur de Dans ces bras-l\u00e0 prix Femina en 2000, d\u00e9nonce le culte de l'apparence et le sort r\u00e9serv\u00e9 aux femmes dans nos soci\u00e9t\u00e9s. ", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 09.02.2016", "Camille Laurens: \u00ab Celle que vous croyez \u00bb / ELL_2016-02-09T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes du 09.02.2016", "Camille Laurens: \u00ab Celle que vous croyez \u00bb / ELL_2016-02-09T11:04:15_entre-les-lignes"], "alternativeExcerpt": ["La romanci\u00e8re fran\u00e7aise nous entra\u00eene dans un r\u00e9cit en trompe-l'\u0153il.\n\nDans une soci\u00e9t\u00e9 qui raffole de l'apparence et de la jeunesse, Facebook peut devenir un pi\u00e8ge terriblement destructeur.", "La romanci\u00e8re fran\u00e7aise nous entra\u00eene dans un r\u00e9cit en trompe-l'\u0153il.\n\nDans une soci\u00e9t\u00e9 qui raffole de l'apparence et de la jeunesse, Facebook peut devenir un pi\u00e8ge terriblement destructeur."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443561", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Laurens, Camille", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Tobola, Barbara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Laurens, Camille", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7443561", "ece-7443560"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Scandale VW: quel impact sur les v\u00e9hicules corrig\u00e9s?", "id": "sound-4BE45839-201C-4CDB-8478-69D961EEB57F", "durationSec": 674, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Volkswagen a commenc\u00e9, le 3 f\u00e9vrier 2016, \u00e0 rappeler les v\u00e9hicules \u00e9quip\u00e9s du logiciel qui trompe les tests d'homologation. Les corrections se feront de mani\u00e8re \u00e9chelonn\u00e9e jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e. Le constructeur promet d'abaisser les \u00e9missions polluantes sans impacter les performances. Guido Bielmann, porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des routes (OFROU), explique la nature de ces mesures de corrections et les obligations qui incombent \u00e0 VW ainsi qu'aux d\u00e9tenteurs des v\u00e9hicules concern\u00e9s, au micro d'Yves-Alain Cornu.", "alternativeExcerpt": ["Volkswagen a commenc\u00e9, le 3 f\u00e9vrier 2016, \u00e0 rappeler les v\u00e9hicules \u00e9quip\u00e9s du logiciel qui trompe les tests d\u2019homologation. Les corrections se feront de mani\u00e8re \u00e9chelonn\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e. Le constructeur promet d\u2019abaisser les \u00e9missions polluantes sans impacter les performances. Guido Bielmann, porte-parole de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral des routes (OFROU), explique la nature de ces mesures de corrections et les obligations qui incombent \u00e0 VW ainsi qu\u2019aux d\u00e9tenteurs des v\u00e9hicules concern\u00e9s, au micro d\u2019Yves-Alain Cornu."], "alternativeTitle": ["Scandale VW: quel impact sur les v\u00e9hicules corrig\u00e9s? / OEP_2016-02-09T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443978", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des routes", "name": "Bielmann, Guido", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7443974"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: Tiphanie Bovay-Klameth", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F1000E6-0133-473D-8C1D-61462F7BB322", "durationSec": 427, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Elle est explosive en sour b\u00e9gueule dans la tragi-com\u00e9die \"Villa Dolorosa\" qui d\u00e9bute ce soir \u00e0 Vidy-Lausanne. Elle est irr\u00e9sistible en improvisatrice de choc avec ses comp\u00e8res de la Compagnie du Cachot. Elle alterne le th\u00e9\u00e2tre le plus contemporain avec des mises en sc\u00e8ne sign\u00e9es Guillaume B\u00e9guin, Fran\u00e7ois Gremaud ou Marielle Pinsard. Mais elle r\u00e9gale aussi un public tr\u00e8s populaire lors des soir\u00e9es \"Sofa\" \u00e0 l'Echandole d'Yverdon. \r\nPortrait d'une com\u00e9dienne romande d'exception par Thierry Sartoretti.", "alternativeExcerpt": ["Elle est explosive en s\u0153ur b\u00e9gueule dans la tragi-com\u00e9die \"Villa Dolorosa\" qui d\u00e9bute ce soir \u00e0 Vidy-Lausanne. Elle est irr\u00e9sistible en improvisatrice de choc avec ses comp\u00e8res de la Compagnie du Cachot. Elle alterne le th\u00e9\u00e2tre le plus contemporain avec des mises en sc\u00e8ne sign\u00e9es Guillaume B\u00e9guin, Fran\u00e7ois Gremaud ou Marielle Pinsard. Mais elle r\u00e9gale aussi un public tr\u00e8s populaire lors des soir\u00e9es \"Sofa\" \u00e0 l\u02b9Echandole d\u02b9Yverdon. \n\nPortrait d\u02b9une com\u00e9dienne romande d\u02b9exception par Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9\u00e2tre: Tiphanie Bovay-Klameth / VER_2016-02-09T16:30:45_sequence-4", "Vertigo du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443968", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443963"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : The chickening de Nick Denboer", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FF90A30E-1A2D-4560-B96A-61CCDF9E9C0D", "durationSec": 239, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["The chickening de Nick Denboer", "The chickening de Nick Denboer / HAP_2016-02-09T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "The chickening de Nick Denboer / HAP_2016-02-09T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443702", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443702", "ece-7443697"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Les cordonniers sont mal chauss\u00e9s", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2F0DC829-A741-46C8-8E2C-BB7C1AF99F12", "durationSec": 213, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2016-02-09T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2016-02-09T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443691", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443691", "ece-7443682"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : L'URSS a la bombe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-19836AED-16E4-4622-B6D5-C9FC8C84E643", "durationSec": 104, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-02-09T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-02-09T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443720", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443720", "ece-7443717"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Boite \u00e0 b\u00e9b\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6E7A2DF3-CB92-4147-8BC6-3B86B7C6BA86", "durationSec": 192, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Boite \u00e0 b\u00e9b\u00e9", "Boite \u00e0 b\u00e9b\u00e9 / SUPER_2016-02-09T17:09:37_le-supplement-du-nourjal", "Boite \u00e0 b\u00e9b\u00e9 / SUPER_2016-02-09T17:09:37_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443677", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443677", "ece-7443669"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Guadeloupe: en qu\u00eate des origines", "id": "sound-F1A31A9C-974A-4890-B8B4-0CB101A4BC66", "durationSec": 3355, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du 17e \u00e0 la moiti\u00e9 du 19e si\u00e8cle, plus de 25 millions d'hommes et de femmes furent arrach\u00e9s au continent africain pour \u00eatre envoy\u00e9s aux Am\u00e9riques: Antilles, Am\u00e9rique du Nord, Am\u00e9rique du Sud.\r\nAux Antilles, de nombreux Guadeloup\u00e9ens s'interrogent aujourd'hui sur leurs origines et leurs racines.\r\n\r\n* * Du 17e \u00e0 la moiti\u00e9 du 19e si\u00e8cle, plus de 25 millions d'hommes et de femmes furent arrach\u00e9s au continent africain pour \u00eatre envoy\u00e9s aux Am\u00e9riques: Antilles, Am\u00e9rique du Nord, Am\u00e9rique du Sud.\r\nAux Antilles, de nombreux Guadeloup\u00e9ens s'interrogent aujourd'hui sur leurs origines et leurs racines.\r\nPour tenter de r\u00e9pondre \u00e0 ces questions identitaires, les Guadeloup\u00e9ens se sont lanc\u00e9s avec passion dans la g\u00e9n\u00e9alogie, aid\u00e9s dans cette recherche par des g\u00e9n\u00e9alogistes avertis.\r\nMais est-il possible de reconstituer des lign\u00e9es qui remontent \u00e0 ces hommes et femmes arrach\u00e9s d'Afrique il y a plusieurs si\u00e8cles et transport\u00e9s en esclaves dans des plantations de l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'Atlantique?\r\nParfois, les r\u00e9ponses \u00e0 cette qu\u00eate ne sont pas sans cons\u00e9quences pour ces Guadeloup\u00e9ens afro-descendants.\r\nUn reportage de St\u00e9phane Cosme r\u00e9alis\u00e9 par Christian Morerod.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 09.02.2016", "Guadeloupe: en qu\u00eate des origines / DET_2016-02-09T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 09.02.2016", "Guadeloupe: en qu\u00eate des origines / DET_2016-02-09T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Du 17e \u00e0 la moiti\u00e9 du 19e si\u00e8cle, plus de 25 millions d'hommes et de femmes furent arrach\u00e9s au continent africain pour \u00eatre envoy\u00e9s aux Am\u00e9riques: Antilles, Am\u00e9rique du Nord, Am\u00e9rique du Sud.\n\nAux Antilles, de nombreux Guadeloup\u00e9ens s\u2019interrogent aujourd\u2019hui sur leurs origines et leurs racines.", "Du 17e \u00e0 la moiti\u00e9 du 19e si\u00e8cle, plus de 25 millions d'hommes et de femmes furent arrach\u00e9s au continent africain pour \u00eatre envoy\u00e9s aux Am\u00e9riques: Antilles, Am\u00e9rique du Nord, Am\u00e9rique du Sud.\n\nAux Antilles, de nombreux Guadeloup\u00e9ens s\u2019interrogent aujourd\u2019hui sur leurs origines et leurs racines."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443929", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Cosme, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443929", "ece-7443928"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Se tromper en math, \u00e7a a du bon!", "id": "sound-6489058D-9B4D-4B2B-A832-22BDBD047CC2", "durationSec": 763, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Huma Khamis vous propose de faire des maths. et vous encourage \u00e0 t\u00e2tonner! Depuis l'invention de l'alg\u00e8bre, le principe est de trouver la solution d'un probl\u00e8me du premier coup. Pourtant, les anciens, bien avant l'invention des \u00e9quations, parvenaient \u00e0 faire de nombreux calculs avec une m\u00e9thode assez surprenante pour nos esprits modernes: face \u00e0 un probl\u00e8me, ils commen\u00e7aient par poser un faux r\u00e9sultat pour pouvoir ensuite en d\u00e9duire la bonne solution. \r\nLes d\u00e9tails avec J\u00e9r\u00f4me Gavin et Alain Scherlig, deux passionn\u00e9s de l'histoire des math\u00e9matiques qui ont retrouv\u00e9 des traces de ce type de raisonnement dix-neuf si\u00e8cles avant notre \u00e8re, dans des papyrus.", "alternativeExcerpt": ["Huma Khamis vous propose de faire des maths\u2026 et vous encourage \u00e0 t\u00e2tonner! Depuis l'invention de l'alg\u00e8bre, le principe est de trouver la solution d'un probl\u00e8me du premier coup. Pourtant, les anciens, bien avant l'invention des \u00e9quations, parvenaient \u00e0 faire de nombreux calculs avec une m\u00e9thode assez surprenante pour nos esprits modernes: face \u00e0 un probl\u00e8me, ils commen\u00e7aient par poser un faux r\u00e9sultat pour pouvoir ensuite en d\u00e9duire la bonne solution. Les d\u00e9tails avec J\u00e9r\u00f4me Gavin et Alain Scherlig, deux passionn\u00e9s de l'histoire des math\u00e9matiques qui ont retrouv\u00e9 des traces de ce type de raisonnement dix-neuf si\u00e8cles avant notre \u00e8re, dans des papyrus."], "alternativeTitle": ["Se tromper en math, \u00e7a a du bon! / CQFD_2016-02-09T10:04:15_dossier", "CQFD du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443988", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Math\u00e9maticien et enseignant,math\u00e9maticien, enseignant, ", "name": "Gavin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "Math\u00e9maticien, \u00e9conomiste, prof. Honoraire Unil, ", "name": "Sch\u00e4rlig, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7443987"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dominique de Rivaz met en sc\u00e8ne la voix d'une r\u00e9sistante", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B78037CB-0537-467E-A17D-2C60EAFCA3FB", "durationSec": 2437, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La cin\u00e9aste, \u00e9crivaine, photographe Dominique de Rivaz ajoute une corde \u00e0 son arc avec la mise en sc\u00e8ne du texte de Stefano Massini \"Femme non-r\u00e9\u00e9ducable\". Un spectacle \u00e0 d\u00e9couvrir dans une tourn\u00e9e en Suisse romande et \u00e0 Berne.\r\nDominique de Rivaz est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert.\r\n\r\nLa cin\u00e9aste, \u00e9crivaine, photographe ajoute une corde \u00e0 son arc avec la mise en sc\u00e8ne du texte de Stefano Massini \"Femme non-r\u00e9\u00e9ducable\" \u00e0 d\u00e9couvrir dans une tourn\u00e9e en Suisse romande et \u00e0 Berne.\r\nDominique de Rivaz est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert.\r\n\"Femme non-r\u00e9\u00e9ducable. M\u00e9morandum th\u00e9\u00e2tral sur Anna Politkovska\u00efa\" de Stefano Massini (traduit aux \u00e9ditions de L'Arche) porte la voix d'Anna Politkovska\u00efa, journaliste russe et militante des droits de l'homme, assassin\u00e9e le 7 octobre 2006 dans son immeuble \u00e0 Moscou. Sur les planches, la com\u00e9dienne Dominique Bourquin.\r\n\"Femme non-r\u00e9\u00e9ducable\" est \u00e0 d\u00e9couvrir du 12 au 14 f\u00e9vrier 2016 au Th\u00e9\u00e2tre populaire romand (TPR) \u00e0 La Chaux-de-Fonds \u00e0 la salle Beau-Site puis pour une tourn\u00e9e en Suisse romande et \u00e0 Berne.\r\n<http://www.dominiquederivaz.de/>\r\n<http://www.tpr.ch/spectacle2015-2016/femme-non-reeducable/>", "alternativeExcerpt": ["La cin\u00e9aste, \u00e9crivaine, photographe Dominique de Rivaz ajoute une corde \u00e0 son arc avec la mise en sc\u00e8ne du texte de Stefano Massini \"Femme non-r\u00e9\u00e9ducable\". Un spectacle \u00e0 d\u00e9couvrir dans une tourn\u00e9e en Suisse romande et \u00e0 Berne.\n\nDominique de Rivaz est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Dominique de Rivaz met en sc\u00e8ne la voix d'une r\u00e9sistante / VER_2016-02-09T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443968", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443957"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : A Glorious Mess - un fatras envahissant", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EE5161E6-9DA8-4470-BFA4-5391DA287F92", "durationSec": 300, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Dans ce documentaire, le r\u00e9alisateur Ulrich Grossenbacher nous plonge dans le quotidien de quatre personnes atteintes de syllogomanie, c'est-\u00e0-dire l\u02b9accumulation compulsive d'objets h\u00e9t\u00e9roclites. Thomas, Elmira, Arthur et Karl remplissent tout l'espace \u00e0 leur disposition avec des piles de journaux, des vieilles radios ou carr\u00e9ment des vieux tracteurs.\nUn film plein d'empathie tourn\u00e9 sans voix off, o\u00f9 la cam\u00e9ra montre, mais ne juge pas.", "Dans ce documentaire, le r\u00e9alisateur Ulrich Grossenbacher nous plonge dans le quotidien de quatre personnes atteintes de syllogomanie, c'est-\u00e0-dire l\u02b9accumulation compulsive d'objets h\u00e9t\u00e9roclites. Thomas, Elmira, Arthur et Karl remplissent tout l'espace \u00e0 leur disposition avec des piles de journaux, des vieilles radios ou carr\u00e9ment des vieux tracteurs.\nUn film plein d'empathie tourn\u00e9 sans voix off, o\u00f9 la cam\u00e9ra montre, mais ne juge pas.", "Dans ce documentaire, le r\u00e9alisateur Ulrich Grossenbacher nous plonge dans le quotidien de quatre personnes atteintes de syllogomanie, c'est-\u00e0-dire l\u02b9accumulation compulsive d'objets h\u00e9t\u00e9roclites. Thomas, Elmira, Arthur et Karl remplissent tout l'espace \u00e0 leur disposition avec des piles de journaux, des vieilles radios ou carr\u00e9ment des vieux tracteurs.\nUn film plein d'empathie tourn\u00e9 sans voix off, o\u00f9 la cam\u00e9ra montre, mais ne juge pas."], "alternativeTitle": ["A Glorious Mess - un fatras envahissant", "A Glorious Mess - un fatras envahissant / NMT_2016-02-09T08:19:26_dans-la-peau-d-anne", "A Glorious Mess - un fatras envahissant / NMT_2016-02-09T08:19:26_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443654", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443654", "ece-7443639"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Moscou rase des pavillons abritant des commerces ill\u00e9gaux", "id": "sound-A40BEA0A-489F-4D5B-A5B6-54F7C10D6C44", "durationSec": 117, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Son passants\r\n* * Moscou rase des pavillons abritant des commerces ill\u00e9gaux Et on reste en Russie... \r\navec les habitants de Moscou qui se sont r\u00e9veill\u00e9s ce matin dans un paysage urbain sensiblement modifi\u00e9..\r\nLes autorit\u00e9s de la capitale russe ont d\u00e9cid\u00e9 de raser les pavillons qui se trouvent autour des stations de m\u00e9tro, et qui abritent caf\u00e9s et magasins depuis la fin des ann\u00e9es 1990.. \r\n Des commerces ill\u00e9gaux, affirment la mairie. Qui opte pour une m\u00e9thode radicale: en une nuit, pr\u00e8s de 100 pavillons ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits par des pelleteuses \u00e0 travers la capitale... \r\nIsabelle Cornaz.\r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["Les autorit\u00e9s de Moscou ont d\u00e9cid\u00e9 de raser les pavillons qui se trouvent autour des stations de m\u00e9tro et qui abritent caf\u00e9s et magasins depuis la fin des ann\u00e9es 1990. Ces commerces sont jug\u00e9s ill\u00e9gaux par la mairie qui opte pour une m\u00e9thode radicale: en une nuit, pr\u00e8s de 100 pavillons ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits par des pelleteuses \u00e0 travers la capitale."], "alternativeTitle": ["Moscou rase des pavillons abritant des commerces ill\u00e9gaux  / 12H30_2016-02-09T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 09.02.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7482694.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462939", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462928"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : A quoi servent encore les jumelages de communes au 21e si\u00e8cle?", "id": "sound-3A015D4B-8CB9-4B5A-8C0A-5687A9CA3B98", "durationSec": 549, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "CATINFO_FEV2016 Participants hors th\u00e9saurus : Vincent Jacques, syndic de Morges;Pierre-Alain Cl\u00e9ment, syndic de Fribourg;Pauchard, Abert\r\n* * A quoi servent encore les jumelages de communes au 21e si\u00e8cle? (ICT -A QUOI SERVENT ENCORE LES JUMELAGES DE COMMUNES AU XXIE SIECLE) Mag + INVITE Direct Studio Fribourg Albert Pauchard (Delphine l'accueille)\r\nIntercit\u00e9... Nous parlons aujourd'hui des communes jumel\u00e9es. Presque toutes les villes et les villages de Suisse ont exp\u00e9riment\u00e9 un jour le jumelage avec une autre communes.  Est-ce encore \u00e0 la mode? et quel en est l'origine? Nous poserons la questions \u00e0 Albert Pauchard, syndic de Belmont-Broye, dont la commune vient de se jumeler. Mais avant cela,  nous \u00e9voquerons les d\u00e9buts de cette pratique, avec Delphine Gendre:\r\n  MAG 3'33\"\r\n((Le jumelage entre communes remonte au lendemain de la seconde guerre mondiale. Dans un soucis de reconstruction europ\u00e9enne, de nombreuses villes fran\u00e7aises se sont jumel\u00e9es avec des villes allemandes, mais aussi des communes suisses. L'une des premi\u00e8res, en 1957, c'\u00e9tait Morges. Et l'histoire continue, puisque la commune vaudoise f\u00eatera l'ann\u00e9e prochaine les 60 ans du mariage avec la commune de Vertoud, dans la Loire-Atlantique. Vincent Jacques, syndic de Morges: \r\nSON 34'\r\nApr\u00e8s l'\u00e9lan de construction europ\u00e9enne, il y a eu l'\u00e9lan solidaire. On se souvient de l'op\u00e9ration Villages roumains, \u00e0 la fin des ann\u00e9es 80. plus de 200 communes suisses avaient particip\u00e9 aux actions de protestation contre la destruction des villages par le r\u00e9gime de l'\u00e9poque La ville de Lausanne, par exemple, s'\u00e9tait vue attribu\u00e9e par Brussel, le village de Saint-Georges-Les Bains..en Roumanie.. \r\nDans le registre solidaire, figurez-vous qu'il existe m\u00eame une f\u00e9d\u00e9ration mondiales des villes jumel\u00e9es, fond\u00e9e en 1957, et dont le but \u00e9tait prioritairement de favoriser la coop\u00e9ration entre le Nord et le Sud. Mais il arrive aussi que les jumelages aient un ancrage historique. La ville de Fribourg, par exemple, est jumel\u00e9e \u00e0 Rueil Malmaison, en  France, depuis plus de vingt ans. Le syndic Pierre-Alain Cl\u00e9ment nous explique l'origine de cette alliance tr\u00e8s officielle: \r\nSON 1'00\r\nCitons aussi la ville de Zurich et celle de Kunming en Chine. C'est \u00e0 ce jumelage que les Zurichois doivent leur tr\u00e8s beau jardin chinois au bord du Lac. Bref, il existe un nombre infini de jumelage.. Et pas n\u00e9cessairement internationaux. A la fin des ann\u00e9es 60, les communes du canton de Vaud et celle de Zurich d\u00e9cident de se jumeler. Et \u00e7a, cela a fait beaucoup rire deux animateurs de la radio romande, Albert Urfer et Emile Gardaz, dans cette archive qui date de 1969: \r\nEXTRAIT fin en Chanson))\r\nINVITE direct FRIBOURG Albert Pauchard ** 50)\r\nSimon Matthey-Doret: \r\nVoil\u00e0 pour le clin d'oeil, mais qu'en est-t-il aujourd'hui? Nous avons le plaisir d'accueillir en direct depuis notre bureau de Fribourg Albert Pauchard, vous \u00eates syndic de la commune Belmont-Broye dans le canton de Fribourg ( r\u00e9cemment fusionn\u00e9e). Et votre village, Russy (qui fait donc partie de Belmont-Broye) a d\u00e9cid\u00e9 de se jumeler avec son homonyme fran\u00e7ais, la commune de Russy dans le Calvados... c'\u00e9tait en septembre dernier..    \r\n- Dites-nous comment s'est fait ce rapprochement, et pourquoi avoir d\u00e9cid\u00e9 de lier les deux villages?\r\n-quelles ont \u00e9t\u00e9 les \u00e9tapes qui ont men\u00e9 \u00e0 ce jumelage ?\r\n- En quoi consiste-t-il ? (rencontres, \u00e9changes entre villageois, \u00e9changes de conseils entre politiques, meilleure connaissance de nos voisins ?)\r\n- A quel rythme rencontrez-vous les citoyens du Calvados ? \r\n-\tIl y a m\u00eame eu signature d'un pacte de jumelage, cela sonne tr\u00e8s officiel, tout \u00e7a.  (Les communes fran\u00e7aises ont-elles quelques chose \u00e0 gagner d'un jumelage ?)\r\n-\tOn l'a entendu dans le reportage de Delphine Gendre, les jumelages ont un fondement historique, ils apparaissent apr\u00e8s la seconde guerre mondiale, entre la France et l'Allemagne dans un esprit de construction europ\u00e9enne. Puis il y a eu une vague de solidarit\u00e9 entre les communes suisses et la Roumanie. Y a-t-il aujourd'hui une dimension de ce type-l\u00e0 avec votre jumelage ? (solidarit\u00e9 post-attentats de Paris par exemple)\r\n-\tPourriez-vous imaginer une nouvelle vague de solidarit\u00e9, envers les pays en guerre, comme dans les ann\u00e9es 80 avec les pays de l'Est? Avec des jumelage entre des villes suisses et des villes syriennes.\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Les communes jumel\u00e9es sont-elles encore \u00e0 la mode? Et quelle en est l'origine? Presque toutes les villes et les villages de Suisse ont exp\u00e9riment\u00e9 un jour le jumelage avec une autre commune. Mais cette pratique fait-elle encore sens aujourd'hui?  Invit\u00e9: Albert Pauchard, syndic de la commune Belmont-Broye dans le canton de Fribourg.", "Les communes jumel\u00e9es sont-elles encore \u00e0 la mode? Et quelle en est l'origine? Presque toutes les villes et les villages de Suisse ont exp\u00e9riment\u00e9 un jour le jumelage avec une autre commune. Mais cette pratique fait-elle encore sens aujourd'hui?  Invit\u00e9: Albert Pauchard, syndic de la commune Belmont-Broye dans le canton de Fribourg.", "Les communes jumel\u00e9es sont-elles encore \u00e0 la mode? Et quelle en est l'origine? Presque toutes les villes et les villages de Suisse ont exp\u00e9riment\u00e9 un jour le jumelage avec une autre commune. Mais cette pratique fait-elle encore sens aujourd'hui?  Invit\u00e9: Albert Pauchard, syndic de la commune Belmont-Broye dans le canton de Fribourg."], "alternativeTitle": ["A quoi servent encore les jumelages de communes au 21e si\u00e8cle?", "A quoi servent encore les jumelages de communes au 21e si\u00e8cle? / JDM_2016-02-09T06:18:00_intercites", "A quoi servent encore les jumelages de communes au 21e si\u00e8cle? / JDM_2016-02-09T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462921", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462921", "ece-7462902"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Les clubs de lecture 2.0", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3669A6B6-2B9E-43A9-8AC7-9260523F1C42", "durationSec": 330, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"booknode.com\", \"lecteurs.com\", \"livraddict.com\", . Les clubs de lecture ne sont pas morts, ils se sont simplement d\u00e9plac\u00e9s sur la toile!\r\nUn sujet de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["\"booknode.com\", \"lecteurs.com\", \"livraddict.com\", \u2026 Les clubs de lecture ne sont pas morts, ils se sont simplement d\u00e9plac\u00e9s sur la toile!\n\nUn sujet de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Les clubs de lecture 2.0 / VER_2016-02-09T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443968", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443959"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire, \u00e9conomie et actualit\u00e9s africaines (2/5)", "id": "sound-DC6A808B-8AAD-4D1A-94C0-8C80F3A62109", "durationSec": 3373, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Deux entretiens de Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer autour de la question du franc CFA, comme un legs de l'\u00e9poque coloniale, avec Thomas Babissakana, ing\u00e9nieur financier bas\u00e9 \u00e0 Yaound\u00e9, capitale du Cameroun et Amzat Boukari-Yabara historien et sp\u00e9cialiste du panafricanisme.\r\n--- plus value ---\r\nDeux entretiens de Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer autour de la question du franc CFA, comme un legs de l'\u00e9poque coloniale, avec Thomas Babissakana, ing\u00e9nieur financier bas\u00e9 \u00e0 Yaound\u00e9, capitale du Cameroun et Amzat Boukari-Yabara historien et sp\u00e9cialiste du panafricanisme.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 09.02.2016", "Histoire vivante du 09.02.2016", "Histoire, \u00e9conomie et actualit\u00e9s africaines (2/5) / HV_2016-02-09T20:03:45_histoire-vivante", "Histoire, \u00e9conomie et actualit\u00e9s africaines (2/5) / HV_2016-02-09T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Deux entretiens de Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer autour de la question du franc CFA, comme un legs de l\u02b9\u00e9poque coloniale, avec Thomas Babissakana, ing\u00e9nieur financier bas\u00e9 \u00e0 Yaound\u00e9, capitale du Cameroun et Amzat Boukari-Yabara historien et sp\u00e9cialiste du panafricanisme.", "Deux entretiens de Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer autour de la question du franc CFA, comme un legs de l\u02b9\u00e9poque coloniale, avec Thomas Babissakana, ing\u00e9nieur financier bas\u00e9 \u00e0 Yaound\u00e9, capitale du Cameroun et Amzat Boukari-Yabara historien et sp\u00e9cialiste du panafricanisme."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443935", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443935", "ece-7443934"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La diplomatie suisse n\u00e9gocie avec la Syrie sur les questions humanitaires", "id": "sound-DA495B0C-DCCC-4198-AE86-2688CABDEA6A", "durationSec": 90, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Manuel Bessler, d\u00e9\u00e9lgu\u00e9 du CF pour les affaires humanitaires\r\n* * La diplomatie suisse n\u00e9gocie avec la Syrie sur les questions humanitaires *** La Suisse entretient des contacts privil\u00e9gi\u00e9s avec le r\u00e9gime syrien de Bachar Al-Assad... \r\nDepuis 3 ans, Berne n\u00e9gocie directement avec Damas, mais aussi avec T\u00e9h\u00e9ran, sur des questions humanitaires... \r\nC'est ce qu'a expliqu\u00e9 ce matin le Secr\u00e9taire d'Etat aux affaires \u00e9trang\u00e8res Yves Rossier, sur les ondes de la radio al\u00e9manique... \r\nC\u00f4t\u00e9 suisse, c'est Manuel Bessler, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour les affaires humanitaires, qui participe \u00e0 ces discussions... \r\nObjectif: faciliter le travail des humanitaires en Syrie...\r\nIl l'a dit \u00e0 Pietro Bugnon.. \r\nSON \r\nAu moins huit personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es ce matin  par un attentat \u00e0 la voiture pi\u00e9g\u00e9e dans un club de la police \u00e0 Damas.. \r\nD'apr\u00e8s la t\u00e9l\u00e9vision nationale syrienne, l'attentat s'est produit sur un march\u00e9 de l\u00e9gumes..", "alternativeExcerpt": ["La Suisse n\u00e9gocie depuis trois ans directement avec le gouvernement syrien sur les questions humanitaires. Cet acc\u00e8s au r\u00e9gime est unique, a dit mardi Yves Rossier, le secr\u00e9taire d'Etat aux affaires \u00e9trang\u00e8res."], "alternativeTitle": ["La diplomatie suisse n\u00e9gocie avec la Syrie sur les questions humanitaires / 12H30_2016-02-09T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462939", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462935"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Retour des d\u00e9plac\u00e9s au Mali sept mois apr\u00e8s l'accord de paix", "id": "sound-634BFA23-85E0-4078-B037-2FDECC9EED26", "durationSec": 173, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Un Touareg de retour chez lui;Un arabe, commer\u00e7ant, ancien r\u00e9fugi\u00e9;Un travailleur humanitaire\r\n* * Retour des d\u00e9plac\u00e9s au Mali sept mois apr\u00e8s l'accord de paix Au Mali, cela fait plus de sept mois qu'un accord de paix a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 entre le gouvernement malien et les groupes arm\u00e9s du Nord.\r\nET il y a plus de 3 ans.. les r\u00e9gions du nord \u00e9taient lib\u00e9r\u00e9res apr\u00e8s une intervention militaire.. \r\nNotre correspondant au Mali.. s'est rendu sur place .. pour savoir si les r\u00e9fugi\u00e9s qio avaient fui les violences \u00e9taient retroun\u00e9 dans la r\u00e9gion-- \r\nA Gao.. dans le nord du mali.. c'est un reportage de David Bach\u00e9..", "alternativeExcerpt": ["Cela fait plus de sept mois qu\u2019un accord de paix a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 entre le gouvernement malien et les groupes arm\u00e9s du nord. Il y a plus de trois ans, les r\u00e9gions du nord \u00e9taient lib\u00e9r\u00e9es apr\u00e8s une intervention militaire."], "alternativeTitle": ["Retour des d\u00e9plac\u00e9s au Mali sept mois apr\u00e8s l'accord de paix / 12H30_2016-02-09T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462939", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Bach\u00e9, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462927"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date [\u00e9ph\u00e9m\u00e9ride] 09.02.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8701AF87-A792-413A-AFA1-2907DDE7DE60", "durationSec": 195, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-02-09T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-02-09T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443675", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443675", "ece-7443666"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : American Crime Story", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D5BD2DFD-17ED-4A9A-90F5-56117C99E180", "durationSec": 196, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries2", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2016-02-09T16:20:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2016-02-09T16:20:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443679", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443679", "ece-7443671"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : Outsiders", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2D47AAE3-A33C-4BB6-ABC9-FE15C03C1187", "durationSec": 176, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-02-09T16:15:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-02-09T16:15:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443678", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443678", "ece-7443670"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 09.02.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CDD2E9A9-5AC9-406D-B8BA-DE02EB12B1F9", "durationSec": 51, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-02-09T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443676", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443673"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le taux de ch\u00f4mage en Suisse est mont\u00e9 \u00e0 3,8% en janvier", "id": "sound-B4070E27-7A69-483A-B6FD-DE3EC74CC7C7", "durationSec": 90, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le taux de ch\u00f4mage en Suisse a continu\u00e9 de grimper, passant de 3,7% \u00e0 3,8%. A la fin janvier 2016, 163'644 personnes \u00e9taient inscrites au ch\u00f4mage aupr\u00e8s des offices r\u00e9gionaux de placement (ORP).", "alternativeExcerpt": ["Le taux de ch\u00f4mage en Suisse a continu\u00e9 de grimper, passant de 3,7% \u00e0 3,8%. A la fin janvier 2016, 163'644 personnes \u00e9taient inscrites au ch\u00f4mage aupr\u00e8s des offices r\u00e9gionaux de placement (ORP)."], "alternativeTitle": ["Le taux de ch\u00f4mage en Suisse est mont\u00e9 \u00e0 3,8% en janvier / 12H30_2016-02-09T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462939", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "variantIds": ["ece-7462933"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'acquisition de soci\u00e9t\u00e9s \u00e9trang\u00e8res par des Chinois n'est pas pr\u00eate de s'arr\u00eater", "id": "sound-6FF3E79F-AACF-4827-A5BC-F26D5FD67EF4", "durationSec": 328, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nicolas Musy, fondateur de China Integrated, structure d'aide au d\u00e9marrage de projets \u00e9trangers en Chine, directeur du Swiss Center de Shanga\u00ef\r\n* * L'acquisition de soci\u00e9t\u00e9s \u00e9trang\u00e8res par des Chinois n'est pas pr\u00eate de s'arr\u00eater LANCEMENT 1 / Soif des Chinois - itv Musy\r\n***La soif de la Chine pour les entreprises europ\u00e9ennes n'est pas pr\u00e8s de s'\u00e9tancher ! C'est l'avis d'un observateur averti de la culture d'entreprise \u00e0 la chinoise. Etabli en dans le pays depuis plus de trente ans, Nicolas Musy y a fond\u00e9 China Integrated, une structure d'aide au d\u00e9marrage de projets \u00e9trangers. Ce Fribourgeois dirige aussi le Swiss Center de Shanga\u00ef, qui soutient les entreprises suisses sur place. Olivier Schorderet, c'est d'ailleurs l\u00e0 qu'il se trouvait quand l'annonce du rachat de Syngenta est tomb\u00e9e...\r\nDIR STU LS\r\nLe g\u00e9ant agroalimentaire b\u00e2lois dont le conseil d'administration recommande d'accepter les 44 milliards de francs offerts par Chem China. Pour Nicolas Musy, il n'y a aucune raison, a priori, pour que la Suisse \u00e9chappe \u00e0 l'app\u00e9tit des Chinois. Avec un MAIS, toutefois.\r\nDIGAS 1\r\n***Voil\u00e0 pour la Suisse... mais la fr\u00e9n\u00e9sie d'acquisitions chinoise touche tous les continents...\r\nLes entreprises chinoises ont de l'argent, m\u00eame si leur \u00e9conomie se trouve aujourd'hui en mode de relatif assoupissement, dira-t-on...Mais si la Chine lorgne autant l'\u00e9tranger via des rachats d'entreprises, c'est pour deux raisons principales estime Nicolas Musy.\r\nDIGAS 2\r\nC'est donc pour cela que l'acquisition de soci\u00e9t\u00e9s \u00e9trang\u00e8res par des Chinois va continuer, seul chemin pour leur inter-nationa-lisation...des entreprises chinois qui vont continuer d'y mettre le prix, m\u00eame si parfois -ainsi pour Syngenta- il peut appara\u00eetre tr\u00e8s voire trop \u00e9lev\u00e9.\r\n***Evidemment Olivier, on se pose la question: une fois ces soci\u00e9t\u00e9s rachet\u00e9es, que vont en faire leurs acqu\u00e9reurs ?\r\nElles se pose bien s\u00fbr pour tous les repreneurs, Chinois ou non. Mais vu le prix pay\u00e9 pour Syngenta et le profil de l'entreprise, par exemple, il n'y pas forc\u00e9ment de craintes \u00e0 avoir estime Nicolas Musy. \r\nDIGAS 3\r\n***Il y a des situations dans lesquelles les rapports pourraient s'av\u00e9rer plus compliqu\u00e9s...\r\nPrenez l'horlogerie, \u00e0 l'heure o\u00f9 des rumeurs font \u00e9tat de la vente possible \u00e0 des Chinois de la marque jurassienne Maurice Lacroix. Pour ce type de soci\u00e9t\u00e9, \u00e0 la recherche d'un nouveau souffle, ce serait plus difficile, reconna\u00eet Nicolas Musy.\r\nDIGAS 4\r\nUn Nicolas Musy qui veut surtout croire au d\u00e9veloppement des bons rapports entre les deux \u00e9conomies suisse et chinoise. Par le biais notamment de  l'accord de libre-\u00e9change sign\u00e9 il y a deux ans. M\u00eame si, il le reconna\u00eet, le texte -inscrit dans la dur\u00e9e- n'a pas encore v\u00e9ritablement produit ses effets.", "alternativeExcerpt": ["La soif des Chinois pour les entreprises europ\u00e9ennes n'est pas pr\u00eate de s'\u00e9tancher. C'est en tout cas l'avis d'un observateur averti de la culture d'entreprise de l'Empire du Milieu. Etabli en Chine depuis plus de trente ans, o\u00f9 il cr\u00e9\u00e9 plusieurs soci\u00e9t\u00e9s, Nicolas Musy y a aussi fond\u00e9 China Integrated, une structure d'aide au d\u00e9marrage de projets \u00e9trangers. Le Fribourgeois dirige enfin le Swiss Center de Shangha\u00ef, le plus grand regroupement d'entreprises suisses en Asie."], "alternativeTitle": ["L'acquisition de soci\u00e9t\u00e9s \u00e9trang\u00e8res par des Chinois n'est pas pr\u00eate de s'arr\u00eater / TUM_2016-02-09T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462884", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462883"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Heidi, \u00e9ternelle carte postale? (1/3)", "id": "sound-2FE4E41A-EB3E-413A-BE7F-F2D1CFCF41A6", "durationSec": 479, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Une nouvelle \"Heidi\" est sortie en salle le 3 f\u00e9vrier 2016. Ce film suisse r\u00e9alis\u00e9 par Alain Gsponer remporte un succ\u00e8s sans pr\u00e9c\u00e9dent dans les salles. Cette \"Heidi\" version 2016 ne serait donc pas un \"Heimatfilm\" comme les autres? \n\nRapha\u00eble Bouchet a tendu son micro \u00e0 Pierre-Emmanuel Jaques, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 la section cin\u00e9ma de l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Heidi, \u00e9ternelle carte postale? (1/3) / MAT_2016-02-09T07:06:45_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443607", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443601"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Au moins huit morts dans un \"choc frontal\" entre deux trains en Bavi\u00e8re", "id": "sound-DD065A5E-E2FA-4EBB-9A2F-F30D1845C984", "durationSec": 216, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Au moins huit morts dans un \"choc frontal\" entre deux trains en Bavi\u00e8re  \r\nUn choc frontal violent... \r\nC'est le plus grave accident de trains en Bavi\u00e8re depuis 1975\u00a0: \r\nDeux trains sont entr\u00e9s en collision t\u00f4t ce matin, pr\u00e8s de Munich. On compte huit morts et plus de 50 bless\u00e9s graves... \r\nBlandine Milcent, la police doit donner une conf\u00e9rene de presse ... que s'est -il pass\u00e9 ?\r\nCe que l'on sait\u00a0:\r\n- deux trains sont entr\u00e9s en collision frontale \u00e0 6h48 ce matin, sur la ligne Holzkirchen Rosenheim, \u00e0 60 kilom\u00e8tres au sud est de Munich\r\n- il n'y a qu'une voie ferr\u00e9e sur ce tron\u00e7on, \u00e0 la hauteur de la commune de Bad Aibling, le choc a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement violent\u00a0: les deux trains se sont imbriqu\u00e9s l'un dans l'autre, sur une dizaine de m\u00e8tres environ et ont partiellement d\u00e9raill\u00e9.\r\nEtc etc\r\n**** le bilan est donc de huit morts, dont les conducteurs des deux trains. Mais les autorit\u00e9s bavaroises ont mis du temps \u00e0 \u00e9valuer la situation, pourquoi\u00a0?\r\nParce que l'accident s'est produit \u00e0 un endroit tr\u00e8s difficile d'acc\u00e8s, dans un virage, traversant une for\u00eat et long\u00e9 par une rivi\u00e8re, donc difficile d'y faire parvenir les secours (un endroit o\u00f9 selon la Deutsche Bahn les trains ne doivent pas rouler \u00e0 plus de 12O kilom\u00e8tres heure). Et par ailleurs, les trains s'\u00e9tant imbriqu\u00e9s l'un dans l'autre, on n'a pas pu acc\u00e9der \u00e0 toutes les victimes coinc\u00e9es dans les d\u00e9combres. Ce qui est s\u00fbr, c'est qu'il y avait sans doute beaucoup de passagers dans ces deux trains r\u00e9gionaux, des gens par exemple qui vont travailler \u00e0 Munich. La seule bonne nouvelle, c'est qu'il n'y avait heureusement pas de scolaire, car en raison du carnaval, ce mardi est un jour f\u00e9ri\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Deux trains r\u00e9gionaux sont entr\u00e9s en collision mardi matin pr\u00e8s de Bad Aibling, dans le sud de l'Allemagne, faisant au moins huit morts et une centaine de bless\u00e9s. Interview de l'ancien conseiller aux Etats vaudois et cheminot Michel B\u00e9guelin."], "alternativeTitle": ["Au moins huit morts dans un \"choc frontal\" entre deux trains en Bavi\u00e8re / 12H30_2016-02-09T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462939", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462938"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "id": "sound-7724F6A3-EC0F-47E7-8653-EEC271AE53B8", "durationSec": 640, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Camille Grand,Directeur de la fondation pour la recherche strat\u00e9gique \u00e0 Paris,sp\u00e9cialiste de l'OTAN;Un des formateurs de l'ONG Appel de Gen\u00e8ve bas\u00e9 au Liban, anonyme;Philippe M\u00fcller est directeur administratif et financier du CHUV;Sunil Abraham, directeur du centre pour internet et la soci\u00e9t\u00e9\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(PAPIER ch\u00f4mage) Le ch\u00f4mage a tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8rement progress\u00e9 entre les mois de d\u00e9cembre et Janvier. Il est pass\u00e9 de 3,7 \u00e0 3,8 pour cent, selon les chiffres que vient de publier le SECO, le Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'Economie. On passe les chiffres plus en d\u00e9tail avec vous, Georges Pop.\r\n/EN COURS DE REDACTION/ La progression n'est pas tr\u00e8s significative d'un mois \u00e0 l'autre. A la fin janvier 163 mille personnes \u00e9taient inscrites aupr\u00e8s des offices r\u00e9gionaux de placement ; 5 mille de plus qu'un mois plus t\u00f4t. La progression est donc de 0,1 pour cent. Plus significative si l'on compare les chiffres de janvier 2015 \u00e0 ceux de janvier 2016 : en douze mois, on compte pr\u00e8s de 12 mille 700 ch\u00f4meurs en plus. Et si l'on prend en compte toutes les personnes en recherche d'emploi en Suisse fin janvier, eh En nombre de demandeurs d'emploi la progression est de 8.4 pour cent. Le SECO rel\u00e8ve aussi une augmentation du ch\u00f4mage partiel au mois de novembre de l'ann\u00e9e derni\u00e8re. La bonne nouvelle - si l'on peut s'exprimer ainsi - c'est que le nombre des places vacances sur le march\u00e9 du travail a \u00e9galement\r\n(14/L'OTAN POUR LUTTER CONTRE LES PASSEURS EAUX GRECO-TURQUES, ITWCAMILLE GRANT repris 22h30) Comment aborder la crise migratoire et ses cons\u00e9quences? Cette question a occup\u00e9 hier l'Allemagne et la Turquie. Angela Merkel \u00e9tait en visite \u00e0 Ankara, alors que 30 mille r\u00e9fugi\u00e9s sont toujours mass\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re turque, des r\u00e9fugi\u00e9s qui fuient les bombardements en Syrie. \r\nUne solution a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e face \u00e0 cette crise: demander l'aide de l'OTAN, pour qu'elle surveille les c\u00f4tes entre la Gr\u00e8ce et la Turquie, mais aussi lutter contre les r\u00e9seaux de passeurs. \r\nUne proposition qui ne fait pas l'unanimit\u00e9. Directeur de la fondation pour la recherche strat\u00e9gique \u00e0 Paris, Camille Grand est un sp\u00e9cialiste de l'OTAN. Il voit mal le r\u00f4le que pourait jouer l'Alliance Atlantique dans cette crise\r\nDes propos recueillis par Nicolas Vultier\r\nEt un rapport accablant pour le r\u00e9gime syrien a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 hier\r\nUn rapport de la commission d'enqu\u00eate ind\u00e9pendante sur la Syrie qui accuse le gouvernement de Bachar Al-Assad de mener une politique d'extermination des prisonniers. Meurtres, violences sexuelles, torture, emprisonnements forc\u00e9s. Une longue liste de crimes de guerre et de crimes contre l'humanit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e. La commission demande au conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU d'agir.\r\n(01/FORMATEUR ANONYME SUR LA PROTECTION DES CIVILS DS LES CONFLITS, ITW) Et dans ce contexte de guerre civile o\u00f9 toutes les parties sont concern\u00e9es par les violences, une ONG , l'Appel de Gen\u00e8ve, a d\u00e9velopp\u00e9 une application mobile appel\u00e9e \"Combattant, pas assassin\". Elle vise \u00e0 sensibiliser les rebelles syriens au droit international humanitaire. Cette application sert de support \u00e0 des formations donn\u00e9es \u00e0 Gen\u00e8ve, mais aussi sur le terrain. Explications d'un des formateurs de l'ONG, joint par t\u00e9l\u00e9phone au Liban. Il n'a pas souhait\u00e9 r\u00e9v\u00e9ler son identit\u00e9 pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9.\r\nPropos recueillis par Pietro Bugnon. A noter que cette ONG, l'Appel de Gen\u00e8ve, est soutenue par la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 hauteur d'un demi million de francs par an\r\n(D2/CENTRE MV SANTE - CHUV DEFICITAIRE) Le nouveau centre de chirurgie ambulatoire du CHUV \u00e0 Lausanne ouvert il y a deux ans est d\u00e9ficitaire. Ce centre, g\u00e9r\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 MV sant\u00e9 est un partenariat priv\u00e9-public strat\u00e9gique pour le CHUV, mais le nombre d'interventions pratiqu\u00e9es dans les 7 blocs op\u00e9ratoires n'est pas encore rentable. Mais ni le CHUV et ni MV sant\u00e9, ne remettent pour l'instant en question cette alliance. Marc Menichini\r\n  MAG 1'35\"\r\n((Depuis janvier 2014, la soci\u00e9t\u00e9 MV sant\u00e9 g\u00e8re 7 blocs op\u00e9ratoires \u00e0 Lausanne dans un b\u00e2timent flambant neuf... situ\u00e9 juste derri\u00e8re le centre hospitalier universitaire vaudois. Le CHUV qui envoient patients et chirurgiens pour des op\u00e9rations en ambulatoire. \r\nObjectif de cette structure: faire baisser d'un tiers le co\u00fbt de ce type d'intervention et surtout d\u00e9sengorger le bloc op\u00e9ratoire principal du CHUV. Mais voil\u00e0 apr\u00e8s deux ans d'activit\u00e9s. si le CHUV a plus de places disponibles au bloc principal. le co\u00fbt par op\u00e9ration pratiqu\u00e9e dans le nouveau centre a seulement diminu\u00e9 de 10%. Philippe M\u00fcller est directeur administratif et financier du CHUV:\r\nSON  14 SEC\r\nAutre \u00e9cueil, en 2014, le centre a r\u00e9alis\u00e9 4 mille 600 interventions, un peu plus de 6 mille 000 l'ann\u00e9e derni\u00e8re... sur les 7 000 initialement pr\u00e9vues. Cons\u00e9quences: 2,2 millions de pertes r\u00e9partis \u00e9quitablement entre le CHUV et MV sant\u00e9. On retrouve Philippe M\u00fcller:\r\nSON 20 sec\r\nLe le CHUV et MV sant\u00e9 pr\u00e9voient de terminer cette ann\u00e9e dans les chiffres noirs. ))\r\n(15/PROCES CAHUZAC/PA REPRIS 22H30) Le proc\u00e8s pour fraude fiscale de l'ex-ministre du budget fran\u00e7ais J\u00e9r\u00f4me Cahuzac est renvoy\u00e9 \u00e0 demain matin. La cours dira alors si la demande d'annulation est recevable. La d\u00e9fense estime en effet ce proc\u00e8s est anti-constitutionnel, puisque Cahuzac et son ex-femme ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 au civil. Ce qui leur a valu un redressement fiscal. Autant dire que le report de ce proc\u00e8s ne ferait pas l'affaire du gouvernement socialiste. Analyse d'Alain Franco \u00e0 Paris\r\n(18/FB INDE ET JURISPRUDENCE/ITW SUNIL ABRAHAM) L'Inde veut d\u00e9fendre la neutralit\u00e9 du net - ce principe qui exige une \u00e9galit\u00e9 de traitement de tous les flux de donn\u00e9es sur internet. Le pays a donc interdit hier toute offre de connexion qui serait discriminante. Une d\u00e9cision qui met un terme au projet du g\u00e9ant am\u00e9ricain Facebook d'offrir un service internet gratuit avec acc\u00e8s \u00e0 une centaine de sites choisis par ses soins. Et une d\u00e9cision aussi qui pourrait se r\u00e9percuter sur d'autres pays. C'est ce qu'annonce Sunil Abraham, directeur du centre pour internet et la soci\u00e9t\u00e9.\r\nDes propos recueillis par notre correspondant en Inde, S\u00e9bastien Farcis\r\n(Br\u00e8ve singe) Et on termine avec ces pr\u00e9dictions pour 2016... une ann\u00e9e pleine de turbulances politiques et financi\u00e8res sur toute la plan\u00e8te... ce sont les ma\u00eetres feng shui de Hong Kong qui le disent... Hier \u00e9tait f\u00eat\u00e9 le nouvel-an chinois, et l'entr\u00e9e dans l'ann\u00e9e du singe. Et dans le calendrier lunaire chinois, le singe est malicieux et impr\u00e9visible. 2016 sera m\u00eame incendiaire, car pour la premi\u00e8re fois depuis 60 ans, le singe est associ\u00e9 au feu.\r\nIl y en aura des sujets \u00e0 traiter dans Tout un monde Eric....!\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-02-09T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-02-09T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462909", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farcis, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462909", "ece-7462890"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Usages et imaginaires de l'eau", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6859E2AC-1D4D-4A94-B789-FED67F2F900F", "durationSec": 1586, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dicks, Henry\r\n* * Si pour la plupart d'entre nous, l'eau est tout simplement le liquide qui s'\u00e9coule quand nous ouvrons un robinet, les imaginaires de l'eau se r\u00e9v\u00e8lent bien plus complexes. Quelle est l'importance de l'eau dans notre quotidien ? Comment comprendre sa valeur, sa symbolique, sa po\u00e9sie ? Quels sont les usages li\u00e9s aux pratiques sociales de l'eau ? Nous nous plongeons dans ces questions avec le chercheur et philosophe Henry Dicks, co-auteur de l'ouvrage \" Us\u00e9e, sale, impure. Rationalit\u00e9s, usage et imaginaires de l'eau \".", "alternativeTitle": ["Tribu du 09.02.2016", "Usages et imaginaires de l\u02b9eau / TRI_2016-02-09T11:04:15_tribu", "Tribu du 09.02.2016", "Usages et imaginaires de l\u02b9eau / TRI_2016-02-09T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Si pour la plupart d\u02b9entre nous, l\u02b9eau est tout simplement le liquide qui s\u02b9\u00e9coule quand nous ouvrons un robinet, les imaginaires de l\u02b9eau se r\u00e9v\u00e8lent bien plus complexes. Quelle est l\u02b9importance de l\u02b9eau dans notre quotidien? Comment comprendre sa valeur, sa symbolique, sa po\u00e9sie? Quels sont les usages li\u00e9s aux pratiques sociales de l\u02b9eau? \n\nNous nous plongeons dans ces questions avec le chercheur et philosophe Henry Dicks, co-auteur de l\u02b9ouvrage \"Us\u00e9e, sale, impure. Rationalit\u00e9s, usage et imaginaires de l\u02b9eau\".", "Si pour la plupart d\u02b9entre nous, l\u02b9eau est tout simplement le liquide qui s\u02b9\u00e9coule quand nous ouvrons un robinet, les imaginaires de l\u02b9eau se r\u00e9v\u00e8lent bien plus complexes. Quelle est l\u02b9importance de l\u02b9eau dans notre quotidien? Comment comprendre sa valeur, sa symbolique, sa po\u00e9sie? Quels sont les usages li\u00e9s aux pratiques sociales de l\u02b9eau? \n\nNous nous plongeons dans ces questions avec le chercheur et philosophe Henry Dicks, co-auteur de l\u02b9ouvrage \"Us\u00e9e, sale, impure. Rationalit\u00e9s, usage et imaginaires de l\u02b9eau\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443923", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443923", "ece-7443922"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les biches sont en deuil le lundi. Dans un parc \u00e0 biches du canton de Fribourg plusieurs biches sont mortes. Quatre ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es mortes un lundi matin. Contact\u00e9 par les employ\u00e9s de ce parc, un v\u00e9t\u00e9rinaire d\u00e9couvre presque imm\u00e9diatement pourquoi ces animaux sont retrouv\u00e9s morts pr\u00e9cis\u00e9ment le lundi. Olivier Pittet, chef d'exploitation de Grangeneuve, l'institut agricole du canton de Fribourg livre ses explications", "id": "sound-473E8718-CBEE-4BA4-82E0-CBFCEE738F23", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 301, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cerf", "animal sauvage", "mortalit\u00e9"], "alternativeExcerpt": ["En Suisse Romande, de plus en plus nageurs aiment se jeter dans le lac en plein hiver. Une tendance intitul\u00e9e \"ice swimming\" ou \"winter swimming\", nage en eau glac\u00e9e, ou nage d\u2019hiver en fran\u00e7ais. Mais pourquoi ces plongeons givr\u00e9s? La sexag\u00e9naire neuch\u00e2teloise Marie Pisenti plonge dans l\u2019eau froide depuis vingt ans. Elle partage son exp\u00e9rience au micro de Pauline Vrolixs. Quant au m\u00e9decin du sport Boris Gojanovic, il soup\u00e8se le plus et les moins de cette activit\u00e9 en termes de sant\u00e9."], "alternativeTitle": ["Baignade en eau glac\u00e9e (2/2) / OEP_2016-02-09T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443978", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'exploitation de Grangeneuve", "name": "Pittet, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chavaillaz, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443971"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il supprimer le d\u00e9lai de r\u00e9flexion pour les avortements?", "id": "sound-DB0FD1F2-86DA-4F23-87A8-CC42D8B1D434", "durationSec": 568, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ruppen, Yanick\r\n* * Faut-il supprimer le d\u00e9lai de r\u00e9flexion pour les avortements?  \r\nOn termine ce forum avec une tendance qui gagne du terrain... celle de ne plus respecter le temps de refl\u00e9xion lors d'un avortement par voie m\u00e9dicamenteuse.\r\nLe Tages Anzeiger le d\u00e9montre aujourd'hui, une partie des gyn\u00e9cologues de Suisse souhaitent simplifier les proc\u00e9dures li\u00e9es \u00e0 l'IVG. Pour eux, un seul rdv m\u00e9dical suffit pour d\u00e9cider d'avorter. Cette pratique serait d\u00e9j\u00e0 souvent appliqu\u00e9e.... et elle va contre les exigences actuelles d'un \"d\u00e9lai de r\u00e9fl\u00e9xion\".. d\u00e9lai qui n\u00e9cessite plusieurs visites chez le m\u00e9decin.\r\nFaut-il simplifier les proc\u00e9dures et r\u00e9duire le d\u00e9lai de r\u00e9fl\u00e9xion quand de toutes fa\u00e7ons la femme est d\u00e9cid\u00e9e d'avorter? On en d\u00e9bat avec:\r\nSLV Anne-Marie Rey, ancienne co-pr\u00e9sidente de l'Union Suisse pour d\u00e9criminaliser l'avortement\r\nSLV Yannick Ruppen, pr\u00e9sident des jeunes PDC pour le Valais romand\r\nAnne-Marie Rey\r\ntendance \u00e0 ne plus respecter le d\u00e9lai de refl\u00e9xion... \u00e0 ne passer qu'une fois chez le m\u00e9decin avant de se voir prescrire les m\u00e9dicaments pour avorter... ce temps de refl\u00e9xion inutile? Un garde-fou tout de m\u00eame contre des d\u00e9cisions un peu trop rapides?\r\nUne simple intervention chirurgicale demande un d\u00e9lai de r\u00e9flexion - pourquoi ne serait-il pas n\u00e9cessaire pour un avortement?\r\nles chiffres...10% des femmes h\u00e9sitent \u00e0 avorter... prendre le temps d'en parler, avec 2 m\u00e9decins s'il en est... utile! 10% ce n'est pas rien... \r\nparfois les arguments pour avorter sont peu fond\u00e9s... \"je suis tomb\u00e9e enceinte quand j'\u00e9tais vraiment ivre\"... l\u00e0 il faut prendre le temps d'informer, de faire r\u00e9fl\u00e9chir.. il y a une vie au bout quand m\u00eame!\r\nsi on assouplit les r\u00e8gles... on ouvre la boite de pandorre et la porte ouverte \u00e0 des pratiques plus excessive encore? (aujourd'hui \u00e7a arrive.. on commande ce qu'il faut sur le net.. sans passer par le m\u00e9decin...)\r\nYannick Ruppen\r\nsi la femme est d\u00e9cid\u00e9e.. elle est maitre de son corps, quelle utilit\u00e9 de lui imposer forc\u00e9ment plusieurs rdv chez le m\u00e9decin et un temps de r\u00e9fl\u00e9xion? Ce n'est pas une d\u00e9cision \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re... en g\u00e9n\u00e9ral les femmes y ont r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 l'avance!\r\nvous ne faites pas confiance aux gyn\u00e9co? S'ils \u00e9courtent parfois ce temps... c'est qu'ils connaissent bien leur patientes aussi...\r\nimposer un temps de refl\u00e9xion et plusieurs rdv... n'est-ce pas infantiliser les femmes?", "alternativeExcerpt": ["Une partie des gyn\u00e9cologues souhaiterait simplifier les proc\u00e9dures li\u00e9es \u00e0 l'avortement. Les professionnels estiment qu'un seul rendez-vous chez le m\u00e9decin suffit pour d\u00e9cider d'un avortement, contrairement \u00e0 la pratique usuelle. Cette nouvelle pratique - qui serait d\u00e9j\u00e0 souvent appliqu\u00e9e - va contre les exigences actuelles d'un \"d\u00e9lai de r\u00e9flexion\", qui n\u00e9cessite plusieurs visites chez le m\u00e9decin. Le d\u00e9bat entre Anne-Marie Rey, ancienne co-pr\u00e9sidente de l'Union Suisse pour d\u00e9criminaliser de l'avortement (USPDA) et Yannick Ruppen, pr\u00e9sident des jeunes PDC pour le Valais romand."], "alternativeTitle": ["Faut-il supprimer le d\u00e9lai de r\u00e9flexion pour les avortements? / FOR_2016-02-09T18:10:00_developpement-6", "Forum du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462956", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Membre fondatrice", "name": "Rey, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462948"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-4321E620-29D6-4913-89DF-D29A91A13B4A", "durationSec": 906, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe M\u00fcller, directeur administratif et financier du CHUV;Jacques-Andr\u00e9 Maire, pr\u00e9sident d'Helvetia Latina;Claude Jeanrenaud, professeur \u00e0 l'institut des recherches \u00e9conomiques de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel;Bardet, Romain;Alain Jeanneret, conseiller communal \u00e0 Saint-Blaise et co-pr\u00e9sident du comit\u00e9 de pilotage;Jean Marie Viacco, Pdt de la Regio League;Bangerter, Julien;Michel Kocher, directeur de M\u00e9dias-pro;Farcis;Sunil Abraham, directeur du centre pour internet et la soci\u00e9t\u00e9.\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D2/CENTRE MV SANTE - CHUV DEFICITAIRE) C'est un partenariat public priv\u00e9 strat\u00e9gique pour le CHUV. Ouvert il y a deux ans, le centre de chirurgie ambulatoire de Lausanne devait d\u00e9sengorger le CHUV... et r\u00e9duire les co\u00fbts... \r\nUn centre g\u00e9r\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 MV Sant\u00e9... Mais au final, apr\u00e8s deux ans, la soci\u00e9t\u00e9 est d\u00e9ficitaire... Le nombre d'intervention pratiqu\u00e9s dans les sept blocs op\u00e9ratoires n'est pas encore suffisant pour \u00eatre rentable... Mais pour le moment, Marc Menichini, ni le CHUV ni MV Sant\u00e9 ne remettent en question leur alliance... \r\n  MAG 1'35\"\r\n(10/MULTI RAPPORT ONU SYRIE/PA REPRIS 22H30) Une Commission d'enqu\u00eate des Nations Unies accuse le r\u00e9gime syrien \"d'exterminer\" ses prisonniers.. Des cas de tortures, de malnutrition d'absence de soins... Des milliers de personnes seraient mortes dans les ge\u00f4les du r\u00e9gime en pr\u00e8s de cinq ann\u00e9es de conflit... La Commission d\u00e9nonce l'immobilisme de la Communaut\u00e9 internationale... Jordan Davis... \r\n  MAG 53\"\r\nEt sur le terrain l'arm\u00e9e syrienne poursuit sa progression autour d'Alep, et au nord de la ville... Les troupes de Bachar Al Assad sont appuy\u00e9es par l'aviation russes... Et au sol les forces du r\u00e9gime ne sont qu'\u00e0 une vingtaine de kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re turque... Cet assaut lanc\u00e9 il y a une semaine a provoqu\u00e9 l'exode de dizaine de milliers de civils vers la Turquie... Ankara craint un nouvel afflux de 600 mille personnes...\r\n(02/LA PERSONNALITE DE PETRA GOESSI, ITW. JA MAIRE HELVETIA LATINA) Elle pourrait bien devenir pr\u00e9sidente du PLR... Petra G\u00f6ssi... La Conseill\u00e8re nationale schwytzoise, de 40 ans est la seule \u00e0 s'\u00eatre annonc\u00e9e jusqu'ici. \r\nAu-del\u00e0 de Schwyz, o\u00f9 elle a pr\u00e9sid\u00e9 la section cantonale du PLR, Petra G\u00f6ssi est peu connue. \r\nEncore moins en Suisse romande... Elle refuse d'ailleurs de s'exprimer en fran\u00e7ais. \r\nEt puis, selon son profil smartvote, Petra G\u00f6ssi est oppos\u00e9e \u00e0 l'apprentissage obligatoire d'une deuxi\u00e8me langue nationale \u00e0 l'\u00e9cole primaire. \r\nVoil\u00e0 qui inqui\u00e8te Jacques-Andr\u00e9 Maire, pr\u00e9sident d'Helvetia Latina... Il l'a dit \u00e0 Alexandra Richard... \r\n  MAG 48\"\r\nL'\u00e9lection du pr\u00e9sident ou de la pr\u00e9sidente du PLR aura lieu le 16 avril \u00e0 Berne, lors de l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s...\r\n(D5/ETUDE ANNUELLE ADDICTION SUISSE ITW CLAUDE JEANRENAUD) ***En Suisse, une personne sur quatre est fumeur... Une sur cinq boit trop d'alcool... \r\nAutre chiffre, 3% des Suisse ont fum\u00e9 du cannabis, pendant le dernier mois... \r\nEt les comportements addictifs n'\u00e9voluent pas vraiment... La faute, selon Addiction Suisse \u00e0 un manque de volont\u00e9 politique... Et ce alors que la d\u00e9pendance cause de 11 mille d\u00e9c\u00e8s... \r\nPour Claude Jeanrenaud, professeur \u00e0 l'institut des recherches \u00e9conomiques de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, la baisse du nombre de personnes d\u00e9pendantes, c'est une affaire de moyens allou\u00e9s \u00e0 la pr\u00e9vention. \r\n  MAG 1'30\"\r\nDes propos recueillis par Katja Schaer\r\n(07/NOUVELLE TENTATIVE DE GDE FUSION A NE/ITW) ***Neuch\u00e2tel pourrait devenur la troisi\u00e8me ville de Suisse romande... \r\nEn tous cas, les conseil g\u00e9n\u00e9raux de quatre communes ont accept\u00e9 hier des conventions de fusion... \r\nFusion projet\u00e9e entre Neuch\u00e2tel, Corcelles-Cormondr\u00e8che, Peseux et Valangin...  pour faire de Neuch\u00e2tel la premi\u00e8re ville du canton, avec 45 mille habitants... \r\nLes habitants des communes devraient se prononcer le 5 juin prochain pour une fusion qui verrait le jour en janvier 2017... \r\nEt toujours dans le canton de Neuch\u00e2tel... Une nouvelle tentative de fusion dans l'Entre deux lacs, \r\n***Les ex\u00e9cutifs de Cornaux, Cressier, Enges, La T\u00e8ne, Lign\u00e8res et Saint-Blaise ont officiellement lanc\u00e9 hier  le processus pour une fusion d\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine prochain. \r\nEn novembre dernier, le projet d'un mariage \u00e0 sept avait capot\u00e9 apr\u00e8s le refus des habitants du Landeron. \r\nPas de quoi d\u00e9courager les partisans de la fusion qui ont rapidement voulu retenter le coup. \r\nAlain Jeanneret est conseiller communal \u00e0 Saint-Blaise et co-pr\u00e9sident du comit\u00e9 de pilotage.\r\n  SON 46''\r\nDes propos recueillis par Romain Bardet. \r\nLes l\u00e9gislatifs des communes doivent se prononcer en mars. En cas de oui, la population, elle, voterait en juin.\r\n(17/TENSIONS ROME - LE CAIRE/PA) L'Italie demande des comptes \u00e0 l'Egypte... Et surtout exige que les vrais responsables du meurtre d'un \u00e9tudiant italien soient punis... Le corps du jeune homme de 28 ans avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 la semaine derni\u00e8re dans un foss\u00e9 du Caire, une semaine apr\u00e8s la disparition de ce jeune doctorant... Il travaillait sur les mouvements ouvriers en Egypte... L'autopsie montre que le jeune homme a \u00e9t\u00e9 tortur\u00e9 et battu \u00e0 mort... A Rome, une correspondance d'Eric Joszef... \r\n  MAG 46\"\r\n(D4/HOCKEY FARM TEAMS : ROMANDS A LA TRAINE?) Hockey sur glace, deux nouvelles \u00e9quipes participeront la saison prochaine au championat de ligue B... qui comptera 12 formations au total... \r\nL'EVZ academy de la r\u00e9gion de Zoug, et le HCB Ticino rocket  sont ces deux nouvelles formations admises.\r\nEn revanche aucune \u00e9quipe romande ne s'est port\u00e9e candidate. Les clubs romands vont-ils alors manquer un virage important? Herv\u00e9 Borsier... \r\n  MAG 1'34\r\n((Sans doute pour am\u00e9liorer le niveau de la formation, car les deux nouvelles \u00e9quipes ont clairement cette  objectif .On les appelle des  \"farm teams\".l'EVZ Academy sera compos\u00e9e d'une bonne partie des juniors de Zoug.Les HCB Ticino Rockets sont eux bas\u00e9s sur le club de premi\u00e8re ligue de Biasca qui finance en partie avec Ambri et Lugano cette formation .Hors c\u00f4t\u00e9 romand on est pas pr\u00eat \u00e0 v\u00e9ritabelment mettre la main au porte monnaie, Jean Marie Viacco  Pr\u00e9sident de la Regio League \r\nMag: Jean Marie Viacco \r\nIl y a aussi en romandie un v\u00e9ritable esprit de clocher qui met un frein \u00e0 des formations r\u00e9gionales ,c'est le cas en valais ou les clubs ont du mal \u00e0 travailler ensemble,mais pour Jean Marie Viacco les clubs romands sont bien pr\u00e9sent en lNB et ne n\u00e9gligent  pas la formation \r\nMag: Jean Marie Viacco  \r\nAvce ces deux nouvelles formations la ligue nationale B fait un pas important vers la formation et de combler un vide pour faire jouer des jeunes trop juets  pour la LNA mais trop bons pour la 1re Ligue ou les juniors \u00e9lite.))\r\n(21/SO CU -LES RELIGIEUX TENDENT UNE PERCHE A LA RTS ITW. M.KOCHER) Supprimer une partie des messes et des cultes \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision...  pour sauver les magazines religieux, en radio et t\u00e9l\u00e9... A savoir le travail journalistique dans le domaine... \r\nVoil\u00e0 la proposition que fait RTS religion \u00e0 la direction du groupe... \r\nEn novembre dernier, la direction annon\u00e7ait une coupe de 40% du budget, dans les \u00e9missions religieuses... Ce qui avait soulev\u00e9 une vague de protestation.. notamment sous forme de p\u00e9tition. \r\nAujourd'hui la contre-proposition des medias catholiques et protestants n'atteint que la moiti\u00e9 de l'objectif d'\u00e9conomie ... \r\nMichel Kocher, directeur de M\u00e9dias-pro, interrog\u00e9 par Sylvie Lambelet:\r\n MAG 48\"\r\nDe son c\u00f4t\u00e9, la direction de la RTS n'a pas souhait\u00e9 commenter ces nouvelles propositions \u00e0 ce stade. Elle rappelle que les \"travaux de discussion\" sur les programmes 2017 sont en train de d\u00e9buter.\r\n(m\u00e9t\u00e9o) Apr\u00e8s Ruzica hier, voici Suzanna... Des noms de temp\u00eate... qui balayent la Suisse, mais aussi l'Europe.. \r\nM\u00e9t\u00e9o suisse a lanc\u00e9 une alerte aux vents temp\u00e9tueux... De fortes chutes de neige sont attendues dans les Pr\u00e9alpes et en Bas Valais... septante centim\u00e8tres au dessus de 1400 m\u00e8tres... Du vent aussi sur le plateau le jura et l'Ajoie, avec un temps gris... Temp\u00e9ratures 6 degr\u00e9s sur le Plateau, -1 \u00e0 2000 m\u00e8tres.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Actu) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) R\u00e9sum\u00e9 :\r\nJourn\u00e9e pluvieuse, avec \u00e0 nouveau des vents forts \u00e0 temp\u00e9tueux d\u00e8s la fin de la matin\u00e9e\r\nPr\u00e9vision jusqu'\u00e0 mercredi 10 f\u00e9vrier 2016 et tendance\r\nLes journ\u00e9es se suivent et ... se ressemblent. Apr\u00e8s une relative accalmie cette nuit, c'est sous un\r\nciel tr\u00e8s nuageux que les pr\u00e9cipitations reprendront. Elles seront fr\u00e9quentes, et localement\r\nabondantes dans les Pr\u00e9alpes, sur le Chablais et le Bas-Valais. La limite des chutes de neige sera\r\nproche de 1400 m\u00e8tres ce matin. Elle descendra vers 600 m\u00e8tre en fin de journ\u00e9e lorsque l'air froid\r\natteindra la Suisse romande. Le vent s'intensifiera au fil des heures, il sera temp\u00e9tueux cette\r\napr\u00e8s-midi notamment sur le Jura et le Plateau. Les temp\u00e9ratures seront douces, comprises entre 10\r\net 15 degr\u00e9s.\r\nMercredi, le vent diminuera, il fera nettement plus froid en montagne. Des giboul\u00e9es de neige\r\njusqu'en plaine accompagneront un ciel charg\u00e9 o\u00f9 le soleil peinera \u00e0 filtrer.\r\nUne accalmie des pr\u00e9cipitations se dessine pour jeudi, des \u00e9claircies seront m\u00eame possibles.\r\nAvis:\r\nVent temp\u00e9tueux au nord des Alpes jusqu'\u00e0 mercredi 6 heures.\r\nForts chutes de neige sur le Bas-Valais et ouest des Alpes Bernoises jusqu'\u00e0 mercredi 12h.\r\n(primaires am\u00e9ricaines) \r\n(18/FB INDE ET JURISPRUDENCE/ITW SUNIL ABRAHAM) L'Inde d\u00e9fend la neutralit\u00e9 du net - ce principe qui exige une \u00e9galit\u00e9 de traitement de tous les flux de donn\u00e9es sur internet. Le pays a interdit hier (lundi) toute offre de connexion qui serait discriminante. Une d\u00e9cision qui met un terme au projet du g\u00e9ant am\u00e9ricain Facebook d'offrir un service internet gratuit avec acc\u00e8s \u00e0 un centaine de sites choisis par ses soins. Et une d\u00e9cision aussi qui pourrait se r\u00e9percuter sur d'autres pays. C'est ce qu'annonce Sunil Abraham, directeur du centre pour internet et la soci\u00e9t\u00e9.\r\n  MAG 37\"\r\nDes propos recueuillis par notre correspondant en Inde, S\u00e9bastien Farcis", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-02-09T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-02-09T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462917", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Farcis, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462917", "ece-7462897"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Les photomontages de Joel Krebs", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3FD22A5E-9051-466A-811A-DC4F578BCDB9", "durationSec": 205, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Du Photoshop pour une poign\u00e9e de photos-choc, c'est le concept de cette s\u00e9rie de photomontages r\u00e9alis\u00e9e par l'artiste am\u00e9ricain Joel Krebs.Toute la mise en sc\u00e8ne repose sur la possibilit\u00e9 que, dans un futur proche, le r\u00e9chauffement climatique transforme notre plan\u00e8te terre en plan\u00e8te terres arides.\n\nCette confrontation directe de l'avant et de l'apr\u00e8s donne l\u2019impression de passer d\u2019un paysage terrestre \u00e0 un paysage martien, avec une pr\u00e9dominance de teintes orang\u00e9es...", "Du Photoshop pour une poign\u00e9e de photos-choc, c'est le concept de cette s\u00e9rie de photomontages r\u00e9alis\u00e9e par l'artiste am\u00e9ricain Joel Krebs.Toute la mise en sc\u00e8ne repose sur la possibilit\u00e9 que, dans un futur proche, le r\u00e9chauffement climatique transforme notre plan\u00e8te terre en plan\u00e8te terres arides.\n\nCette confrontation directe de l'avant et de l'apr\u00e8s donne l\u2019impression de passer d\u2019un paysage terrestre \u00e0 un paysage martien, avec une pr\u00e9dominance de teintes orang\u00e9es...", "Du Photoshop pour une poign\u00e9e de photos-choc, c'est le concept de cette s\u00e9rie de photomontages r\u00e9alis\u00e9e par l'artiste am\u00e9ricain Joel Krebs.Toute la mise en sc\u00e8ne repose sur la possibilit\u00e9 que, dans un futur proche, le r\u00e9chauffement climatique transforme notre plan\u00e8te terre en plan\u00e8te terres arides.\n\nCette confrontation directe de l'avant et de l'apr\u00e8s donne l\u2019impression de passer d\u2019un paysage terrestre \u00e0 un paysage martien, avec une pr\u00e9dominance de teintes orang\u00e9es..."], "alternativeTitle": ["Les photomontages de Joel Krebs", "Les photomontages de Joel Krebs / HAP_2016-02-09T18:10:00_happy-pics", "Les photomontages de Joel Krebs / HAP_2016-02-09T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443704", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443704", "ece-7443698"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Leuloqueuleu!Leuloqueuleu! Reportages au Locle (2/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6F75B0B2-5E44-4EAA-8740-959E6C7E3B19", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Le Locle"], "durationSec": 1663, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Ou Le Locle, comme vous voudrez, c'est la capitale mondiale du Zamour.\r\nC'est l\u00e0 que vous irez passer la St-Valentin cette ann\u00e9e. En d\u00e9gustant les Boules d'amour de la boulangerie Achini. En allant donner un bisou au seul communiste du Parlement, le maire du Locle Denis de la Reussille. Ou allant d\u00e9couvrir les plaisirs SM dans le fumoir de la Boucherie Nicolet, sp\u00e9cialiste du saucisson neuch\u00e2telois. Avant peut-\u00eatre d'y retourner cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'occasion du Rock'Altitude Festival, imagin\u00e9 par les jumeaux Zennaro. Le Locle, capitale mondiale du le Zamour, le s\u00e9ducteur num\u00e9ro 1 de la petite cit\u00e9 horlog\u00e8re Bernard Vaucher nous explique tout des chaudes soir\u00e9es du lieu!\r\nTchip-Tchip Nougat fait le coucou en rut.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 09.02.2016", "Leuloqueuleu!Leuloqueuleu! (2/5) / BIL_2016-02-09T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 09.02.2016", "Leuloqueuleu!Leuloqueuleu! (2/5) / BIL_2016-02-09T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Ou Le Locle, comme vous voudrez, c'est la capitale mondiale du Zamour.\nC'est l\u00e0 que vous irez passer la St-Valentin cette ann\u00e9e. En d\u00e9gustant les Boules d'amour de la boulangerie Achini. En allant donner un bisou au seul communiste du Parlement, le maire du Locle Denis de la Reussille. Ou allant d\u00e9couvrir les plaisirs SM dans le fumoir de la Boucherie Nicolet, sp\u00e9cialiste du saucisson neuch\u00e2telois. Avant peut-\u00eatre d'y retourner cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'occasion du Rock'Altitude Festival, imagin\u00e9 par les jumeaux Zennaro. Le Locle, capitale mondiale du le Zamour, le s\u00e9ducteur num\u00e9ro 1 de la petite cit\u00e9 horlog\u00e8re Bernard Vaucher nous explique tout des chaudes soir\u00e9es du lieu!\nTchip-Tchip Nougat fait le coucou en rut.", "Ou Le Locle, comme vous voudrez, c'est la capitale mondiale du Zamour.\nC'est l\u00e0 que vous irez passer la St-Valentin cette ann\u00e9e. En d\u00e9gustant les Boules d'amour de la boulangerie Achini. En allant donner un bisou au seul communiste du Parlement, le maire du Locle Denis de la Reussille. Ou allant d\u00e9couvrir les plaisirs SM dans le fumoir de la Boucherie Nicolet, sp\u00e9cialiste du saucisson neuch\u00e2telois. Avant peut-\u00eatre d'y retourner cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'occasion du Rock'Altitude Festival, imagin\u00e9 par les jumeaux Zennaro. Le Locle, capitale mondiale du le Zamour, le s\u00e9ducteur num\u00e9ro 1 de la petite cit\u00e9 horlog\u00e8re Bernard Vaucher nous explique tout des chaudes soir\u00e9es du lieu!\nTchip-Tchip Nougat fait le coucou en rut."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443947", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443947", "ece-7443946"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Joe Newman", "genres": ["Animation"], "id": "sound-7B9EFB8F-D88F-4C13-B908-95E3595CE884", "durationSec": 4670, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Newman, Joe"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Il \u00e9tait un trompettiste d'une g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et d'un allant incomparables. Titre \u00e9ponyme d'un de ses meilleurs disques, \u00ab\u00a0All I Wanna Do Is Swing\u00a0\u00bb est logiquement le sous-titre de ce YesterJazzZ consacr\u00e9 \u00e0 une s\u00e9rie d'enregistrements marquants.", "alternativeTitle": ["JazzZ du 09.02.2016", "JazzZ / JAZ_2016-02-09T22:42:45_jazzz", "JazzZ du 09.02.2016", "JazzZ / JAZ_2016-02-09T22:42:45_jazzz"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443579", "ece-7443578"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Les paysages sonores de Pablo Nouvelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C40C99C-CA5B-40F6-9BF3-CE5D898C5854", "durationSec": 591, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rep\u00e9r\u00e9 d\u00e8s ses premi\u00e8res productions par une presse musicale anglaise enthousiaste, le jeune musicien bernois Pablo Nouvelle sort son deuxi\u00e8me album \"All I need \". Plusieurs chanteurs suisses et internationaux posent leur voix sur les compositions \u00e9lectroniques de ce ma\u00eetre du sampling sonore. \r\nMichel Masserey l'a rencontr\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Rep\u00e9r\u00e9 d\u00e8s ses premi\u00e8res productions par une presse musicale anglaise enthousiaste, le jeune musicien bernois Pablo Nouvelle sort son deuxi\u00e8me album \"All I need \". Plusieurs chanteurs suisses et internationaux posent leur voix sur les compositions \u00e9lectroniques de ce ma\u00eetre du sampling sonore. \n\nMichel Masserey l\u02b9a rencontr\u00e9."], "alternativeTitle": ["Musique: Les paysages sonores de Pablo Nouvelle / VER_2016-02-09T16:30:45_sequence-3", "Vertigo du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443968", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443967"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-35D1CF31-F39A-456B-8B87-BE1C883439AA", "durationSec": 1507, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 09.02.2016", "Passag\u00e8re du 09.02.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-02-09T13:33:00_passagere", "Passag\u00e8re / PSE_2016-02-09T13:33:00_passagere"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443920", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443920", "ece-7443919"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : \"Short\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A86DBAEE-76F4-421D-B510-D6C185B93F74", "durationSec": 58, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2016-02-09T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443676", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443668"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Primaires am\u00e9ricaines: la contre-attaque des gouverneurs r\u00e9publicains", "id": "sound-7DED65BC-34B9-473A-B26D-D8C6D0C1EE2B", "durationSec": 244, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chris Christie, gouverneur du New Jersey;John Kessik, gou verneur de l'Ohio;John Sununu, s\u00e9nateur du New Hampshire;Jeb Bush, ex-gouverneur de Floride;Lindsey Graham,  s\u00e9nateur de la Caroline du Sud;George P. Bush, occupe un poste \u00e9lectif au Texas\r\n* * Primaires am\u00e9ricaines: la contre-attaque des gouverneurs r\u00e9publicains 07h15 USA\u00a0: la contre-attaque des gouverneurs r\u00e9publicains\r\n!! 3 trads (3 hommes) en rouge !!\r\nLa campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine vivra une nouvelle \u00e9tape importante, la nuit prochaine, avec les Primaires du New Hampshire. Chez les r\u00e9publicains, c'est Donald TRUMP qui est le grand favori des sondages. Mais derri\u00e8re lui, une f\u00e9roce bataille se livre pour la deuxi\u00e8me place. La \u00ab\u00a0vieille garde\u00a0\u00bb r\u00e9publicaine ne s'avoue pas vaincue: Jeb Bush, John Kasich (\u00ab\u00a0K\u00e9ssik\u00a0\u00bb) ou Chris Christie ont lanc\u00e9 ce qu'on pourrait appeler. \"la contre-attaque des gouverneurs\". \r\nAu New Hampshire, le reportage de Philippe Revaz.\r\nInt\u00e9gr\u00e9\r\nMAG christie\r\nnous sommes avec le gouverneur du new jersey, chris christie.il invoque celui qu'il appelle \"le grand philosophe politique...  mike TYSON. \"\r\nMAG\r\n\"Tout le monde a une strategie jusqu'\u00e0 ce qu'il prenne un coup de poing dans la figure\". \r\ndit Chris christie, qui semble taill\u00e9 pour les batailles de bar dans la banlieue de trenton, new jersey. il se vante d'avoir mis KO le jeune marco rubio,  dans le dernier debat. les vieux grognards christie, bush et k\u00e9ssik, doivent rapidement ecarter le flamboyant rubio et reprendre les commandes de l'aile dite mod\u00e9r\u00e9e...  sur un terrain qui leur est plus favorable,  le new hamphshire .\r\nMAG CHRISTIE (laisser les rires apr\u00e8s la trad)\r\n\"Pendant 7 ans on a eu un Pr\u00e9sident qui n'\u00e9tait pas pr\u00eat pour ce job. Moi je suis pr\u00eat, Marco Rubio ne l'est pas. Les responsables politiques de ce pays voulaient couronner Marco Rubio, et maintenant c'est du pass\u00e9. L'autre soir, au d\u00e9bat, celui qui devait \u00eatre couronn\u00e9 n'a pas eu l'air d'\u00eatre pr\u00eat pour la fonction. Vous les journalistes, vous \u00eates des amateurs en analyse politique. Moi c'est mon m\u00e9tier, ok?\" (RIRES)\r\nChris christie plastronne face aux journalistes. mais -et c'est toute l la bizzarrerie de cette campagne 2016- il ne se bat pas pour la premiere place, mais pour le podium. Terminer deuxieme derriere trump et devenir LE candidat de l'establishment, c'est l'espoir d'un nautre gouverneur, celui de l'OHIO john kessik... \r\nMAG\r\nA ses cot\u00e9s, on rencontre le senateur john SUNUNU, la plus puissante famille politique du new hampshire, son p\u00e8re fut gouverneur, et chef de cabinet du p\u00e8re bush. comme une incarnation de l'ancien monde, lorsque l'elite du parti faisait et defaisait les rois... john sununu .\r\nMAG SUNUNU\r\n\u00ab\u00a0Parmi les gouverneurs, celui qui fera le meilleur score au New Hampshire aura un gros avantage pour les prochaines Primaires, parce que le fait d'\u00eatre gouverneur vous donne une exp\u00e9rience de direction. Je pense que Trump fera moins bien qu'attendu, et \u00e7a va l'affaiblir pour la suite.\u00a0\u00bb\r\nMais le maigre reservoir de voix de ce camp des gouverneurs doit encore se diviser entre trois candidats. le plus connu Jeb Bush, sort d'un mortifiant 3% en iowa. peutetre les   3% les plus chers de l'histoire politique recente. pourtant jeb bush semble ragaillardi au new hampshire. comme s'il retrouvait son terrain. .\r\nMAG\r\nil remercie la foule pour les hourras. il y a une semaine, il avait du demander au public de bien vouloir lapplaudir, et la sequence avait le tour d'internet. L'audeince est plut\u00f4t vieillissante, dans cette ville de nashua, et bcp sont des fideles de la famille comme cette responsable du parti qui a serr\u00e9 la main au p\u00e8re et au frere bush.\r\nMAG\r\nSon espoir\u00a0: bush a l'argent et l'organisation pour poursuivre sa route apres le new hampshire, ce qui n'est pas forcement le cas d'un kessik ou d'un christie. le prochain etat, c'est la caroline du sud, l'etat de Lindsey graham,  senateur, candidat lui-m\u00eame a la presidentielle il y a encore quelques semaines. il est l\u00e0 parce qu'il veut offrir sur un plateau la caroline du sud \u00e0 jeb bush ...\r\nMAG GRAHAM\u00a0:\r\n\u00ab\u00a0De tous les gouverneurs, JEB a les meilleures chances de remporter la Caroline du Sud. Son fr\u00eare et son p\u00e8re y ont bien r\u00e9ussi. \u00c7a ne va que s'am\u00e9liorer pour Jeb\u00a0\u00bb. \r\na la fin de ce meeting de jeb bush a nashua, on surprend son fils george P. bush, 39 ans, qui occupe deja un poste electif au texas. je lui demande s'il se presentera un jour a la presidence., face a chelsea clinton.\r\nMAG\r\n\"On verra. qui sait ce qui arrivera demain... e t entre temps je veux aider papa\".  il ne dit pas non, george P bush. \r\nsi PAPA JEB echoue ce soir ou dans les jours qui viennent,  la releve BUSH est prete a prendre sa place da'ns l'histoire politique americaine.", "alternativeExcerpt": ["La campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine vivra une nouvelle \u00e9tape importante, la nuit prochaine, avec les primaires du New Hampshire. Chez les r\u00e9publicains, c\u2019est Donald Trump qui est le grand favori des sondages. Mais derri\u00e8re lui, une f\u00e9roce bataille se livre pour la deuxi\u00e8me place."], "alternativeTitle": ["La contre-attaque des gouverneurs r\u00e9publicains aux USA / JDM_2016-02-09T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462908", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462900"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Jazz supreme. Initi\u00e9s, mystiques & proph\u00e8tes (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75C15104-602B-448F-80E0-E38A935340E0", "durationSec": 3355, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz", "spiritualit\u00e9", "musique religieuse"], "excerpt": "S'il y a du spirituel dans l'art, il prend une place toute particuli\u00e8re dans la musique quand elle exprime l'\u00e2me d'une communaut\u00e9. Le jazz, depuis les origines, est nourri au plus profond de cette spiritualit\u00e9 et t\u00e9moigne de cette \"urgence cr\u00e9atrice\" dont parle John Coltrane. Mais comment cette spiritualit\u00e9 s'exprime-t-elle et \u00e0 quel arri\u00e8re-plan renvoie-t-elle? Ces questions sont au cour des recherches de Rapha\u00ebl Imbert qui \u00e9voque toute cette semaine au micro d'Anya Leveill\u00e9 la pr\u00e9sence du \"religieux sans dogme\" dans le jazz, les engagements des musiciens de jazz au sein de la franc-ma\u00e7onnerie noire am\u00e9ricaine, sans oublier, John Coltrane, musicien spirituel s'il en est, qui incarne \u00e0 lui seul ce Jazz supreme qu'il a port\u00e9 \u00e0 ses sommets.Rapha\u00ebl Imbert. \"Jazz supreme : Initi\u00e9s, mystiques et proph\u00e8tes\" (Ed. L'\u00c9clat, 2014). Rapha\u00ebl Imbert (1974) est saxophoniste et directeur artistique de la compagnie Nine Spirit. Il a enregistr\u00e9 en 2008 l'album \"Bach Coltrane\" chez ZZT et en 2012 \"Heavens - Amadeus & The Duke\" chez Jazz Village/Harmonia Mundi. En 2003, il est laur\u00e9at du programme \"La Villa M\u00e9dicis Hors les Murs\" pour son travail de recherche sur la musique sacr\u00e9e dans le jazz, r\u00e9alis\u00e9 pendant six mois \u00e0 New York. D\u00e8s lors, ce s\u00e9jour devient l'\u00e9l\u00e9ment fondateur des compositions de Rapha\u00ebl Imbert.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 09.02.2016", "Jazz supreme. Initi\u00e9s, mystiques & proph\u00e8tes 2/5 / MEM_2016-02-09T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 09.02.2016", "Jazz supreme. Initi\u00e9s, mystiques & proph\u00e8tes 2/5 / MEM_2016-02-09T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["S'il y a du spirituel dans l'art, il prend une place toute particuli\u00e8re dans la musique quand elle exprime l'\u00e2me d'une communaut\u00e9. Le jazz, depuis les origines, est nourri au plus profond de cette spiritualit\u00e9 et t\u00e9moigne de cette \"urgence cr\u00e9atrice\" dont parle John Coltrane. \n\nMais comment cette spiritualit\u00e9 s'exprime-t-elle et \u00e0 quel arri\u00e8re-plan renvoie-t-elle?", "S'il y a du spirituel dans l'art, il prend une place toute particuli\u00e8re dans la musique quand elle exprime l'\u00e2me d'une communaut\u00e9. Le jazz, depuis les origines, est nourri au plus profond de cette spiritualit\u00e9 et t\u00e9moigne de cette \"urgence cr\u00e9atrice\" dont parle John Coltrane. \n\nMais comment cette spiritualit\u00e9 s'exprime-t-elle et \u00e0 quel arri\u00e8re-plan renvoie-t-elle?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443588", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "saxophoniste, directeur artistique de la compagnie Nine Spirit, auteur de \"Jazz supreme. Initi\u00e9s, mytiques et proph\u00e8tes\" (Ed. de l'Eclat, 2014)", "name": "Imbert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443588", "ece-7443587"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "S\u00e9gol\u00e8ne Royal succ\u00e8dera-t-elle \u00e0 Laurent Fabius aux Affaires \u00e9trang\u00e8res?", "id": "sound-71041FF8-4AAE-41DD-B109-E7D7917E136B", "durationSec": 588, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7oise Degois, ex-journaliste, consultante et chroniqueuse. auteur de plusieurs essais sur S\u00e9gol\u00e8ne Royal;Christophe Barbier, directeur de la r\u00e9daction de l'Express\r\n* * S\u00e9gol\u00e8ne Royal succ\u00e8dera-t-elle \u00e0 Laurent Fabius aux Affaires \u00e9trang\u00e8res? (SLV Fran\u00e7oise Degois) Il y a du remaniement minist\u00e9riel dans l'air en France. Et ce remaniement pourrait intervenir cette semaine, apr\u00e8s le vote \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale de la r\u00e9vision de la Constitution.  \r\nParmi les postes \u00e0 renouveler, celui de ministre des Affaires Etrang\u00e8res. Sauf surprise, l'actuel patron du Quai d'Orsay Laurent Fabius ira au Conseil Constitutionnel. \r\nAlors qui pour le remplacer ? Un nom est le plus souvent cit\u00e9, celui de S\u00e9gol\u00e8ne Royal.\r\nOn en parle avec vous, Fran\u00e7oise Degois, bonsoir!\r\nEx-journaliste, consultante et chroniqueuse, vous avez \u00e9crit plusieurs essai sur S\u00e9gol\u00e8ne Royal, dont vous \u00eates une proche. Votre dernier ouvrage s'appelle  \u00ab Quelle histoire \u00bb, sur le parcours du couple Hollande-Royal\r\nS\u00e9gol\u00e8ne Royal aux Quai d'Orsay, c'est probable ? C'est fait ? \r\nPrenons un dossier cl\u00e9 pour la France : l'Europe. Que fera-t-elle de plus que Fabius ??\r\nVous citez comme th\u00e8me important l'Afrique : est-ce vraiment une priorit\u00e9 pour la France ??\r\nLa politique ext\u00e9rieure est une des chasses gard\u00e9es du pr\u00e9sident ; il faut une parfaite entente avec lui. un peu particulier de voir Hollande prendre son ex-compagne \u00e0 un poste si proche de lui, non ?? ca peut marcher ??\r\nOn imagine les r\u00e9ceptions lors de visites officilles. avec des pr\u00e9sidents \u00e9trangers . Francois Hollande et sa compagne, avec S\u00e9gol\u00e8ne Royal \u00e0 c\u00f4t\u00e9 . joli casse-t\u00eate pour le protocole !!\r\nQuid de son exp\u00e9rience sur la sc\u00e8ne internationale ? \r\nAdepte des petites phrases, pas toujours tr\u00e8s diplomate . risqu\u00e9 pour la diplomatie fran\u00e7aise ?? \r\nDonc le fait d'avoir \u00e9t\u00e9 candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, jusqu'au 2e tour, renforce son cr\u00e9dit dites-vous. Mais est-elle vraiment consid\u00e9r\u00e9e / connue dans les chancelleries ??\r\nl'ex-Premier ministre Jean-Marc Ayrault est aussi un pr\u00e9tendant s\u00e9rieux pour le poste ? Son nom est revenu en force ces derniers jours..\r\nQuestion subsidiaire : quid du maintien de Valls ? Il est acquis ?\r\n(itv Christophe Barbier DIGAS) Christophe Barbier, directeur de la r\u00e9daction de l'Express . un homme de droite : on lui a demand\u00e9 ce qu'il pensait de ce sc\u00e9anrio (Royal au Quai d'Orsay) . \u00e0 votre avis, que peut-il en penser ??\r\nDIGAS\r\nChristophe Barbier avec Vincent Stocklin", "alternativeExcerpt": ["Un remaniement minist\u00e9riel pourrait intervenir cette semaine en France apr\u00e8s le vote \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale de la r\u00e9vision de la Constitution. Parmi les postes \u00e0 renouveler se trouve celui de ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res. Sauf surprise, l\u2019actuel patron du Quai d\u2019Orsay Laurent Fabius ira au Conseil constitutionnel. Le nom le plus souvent cit\u00e9 pour le remplacer est celui de S\u00e9gol\u00e8ne Royal. Les interviews de Fran\u00e7oise Degois, ex-journaliste, consultante et chroniqueuse, qui a \u00e9crit plusieurs essais sur S\u00e9gol\u00e8ne Royal, dont elle est une proche et de Christophe Barbier, directeur de la r\u00e9daction de L'Express."], "alternativeTitle": ["S\u00e9gol\u00e8ne Royal succ\u00e8dera-t-elle \u00e0 Laurent Fabius aux Affaires \u00e9trang\u00e8res? / FOR_2016-02-09T18:04:00_developpement-3", "Forum du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462956", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "hauert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462950"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 09.02.2016", "id": "sound-82BDCC9E-38D9-48A4-B966-EFBB060E9DF9", "durationSec": 3571, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 12:29:17-12:29:29 / * Les Dicodeurs sont \u00e0 la Brasserie des Franches Montagnes de Saignel\u00e9gier en compagnie de Camille Rebetez \u00e0 l'occasion de la sortie de \"Chiara, ann\u00e9es deux-mille\", 5e volume de la saga jurasienne en bande dessin\u00e9e \"Les Indociles\" (Ed. Les Enfants Rouges).\r\nLe 12 f\u00e9vrier 2016 au Caf\u00e9 du Soleil \u00e0 Saignel\u00e9gier, de 17 heures \u00e0 19 heures, Camille Rebetez et Pitch Comment d\u00e9dicacent leur BD. Et d\u00e8s 21h, de vrais \"indociles\" animent la soir\u00e9e au bistrot avec des chansons, de la musique et des discours.\r\n--- plus value ---\r\nLes Dicodeurs sont Kaya G\u00fcner, Daniel Rausis, Lucas Thorens, Christophe Meyer, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Fran\u00e7oise Jenny (r\u00e9alisation), Laurent D\u00e9chanez  Thierry Galeuchet, Francine Dind et Luisa Veillon (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 09.02.2016", "Les Indociles (2/5) / DIC_2016-02-09T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 09.02.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-02-09T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Indociles (2/5) / DIC_2016-02-09T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont \u00e0 la Brasserie des Franches Montagnes de Saignel\u00e9gier en compagnie de Camille Rebetez \u00e0 l'occasion de la sortie de \"Chiara, ann\u00e9es deux-mille\", 5e volume de la saga jurasienne en bande dessin\u00e9e \"Les Indociles\" (Ed. Les Enfants Rouges).\n\nLe 12 f\u00e9vrier 2016 au Caf\u00e9 du Soleil \u00e0 Saignel\u00e9gier, de 17 heures \u00e0 19 heures, Camille Rebetez et Pitch Comment d\u00e9dicacent leur BD. Et d\u00e8s 21h, de vrais \"indociles\" animent la soir\u00e9e au bistrot avec des chansons, de la musique et des discours.", "Les Dicodeurs sont \u00e0 la Brasserie des Franches Montagnes de Saignel\u00e9gier en compagnie de Camille Rebetez \u00e0 l'occasion de la sortie de \"Chiara, ann\u00e9es deux-mille\", 5e volume de la saga jurasienne en bande dessin\u00e9e \"Les Indociles\" (Ed. Les Enfants Rouges).\n\nLe 12 f\u00e9vrier 2016 au Caf\u00e9 du Soleil \u00e0 Saignel\u00e9gier, de 17 heures \u00e0 19 heures, Camille Rebetez et Pitch Comment d\u00e9dicacent leur BD. Et d\u00e8s 21h, de vrais \"indociles\" animent la soir\u00e9e au bistrot avec des chansons, de la musique et des discours."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443992", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443992", "ece-7443990"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9veils religieux du XIXe si\u00e8cle en Suisse (2/5) : L'Eglise r\u00e9form\u00e9e vaudoise divis\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F026038B-88C9-4829-A008-EFCDD21DDA44", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1766, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "religion et croyances", "19e si\u00e8cle", "catholicisme"], "excerpt": "En novembre 1845, les deux tiers du corps pastoral vaudois d\u00e9missionne avec fracas. Une Eglise Libre na\u00eetra dans un climat de contestation des liens entre Eglise et Etat et de tension politique entre lib\u00e9raux et radicaux. La version vaudoise du R\u00e9veil religieux \u00e9pouse des contours sensiblement diff\u00e9rents de son homologue genevois. Certains ingr\u00e9dients de ferveur religieuse sont communs, mais la population ne suivra pas les pasteurs et seules quelques familles aristocratiques occuperont le haut du pav\u00e9 de ce courant pi\u00e9tiste. Durant pr\u00e8s de 120 ans deux Eglises r\u00e9form\u00e9es cohabiteront. Avec Jean-Pierre Bastian, sociologue des religions, auteur de \"La fracture religieuse vaudoise, 1847-1966, l'Eglise libre, la m\u00f4me et le Canton de Vaud\", Labor et Fides, 2016.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 09.02.2016", "Les r\u00e9veils religieux du XIXe si\u00e8cle en Suisse (2/5) / AVE_2016-02-09T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 09.02.2016", "Les r\u00e9veils religieux du XIXe si\u00e8cle en Suisse (2/5) / AVE_2016-02-09T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["L\u2019Eglise r\u00e9form\u00e9e vaudoise divis\u00e9e.\nEn novembre 1845, les deux tiers du corps pastoral vaudois d\u00e9missionne avec fracas. Une Eglise Libre na\u00eetra dans un climat de contestation des liens entre Eglise et Etat et de tension politique entre lib\u00e9raux et radicaux. La version vaudoise du R\u00e9veil religieux \u00e9pouse des contours sensiblement diff\u00e9rents de son homologue genevois. Certains ingr\u00e9dients de ferveur religieuse sont communs, mais la population ne suivra pas les pasteurs et seules quelques familles aristocratiques occuperont le haut du pav\u00e9 de ce courant pi\u00e9tiste. Durant pr\u00e8s de 120 ans deux Eglises r\u00e9form\u00e9es cohabiteront.\nAvec Jean-Pierre Bastian, sociologue des religions, auteur de \"La fracture religieuse vaudoise, 1847-1966, l\u2019Eglise libre, la m\u00f4me et le Canton de Vaud\", Labor et Fides, 2016.", "L\u2019Eglise r\u00e9form\u00e9e vaudoise divis\u00e9e.\nEn novembre 1845, les deux tiers du corps pastoral vaudois d\u00e9missionne avec fracas. Une Eglise Libre na\u00eetra dans un climat de contestation des liens entre Eglise et Etat et de tension politique entre lib\u00e9raux et radicaux. La version vaudoise du R\u00e9veil religieux \u00e9pouse des contours sensiblement diff\u00e9rents de son homologue genevois. Certains ingr\u00e9dients de ferveur religieuse sont communs, mais la population ne suivra pas les pasteurs et seules quelques familles aristocratiques occuperont le haut du pav\u00e9 de ce courant pi\u00e9tiste. Durant pr\u00e8s de 120 ans deux Eglises r\u00e9form\u00e9es cohabiteront.\nAvec Jean-Pierre Bastian, sociologue des religions, auteur de \"La fracture religieuse vaudoise, 1847-1966, l\u2019Eglise libre, la m\u00f4me et le Canton de Vaud\", Labor et Fides, 2016."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443585", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue des religions et auteur ", "name": "Bastian, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443585", "ece-7443584"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascale Kramer, \u00e9crivaine franco-suisse, \u00e0 l'occasion d ela parution de son roman \"Autopsie d'un p\u00e8re\" (Ed. Flammarion)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF3C3515-0E0F-4B06-B2EC-4E51AC72F905", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 3367, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kramer, Pascale"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 09.02.2016", "Pascale Kramer, \"autopsie d'un p\u00e8re\" / ENSD_2016-02-09T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 09.02.2016", "Pascale Kramer, \"autopsie d'un p\u00e8re\" / ENSD_2016-02-09T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9crivaine franco-suisse Pascale Kramer vient de publier \"Autopsie d'un p\u00e8re\" aux \u00e9ditions Flammarion. L'h\u00e9ro\u00efne Ania apprend que son p\u00e8re vient de se suicider. Ce douzi\u00e8me roman d\u00e9peint une France sous tension et au bord de l\u02b9explosion. Entretien avec la laur\u00e9ate du Grand prix du roman de la SGDL (2009), du prix Schiller (2009) et du prix Rambert (2010).", "L'\u00e9crivaine franco-suisse Pascale Kramer vient de publier \"Autopsie d'un p\u00e8re\" aux \u00e9ditions Flammarion. L'h\u00e9ro\u00efne Ania apprend que son p\u00e8re vient de se suicider. Ce douzi\u00e8me roman d\u00e9peint une France sous tension et au bord de l\u02b9explosion. Entretien avec la laur\u00e9ate du Grand prix du roman de la SGDL (2009), du prix Schiller (2009) et du prix Rambert (2010)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443938", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Kramer, Pascale", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443938", "ece-7443937"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Jean-Michel Cosnuau publie \"Froid devant!\"", "id": "sound-BDEB2F7F-8A6F-4695-BE50-4F63A3A0BD28", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean Michel Cosnuau, Fran\u00e7ais install\u00e9 \u00e0 Moscou o\u00f9 il d\u00e9veloppe des dizaine sde bars et bo\u00eetes de nuit, auteur du roman \"Froid devant\", \u00e9ditions Robert Laffont;Son passants\r\n* * Jean-Michel Cosnuau publie \"Froid devant!\" (* CANEVAS JEAN-MICHEL COSNUAU) C'est un autre regard sur la Russie que propose notre invit\u00e9.. Jean-Michel Cosnuau.\r\nUn fran\u00e7ais install\u00e9 \u00e0 Moscou depuis 20 ans.. Cet ancien directeur d'une agence publicitaire am\u00e9ricaine a tout quitt\u00e9 .. pour ouvrir un bar rock dans la capitale russe.  Il d\u00e9vellopera ensuite des dizaine de bars.. boites de nuits et devient le loup blanc des nuits moscovites.. \r\nC'est l'\u00e9crivain Emmanuel Carr\u00e8re qui a conseill\u00e9 \u00e0 Jean-Michel Cosnuau d'\u00e9crire un livre.. \u00ab\u00a0froid devant\u00a0\u00bb qui se lit comme un roman noir.\r\nJean Michel Cosnuau.. explique comment il a atteri \u00e0 Moscou.. en d\u00e9cembre 1996.. \r\nMAG\r\nJean-Michel Cosnuau .. qui signe \u00ab\u00a0froid devant\u00a0!\u00a0\u00bb aux \u00e9ditions Robert Laffont.\r\n(* Moscou au bulldozer CORNAZ) Et on reste en Russie... \r\navec les habitants de Moscou qui se sont r\u00e9veill\u00e9s ce matin dans un paysage urbain sensiblement modifi\u00e9..\r\nLes autorit\u00e9s de la capitale russe ont d\u00e9cid\u00e9 de raser les pavillons qui se trouvent autour des stations de m\u00e9tro, et qui abritent caf\u00e9s et magasins depuis la fin des ann\u00e9es 1990.. \r\n Des commerces ill\u00e9gaux, affirment la mairie. Qui opte pour une m\u00e9thode radicale: en une nuit, pr\u00e8s de 100 pavillons ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits par des pelleteuses \u00e0 travers la capitale... \r\nIsabelle Cornaz.\r\nMAG\r\n(BREF METEO) Le temps restera perturb\u00e9 jusqu'en fin de semaine.. \r\nnuages et pluis parfois abondantes... \r\nle vent continuera de souffler... avec des rafales fortes \u00e0 temp\u00e9rtueuses en montagne et sur le plateau... \r\nIl neige vers 1700 mtres.. \r\nMais d\u00e8s demain.. les temp\u00e9ratures seront en baise.. \r\nElles ne d\u00e9passeront pas les 4 degr\u00e9s demain... \r\nQuelques \u00e9claircies seront possibles jeudi..\r\n(12H30 ID VAN CUTSEM H) \r\n(12H30 ID VAN CUTSEM H)", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est un autre regard sur la Russie que propose Jean-Michel Cosnuau, Fran\u00e7ais install\u00e9 \u00e0 Moscou depuis 20 ans et devenu depuis le loup blanc des nuits moscovites. Il se raconte dans \"Froid devant!\", publi\u00e9 aux \u00e9ditions Robert Laffont.", "C\u2019est un autre regard sur la Russie que propose Jean-Michel Cosnuau, Fran\u00e7ais install\u00e9 \u00e0 Moscou depuis 20 ans et devenu depuis le loup blanc des nuits moscovites. Il se raconte dans \"Froid devant!\", publi\u00e9 aux \u00e9ditions Robert Laffont.", "C\u2019est un autre regard sur la Russie que propose Jean-Michel Cosnuau, Fran\u00e7ais install\u00e9 \u00e0 Moscou depuis 20 ans et devenu depuis le loup blanc des nuits moscovites. Il se raconte dans \"Froid devant!\", publi\u00e9 aux \u00e9ditions Robert Laffont."], "alternativeTitle": ["Jean-Michel Cosnuau publie \"Froid devant!\"", "Jean-Michel Cosnuau publie \"Froid devant!\" / 12H30_2016-02-09T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Jean-Michel Cosnuau publie \"Froid devant!\" / 12H30_2016-02-09T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462940", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462940", "ece-7462934"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pig\u00e9 !", "source": "siranau", "title": "Pig\u00e9 ! : Amazigh", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E5AD2625-9415-4A4E-B526-5006E951C90C", "durationSec": 206, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Amazigh", "Amazigh / NMT_2016-02-09T07:43:14_pige", "Amazigh / NMT_2016-02-09T07:43:14_pige"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443657", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067145.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443657", "ece-7443643"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Juri Steiner: au Landesmuseum de Zurich, 100 ans de Dada sur les bras?", "id": "sound-3A8DEAB1-78C2-46E0-9052-40107B7C1179", "durationSec": 882, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Juri Steiner : au Landesmuseum de Zurich, 100 ans de Dada sur les bras?\r\nComment exposer Dada? Comment rendre cet esprit rebelle et foutraque qui \u00e9tait celui des dada\u00efstes dans un mus\u00e9e, national qui plus est ? Juri Steiner s'est lanc\u00e9 dans l'aventure avec son complice, le philosophe Stefan Zweifel. Il est \u00e9galement le coordinateur des festivit\u00e9s Dada \u00e0 Zurich. Rencontre avec Juri Steiner, historien de l'art.\r\nJuri Steiner \r\nJuri Steiner est historien de l'art. Il a dirig\u00e9 le Centre Paul Klee de 2007 \u00e0 2001. Depuis 2012, il coordonne \u00e0 Zurich les festivit\u00e9s pour les 100 ans de Dada. Il est entr\u00e9 en contact avec 40 institutions susceptibles de se passionner pour Dada en cette ann\u00e9e 2016. \u00c0 la Biennale de Venise, l'\u00e9t\u00e9 dernier d\u00e9j\u00e0, il organisait des rencontres d\u00e9bats et performances sur le sujet. Il est aujourd'hui co-commissaire avec le philosophe Stefan Zweifel de l'exposition \"Dada Universel\" \u00e0 voir au Landesmuseum  de Zurich d\u00e8s le 5 f\u00e9vrier prochain.", "alternativeExcerpt": ["Comment exposer Dada? Comment rendre cet esprit rebelle et foutraque qui \u00e9tait celui des dada\u00efstes dans un mus\u00e9e, national qui plus est? Juri Steiner s'est lanc\u00e9 dans l'aventure avec son complice, le philosophe Stefan Zweifel. Il est \u00e9galement le coordinateur des festivit\u00e9s Dada \u00e0 Zurich. \n\nRencontre avec Juri Steiner, historien de l\u2019art."], "alternativeTitle": ["Juri Steiner: au Landesmuseum de Zurich, 100 ans de Dada sur les bras? / MAT_2016-02-09T07:06:45_l-invite", "Les matinales d'Espace 2 du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443607", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de l'art", "name": "Steiner, Juri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7443600"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Amok", "id": "sound-943D296C-7315-4FAE-8777-6438227A81C7", "durationSec": 1193, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le TPR de la Chaux-de-Fonds propose les 25 et 26 f\u00e9vrier 2016 une nouvelle cr\u00e9ation, \" Amok \", un op\u00e9ra librement inspir\u00e9 de la relation entre Alma Mahler et Oskar Kokoschka. La musique est sign\u00e9e Fran\u00e7ois Cattin et la mise en sc\u00e8ne est d'Orianne Moretti. Le directeur musical Nicolas Farine nous en dit plus au micro d'Yves Bron.", "alternativeExcerpt": ["Le TPR de la Chaux-de-Fonds propose les 25 et 26 f\u00e9vrier 2016 une nouvelle cr\u00e9ation, \"Amok\", un op\u00e9ra librement inspir\u00e9 de la relation entre Alma Mahler et Oskar Kokoschka. La musique est sign\u00e9e Fran\u00e7ois Cattin et la mise en sc\u00e8ne est d\u2019Orianne Moretti. \n\nLe directeur musical Nicolas Farine nous en dit plus au micro d\u2019Yves Bron."], "alternativeTitle": ["Amok / MAG_2016-02-09T12:06:45_invite-1", "Magma du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443614", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef de choeur,directeur musical Pendulum Choir", "name": "Farine, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7443610"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Panique dans le camp Clinton \u00e0 quelques heures des primaires du New Hampshire", "id": "sound-A8F11957-8E13-4FA5-8571-1EFAA1ED3361", "durationSec": 602, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Borofsky, Niki\r\n* * Panique dans le camp Clinton \u00e0 quelques heures des primaires du New Hampshire (dialogue Revaz) Elections \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine... les primaires.... et le jour J aujourd'hui pour Hillary Clinton, Bernie Sanders, Donald Trump et les autres. \r\nDans quelques heures, on conna\u00eetra les r\u00e9sultats de la Primaire du New Hampshire. Les sondages donnent TRUMP vainqueur chez les r\u00e9publicains, et SANDERS chez les d\u00e9mocrates.\r\nPhilippe Revaz, on vous retrouve \u00e0 Concord, capitale du New Hampshire. o\u00f9 le camp CLINTON donne quelques signes de d\u00e9sarroi ces derni\u00e8res heures.\r\nDIGAS\r\nPhilippe Revaz \u00e0 Concord dans le New Hamshire\r\n(SLV Niki Borofsky)  +1 ** 71\r\nBonsoir Niki Borofsky!\r\nVous \u00eates avocate, et originaire du village de Bedford... dans le New Hampshire\r\nVous avez une carri\u00e8re internationale. Vous avez v\u00e9cu r\u00e9cemment \u00e0 Gen\u00e8ve. Vous rentrez dans votre \u00e9tat natal pour voter lors des primaires... v\u00e9ritable \u00e9v\u00e9nement \u00e0 ne pas manquer... et vous soutenez  Bernie Sanders... pourquoi plus lui qu'Hillary Clinton?\r\nOn le dit pourtant trop atypique, trop \u00e0 gauche pour remporter une \u00e9lection nationale... Hillary ne vous parait pas plus mod\u00e9r\u00e9e?\r\nrisque d'avoir de la peine \u00e0 travailler de mani\u00e8re constructive avec les R\u00e9publicains \u00e0 Washington qui risquent bien de contr\u00f4ler le Congr\u00e8s... trop marqu\u00e9e \u00e0 gauche... pas assez pragmatique pour le travail au quotidien ensuite?\r\nles femmes jeunes qui soutiennent Sanders sont critiqu\u00e9es aux US.... la militante f\u00e9ministe des ann\u00e9es 60-70, Gloria Steinem... ou l'ancienne secr\u00e9taire d'Etat Madeleine Albright... elles appellent au vote femme \u00e0 la maison blanche... vous ne vous sentez pas une responsabilit\u00e9 \u00e0 ce niveau l\u00e0?\r\n**Si jamais elle cite \"Citizens United\" pour rappel (rappel utile pour les auditeurs) c'est la d\u00e9cision de la Cour supr\u00e8me de 2010 qui a supprim\u00e9 beaucoup de limites sur les contributions financi\u00e8res aux campagnes. (et a essentiellement ouvert les vannes pour que l'argent y afflue en masse)", "alternativeExcerpt": ["C'est le jour J pour Hillary Clinton, Bernie Sanders, Donald Trump et les autres. Dans quelques heures, on conna\u00eetra les r\u00e9sultats des primaires du New Hampshire. Les sondages donnent Trump vainqueur chez les r\u00e9publicains, et Sanders chez les d\u00e9mocrates. A Concord, capitale du New Hampshire, le camp Clinton donne quelques signes de d\u00e9sarroi ces derni\u00e8res heures. L'interview de Niki Borofsky, avocate originaire du village de Bedford dans le New Hampshire."], "alternativeTitle": ["Panique dans le camp Clinton \u00e0 quelques heures des primaires du New Hampshire / FOR_2016-02-09T18:06:00_developpement-4", "Forum du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462956", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462945"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Les z'animaux", "id": "sound-1E6031BE-70A2-4FC0-8FA1-8EC8580FF82C", "durationSec": 3406, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 21:27:11-21:27:30 / * Des extraits de l'ouvrage \"  Crac boum Hue, les animaux ne pensent qu'\u00e0 \u00e7a \" de B\u00e9atrice Le M\u00e9tayer, aux \u00e9ditions du Seuil\r\nConte populaire sur un \u00e2ne et un tigre\r\n\"  Soyez bon pour les animaux \" extrait du recueil \" Vaches noires \" de Roland Topor, aux \u00e9ditions Wombat.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 09.02.2016", "Les z'animaux / REVE_2016-02-09T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 09.02.2016", "Les z'animaux / REVE_2016-02-09T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Extraits de l\u02b9ouvrage \"Crac boum Hue, les animaux ne pensent qu\u02b9\u00e0 \u00e7a\" de B\u00e9atrice Le M\u00e9tayer, aux \u00e9ditions du Seuil. \n\nConte populaire sur un \u00e2ne et un tigre.\n\n\"Soyez bon pour les animaux\", extrait du recueil \"Vaches noires\" de Roland Topor, aux \u00e9ditions Wombat.", "Extraits de l\u02b9ouvrage \"Crac boum Hue, les animaux ne pensent qu\u02b9\u00e0 \u00e7a\" de B\u00e9atrice Le M\u00e9tayer, aux \u00e9ditions du Seuil. \n\nConte populaire sur un \u00e2ne et un tigre.\n\n\"Soyez bon pour les animaux\", extrait du recueil \"Vaches noires\" de Roland Topor, aux \u00e9ditions Wombat."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7444001", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7444001", "ece-7444000"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Baignade en eau glac\u00e9e (2/2)", "id": "sound-1FFCCBF6-C5B6-44EB-8B56-01B0EE377846", "durationSec": 611, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * \r\nParticipants \u00e0 la \"Coupe de No\u00ebl\", Gen\u00e8ve le 20 d\u00e9cembre 2015 dans une eau \u00e0 8\u00b0. [Salvatore Di Nolfi - Keystone]\r\nEn Suisse Romande, de plus en plus nageurs aiment se jeter dans le lac en plein hiver. Une tendance intitul\u00e9e \"ice swimming\" ou \"winter swimming\", nage en eau glac\u00e9e, ou nage d'hiver en fran\u00e7ais. Mais pourquoi ces plongeons givr\u00e9s?\r\nLa sexag\u00e9naire neuch\u00e2teloise Marie Pisenti plonge dans l'eau froide depuis vingt ans. Elle partage son exp\u00e9rience au micro de Pauline Vrolixs. Quant au m\u00e9decin du sport Boris Gojanovic, il soup\u00e8se le plus et les moins de cette activit\u00e9 en termes de sant\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Dans un parc \u00e0 biches du canton de Fribourg plusieurs biches sont mortes. Quatre ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es mortes un lundi matin. Contact\u00e9 par les employ\u00e9s de ce parc, un v\u00e9t\u00e9rinaire d\u00e9couvre presque imm\u00e9diatement pourquoi ces animaux sont retrouv\u00e9s morts pr\u00e9cis\u00e9ment le lundi. Olivier Pittet, chef d\u2019exploitation de Grangeneuve, l\u2019institut agricole du canton de Fribourg nous livre ses explications."], "alternativeTitle": ["Les biches sont en deuil le lundi / OEP_2016-02-09T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443978", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443970"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte de l'image sous-marine", "id": "sound-D90711EE-DB4D-4526-9FFC-01E7AB13192C", "durationSec": 726, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["\"Festisub\", le festival romand de l\u2019image sous-marine, se tient chaque ann\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel. A l'occasion de l'\u00e9dition 2015, Anne Baecher parlait de m\u00e9rous, d'une plong\u00e9e scientifique de 24 heures et d'images subaquatiques. Invit\u00e9: Laurent Ballesta, biologiste, photographe et explorateur des fonds marins. Il est le premier \u00e0 avoir film\u00e9 le fameux c\u0153lacanthe, un poisson l\u00e9gendaire. > Sujet en nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["A la d\u00e9couverte de l'image sous-marine / CQFD_2016-02-09T10:04:15_chronique", "CQFD du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443988", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Biologiste marin fran\u00e7ais,De retour de la mission \"gombessa\"", "name": "Ballesta, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7443983"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de St\u00e9phane D\u00e9cotterd", "id": "sound-74882863-8E9A-4E6E-BB5F-86451B6DCBAE", "durationSec": 255, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : St\u00e9phane D\u00e9cotterd, patron du Pont de Brent\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de St\u00e9phane D\u00e9cotterd (MP3: STEPHANE DECOTTERD EP2) MP3 STEPHANE DECOTTERD\r\nMP3... on retrouve le grand chef \u00e9toil\u00e9 St\u00e9phane D\u00e9cotterd, le patron du Pont de Brent, situ\u00e9 sur les hauts de Montreux.\r\n  MAG 6'44\"\r\nMARDI \u00eatre chef, un travail d'\u00e9quipe\r\nJean-Pierre Ferland : Une Chance qu'on s'a \r\nB\u00e9nabar : Triste Compagne \r\nGeorges Brassens : Les copains d'abord", "alternativeExcerpt": ["\"Une Chance qu\u2019on s\u2019a\", Jean-Pierre Ferland \"Triste Compagne\", B\u00e9nabar \"Les copains d\u2019abord\", Georges Brassens", "\"Une Chance qu\u2019on s\u2019a\", Jean-Pierre Ferland \"Triste Compagne\", B\u00e9nabar \"Les copains d\u2019abord\", Georges Brassens", "\"Une Chance qu\u2019on s\u2019a\", Jean-Pierre Ferland \"Triste Compagne\", B\u00e9nabar \"Les copains d\u2019abord\", Georges Brassens"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de St\u00e9phane D\u00e9cotterd", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de St\u00e9phane D\u00e9cotterd / JDM_2016-02-09T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de St\u00e9phane D\u00e9cotterd / JDM_2016-02-09T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462912", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462912", "ece-7462892"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Thibaut Schaller: accords bilat\u00e9raux, le temps de l'union sacr\u00e9e est venu", "id": "sound-8AA527E1-A44B-4D4C-8955-883CC4A9EB0E", "durationSec": 98, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Thibaut Schaller: accords bilat\u00e9raux, le temps de l'union sacr\u00e9e est venu (SGT - POUR UNE UNION SACREE AUTOUR DES ACCORDS BILATERAUX)  \"Accords bilat\u00e9raux: le temps de l'union sacr\u00e9e est venu\" Commentaire de Tibo Schaller\r\n MAG 1'31\"\r\n((Depuis quelques semaines, Berne est redevenue l'indolente capitale f\u00e9d\u00e9rale fid\u00e8le \u00e0 sa r\u00e9putation. Les stamms sont \u00e0 nouveau d'anonymes bistrots rendus \u00e0 leurs habitu\u00e9s, les s\u00e9ances de commission se suivent et se ressemblent - seuls quelques comit\u00e9s battent le pav\u00e9 pour les votations du 28 f\u00e9vrier: apr\u00e8s les \u00e9lections, les partis reprennent leur souffle. \r\nCe calme retrouv\u00e9 est en r\u00e9alit\u00e9 une formidable opportunit\u00e9. Les querelles partisanes sont derri\u00e8re... place \u00e0 la paix des braves et aux alliances. Notamment \u00e0 celle-ci, plus que jamais n\u00e9cessaire: le PS, le PDC, le PLR et leurs alli\u00e9s doivent entamer un rapprochement et signer un pacte pour sauver les accords avec l'Union Europ\u00e9enne. Les partis bourgeois avaient r\u00e9ussi \u00e0 s'unir autour des concepts de d\u00e9r\u00e9gulation et de lutte contre la bureaucratie. Il para\u00eet invraisemblable de ne pas y parvenir autour d'un combat bien plus important et bien plus central pour la Suisse : la poursuite de nos relations avec l'Union Europ\u00e9enne.\r\nOn l'oublie \u00e0 cause des bisbilles: mais le camp pro-bilat\u00e9rales repr\u00e9sente 70% de la d\u00e9putation sous la coupole, il a la majorit\u00e9 \u00e0 tous les \u00e9chelons de la d\u00e9mocratie suisse... Ce camp-l\u00e0 doit r\u00e9ussir \u00e0 marcher ensemble, m\u00eame au prix de certaines concessions, tant \u00e0 gauche qu'\u00e0 droite, autour des mesures d'accompagnement. Pour ne plus perdre dans les urnes, il faut s'unir d\u00e8s maintenant et au grand jour. Les discussions de couloir doivent faire place \u00e0 une alliance assum\u00e9e. Peu importe si certains partis renouvellent leur direction, s'il faut attendre telle ou telle votation, ou encore si le Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'a pas encore d\u00e9livr\u00e9 son message pr\u00e9cis. Deux ans jour pour jour apr\u00e8s le choc du 9 f\u00e9vrier 2014, le temps de l'union sacr\u00e9e est venu.))\r\nThibaut Schaller", "alternativeExcerpt": ["Depuis quelques semaines, Berne est redevenue l\u2019indolente capitale f\u00e9d\u00e9rale fid\u00e8le \u00e0 sa r\u00e9putation. Les partis reprennent leur souffle apr\u00e8s d\u2019\u00e9prouvantes \u00e9lections et le feuilleton de la succession d\u2019Eveline Widmer-Schlumpf. Les stamms sont redevenus d\u2019anonymes bistrots rendus \u00e0 leurs habitu\u00e9s, les s\u00e9ances de commission ont repris leur rythme monotone, seuls quelques comit\u00e9s de partisans ou d\u2019opposants battent le pav\u00e9 pour les votations du 28 f\u00e9vrier.", "Depuis quelques semaines, Berne est redevenue l\u2019indolente capitale f\u00e9d\u00e9rale fid\u00e8le \u00e0 sa r\u00e9putation. Les partis reprennent leur souffle apr\u00e8s d\u2019\u00e9prouvantes \u00e9lections et le feuilleton de la succession d\u2019Eveline Widmer-Schlumpf. Les stamms sont redevenus d\u2019anonymes bistrots rendus \u00e0 leurs habitu\u00e9s, les s\u00e9ances de commission ont repris leur rythme monotone, seuls quelques comit\u00e9s de partisans ou d\u2019opposants battent le pav\u00e9 pour les votations du 28 f\u00e9vrier.", "Depuis quelques semaines, Berne est redevenue l\u2019indolente capitale f\u00e9d\u00e9rale fid\u00e8le \u00e0 sa r\u00e9putation. Les partis reprennent leur souffle apr\u00e8s d\u2019\u00e9prouvantes \u00e9lections et le feuilleton de la succession d\u2019Eveline Widmer-Schlumpf. Les stamms sont redevenus d\u2019anonymes bistrots rendus \u00e0 leurs habitu\u00e9s, les s\u00e9ances de commission ont repris leur rythme monotone, seuls quelques comit\u00e9s de partisans ou d\u2019opposants battent le pav\u00e9 pour les votations du 28 f\u00e9vrier."], "alternativeTitle": ["Thibaut Schaller: accords bilat\u00e9raux, le temps de l'union sacr\u00e9e est venu", "Thibaut Schaller: accords bilat\u00e9raux, le temps de l'union sacr\u00e9e est venu / JDM_2016-02-09T06:51:00_signature", "Thibaut Schaller: accords bilat\u00e9raux, le temps de l'union sacr\u00e9e est venu / JDM_2016-02-09T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462920", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462920", "ece-7462901"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Les musulmans contestent l'extension du Mur des Lamentations", "id": "sound-08A7264C-972B-43CB-A5C0-874AA79D7173", "durationSec": 146, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les musulmans contestent l'extension du Mur des Lamentations (RTS REL -MUR DES LAMENTATIONS, LES MUSULMANS CONTESTENT) Chronique de RTSreligion\r\nLes musulmans contestent l'extension du Mur des lamentations\r\n (09.02.2016)\r\nC'est la chronique de RTSreligion avec vous. Fabien H\u00fcnenberger. Vous revenez sur un sujet trait\u00e9 la semaine derni\u00e8re dans cette chronique. la cr\u00e9ation - en r\u00e9ponse \u00e0 la demande de juifs lib\u00e9raux - d'une zone de pri\u00e8re mixte \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du Mur des lamentations \u00e0 J\u00e9rusalem. Car cette cr\u00e9ation a suscit\u00e9 l'ire des responsables musulmans de ce site ultra-sensible.\r\n  MAG 33\"\r\n((\u00ab Vous \u00eates en train de juda\u00efser les lieux saints \u00bb. telle est l'accusation lanc\u00e9e la semaine derni\u00e8re par Youssef Ideiss. ministre palestinien des affaires religieuses... en r\u00e9action de la d\u00e9cision du gouvernement isra\u00e9lien de cr\u00e9er une zone de pri\u00e8re mixte. hommes et femmes. au sud et en contrebas de la portion de muraille qu'on appelle le Mur des lamentations. Une prise de position qui fait \u00e9cho \u00e0 celle de la Jordanie. pays juridiquement en charge des biens musulmans dans ce secteur. qui a protest\u00e9 contre ce qu'elle consid\u00e8re comme une violation du statut quo qui partage le site entre juifs et musulmans depuis 1967.))\r\nParce que les deux religions revendiquent ce lieu sacr\u00e9\r\n  MAG 34\"\r\n((En effet. Les juifs. qui l'appellent Mont du Temple. parce que c'est l\u00e0 que se trouvait leur lieu de culte principal avant que les Romains ne le d\u00e9truisent. Et les musulmans parce que leur proph\u00e8te y aurait fait un voyage nocturne et aussi parce que c'est l\u00e0 que se trouvent les premiers \u00e9difices religieux musulmans. Le statut quo en vigueur fait que l'esplanade des mosqu\u00e9es est r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 l'islam et que le Mur des lamentations est r\u00e9serv\u00e9 au juda\u00efsme. Mais le projet du gouvernement isra\u00e9lien va changer les \u00e9quilibres puisqu'il pr\u00e9voit un nouvel espace de pri\u00e8re juif au pied de la colline. dans un secteur disput\u00e9 qui est actuellement un parc arch\u00e9ologique.))\r\nQu'est-ce qu'il y a actuellement \u00e0 cet emplacement ?\r\n  MAG 31\"\r\n((Comme souvent dans la r\u00e9gion. \u00e7a d\u00e9pend de la strate \u00e0 laquelle on se place. La derni\u00e8re strate en date. c'est une plateforme provisoire de 450 m2 \u00e9rig\u00e9e en 2013. sur laquelle des pri\u00e8res juives mixtes ont d\u00e9j\u00e0 eu lieu.\r\nQuelques m\u00e8tres au-dessous. vous avez une second strate : ce sont des vestiges arch\u00e9ologiques musulmans. deux palais de la p\u00e9riode des califes omeyyades. construits \u00e0 la fin du 7e ou au d\u00e9but du 8e si\u00e8cle.\r\nEt puis. en-dessous. vraisemblablement. des vestiges antiques qui pourraient remonter \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 le temple juif \u00e9tait en activit\u00e9.))\r\nDonc toucher la moindre pierre est tout de suite un geste politique.\r\n  MAG 21\"\r\n((Oui. L'ouverture de ce chantier arch\u00e9ologique. dans les ann\u00e9es 70. avait d\u00e9j\u00e0 fait hurler les autorit\u00e9s musulmanes qui craignaient la destruction des vestiges musulmans pour faire \u00e9merger les vestiges juifs. Depuis lors. les fouilles. mais aussi les travaux de r\u00e9paration. font syst\u00e9matiquement l'objet de contestations. La cr\u00e9ation possible de ce nouvel espace de pri\u00e8re ne fera pas exception \u00e0 la r\u00e8gle.))", "alternativeExcerpt": ["La cr\u00e9ation - en r\u00e9ponse \u00e0 la demande de juifs lib\u00e9raux - d\u2019une zone de pri\u00e8re mixte \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du Mur des Lamentations \u00e0 J\u00e9rusalem a suscit\u00e9 l\u2019ire des responsables musulmans de ce site ultrasensible.", "La cr\u00e9ation - en r\u00e9ponse \u00e0 la demande de juifs lib\u00e9raux - d\u2019une zone de pri\u00e8re mixte \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du Mur des Lamentations \u00e0 J\u00e9rusalem a suscit\u00e9 l\u2019ire des responsables musulmans de ce site ultrasensible.", "La cr\u00e9ation - en r\u00e9ponse \u00e0 la demande de juifs lib\u00e9raux - d\u2019une zone de pri\u00e8re mixte \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du Mur des Lamentations \u00e0 J\u00e9rusalem a suscit\u00e9 l\u2019ire des responsables musulmans de ce site ultrasensible."], "alternativeTitle": ["Les musulmans contestent l\u2019extension du Mur des Lamentations", "Les musulmans contestent l\u2019extension du Mur des Lamentations / JDM_2016-02-09T06:27:00_rtsreligion", "Les musulmans contestent l\u2019extension du Mur des Lamentations / JDM_2016-02-09T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462907", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462907", "ece-7462889"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Groove'n'Move Festival - Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D853831-7B49-4FDF-BA43-021C3EE07CED", "durationSec": 160, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tu\u00e9 Tan nous pr\u00e9sente ce matin le Groove'n'Move Festival : le festival International de Street Dance \u00e0 Gen\u00e8ve, du 20 au 28 F\u00e9vrier. Tout est dit! Y'a plus qu'\u00e0 y aller!", "alternativeExcerpt": ["Ce matin, Tu\u00e9 Tan pr\u00e9sente le Groove'n'Move Festival, un festival international de Street Dance qui se d\u00e9roule \u00e0 Gen\u00e8ve du 20 au 28 F\u00e9vrier.", "Ce matin, Tu\u00e9 Tan pr\u00e9sente le Groove'n'Move Festival, un festival international de Street Dance qui se d\u00e9roule \u00e0 Gen\u00e8ve du 20 au 28 F\u00e9vrier.", "Ce matin, Tu\u00e9 Tan pr\u00e9sente le Groove'n'Move Festival, un festival international de Street Dance qui se d\u00e9roule \u00e0 Gen\u00e8ve du 20 au 28 F\u00e9vrier."], "alternativeTitle": ["Groove'n'Move Festival - Gen\u00e8ve", "Groove'n'Move Festival - Gen\u00e8ve / NMT_2016-02-09T08:05:00_go", "Groove'n'Move Festival - Gen\u00e8ve / NMT_2016-02-09T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443661", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443661", "ece-7443647"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 09.02.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-30A800D3-D2E6-4C0B-953B-7D0FE8D5D542", "durationSec": 57, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-02-09T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-02-09T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443653", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443653", "ece-7443638"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "\"La revanche des passions\" de Pierre Hassner (2/2)", "id": "sound-46DD6D2D-F8B4-4C64-88D3-7D74D18F7A3D", "durationSec": 322, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Hassner, grand sp\u00e9cialiste des relations internationales\r\n* * \"La revanche des passions\" de Pierre Hassner (2/2) LANCEMENT 4 / Pierre Hassner - PART 2\r\n***Complexes, violentes et souvent impr\u00e9visibles, les passions bousculent l'ordre du monde. C'est le constat de Pierre Hassner, grand sp\u00e9cialiste des relations internationales. On entendait hier la premi\u00e8re partie de l'entretien qu'il vous a accord\u00e9, Patrick Chaboudez. Son dernier ouvrage est justement intitul\u00e9 \u00abLa revanche des passions\u00bb.\r\nDes passions - ressentiment, haine, peur - qui souvent l'emportent face \u00e0 la raison ou aux int\u00e9r\u00eats et qui pour Pierre Hassner troublent en profondeur l'ordre international, que l'on esp\u00e9rait plus stable apr\u00e8s la fin de la guerre froide.. \r\n SON, dur\u00e9e\u00a0: 40''\r\nFini donc l'ordre de Yalta. L'\u00e9quilibre des grands blocs. Et l'Union europ\u00e9enne qui \u00e9tait un grand projet f\u00e9d\u00e9rateur. Un gage de stabilit\u00e9 \u00e9galement. est aujourd'hui fragilis\u00e9e. doute d'elle-m\u00eame. \r\n SON, dur\u00e9e\u00a0: 1'09''\r\n*** EGF. C'est toute la force des passions \u00ab\u00a0n\u00e9gatives\u00a0\u00bb. Mais comment les contrer\u00a0? \r\nEn tout cas, la raison, la mod\u00e9ration - seules n'y suffisent pas. Et Pierre Hassner donne l'exemple de Barak Obama. \r\n SON, dur\u00e9e\u00a0: 1'39''\r\n*** EGF. Et c'est toute la difficult\u00e9 de la politique\u00a0: trouver cet \u00e9quilibre d\u00e9licat (entre passion et mod\u00e9ration.) \r\nEt pouvoir opposer - en contre poison, si l'on peut dire - des passions positives. \r\n SON, dur\u00e9e\u00a0: 44''\r\nAngela Merkel qui paie aujourd'hui le prix fort de son geste initial de solidarit\u00e9. Je vous rappelle le titre de l'ouvrage de Pierre Hassner\u00a0: \u00ab\u00a0La revanche des passion - M\u00e9tamorphose de la violence et crises du politiques\u00a0\u00bb chez Fayard.\r\n********************************\r\nLa chanteuse alg\u00e9rienne Cheikha Rimitti,n\u00e9e en 1923, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 1986, consid\u00e9r\u00e9e comme la \"m\u00e8re\" ou m\u00eame la \"mamie du Ra\u00ef\" par la g\u00e9n\u00e9ration de chanteurs des ann\u00e9es 90, comme Khaled et Cheb Mami.\r\n\"Nouar\", \"La Fleur\", extrait de son album du m\u00eame nom en 2000.", "alternativeExcerpt": ["Le grand sp\u00e9cialiste des relations internationales Pierre Hassner voit la d\u00e9mocratie lib\u00e9rale, qui avait gagn\u00e9 la Deuxi\u00e8me guerre mondiale et la Guerre froide, attaqu\u00e9e de toute part. Dans son ouvrage \"La revanche des passions - M\u00e9tamorphose de la violence et crises du politique\", il se pose la question de la cr\u00e9ation d'une \"g\u00e9opolitique des passions\" pour comprendre la marche du monde."], "alternativeTitle": ["\"La revanche des passions\" de Pierre Hassner (2/2) / TUM_2016-02-09T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462884", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462880"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "L'hypnose m\u00e9dicale: la m\u00e9decine du futur? (2/5)", "id": "sound-4DDF8BEC-D6AD-45E7-BC08-74B6623BEA3D", "durationSec": 1698, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * L'hypnose m\u00e9dicale fait son apparition \u00e0 l'h\u00f4pital dans les ann\u00e9es 90, pour le traitement des grands br\u00fbl\u00e9s. La transe hypnotique est  pratiqu\u00e9e par le patient avec l'aide du praticien hypnoth\u00e9rapeute, dans le but de diminuer le ressenti de la douleur. Peu \u00e0 peu, l'hypnose m\u00e9dicale s'invite dans d'autres domaines de soins comme en p\u00e9diatrie, pour des traitements invasifs qui n\u00e9cessitaient des anesth\u00e9sies g\u00e9n\u00e9rales, dans certaines interventions chirurgicales ainsi que dans des soins psychosomatiques et psychoth\u00e9rapeutiques comme les addictions ou les phobies. Depuis dix ans, son utilisation est en constante augmentation.Mais qu'est-ce que l'hypnose m\u00e9dicale? Comment modifie-t-elle la pratique th\u00e9rapeutique et la relation patient-soignant?\r\n--- plus value ---\r\nL'hypnose et l'auto hypnose: deux sours jumellesL'Institut romand d'hypnose suisse, l'RHyS, organise des cours d'initiation \u00e0 l'hypnose pour des priv\u00e9s et des cours de formation en hypnose m\u00e9dicale pour le personnel m\u00e9dical int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 introduire la pratique de l'hypnoth\u00e9rapie dans leur quotidien.Jean Rausis, hypnoth\u00e9rapeute, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le traitement des addictions, nous ouvre la porte d'une de ses s\u00e9ances de travail.\u00a0Reportage: Lydia GaborR\u00e9alisation: Rodolphe BauchauProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 09.02.2016", "L'hypnose m\u00e9dicale: la m\u00e9decine du futur? (2/5) / VAC_2016-02-09T13:06:00_vacarme", "Vacarme du 09.02.2016", "L'hypnose m\u00e9dicale: la m\u00e9decine du futur? (2/5) / VAC_2016-02-09T13:06:00_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["L'hypnose et l'auto hypnose: deux s\u0153urs jumelles\nL'Institut romand d\u2019hypnose suisse, l'RHYS, organise des cours d\u2019initiation \u00e0 l\u2019hypnose pour des priv\u00e9s et des cours de formation en hypnose m\u00e9dicale pour le personnel m\u00e9dical int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 introduire la pratique de l\u2019hypnoth\u00e9rapie dans leur quotidien. Jean Rausis, hypnoth\u00e9rapeute, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le traitement des addictions, nous ouvre la porte d\u2019une de ses s\u00e9ances de travail.", "L'hypnose et l'auto hypnose: deux s\u0153urs jumelles\nL'Institut romand d\u2019hypnose suisse, l'RHYS, organise des cours d\u2019initiation \u00e0 l\u2019hypnose pour des priv\u00e9s et des cours de formation en hypnose m\u00e9dicale pour le personnel m\u00e9dical int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 introduire la pratique de l\u2019hypnoth\u00e9rapie dans leur quotidien. Jean Rausis, hypnoth\u00e9rapeute, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le traitement des addictions, nous ouvre la porte d\u2019une de ses s\u00e9ances de travail."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443932", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Hypnoth\u00e9rapeute", "name": "Rausis, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443932", "ece-7443931"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Baignade en eau glac\u00e9e (1/2)", "id": "sound-BC5F04E6-786F-4E9E-A19A-62C5781F1907", "durationSec": 457, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *  En Suisse Romande, de plus en plus nageurs aiment se jeter dans le lac en plein hiver. Une tendance intitul\u00e9e \"ice swimming\" ou \"winter swimming\", nage en eau glac\u00e9e, ou nage d'hiver en fran\u00e7ais. Mais pourquoi ces plongeons givr\u00e9s?\r\nLa sexag\u00e9naire neuch\u00e2teloise Marie Pisenti plonge dans l'eau froide depuis vingt ans. Elle partage son exp\u00e9rience au micro de Pauline Vrolixs. Quant au m\u00e9decin du sport Boris Gojanovic, il soup\u00e8se le plus et les moins de cette activit\u00e9 en termes de sant\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["En Suisse Romande, de plus en plus nageurs aiment se jeter dans le lac en plein hiver. Une tendance intitul\u00e9e \"ice swimming\" ou \"winter swimming\", nage en eau glac\u00e9e, ou nage d\u2019hiver en fran\u00e7ais. Mais pourquoi ces plongeons givr\u00e9s? La sexag\u00e9naire neuch\u00e2teloise Marie Pisenti plonge dans l\u2019eau froide depuis vingt ans. Elle partage son exp\u00e9rience au micro de Pauline Vrolixs. Quant au m\u00e9decin du sport Boris Gojanovic, il soup\u00e8se le plus et les moins de cette activit\u00e9 en termes de sant\u00e9."], "alternativeTitle": ["Baignade en eau glac\u00e9e (1/2) / OEP_2016-02-09T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443978", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443975"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1493030", "durationSec": 1786, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Hong-Kong: la police a fait dix bless\u00e9s en tirant des coups de semonce sur des \u00e9meutiers", "Minimag: Laura Gavillet a fait le pari audacieux d\u2019ouvrir un spa de 500m2 dans le centre de Fribourg", "NE: six communes de l\u2019Entre-deux-Lacs ont lanc\u00e9 un projet de fusion de communes", "GE: une fusillade dans le quartier de la Servette fait deux morts", "Syrie: des milliers de Syriens fuient les combats qui font rage \u00e0 proximit\u00e9 d\u2019Alep", "Bilan de la HES-SO: entretien avec Luciana Vaccaro \u00e0 Lausanne", "Initiative \u00ab Pour le renvoi effectif des \u00e9trangers criminels \u00bb: le point avec Rebecca Ruiz \u00e0 Lausanne", "Le nombre de ch\u00f4meurs continue d\u2019augmenter en Suisse", "Allemagne: un accident de train en Bavi\u00e8re a fait au moins huit morts", "L\u2019invit\u00e9 culturel: Max Lobe pr\u00e9sente son nouveau roman \u00ab Confidence \u00bb", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Il s'agit du pire incident depuis les manifestations de 2014.", "Il s\u2019agit d\u2019une aventure risqu\u00e9e qui a requis de gros investissements.", "Une premier projet de fusion avait \u00e9t\u00e9 refus\u00e9 par le Landeron mais pl\u00e9biscit\u00e9 par les autres communes.", "Un homme aurait tir\u00e9 sur sa compagne avant de viser les forces de police qui auraient ripost\u00e9. Trois policiers ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s.", "La ville rebelle subit l\u2019offensive de Damas et se retrouve peu \u00e0 peu encercl\u00e9e.", "Le taux de sans-emplois a augment\u00e9 de 0,1%.", "Deux trains se sont percut\u00e9s frontalement. 150 personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s dont plusieurs gri\u00e8vement.", "L\u2019auteur genevois d\u2019origine camerounaise y explore l\u2019histoire de l\u2019ind\u00e9pendance camerounaise."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7343158", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7344818", "ece-7343158"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "id": "asset-1488075", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 480, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de hasard, produit par la RTS et la Loterie Romande, permettant au candidat du jour de gagner possiblement 100000 francs.", "title": "No 22", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["2016.02.09", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV", "9.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7343146", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "Loterie Romande", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7343146"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "AVOCAT", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "AVOCAT"], "visualPersons": ["ERSAN BERDOZ, ZEYNEP"], "id": "asset-1486322", "durationSec": 2400, "mediaType": "video", "title": "ACC\u00c8S \u00c0 LA JUSTICE: MIEUX VAUT \u00caTRE UN CONSOMMATEUR RICHE", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE"], "genres": ["Consommation"], "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Acc\u00e8s \u00e0 la justice: mieux vaut \u00eatre un consommateur riche", "Les actions collectives, mieux connues sous leur appellation anglo-saxonne \"Class actions\", permettent aux petits consommateurs de s'unir pour faire valoir leurs droits face aux grandes entreprises. Tr\u00e8s d\u00e9velopp\u00e9es aux Etats-Unis depuis les ann\u00e9es 1950, ces proc\u00e9dures group\u00e9es ont commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre adopt\u00e9es par des pays europ\u00e9ens depuis quelques ann\u00e9es : 2010 en Italie et 2014 en France. En Suisse, il n\u2019existe pas d\u2019action collective dans la loi. Les avocats essaient de passer par un proc\u00e8s test au nom d\u2019une victime afin d'obtenir un pr\u00e9c\u00e9dent juridique.", "Les consommateurs sont nombreux \u00e0 ne pas faire valoir leurs droits. Pourquoi? Souvent parce qu\u2019ils ne savent pas o\u00f9 s\u2019adresser, aupr\u00e8s de quelle instance expliquer leur probl\u00e8me. En cas de litige avec un commer\u00e7ant ou un artisan, le d\u00e9p\u00f4t d\u2019une plainte aupr\u00e8s de la police ne suffit pas pour le jugement d\u2019une affaire. M\u00eame si formellement la loi pr\u00e9voit que le justiciable peut lui-m\u00eame intenter une action, en r\u00e9alit\u00e9 il lui faudra la plupart du temps l\u2019aide d\u2019un avocat pour demander r\u00e9paration devant un tribunal. Des frais et un investissement en temps importants qui d\u00e9couragent la plupart des consommateurs.", "Demander r\u00e9paration suite \u00e0 un pr\u00e9judice peut co\u00fbter cher. Entre les frais d'avocat, les frais de justice ou encore les frais d'expertise, les victimes doivent parfois d\u00e9bourser plus que la valeur du pr\u00e9judice subi, qui plus est sans aucune certitude de remporter leur proc\u00e8s. Et m\u00eame avec le risque en cas de perte du proc\u00e8s d\u2019\u00eatre condamn\u00e9 \u00e0 payer les d\u00e9pens, c\u2019est-\u00e0-dire une partie des frais d\u2019avocats de la partie adverse. Certains d\u00e9cident toutefois d'aller jusqu'au bout. Ils d\u00e9couvrent alors que les proc\u00e9dures peuvent durer plusieurs ann\u00e9es.", "Un ordinateur neuf qui tombe continuellement en panne, un vol annul\u00e9, un investissement conseill\u00e9 par la banque et qui se r\u00e9v\u00e8le d\u00e9sastreux\u2026 Confront\u00e9s \u00e0 des produits d\u00e9fectueux ou \u00e0 des prestations bien diff\u00e9rentes de celles promises, les consommateurs peinent \u00e0 obtenir r\u00e9paration, qu'il s'agisse de remboursement, d'\u00e9change ou de compensation. En dernier recours souvent, ils-elles se tournent vers la justice. Et l\u00e0, mauvaise surprise: c'est compliqu\u00e9, laborieux et peut co\u00fbter tr\u00e8s cher. Il y a les \u00e9moluments, les avances de frais de justice, les frais d'avocat.", "Un ordinateur neuf continuellement en panne, un vol annul\u00e9, entre les produits d\u00e9fectueux et les prestations diff\u00e9rentes de ce qui \u00e9tait promis, les consommateurs peinent \u00e0 obtenir r\u00e9paration. En dernier recours ils se tournent vers la justice. Et l\u00e0, mauvaise surprise : c'est compliqu\u00e9, long et surtout tr\u00e8s cher.", "Acc\u00e8s \u00e0 la justice: mieux vaut \u00eatre un consommateur riche", "Un ordinateur neuf continuellement en panne, un vol annul\u00e9, entre les produits d\u00e9fectueux et les prestations diff\u00e9rentes de ce qui \u00e9tait promis, les consommateurs peinent \u00e0 obtenir r\u00e9paration. En dernier recours ils se tournent vers la justice. Et l\u00e0, mauvaise surprise : c'est compliqu\u00e9, long et surtout tr\u00e8s cher.", "Acc\u00e8s \u00e0 la justice: mieux vaut \u00eatre un consommateur riche", "Un ordinateur neuf continuellement en panne, un vol annul\u00e9, entre les produits d\u00e9fectueux et les prestations diff\u00e9rentes de ce qui \u00e9tait promis, les consommateurs peinent \u00e0 obtenir r\u00e9paration. En dernier recours ils se tournent vers la justice. Et l\u00e0, mauvaise surprise : c'est compliqu\u00e9, long et surtout tr\u00e8s cher.", "Acc\u00e8s \u00e0 la justice: mieux vaut \u00eatre un consommateur riche", "Un ordinateur neuf continuellement en panne, un vol annul\u00e9, entre les produits d\u00e9fectueux et les prestations diff\u00e9rentes de ce qui \u00e9tait promis, les consommateurs peinent \u00e0 obtenir r\u00e9paration. En dernier recours ils se tournent vers la justice. Et l\u00e0, mauvaise surprise : c'est compliqu\u00e9, long et surtout tr\u00e8s cher.", "Acc\u00e8s \u00e0 la justice: mieux vaut \u00eatre un consommateur riche", "Un ordinateur neuf continuellement en panne, un vol annul\u00e9, entre les produits d\u00e9fectueux et les prestations diff\u00e9rentes de ce qui \u00e9tait promis, les consommateurs peinent \u00e0 obtenir r\u00e9paration. En dernier recours ils se tournent vers la justice. Et l\u00e0, mauvaise surprise : c'est compliqu\u00e9, long et surtout tr\u00e8s cher."], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Une justice civile o\u00f9 l'on perd plus que ce que l'on gagne. Le point avec Zeynep Ersan Berdoz, r\u00e9dactrice en chef Bon \u00e0 Savoir  et Pascal Pichonnaz, doyen Facult\u00e9 de Droit, Uni Fribourg, et vice-pr\u00e9sident du Bureau F\u00e9d\u00e9ral de la Consommation (BFC)", "La Suisse devrait-elle autoriser les \"actions collectives\"?", "Une justice complexe: n\u00e9ophytes, passez votre chemin", "Faut-il inscrire l\u2019action collective dans la loi en Suisse? D\u00e9bat avec Pascal Pichonnaz, doyen Facult\u00e9 de Droit, Uni Fribourg, et vice-pr\u00e9sident du Bureau F\u00e9d\u00e9ral de la Consommation (BFC), Zeynep Ersan Berdoz, r\u00e9dactrice en chef Bon \u00e0 Savoir et Jamil Soussi, avocat", "La justice a un prix", "Faut-il rendre la justice gratuite pour les petits litiges \u00e0 la consommation? Cyril Mizrahi, avocat, d\u00e9put\u00e9 PS, Grand Conseil (GE) et Marc-Olivier Buffat, avocat, d\u00e9put\u00e9 PLR, Grand Conseil (VD)", "Acc\u00e8s \u00e0 la justice: c'est pas donn\u00e9!", "Acc\u00e8s \u00e0 la justice: mieux vaut \u00eatre un consommateur riche", "A bon entendeur", "Acc\u00e8s \u00e0 la justice: mieux vaut \u00eatre un consommateur riche", "A bon entendeur", "Acc\u00e8s \u00e0 la justice: mieux vaut \u00eatre un consommateur riche", "A bon entendeur", "Acc\u00e8s \u00e0 la justice: mieux vaut \u00eatre un consommateur riche", "A bon entendeur", "Acc\u00e8s \u00e0 la justice: mieux vaut \u00eatre un consommateur riche"], "imageURL": "//www.rts.ch/7422956.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7343136", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice Editoriale": [{"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7343136", "ece-7344781", "ece-7344774", "ece-7453900", "ece-7344696"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ENSEIGNEMENT \u00c0 DISTANCE", "ROBOT", "M\u00c9DICAMENT", "H\u00d4PITAL", "TOUR (MONUMENT)", "APPARTEMENT", "SILO"], "id": "asset-1493031", "durationSec": 1140, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["VAUD", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "CHAVORNAY", "YVERDON"], "visualCorporations": ["EPFL", "HES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VD: les tours \u00e0 grains Landi ont \u00e9t\u00e9 transform\u00e9es en logements innovants", "JU: la temp\u00eate a perturb\u00e9 le carnaval des enfants", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "La HES-SO a lanc\u00e9 ses premiers \u00ab MOUCS \u00bb", "FR: il est d\u00e9sormais possible d\u2019admirer un b\u00e9b\u00e9 porc-\u00e9pic br\u00e9silien au Papillorama de Chi\u00e8tres", "GE: les HUG ont acquis un robot qui produit les m\u00e9dicaments utilis\u00e9s pour les chimioth\u00e9rapies", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Il est donc d\u00e9sormais possible d\u2019habiter dans un silo.", "Les communes ont du adapter leur programme \u00e0 cause de la pluie et des vents violents.", "Il s\u2019agit d\u2019une technique p\u00e9dagogique tr\u00e8s performante qu\u2019exp\u00e9rimente d\u00e9j\u00e0 l\u2019EPFL.", "Avec cette 4e naissance, le centre devient le leader europ\u00e9en de la reproduction de porc-\u00e9pic br\u00e9silien.", "Cette machine permet de manipuler avec une pr\u00e9cision quasi infaillible les produits toxiques indispensables \u00e0 ces traitements."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7343125", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Chi\u00e8tres", "name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7343125", "ece-7343123", "ece-7344785"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DU SPECTACLE", "D\u00c9FICIT", "TEMP\u00caTE", "VENT", "TRAVAIL DES FEMMES", "AVS", "INITIATIVE POPULAIRE", "MARIAGE", "COUPLE (RELATION)", "CONCUBINAGE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CONFLIT ARM\u00c9", "GUERRE CIVILE", "TRANSSEXUALISME", "ADOLESCENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["TRUMP, DONALD", "VAUTRAVERS, ALEXANDRE"], "id": "asset-1493032", "durationSec": 1935, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "VALAIS", "NEW HAMPSHIRE", "GENEVE-VILLE", "SYRIE", "LAUSANNE", "AMSTERDAM", "RIEHEN", "BALE"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE", "FONDATION BEYELER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "La transsexualit\u00e9 concerne d\u00e9sormais \u00e9galement les enfants et les adolescents", "GE: un octog\u00e9naire abat sa femme et blesse trois policiers avant d\u2019\u00eatre abattu", "L\u2019initiative \"contre la p\u00e9nalisation du mariage\" pr\u00e9voit d\u2019augmenter les rentes AVS des couples mari\u00e9s", "L'apr\u00e8s 9 f\u00e9vrier 2014: le point avec Ren\u00e9 Schwok", "Etats-Unis / Primaires: Donald Trump a insult\u00e9 son rival Ted Cruz, une nouvelle frasque pour le favori r\u00e9publicain", "Syrie: l\u2019offensive des forces gouvernementales, appuy\u00e9es par Moscou, bouleverse la donne", "L'apr\u00e8s 9 f\u00e9vrier 2014: le Conseil f\u00e9d\u00e9ral souhaitait int\u00e9grer plus de femmes dans le monde du travail", "VD: le contribuable devra \u00e9ponger la dette du spectacle Champions", "La Fondation Beyeler pr\u00e9sente une exposition consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019\u0153uvre de Jean Dubuffet", "JU: le carnaval des enfants a d\u00fb \u00eatre annul\u00e9 \u00e0 Del\u00e9mont en raison de la temp\u00eate Susanna", "Temp\u00eate Susanna: les pr\u00e9cisions de Julien Hostettler \u00e0 Del\u00e9mont", "L'apr\u00e8s 9 f\u00e9vrier 2014: la libre circulation est d\u00e9sormais d\u00e9battue dans toute l\u2019Europe", "Le SMI a perdu 2%, il s\u2019agit d\u2019une dure journ\u00e9e pour les bourses", "Un photographe syrien photographie des mari\u00e9s de Homs pour soutenir le r\u00e9gime de Bachar El-Assad", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Gr\u00e2ce aux m\u00e9dias et aux r\u00e9seaux sociaux, de plus en plus de jeunes osent faire leur coming-out, et ils n\u2019h\u00e9sitent plus \u00e0 subit des traitements ou \u00e0 avoir recours \u00e0 la chirurgie.", "Il s\u2019agit de circonstances extr\u00eames et rares pour les policiers suisses.", "L\u2019initiative du PDC a pour but de porter les rentes AVS des retrait\u00e9s mari\u00e9s au m\u00eame niveau que celles des concubins.", "Les \u00e9lecteurs du New Hampshire ont d\u00fb choisir un candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence. Hillary Clinton pourrait subir une lourde d\u00e9faite face \u00e0 son rival d\u00e9mocrate, Bernie Sanders.", "Cette offensive massive, appuy\u00e9es par la Russie, bouleverse la donne \u00e0 la fois sur le terrain diplomatique et militaire.", "C\u2019est ainsi que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral voulait pallier le manque de mains d\u2019\u0153uvre qualifi\u00e9 apr\u00e8s le vote du 9 f\u00e9vrier 2014, mais la strat\u00e9gie peine \u00e0 porter ses fruits.", "Le spectacle avait \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 pour c\u00e9l\u00e9brer les 100 ans du CIO avec une affiche faite pour r\u00e9ussir, avec Bastian Baker et St\u00e9phane Lambiel, mais le spectacle a produit une dette de plus d\u2019un million.", "Intitul\u00e9e \u00ab M\u00e9tamorphoses du paysage \u00bb, elle pr\u00e9sente plus de 100 peintures et sculptures de l\u2019artiste n\u00e9 en 1901 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1985.", "La temp\u00eate a principalement touch\u00e9 l\u2019arc jurassien.", "Alors que le vote suisse contre l\u2019immigration de masse avait cr\u00e9\u00e9 un s\u00e9isme politique le 9 f\u00e9vrier 2014.", "Les bourses suisses et internationales dans la tourmente.", "Il veut montrer que malgr\u00e9 la guerre, la vie continue en Syrie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7343113", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7343113", "ece-7343111"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quel impact l'\u00e9pid\u00e9mie de Zika aura-t-elle sur les Jeux olympiques de Rio?", "id": "sound-E761FDE1-81B6-41C3-91D3-4130C2001322", "durationSec": 470, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Quel impact l'\u00e9pid\u00e9mie de Zika aura-t-elle sur les Jeux olympiques de Rio? Elections \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine... les primaires.... et le jour J aujourd'hui pour Hillary Clinton, Bernie Sanders, Donald Trump et les autres. \r\nDans quelques heures, on conna\u00eetra les r\u00e9sultats de la Primaire du New Hampshire. Les sondages donnent TRUMP vainqueur chez les r\u00e9publicains, et SANDERS chez les d\u00e9mocrates.\r\nPhilippe Revaz, on vous retrouve \u00e0 Concord, capitale du New Hampshire. o\u00f9 le camp CLINTON donne quelques signes de d\u00e9sarroi ces derni\u00e8res heures.\r\nDIGAS\r\nPhilippe Revaz \u00e0 Concord dans le New Hamshire", "alternativeExcerpt": ["Les Jeux olympiques d\u2019\u00e9t\u00e9 de Rio s'ouvriront dans 178 jours, alors que le Br\u00e9sil connait d\u2019importantes difficult\u00e9s \u00e9conomiques et une situation politique tendue. Et pour couronner le tout, le pays doit d\u00e9sormais faire face \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Zika, d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e \u201curgence de sant\u00e9 publique\u201d par l\u2019OMS.\n\nL'interview de St\u00e9phane Monclaire, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 la Sorbonne et sp\u00e9cialiste du Br\u00e9sil."], "alternativeTitle": ["Quel impact l'\u00e9pid\u00e9mie de Zika aura-t-elle sur les Jeux olympiques de Rio? / FOR_2016-02-09T18:08:00_developpement-5", "Forum du 09.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7462956", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7462954"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Allocutions, d\u00e9clarations", "source": "gico", "title": "Allocution de Didier Burkhalter, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral, sign\u00e9e", "genres": ["Elections ou votations"], "id": "asset-1491003", "durationSec": 300, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Initiative de mise en oeuvre"], "alternativeTitle": ["Allocution de Didier Burkhalter, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral, sign\u00e9e", "Allocution de Didier Burkhalter, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral, sign\u00e9e", "Initiative de mise en oeuvre"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7453880", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7453880"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Allocutions, d\u00e9clarations", "source": "gico", "title": "Allocution de Didier Burkhalter, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Elections ou votations"], "id": "asset-1490995", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 339, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BURKHALTER, DIDIER"], "thematicThemes": ["DISCOURS T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "VOTATION", "INITIATIVE POPULAIRE"], "excerpt": "Allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter contre l'initiative de mise en oeuvre \"Pour le renvoi effectif des \u00e9trangers criminels\" en votation f\u00e9d\u00e9rale le 28.02.2016.", "alternativeExcerpt": ["Initiative de mise en oeuvre"], "alternativeTitle": ["Allocution de Didier Burkhalter, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "Allocution de Didier Burkhalter, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "Initiative de mise en oeuvre"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7454178", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7454178"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Le citoyen le plus libre de Suisse (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-209CEF6A-145E-41AE-99B7-9163EF19517F", "durationSec": 309, "publicationDate": "2016-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le citoyen le plus libre de Suisse (2/5)", "Le citoyen le plus libre de Suisse (2/5) / NMT_2016-02-09T07:13:58_avis-de-recherche", "Le citoyen le plus libre de Suisse (2/5) / NMT_2016-02-09T07:13:58_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7443651", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7443651", "ece-7443637"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "580 Super H\u00e9ros : Super 4, Robin etc..", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1489066", "durationSec": 58, "publicationDate": "2016-02-08T09:48:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les services de renseignements suisses et isra\u00e9liens auraient collabor\u00e9 dans les ann\u00e9es 1970. Comment cette collaboration s'est-elle traduite concr\u00e8tement? ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CA7205C-036E-4EEC-AE1F-2B7BB2EFABBC", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine", "Suisse"], "durationSec": 629, "publicationDate": "2016-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP", "Graber, Pierre"], "thematicThemes": ["service secret", "guerre froide", "relations internationales"], "excerpt": "Aviva Guttmann, historienne, chercheuse, doctorante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne, pr\u00e9pare une th\u00e8se sur la lutte antiterroriste en Suisse \u00e0 l'\u00e9poque de la guerre froide. Et il en va notamment des rapports entre les services de renseignements suisses et isra\u00e9liens au d\u00e9but des ann\u00e9es 70. Sa th\u00e8se permet d'en savoir un peu plus sur le pr\u00e9tendu accord secret entre l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral Pierre Graber et l'Organisation de lib\u00e9ration de la Palestine (OLP) ", "alternativeExcerpt": ["L'historienne et chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne Aviva Guttmann est l'auteure d'une th\u00e8se consacr\u00e9e \u00e0 la lutte antiterroriste en Suisse \u00e0 l'\u00e9poque de la Guerre froide. Ce qu'elle montre, c'est notamment l'importance de la collaboration entre la Suisse et Isra\u00ebl en mati\u00e8re de renseignement dans les ann\u00e9es 1960 et plus encore dans les ann\u00e9es 1970. Comment cette collaboration s'est-elle traduite concr\u00e8tement? Son interview, avec la r\u00e9action de Carla Del Ponte, ex-procureure de la Conf\u00e9d\u00e9ration."], "alternativeTitle": ["Les services de renseignements suisses et isra\u00e9liens auraient collabor\u00e9 dans les ann\u00e9es 1970 / FOR_2016-02-08T18:04:00_developpement-3", "Forum du 08.02.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7459867", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "historienne, chercheuse, doctorante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne", "name": "Guttmann, Aviva", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la commission d'enqu\u00eate ind\u00e9pendante charg\u00e9e d'enqu\u00eater en Syrie, ex-procureure g\u00e9n\u00e9rale du Tribunal P\u00e9nal international", "name": "Del Ponte, Carla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7459863"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Une semaine de vacances unique en son genre", "id": "sound-AC8E9617-11A2-4B7D-999D-2BB16BC8AF8B", "durationSec": 380, "publicationDate": "2016-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : St\u00e8ve Blaesi, chef de la direction publique de l'enseignement pour la partie francophone du canton de BE;Peter Gasser,  co-pdt du syndicat des enseignants du JB;Fabien Kohler, responsable de la section gestion au service JU de l'enseignement;Damian Constantin, directeur de Valais Promotion\r\n* * Une semaine de vacances unique en son genre (ICT-SEMAINE VACANCES FEVRIER/PI) InterCit\u00e9s Une semaine de vacances unique en son genre \r\nRel\u00e2ches, semaine blanche, vacances de carnaval. La semaine qui vient de d\u00e9buter dans certains cantons comme Valais et Fribourg est la preuve ind\u00e9niable, s'il en fallait encore une, des particularit\u00e9s du f\u00e9d\u00e9ralisme dans ce pays qu'est le n\u00f4tre. \r\nInterCit\u00e9s se penche ce lundi matin sur l'organisation dans le calendrier scolaire de cette semaine de vacances unique en son genre, mais qui r\u00e9pond \u00e0 des crit\u00e8res bien pr\u00e9cis, entre coordination et tentative d'harmonisation sur fond de tourisme hivernal. \r\nGa\u00ebl Klein, bonjour, cette semaine blanche comme on dit dans le Jura, elle fait encore aujourd'hui l'objet de beaucoup de discussions en raison de sa sp\u00e9cificit\u00e9. \r\nOui, et c'est vrai qu'\u00e0 l'\u00e9chelle du pays, il est extr\u00eamement difficile de tirer des g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s. Cette semaine de vacances porte d\u00e9j\u00e0 un nom tr\u00e8s diff\u00e9rent d'une r\u00e9gion \u00e0 l'autre. Chez vous \u00e0 Lausanne et dans le canton de Vaud, on parle de rel\u00e2ches. A Gen\u00e8ve, ce sont les vacances de f\u00e9vrier. En Valais et \u00e0 Fribourg, ce sont les vacances de Carnaval. A Neuch\u00e2tel, les vacances du 1er mars et ici dans le Jura, on parle de semaine blanche. En Suisse al\u00e9manique, on les appelle aussi Sportwoche. Autant d'appellations d'origine contr\u00f4l\u00e9es ou pas, mais qui s'\u00e9chelonnent cette ann\u00e9e sur 5 semaines du 30 janvier au 6 mars.     \r\nMais alors pourquoi autant de diff\u00e9rences dans les d\u00e9nominations et les dates ? \r\nIl faut savoir que les vacances scolaires sont d\u00e9termin\u00e9es par les cantons et leurs communes avec en premier lieu, une pr\u00e9occupation d'ordre p\u00e9dagogique, on accorde ici en fait un temps de repos aux enfants entre les deux f\u00eates religieuses que sont No\u00ebl et P\u00e2ques. Il n'y a aucun v\u00e9ritable standard si ce n'est celui d'une semaine,  quoique certains cantons al\u00e9maniques comme les deux B\u00e2le, Lucerne, Nidwald, Obwald, Schaffhouse, Soleure ou encore Zoug offrent deux semaines en f\u00e9vrier. D'autres r\u00e9gions comme Argovie, Berne et Z\u00fcrich laissent la libert\u00e9 aux communes de fixer librement cette p\u00e9riode de vacances. Ce qui n'est parfois pas sans poser quelques probl\u00e8mes.\r\nPar exemple dans le Jura bernois.\r\nAh oui, c'est m\u00eame une exception dans la loi bernoise qui r\u00e8gle toute les autres semaines de vacances. La semaine blanche est fix\u00e9e librement par les communes entre la fin des vacances d'hiver et le d\u00e9but des vacances de printemps, un casse-t\u00eate si vous avez des enfants scolaris\u00e9s dans des localit\u00e9s diff\u00e9rentes pour des raisons de niveau. St\u00e8ve Blaesi est le chef de la direction publique de l'enseignement pour la partie francophone du canton de Berne.\r\n  0'40\r\nEt autre particularit\u00e9 pour le Jura Bernois, c'est sa proximit\u00e9 avec la r\u00e9gion de Bienne o\u00f9 les vacances sont fix\u00e9es une ann\u00e9e sur deux selon une planification identique \u00e0 la partie germanophone du canton, l'autre \u00e9tant fix\u00e9e selon le mod\u00e8le francophone. Peter Gasser est co-pr\u00e9sident du syndicat des enseignants du Jura bernois. \r\n  0'40\r\nIl y a d'autres particularit\u00e9s cantonales ? \r\nOui, par exemple les cantons de Fribourg et du Valais fixent traditionnellement cette semaine de vacances sur celle de carnaval.  Pour le canton de Neuch\u00e2tel, le 1er mars doit \u00eatre compris dans la semaine. C'est d'ailleurs une de r\u00e8gles qui pr\u00e9vaut dans l'espace BEJUNE qui comprend Berne, Neuch\u00e2tel et Jura. Fabien Kohler, responsable de la section gestion au service jurassien de l'enseignement. \r\n  0'40\r\nEnfin on tient compte aussi j'imagine des souhaits des cantons \u00e0 vocation touristique ?\r\nEt l\u00e0, le Valais est bien s\u00fbr un des cantons en premi\u00e8re ligne, en tout cas pour la Suisse romande. On parlait de coordination dans l'espace BEJUNE, elle existe aussi entre Vaud, Gen\u00e8ve et Valais. L'\u00e9talement des vacances dans ces grands cantons permet d'\u00e9chelonner la fr\u00e9quentation dans les stations de ski. Damian Constantin est le directeur de Valais Promotion\r\n  0'40\r\nD'ailleurs la tr\u00e8s s\u00e9rieuse Conf\u00e9rence suisse des directeurs cantonaux de l'instruction publique m'a bien pr\u00e9cis\u00e9 que l'harmonisation des vacances tient compte aussi d'un int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral qui veut que l'on se soucie des cons\u00e9quences \u00e9conomiques sur le tourisme, notamment en f\u00e9vrier, les autres p\u00e9riodes de l'ann\u00e9e ne posant pas de probl\u00e8mes significatifs. Vous savez tout.\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Rel\u00e2ches, semaine blanche, vacances de carnaval, la semaine qui vient de d\u00e9buter dans certains cantons comme Valais et Fribourg est la preuve ind\u00e9niable, s\u2019il en fallait encore une, des particularit\u00e9s du f\u00e9d\u00e9ralisme dans ce pays qu\u2019est le n\u00f4tre.", "Rel\u00e2ches, semaine blanche, vacances de carnaval, la semaine qui vient de d\u00e9buter dans certains cantons comme Valais et Fribourg est la preuve ind\u00e9niable, s\u2019il en fallait encore une, des particularit\u00e9s du f\u00e9d\u00e9ralisme dans ce pays qu\u2019est le n\u00f4tre.", "Rel\u00e2ches, semaine blanche, vacances de carnaval, la semaine qui vient de d\u00e9buter dans certains cantons comme Valais et Fribourg est la preuve ind\u00e9niable, s\u2019il en fallait encore une, des particularit\u00e9s du f\u00e9d\u00e9ralisme dans ce pays qu\u2019est le n\u00f4tre."], "alternativeTitle": ["Une semaine de vacances unique en son genre", "Une semaine de vacances unique en son genre / JDM_2016-02-08T06:18:00_intercites", "Une semaine de vacances unique en son genre / JDM_2016-02-08T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7459825", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7459825", "ece-7459808"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Culture Club", "source": "siranau", "title": "Faut-il imposer un \u00e2ge de la retraite aux artistes?", "id": "sound-AB2B5037-7386-4DFD-B457-38874E804D63", "durationSec": 3422, "publicationDate": "2016-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Marre des comebacks incessants ? Ou au contraire, heureux du retour d'Iggy Pop avec les Queens of The Stone Age ? Des Sparks avec Franz Ferdinand ? Finalement, est-ce que l'\u00e2ge, c'est si important que \u00e7a ? A votre avis?", "alternativeTitle": ["Culture Club du 08.02.2016", "Faut-il imposer un \u00e2ge de la retraite aux artistes? / CLC_2016-02-08T20:00:00_culture-club", "Culture Club du 08.02.2016", "Faut-il imposer un \u00e2ge de la retraite aux artistes? / CLC_2016-02-08T20:00:00_culture-club"], "imageURL": "//www.rts.ch/7496993.image", "alternativeExcerpt": ["Marre des comebacks incessants? Ou au contraire, heureux du retour d\u2019Iggy Pop avec les Queens of The Stone Age? Des Sparks avec Franz Ferdinand? \n\nFinalement, est-ce que l\u2019\u00e2ge, c\u2019est si important que \u00e7a? A votre avis?", "Marre des comebacks incessants? Ou au contraire, heureux du retour d\u2019Iggy Pop avec les Queens of The Stone Age? Des Sparks avec Franz Ferdinand? \n\nFinalement, est-ce que l\u2019\u00e2ge, c\u2019est si important que \u00e7a? A votre avis?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7440753", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7440753", "ece-7440752"]}]}}