{"response": {"numFound": 31344, "start": 6900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge du premier d\u00e9bat de la primaire de droite et du centre du 13 octobre 2016 en vue de l'\u00e9lection presidentielle fran\u00e7aise de 2017 : Interview d'Alain Duhamel, journaliste et essayiste fran\u00e7ais, auteur du livre \"Les pathologies politiques fran\u00e7aises\" (\u00c9d. Plon, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5FE15E07-C1AD-4AD7-AD8D-9C6976DC6113", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1299, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Le journaliste et essayiste fran\u00e7ais Alain Duhamel d\u00e9cortique dans son dernier ouvrage, les maladies qui, selon lui, contribueraient le plus \u00e0 la crise de l'Hexagone. Ces pathologies feraient de la France un pays qui, en deux si\u00e8cles, serait pass\u00e9 du paradis de la politique \u00e0 celui de purgatoire.", "alternativeExcerpt": ["Le journaliste et essayiste fran\u00e7ais Alain Duhamel d\u00e9cortique dans son dernier ouvrage, \"Les pathologies politiques fran\u00e7aises\" (Plon), les maladies qui, selon lui, contribueraient le plus \u00e0 la crise de l'Hexagone. Ces pathologies feraient de la France un pays qui, en deux si\u00e8cles, serait pass\u00e9 du paradis de la politique \u00e0 celui de purgatoire.", "Le journaliste et essayiste fran\u00e7ais Alain Duhamel d\u00e9cortique dans son dernier ouvrage, \"Les pathologies politiques fran\u00e7aises\" (Plon), les maladies qui, selon lui, contribueraient le plus \u00e0 la crise de l'Hexagone. Ces pathologies feraient de la France un pays qui, en deux si\u00e8cles, serait pass\u00e9 du paradis de la politique \u00e0 celui de purgatoire.", "Le journaliste et essayiste fran\u00e7ais Alain Duhamel d\u00e9cortique dans son dernier ouvrage, \"Les pathologies politiques fran\u00e7aises\" (Plon), les maladies qui, selon lui, contribueraient le plus \u00e0 la crise de l'Hexagone. Ces pathologies feraient de la France un pays qui, en deux si\u00e8cles, serait pass\u00e9 du paradis de la politique \u00e0 celui de purgatoire."], "alternativeTitle": ["Alain Duhamel, journaliste et essayiste", "Alain Duhamel, journaliste et essayiste / JDM_2016-10-14T07:37:00_l-invite-du-journal", "Alain Duhamel, journaliste et essayiste / JDM_2016-10-14T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8071711", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et essayiste fran\u00e7ais", "name": "Duhamel, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8071711", "ece-8071692"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Wallonie bloque l'accord commercial entre l'Europe et le Canada", "id": "sound-0289A738-8499-4F95-9835-D79EC2E48D4B", "durationSec": 188, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Parlement de Wallonie, en Belgique, a refus\u00e9 ce vendredi l'accord de libre-\u00e9change entre l'Union europ\u00e9enne et la Canada (CETA). Ce non, bien que r\u00e9gional, a un retentissement europ\u00e9en, voire global.\r\n\r\n* * La Wallonie bloque l'accord commercial entre l'Europe et le Canada 18h Belgique : la Wallonie bloque l'accord commercial UE-Canada\r\nUn Parlement r\u00e9gional qui menace un projet phare de l'Union europ\u00e9enne, la situation n'est pas ordinaire.\r\nC'est pourtant ce qui se passe en Belgique, avec les \u00e9lus wallons, c'est-\u00e0-dire francophones, qui ont refus\u00e9 aujourd'hui l'accord de libre-\u00e9change entre l'Union europ\u00e9enne et le Canada... ou plus pr\u00e9cis\u00e9ment ces \u00e9lus s'opposent dans l'imm\u00e9diat \u00e0 sa signature par le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral.\r\nRomain Clivaz, un non r\u00e9gional, mais un retentissement europ\u00e9en, voire m\u00eame global.\r\nDe Namur \u00e0 Otttawa et m\u00eame au-del\u00e0.\r\nQuand l'Union europ\u00e9enne se prend les pieds.dans le tapis du f\u00e9d\u00e9ralisme belge.\r\nC'est le titre que pourrait porter cette affaire de trait\u00e9 de libre-\u00e9change avec le Canada.\r\nCe matin le ministre pr\u00e9sident wallon, Paul Magnette a certes assur\u00e9 qu'il ne veut pas la mort de l'accord,\r\nmais une nouvelle n\u00e9gociation sur la d\u00e9claration interpr\u00e9tative, soit une mani\u00e8re de pr\u00e9ciser son champ d'application.\r\n- Ce sont notamment les agriculteurs wallons qui ont peur...\r\nIls \u00e9taient pr\u00e9sents ce matin devant le parlement \u00e0 Namur. Des craintes pour l'avenir du service public \r\nPaul Magnette a \u00e9galement regrett\u00e9 le peu de transparence de la n\u00e9gociation.\r\nPetit d\u00e9tail cocasse Mehmet, Paul Magnette \u00e9tait professeur de science politique sp\u00e9cialiste de l'Union europ\u00e9enne.pas vraiment le profil d'un eurosceptique pr\u00eat \u00e0 un seul contre tous face aux 27 autres Etats\r\n- Romain, ren\u00e9gocier la \u00ab d\u00e9claration interpr\u00e9tative \u00bb c'est techniquement possible, mais le temps presse..\r\nLe tout devait \u00eatre boucl\u00e9 la semaine prochaine, lors d'une r\u00e9union minist\u00e9rielle des 28, pour pr\u00e9parer la venue du premier ministre canadien Justin Trudeau  le 27 octobre.\r\nTout cela se complique. Et rien ne dit que le Canada n'accepte de ren\u00e9gocier cette fameuse d\u00e9claration interpr\u00e9tative, qui balise la port\u00e9e du texte.\r\nOn en saura plus d\u00e9but de semaine sur l'avenir pr\u00e9caire du texte.\r\n- On peine \u00e0 comprendre ce veto d'une entit\u00e9 f\u00e9d\u00e9r\u00e9e. C'est un peu comme si en Suisse un grand conseil bloquait un accord international voulu par le conseil f\u00e9d\u00e9ral .\r\nC'est un peu cela, m\u00eame si en Belgique le f\u00e9d\u00e9ralisme suit une autre logique.\r\nIl y a deux types d'entit\u00e9s f\u00e9d\u00e9r\u00e9es, les r\u00e9gions, pour des questions li\u00e9s au territoire comme la mobilit\u00e9,\r\net les communaut\u00e9, li\u00e9es \u00e0 la personne, par exemple l'\u00e9duction.\r\nA chaque fois eu nombre de trois.\r\nMais en Belgique ce n'est pas une lasagne comme en Suisse, ou il est au final assez ais\u00e9 de s\u00e9parer les comp\u00e9tences f\u00e9d\u00e9rales des comp\u00e9tences cantonales.\r\nEn Belgique cela ne ressemble pas \u00e0 une lasagne, mais plut\u00f4t \u00e0 une assiette de spaghetti, ou tout est entrem\u00eal\u00e9 entre les niveaux, sans couche claire..\r\nOu un jeu de mikado, o\u00f9 tout mouvement d'une baguette va faire bouger l'autre.\r\nCet enchev\u00eatrement de comp\u00e9tences fait qu'en mati\u00e8re de politique \u00e9trang\u00e8re, un parlement r\u00e9gional peut bloquer le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral.\r\n- Et pour l'Union europ\u00e9enne c'est une mauvaise nouvelle \u00e0 l'interne, mais aussi au niveau ext\u00e9rieur, avec un risque \u00e9vident de d\u00e9g\u00e2ts d'image.\r\nPour ce qui est de la r\u00e9putation de fiabilit\u00e9 de l'Union, tout cela n'est \u00e9videmment pas bon.\r\nQu'apr\u00e8s des ann\u00e9es de n\u00e9gociation, une telle panne soit possible, cela irrite notamment le premier ministre canadien Justin Trudeau.\r\nIl estime que c'est \u00ab le moment moment pour l'Europe de d\u00e9cider \u00e0 quoi sert l'Union europ\u00e9enne\" et de signer ajoutant que si l'Europe n'arrive pas \u00e0 signe cet accord dans un semaine ou deux, \u00ab ce serait d\u00e9solant \u00bb.\r\nEt au niveau interne belge, le non francophone ne va pas manquer de tendre des relations d\u00e9j\u00e0 compliqu\u00e9es avec la Flandre.\r\nUne \u00e9lue lib\u00e9rale francophone s'en est aussi prise aux \u00e9lus wallons, les accusant de prendre la Belgique et l'Europe en otage.concluant et c'est une citation, qu'il allaient transformer la Wallonie en Cuba de l'Europe \u00bb.\r\nOn d\u00e9bat belge qui s'annonce tout en nuance.", "alternativeExcerpt": ["Le Parlement de Wallonie, en Belgique, a refus\u00e9 ce vendredi l'accord de libre-\u00e9change entre l'Union europ\u00e9enne et la Canada (CETA). Ce non, bien que r\u00e9gional, a un retentissement europ\u00e9en, voire global."], "alternativeTitle": ["La Wallonie bloque l'accord commercial entre l'Europe et le Canada / FOR_2016-10-14T18:08:00_developpement-5", "Forum du 14.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8090969.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8071758", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8071746"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Les photographies de Spencer Tunick", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-59245436-E36C-4283-B15A-D7E0F6133067", "durationSec": 237, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On enl\u00e8ve le masque social et le pantalon avec les photographies de l'artiste new-yorkais Spencer Tunick. Depuis 1992, il rassemble des milliers de personnes pour composer d'immenses fresques humaines ou l'accumulation des corps dans le d\u00e9cor nous renvoie \u00e0 un sujet au combien d'actualit\u00e9, l'individualisme de masse.\r\nEn 2007, il s'est rendu sur le glacier d'Aletsch dans le Valais avec plus de 600 personnes pour d\u00e9noncer le r\u00e9chauffement climatique.\r\n\r\nATTENTION dans les photos propos\u00e9es il y a du sein \u00e0 l'air libre et du zizi tout nu, vous voil\u00e0 pr\u00e9venus...", "alternativeExcerpt": ["On enl\u00e8ve le masque social et le pantalon avec les photographies de l'artiste new-yorkais Spencer Tunick. Depuis 1992, il rassemble des milliers de personnes pour composer d'immenses fresques humaines ou l\u2019accumulation des corps dans le d\u00e9cor nous renvoie \u00e0 un sujet au combien d\u2019actualit\u00e9, l'individualisme de masse.\n\nEn 2007, il s'est rendu sur le glacier d'Aletsch dans le Valais avec plus de 600 personnes pour d\u00e9noncer le r\u00e9chauffement climatique.", "On enl\u00e8ve le masque social et le pantalon avec les photographies de l'artiste new-yorkais Spencer Tunick. Depuis 1992, il rassemble des milliers de personnes pour composer d'immenses fresques humaines ou l\u2019accumulation des corps dans le d\u00e9cor nous renvoie \u00e0 un sujet au combien d\u2019actualit\u00e9, l'individualisme de masse.\n\nEn 2007, il s'est rendu sur le glacier d'Aletsch dans le Valais avec plus de 600 personnes pour d\u00e9noncer le r\u00e9chauffement climatique.", "On enl\u00e8ve le masque social et le pantalon avec les photographies de l'artiste new-yorkais Spencer Tunick. Depuis 1992, il rassemble des milliers de personnes pour composer d'immenses fresques humaines ou l\u2019accumulation des corps dans le d\u00e9cor nous renvoie \u00e0 un sujet au combien d\u2019actualit\u00e9, l'individualisme de masse.\n\nEn 2007, il s'est rendu sur le glacier d'Aletsch dans le Valais avec plus de 600 personnes pour d\u00e9noncer le r\u00e9chauffement climatique."], "alternativeTitle": ["Les photographies de Spencer Tunick", "Les photographies de Spencer Tunick / HAP_2016-10-14T18:10:00_happy-pics", "Les photographies de Spencer Tunick / HAP_2016-10-14T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8055216", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8055216", "ece-8055211"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-03B3AC8B-FB70-43B2-9286-FB2187EB7E59", "durationSec": 900, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Andr\u00e9 Clavel, critique litt\u00e9raire pour le Temps;Nicolas Sarkozy, candidat de droite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise;C\u00e9dric Jotterrand, directeur et r\u00e9dacteur en chef du Journal de Morges;Jean-Pierre Restellini, sp\u00e9cialiste international des conditions de d\u00e9tention;Panteleion Giannakopoulos, responsable m\u00e9dical de la prison genevoise Curabilis;Hillary Clinton, candidate d\u00e9mocrate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine;Fabian Ohl ,professeur en sociologie du sport l'Universit\u00e9 de Lausanne;Boris Goyanovic medcin du sport \u00e0 l'hopital de la tour;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(Titre) Un \"super choix\" dit Salman Rushdy... \"Affligeant\" pour le romancier, Pierre Assouline... R\u00e9actions tout en contraste \u00e0 l'attribution hier du prix Nobel de litt\u00e9rature \u00e0 Bob Dylan... Un chanteur compositeur, plut\u00f4t qu'un \u00e9crivain... C'est une premi\u00e8re... Salu\u00e9e par Barack Obama... Mais pour ou contre Dylan Nob\u00e9lis\u00e9, le d\u00e9bat est lanc\u00e9...\r\n-----------------------------------\r\nPremier d\u00e9bat entre les sept candidats \u00e0 l'investiture de la droite pour la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise... Au menu, \u00e9conomie, ch\u00f4mage... Mais aussi des inimiti\u00e9 et des affaires judiciaires... Nous entendrons Nicolas Sarkozy... \r\n----------------------------------\r\nUn tiers des aliments produits dans le monde finissent \u00e0 la poubelle. La tendance est encore plus nette en Suisse, pays de l'opulence et des assiettes bien pleines. Pour lutter contre ce gaspillage, le premier restaurant sans d\u00e9chets de Suisse a vu le jour il y a un an \u00e0 K\u00f6niz, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Berne. Et c'est un franc succ\u00e8s. Reportage tout \u00e0 l'heure dans Intercit\u00e9s.\r\n--------------------\r\nFaut il surveiller les d\u00e9tenus 24 heures sur 24... Apr\u00e8s le suicide d'un djihadiste pr\u00e9summ\u00e9 en prison en Allemagne, la question se pose... Elle fait aussi d\u00e9bat en France... Sylvie Lamblet a pos\u00e9 la question plusieurs experts... Et ils s'accordent sur la dangerosit\u00e9 de la surveillance permanente... \r\n----------------------\r\nC'est le paradoxe du football anglais... avoir une ligue qui est la plus relev\u00e9e au monde...mais ne compter aucun entra\u00eeneur de premier plan dans ses rangs. Explications dans Sport Matin.\r\n-----------------\r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(09/USA BOB DYLAN PA) La moiti\u00e9 de la salle enthousiaste... l'autre m\u00e9dus\u00e9e... Pass\u00e9e la surprise... le clivage est toujours l\u00e0... La remise du Prix Nobel de litt\u00e9rature \u00e0 Bob Dylan suscite d'intense d\u00e9bats... \r\nL'acad\u00e9mie su\u00e9doise honore la po\u00e9sie \u00e9crite pour l'oreille du chantel... Le jury du Nobel a rompu avec la tradition, en d\u00e9signant un auteur compositeur plut\u00f4t qu'un \u00e9crivain... Ils honorent une l\u00e9gende de la musique populaire am\u00e9ricaine... dont les textes ont influenc\u00e9 des g\u00e9n\u00e9rations... Des \u00e9crivains s'interrogent... sur ce choix... alors que de grands comme Philipp Roth attendent en vain d'\u00eatre r\u00e9compens\u00e9s...\r\nAux Etats Unis, en tous cas, le pays de Bob Dylan la nouvelle a r\u00e9joui le pr\u00e9sident Barack Obama, Philippe Revaz... \r\n  59''\r\n((Et Bob Dylan est bel et bien un poete, a tranch\u00e9 le president americain sur son compte twitter, ecrivant\u00a0: \u00ab\u00a0F\u00e9licitations a mon poete pr\u00e9f\u00e9r\u00e9\u00a0\u00bb. il en faudra plus pour convaincre les sceptiques, qui s'amusent d'ailleurs a rapprocher ce surprenant prix nobel de litt\u00e9rature avec le nobel de la paix obtenu par Obama en tout debut de mandat. La consecration de bob dylan recompense une legende vivante de l'histoire contemporaine des etats unis. Bob dylan a irrigu\u00e9 la culture americaine depuis les annees 60, nourri de l'influence des beatniks, les kerouak et ghinsberg, il a \u00e9t\u00e9 un des symboles de la contre-culture et de la lutte pour les droits civiques, marchant aux cot\u00e9s de martin luther king. L'ecrivaine americaine Joyce carol oates a salu\u00e9 cette cons\u00e9cration, comme d'ailleurs la plupart des autres favoris \u00e0 une competition ou il faut aussi savoir se montrer beau joueur. Reste que ce prix nobel n'aura pas reussi a detourner l'attention des media americains d'une autre competition, celle qui decerne le titre de president. son edition 2016 n'a rien d'un concours de poesie. Ph r r w))\r\n(23/MULTI DYLAN SUITE ITV CLAVEL) Po\u00e9sie toujours... Cette remarque de l'\u00e9crivain \u00e9cossais Irvine Welsh qui conteste le choix de Dylan... un choix de \"vieux hippies baragouinant aux prostates rances\"... \r\nLe fran\u00e7ais Pierre Asssouline, ne d\u00e9col\u00e8re pas non plus... L'acad\u00e9mie su\u00e9doise se ridiculise, estime-t-il... \r\nAndr\u00e9 Clavel critique litt\u00e9raire au temps est d\u00e9\u00e7u lui aussi... Il l'a dit \u00e0 Simon Corthay... \r\n  53''\r\nEt on le sait assez peu... mais Bob Dylan a re\u00e7u en cinquante ans de carri\u00e8re, bien d'autres r\u00e9compenses, tr\u00e8s h\u00e9t\u00e9roclites, notamment des grammy awards, un oscar, et puis, plus surprenant un prix Pulitzer, d'ordinaire octroy\u00e9 aux journalistes et aux romanciers... C'\u00e9tait en 2008... Un prix sp\u00e9cial qui r\u00e9compensait \"l'impact profond de ses compositions lyriques sur la musique populaire et la culture am\u00e9ricaine...\r\n(Br\u00e8ve Boko Haram) Dans l'actualit\u00e9 aussi... 21 lyc\u00e9ennes enlev\u00e9es il y a deux ans, par le groupe islamiste Boko Haram au Nig\u00e9ria ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9es hier...  Elles ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9es en \u00e9change de quatre combattants de Boko Haram...\r\nEt ce, apr\u00e8s des n\u00e9gociations entre le gouvernement et le groupe djihadiste... gr\u00e2ce aussi \u00e0 la m\u00e9diation de la Suisse et du Comit\u00e9 international de la Croix Rouge... Les autorit\u00e9s esp\u00e8rent que cette nouvelle \u00e9tape aidera \u00e0 retrouver les cent nonante sept autres victimes..\r\n(01/LOI TABAC SURSIS PA) La loi sur les produits du tabac d'Alain Berset obtient un sursis...  La commission de la sant\u00e9 du National propose \u00e0 une courte majorit\u00e9 de ne pas l'enterrer en la renvoyant au Conseil F\u00e9d\u00e9ral.  \r\nLe texte veut r\u00e9glementer l'\u00e2ge l\u00e9gal pour l'achat de cigarettes, ainsi que la publicit\u00e9, et le sponsoring du tabac. \r\nLa majorit\u00e9 de la commission veut r\u00e9gler la question au parlement, et ne pas renvoyer la loi au Conseil F\u00e9d\u00e9ral. Elle estime que ce serait une perte de temps. Muriel Ballaman. \r\n  1'01\r\n((Ils veulent aller vite, plus vite. Une majorit\u00e9 de parlementaires veut d\u00e9cider du sort de cette loi au conseil national, contrairement au conseil des Etats qui veut renvoyer la loi au conseil f\u00e9d\u00e9ral pour une nouvelle mouture. C'est qu'une telle proc\u00e9dure prendrait trop de temps, 2 ans selon la commission. Et le temps presse: les produits du tabac ont besoin de leur loi sp\u00e9cifique, car la loi actuelle sera perim\u00e9e en 2021. Si le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset devait \u00e9laborer une nouvelle loi, \u00e7a signifierait une nouvelle consultation... et la derni\u00e8re consultation pour les produits du tabac reste dans les m\u00e9moires pour un record: celui du plus grand nombre de prises de position: 650... Jamais une consultation n'a suscit\u00e9 un tel int\u00e9r\u00eat, selon le pr\u00e9sident de la commission de la sant\u00e9 Ignazio Cassis. Tout recommencer, ce serait une trop grosse perte de temps. \r\nC'est pourquoi une majorit\u00e9 de parlementaires veulent discuter en plenum des mesures \u00e0 prendre ou non contre la publicit\u00e9 et le sponsoring du tabac, principales pierres d'achoppement de ce projet de loi. La d\u00e9cision sur l'entr\u00e9e en mati\u00e8re aura probablement lieu durant la session de d\u00e9cembre.))\r\n(12/MULTI FRANCE DEBAT CASIER ITV SARKOZY) Premier d\u00e9bat hier soir pour les candidats de droite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise... Les candidats \u00e0 l'investiture ont confront\u00e9 leurs prohrammes et leurs temp\u00e9raments... lors d'un d\u00e9bat de plus de deux heurs, tr\u00e8s codifi\u00e9...\r\nIls ont parl\u00e9 \u00e9conomie, ch\u00f4mage, \u00e9tat d'urgence... Alain Jup\u00e9, le favori des sondages, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 vainqueur par les t\u00e9l\u00e9spectateurs, selon un sondage pour BFM TV....  Il devance Nicolas Sarkozy de 14 points Nicolas Sarkozy... deuxi\u00e8me... qui a d\u00fb s'exprimer sur ses d\u00e9boires judiciaires... Ecoutez... \r\n  00'34'' \r\nUn d\u00e9bat qui n'\u00e9tait qu'une premi\u00e8re joute... Puisque deux autres d\u00e9bats \u00e0 sept, avec tous les candidats de la droite sont pr\u00e9vus les 3 et 17 novembre... et un dernier entre les finalistes, le 24 novembre...\r\n(04/PRESSE MORGES ITV JOTTERAND) ***Le Journal de Morges conquiert son ind\u00e9pendance. \r\nIl quitte le giron du groupe Tamedia. \r\nL'hebdomadaire sera repris par son actuelle direction et des investisseurs locaux. Le montant de la ransaction n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9... \r\nEt l'op\u00e9ration intervient dans un paysage m\u00e9diatique romand secou\u00e9 romand secou\u00e9 par les annonces de licenciements \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve et \u00e0 24 Heures, deux autres titres du groupe Tamedia.  \r\nAlors l'ind\u00e9pendance, est-ce LA solution pour de la presse r\u00e9gionale? C\u00e9dric Jotterrand est directeur et r\u00e9dacteur en chef du Journal de Morges.\r\n  56''\r\nC\u00e9dric Jotterand interrog\u00e9 par Marc Menichini.\r\n(D4/ IMPACT VIDEOSURVEILLANCE DETENUS PI) Apr\u00e8s le suicide en prison du syrien soup\u00e7onn\u00e9 de pr\u00e9parer des attentats en Allemagne... la question de la surveillance se pose... \r\nEt notamment la vid\u00e9osurveillance permanente... Elle a fait d\u00e9bat en France... Puisque c'est le r\u00e9gime appliqu\u00e9 \u00e0 Salah Abdeslam, suspect cl\u00e9 des attentats de Paris... Ses avocats mettent en cause cette surveillance, et la jugent responsable de son mutisme... \r\nA l'inverse en allemagne, la pol\u00e9mique a pris de l'ampleur... Le syrien qui s'est donn\u00e9 la mort n'\u00e9tait pas sous vid\u00e9o surveillance... Il \u00e9tait contr\u00f4l\u00e9 une fois par heure... \r\nAlors que faut il penser du contr\u00f4le 24heures sur 24... Sylvie Lamblet a pos\u00e9 la question \u00e0 plusieurs experts...\r\n  1'33\r\n(19/WELLS FARGO PI) C'est un scandale qui aura finalement co\u00fbt\u00e9 son poste au patron de la banque mise en cause... \r\nLe scandale Wells Fargo  du nom de cette banque californienne. \r\nJohn Stumpf a d\u00e9missionn\u00e9 hier quasiment un mois jour pour jour apr\u00e8s l'ouverture d'une enqu\u00eate de la justice americaine. \r\nEn cause, des milliers de conseillers en client\u00e8le de Wells Fargo ont ouvert des comptes fant\u00f4mes pour atteindre leurs objectifs commerciaux. Ces malversations auront dur\u00e9 cinq ans. \r\nMais si la banque a fait le m\u00e9nage, la situation \u00e9tait devenue intenable pour son patron. Surtout en pleine campagne pr\u00e9sidentielle. Olivier Schorderet...\r\n  1'09\r\n(D1/ DOPAGE DANS LE RUGBY PI) Le dopage dans le rugby... \r\nLes trois joueurs internationaux, de l'\u00e9quipe fran\u00e7aise du RACING 92, dont on avait retrouv\u00e9 des cortico\u00efdes dans les urines,  ont \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9s mardi dernier par la commission de lutte anti dopage de la f\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de rugby. Les produits avaient \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s il y a quatre mois...  \r\nDes cas qui soulignent, une nouvelle fois, la fronti\u00e8re infime entre les autorisations prescrites pour se soigner, et celles prises en quantit\u00e9, consid\u00e9r\u00e9es comme du  dopage... Herv\u00e9 Borsier \r\n  1'33\r\nEt en tennis, Stanislas Wavrinka traverse une p\u00e9riode difficile apr\u00e8s son succ\u00e8s \u00e0 l'US Open. Forfait la semaine denri\u00e8re \u00e0 P\u00e9kin o\u00f9 il \u00e9tait d\u00e9tenteur du titre, le Vaudois s'est inclin\u00e9 hier au 3\u00e8me tour du tournoi de Shanghai. Battu en 2 sets par le Fran\u00e7ais Gillles Simon.\r\nQualification par contre pour Viktoria Golubic. La Suissesse s'est hiss\u00e9e hier en quart de finale du tournoi de Linz. En Autriche la Z\u00fcrichoise a battu l'Allemande Julia G\u00f6rges en deux manches.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Du gris pour ce vendredi... avec quelques \u00e9claircies tout de m\u00eame notamment en Valais central... \r\nDes pluies, faibles, sur l'ouest du bassin l\u00e9manique, le Jura, vaudois, et les Alpes Valaisannes. \r\nTemp\u00e9ratures, 7 \u00e0 9 degr\u00e9s. 12 au maximum et 19 en Valais... gr\u00e2ce au foehn! La bise va persister sur le plateau... Et le temps va s'arranger ce week end.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Nouveau Traitement) L'autre cat\u00e9gorie d\u00e9finie par la nouvelle loi est celle des voitures de transport avec chauffeur (VTC), dont font partie notamment les voitures Uber. Leur nombre n'est pas limit\u00e9, mais elles ne peuvent pas b\u00e9n\u00e9ficier de l'usage accru du domaine public, ni utiliser la mention taxi. Les chauffeurs doivent \u00eatre titulaires d'un permis professionnel. Et tous doivent passer un examen, ce qui n'est pas le cas actuellement.\r\nUber passe sous le coup de la nouvelle d\u00e9nomination de \"diffuseur de course\". Les diffuseurs de courses doivent avoir leur domicile en Suisse, ce qui permet de les taxer. A noter que sous la pression des taxis professionnels, les activit\u00e9s de la soci\u00e9t\u00e9 californienne avaient \u00e9t\u00e9 interdites provisoirement \u00e0 Gen\u00e8ve. Cette mesure avait \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9e en justice.\r\nEn revanche, les discussions sur l'am\u00e9lioration de l'utilisation des banques de donn\u00e9es et le renforcement du contr\u00f4le des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de l'UE doivent encore avancer. \"Nous attendons maintenant que tous les Etats membres de l'UE r\u00e9pondent vraiment pr\u00e9sent pour la mise en oeuvre de ces mesures\", a d\u00e9clar\u00e9 Mme Sommaruga.\r\n(M\u00e9t\u00e9o Simon) Le temps sera souvent nuageux sur l'ouest l\u00e9manique et le Jura vaudois avec quelques pluies par intermittence. L'est du Plateau, le Valais central et les Pr\u00e9alpes seront davantage prot\u00e9g\u00e9 par l'effet de foehn et recevront peu ou pas de pr\u00e9cipitations. Quelques \u00e9claircies ponctuelles pourront percer dans ces r\u00e9gions. En\r\nrevanche, par fort barrage du sud, le versant sud des Alpes valaisannes et la r\u00e9gion du Simplon\r\nseront bouch\u00e9s et arros\u00e9s abondamment tout au long de la journ\u00e9e avec une limite pluie-neige qui\r\ns'\u00e9l\u00e8vera vers 3000 m. Le mercure atteindra au maximum 12\u00b0 sur le Plateau mais jusqu'\u00e0 18\u00b0 dans\r\nles vall\u00e9es alpines soumises\r\n(Br\u00e8ve Tha\u00eflande?)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-10-14T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-10-14T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8071721", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8071721", "ece-8071703"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique sur les poissons de Yann Marguet", "source": "siranau", "title": "La chronique sur les poissons de Yann Marguet 14.10.2016", "id": "sound-4BB02316-C44D-45A6-935C-F0239756FDA0", "durationSec": 149, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique sur les poissons de Yann Marguet", "La chronique sur les poissons de Yann Marguet / NMT_2016-10-14T07:20:00_la-chronique-sur-les-poissons-de-yann-ma", "La chronique sur les poissons de Yann Marguet / NMT_2016-10-14T07:20:00_la-chronique-sur-les-poissons-de-yann-ma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8073744", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8062006.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8073744", "ece-8073743"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cortex", "source": "siranau", "title": "\"L\u00e0 o\u00f9 les lumi\u00e8res se perdent\" de David Joy", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-242DDBC6-B61E-4FFF-A85F-8923D8A89640", "durationSec": 3395, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joy, David"], "thematicThemes": ["roman noir"], "excerpt": "On croyait le genre compl\u00e8tement enterr\u00e9 : \" le country noir \" revient avec L\u00e0 o\u00f9 les lumi\u00e8res se perdent, le tout premier roman de David Joy, un jeune auteur barbu et tatou\u00e9 install\u00e9 en Caroline du Nord. \r\nPhoto web : une photo de David Joy avec son p'tit look bobo rural\r\n//PLAYLIST LITTERAIRE/\r\nDAVID JOY L\u00e0 o\u00f9 les lumi\u00e8res se perdent (Sonatine)\r\nJIM THOMPSON Pottsville, 1280 habitants (Rivages/Noir)\r\nDANIEL WOODRELL Faites-nous la bise (Rivages/Noir)\r\nJIM HARRISON Le Vieux Saltimbanque (Flammarion)", "alternativeTitle": ["Cortex du 14.10.2016", "Country Noir part I: Appalachian noir / CTX_2016-10-14T11:00:00_cortex", "Cortex du 14.10.2016", "Country Noir part I: Appalachian noir / CTX_2016-10-14T11:00:00_cortex"], "alternativeExcerpt": ["On croyait le genre compl\u00e8tement enterr\u00e9 : \" le country noir \" revient avec L\u00e0 o\u00f9 les lumi\u00e8res se perdent, le tout premier roman de David Joy, un jeune auteur barbu et tatou\u00e9 install\u00e9 en Caroline du Nord. \nPhoto web : une photo de David Joy avec son p\u02b9tit look bobo rural\n\n//PLAYLIST LITTERAIRE/\nDAVID JOY L\u00e0 o\u00f9 les lumi\u00e8res se perdent (Sonatine)\nJIM THOMPSON Pottsville, 1280 habitants (Rivages/Noir)\nDANIEL WOODRELL Faites-nous la bise (Rivages/Noir)\nJIM HARRISON Le Vieux Saltimbanque (Flammarion)", "On croyait le genre compl\u00e8tement enterr\u00e9 : \" le country noir \" revient avec L\u00e0 o\u00f9 les lumi\u00e8res se perdent, le tout premier roman de David Joy, un jeune auteur barbu et tatou\u00e9 install\u00e9 en Caroline du Nord. \nPhoto web : une photo de David Joy avec son p\u02b9tit look bobo rural\n\n//PLAYLIST LITTERAIRE/\nDAVID JOY L\u00e0 o\u00f9 les lumi\u00e8res se perdent (Sonatine)\nJIM THOMPSON Pottsville, 1280 habitants (Rivages/Noir)\nDANIEL WOODRELL Faites-nous la bise (Rivages/Noir)\nJIM HARRISON Le Vieux Saltimbanque (Flammarion)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8055135", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6387982.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8055135", "ece-8055134"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Ville de Berne annonce l'ouverture imminente de rues cyclables", "id": "sound-FBCD38A3-8695-4464-AE79-437F60248476", "durationSec": 60, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Ville de Berne a annonc\u00e9 jeudi l'ouverture imminente de deux rues cyclables o\u00f9 les v\u00e9los auront la priorit\u00e9 sur les voitures. Ce mod\u00e8le s'inscrit dans un projet-pilote auquel participent cinq villes al\u00e9maniques.\r\n\r\n* * La Ville de Berne annonce l'ouverture imminente de rues cyclables 12h30 OFROU cycliste \r\nLa ville de Berne veut devenir capitale du v\u00e9lo. Elle a annonc\u00e9 hier l'ouverture imminente de deux \"rues cyclables\". Sur ces tron\u00e7ons, les r\u00e8gles de circulation sont renvers\u00e9es: les v\u00e9los ont la priorit\u00e9, les voitures doivent leur c\u00e9der le passage. Ce nouveau mod\u00e8le s'inscrit dans un projet pilote men\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration. Cinq villes y participent. Alain Arnaud, elles sont toutes al\u00e9maniques ...\r\nIl y a eu Lucerne, d\u00e9but ao\u00fbt, qui a transform\u00e9 pr\u00e8s de 2 km de routes de quartier en rues cyclables. C'est un r\u00e9volution, il a fallu installer de panneaux de signalisation jamais vus en Suisse, peindre de grandes marques sur les chauss\u00e9es, et surtout calmer les automobilistes, qui ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s nombreux \u00e0 pester contre les \"fous du guidon\" et la \"dictature rose-verte\" au pouvoir. Mais deux mois plus tard, les esprits se sont calm\u00e9s, les usagers cohabitent, les cyclistes se r\u00e9jouissent de pouvoir circuler rapidement et en toute s\u00e9curit\u00e9, en parall\u00e8le des grands axes o\u00f9 les voitures prennent toute la place. Les villes de B\u00e2le et de Saint-Gall ont aussi lanc\u00e9 leurs projets, Zurich le fera dans quelques semaines, et c'est imminent \u00e0 Berne. Berne qui s'est aussi distingu\u00e9e cet \u00e9t\u00e9 en cr\u00e9ant la premi\u00e8re \"autoroute cyclable\". L\u00e0 on parle d'un tron\u00e7on compl\u00e8tement r\u00e9serv\u00e9 aux v\u00e9los, avec feux rouges et signaux adapt\u00e9s \u00e0 leurs sp\u00e9cificit\u00e9s ...\r\net quid de la Suisse romande? Elle s'int\u00e9resse moins au v\u00e9lo? ... ***\r\nElle est clairement moins avanc\u00e9e. A Pro V\u00e9lo Gen\u00e8ve, on m'expliquait ce matin que dans une ville adepte du tout bagnole, on tentait d\u00e9j\u00e0 d'assurer la continuit\u00e9 des pistes cyclables. Pro v\u00e9lo r\u00e9gion Lausanne estime qu'en Suisse romande, on est un peu plus lents, on a beaucoup mis\u00e9 sur les transports publics, pas tellement sur le v\u00e9lo. Et du c\u00f4t\u00e9 de la Chaux-de-Fonds, on aurait voulu participer au projet pilote, mais aucun tron\u00e7on ne r\u00e9pondait aux crit\u00e8res de s\u00e9lection. Pro Velo Neuch\u00e2tel estime pourtant que les choses avancent, et r\u00e9v\u00e8le qu'un projet de voie express pour les v\u00e9los sera pr\u00e9sent\u00e9 prochainement. Quant aux rues cyclables, les projets-pilote prendront fin dans une ann\u00e9e, apr\u00e8s quoi l'Office f\u00e9d\u00e9ral des routes d\u00e9cidera du sort de ce nouveau mod\u00e8le.", "alternativeExcerpt": ["La Ville de Berne a annonc\u00e9 jeudi l'ouverture imminente de deux rues cyclables o\u00f9 les v\u00e9los auront la priorit\u00e9 sur les voitures. Ce mod\u00e8le s'inscrit dans un projet-pilote auquel participent cinq villes al\u00e9maniques."], "alternativeTitle": ["La Ville de Berne annonce l'ouverture imminente de rues cyclables  / 12H30_2016-10-14T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 14.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8090230.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8071741", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8071739"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Kenya veut fermer le plus grand camp de r\u00e9fugi\u00e9s au monde \u00e0 Dadaab", "id": "sound-754F69CF-846C-4AAE-938B-4FE34CF2C5DC", "durationSec": 60, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Liesbeth Albrecht, cheffe de Mission pour M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res\r\nLe Kenya veut fermer, d\u00e8s le mois prochain, le plus grand camp de r\u00e9fugi\u00e9s au monde \u00e0 Dadaab, qui abrite des exil\u00e9s Somaliens depuis 25 ans. Ils sont aujourd'hui 277'000 \u00e0 s'entasser dans ce lieu. Le gouvernement k\u00e9nyan veut les renvoyer en Somalie, encore d\u00e9chir\u00e9e par les conflits.\r\n\r\n* * Le Kenya veut fermer le plus grand camp de r\u00e9fugi\u00e9s au monde \u00e0 Dadaab 12h30 Somalie situation\r\nLe Kenya veut fermer le mois prochain le plus grand camp de r\u00e9fugi\u00e9s au monde, le camp de Dadaab, qui abrite des exil\u00e9s Somaliens depuis 25 ans. Ils sont aujourd'hui 277.000 \u00e0 s'entasser dans ce lieu. Le gouvernement k\u00e9nyan veut les renvoyer en Somalie, encore d\u00e9chir\u00e9 par les conflits. Officiellement il s'agirait de retour volontaires. En r\u00e9alit\u00e9, des pressions seraient excerc\u00e9es. Comment le Kenya va-t-il s'y prendre pour expulser des centaines de milliers de personnes? Question pos\u00e9e \u00e0 Liesbeth Albrecht, cheffe de Mission pour M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res.. .MSF qui op\u00e8re dans le camp de Dadaab...\r\n  02'11'' \r\nDes propos recueillis par Alexandre Habay", "alternativeExcerpt": ["Le Kenya veut fermer, d\u00e8s le mois prochain, le plus grand camp de r\u00e9fugi\u00e9s au monde \u00e0 Dadaab, qui abrite des exil\u00e9s Somaliens depuis 25 ans. Ils sont aujourd'hui 277'000 \u00e0 s'entasser dans ce lieu. Le gouvernement k\u00e9nyan veut les renvoyer en Somalie, encore d\u00e9chir\u00e9e par les conflits."], "alternativeTitle": ["Le Kenya veut fermer le plus grand camp de r\u00e9fugi\u00e9s au monde \u00e0 Dadaab / 12H30_2016-10-14T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 14.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8090256.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8071741", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8071728"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Flamb\u00e9e spectaculaire des prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 en Suisse", "id": "sound-8A00250B-90FF-411C-9EDD-51B54D37A8D6", "durationSec": 60, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Aline Elzingre-Pittet, porte-parole du groupe Alpiq\r\nLes prix ont progress\u00e9 de pr\u00e8s de 30% en une semaine et d'un tiers en deux semaines. Des travaux dans des centrales nucl\u00e9aires ont provoqu\u00e9 cette pouss\u00e9e des tarifs, ainsi que la m\u00e9t\u00e9o. Cette brusque flamb\u00e9e, cons\u00e9cutive au ralentissement de la production, bouscule le march\u00e9 des distributeurs.\r\n\r\n* * Flamb\u00e9e spectaculaire des prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 en Suisse 12h30 prix march\u00e9 \u00e9lectricit\u00e9\r\nLes prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 bondissent en Suisse pour les gros acheteurs, ces derni\u00e8res semaines. Une flamb\u00e9e \u00e0 mettre sur le compte d'un ralentissement de la production. Plusieurs r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires en France et en Suisse ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s en m\u00eame temps et par hasard. Estelle Braconnier...\r\n  01'16'' \r\n((Les prix ont progress\u00e9 de pr\u00e8s de 30% en une semaine et d'un tiers en deux semaines.\r\nDes travaux dans des centrales nucl\u00e9aires ont provoqu\u00e9es cette pouss\u00e9e des tarifs ainsi que la m\u00e9t\u00e9o.\r\nAline Elzingre-Pittet, porte-parole du groupe Alpiq..\r\nSON\r\nCette augmentation du prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 touche tout le march\u00e9 europ\u00e9en.\r\nLe consommateur suisse ne devrait, lui pas voir de changement sur sa facture.\r\nLes prix sont en effet fix\u00e9 pour une ann\u00e9e par les distributeurs.\r\nSi cette variation du prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 demeure ici conjoncturelle elle pointe n\u00e9anmoins du doigt la d\u00e9pendance de la Suisse vis \u00e0 vis de l'\u00e9tranger.\r\nL'association des entreprises \u00e9lectriques suisses estime que les importations d'\u00e9lectricit\u00e9 ne cesseront d'augmenter pour notre pays jusqu'en 2035 pour r\u00e9pondre \u00e0 la demande croissante.))", "alternativeExcerpt": ["Les prix ont progress\u00e9 de pr\u00e8s de 30% en une semaine et d'un tiers en deux semaines. Des travaux dans des centrales nucl\u00e9aires ont provoqu\u00e9 cette pouss\u00e9e des tarifs, ainsi que la m\u00e9t\u00e9o. Cette brusque flamb\u00e9e, cons\u00e9cutive au ralentissement de la production, bouscule le march\u00e9 des distributeurs."], "alternativeTitle": ["Flamb\u00e9e spectaculaire des prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 en Suisse / 12H30_2016-10-14T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 14.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7389610.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8071741", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8071730"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Portrait du nouveau roi de Thailande : une transition qui s'annonce difficile. - 2. Bilan du premier d\u00e9bat de la primaire de droite et du centre en vue de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017. - 3. \u00c0 Gen\u00e8ve, une nouvelle loi sur les taxis a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9e par les d\u00e9put\u00e9s au Grand Conseil. - 4. Lobbying des cantons de Suisse orientale pour que le prochain conseiller f\u00e9d\u00e9rale vienne de l'Est de la Suisse. - 5. Le candidat PDC au Grand Conseil argovien Reto Schmid critiqu\u00e9 pour avoir p\u00e9ch\u00e9 un grand requin en voie de disparition", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-F3746483-81AD-4359-842B-10DFCBDC87FA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tha\u00eflande", "Gen\u00e8ve (canton)", "France"], "durationSec": 600, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "monarchie", "mort (biologie)", "esp\u00e8ce en voie de disparition", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "ex\u00e9cutif national", "parti politique", "taxi"], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-10-14T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-10-14T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8071723", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du groupe d'Ensemble \u00e0 Gauche", "name": "Vanek, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'\u00c9tat PLR appenzellois", "name": "Caroni, Andrea", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'\u00c9tat PDC saint-gallois", "name": "W\u00fcrth, Benedikt", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de recherche Asie \u00e0 l'institut de relations internationales et strat\u00e9giques de Paris", "name": "Guillard, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTS Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Bangkok", "name": "Nadas, Niki", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RTS Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8071723", "ece-8071706"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Franc succ\u00e8s pour le premier restaurant sans d\u00e9chets de Suisse", "id": "sound-630D5F28-56C9-4DDB-8EDB-815AA8A616BC", "durationSec": 540, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Yves Bernasconi, associ\u00e9 de Mein Kuechenchef;Mirko Buri, chef de cuisine de mein Kuechenchef\r\nPour lutter contre le gaspillage des aliments produits dans le monde, dont un tiers finit \u00e0 la poubelle, le mouvement \"No food waste\" prend de l'ampleur. C'est dans ce contexte qu'a ouvert il y a un an le premier restaurant sans d\u00e9chets de Suisse \u00e0 K\u00f6niz (BE), qui rencontre un franc succ\u00e8s.\r\n\r\n* * Franc succ\u00e8s pour le premier restaurant sans d\u00e9chets de Suisse (INTERCITES 14.10 RESTAURANT SANS DECHETS) Un tiers des aliments produits dans le monde finissent \u00e0 la poubelle. La tendance est encore plus nette en Suisse, pays de l'opulence et des assiettes bien pleines. Pour lutter contre ce gaspillage, le mouvement \"no food waste\" prend de l'ampleur. Le premier restaurant sans d\u00e9chets de Suisse voyait le jour il y a un an \u00e0 K\u00f6niz, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Berne. Et c'est un franc succ\u00e8s. Reportage, Alain Arnaud ...\r\n  7'03 ((fin paroles 6'55))\r\nC'\u00e9tait le reportage d'Alain Arnaud dans le premier restaurant sans d\u00e9chets de Suisse, \u00e0 K\u00f6niz, dans la banlieue bernoise. Toutes les infos sur Mein-Kuechenchef.ch\r\n((Intervenants: Mirko Buri, chef de cuisine; Pierre-Yves Bernasconi, associ\u00e9; Mich\u00e8le Frex, cuisini\u00e8re))\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Pour lutter contre le gaspillage des aliments produits dans le monde, dont un tiers finit \u00e0 la poubelle, le mouvement \"No food waste\" prend de l'ampleur. C'est dans ce contexte qu'a ouvert il y a un an le premier restaurant sans d\u00e9chets de Suisse \u00e0 K\u00f6niz (BE), qui rencontre un franc succ\u00e8s.", "Pour lutter contre le gaspillage des aliments produits dans le monde, dont un tiers finit \u00e0 la poubelle, le mouvement \"No food waste\" prend de l'ampleur. C'est dans ce contexte qu'a ouvert il y a un an le premier restaurant sans d\u00e9chets de Suisse \u00e0 K\u00f6niz (BE), qui rencontre un franc succ\u00e8s.", "Pour lutter contre le gaspillage des aliments produits dans le monde, dont un tiers finit \u00e0 la poubelle, le mouvement \"No food waste\" prend de l'ampleur. C'est dans ce contexte qu'a ouvert il y a un an le premier restaurant sans d\u00e9chets de Suisse \u00e0 K\u00f6niz (BE), qui rencontre un franc succ\u00e8s."], "alternativeTitle": ["Franc succ\u00e8s pour le premier restaurant sans d\u00e9chets de Suisse", "Franc succ\u00e8s pour le premier restaurant sans d\u00e9chets de Suisse / JDM_2016-10-14T06:18:00_intercites", "Franc succ\u00e8s pour le premier restaurant sans d\u00e9chets de Suisse / JDM_2016-10-14T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8088789.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8071718", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8071718", "ece-8071699"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Alain Vircondelet, \u00e9crivain", "id": "sound-1F930B11-359A-456B-965B-83E2907E2D76", "durationSec": 2588, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9crivain Alain Vircondelet publie \"L'art jusqu'\u00e0 la folie\" aux \u00e9ditions du Rocher et retrace les vies de trois femmes, Camille Claudel, S\u00e9raphine de Senlis et Alo\u00efse Corbaz. Trois artistes que \"la puissance de leur g\u00e9nie a conduites \u00e0 la folie et \u00e0 la solitude des asiles\". Ces personnalit\u00e9s, aux destins parall\u00e8les, revivent ici gr\u00e2ce \u00e0 des t\u00e9moignages nouveaux et in\u00e9dits, ainsi qu'\u00e0 des archives et des correspondances\". Alain Vircondelet de nombreuses biographies traduites dans le monde entier.\r\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9crivain Alain Vircondelet publie \"L\u02b9art jusqu\u02b9\u00e0 la folie\" aux \u00e9ditions du Rocher et retrace les vies de trois femmes, Camille Claudel, S\u00e9raphine de Senlis et Alo\u00efse Corbaz. Trois artistes que \"la puissance de leur g\u00e9nie a conduites \u00e0 la folie et \u00e0 la solitude des asiles\". Ces personnalit\u00e9s, aux destins parall\u00e8les, revivent ici gr\u00e2ce \u00e0 des t\u00e9moignages nouveaux et in\u00e9dits, ainsi qu'\u00e0 des archives et des correspondances\". Alain Vircondelet de nombreuses biographies traduites dans le monde entier.\n\nIl est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Alain Vircondelet, \u00e9crivain / VER_2016-10-14T16:30:45_l-invite-alain-vircondelet-ecrivain", "Vertigo du 14.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8055454", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8055451"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : 20 ans du D! Club - Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-745EF7F8-E1C3-4F1B-A354-11377424BA3B", "durationSec": 196, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Que \u00e7a se sache, le D'Club \u00e0 Lausanne f\u00eate ses 20 ans! Et il le f\u00eate pendant tout le mois d'octobre.", "alternativeExcerpt": ["Que \u00e7a se sache, le D'Club \u00e0 Lausanne f\u00eate ses 20 ans! Et il le f\u00eate pendant tout le mois d'octobre.", "Que \u00e7a se sache, le D'Club \u00e0 Lausanne f\u00eate ses 20 ans! Et il le f\u00eate pendant tout le mois d'octobre.", "Que \u00e7a se sache, le D'Club \u00e0 Lausanne f\u00eate ses 20 ans! Et il le f\u00eate pendant tout le mois d'octobre."], "alternativeTitle": ["20 ans du D! Club - Lausanne", "20 ans du D! Club - Lausanne / NMT_2016-10-14T08:05:00_go", "20 ans du D! Club - Lausanne / NMT_2016-10-14T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8055162", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8055162", "ece-8055145"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Quelles sont les nouvelles strat\u00e9gies pour lutter contre le terrorisme?", "id": "sound-BFBF4D72-5126-40EB-AB42-8F004E92E5D5", "durationSec": 300, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plusieurs suspects qui pr\u00e9voyaient de commettre un acte terroriste ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9masqu\u00e9s avant d'avoir commis leur d\u00e9lit en France et en Allemagne. Ces r\u00e9ussites sont-elles li\u00e9es \u00e0 des changements de pratiques des services de renseignement? Interview de Gilles de Kerchove, coordinateur de l'Union europ\u00e9enne pour la lutte contre le terrorisme.\r\n\r\n* * Quelles sont les nouvelles strat\u00e9gies pour lutter contre le terrorisme? LANCEMENT 1 / ANTITERRORISME - ITV GILLES DE KERCHOVE\r\n***Il y a eu plusieurs attentats d\u00e9jou\u00e9s, ces derniers temps, en Europe. Parfois par hasard, parfois gr\u00e2ce \u00e0 des d\u00e9nonciations, parfois aussi gr\u00e2ce au travail des services de renseignements.\r\nD'ailleurs, est-ce que les m\u00e9thodes des autorit\u00e9s ont chang\u00e9 depuis l'attaque de Charlie Hebdo ? Est-ce que des le\u00e7ons ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9es... ce sont les questions que nous avons pos\u00e9es \u00e0 l'homme qui est au coeur du dispositif europ\u00e9en: Gilles de Kerchove, coordinateur de l'Union europ\u00e9enne pour la lutte contre le terrorisme:\r\n  10'45'' \r\n- Qu'est-ce qui a chang\u00e9 dans les m\u00e9thodes, dans vos m\u00e9thodes, depuis l'attentat de Charlie Hebdo ?\r\n- En Europe, la lutte contre le terrorisme reste avant tout une comp\u00e9tence des Etats. Est-ce que la mutliplication des attentats ces derni\u00e8res ann\u00e9es a chang\u00e9 la donne ?\r\n\t- est-ce que la communication, l'\u00e9change d'informations marche mieux ?\r\n\t- L'Union Europ\u00e9enne vient de mettre en place un nouveau corps de gardes-fronti\u00e8res et de gardes-c\u00f4tes. Alors, c'est d'abord pour \u00e9viter de se retrouver d\u00e9bord\u00e9 par les afflux de migrants. Mais d'un point de vue de lutte contre le terrorisme, est-ce que ce sera efficace?\r\n- Il y a dix mois, Bruxelles a d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er un registre europ\u00e9en des passagers a\u00e9riens et la transmission des fameux PNR aux autorit\u00e9s. Vous en voyez d\u00e9j\u00e0 des r\u00e9sultats ?\r\n- le groupe Etat islamique qui enregistre des d\u00e9faites sur le terrain en Syrie, en Irak, en Libye, qui recule... c'est la perspective de voir revenir des centaines de djihadistes Europ\u00e9ens qui \u00e9taient partis se battre... comment s'y pr\u00e9pare-t-on ?\r\n- Si on regarde la carte des attentats qui se sont produits en Europe ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es, on voit ressortir surtout la France, l'Allemagne et la Belgique. Est-ce que c'est l\u00e0, vers ces pays, en priorit\u00e9, que vont les moyens de lutte ?\r\n- Le suspect syrien arr\u00eat\u00e9 en Allemagne, qui pr\u00e9voyait un acte terroriste, s'est suicid\u00e9 dans sa cellule ce mercredi... ce qui emp\u00eache d'obtenir des informations sur de possibles r\u00e9seaux terroristes en Allemagne. C'est un coup dur ?\r\n\t- difficult\u00e9s aussi avec Salah Abdeslam, le dernier membre pr\u00e9sum\u00e9 vivant du commando terroriste du 13 novembre \u00e0 Paris, qui se mure dans le silence. A tel point que ses avocats ont abandonn\u00e9 leur mandat... quelle strat\u00e9gie pour les autorit\u00e9s face \u00e0 cela ?\r\n- Le syrien en Allemagne, qui fomentait un acte terroriste, n'est-ce pas donner raison \u00e0 ceux qui craignent de voir dans les migrants de potentiels fauteurs de troubles ?\r\n- dire un mot sur la Suisse... nous recevions fin juillet, dans cette \u00e9mission, l'ancien juge antiterroriste fran\u00e7ais Jean-Louis Brugui\u00e8re. Ecoutez ce court extrait... il commence par \u00e9voquer les ann\u00e9es 1**, quand il \u00e9tait en fonction\r\nDIGAS BRUGUIERE\r\n\t- JLB n'exclut pas que la Suisse soit encore aujourd'hui une plaque tournante du terrorisme... Est-ce que vous confirmez cette analyse ?\r\n\t- comment se passe la collaboration avec la Suisse dans ce domaine ?", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs suspects qui pr\u00e9voyaient de commettre un acte terroriste ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9masqu\u00e9s avant d'avoir commis leur d\u00e9lit en France et en Allemagne. Ces r\u00e9ussites sont-elles li\u00e9es \u00e0 des changements de pratiques des services de renseignement? Interview de Gilles de Kerchove, coordinateur de l'Union europ\u00e9enne pour la lutte contre le terrorisme."], "alternativeTitle": ["Quelles sont les nouvelles strat\u00e9gies pour lutter contre le terrorisme? / TUM_2016-10-14T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 14.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7339953.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8071687", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8071686"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culture au point", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) 1.Cin\u00e9ma: \"Captain Fantastic\" de Matt Ross. -2.Arts visuels: \"Pop Art, mon amour\" jusqu' au 30.04.2017 \u00e0 la Maison d'Ailleurs. -3.BD. -4.Cin\u00e9ma: \"La fille inconnue\" de Jean-Pierre et Luc Dardenne. -5.S\u00e9quence 6. -6.Litt\u00e9rature: \"Mil\u00f3\" d'Alberto Nessi, chez Bernard Campiche Editeur", "id": "sound-A8A1D2DB-96D8-48DE-969F-625F17A77DE4", "durationSec": 3229, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec aujourd'hui: Rapha\u00eble Bouchet, Vincent Adatte, El\u00e9onore Sulser, Michel Aud\u00e9tat, Mireille Descombes et Boris Senff", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culture au point", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double)\r\n-1. Cin\u00e9ma: \"Captain Fantastic\" de Matt Ross\r\n-2. Arts visuels: \"Pop Art, mon amour\" jusqu'au 30.04.2017 \u00e0 la Maison d'Ailleurs\r\n-3. Litt\u00e9rature: \"Babylone\" de Yasmina Reza, aux \u00e9ditions Flammarion\r\n-4. Litt\u00e9rature\r\n-5. S\u00e9quence 6\r\n-6. Litt\u00e9rature: \"Mil\u00f3\" d'Alberto Nessi, chez Bernard Campiche Editeur", "id": "sound-E2EA65D7-196D-4344-9DDD-E08DEC18447F", "durationSec": 3229, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec aujourd'hui: Rapha\u00eble Bouchet, Vincent Adatte, El\u00e9onore Sulser, Michel Aud\u00e9tat, Mireille Descombes et Boris Senff", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culture au point", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) -1 Cin\u00e9ma: \"Captain Fantastic\" de Matt Ross . -2 Arts visuels: \"Pop Art, mon amour\" jusqu' au 30.04.2017 \u00e0 la Maison d'Ailleurs . -3 Litt\u00e9rature: \"Babylone\" de Yasmina Reza, aux \u00e9ditions Flammarion . -4 Cin\u00e9ma: \"La fille inconnue\" de Jean-Pierre et Luc Dardenne . -5 Arts visuels: Auguste Strindberg \"de la mer au cosmos\", jusqu'au 22.01.2017 au Mcb-a Lausanne . -6 Litt\u00e9rature: \"Mil\u00f3\" d'Alberto Nessi, chez Bernard Campiche Editeur ", "id": "sound-A1295E30-59DC-4780-91BE-90515A39A257", "durationSec": 3229, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec aujourd'hui: Rapha\u00eble Bouchet, Vincent Adatte, El\u00e9onore Sulser, Michel Aud\u00e9tat, Mireille Descombes et Boris Senff", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culture au point", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) -1. Cin\u00e9ma: \"Captain Fantastic\" de Matt Ross\r\n-2. Arts visuels: \"Pop Art, mon amour\" jusqu' au 30.04.2017 \u00e0 la Maison d'Ailleurs\r\n-3. BD\r\n-4. Cin\u00e9ma: \"La fille inconnue\" de Jean-Pierre et Luc Dardenne\r\n-5. S\u00e9quence 6\r\n-6. Litt\u00e9rature: \"Mil\u00f3\" d'Alberto Nessi, chez Bernard Campiche Editeur", "id": "sound-740BE240-E799-4418-A95F-BB2D9D16B9FB", "durationSec": 3229, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec aujourd'hui: Rapha\u00eble Bouchet, Vincent Adatte, El\u00e9onore Sulser, Michel Aud\u00e9tat, Mireille Descombes et Boris Senff", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "[doublon] Les Moinat : Alain est constip\u00e9 ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B345F4CA-0FD3-4ECA-B756-7F590ADE172C", "durationSec": 108, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-10-14T09:15:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-10-14T09:15:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8055187", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8055187", "ece-8055180"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culture au point", "source": "siranau", "title": "1. Cin\u00e9ma: \"Captain Fantastic\" de Matt Ross. - 2. Arts visuels: \"Pop Art, mon amour\" jusqu'au 30.04.2017 \u00e0 la Maison d'Ailleurs. - 3. Litt\u00e9rature: \"Babylone\" de Yasmina Reza, aux \u00e9ditions Flammarion. - 4. Cin\u00e9ma: \"La fille inconnue\" de Jean-Pierre et Luc Dardenne. - 5. Arts visuels: Auguste Strindberg \"de la mer au cosmos\", jusqu'au 22.01.2017 au Mcb-a Lausanne. - 6.  \"Mil\u00f3\" d'Alberto Nessi, chez Bernard Campiche Editeur", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-5F00883D-E1C3-4D1E-BCC3-97A0F6152F49", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3229, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique cin\u00e9matographique", "litt\u00e9rature", "exposition d'art", "cin\u00e9ma", "critique d'art", "critique litt\u00e9raire"], "alternativeTitle": ["Culture au point du 14.10.2016", "Sous la loupe de nos 6 experts, 6 objets culturels / CUP_2016-10-14T12:06:00_culture-au-point", "S\u00e9quence 7 / CUP_2016-10-14T12:06:00_sequence-7", "S\u00e9quence 8 / CUP_2016-10-14T12:06:00_sequence-8", "Arts visuels: Auguste Strindberg \"de la mer au cosmos\", jusqu'au 22.01.2017 au Mcb-a Lausanne / CUP_2016-10-14T12:06:00_arts-visuels-auguste-strindberg-de-la-me", "Litt\u00e9rature: \"Babylone\" de Yasmina Reza, aux \u00e9ditions Flammarion / CUP_2016-10-14T12:06:00_litterature-babylone-de-yasmina-reza-aux", "Culture au point du 14.10.2016", "Arts visuels: \"Pop Art, mon amour\" jusqu'au 30.04.2017 \u00e0 la Maison d'Ailleurs / CUP_2016-10-14T12:06:00_arts-visuels-pop-art-mon-amour-jusqu-au", "Cin\u00e9ma: \"La fille inconnue\" de Jean-Pierre et Luc Dardenne / CUP_2016-10-14T12:06:00_cinema-la-fille-inconnue-de-jean-pierre", "Litt\u00e9rature: \"Mil\u00f3\" d'Alberto Nessi, chez Bernard Campiche Editeur / CUP_2016-10-14T12:06:00_litterature-milo-d-alberto-nessi-chez-be", "Cin\u00e9ma: \"Captain Fantastic\" de Matt Ross / CUP_2016-10-14T12:06:00_cinema-captain-fantastic-de-matt-ross", "Sous la loupe de nos 6 experts, 6 objets culturels / CUP_2016-10-14T12:06:00_culture-au-point"], "alternativeExcerpt": ["Avec aujourd'hui: Rapha\u00eble Bouchet, Vincent Adatte, El\u00e9onore Sulser, Michel Aud\u00e9tat, Mireille Descombes et Boris Senff", "Avec aujourd'hui: Rapha\u00eble Bouchet, Vincent Adatte, El\u00e9onore Sulser, Michel Aud\u00e9tat, Mireille Descombes et Boris Senff"], "imageURL": "//www.rts.ch/8079119.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8055103", "isOnline": true, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste au journal Le Matin", "name": "Aud\u00e9tat, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Courrier", "name": "Adatte, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au journal Le Temps", "name": "Sulser, El\u00e9onore", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste ind\u00e9pendante", "name": "Descombes, Mireille", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au journal Le Matin", "name": "Senff, Boris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8055103", "ece-8055096"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Les Ports francs de Gen\u00e8ve bient\u00f4t hors-jeu?", "id": "sound-D1F4A181-13C1-4BB6-B867-89A390C47618", "durationSec": 120, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le week-end dernier \u00e0 Washington, la France a plac\u00e9 les Ports francs dans le viseur du G20. A la suite d'un nouveau scandale fiscal, Paris cible en particulier les Ports francs de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Les Ports francs de Gen\u00e8ve bient\u00f4t hors-jeu?  *** NB, FG.\r\nLe week-end dernier \u00e0 Washington. la France a plac\u00e9 les Ports-Francs. dans le viseur du G20. A la suite d'un \u00ab ni\u00e8me \u00bb scandale fiscal. Paris cible en particulier les Ports Francs de Gen\u00e8ve. \r\n\u00c7a sent m\u00e9chamment le roussit. \r\nGenre \u00ab remake \u00bb de .\r\n\u00ab On a tu\u00e9 le secret bancaire \u00bb. \r\nEn l'occurrence. \r\nAvec les Ports Francs de Gen\u00e8ve. \r\nLe secret mourra une 2\u00e8me fois.\r\n*** Pourquoi s'attaquer aux Ports Francs de Gen\u00e8ve ?\r\nParce qu'ils sont la plaque tournante du march\u00e9 international de l'art. March\u00e9 qui vaut des 100aines de milliards.\r\nPlus de la moiti\u00e9 des ouvres vendues dans le monde transitent par l\u00e0.\r\nDans une confidentialit\u00e9. et une discr\u00e9tion. absolues.\r\n*** Il n'y a pas aussi une \u00ab histoire d'exemption de taxes \u00bb ?\r\nEn fait si.\r\nLes Ports Francs sont une zone o\u00f9 les biens. en majorit\u00e9 culturels. Sont charg\u00e9s. et d\u00e9charg\u00e9s. \r\nPr\u00e9sent\u00e9s. ou encore vendus. \r\nAvec quasiment \u00ab 0 \u00bb taxes.\r\n*** Dans l'opacit\u00e9 la plus totale. d'o\u00f9 la haine de la France !\r\nLa France a simplement. et innocemment. signal\u00e9 au G20.\r\nQue le manque de transparence des Ports Francs. \r\nPouvait servir \u00e0 financer le terrorisme. \r\nPar exemple le groupe \u00ab Etat islamique \u00bb.\r\nEn recyclant des ouvres d'art vol\u00e9es.\r\n*** Est-ce que c'est vrai ?\r\nTr\u00e8s peu probable. \r\nCar les autorit\u00e9s genevoises et f\u00e9d\u00e9rales veillent au grain.\r\nMAIS. \r\nOn tombe les masques ?\r\n*** .\r\nTr\u00eave de mauvaise foi. donc.\r\nCe que recherche l'Etat fran\u00e7ais. \r\nC'est conna\u00eetre les noms de ses concitoyens. \r\nClients des Ports Francs de Gen\u00e8ve.\r\nCe que la Suisse refuse.\r\nLa porte des Ports Francs reste close. \r\nLes demandes d'entraide judiciaire n'ont qu'\u00e0 circuler.\r\n*** Les Ports Francs sont donc des \u00ab trous noirs fiscaux \u00bb.\r\nDisons qu'ils ont un c\u00f4t\u00e9 obscur.\r\nCelui qui sert de rouage. au circuit \u00ab offshore \u00bb.\r\nDe la financiarisation du march\u00e9 de l'art.\r\nQui sert aussi. \u00e0 frauder le fisc...\r\nDonc avant que le G20 ne siffle la fin de la r\u00e9cr\u00e9ation.\r\nComme pour le secret bancaire.\r\nLa Suisse serait bien inspir\u00e9e.\r\nD'injecter volontairement...\r\nLa dose de transparence n\u00e9cessaire. \r\nPour assurer un avenir radieux. \r\nAux cavernes d'Alibaba genevoises.", "alternativeExcerpt": ["Le week-end dernier \u00e0 Washington, la France a plac\u00e9 les Ports francs dans le viseur du G20. A la suite d\u2019un nouveau scandale fiscal, Paris cible en particulier les Ports francs de Gen\u00e8ve.", "Le week-end dernier \u00e0 Washington, la France a plac\u00e9 les Ports francs dans le viseur du G20. A la suite d\u2019un nouveau scandale fiscal, Paris cible en particulier les Ports francs de Gen\u00e8ve.", "Le week-end dernier \u00e0 Washington, la France a plac\u00e9 les Ports francs dans le viseur du G20. A la suite d\u2019un nouveau scandale fiscal, Paris cible en particulier les Ports francs de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Les Ports francs de Gen\u00e8ve bient\u00f4t hors-jeu?", "Les Ports francs de Gen\u00e8ve bient\u00f4t hors-jeu? / JDM_2016-10-14T07:26:00_nota-bene", "Les Ports francs de Gen\u00e8ve bient\u00f4t hors-jeu? / JDM_2016-10-14T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/7788701.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8071717", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8071717", "ece-8071697"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pol\u00e9mique apr\u00e8s les propos de Fran\u00e7ois Hollande dans \"Un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a\"", "id": "sound-E4E960C4-EEE5-4A00-9D31-8519168C98C1", "durationSec": 687, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les propos de Fran\u00e7ois Hollande contenus dans le livre \"Un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a\", dans lequel il se confie \u00e0 deux journalistes du Monde, Fabrice Lhomme et G\u00e9rard Davet, font scandale. D\u00e9bat entre G\u00e9rard Davet, journaliste et co-auteur du livre, et Dominique Wolton, sociologue de la communication et auteur de \"Communiquer, c'est vivre\".\r\n\r\n* * Pol\u00e9mique apr\u00e8s les propos de Fran\u00e7ois Hollande dans \"Un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a\" 18h France : \"Un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a\"\r\n-\tG\u00e9rard Davet 0033 6 31 47 46 54 (co auteur) \r\n-\tDominique Wolton 0033 6 88 06 54 98\r\nWolton est tr\u00e8s remont\u00e9.\u00e0 la fois contre Hollande et sa communication pourrie mais aussi contre les deux journalistes \u00ab co responsables \u00bb de ce d\u00e9sastre estime-t'il. bon d\u00e9bat ;)\r\n\u00ab  Un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a \u00bb.. Le titre du livre des confidences de Fran\u00e7ois Hollande \u00e0 deux journalistes du Monde, Fabrice Lhomme et G\u00e9rard Davet, est on ne peut plus pertinent. \r\nDepuis que les bonnes feuilles sont sorties mercredi, les propos du pr\u00e9sident dans cet ouvrage qui compile une soixantaine d'entretiens au long du quinquennat font scandale.\r\nLe pr\u00e9sident a m\u00eame d\u00fb se fendre aujourd'hui de plusieurs lettres d'excuses aupr\u00e8s des magistrats qu'il traitait de \u00ab l\u00e2ches \u00bb dans l'ouvrage..\r\nPour en parler avec nous .. G\u00e9rard Davet, bonsoir... Vous \u00eates co-auteur avec votre coll\u00e8gue du Monde Fabrice Lhomme de cet ouvrage qui fait scandale...\r\nAvec nous \u00e9galement Dominique Wolton, bonsoir.. Vous \u00eates socilogue de la communication et auteur d'un livre intitul\u00e9 \"Communiquer, c'est vivre\"\r\n-\tG\u00e9rard Davet, expliquez-nous cet ovni litt\u00e9raire.qu'aviez vous convenu avec le pr\u00e9sident ? dans quelles conditions ces entretiens ont-ils \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s ? a-t-il demand\u00e9 une relecture avant parution ? \r\n-\tFran\u00e7ois Hollande n'est pas na\u00eff. quel objectif poursuivait-il avec cet ouvrage ? ne s'attendait-il pas \u00e0 ce que ses propros soient peut-\u00eatre \u00ab adoucis \u00bb ? \r\n-\tDominique Wolton, vous comment expliquez-vous ce qui  r\u00e9v\u00e8le de plus en plus d'un d\u00e9sastre en terme de communication ?   \r\n-\tG\u00e9rard Davet, en temps que journaliste, vous savez vous aussi l'effet que l'ouvrage produira. quel \u00e9tait votre objectif ? vous saviez que le r\u00e9sultat serait d\u00e9sastreux pour lui en terme d'image.on peut m\u00eame parler de suicide politique ? \r\n-\tGD / DW Fran\u00e7ois Hollande a r\u00e9ussi l'exploit de braquer et de susciter l'incompr\u00e9hension dans son propre camp .Certains vont m\u00eame jusqu'\u00e0 se demander si ces confessions ne sont pas une sorte de refus de se pr\u00e9senter en 2017, un \u00ab auto torpillage \u00bb ?    \r\n-\tCette apr\u00e8s-midi des lettres d'excuses ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9es aux magistrats, aux syndicats de magistrats.dans lesquelles Fran\u00e7ois Hollande dit regretter \u00ab profond\u00e9ment ce qui a \u00e9t\u00e9 ressenti comme une blessure par les magistrats dont il mesure chaque jour le courage et le d\u00e9vouement \u00bb. On comprend encore moins. il laisse publier puis s'excuse ?? \r\n-\tM\u00eame chez les hollandistes, l'affaire passe tr\u00e8s mal.est-ce qu'on assiste \u00e0 la mort de la candidature Hollande ?", "alternativeExcerpt": ["Les propos de Fran\u00e7ois Hollande contenus dans le livre \"Un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a\", dans lequel il se confie \u00e0 deux journalistes du Monde, Fabrice Lhomme et G\u00e9rard Davet, font scandale. D\u00e9bat entre G\u00e9rard Davet, journaliste et co-auteur du livre, et Dominique Wolton, sociologue de la communication et auteur de \"Communiquer, c'est vivre\"."], "alternativeTitle": ["Pol\u00e9mique apr\u00e8s les propos de Fran\u00e7ois Hollande dans \"Un pr\u00e9sident ne devrait pas dire \u00e7a\" / FOR_2016-10-14T18:06:00_developpement-4", "Forum du 14.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8091076.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8071758", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste ", "name": "Davet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Directeur laboratoire communication et politique, sp\u00e9cialiste m\u00e9dias, Directeur de la Revue internationale Herm\u00e8s", "name": "Wolton, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8071753"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le \"self data\" ou la ma\u00eetrise de ses donn\u00e9es", "id": "sound-3AA73EEB-DBB9-46F6-9609-8DAA7B2B13F7", "durationSec": 1162, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les entreprises li\u00e9es au big data ne se g\u00eanent pas d'utiliser les donn\u00e9es des internautes \u00e0 leur corps d\u00e9fendant. C'est du moins ce que l'on constate dans le cadre de l'enqu\u00eate ouverte #mesdonn\u00e9es. Mais une nouvelle tendance apporte un changement de paradigme: le self data ou lorsque l'individu redevient acteur de ses propres donn\u00e9es. Une enqu\u00eate de Fr\u00e9d\u00e9rique Volery et Henry Buxant.\r\n\r\n* * Les entreprises li\u00e9es au big data ne se g\u00eanent pas d'utiliser les donn\u00e9es des internautes \u00e0 leur corps d\u00e9fendant. C'est du moins ce que l'on constate dans le cadre de l'enqu\u00eate ouverte #mesdonn\u00e9es. Mais une nouvelle tendance apporte un changement de paradigme: le self data ou lorsque l'individu redevient acteur de ses propres donn\u00e9es. Une enqu\u00eate de Fr\u00e9d\u00e9rique Volery et Henry Buxant.", "alternativeExcerpt": ["Les entreprises li\u00e9es au big data ne se g\u00eanent pas d\u2019utiliser les donn\u00e9es des internautes \u00e0 leur corps d\u00e9fendant. C\u2019est du moins ce que l\u2019on constate dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate ouverte #mesdonn\u00e9es. Mais une nouvelle tendance apporte un changement de paradigme: le self data ou lorsque l\u2019individu redevient acteur de ses propres donn\u00e9es. Une enqu\u00eate de Fr\u00e9d\u00e9rique Volery et Henry Buxant."], "alternativeTitle": ["Le \"self data\" ou la ma\u00eetrise de ses donn\u00e9es / OEP_2016-10-14T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 14.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8055464", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8055459"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve encadre les activit\u00e9s d'Uber avec une nouvelle loi controvers\u00e9e sur les taxis", "id": "sound-11D4C1F6-D72C-4BCF-BB2A-0228F18476AE", "durationSec": 706, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Maudet, ministre genevois en charge de l'\u00e9conomie;Ma\u00eftre , Vincent\r\nLe Grand Conseil genevois est parvenu \u00e0 un accord sur une loi sur les taxis qui, pour la premi\u00e8re fois en Suisse, encadre les activit\u00e9s d'Uber dans le canton. D\u00e9bat entre Jean Romain, d\u00e9put\u00e9 PLR au Grand Conseil, et Vincent Maitre, avocat des chauffeurs Uber.\r\n\r\n* * Gen\u00e8ve encadre les activit\u00e9s d'Uber avec une nouvelle loi controvers\u00e9e sur les taxis 18h Gen\u00e8ve se dote d'une loi encadrant la concurrence taxi-VTC\r\nJean Romain d\u00e9put\u00e9 PLR au Grand Conseil vient par t\u00e9l\u00e9phone au ** 75 (secours:** 16)\r\nVincent Maitre avocat des chauffeurs Uber mais \u00e9galement de la soci\u00e9t\u00e9 concernant certains aspects p\u00e9naux au ** 92\r\nA Gen\u00e8ve, le Grand Conseil s'est mis d'accord hier sur une loi sur les taxis. Mais \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 facile, pr\u00e8s de 50 heures de tractations en commission ont \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire ainsi que plusieurs heures de d\u00e9bat en pl\u00e9ni\u00e8re. Mais cette loi sur les taxis encadre - et c'est une premi\u00e8re en Suisse- les activit\u00e9s d'Uber dans le canton. \r\nOn \u00e9coute Pierre Maudet, le ministre genevois en charge de l'\u00e9conomie et auteur du projet de loi, c'\u00e9tait \u00e0 l'issue du vote d'hier:\r\n  00'42'' \r\nSi la loi a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e \u00e0 une large majorit\u00e9, 74 voix contre 16, les milieux professionels, que ce soit Uber ou les taxis dits traditionnels, ne sont pas tout \u00e0 fait satisfaits du r\u00e9sultat.\r\nPour en parler,Jean Romain, bonsoir! vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 PLR au Grand Conseil... \r\nOn accueille \u00e9galement Vincent Maitre, bonsoir ! Vous \u00eates avocat des chauffeurs Uber \u00e0 Gen\u00e8ve... A noter que vous \u00eates \u00e9galement d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand Conseil genevois, mais que vous vous \u00eates abstenu de voter hier et n'avez pas pris la parole sur le sujet.\r\nJEAN ROMAIN\r\n- Cette loi sur les taxis vous a demand\u00e9 passablement de travail en commission ainsi qu'en pleni\u00e8re mais elle est d\u00e9sormais vot\u00e9e! Vous \u00eates satisfait ? Notamment d'avoir r\u00e9ussi \u00e0 inclure la question d'Uber dans le texte g\u00e9n\u00e9ral ?\r\n- Vous connaissiez les risques de recours de la part d'Uber mais \u00e9galement des Taxis dits traditionnels, \u00e7a ne vous a pas emp\u00each\u00e9 de voter la loi malgr\u00e9 cela? Connaissant la relation complexe qu'entretient Gen\u00e8ve avec ses taxis, en terme de l\u00e9gislation, c'est risqu\u00e9...\r\n- Vous comprenez les griefs qu'a Uber envers le texte vot\u00e9 hier?\r\n- Vous croyez a une cohabitation sereine entre les Taxis et Uber \u00e0 Gen\u00e8ve? Avec cette loi?\r\n- Comme membre du PLR, vous devriez \u00eatre en faveur de cette concurrence? Pourquoi vouloir la brider \u00e0 ce point?\r\n- Gen\u00e8ve est le premier canton \u00e0 faire ce pas, vous pensez que d'autres vont suivre?\r\n- A force de se voir mettre des batons dans les roues, Uber pourrait partir de Gen\u00e8ve, on se retrouverait alors avec une cat\u00e9gorie unique... ca n'est pas non plus ce que vous voulez en terme de concurrence?\r\nVINCENT MAITRE\r\n- Vous parlez ce soir comme repr\u00e9sentant d'Uber, cette loi ne vous convient pas? (pour deux raisons, l'obligation pour qu'Uber soit diffuseur de course d'\u00eatre domicili\u00e9 en Suisse ET la n\u00e9cessit\u00e9 de passer un examen pour les VTC--> V\u00e9hicule de Transports avec Chauffeur dont fera partie Uber, qui viennent d'autre canton, cela entrave le libre acc\u00e8s au march\u00e9 selon lui.)\r\n- Quelle pourrait \u00eatre la r\u00e9action de Uber quant \u00e0 cette nouvelle loi? Quel impact aura cette loi sur Uber Gen\u00e8ve?\r\n- Vincent Maitre, il faut reconnaitre que Gen\u00e8ve a le m\u00e9rite d'avoir essayer d'introduire Uber dans sa l\u00e9gislation... \r\n- Comment fallait-il s'y prendre?\r\n- On a beau vanter les m\u00e9rites de l'\u00e9conomie du partage, \u00e7a pose quand m\u00eame certains probl\u00e8mes, concurrence suavage... c'est normal de vouloir l'encadrer un minimum ?\r\n- C'est la mort d'Uber en Suisse si l'exemple genevois est repris?", "alternativeExcerpt": ["Le Grand Conseil genevois est parvenu \u00e0 un accord sur une loi sur les taxis qui, pour la premi\u00e8re fois en Suisse, encadre les activit\u00e9s d'Uber dans le canton. D\u00e9bat entre Jean Romain, d\u00e9put\u00e9 PLR au Grand Conseil, et Vincent Maitre, avocat des chauffeurs Uber."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve encadre les activit\u00e9s d'Uber avec une nouvelle loi controvers\u00e9e sur les taxis / FOR_2016-10-14T18:12:00_developpement-7", "Forum du 14.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8090968.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8071758", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Philosophe, d\u00e9put\u00e9 PLR, Gd conseil GE ", "name": "Romain, Jean", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8071752"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "title": "Emission 16 R\u00e9tropomme et Eleveuse jurassienne", "visualGeographicals": ["BULLE"], "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1534631", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9tropomme et Eleveuse jurassienne", "Cette semaine, Philippe Ligron sera notre invit\u00e9 en Gruy\u00e8re pour d\u00e9guster deux nouveaux reportages concoct\u00e9s par les \u00e9quipes de Paju. Le premier s'annonce gourmand \u00e0 la red\u00e9couverte de notre patrimoine fruitier de Suisse romande, en compagnie de passionn\u00e9s de l'association R\u00e9tropomme. Le deuxi\u00e8me quant \u00e0 lui nous raconte une belle histoire de tol\u00e9rance et de respect mutuel, celle d'un couple d'agriculteurs jurassiens qui a su faire de ses diff\u00e9rences un atout pour cheminer ensemble.", "R\u00e9tropomme et Eleveuse jurassienne", "Cette semaine, Philippe Ligron sera notre invit\u00e9 en Gruy\u00e8re pour d\u00e9guster deux nouveaux reportages concoct\u00e9s par les \u00e9quipes de Paju. Le premier s'annonce gourmand \u00e0 la red\u00e9couverte de notre patrimoine fruitier de Suisse romande, en compagnie de passionn\u00e9s de l'association R\u00e9tropomme. Le deuxi\u00e8me quant \u00e0 lui nous raconte une belle histoire de tol\u00e9rance et de respect mutuel, celle d'un couple d'agriculteurs jurassiens qui a su faire de ses diff\u00e9rences un atout pour cheminer ensemble.", "R\u00e9tropomme et Eleveuse jurassienne", "Cette semaine, Philippe Ligron sera notre invit\u00e9 en Gruy\u00e8re pour d\u00e9guster deux nouveaux reportages concoct\u00e9s par les \u00e9quipes de Paju. Le premier s'annonce gourmand \u00e0 la red\u00e9couverte de notre patrimoine fruitier de Suisse romande, en compagnie de passionn\u00e9s de l'association R\u00e9tropomme. Le deuxi\u00e8me quant \u00e0 lui nous raconte une belle histoire de tol\u00e9rance et de respect mutuel, celle d'un couple d'agriculteurs jurassiens qui a su faire de ses diff\u00e9rences un atout pour cheminer ensemble.", "R\u00e9tropomme et Eleveuse jurassienne", "Cette semaine, Philippe Ligron sera notre invit\u00e9 en Gruy\u00e8re pour d\u00e9guster deux nouveaux reportages concoct\u00e9s par les \u00e9quipes de Paju. Le premier s'annonce gourmand \u00e0 la red\u00e9couverte de notre patrimoine fruitier de Suisse romande, en compagnie de passionn\u00e9s de l'association R\u00e9tropomme. Le deuxi\u00e8me quant \u00e0 lui nous raconte une belle histoire de tol\u00e9rance et de respect mutuel, celle d'un couple d'agriculteurs jurassiens qui a su faire de ses diff\u00e9rences un atout pour cheminer ensemble.", "R\u00e9tropomme et Eleveuse jurassienne", "Philippe Ligron s\u2019invite en Gruy\u00e8re, au chalet du Ski-club de Bulle pour d\u00e9guster deux nouveaux reportages concoct\u00e9s par les \u00e9quipes de Paju. Le premier s\u2019annonce gourmand \u00e0 la red\u00e9couverte de notre patrimoine fruitier de Suisse romande, en compagnie de passionn\u00e9s de l\u2019association R\u00e9tropomme. Le deuxi\u00e8me quant \u00e0 lui nous raconte une belle histoire de tol\u00e9rance et de respect mutuel, celle d\u2019un couple d\u2019agriculteurs jurassiens qui a su faire de ses diff\u00e9rences un atout pour cheminer ensemble.", "La Court-pendue, la Culotte-suisse ou encore Museau de veau n\u2019appartiennent pas \u00e0 un bestiaire extraordinaire\u2026 Ce sont des pommes et des poires de Suisse romande, quelques-unes des 800 vari\u00e9t\u00e9s r\u00e9pertori\u00e9es dans notre r\u00e9gion. Des fruits anciens, go\u00fbteux et fragiles dont Eric l\u2019agriculteur \u00e0 la retraite, Philippe le professeur passionn\u00e9 et Boris le greffeur aux doigts d\u2019or sont tomb\u00e9s amoureux. A travers l\u2019association R\u00e9tropomme, tous trois se battent \u00e0 leur mani\u00e8re pour faire vivre et red\u00e9couvrir la richesse de ce patrimoine. Reportage de Val\u00e9rie Teuscher", "Il y a des \u00eatres \u00e0 qui la vie semble sourire plus qu\u2019\u00e0 d\u2019autres parce qu\u2019ils savent instinctivement sourire \u00e0 la vie ! Claudia Raimann, d\u00e9barqu\u00e9e \u00e0 Soubey, dans le Jura, il y a 25 ans pour travailler dans une communaut\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e dans l\u2019\u00e9levage de moutons et Michel Choffat, fils d\u2019agriculteur traditionnel, sont de ceux-ci. Dans le respect de leurs diff\u00e9rences et unis par une profonde passion pour la nature et le m\u00e9tier d\u2019agriculteur, ils ont cr\u00e9\u00e9 une grande famille pleine de contrastes et de tol\u00e9rance. Reportage de J\u00e9r\u00f4me Porte", "Cette semaine, Philippe Ligron sera notre invit\u00e9 en Gruy\u00e8re pour d\u00e9guster deux nouveaux reportages concoct\u00e9s par les \u00e9quipes de Paju. Le premier s'annonce gourmand \u00e0 la red\u00e9couverte de notre patrimoine fruitier de Suisse romande, en compagnie de passionn\u00e9s de l'association R\u00e9tropomme. Le deuxi\u00e8me quant \u00e0 lui nous raconte une belle histoire de tol\u00e9rance et de respect mutuel, celle d'un couple d'agriculteurs jurassiens qui a su faire de ses diff\u00e9rences un atout pour cheminer ensemble."], "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "R\u00e9tropomme et Eleveuse jurassienne", "Passe-moi les jumelles", "R\u00e9tropomme et Eleveuse jurassienne", "Passe-moi les jumelles", "R\u00e9tropomme et Eleveuse jurassienne", "Passe-moi les jumelles", "R\u00e9tropomme et Eleveuse jurassienne", "Passe-moi les jumelles", "L\u2019association R\u00e9tropomme \u2013 Claudia, \u00e9leveuse jurassienne", "L\u2019association R\u00e9tropomme", "Claudia, \u00e9leveuse jurassienne", "R\u00e9tropomme et Eleveuse jurassienne"], "imageURL": "//www.rts.ch/8038701.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7979348", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "Charg\u00e9 de production": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "KAHLBACHER, Thibaut", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DUBI, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLOGNE, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAUSS, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7978943", "ece-7997501", "ece-7997231", "ece-7997072", "ece-7979348"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1531453", "durationSec": 819, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Du neuf en bref", "Culture PLAY", "Petit cours de self defense num\u00e9rique", "Dessine-moi un surf", "Nouvo du 14 octobre 2016", "Nouvo"], "alternativeExcerpt": ["Des nouvelles fra\u00eeches de notre monde de fous!", "Prot\u00e9ger ses donn\u00e9es contre les services de renseignement, c\u2019est possible. Petit cours de self defense num\u00e9rique avec Ma\u00eetre S\u00e9bastien Fanti, pr\u00e9pos\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es du Canton du Valais.", "La technologie actuelle pour d\u00e9velopper la forme des surfs s\u2019inspire de l\u2019anatomie des poissons. C\u2019est le biomim\u00e9tisme. Des passionn\u00e9s , des surfers professionnels suisses et fran\u00e7ais, imaginent le dessin de leurs d\u00e9rives et de leurs planches les pieds dans le sable de la c\u00f4te atlantique fran\u00e7aise."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7978977", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MULTONE, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7997352", "ece-7978977"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9PHONE INTELLIGENT", "APPLICATION NUM\u00c9RIQUE", "TAXI", "DISTILLERIE", "EAU-DE-VIE"], "id": "asset-1548825", "durationSec": 1747, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BRY, LE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["UBER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Etats-Unis: Michelle Obama a dit publiquement son \u00e9c\u0153urement face \u00e0 l\u2019attitude de Donald Trump", "Le parlement genevois vient d'adopter une nouvelle loi pour cadrer Uber", "Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: les pr\u00e9cisions de Michel Beuret \u00e0 Paris", "Antonio Guterres a officiellement \u00e9t\u00e9 \u00e9lu par l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019ONU", "Le premier d\u00e9bat de la droite et du centre s'est d\u00e9roul\u00e9 \u00e0 fleurets mouchet\u00e9s", "Tha\u00eflande: des millions de sujets de Bhumibol pleurent leur roi, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 hier \u00e0 l'\u00e2ge de 88 ans", "Le rendez-vous presse: Matthieu Hoffstetter et Anouch Seydtaghia \u00e9voquent la d\u00e9b\u00e2cle de Samsung", "Minimag/FR: les fr\u00e8res Morard distillent toutes sortes de fruits pour produire de l\u2019eau-de-vie", "Proc\u00e8s de Dominique Warluzel: le point avec Stephen Mossaz \u00e0 Gen\u00e8ve", "Nigeria: 21 des 276 jeunes filles enlev\u00e9es par Boko Haram ont \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9es", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7979374", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Michelle Obama fait ainsi irruption dans la campagne pr\u00e9sidentielle.", "C\u2019est la premi\u00e8re loi en Suisse pour cadrer une telle entreprise.", "En t\u00eate des priorit\u00e9s d'Antonio Guterres, la recherche d'une solution politique au conflit en Syrie.", "Les candidats \u00e0 l'investiture pr\u00e9sidentielle de la droite et du centre ont disput\u00e9 leur premier d\u00e9bat \u00e0 sept.", "Le deuil national va jusqu'aux cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision qui \u00e9mettront en noir et blanc durant un mois.", "Matthieu Hoffstetter est journaliste du magazine Bilan, Anouch Seydtaghia travaille au journal Le Temps.", "Une profession qui survit gr\u00e2ce aux march\u00e9s de niche.", "La Suisse a jou\u00e9 un r\u00f4le central dans cette lib\u00e9ration."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Liaison duplex Gen\u00e8ve", "name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Liaison duplex Paris", "name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7978979", "ece-7979374"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-1537555", "durationSec": 2283, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["DAVOS", "KLOTEN", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "LUGANO"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "LAUSANNE HC", "KLOTEN FLYERS", "HC BIENNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC AMBRI PIOTTA", "SC LANGNAU TIGERS", "CP BERNE", "HC LUGANO", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (13e j.): Berne - Langnau (4-1)", "Hockey / LNA (13e j.): Kloten \u2013 Bienne (6-4)", "Hockey / LNA (13e j.): Davos - Lausanne (4-1)", "Hockey / LNA (13e j.): Lugano - Zoug (4-3 ap.) + r\u00e9sultats et classement LNA", "Hockey / LNA: Gen\u00e8ve-Servette a annonc\u00e9 la venue de Nathan Gerbe", "Hockey / LNA (13e j.): Fribourg-Gott\u00e9ron \u2013 Ambri-Piotta (3-2 ap.)", "Hockey / LNA: le pr\u00e9sident d'honneur de Fribourg-Gott\u00e9ron Jean Martinet s'est \u00e9teint \u00e0 70 ans"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7978947", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec l\u2018 interview de Valentin Borlat (Lausanne).", "Avec l'interview de Chris Rivera (Fribourg) et Michael Ngoy (Ambri)."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABEREL, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7996474", "ece-7978947"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["TAXI", "PALAIS DE JUSTICE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "TRAIN DE MARCHANDISES", "GARE DE MARCHANDISES", "CONTENEUR", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ENTRA\u00ceNEUR", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["ROMAIN, JEAN", "JORNOT, OLIVIER", "SCHLAEPFER, KEVIN"], "id": "asset-1548824", "durationSec": 1833, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "WURENLINGEN", "SUISSE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["UBER", "HC BIENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral propose de modifier le statut des migrants \"admis provisoires\"", "Taux d'int\u00e9r\u00eat n\u00e9gatifs: les explications de Nicolas Ross\u00e9", "Les confidences explosives de Fran\u00e7ois Hollande suscitent de violentes ondes de choc en France", "Etats-Unis: Pierre Gobet a pass\u00e9 une semaine en immersion dans une famille r\u00e9publicaine de l\u2019Iowa", "La Suisse gagne de l\u2019argent en empruntant gr\u00e2ce aux taux d\u2019int\u00e9r\u00eat n\u00e9gatifs", "Publication des confidences de Fran\u00e7ois Hollande: le point avec Michel Beuret \u00e0 Paris", "GE: Dominique Warluzel a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable de tentative de meurtre sur son aide-soignante", "Gen\u00e8ve devient le premier canton suisse \u00e0 fixer un cadre l\u00e9gal aux activit\u00e9s des chauffeurs d\u2019Uber", "Grand format sur les couples qui traversent l\u2019\u00e9preuve du cancer du sein", "Hockey: Kevin Schl\u00e4pfer a men\u00e9 le HC Bienne en 4e place du classement", "L\u2019acheminement des d\u00e9chets radioactifs est gard\u00e9 secret", "Convois de d\u00e9chets radioactifs: les pr\u00e9cisions de No\u00e9mie Guignard \u00e0 Zurich", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7979340", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ces personnes n\u2019ont pas obtenu l\u2019asile, ni le statut de r\u00e9fugi\u00e9s, mais ne peuvent pas \u00eatre renvoy\u00e9es dans leur pays en guerre.", "Pris \u00e0 partie, juges et procureurs montrent les dents, et le monde politique s'indigne, jusqu'aux proches du pr\u00e9sident.", "Le bilan du journaliste apr\u00e8s un p\u00e9riple en immersion dans plusieurs \u00e9tats am\u00e9ricains \u00e0 la rencontre d\u2019\u00e9lecteurs aux profils diff\u00e9rents.", "Une aubaine pour le chef de l'administration f\u00e9d\u00e9rale des finances.", "Les juges estiment qu'il ne pouvait ignorer qu'il risquait de la tuer. Il \u00e9cope de 30 mois de prison, dont 6 mois fermes.", "Ils devront remplir toute une s\u00e9rie de conditions pour pouvoir exercer librement.", "En Suisse, chaque ann\u00e9e 5700 femmes sont touch\u00e9es par la maladie, ce cancer touche au c\u0153ur de la f\u00e9minit\u00e9, mais les lourds traitements qui en r\u00e9sultent sont aussi une \u00e9preuve pour le conjoint.", "L\u2019\u00e9quipe avait fait une mauvaise saison l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re et revient en haut du classement, en partie gr\u00e2ce \u00e0 son coach.", "La solution autour de la question de la gestion des d\u00e9chets radioactifs semble se trouver dans les centres de stockage interm\u00e9diaires, mais leur acheminement par le rail doit rester secret."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Liaison duplex Zurich", "name": "GUIGNARD, No\u00e9mie", "type": "Personne physique"}, {"role": "Liaison duplex Perry, Iowa", "name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7979340", "ece-7979338"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "gico", "id": "asset-1544951", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique interpr\u00e9t\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl. Ce dernier interpr\u00e8te le lieutenant-colonel Karl-Heinz In\u00e4bnit, suppl\u00e9ant du commandant de la place d'armes de Bure, qui  \u00e9voque le r\u00f4le des chiens de petite taille dans l'arm\u00e9e suisse.", "title": "L'arm\u00e9e suisse engage des petits chiens", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH"], "alternativeTitle": ["26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t: L\u2019arm\u00e9e suisse engage des petits chiens"], "alternativeExcerpt": ["Le lieutenant-colonel Karl-Heinz In\u00e4bnit, suppl\u00e9ant du commandant de la place d\u2019armes de Bure, \u00e9voque le r\u00f4le des chiens de petite taille dans l\u2019arm\u00e9e suisse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8055770", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8055770"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "INFIRMIER"], "visualPersons": ["REYNARD, MATHIAS"], "id": "asset-1548826", "durationSec": 1307, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["VALAIS", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Les \u00e9tudiants valaisans craignent la suppression des allocations de stage dans le secteur de la sant\u00e9", "Semaine sp\u00e9ciale vendanges: les invit\u00e9s de Couleurs locales vous apprennent l\u2019art de d\u00e9guster du vin", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7979344", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C'est l'une des mesures qui sera discut\u00e9e lors de la prochaine session du Grand conseil dans le cadre des \u00e9conomies pour freiner l'endettement.", "C\u2019est la derni\u00e8re \u00e9tape de la semaine des vendanges."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Liaison duplex gen\u00e8ve", "name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7978931", "ece-7979344", "ece-7979342"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "siranau", "title": "26 minutes plus t\u00f4t : L'arm\u00e9e suisse engage des petits chiens", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CECA1C0B-E17E-4BC0-B3DB-8FF03E56D7A9", "durationSec": 278, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le lieutenant-colonel Karl-Heinz In\u00e4bnit, suppl\u00e9ant du commandant de la place d'armes de Bure, \u00e9voque le r\u00f4le des chiens de petite taille dans l'arm\u00e9e suisse.", "alternativeExcerpt": ["Le lieutenant-colonel Karl-Heinz In\u00e4bnit, suppl\u00e9ant du commandant de la place d\u2019armes de Bure, \u00e9voque le r\u00f4le des chiens de petite taille dans l\u2019arm\u00e9e suisse.", "Le lieutenant-colonel Karl-Heinz In\u00e4bnit, suppl\u00e9ant du commandant de la place d\u2019armes de Bure, \u00e9voque le r\u00f4le des chiens de petite taille dans l\u2019arm\u00e9e suisse.", "Le lieutenant-colonel Karl-Heinz In\u00e4bnit, suppl\u00e9ant du commandant de la place d\u2019armes de Bure, \u00e9voque le r\u00f4le des chiens de petite taille dans l\u2019arm\u00e9e suisse."], "alternativeTitle": ["L\u2019arm\u00e9e suisse engage des petits chiens", "L\u2019arm\u00e9e suisse engage des petits chiens / NMT_2016-10-14T08:22:51_26-minutes-plus-tot", "L\u2019arm\u00e9e suisse engage des petits chiens / NMT_2016-10-14T08:22:51_26-minutes-plus-tot"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8055172", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7033827.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8055172", "ece-8055157"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Les entra\u00eeneurs de football anglais, bonnets d'\u00e2ne de la corporation", "id": "sound-DF1DED40-4A1F-4DB1-909B-8C1782E1FA33", "durationSec": 240, "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : St\u00e9phane Henchoz, ancien joueur de Liverpool\r\nC'est l'un des nombreux paradoxes du football anglais: l'Angleterre poss\u00e8de la ligue la plus riche et la plus relev\u00e9e au monde, mais ne compte aucun entra\u00eeneur de premier plan.\r\n\r\n* * Les entra\u00eeneurs de football anglais, bonnets d'\u00e2ne de la corporation (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 14.10 ENTRAINEURS ANGLAIS) 14.10 Sport matin: Les entra\u00eeneurs anglais, bonnets d'\u00e2ne de la corporation\r\n DIRECT ST LS\r\nOn s'int\u00e9resse \u00e0 l'un des nombreux paradoxe du football anglais, ce matin.  L'Angleterre qui poss\u00e9de la ligue la plus riche et la plus relev\u00e9e au monde, mais qui ne compte aucun entra\u00eeneur de premier plan... \r\nCe matin, je vais vous expliquer pourquoi les entra\u00eeneurs anglais sont les cancres, les bonnets d'\u00e2ne de la corporation.\r\nPlus s\u00e9rieusement, pourquoi ils sont si peu \u00e0 entra\u00eener au plus haut niveau. \r\nIllustration en Premier League, la premi\u00e8re division anglaise: il y a 20 clubs, mais seulement quatre qui sont entra\u00een\u00e9s par des anglais.\r\nLa r\u00e9putation des managers anglais en a encore pris un coup avec le passage \u00e9clair de Sam Allardyce \u00e0 la t\u00eate de l'\u00e9quipe nationale, film\u00e9 en flagrant d\u00e9lit de corruption. \r\nCe ne serait d'ailleurs que l'arbre qui cache la for\u00eat, puisque huit managers de Premier League sont soup\u00e7onn\u00e9s par le Telegraph de de s'\u00eatre enrichi ill\u00e9galement en  touchant des commissions sur des transferts de joueurs.\r\nC'est bien un anglais qui assure l'int\u00e9rim la t\u00eate de l'\u00e9quipe nationale...\r\nOui, l'ancien d\u00e9fenseur Gareth Southgate. Mais il de l'avis g\u00e9n\u00e9ral, \"il n'est l\u00e0 que parce qu'il parle anglais et que personne ne veut le poste\".\r\nSi aujourd'hui la F\u00e9d\u00e9ration anglaise se retrouve dans l'embarras, c'est parce qu'il y eu ce drame national pendant l'euro, cette honte d'\u00eatre \u00e9limin\u00e9 par l'Islande. Mais aussi parce que l'Angleterre ne dispose pas d'un r\u00e9servoir d'entra\u00eeneurs \u00e0 la hauteur de sa pr\u00e9tention.\r\nPourquoi?\r\nParce qu'il y a de grosses lacunes de formation.\r\nPendant longtemps, les joueurs devenaient entra\u00eeneur du jour au lendemain, et il n'y avait m\u00eame pas besoin de dipl\u00f4me pour entra\u00eener en premi\u00e8re division. L'ancien joueur de Liverpool St\u00e9phane Henchoz.\r\n  SON HENCHOZ 0'17''\r\nL'autre raison, c'est la richesse du football anglais... elle permet aux clubs d'engager les plus grands entra\u00eeneurs de la plan\u00e8te... La strat\u00e9gie des actionnaires vise souvent le tr\u00e8s court terme... ce qui ne favorise pas l'\u00e9mergence des managers indig\u00e8nes.\r\nOn l'a encore vu r\u00e9cemment avec le club gallois de Swansea, qui a limog\u00e9 l'Italien Franceso Guidolin, et qui pour le remplacer a opt\u00e9 pour un manager... am\u00e9ricain. Bob Bradley. Une d\u00e9cision que beaucoup d'observateurs n'ont pas compris. Et qui s'explique sans doute par le fait que les propri\u00e9taires du club sont am\u00e9ricains.\r\nLa nouvelle vague n'existe pas?\r\nSi, une prise de conscience a eu lieu il y a 10-15 ans. Depuis, les responsables sont all\u00e9s voir ce qui se faisait \u00e0 l'\u00e9tranger  et ont mis en place une formation digne de ce nom.\r\nMais ce qui est regrettable aujourd'hui,  c'est que cette formation existe, qu'il existe de jeunes managers anglais talentueux, mais qu'il n'y a plus gu\u00e8re de d\u00e9bouch\u00e9s.\r\nFaute de places disponibles, ces jeunes entra\u00eeneurs doivent se contenter d'une carri\u00e8re en 2e, 3e ou en 4e division. St\u00e9phane Henchoz,  ... \r\n  SON HENCHOZ 0'25''\r\nIl y a une exception: c'est Eddie Howe, l'entra\u00eeneur de Bournemouth... et s'il peut aujourd'hui entra\u00eener au plus haut niveau, c'est parce qu'il a fait passer son \u00e9quipe de la 4e division \u00e0 la Premier League en l'espace de sept ans. \r\nOn lui a bien propos\u00e9 de reprendre l'\u00e9quipe d'Angleterre, mais il a refus\u00e9. Et personne ne lui en fait le reproche. Car \"\u00eatre s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe d'Angleterre, actuellement, c'est le pire job du monde...\"  rel\u00e8ve l'\u00e9ditorialiste Jonathan Wilson. \" Un v\u00e9ritable traumatiste\"... qui peut convenir \u00e0 un entra\u00eeneur exp\u00e9riment\u00e9, qui n'a plus rien \u00e0 prouver, mais qui risque de briser la carri\u00e8re d'un jeune manager.", "alternativeExcerpt": ["C'est l'un des nombreux paradoxes du football anglais: l'Angleterre poss\u00e8de la ligue la plus riche et la plus relev\u00e9e au monde, mais ne compte aucun entra\u00eeneur de premier plan.", "C'est l'un des nombreux paradoxes du football anglais: l'Angleterre poss\u00e8de la ligue la plus riche et la plus relev\u00e9e au monde, mais ne compte aucun entra\u00eeneur de premier plan.", "C'est l'un des nombreux paradoxes du football anglais: l'Angleterre poss\u00e8de la ligue la plus riche et la plus relev\u00e9e au monde, mais ne compte aucun entra\u00eeneur de premier plan."], "alternativeTitle": ["Les entra\u00eeneurs de football anglais, bonnets d'\u00e2ne de la corporation", "Les entra\u00eeneurs de football anglais, bonnets d'\u00e2ne de la corporation / JDM_2016-10-14T06:36:00_sport-matin", "Les entra\u00eeneurs de football anglais, bonnets d'\u00e2ne de la corporation / JDM_2016-10-14T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8088504.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8071719", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8071719", "ece-8071700"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1545582", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 30", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-10-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Eliane (VD) vs Rapha\u00ebl (GE)", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7979355", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7979355", "ece-7996835"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 149", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1538185", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-10-13T17:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "13.10.2016", "Star \u00e0 la TV"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7979436", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7979436"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 mets les plus exotiques go\u00fbt\u00e9s par de grands voyageurs", "id": "sound-BD253596-4FE7-42F2-807B-34513D6F0B95", "durationSec": 1597, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:29:11-16:29:35 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 13.10.2016", "Les 5 mets les plus exotiques go\u00fbt\u00e9s par de grands voyageurs / PEN_2016-10-13T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 13.10.2016", "Les 5 mets les plus exotiques go\u00fbt\u00e9s par de grands voyageurs / PEN_2016-10-13T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8053126", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8053126", "ece-8053125"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Lydia Lunch", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DB48459-0866-4478-95C8-465863B3F970", "durationSec": 3402, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["punk music", "f\u00e9minisme", "musique"], "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 13.10.2016", "Lydia Lunch - Wax Tailor / PLP_2016-10-13T19:00:00_plein-le-poste", "Lydia Lunch en interview / PLP_2016-10-13T19:00:00_Asset02_04:20:58", "pl3in le poste du 13.10.2016", "Lydia Lunch - Wax Tailor / PLP_2016-10-13T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052806", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "alternativeExcerpt": ["Ellen a rencontr\u00e9 la chanteuse am\u00e9ricaine Lydia Lunch, ic\u00f4ne du mouvement no wave, pour une interview avant son concert aux Caves du Manoir \u00e0 Martigny le jeudi 6 octobre 2016."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse ", "name": "Lunch, Lydia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052806", "ece-8052805"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Elections am\u00e9ricaines 4/5 -  Le rejet du syst\u00e8me", "id": "sound-2504CC2E-C356-4674-8D61-300AA8FD67E7", "durationSec": 1554, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Naves, Marie-C\u00e9cile\r\nLes \u00e9lections am\u00e9ricaines voient s'opposer deux candidats tr\u00e8s marqu\u00e9s : l'une digne repr\u00e9sentante du syst\u00e8me politique en place, l'autre puisant une partie de son succ\u00e8s dans ses attaques contre le syst\u00e8me et la classe politique. Comment expliquer les ressorts de cet \" anti-establishment \", qui gagne du terrain aux Etats-Unis mais aussi ailleurs dans le monde ? Nous en parlons avec Marie-C\u00e9cile Naves, sociologue, politologue, docteure en science politique de l'universit\u00e9 Paris-Dauphine.\r\n\r\n* * Les \u00e9lections am\u00e9ricaines voient s'opposer deux candidats tr\u00e8s marqu\u00e9s : l'une digne repr\u00e9sentante du syst\u00e8me politique en place, l'autre puisant une partie de son succ\u00e8s dans ses attaques contre le syst\u00e8me et la classe politique. Comment expliquer les ressorts de cet \" anti-establishment \", qui gagne du terrain aux Etats-Unis mais aussi ailleurs dans le monde ? Nous en parlons avec Marie-C\u00e9cile Naves, sociologue, politologue, docteure en science politique de l'universit\u00e9 Paris-Dauphine.", "alternativeTitle": ["Tribu du 13.10.2016", "Elections am\u00e9ricaines 4/5 \u2013  Le rejet du syst\u00e8me / TRI_2016-10-13T11:04:15_tribu", "Tribu du 13.10.2016", "Elections am\u00e9ricaines 4/5 \u2013  Le rejet du syst\u00e8me / TRI_2016-10-13T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9lections am\u00e9ricaines voient s\u02b9opposer deux candidats tr\u00e8s marqu\u00e9s : l\u02b9une digne repr\u00e9sentante du syst\u00e8me politique en place, l\u02b9autre puisant une partie de son succ\u00e8s dans ses attaques contre le syst\u00e8me et la classe politique. Comment expliquer les ressorts de cet \" anti-establishment \", qui gagne du terrain aux Etats-Unis mais aussi ailleurs dans le monde ? Nous en parlons avec Marie-C\u00e9cile Naves, sociologue, politologue, docteure en science politique de l'universit\u00e9 Paris-Dauphine.", "Les \u00e9lections am\u00e9ricaines voient s\u02b9opposer deux candidats tr\u00e8s marqu\u00e9s : l\u02b9une digne repr\u00e9sentante du syst\u00e8me politique en place, l\u02b9autre puisant une partie de son succ\u00e8s dans ses attaques contre le syst\u00e8me et la classe politique. Comment expliquer les ressorts de cet \" anti-establishment \", qui gagne du terrain aux Etats-Unis mais aussi ailleurs dans le monde ? Nous en parlons avec Marie-C\u00e9cile Naves, sociologue, politologue, docteure en science politique de l'universit\u00e9 Paris-Dauphine."], "imageURL": "//www.rts.ch/8069832.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8053073", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8053073", "ece-8053072"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le suicide du prisonnier syrien fait d\u00e9bat en Allemagne", "id": "sound-8E1DD629-B057-47E6-AD3F-481A754D372F", "durationSec": 130, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les autorit\u00e9s p\u00e9nitentiaires allemandes se sont expliqu\u00e9es ce jeudi matin sur le fiasco qui a permis le suicide en prison du r\u00e9fugi\u00e9 syrien. Il \u00e9tait soup\u00e7onn\u00e9 de planifier un attentat \u00e0 Berlin au nom du groupe Etat islamique.\r\n\r\n* * Le suicide du prisonnier syrien fait d\u00e9bat en Allemagne 12h30 Suicide syrien \r\nEn Allemagne, Les autorit\u00e9s p\u00e9nitentiaires se sont expliqu\u00e9es ce matin... sur le fiasco... qui a permis... le suicide en prison... du r\u00e9fugi\u00e9 syrien. Il \u00e9tait soup\u00e7onn\u00e9 de planifier... un attentat \u00e0 Berlin... au nom du groupe Etat islamique...\r\nUn suicide... qui risque de paralyser... l'enqu\u00eate... Le suspect en tout cas... ne pr\u00e9sentait aucun risque... de suicide imminent... selon ces autorit\u00e9s p\u00e9nitentaires... qui tenaient donc... une conf\u00e9rence de presse en fin de matin\u00e9e, vous l'avez suivie \r\nBlandine Milcent...\r\nLe suicide du suspect qui pr\u00e9parait un attentat \u00e0 Berlin, un syrien de 22 ans: Les autorit\u00e9s judiciaires et p\u00e9nitentiaires ont d'abord donn\u00e9 plus d'indications suppl\u00e9mentaires sur ce qui s'est pass\u00e9\u00a0hier soir: on a d\u00e9couvert le jeune homme \u00e0 19h45, un quart d'heure apr\u00e8s le dernier contr\u00f4le de sa cellule. Il venait d'utiliser son tee-shirt pour se pendre \u00e0 la fen\u00eatre de sa cellule. Les secours ont \u00e9t\u00e9 imm\u00e9diatement alert\u00e9s, n'ont pas pu le ranimer,  le d\u00e9c\u00e8s du jeune homme a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9 \u00e0 20h15,...  Comment cela a pu arriver\u00a0? Il y a une succession de mauvaises interpr\u00e9tations\u00a0: Tout d'abord, le jeune Syrien semblait calme et pour le psychologue qui l'a rencontr\u00e9, il \u00e9tait d'humeur \u00e9quilibr\u00e9e, il a m\u00eame pos\u00e9 des questions sur la suite de sa proc\u00e9dure. Les autorit\u00e9s p\u00e9nitentiaires ont donc estim\u00e9 qu'il pr\u00e9sentait de risque de suicide imminent. Pourtant, il avait d\u00e9viss\u00e9 la lampe de sa cellule, il a manipul\u00e9 une prise \u00e9lectrique, deuxi\u00e8me erreur, on a consid\u00e9r\u00e9 qu'il s'agissait d'un cas assez courant de vandalisme quand des d\u00e9tenus viennent d'arriver. Parce qu'il ne semblait pas risquer de se suicider, le jeune syrien n'a donc pas fait l'objet d'une surveillance sp\u00e9ciale. Il n'\u00e9tait pas surveill\u00e9 en permanence\u00a0: tous les quarts d'heure, puis toutes les demies heures. Il n'y\u00a0 avait pas non plus de video surveillance, ce qui n'est pas autoris\u00e9e en r\u00e9gime normal \u00e0 la prison de Leipzig.\r\nIl y a d\u00e9j\u00e0 eu beaucoup de r\u00e9actions d'indignations depuis hier soir, comment ces explications ont-elles \u00e9t\u00e9 re\u00e7ues\u00a0? \r\nblblblbl", "alternativeExcerpt": ["Les autorit\u00e9s p\u00e9nitentiaires allemandes se sont expliqu\u00e9es ce jeudi matin sur le fiasco qui a permis le suicide en prison du r\u00e9fugi\u00e9 syrien. Il \u00e9tait soup\u00e7onn\u00e9 de planifier un attentat \u00e0 Berlin au nom du groupe Etat islamique."], "alternativeTitle": ["Le suicide du prisonnier syrien fait d\u00e9bat en Allemagne / 12H30_2016-10-13T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 13.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8087726.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069024", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069019"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Giacometti, un artiste en marche (4/5) : Reconnaissance unanime ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3D0FF20-5515-42F5-AB73-49E0B640D0DD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Paris"], "durationSec": 408, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giacometti, Alberto"], "thematicThemes": ["sculpture"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Solitaire et fraternel, Giacometti s'est li\u00e9 avec plusieurs \u00e9crivains et artistes qu'il a portraitur\u00e9s tout en dialoguant. Epuisant la figure humaine, les t\u00eates dont jaillissait le regard, l'artiste s'est \u00e9galement \u00e9puis\u00e9 \u00e0 saisir le mouvant de la personne humaine.", "alternativeExcerpt": ["Reconnaissance unanime \n\nSolitaire et fraternel, Giacometti s\u2019est li\u00e9 avec plusieurs \u00e9crivains et artistes qu\u2019il a portraitur\u00e9s tout en dialoguant. Epuisant la figure humaine, les t\u00eates dont jaillissait le regard, l\u2019artiste s\u2019est \u00e9galement \u00e9puis\u00e9 \u00e0 saisir le mouvant de la personne humaine.\n\nPar Christian Ciocca et Dominique Stalder.", "Reconnaissance unanime \n\nSolitaire et fraternel, Giacometti s\u2019est li\u00e9 avec plusieurs \u00e9crivains et artistes qu\u2019il a portraitur\u00e9s tout en dialoguant. Epuisant la figure humaine, les t\u00eates dont jaillissait le regard, l\u2019artiste s\u2019est \u00e9galement \u00e9puis\u00e9 \u00e0 saisir le mouvant de la personne humaine.\n\nPar Christian Ciocca et Dominique Stalder.", "Reconnaissance unanime \n\nSolitaire et fraternel, Giacometti s\u2019est li\u00e9 avec plusieurs \u00e9crivains et artistes qu\u2019il a portraitur\u00e9s tout en dialoguant. Epuisant la figure humaine, les t\u00eates dont jaillissait le regard, l\u2019artiste s\u2019est \u00e9galement \u00e9puis\u00e9 \u00e0 saisir le mouvant de la personne humaine.\n\nPar Christian Ciocca et Dominique Stalder."], "alternativeTitle": ["Giacometti, un artiste en marche (4/5)", "Giacometti, un artiste en marche (4/5) / MAT_2016-10-13T07:50:00_helvetica", "Giacometti, un artiste en marche (4/5) / MAT_2016-10-13T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8064759.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052763", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052763", "ece-8052761"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Une commune genevoise d\u00e9l\u00e8gue son service social \u00e0 un organisme priv\u00e9", "id": "sound-F6DDAFBC-4B8D-4DC1-A283-84673369CA50", "durationSec": 348, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les communes genevoises se voient confier de nouvelles t\u00e2ches pour lesquelles elles ne disposent pas toujours des comp\u00e9tences n\u00e9cessaires. La commune de Perly-Certoux a donc d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9l\u00e9guer son service social \u00e0 un organisme priv\u00e9. Interview de Giuliano Bonoli, professeur de politique sociale \u00e0 l'IDHEAP.\r\n\r\n* * Une commune genevoise d\u00e9l\u00e8gue son service social \u00e0 un organisme priv\u00e9  Invit\u00e9 :  Giuliano Bonoli, professeur de politique sociale \u00e0 l'IDHEAP, l'Institut de hautes \u00e9tudes en administration publique. Par tel : au ** 17 (portable : ** 49) \r\nOn l'entendait dans le dossier de C\u00e9dric Guigon, avec l'augmentation de la population et dans le cadre de la r\u00e9partition des comp\u00e9tences entre le Canton de Gen\u00e8ve et les communes, ces derni\u00e8res se voient notamment confier de nouvelles t\u00e2ches, par exemple en mati\u00e8re de prise en charge des seniors. Des comp\u00e9tences dont elles ne disposent pas toujours, elles doivent donc trouver des solutions innovantes. ((La Tribune de Gen\u00e8ve nous apprenait ainsi que)) la commune de Perly-Certoux a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9l\u00e9guer son service social \u00e0 un organisme priv\u00e9, Caritas Gen\u00e8ve.\r\nPeut-on r\u00e9ellement d\u00e9l\u00e9guer des comp\u00e9tences r\u00e9galiennes \u00e0 ces organismes priv\u00e9s\u00a0? peut- on le faire pour n'importe quel service\u00a0?\r\nBonjour Giuliano Bonoli, professeur de politique sociale \u00e0 l'IDHEAP, l'Institut de hautes \u00e9tudes en administration publique.\r\n-Une commune genevoise qui sous-traite son service social, c'est assez in\u00e9dit, c'est plut\u00f4t une bonne solution quand on n'a pas les moyens de le faire au sein de l'administration communale\u00a0?\r\n-Elle d\u00e9l\u00e8gue \u00e0 un organisme priv\u00e9 certes, mais il s'agit de Caritas, une association \u00e0 but non lucratif, c'est donc acceptable\u00a0?\r\n-C'est une premi\u00e8re pour une commune genevoise, mais il y d'autres t\u00e2ches de l'Etat qui sont d\u00e9j\u00e0 effectu\u00e9 par des priv\u00e9s, des domaines o\u00f9 c'est particuli\u00e8rement utile\u00a0? (ex. r\u00e9insertion professionnelle par exemple ou les centres pour requ\u00e9rants d'asile, entreprise ORS)\r\n-Est-ce que le priv\u00e9 est plus efficace que le public pour certaines t\u00e2ches\u00a0?\r\n(pas toujours\u00a0: analyse compar\u00e9e entreprise priv\u00e9e/ANPE en France)\r\n-Est-ce qu'il faut assurer un certain contr\u00f4le malgr\u00e9 tout comme le disait Carole Anne-Kast dans le dossier\u00a0?\r\n-Peut-on tout d\u00e9l\u00e9guer \u00e0 des priv\u00e9s\u00a0? en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 on a vu \u00e0 Gen\u00e8ve que par ex. le convoyage de d\u00e9tenu par des priv\u00e9s avait cr\u00e9\u00e9 la pol\u00e9mique\u00a0?\r\n-Avec des budgets de plus en plus serr\u00e9s, la tentation est forte de sous-traiter, mais est-ce que \u00e7a permet vraiment de faire des \u00e9conomies\u00a0?\r\n-Y a-t-il un int\u00e9r\u00eat \u00e0 sous-traiter \u00e0 un organisme priv\u00e9 plut\u00f4t qu'\u00e0 pratiquer l'intercommunalit\u00e9 et regrouper les services de plusieurs communes ?\r\n- Dans le traitement des dossiers, est-ce qu'un organisme priv\u00e9 peut assurer autant d'ind\u00e9pendance qu'une collectivit\u00e9 ?  Autrement dit, le risque de passe-droits est-il plus \u00e9lev\u00e9 ou au contraire plus faible, notamment de par sa distance du terrain ?\r\n- Y a-t-il une taille critique de commune ou de division administrative, qui pousse \u00e0 la sous-traitance ou \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation de services ?", "alternativeExcerpt": ["Les communes genevoises se voient confier de nouvelles t\u00e2ches pour lesquelles elles ne disposent pas toujours des comp\u00e9tences n\u00e9cessaires. La commune de Perly-Certoux a donc d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9l\u00e9guer son service social \u00e0 un organisme priv\u00e9. Interview de Giuliano Bonoli, professeur de politique sociale \u00e0 l'IDHEAP."], "alternativeTitle": ["Une commune genevoise d\u00e9l\u00e8gue son service social \u00e0 un organisme priv\u00e9 / JDM_2016-10-13T07:18:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 13.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/4416375.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069047", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de politique sociale", "name": "Bonoli, Giuliano", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069045"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un programme de d\u00e9radicalisation des jeunes mis en place \u00e0 Zurich", "id": "sound-2D877779-C08B-4ED2-B042-84AABCF6B382", "durationSec": 84, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un nouveau programme pour d\u00e9radicaliser les jeunes attir\u00e9s par le djihad a \u00e9t\u00e9 mis en place par la clinique psychiatrique universitaire de Zurich. Selon le Tages-Anzeiger, cet encadrement sp\u00e9cialis\u00e9 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9 sur proposition de la justice des mineurs de Winterthour.\r\n\r\n* * Un programme de d\u00e9radicalisation des jeunes mis en place \u00e0 Zurich 12h30 S\u00e9ance d\u00e9radicalisation \r\nUn nouveau programme pour d\u00e9radicaliser les jeunes attir\u00e9s par le djihad a \u00e9t\u00e9 mis en place par la clinique psychiatrique universitaire de Zurich. Selon le Tages-Anzeiger, cet encadrement sp\u00e9cialis\u00e9 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9 sur proposition de la justice des mineurs de Winterthur. Un programme qui classe les jeunes fascin\u00e9s par le djihad en trois cat\u00e9gories, Rouven Gueissaz... \r\n((Oui. Jaune, orange et rouge, trois couleurs, trois groupes, qui correspondent au degr\u00e9 de radicalisation. La clinique psychiatrique dispense des th\u00e9rapies individuelles ou en groupe. Elle estime pouvoir traiter le probl\u00e8me en 11 sessions de deux heures chacune, sauf pour les jeunes labellis\u00e9s rouge, les plus radicalis\u00e9s, ceux qui par exemple sont rentr\u00e9s de Syrie et qui font l'objet de poursuites.\r\nDans ces cas-l\u00e0, la th\u00e9rapie n'est qu'une mesure d'accompagnement parmi d'autres, dans une optique de resocialiser ces mineurs. Probl\u00e8me: difficile pour les psychiatres d'\u00e9tablir un lien de confiance avec leurs patients si ceux-ci sont d\u00e9j\u00e0 sous le coup d'une proc\u00e9dure p\u00e9nale, ce qui pose la question de la limite entre th\u00e9rapie et r\u00e9pression.\r\nC'\u00e9tait d'ailleurs l'une des questions soulev\u00e9es par le magazine 15 Minutes sur notre antenne la semaine pass\u00e9e. Le retour au pays de ces jeunes radicalis\u00e9s pr\u00e9sente un danger, m\u00eame s'ils ne se comptent que sur les doigts d'une seule main. En la mati\u00e8re, selon les experts, la Suisse peine \u00e0 proposer un encadrement sp\u00e9cialis\u00e9. Le programme de la clinique psychiatrique zurichoise est unique en Suisse. Il pourrait venir donc combler ce manque.))", "alternativeExcerpt": ["Un nouveau programme pour d\u00e9radicaliser les jeunes attir\u00e9s par le djihad a \u00e9t\u00e9 mis en place par la clinique psychiatrique universitaire de Zurich. Selon le Tages-Anzeiger, cet encadrement sp\u00e9cialis\u00e9 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9 sur proposition de la justice des mineurs de Winterthour."], "alternativeTitle": ["Un programme de d\u00e9radicalisation des jeunes mis en place \u00e0 Zurich  / 12H30_2016-10-13T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 13.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7856628.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069024", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069022"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Lettres de famille", "id": "sound-B1674CDD-02D3-45DE-B372-B5681EF789AA", "durationSec": 3381, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "-Des extraits de \"la confusion des peines\", de laurence tardieu, ed. Stock. \r\n-Des extraits de \"Lettre \u00e0 ma fille\", de Maya Angelou, ed. Notabilia. \r\n-\"Lettre de Jules Verne\", du livre \"22 lettres imaginaires d'\u00e9crivains bien r\u00e9els\", Maria Negroni, ed. Notablila. \r\n- Des extraits de \"Lettres \u00e0 des photographies\", de Silvia baron Supervielle, ed. Gallimard.\r\n\r\n* * -Des extraits de \"la confusion des peines\", de laurence tardieu, ed. Stock. \r\n-Des extraits de \"Lettre \u00e0 ma fille\", de Maya Angelou, ed. Notabilia. \r\n-\"Lettre de Jules Verne\", du livre \"22 lettres imaginaires d'\u00e9crivains bien r\u00e9els\", Maria Negroni, ed. Notablila. \r\n- Des extraits de \"Lettres \u00e0 des photographies\", de Silvia baron Supervielle, ed. Gallimard.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 13.10.2016", "Lettres de famille / REVE_2016-10-13T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 13.10.2016", "Lettres de famille / REVE_2016-10-13T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["-Des extraits de \"la confusion des peines\", de laurence tardieu, ed. Stock. \n-Des extraits de \"Lettre \u00e0 ma fille\", de Maya Angelou, ed. Notabilia. \n-\"Lettre de Jules Verne\", du livre \"22 lettres imaginaires d'\u00e9crivains bien r\u00e9els\", Maria Negroni, ed. Notablila. \n- Des extraits de \"Lettres \u00e0 des photographies\", de Silvia baron Supervielle, ed. Gallimard.", "-Des extraits de \"la confusion des peines\", de laurence tardieu, ed. Stock. \n-Des extraits de \"Lettre \u00e0 ma fille\", de Maya Angelou, ed. Notabilia. \n-\"Lettre de Jules Verne\", du livre \"22 lettres imaginaires d'\u00e9crivains bien r\u00e9els\", Maria Negroni, ed. Notablila. \n- Des extraits de \"Lettres \u00e0 des photographies\", de Silvia baron Supervielle, ed. Gallimard."], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8053135", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8053135", "ece-8053134"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Bruxelles s'invite dans les d\u00e9bats sur l'application de l'initiative du 9 f\u00e9vrier", "id": "sound-34745D4B-1479-4F48-BD00-B7A630CB91D8", "durationSec": 765, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Commission europ\u00e9enne a fait savoir que m\u00eame la version la plus souple de l'application de l'initiative contre l'immigration de masse risquait bien de signer l'arr\u00eat de mort des bilat\u00e9rales. D\u00e9bat entre Filippo Lombardi, conseiller aux Etats PDC tessinois, et Mercedes Bresso, eurod\u00e9put\u00e9e socialiste italienne, membre de la d\u00e9l\u00e9gation pour les relations avec la Suisse et la Norv\u00e8ge du Parlement europ\u00e9en.\r\n\r\n* * Bruxelles s'invite dans les d\u00e9bats sur l'application de l'initiative du 9 f\u00e9vrier  \r\nMercedes Bresso, eurod\u00e9put\u00e9e PS, italienne \r\nD\u00e9l\u00e9gation pour les relations avec la Suisse et la Norv\u00e8ge du parlement europ\u00e9en\r\nvous mettez la pression sur la suisse ? \r\nEst-ce bien le r\u00f4le de l'Union europ\u00e9enne d'intervenir durant un d\u00e9bat parlementaire national ? Qui plus est dans un Etat non membre ?\r\nEst-ce politiquement bien habile de donner l'impression d'ing\u00e9rence et de diktat ? Derri\u00e8re les autorit\u00e9s devront aller d\u00e9fendre les bilat\u00e9rales lors de prochaines votations .\r\nOn peut avoir l'impression d'une ligne dure. Tatillonne. Ce qui pourrait braquer les citoyens, qui n'ont d\u00e9j\u00e0 par forc\u00e9ment une bonne image de l'UE (Brexit, Gr\u00e8ce avec des trait\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement maltrait\u00e9, gestion des fronti\u00e8res..). \r\nUne ligne dure, et finalement l'opinion Suisse qui se braque. Est-ce que Bruxelles, qui a d\u00e9j\u00e0 perdu les Britanniques dans les urnes veut aussi perdre un partenaire privil\u00e9gi\u00e9 comme la Suisse ?Avec aussi de nombreux travailleurs europ\u00e9ens, frontaliers et r\u00e9sidents, qui seront dans l'incertitude ?\r\nLes Suisses ont vot\u00e9: ils veulent restreindre l'immigration... Vous, vous voulez restreindre la d\u00e9mocratie directe? \r\nLe Luxembourg et la Roumanie appliquent d\u00e9j\u00e0 une pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne. Pourquoi pas la Suisse? \r\nFilipo Lombardi, chef du groupe PDC aux chambres\r\nla commission qui tacle le parlement avant m\u00eame qu'il ait fait son choix d\u00e9finitif .. ing\u00e9rence ?? \r\nEst-ce bien responsable de vouloir pousser le bouchon aux Etats, alors que Bruxelles semble estimer que le \u00ab light \u00bb est toujours trop \u00ab lourd \u00bb\r\nImaginer que l'UE ouvre le jeu apr\u00e8s le Brexit, n'est-ce pas na\u00eff ?\r\nNe faut-il pas revoter vite pour tout clarifier ?\r\nAvez-vous retrouv\u00e9 le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone du Conseil f\u00e9d\u00e9ral ? Etonnant qu'un gouvernement se d\u00e9charge sur le parlement pour d\u00e9finir la politique europ\u00e9enne ?", "alternativeExcerpt": ["La Commission europ\u00e9enne a fait savoir que m\u00eame la version la plus souple de l'application de l'initiative contre l'immigration de masse risquait bien de signer l\u2019arr\u00eat de mort des bilat\u00e9rales. D\u00e9bat entre Filippo Lombardi, conseiller aux Etats PDC tessinois, et Mercedes Bresso, eurod\u00e9put\u00e9e socialiste italienne, membre de la d\u00e9l\u00e9gation pour les relations avec la Suisse et la Norv\u00e8ge du Parlement europ\u00e9en."], "alternativeTitle": ["Bruxelles s'invite dans les d\u00e9bats sur l'application de l'initiative du 9 f\u00e9vrier / FOR_2016-10-13T18:06:00_developpement-4", "Forum du 13.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8088682.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069007", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sidente socialiste, d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne", "name": "Bresso, Mercedes", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller aux Etats, pdt du groupe PDC aux chambres ", "name": "Lombardi, Filippo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069003"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Feu vert sous conditions pour l'accord de libre \u00e9change Canada-UE", "id": "sound-C86A9723-E72A-496E-9FA4-A7E23BDB7DDA", "durationSec": 68, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Cour constitutionnelle allemande a autoris\u00e9 ce jeudi matin l'Allemagne \u00e0 appliquer provisoirement l'accord de libre-\u00e9change entre le Canada et l'Union europ\u00e9enne. Son avenir \u00e9tait suspendu \u00e0 la d\u00e9cision des juges de Karlsruhe.\r\n\r\n* * Feu vert sous conditions pour l'accord de libre \u00e9change Canada-UE 12h30 Trait\u00e9 libre \u00e9change\r\nLa cour constitutionnelle allemande a autoris\u00e9 ce matin Berlin \u00e0 appliquer provisoirement l'accord de libre-\u00e9change entre le Canada et l'Union europ\u00e9enne. L'avenir du CETA, c'est ainsi qu'il s'appelle, \u00e9tait suspendu \u00e0 la d\u00e9cision des juges de Karlsruhe. C'est donc un feu vert mais sous condition. Pourquoi cet obstacle \u00e9tait si important? Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs nous \u00e9claire... \r\n((Il fallait ce feu vert, car le gouvernement d'Angela Merkel pr\u00e9voyait de signer l'accord le 27 octobre prochain au cours d'un sommet entre l'Union europ\u00e9enne et le Canada. \r\nMais attention, les juges posent plusieurs conditions, dont celle-ci: l'Allemagne doit pouvoir quitter l'accord si elle le demande. \r\nEt puis la cour  n'a pas encore statu\u00e9 sur la constitutionnalit\u00e9 du trait\u00e9 lui-m\u00eame.\r\nSigmar Gabriel, le vice-chancelier et ministre de l'\u00e9conomie, s'est tout de m\u00eame empress\u00e9 de d\u00e9clarer que les conditions des juges ne posent pas de probl\u00e8me. \r\nLes d\u00e9tracteurs du CETA, \u00e0 commencer par les Verts, accusent le SPD allemand de soutenir l'accord pour des motifs politiques, pour renforcer Sigmar Gabriel dans la course \u00e0 la chancellerie l'an prochain. Le feu vert de Karlsruhe est donc aussi un signal positif pour la course vers Berlin. ))", "alternativeExcerpt": ["La Cour constitutionnelle allemande a autoris\u00e9 ce jeudi matin l\u2019Allemagne \u00e0 appliquer provisoirement l'accord de libre-\u00e9change entre le Canada et l'Union europ\u00e9enne. Son avenir \u00e9tait suspendu \u00e0 la d\u00e9cision des juges de Karlsruhe."], "alternativeTitle": ["Feu vert sous conditions pour l\u2019accord de libre \u00e9change Canada-UE / 12H30_2016-10-13T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 13.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8087732.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069024", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069021"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le roi de Tha\u00eflande, plus ancien monarque en exercice, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9", "id": "sound-89021AEB-A23D-4BB4-AACA-57E8E0101FA8", "durationSec": 412, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT\r\nLe roi de Tha\u00eflande, plus vieux monarque en exercice, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 jeudi \u00e0 l'\u00e2ge de 88 ans, a annonc\u00e9 le palais royal. Son aura \u00e9tait consid\u00e9rable en Tha\u00eflande. Interview d'Olivier Grivat, journaliste et auteur d'un ouvrage d\u00e9di\u00e9 au roi Bhumibol.\r\n\r\n* * Le roi de Tha\u00eflande, plus ancien monarque en exercice, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9  \r\nEt on termine cette \u00e9mission avec un hommage \u00e0 un roi, un roi qui avait un lien particulier avec la Suisse, et surtout avec la r\u00e9gion lausannoise. \r\nC'est le souverain de Th\u00e4ilande, le roi Boumibol, il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 aujourd'hui \u00e0 l'\u00e2ge de 88 ans, apr\u00e8s 70 ans de r\u00e8gne, c'est un record. Un deuil d'une ann\u00e9e a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 en Th\u00e4ilande. Il faut dire qu'il avait une aura consid\u00e9rable, pas loin du culte de la personnalit\u00e9. Mont\u00e9 sur le tr\u00f4ne juste apr\u00e8s la deuxi\u00e8me guerre mondiale, il a \u00e9t\u00e9 un garant de stabilit\u00e9 et d'unit\u00e9 pour la Tha\u00eflande. \r\nBonsoir Olivier Grivat !\r\nVous \u00eates journaliste, ancien r\u00e9dacteur en chef adjoint de 24h, vous avez consacr\u00e9 un ouvrage au roi Boumibol, et ses ann\u00e9es lausannoises . \r\n-\tracontez-nous, comment ce roi s'est retrouv\u00e9 \u00e0 vivre la plus grande partie de son enfance et de son adolescence \u00e0 Lausanne ?? \r\n-\tFan de ski . bac \u00e0 Lausanne  + \u00e9tudes en sciences \u00e0 l'UNIL, interrompues.\r\n-\tEn rentrant en Tha\u00eflande, pour succ\u00e9der \u00e0 son fr\u00e8re mort tragiquement (1946), la monarchie a clairement perdu de son aura ; les militaires tiennent le pouvoir . il doit commencer par perfectionner son tha\u00ef, qu'il maitrise nettement moins bien que le francais !\r\n-\tUne relation avec Lausanne entretenue au fil des ann\u00e9es ? \r\n-\tPour les Th\u00e4ilandais, la Suisse s'est Lausanne..\r\n-\tPas toujours tr\u00e8s ferme face aux dictatures au pouvoir ; est parfois intervenu, est parfois rest\u00e9 muet . pas un immense combattant pour la d\u00e9mocratie !\r\n-\tFin de r\u00e8ge quand m\u00eame compliqu\u00e9e : quand les chemises rouges s'\u00e9taient fait tir\u00e9 dessus par l'arm\u00e9e, il n'\u00e9tait pas intervenu . \r\n-\tOn dit la Thailande d\u00e9sormais d\u00e9boussol\u00e9e . pourquoi une telle aura ? \r\n-\tLa bourse de Bankgok a chut\u00e9 la semaine pass\u00e9e, avec l'hosptitalisation du roi . ca en dit long sur le r\u00f4le qu'il a jou\u00e9 sur la stabilisation du pays ?\r\n-\tEt maintenant ? succession pr\u00eate, et avec quels d\u00e9fis ? risqu\u00e9 pour la Th\u00e4ilande\r\n-\tVotre lire n'a pas \u00e9t\u00e9 traduit en Tha\u00ef, car \u00e9voque aussi les zones d'ombres. et maintenant, possible ?", "alternativeExcerpt": ["Le roi de Tha\u00eflande, plus vieux monarque en exercice, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 jeudi \u00e0 l'\u00e2ge de 88 ans, a annonc\u00e9 le palais royal. Son aura \u00e9tait consid\u00e9rable en Tha\u00eflande. Interview d'Olivier Grivat, journaliste et auteur d'un ouvrage d\u00e9di\u00e9 au roi Bhumibol."], "alternativeTitle": ["Le roi de Tha\u00eflande, plus ancien monarque en exercice, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 / FOR_2016-10-13T18:08:00_developpement-5", "Forum du 13.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8088692.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069007", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Grivat, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8068995"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: \"Captain Fantastic\", ce p\u00e8re utopiste", "id": "sound-2C89531D-E411-4E4B-BCA0-B1C5A08C8449", "durationSec": 390, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans \"Captain Fantastic\" de Matt Ross, un p\u00e8re, jou\u00e9 par Viggo Mortensen, \u00e9l\u00e8ve ses six enfants dans une for\u00eat du nord-ouest am\u00e9ricain. A l'\u00e9cart d'un syst\u00e8me qu'il consid\u00e8re comme n\u00e9faste, il les \u00e9duque selon des principes survivalistes et libertaires. Ce p\u00e8re utopiste rejoint deux autres films qui traitent sensiblement du m\u00eame sujet: \"Mosquito Coast\" (1986) de Peter Weir et \"Vie sauvage\" (2014) de C\u00e9dric Kahn. Trois figures de p\u00e8res subversifs qui opposent au monde entier leur mod\u00e8le d'\u00e9ducation libertaire. \r\nPar Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["Dans \"Captain Fantastic\" de Matt Ross, un p\u00e8re, jou\u00e9 par Viggo Mortensen, \u00e9l\u00e8ve ses six enfants dans une for\u00eat du nord-ouest am\u00e9ricain. A l'\u00e9cart d'un syst\u00e8me qu\u02b9il consid\u00e8re comme n\u00e9faste, il les \u00e9duque selon des principes survivalistes et libertaires. Ce p\u00e8re utopiste rejoint deux autres films qui traitent sensiblement du m\u00eame sujet: \"Mosquito Coast\" (1986) de Peter Weir et \"Vie sauvage\" (2014) de C\u00e9dric Kahn. Trois figures de p\u00e8res subversifs qui opposent au monde entier leur mod\u00e8le d\u02b9\u00e9ducation libertaire. \n\nPar Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: \"Captain Fantastic\", ce p\u00e8re utopiste / VER_2016-10-13T17:06:00_cinema-captain-fantastic-ce-pere-utopist", "Vertigo du 13.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8053096", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8053086"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luc et Jean-Pierre Dardenne", "id": "sound-CE26B7F9-96D9-40C2-9F5A-1A96F8CB92B7", "durationSec": 258, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"La nuit n'en finit plus\", Petula Clark \"Sonate pour piano n\u00ba 20 en la majeur\", Franz Schubert\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luc et Jean-Pierre Dardenne (MP3 DARDENNE EP 4) MP3 FRERES DARDENNE - 10-14 octobre EPISODE 4\r\nJean-Pierre et Luc Dardenne font des films... leur filmographie commence \u00e0 devenir impressionnante.\r\nDepuis gamins, ils lisent beaucoup. Et ils regardent des films.. les films des autres.\r\nJean-Pierre, par exemple, dit se refaire tous les Maurice Pialat avant de d\u00e9marrer un nouveau projet...\r\n  9'02\r\nJEUDI les films des autres.\r\n-\tPetula Clark\u00a0: la nuit n'en finit plus\r\n-\tL'andantino de la HYPERLINK \"https://fr.wikipedia.org/wiki/Sonate_pour_piano_n%C2%BA_20_de_Schubert\" \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\o \"Sonate pour piano n\u00ba 20 de Schubert\" Sonate pour piano n\u00ba 20 en LA majeur de Schubert (BO du film Au hasard Balthazar de Robert Bresson)", "alternativeExcerpt": ["\"La nuit n\u2019en finit plus\", Petula Clark \"Sonate pour piano n\u00ba 20 en la majeur\", Franz Schubert", "\"La nuit n\u2019en finit plus\", Petula Clark \"Sonate pour piano n\u00ba 20 en la majeur\", Franz Schubert", "\"La nuit n\u2019en finit plus\", Petula Clark \"Sonate pour piano n\u00ba 20 en la majeur\", Franz Schubert"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luc et Jean-Pierre Dardenne", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luc et Jean-Pierre Dardenne / JDM_2016-10-13T06:51:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Luc et Jean-Pierre Dardenne / JDM_2016-10-13T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/3152273.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069055", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069055", "ece-8069039"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-7D0E5682-E75A-4F6C-A47D-AF0166E24CAB", "durationSec": 3428, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeudi 13 octobre 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au cour du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\r\nAvec Julien Dor\u00e9, Des fourmis dans les mains, J\u00e9r\u00e9mie Kisling ou encore Thomas Dutronc.\r\n\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans Panorama cette semaine : l'artiste lausannois J\u00e9r\u00e9mie Kisling, revenu chanter \" Paris \" sur son cinqui\u00e8me album \" malhabile \" ;  le groupe Des fourmis dans les mains, en concert le vendredi 14 octobre au Moultipass de la Chaux-du-Milieu ; Julien Dor\u00e9 \u00e0 propos de son nouveau disque, enregistr\u00e9 \u00e0 Saint-Martin V\u00e9subie dans le chalet de son enfance et inspir\u00e9 par la France du Sud, avec notamment le tr\u00e8s beau \" Porto-Vecchio \" ; Thomas Dutronc, de retour en Suisse romande, jeudi 13 octobre \u00e0 la salle co2 de Bulle ; de nouveaux morceaux de l'ex chanteuse du groupe Nouvelle Vague M\u00e9lanie Pain, de l'artiste acadienne Maggie Savoie et de Charl\u00e9lie Couture.", "alternativeTitle": ["Panorama du 13.10.2016", "Panorama du 13.10.2016", "Le magazine chanson / PAMA_2016-10-13T20:03:00_panorama", "Le magazine chanson / PAMA_2016-10-13T20:03:00_panorama"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "alternativeExcerpt": ["Jeudi 13 octobre 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Julien Dor\u00e9, Des fourmis dans les mains, J\u00e9r\u00e9mie Kisling ou encore Thomas Dutronc.", "Jeudi 13 octobre 2016 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Julien Dor\u00e9, Des fourmis dans les mains, J\u00e9r\u00e9mie Kisling ou encore Thomas Dutronc."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052885", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "trio fran\u00e7ais de chanson fran\u00e7aise, ", "name": "Des Fourmis Dans Les Mains", "type": "Participant"}, {"role": "auteur, compositeur, interpr\u00e8te de chanson fran\u00e7aise, ", "name": "Dutronc, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "Chanteur, compositeur, interpr\u00e8te, ", "name": "Kisling, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur fran\u00e7ais, ", "name": "Dor\u00e9, Julien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052885", "ece-8052884"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Piston et sa combustion spontan\u00e9e ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-187E71A9-AD60-48A2-BE8A-AF113E65ADF8", "durationSec": 156, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["feu"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-10-13T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-10-13T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052868", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052868", "ece-8052860"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-16090761-F39C-4C0B-8175-A003B4FD2EFF", "durationSec": 1771, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 13.10.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-10-13T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 13.10.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-10-13T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8053070", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8053070", "ece-8053069"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : Sarkozy le Savoyard", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-61053B87-9270-4040-958E-074F86A7274B", "durationSec": 109, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Sarkozy le Savoyard", "Sarkozy le Savoyard / NMT_2016-10-13T08:15:00_minute", "Sarkozy le Savoyard / NMT_2016-10-13T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052831", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052831", "ece-8052815"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, compositeur polonais", "genres": ["Animation"], "id": "sound-7224D9A7-38DB-4403-88C0-B60670E71530", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 4670, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chopin, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 13.10.2016", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 13.10.2016", "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, compositeur polonais / PDE_2016-10-13T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, compositeur polonais / PDE_2016-10-13T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052734", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052734", "ece-8052733"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Zino Francescatti (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-490C05D2-7083-480F-8D68-B686BEB38785", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1881, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Francescatti, Zino"], "thematicThemes": ["violon", "musique classique", "instrumentiste"], "excerpt": "Zino Francescatti, grand violoniste du XXe si\u00e8cle, est n\u00e9 \u00e0 Marseille le 9 ao\u00fbt 1902. Il reproduit \u00e0 5 ans  les notes du concerto de Beethoven qu'il joue en 1912 avec un orchestre amateur. Il d\u00e9bute \u00e0 la Salle Prat en 1918, donne un premier r\u00e9cital \u00e0 Paris en 1923 et part en tourn\u00e9e avec Maurice Ravel en janvier 1926. Il joue aux USA en automne 1940 mais la guerre l'emp\u00eache de repartir. Etabli avec son \u00e9pouse pr\u00e8s de Tanglewood,  il y rencontre  les \u00e9poux Casadesus et donne avec Robert un premier r\u00e9cital \u00e0 New York en 1942, formant un duo l\u00e9gendaire. De retour \u00e0 Paris en 1946, il  inaugure la Philharmonie de Berlin le 18 octobre 1963. A la mort de Robert Casadesus en 1972, il ne joue plus qu'avec orchestre jusqu'au 16 d\u00e9cembre 1975 et se retire \u00e0 La Ciotat o\u00f9 il meurt le 16 septembre 1991.", "alternativeExcerpt": ["Zino Francescatti, grand violoniste du XXe si\u00e8cle, est n\u00e9 \u00e0 Marseille le 9 ao\u00fbt 1902. Il reproduit \u00e0 5 ans  les notes du concerto de Beethoven qu\u02b9il joue en 1912 avec un orchestre amateur. Il d\u00e9bute \u00e0 la Salle Prat en 1918, donne un premier r\u00e9cital \u00e0 Paris en 1923 et part en tourn\u00e9e avec Maurice Ravel en janvier 1926. Il joue aux USA en automne 1940 mais la guerre l\u02b9emp\u00eache de repartir. Etabli avec son \u00e9pouse pr\u00e8s de Tanglewood,  il y rencontre  les \u00e9poux Casadesus et donne avec Robert un premier r\u00e9cital \u00e0 New York en 1942, formant un duo l\u00e9gendaire. De retour \u00e0 Paris en 1946, il  inaugure la Philharmonie de Berlin le 18 octobre 1963. A la mort de Robert Casadesus en 1972, il ne joue plus qu\u02b9avec orchestre jusqu\u02b9au 16 d\u00e9cembre 1975 et se retire \u00e0 La Ciotat o\u00f9 il meurt le 16 septembre 1991.", "Zino Francescatti, grand violoniste du XXe si\u00e8cle, est n\u00e9 \u00e0 Marseille le 9 ao\u00fbt 1902. Il reproduit \u00e0 5 ans  les notes du concerto de Beethoven qu\u02b9il joue en 1912 avec un orchestre amateur. Il d\u00e9bute \u00e0 la Salle Prat en 1918, donne un premier r\u00e9cital \u00e0 Paris en 1923 et part en tourn\u00e9e avec Maurice Ravel en janvier 1926. Il joue aux USA en automne 1940 mais la guerre l\u02b9emp\u00eache de repartir. Etabli avec son \u00e9pouse pr\u00e8s de Tanglewood,  il y rencontre  les \u00e9poux Casadesus et donne avec Robert un premier r\u00e9cital \u00e0 New York en 1942, formant un duo l\u00e9gendaire. De retour \u00e0 Paris en 1946, il  inaugure la Philharmonie de Berlin le 18 octobre 1963. A la mort de Robert Casadesus en 1972, il ne joue plus qu\u02b9avec orchestre jusqu\u02b9au 16 d\u00e9cembre 1975 et se retire \u00e0 La Ciotat o\u00f9 il meurt le 16 septembre 1991.", "Zino Francescatti, grand violoniste du XXe si\u00e8cle, est n\u00e9 \u00e0 Marseille le 9 ao\u00fbt 1902. Il reproduit \u00e0 5 ans  les notes du concerto de Beethoven qu\u02b9il joue en 1912 avec un orchestre amateur. Il d\u00e9bute \u00e0 la Salle Prat en 1918, donne un premier r\u00e9cital \u00e0 Paris en 1923 et part en tourn\u00e9e avec Maurice Ravel en janvier 1926. Il joue aux USA en automne 1940 mais la guerre l\u02b9emp\u00eache de repartir. Etabli avec son \u00e9pouse pr\u00e8s de Tanglewood,  il y rencontre  les \u00e9poux Casadesus et donne avec Robert un premier r\u00e9cital \u00e0 New York en 1942, formant un duo l\u00e9gendaire. De retour \u00e0 Paris en 1946, il  inaugure la Philharmonie de Berlin le 18 octobre 1963. A la mort de Robert Casadesus en 1972, il ne joue plus qu\u02b9avec orchestre jusqu\u02b9au 16 d\u00e9cembre 1975 et se retire \u00e0 La Ciotat o\u00f9 il meurt le 16 septembre 1991."], "alternativeTitle": ["Versus-\u00e9couter", "Versus-\u00e9couter / VSS_2016-10-13T10:10:00_versus-ecouter", "Versus-\u00e9couter / VSS_2016-10-13T10:10:00_versus-ecouter"], "imageURL": "//www.rts.ch/6665543.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052757", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052757", "ece-8052753"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : La ligue ferm\u00e9e, un communisme am\u00e9ricain", "id": "sound-86203A51-61EA-48D2-8CFC-76E3D0870438", "durationSec": 247, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment fonctionnent les ligues professionnelles de hockey sur glace comme la NHL? Ces ligues \"ferm\u00e9es\" sont en fait plus vertueuses que nos ligues europ\u00e9ennes.\r\n\r\n* * La ligue ferm\u00e9e, un communisme am\u00e9ricain (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 13.10 NHL COMMUNISTE) 13.01 SPORT MATIN: LA LIGUE FERMEE, UN COMMUNISME AMERICAIN\r\n DIRECT ST LS\r\nJ\u00e9r\u00f4me Jeannin, bonjour....\r\nBonjour.\r\nLe hockey sur glace a repris ses droits la nuit derni\u00e8re en Am\u00e9rique du nord... C'est l'occasion de nous int\u00e9resser au fonctionnement des ligues professionnelles comme la NHL. Des ligues \"ferm\u00e9es\"...  qui - \u00e9tonnement -  sont plus vertueuses que nos ligues europ\u00e9ennes...\r\nCe matin, jevais tenter de vous convaincre que l'Am\u00e9rique du nord est une terre communiste...\r\nEn mati\u00e8re sportive en tous cas, dans les cinq sports majeurs:  hockey, basket, football am\u00e9ricain, baseball et soccer. Dont les ligues privil\u00e9gient le sport spectacle, mais qui, paradoxalement, sont plus \u00e9galitaires et plus \"sociales\" que les ligues \"ouvertes\" qu'on connait en Europe.\r\nMichel Desbordes, expert en marketing du sport \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes en sciences \u00e9conomiques et commerciales... \r\n  SON DESBORDES 0'49''\r\nEt ce n'est pas tout.  On peut aussi mentionner la distribution \u00e9galitaires des droits TV... et la draft, ce syst\u00e8me de rep\u00eachage qui donne la priorit\u00e9 aux moins bonnes \u00e9quipes au moment de choisir les meilleurs jeunes joueurs... c'est donc un autre instrument d'entraide et de r\u00e9\u00e9quilibrage... \r\nCette r\u00e9gulation concerne aussi le salaire des joueurs...\r\nOui, parce dans ces ligues nord am\u00e9ricaines, il existe des salaires minimaux et un plafond salarial.... avec une \"taxe sur le luxe\" pour punir les d\u00e9passements. \r\nToutes ces r\u00e8gles sont r\u00e9unies dans quelque chose qu'on connait bien en Suisse: dans une Convention collective de travail... \r\nIl y a donc au moins un syst\u00e8me communiste qui fonctionne. Et le paradoxe, c'est qu'il est am\u00e9ricain.\r\nComment en est-on arriv\u00e9 l\u00e0?\r\nCe n'est ni par philanthropie ni par id\u00e9al humaniste.... Mais plus prosa\u00efquement pour maximiser le profit collectif, parce que l'histoire l'a bien montr\u00e9: il est plus vendeur d'avoir une comp\u00e9tition \u00e9quilibr\u00e9e.  Michel Desbordes... \r\n  SON DESBORDES 0'44''\r\nGr\u00e2ce \u00e0 cette logique, la ligue ferm\u00e9e \u00e0 l'am\u00e9ricaine produit des rendements sup\u00e9rieurs \u00e0 la ligue ouverte europ\u00e9enne... o\u00f9 \u00e0 force de privil\u00e9gier la  rivalit\u00e9 et la concurrence, les clubs se ont cr\u00e9\u00e9 une surrench\u00e8re pour s'offrir les meilleurs joueurs. Ce qui nous vaut des championnats \u00e0 deux vitesses et des clubs toujours plus endett\u00e9s.\r\nEst-ce que les ligues europ\u00e9ennes ne devraient pas s'inspirer du mod\u00e8le am\u00e9ricain?\r\nElles le font de plus en plus. Le probl\u00e8me, c'est que souvent on ne fait que recr\u00e9er un oligopole mais  sans ses instruments de r\u00e9gulation. On imagine mal le PSG partager ses b\u00e9n\u00e9fices avec Marseille, le Real avec Barcelone, Lugano avec Ambri-Piotta.\r\nCel\u00e0 dit, le mod\u00e8le am\u00e9ricain a aussi ses d\u00e9fauts... \r\nLes joueurs sont \u00e9chang\u00e9s comme de la marchandise, les \u00e9quipes peuvent \u00eatre d\u00e9localis\u00e9es.\r\nIl y a moins de rivalit\u00e9, donc moins de ferveur dans les stades. On ne connait pas les joies d'une promotion. \r\nIl y a des gr\u00e8ves, quand les n\u00e9gociations salariales n'aboutissement pas. Et des subterfuges pour contourner cette belle r\u00e9gulation. \r\nLa aussi il existe une face cach\u00e9e du r\u00eave am\u00e9ricain.", "alternativeExcerpt": ["Comment fonctionnent les ligues professionnelles de hockey sur glace comme la NHL? Ces ligues \"ferm\u00e9es\" sont en fait plus vertueuses que nos ligues europ\u00e9ennes.", "Comment fonctionnent les ligues professionnelles de hockey sur glace comme la NHL? Ces ligues \"ferm\u00e9es\" sont en fait plus vertueuses que nos ligues europ\u00e9ennes.", "Comment fonctionnent les ligues professionnelles de hockey sur glace comme la NHL? Ces ligues \"ferm\u00e9es\" sont en fait plus vertueuses que nos ligues europ\u00e9ennes."], "alternativeTitle": ["La ligue ferm\u00e9e, un communisme am\u00e9ricain", "La ligue ferm\u00e9e, un communisme am\u00e9ricain / JDM_2016-10-13T06:36:00_sport-matin", "La ligue ferm\u00e9e, un communisme am\u00e9ricain / JDM_2016-10-13T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8086145.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069048", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069048", "ece-8069030"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "1. Hommage \u00e0 Dario Fo, auteur dramatique. - 2. Boubacar Boris Diop: De la n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00e9crire en wolof", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8185C6BA-551E-43A0-84A4-77BDA93061DB", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 2396, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diop, Boubacar Boris"], "thematicThemes": ["traduction", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "2. D\u00e8s 9'58'' :  \"Etre un \u00e9crivain africain, c'est \u00e9crire en vain\". Cette formule provocatrice de William Sassine serait toujours d'actualit\u00e9. Selon l'\u00e9crivain et essayiste Boubacar Boris Diop, les diff\u00e9rentes cultures noires-africaines n'arrivent toujours pas \u00e0 se faire entendre, ni \u00e0 l'int\u00e9rieur ni \u00e0 l'ext\u00e9rieur des pays africains. Diop l'affirme, le fran\u00e7ais masque son univers culturel et ne lui permet pas toujours de dire exactement ce qu'il veut et ressent. D'o\u00f9 sa d\u00e9cision, dans les ann\u00e9es 2000, d'\u00e9crire aussi en wolof, langue parl\u00e9e et lue par des millions de personnes \u00e0 travers le monde. R\u00e9cemment, avec deux grandes maisons d'\u00e9ditions fran\u00e7aise et qu\u00e9b\u00e9coise, l'intellectuel s\u00e9n\u00e9galais a lanc\u00e9 une nouvelle collection, \"C\u00e9ytu\" dont le but est de traduire en wolof des chefs d'ouvres litt\u00e9raires.", "alternativeExcerpt": ["\"Etre un \u00e9crivain africain, c\u02b9est \u00e9crire en vain\". Cette formule provocatrice de William Sassine serait toujours d\u02b9actualit\u00e9. Selon l\u02b9\u00e9crivain et essayiste Boubacar Boris Diop, les diff\u00e9rentes cultures noires-africaines n\u02b9arrivent toujours pas \u00e0 se faire entendre, ni \u00e0 l\u02b9int\u00e9rieur ni \u00e0 l\u02b9ext\u00e9rieur des pays africains. Diop l\u02b9affirme, le fran\u00e7ais masque son univers culturel et ne lui permet pas toujours de dire exactement ce qu\u02b9il veut et ressent. D\u02b9o\u00f9 sa d\u00e9cision, dans les ann\u00e9es 2000, d\u02b9\u00e9crire aussi en wolof, langue parl\u00e9e et lue par des millions de personnes \u00e0 travers le monde. R\u00e9cemment, avec deux grandes maisons d\u02b9\u00e9ditions fran\u00e7aise et qu\u00e9b\u00e9coise, l\u02b9intellectuel s\u00e9n\u00e9galais a lanc\u00e9 une nouvelle collection, \"C\u00e9ytu\" dont le but est de traduire en wolof des chefs d\u02b9\u0153uvres litt\u00e9raires.\nPar Anik Schuin", "\"Etre un \u00e9crivain africain, c\u02b9est \u00e9crire en vain\". Cette formule provocatrice de William Sassine serait toujours d\u02b9actualit\u00e9. Selon l\u02b9\u00e9crivain et essayiste Boubacar Boris Diop, les diff\u00e9rentes cultures noires-africaines n\u02b9arrivent toujours pas \u00e0 se faire entendre, ni \u00e0 l\u02b9int\u00e9rieur ni \u00e0 l\u02b9ext\u00e9rieur des pays africains. Diop l\u02b9affirme, le fran\u00e7ais masque son univers culturel et ne lui permet pas toujours de dire exactement ce qu\u02b9il veut et ressent. D\u02b9o\u00f9 sa d\u00e9cision, dans les ann\u00e9es 2000, d\u02b9\u00e9crire aussi en wolof, langue parl\u00e9e et lue par des millions de personnes \u00e0 travers le monde. R\u00e9cemment, avec deux grandes maisons d\u02b9\u00e9ditions fran\u00e7aise et qu\u00e9b\u00e9coise, l\u02b9intellectuel s\u00e9n\u00e9galais a lanc\u00e9 une nouvelle collection, \"C\u00e9ytu\" dont le but est de traduire en wolof des chefs d\u02b9\u0153uvres litt\u00e9raires.\nPar Anik Schuin", "\"Etre un \u00e9crivain africain, c\u02b9est \u00e9crire en vain\". Cette formule provocatrice de William Sassine serait toujours d\u02b9actualit\u00e9. Selon l\u02b9\u00e9crivain et essayiste Boubacar Boris Diop, les diff\u00e9rentes cultures noires-africaines n\u02b9arrivent toujours pas \u00e0 se faire entendre, ni \u00e0 l\u02b9int\u00e9rieur ni \u00e0 l\u02b9ext\u00e9rieur des pays africains. Diop l\u02b9affirme, le fran\u00e7ais masque son univers culturel et ne lui permet pas toujours de dire exactement ce qu\u02b9il veut et ressent. D\u02b9o\u00f9 sa d\u00e9cision, dans les ann\u00e9es 2000, d\u02b9\u00e9crire aussi en wolof, langue parl\u00e9e et lue par des millions de personnes \u00e0 travers le monde. R\u00e9cemment, avec deux grandes maisons d\u02b9\u00e9ditions fran\u00e7aise et qu\u00e9b\u00e9coise, l\u02b9intellectuel s\u00e9n\u00e9galais a lanc\u00e9 une nouvelle collection, \"C\u00e9ytu\" dont le but est de traduire en wolof des chefs d\u02b9\u0153uvres litt\u00e9raires.\nPar Anik Schuin"], "alternativeTitle": ["Boubacar Boris Diop: De la n\u00e9cessit\u00e9 d\u02b9\u00e9crire en wolof", "Boubacar Boris Diop: De la n\u00e9cessit\u00e9 d\u02b9\u00e9crire en wolof / VSS_2016-10-13T11:10:00_versus-lire", "Boubacar Boris Diop: De la n\u00e9cessit\u00e9 d\u02b9\u00e9crire en wolof / VSS_2016-10-13T11:10:00_versus-lire"], "imageURL": "//www.rts.ch/8070170.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052758", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur dramatique (Archives RTS)", "name": "Fo, Dario", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Diop, Boubacar Boris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052758", "ece-8052754"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le directeur de Wells Fargo d\u00e9missionne avec effet imm\u00e9diat", "id": "sound-3A4860A1-20E8-4E8F-ADF8-7160B63748C9", "durationSec": 108, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : John Stumpf, Directeur g\u00e9n\u00e9ral de Wells Fargo\r\nLe patron de la banque californienne Wells Fargo John Stumpf a d\u00e9missionn\u00e9 avec effet imm\u00e9diat, un mois apr\u00e8s l'ouverture d'une enqu\u00eate de la justice am\u00e9ricaine.\r\n\r\n* * Le directeur de Wells Fargo d\u00e9missionne avec effet imm\u00e9diat 12h30 Wells fargo d\u00e9mission\r\nLe scandale Wells Fargo co\u00fbte son poste au patron de la banque californienne. John Stumpf a d\u00e9missionn\u00e9 la nuit derni\u00e8re avec effet imm\u00e9diat, un mois quasiment jour pour jour apr\u00e8s l'ouverture d'une enqu\u00eate de la justice americaine. Pendant des ann\u00e9es, des milliers de conseillers en client\u00e8le de Wells Fargo ont ouvert des comptes fant\u00f4mes pour atteindre leurs objectifs commerciaux. Et si ces derniers mois la direction a fait le m\u00e9nage, la situation \u00e9tait devenue intenable pour le patron d'une banque mythique aux Etats-Unis. Olivier Schorderet... \r\nWells Fargo, n\u00e9e en pleine ru\u00e9e vers l'Ouest: Au d\u00e9part: une compagnie de diligences, qui scinde ses activit\u00e9s bancaires et de transport \u00e0 l'aube du XX\u00e8me si\u00e8cle. Une banque californienne, loin de Wall Street, qui traverse sans sourciller la crise financi\u00e8re de 2008 pour devenir la quatri\u00e8me banque des Etats-Unis et la plus rentable du monde. Avec, bon an mal an, des b\u00e9n\u00e9fices par milliards. Mais une banque qui a toujours pouss\u00e9 ses clients \u00e0 acheter le plus grand nombre de produits estampill\u00e9s Wells Fargo. Eight is great: huit c'est bien, voil\u00e0 sa devise. mais certains employ\u00e9s ont franchi la limite en ouvrant des comptes factices, \u00e0 coups de signatures imit\u00e9es, de faux courriels, pour empocher des primes. Cinq ans de malversations avant que la direction ne r\u00e9agisse. Convoqu\u00e9 \u00e0 Washington, John Stumpf fait profil bas devant les parlementaires. \r\nDes excuses. Pour avoir failli \u00e0 ses responsabilit\u00e9s envers la client\u00e8le, les employ\u00e9s et m\u00eame la nation am\u00e9ricaine toute enti\u00e8re. Mais John Stumpf sort emouss\u00e9 de ces auditions. Lui qui, il y a un mois, excluait de d\u00e9missionner a bien, entretemps, renonc\u00e9 \u00e0 une prime de 41 millions de dollars. Insuffisant toutefois pour \u00e9teindre un feu qui lui co\u00fbte aujourd'hui son fauteuil. Dans une banque o\u00f9 il aura travaill\u00e9 35 ans.", "alternativeExcerpt": ["Le patron de la banque californienne Wells Fargo John Stumpf a d\u00e9missionn\u00e9 avec effet imm\u00e9diat, un mois apr\u00e8s l'ouverture d'une enqu\u00eate de la justice am\u00e9ricaine."], "alternativeTitle": ["Le directeur de Wells Fargo d\u00e9missionne avec effet imm\u00e9diat / 12H30_2016-10-13T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 13.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8087780.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069024", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069013"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Alain Franco: Trump a lib\u00e9r\u00e9 la b\u00eate", "id": "sound-9828E104-85E5-40B0-A9B8-6A2DC4B1B6FA", "durationSec": 106, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Donald Trump sera peut-\u00eatre vaincu par Hillary Clinton le mois prochain, mis \u00e0 mal notamment par son incontinence verbale. Un comportement qui rappelle le fameux syndrome Gilles de la Tourette et son cort\u00e8ge de troubles: insultes, mots grossiers, provocations.\r\n\r\n* * Alain Franco: Trump a lib\u00e9r\u00e9 la b\u00eate (SIGNATURE 13.10 TRUMP A LIBERE LA BETE) Trump a lib\u00e9r\u00e9 la b\u00eate, c'est le commentaire d'Alain Franco\r\n  1'35\r\n((Donald Trump sera peut-\u00eatre vaincu par Hillary Clinton le mois prochain, mis \u00e0 mal notamment par son incontinence verbale. Un comportement qui rappelle le fameux syndrome Gilles de la Tourette et son cort\u00e8ge de troubles: insultes, mots grossiers, provocations. Mais m\u00eame s'il termine sur la touche apr\u00e8s avoir fait exploser tous les codes de campagne \u00e9lectorale, le milliardaire aura imprim\u00e9 sa marque dans cette \u00e9lection. En s'en prenant aux Latinos qui repr\u00e9sentent un habitant sur cinq, en faisant l'amalgame entre le terrorisme et les 3 millions de musulmans du pays, en tenant des propos \u00e0 double sens sur les Afro-Am\u00e9ricains,  Trump a lib\u00e9r\u00e9 la parole raciste et islamophobe. Ses supporters n'ont plus peur d'insulter les membres de ces communaut\u00e9s avec lesquels il serait impossible de cohabiter. \u00ab On n'est pas encore retourn\u00e9 aux pires heures de la s\u00e9gr\u00e9gation, mais on recule \u00bb, me confiait r\u00e9cemment un juge noir de Caroline du Nord. Autre motif d'inqui\u00e9tude : tout candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence devrait s'employer \u00e0 r\u00e9duire l'opposition un peu atavique entre l'Etat f\u00e9d\u00e9ral et les Etats f\u00e9d\u00e9r\u00e9s, surtout ceux du Sud. Mais en conspuant Washington et  l'Establishment,  \u00ab The Donald \u00bb ne fait qu'accroitre le gouffre. Au risque de d\u00e9clencher des envies s\u00e9cessionnistes. Ce n'est pas moi qui le dit, mais un banquier r\u00e9publicain : \u00ab Vous Europ\u00e9ens, vous avez bien eu le Brexit. Qui sait ce qui se passera chez nous \u00bb Le milliardaire va peut-\u00eatre perdre l'\u00e9lection, nous disent des sondages \u00e0 prendre avec beaucoup de pincettes. Mais entre r\u00e9surgence d'un racisme assum\u00e9 chez certains et fureur exacerb\u00e9e contre Washington, cette campagne extraordinaire est f\u00e9conde de dangers pour la d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine. Quoiqu'il arrive, au final, les Etats-Unis d'Am\u00e9rique en sortiront un peu plus d\u00e9sunis.))", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump sera peut-\u00eatre vaincu par Hillary Clinton le mois prochain, mis \u00e0 mal notamment par son incontinence verbale. Un comportement qui rappelle le fameux syndrome Gilles de la Tourette et son cort\u00e8ge de troubles: insultes, mots grossiers, provocations\u2026", "Donald Trump sera peut-\u00eatre vaincu par Hillary Clinton le mois prochain, mis \u00e0 mal notamment par son incontinence verbale. Un comportement qui rappelle le fameux syndrome Gilles de la Tourette et son cort\u00e8ge de troubles: insultes, mots grossiers, provocations\u2026", "Donald Trump sera peut-\u00eatre vaincu par Hillary Clinton le mois prochain, mis \u00e0 mal notamment par son incontinence verbale. Un comportement qui rappelle le fameux syndrome Gilles de la Tourette et son cort\u00e8ge de troubles: insultes, mots grossiers, provocations\u2026"], "alternativeTitle": ["Alain Franco: Trump a lib\u00e9r\u00e9 la b\u00eate", "Alain Franco: Trump a lib\u00e9r\u00e9 la b\u00eate / JDM_2016-10-13T06:49:00_signature", "Alain Franco: Trump a lib\u00e9r\u00e9 la b\u00eate / JDM_2016-10-13T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/4973818.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069060", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069060", "ece-8069043"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Gros plan sur l'hyperthyro\u00efdie", "id": "sound-C9E1F391-82AB-43DE-85A4-6A76FE771FAB", "durationSec": 1613, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anne Baecher se penche sur une maladie qui touche environs 2,5 % de la population, surtout des femmes dans environs 90 % des cas. Cette affection reste toutefois m\u00e9connue. Gros plan sur l'hyperactivit\u00e9 de cette glande situ\u00e9e sous la pomme d'Adam avec Patrick Meyer, m\u00e9decin-endocrinologue \u00e0 la Clinique g\u00e9n\u00e9rale Beaulieu, \u00e0 Gen\u00e8ve, et consultant aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG). Avec le t\u00e9moignage de M\u00e9lanie, qui souffre d'hyperthyro\u00efdie.", "alternativeExcerpt": ["Anne Baecher se penche sur une maladie qui touche environ 2,5 % de la population, surtout des femmes dans environs 90 % des cas. Cette affection reste toutefois m\u00e9connue. Gros plan sur l'hyperactivit\u00e9 de cette glande situ\u00e9e sous la pomme d'Adam avec Patrick Meyer, m\u00e9decin-endocrinologue \u00e0 la Clinique g\u00e9n\u00e9rale Beaulieu, \u00e0 Gen\u00e8ve, et consultant aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG). Avec le t\u00e9moignage de M\u00e9lanie, qui souffre d'hyperthyro\u00efdie."], "alternativeTitle": ["Gros plan sur l'hyperthyro\u00efdie / CQFD_2016-10-13T10:04:15_dossier", "CQFD du 13.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8053116", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Endocrinologue, M\u00e9decin consultant aux HUG", "name": "Meyer, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8053109"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Ni dieu, ni ma\u00eetre (4/5) : Entretien avec Jean-Christophe Angaut ", "id": "sound-16330B0D-AA2D-43D2-958C-6AC2C5928043", "durationSec": 3412, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretien avec Jean-Christophe Angaut \r\nNous accueillons Jean-Christophe Angaut, ma\u00eetre de conf\u00e9rences de philosophie \u00e0 l'\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon, membre du laboratoire Triangle et du comit\u00e9 de r\u00e9daction de la revue R\u00e9fractions. Ses recherches portent sur la philosophie allemande du XIXe si\u00e8cle, la sociologie allemande du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, mais aussi l'histoire et la philosophie des courants socialistes, communistes et anarchistes, et en particulier l'ouvre de Michel Bakounine (\u00e0 laquelle il consacre depuis plus de sept ans un blog: http://atelierdecreationlibertaire.com/blogs/bakounine. Jean-Christophe Angaut a publi\u00e9 deux ouvrages sur Bakounine (\"Bakounine jeune h\u00e9g\u00e9lien\", Lyon, ENS \u00c9ditions, 2007 et \"La libert\u00e9 des peuples. Bakounine et les r\u00e9volutions de 1848\", Lyon, ACL, 2009). Il a co-dirig\u00e9 l'ouvrage collectif \"Philosophie de l'anarchie\", Lyon, ACL, 2012. Il a aussi r\u00e9cemment traduit depuis l'allemand et \u00e9dit\u00e9 l'ouvrage de Robert Michels, Sociologie du parti dans la d\u00e9mocratie moderne, Paris, Gallimard, \"Folio Essais\", 2015.\r\n\r\n* * Nous accueillons Jean-Christophe Angaut, ma\u00eetre de conf\u00e9rences de philosophie \u00e0 l'\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon, membre du laboratoire Triangle et du comit\u00e9 de r\u00e9daction de la revue R\u00e9fractions. Ses recherches portent sur la philosophie allemande du XIXe si\u00e8cle, la sociologie allemande du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, mais aussi l'histoire et la philosophie des courants socialistes, communistes et anarchistes, et en particulier l'ouvre de Michel Bakounine (\u00e0 laquelle il consacre depuis plus de sept ans un blog : \r\n<http://atelierdecreationlibertaire.com/blogs/bakounine>).\r\nJean-Christophe Angaut a publi\u00e9 deux ouvrages sur Bakounine (Bakounine jeune h\u00e9g\u00e9lien, Lyon, ENS \u00c9ditions, 2007 et La libert\u00e9 des peuples. Bakounine et les r\u00e9volutions de 1848, Lyon, ACL, 2009). Il a co-dirig\u00e9 l'ouvrage collectif Philosophie de l'anarchie, Lyon, ACL, 2012. Il a aussi r\u00e9cemment traduit depuis l'allemand et \u00e9dit\u00e9  l'ouvrage de Robert Michels, Sociologie du parti dans la d\u00e9mocratie moderne, Paris, Gallimard, \"Folio Essais\", 2015.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 13.10.2016", "Histoire vivante du 13.10.2016", "Ni dieu, ni ma\u00eetre (4/5) / HV_2016-10-13T20:03:45_histoire-vivante", "Ni dieu, ni ma\u00eetre (4/5) / HV_2016-10-13T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Jean-Christophe Angaut \nNous accueillons Jean-Christophe Angaut, ma\u00eetre de conf\u00e9rences de philosophie \u00e0 l'\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon, membre du laboratoire Triangle et du comit\u00e9 de r\u00e9daction de la revue R\u00e9fractions. Ses recherches portent sur la philosophie allemande du XIXe si\u00e8cle, la sociologie allemande du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, mais aussi l'histoire et la philosophie des courants socialistes, communistes et anarchistes, et en particulier l'\u0153uvre de Michel Bakounine (\u00e0 laquelle il consacre depuis plus de sept ans un blog: http://atelierdecreationlibertaire.com/blogs/bakounine. Jean-Christophe Angaut a publi\u00e9 deux ouvrages sur Bakounine (\"Bakounine jeune h\u00e9g\u00e9lien\", Lyon, ENS \u00c9ditions, 2007 et \"La libert\u00e9 des peuples. Bakounine et les r\u00e9volutions de 1848\", Lyon, ACL, 2009). Il a co-dirig\u00e9 l'ouvrage collectif \"Philosophie de l'anarchie\", Lyon, ACL, 2012. Il a aussi r\u00e9cemment traduit depuis l'allemand et \u00e9dit\u00e9 l'ouvrage de Robert Michels, Sociologie du parti dans la d\u00e9mocratie moderne, Paris, Gallimard, \"Folio Essais\", 2015.", "Entretien avec Jean-Christophe Angaut \nNous accueillons Jean-Christophe Angaut, ma\u00eetre de conf\u00e9rences de philosophie \u00e0 l'\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon, membre du laboratoire Triangle et du comit\u00e9 de r\u00e9daction de la revue R\u00e9fractions. Ses recherches portent sur la philosophie allemande du XIXe si\u00e8cle, la sociologie allemande du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, mais aussi l'histoire et la philosophie des courants socialistes, communistes et anarchistes, et en particulier l'\u0153uvre de Michel Bakounine (\u00e0 laquelle il consacre depuis plus de sept ans un blog: http://atelierdecreationlibertaire.com/blogs/bakounine. Jean-Christophe Angaut a publi\u00e9 deux ouvrages sur Bakounine (\"Bakounine jeune h\u00e9g\u00e9lien\", Lyon, ENS \u00c9ditions, 2007 et \"La libert\u00e9 des peuples. Bakounine et les r\u00e9volutions de 1848\", Lyon, ACL, 2009). Il a co-dirig\u00e9 l'ouvrage collectif \"Philosophie de l'anarchie\", Lyon, ACL, 2012. Il a aussi r\u00e9cemment traduit depuis l'allemand et \u00e9dit\u00e9 l'ouvrage de Robert Michels, Sociologie du parti dans la d\u00e9mocratie moderne, Paris, Gallimard, \"Folio Essais\", 2015."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8053129", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8053129", "ece-8053128"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le Brexit est-il le seul responsable de la chute record de la livre britannique?", "id": "sound-C33A4677-2446-4773-B06A-612F11B8BF66", "durationSec": 585, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Patrice GAUTRY, chef \u00e9conomiste \u00e0 la banque UBP\r\nLa livre britannique a chut\u00e9 brutalement de 6% le lundi 3 octobre. Le Brexit peut-il \u00e0 lui seul expliquer un tel mouvement de la monnaie? Interview de Patrice Gautry, chef \u00e9conomiste \u00e0 la banque UBP.\r\n\r\n* * Le Brexit est-il le seul responsable de la chute record de la livre britannique? LANCEMENT 1 / LIVRE STERLING S'EFFONDRE\r\n***La livre sterling fonctionne en ce moment un peu comme un barom\u00e8tre du Brexit: plus la sortie du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne devient concr\u00e8te, plus la devise d\u00e9gringole. Il y a eu la forte chute enregistr\u00e9e au mois de juin apr\u00e8s le r\u00e9sultat du r\u00e9f\u00e9rendum. et ces derniers jours, il y a eu un nouveau plongeon apr\u00e8s l'annonce de Theresa May du lancement d'ici fin mars 2017 de la proc\u00e9dure de sortie de l'Union europ\u00e9enne. La semaine derni\u00e8re la livre a m\u00eame atteint son niveau le plus bas en 31 ans face au dollar.\r\nCatherine Ilic, vous \u00eates en direct de Londres: comment r\u00e9agit-on \u00e0 cette baisse outre Manche ? Qu'en dit-on dans les milieux d'affaires ?\r\n DIR RNIS LONDRES\r\nCe n'est pas la panique pour le moment, mais l'on est pr\u00e9occup\u00e9...  pas tellement parce que la livre est basse - beaucoup en effet estiment que la livre a \u00e9t\u00e9 trop longtemps sur\u00e9valu\u00e9e -, mais plut\u00f4t parce que ce repli est le reflet d'une crainte des march\u00e9s quant aux perspectives de l'\u00e9conomie britannique post-Brexit. \r\nEn fait, ce qui alarme la City et les milieux patronaux par-dessus tout, ce sont les r\u00e9cents signaux qui ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9s par le gouvernement britannique sur sa vision de l'avenir en dehors de l'Union europ\u00e9enne. Il privil\u00e9gie en effet la baisse des flux d'immigration, au d\u00e9triment de l'acc\u00e8s au march\u00e9 unique. autrement dit il penche pour un Brexit dur.\r\nC'est surtout sur cet aspect-l\u00e0 que les milieux d'affaires r\u00e9agissent, car ils craignent de plus en plus que le divorce soit tr\u00e8s douloureux sur le plan \u00e9conomique.\r\n***Donc la chute de la livre en elle-m\u00eame n'est pas consid\u00e9r\u00e9e comme un probl\u00e8me ?\r\nCa d\u00e9pend des secteurs concern\u00e9s :\r\nPour l'industrie du tourisme et pour les entreprises qui exportent beaucoup \u00e0 l'\u00e9tranger. la chute de la livre est carr\u00e9ment une bonne nouvelle, puisqu'elle rend le Royaume-Uni et ses produits plus attrayants . le nombre de touristes \u00e9trangers s\u00e9journant en Grande-Bretagne a par exemple battu un record au mois de juillet.\r\nLe probl\u00e8me, c'est que le pays a actuellement un \u00e9norme d\u00e9ficit commercial, c'est-\u00e0-dire qu'il importe beaucoup plus de biens et de services qu'il n'en exporte. \r\nLa chute de la livre se fait donc sentir sur le pouvoir d'achat: c'est d\u00e9j\u00e0 le cas pour le prix du carburant, qui a commenc\u00e9 \u00e0 augmenter et on s'attend aussi \u00e0 voir les prix prendre l'ascenseur dans les commerces. sans parler des vacances \u00e0 l'\u00e9tranger.\r\n***Catherine, la livre sterling a eu longtemps un statut de valeur refuge -- ph\u00e9nom\u00e8ne qu'on conna\u00eet bien aussi avec le franc suisse --; est-ce que le prestige du Royaume-Uni en prend un coup avec cette d\u00e9gringolade ?\r\nAlors l\u00e0 aussi, la perception change selon le camp dans lequel camp vous vous trouvez.\r\nPour ceux qui ont soutenu le Brexit. ce n'est absolument pas un revers, mais au contraire une correction bienvenue qui \u00e9tait attendue depuis longtemps. Pour ce groupe-l\u00e0, il n'y a aucune raison d'\u00eatre pessimiste, l'\u00e9conomie britannique a de tr\u00e8s beaux jours devant elle, disent-ils, et d'ailleurs - rench\u00e9rissent-ils, les principaux indicateurs sont bons. bien meilleurs que ce qui avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9.\r\nMais dans le camp adverse, on est beaucoup plus morose et l'on interpr\u00e8te cette chute comme un signe de faiblesse du Royaume-Uni. Pas plus tard qu'hier, plusieurs d\u00e9put\u00e9s sont mont\u00e9s au cr\u00e9neau, demandant au gouvernement de clarifier sa position sur le Brexit afin de mettre fin \u00e0 cette spirale descendante de la devise.\r\nPour l'heure, la Premi\u00e8re ministre Theresa May maintient sa position - ne pas d\u00e9voiler sa strat\u00e9gie - mais si la livre venait \u00e0 plonger encore beaucoup plus, si elle atteignait par exemple la parit\u00e9 avec le dollar, alors l\u00e0 il serait beaucoup plus difficile pour elle de r\u00e9sister \u00e0 la pression des march\u00e9s.\r\n***MERCI Catherine Ilic et BONJOUR Patrice Gautry !\r\n DIR STU GE\r\nVous \u00eates chef \u00e9conomiste \u00e0 la banque UBP, en direct de notre studio de Gen\u00e8ve... Vous allez nous aider \u00e0 comprendre les implications de ces mouvements de la devise...\r\n- d'abord, ce que disait Catherine \u00e0 l'instant: si la livre continue \u00e0 baisser, \u00e7a deviendra un poids politique pour la Premi\u00e8re ministre Theresa May... pour l'instant elle peut vraiment faire semblant de rien ?\r\n- expliquez-nous pourquoi la perspective d'un \"Brexit dur\" (avec la baisse des flux d'immigration, sans compromis avec Bruxelles) est un sc\u00e9nario que les milieux financiers redoutent tellement !\r\n- Les exportations britanniques sont-elles dop\u00e9es, avec une monnaie plus basse ? est-ce l\u00e0 un atout \u00e0 faire valoir par les entreprises anglaises ?\r\n- sur la fa\u00e7on dont s'est pass\u00e9 cette baisse brutale de la livre plus de trois mois apr\u00e8s le vote sur le Brexit... c'est quand m\u00eame \u00e7a qui explique le mouvement de la monnaie ?\r\n\t- et parall\u00e8lement, la bourse de Londres a atteint mardi un nouveau sommet historique ! Paradoxal ?\r\n(de nombreuses multinationales britanniques, qui sont cot\u00e9es \u00e0 Londres, r\u00e9alisent une bonne part de leurs activit\u00e9s et profits \u00e0 l'\u00e9tranger dans d'autres devises)\r\n- comment expliquez-vous que seule la livre sterling soit sous pression et que les autres param\u00e8tres, les autres indicateurs au Royaume-Uni soient relativement \u00e9pargn\u00e9s ?\r\n- on ne sait pas encore exactement \u00e0 quoi va ressembler le divorce entre UK et UE mais on sait qu'un divorce co\u00fbte cher quoi qu'il en soit... \u00e0 quel point ces incertitudes-l\u00e0 vont-elle peser sur la livre dans les prochains mois ?\r\n\t- donc l\u00e0 aussi, int\u00e9r\u00eat \u00e0 un r\u00e8glement rapide, quel qu'il soit... pourvu qu'il soit rapide !?\r\n- dans les cons\u00e9quences, la baisse de la livre se fait sentir sur le pouvoir d'achat, que peuvent faire les salari\u00e9s pour limiter la casse ?\r\n- on sait \u00e0 quel point les Britanniques sont attach\u00e9s \u00e0 la livre -- ils l'ont d'ailleurs gard\u00e9e et rejet\u00e9 l'euro -- c'est un \u00e9l\u00e9ment de prestige, de fiert\u00e9 nationale. C'est quelque chose qui va peser au Royaume-Uni si la livre continue sur cette pente ?\r\n- l'\u00e9conomie britannique est solide, dynamique, elle a les moyens de passer l'\u00e9paule du Brexit et d'en sortir \u00e0 terme sans d\u00e9g\u00e2ts, non ?!\r\n\t- est-ce qu'on peint le diable sur la muraille ?\r\n======================================================================================================\r\nCauses:\r\n- La livre britannique a chut\u00e9 brutalement de 6%... \u00e7a s'est pass\u00e9 le lundi 3 octobre, il y a donc un peu plus d'une semaine. \r\nEst-ce que le brexit peut \u00e0 lui seul expliquer un tel mouvement de la monnaie? \r\n- la perspective d'un \"Brexit dur\", c'est-\u00e0-dire sans compromis avec Bruxelles, pourquoi est-ce un sc\u00e9nario tant redout\u00e9 par les milieux financiers?\r\n- Comment expliquez-vous que seule la livre sterling soit sous pression? et que les autres param\u00e8tres financiers soient relativement \u00e9pargn\u00e9s pour l'instant ?\r\n- un divorce co\u00fbte cher... Mais il est bien difficile de chiffrer aujourd'hui ce que serait le divorce entre la Grande-Bretagne et l'Union europ\u00e9enne. Une telle incertitude va-t-elle peser ces prochains mois, sur la livre?\r\n- La crainte, n'est-ce pas aussi, dans le pire des sc\u00e9narios, de voir un autre centre financier europ\u00e9en profiter du Brexit, pour gagner des parts de march\u00e9s sur les Britanniques ?\r\nCons\u00e9quences et options:\r\n- Les exportations britanniques sont-elles dop\u00e9es, avec une monnaie plus basse? est-ce l\u00e0 un atout \u00e0 faire valoir par les entreprises anglaises?\r\n- est-ce qu'il y a une strat\u00e9gie, de la part de la premi\u00e8re ministre Theresa May, de vouloir favoriser les ventes des entreprises britanniques \u00e0 l'\u00e9tranger ?\r\n- Les salari\u00e9s voient leur pouvoir d'achat diminuer... Que peuvent-ils faire pour limiter la casse ?\r\n- Quelles sont les cons\u00e9quences de cette baisse de monnaie sur la place financi\u00e8re britannique ?\r\n- La monnaie d'un Etat, c'est important... certains peuvent y voir une fiert\u00e9 nationale... que peuvent faire, que doivent faire les politiques pour calmer les esprits ?\r\n- croissance en berne, mont\u00e9e du ch\u00f4mage, perte du pouvoir d'achat... est-ce que les \u00e9conomistes ne sont pas en train de peindre le diable sur la muraille, en pensant au Brexit ?", "alternativeExcerpt": ["La livre britannique a chut\u00e9 brutalement de 6% le lundi 3 octobre. Le Brexit peut-il \u00e0 lui seul expliquer un tel mouvement de la monnaie? Interview de Patrice Gautry, chef \u00e9conomiste \u00e0 la banque UBP."], "alternativeTitle": ["Le Brexit est-il le seul responsable de la chute record de la livre britannique? / TUM_2016-10-13T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 13.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8061851.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8068980", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef \u00e9conomiste", "name": "Gautry, Patrice", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8068974"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : La nouvelle hype du moment c'est l'eau ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-376A974E-A78F-4A85-853C-C375B539C049", "durationSec": 224, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["eau (boisson)"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-10-13T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2016-10-13T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052866", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS ", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS ", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052866", "ece-8052856"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Les destins parall\u00e8les de la Suisse et de la Belgique", "id": "sound-F8C3BFC4-99AB-43F7-B183-B05FECD31E77", "durationSec": 101, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La fable \"La Grenouille qui se veut faire aussi grosse que le bouf\" de Jean de La Fontaine illustre aujourd'hui \u00e0 merveilles les destins parall\u00e8les de la Suisse et de la Belgique.\r\n\r\n* * Les destins parall\u00e8les de la Suisse et de la Belgique Vues d'Europe : Belgique,  par Romain Clivaz\r\n  1'33\r\n((Eternel Jean de la Fontaine. La Grenouille, qui veut se faire aussi grosse que le bouf illustre aujourd'hui \u00e0 merveilles les destins parall\u00e8les de la Suisse et de la Belgique. Deux grenouilles, ma foi assez \u00e0 l'aise dans la jungle de la mondialisation---pas plus grosse qu'un ouf, mais tent\u00e9es parfois d'\u00e9galer certains boufs.\r\nDernier exemple en date en Belgique, avec les incertitudes sur l'avenir de la compagnie Brussels Airlines, h\u00e9riti\u00e8re de la d\u00e9funte Sabena, emport\u00e9e dans la noyade de Swissair. Piqu\u00e9s au vif, suite \u00e0 la reprise int\u00e9grale par Lufthansa, quelques crocodiles du Plat pays ont enfl\u00e9 leur torse, \u00e0 grand coups de patriotisme \u00e9conomique, assurant qu'ils feront tout pour assurer un ancrage belge \u00e0 l'entreprise. Leur crainte, renforc\u00e9e par certaines d\u00e9clarations allemandes : voir le monstre de Frankfort transformer Brussels Airlines en vulgaire batracien \u00e0 bas co\u00fbt. Sabena. Swissair. Fiert\u00e9 belge, fiert\u00e9 helv\u00e8tes sillonnant le monde. On a bien cru revivre un drame national, version belge. Mais ce ne fut qu'un saut d'orgueil, un saut de puce. Les temps ont bien chang\u00e9. Contrairement \u00e0 la grenouille Swissair, qui r\u00eava de se faire bouf, pas question de s'enfler comme la ch\u00e9tive p\u00e9core \u00e0 croix blanche, et d'exploser. Il y a 15 ans, en Suisse, la pr\u00e9tention, l'envie s'acheva en fiasco.\r\nAujourd'hui en Belgique les passions a\u00e9riennes sont retomb\u00e9es. Signe r\u00e9jouissant ou faiblesse de notre temps : le f\u00e9tichisme \u00e9conomique a c\u00e9d\u00e9 le pas au r\u00e9alisme \u00e9conomique, qui sait \u00e0 une certaine sagesse. Plus que la couleur du pavillon, c'est bien l'arriv\u00e9e \u00e0 destination qui semble int\u00e9resser le voyageur. Qu'importe le bouf, ou la grenouille.))", "alternativeExcerpt": ["La fable \"La Grenouille qui se veut faire aussi grosse que le b\u0153uf\" de Jean de La Fontaine illustre aujourd\u2019hui \u00e0 merveilles les destins parall\u00e8les de la Suisse et de la Belgique.", "La fable \"La Grenouille qui se veut faire aussi grosse que le b\u0153uf\" de Jean de La Fontaine illustre aujourd\u2019hui \u00e0 merveilles les destins parall\u00e8les de la Suisse et de la Belgique.", "La fable \"La Grenouille qui se veut faire aussi grosse que le b\u0153uf\" de Jean de La Fontaine illustre aujourd\u2019hui \u00e0 merveilles les destins parall\u00e8les de la Suisse et de la Belgique."], "alternativeTitle": ["Les destins parall\u00e8les de la Suisse et de la Belgique", "Les destins parall\u00e8les de la Suisse et de la Belgique / JDM_2016-10-13T06:40:00_vues-d-europe", "Les destins parall\u00e8les de la Suisse et de la Belgique / JDM_2016-10-13T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/2923053.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069053", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069053", "ece-8069036"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le parti r\u00e9publicain d\u00e9chir\u00e9 par une guerre interne aux Etats-Unis", "id": "sound-E8E0DE75-184C-4293-A36A-6F195CCA054B", "durationSec": 308, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 8 novembre, les Am\u00e9ricains vont aussi renouveler leur parlement: c'est-\u00e0-dire un tiers du S\u00e9nat et la totalit\u00e9 de la chambre des Repr\u00e9sentants. Or, les leaders du parti r\u00e9publicain craignent qu'une large d\u00e9faite de Donald Trump n'entra\u00eene la perte de leurs majorit\u00e9s au Congr\u00e8s, ce qui provoque une crise majeure au sein du parti.\r\n\r\n* * Le parti r\u00e9publicain d\u00e9chir\u00e9 par une guerre interne aux Etats-Unis LANCEMENT 2 / ELECTIONS CONGRES US\r\n  DIGAS VIRGULE HOC\r\n***Oui, bienvenue dans les tourments politiques de Washington... On parle beaucoup de l'\u00e9lection PRESIDENTIELLE du 8 novembre, aux Etats-Unis, mais ce jour-l\u00e0, les Am\u00e9ricains vont aussi renouveler leur parlement: c'est-\u00e0-dire un tiers du S\u00e9nat et la totalit\u00e9 de la chambre des Repr\u00e9sentants. Or, les leaders du parti r\u00e9publicain craignent qu'une large d\u00e9faite de Donalrd Trump n'entra\u00eene la perte de leurs majorit\u00e9s au Congr\u00e8s. Tout cela provoque une crise majeure au sein du parti... divis\u00e9 sur la candidature Trump.\r\nPhilippe Revaz, le parti r\u00e9publicain est m\u00eame d\u00e9chir\u00e9 par une guerre interne...\r\nDIGAS\r\nelle a eclat\u00e9 ce weekend apres les propos obscenes de donald trump. Le leader republicain paul ryan a declar\u00e9 qu'il ne defendrait plus trump et ne ferait pas campagne pour lui. Des dizaines d'\u00e9lus republicains, eux, ont retir\u00e9 leur soutien a trump, sont sorti de la tranch\u00e9e ou ils etaient terr\u00e9s depuis le debut de la campagnbe, mais la, a decouvert, ils viennent d'etre fauch\u00e9s par une rafale d'insultes et d'attaques de donald trump, qui dit ouvertement que desormais plus aucune chaine ne l'entrave, ne le retient de s'en prendre aux elus republicains, et a paul ryan luimeme\r\nMAG\r\nFaible, inutile establishment republicain, un adversaire pire encore qu'hillary clinton dit trump. Il galvan ise ses troupes contre les dissidents. des candidats au congres qui lui ojnt retir\u00e9 leur soutien ce weekend se font huer par la foule des suporterrs de triump. un vent de panique les a glac\u00e9s sur place. Plus personne n'ose retirer son soutien desormaois.  on assiste au contraire a des retournements de veste spectaculaires: une senatrice du nebraska qui appelait a remplacer trump par son colisitier mike pence,vient de reven ir en arriere. meme le numero 3 republicain au senat, qui voulait le retrait de trump, est revenu au bercail  sagement, sous la menace de trump.\r\n***Il faut dire qu'ils font face \u00e0 une t\u00e2che difficile: se distancer de Trump, sans pour autant  f\u00e2cher la base conservatrice.\r\nMission quasi impossible en effet. paul ryan lui-meme avait tent\u00e9 de menager la chevre et le chou durant ces lomngs mois, soutenant trump sans le soutenir. Lundi il pensait avoir trouv\u00e9 une formule qui le distinguerait de trump sans le fahcer pour autant et bien  ce'st rat\u00e9 il est desormais le cour de la cible. Trump jure de lui faire payer le priy fort, de l\u00e8'evincer de son poste de leader au congres. trump epouse l\u00e0 l'objectif de longue date de stephen bannon  le manager de sa campagne, l'homme du site de droite ultra conservateur breitbart. trump pourrait finir lew travail de nettoyage des elites commenc\u00e9 sous les auspices du tea party. un tea party gonfl\u00e9 aux hormones, qui pourrait evincer ryan comme il a evinc\u00e9 son predecesseur john b\u00e9hner. Mitch mc connel leader au senat a mieux comp'ris le danger que ryan, il est rest\u00e9 prudemment dans sa tranch\u00e9e, avec l'objectif d'attendre la defaite de trump en novembre avant de ressortir la tete. Mais le procbleme c'est que le clan trump va justement attribuer son eventuelle defaite, a ces elites republicaines. Donc ne pas s'attendre a la fin de la crise dans le parti republicain apres le 8 novembre. Et trump est pr\u00eat a bruler la maison republicaine avec lui, s'il le faut.\r\n***Les dirigeants r\u00e9publicains... ils ont jet\u00e9 l'\u00e9ponge Trump... ils ont l'air coinvaincus d'une d\u00e9faite de leur candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle. du coup, ils veulent surtout eviter maintenant de perdre le Congr\u00e8s.\r\nOui leur majorit\u00e9 au senat \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 en danger, en annee normale, mais l\u00e0 avce les sondages actuelks,  une dizaine de pts d'avance pr clinton, meme la chambre des represetnatns pourrait leur echapper.  les democrates ont senti l'odeur du sang. Un des bras financiers de clinton a meme commenc\u00e9 a detourner l'argent de la presidentielle vers les campagehnsdu congres. Des publicit\u00e9s televis\u00e9es utilisent les propos sexistes de trump pour cibler des candidats republicains vulnerables. C'est ce qui a pousss\u00e9 la senatrice du new hamsphire kelly ayotte a desavouer trump, ou rob portmann en ohio. ou John mc cain en arizona. Lui qui avait pourtant tenu bon, dans la tranch\u00e9e alors que trump l'avait personnellement insult\u00e9. il a finit par se dire que le moment etait favorable pour defier trump... mais c'est un pari risqu\u00e9, sous la menace des pro trump, d'un cot\u00e9 , une foule tres fach\u00e9e, et de l'autre les republicains mod\u00e9r\u00e9s des banlieues ais\u00e9es, les femmes. Ce sont eux qui pourraitent faire basculer le congres chez les democrates. Les responsables republicains veulent decoupler les deux elections , pousser ces mod\u00e9r\u00e9s  a voter au moins pour les canidstas au congres, meme s'ils ne votent pas trump. ils pourraient detourner des fonds de la presidnetielle vers les courses du congres. c'est dementi par le president du parti. Mais clairement il y a un vent de panique chez les republicains. \r\n***Et puis ces derni\u00e8res heures, sont apparus des t\u00e9moignages de femmes qui affirment avoir subi des attouchements de la part de Trump -- ce que la campagne Trump nie cat\u00e9goriquement, en mena\u00e7ant de poursuites judiciaires.\r\nil y a de quoi en rajouter \u00e0 cette panique r\u00e9publicaine:\r\nOui ce matin Paul ryan doit se dire qu'il a eu raison de se detourner de trump. Il avait peutetre des informations en ce sens. Il serait assez piquant, d'assister a un nouveau volte-face d'elus qui avaient d\u00e9savou\u00e9 trump, l'avaient rejoint, Et pourraient s'en detourner a nouveau. les temoignages de ces femmes qui se disent victimes d'attouchements peuvent bien sur acceler la chute de trump.  mais a court terme \u00e7a va  surtout conforter les leaders du parti dans la volont\u00e9 de sauver : ce qui peut l'etre. en l'occurence,.. le congres.\r\n***EXTRO: Philippe Revaz, notre correspondant aux Etats-Unis !\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Le 8 novembre, les Am\u00e9ricains vont aussi renouveler leur parlement: c'est-\u00e0-dire un tiers du S\u00e9nat et la totalit\u00e9 de la chambre des Repr\u00e9sentants. Or, les leaders du parti r\u00e9publicain craignent qu'une large d\u00e9faite de Donald Trump n'entra\u00eene la perte de leurs majorit\u00e9s au Congr\u00e8s, ce qui provoque une crise majeure au sein du parti."], "alternativeTitle": ["Le parti r\u00e9publicain d\u00e9chir\u00e9 par une guerre interne aux Etats-Unis / TUM_2016-10-13T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 13.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6272402.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8068980", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8068977"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Rust\" de Matthieu Druaud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8C8F02E2-3A6B-4611-86E3-6BF7FCD90493", "durationSec": 160, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nRUST from Matthieu on Vimeo.", "alternativeTitle": ["\"Rust\" de Matthieu Druaud", "\"Rust\" de Matthieu Druaud / HAP_2016-10-13T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Rust\" de Matthieu Druaud / HAP_2016-10-13T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052878", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052878", "ece-8052873"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexion sur l'histoire commune de l'Europe et du Monde arabe : Interview d'Andr\u00e9 Miquel, sp\u00e9cialiste de la litt\u00e9rature et du monde arabe classique, auteur du livre \"Le temps se signe \u00e0 quelques rep\u00e8res\" (\u00c9d. Odile Jacob, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F403636D-BC24-4E1F-AE97-3BD131B2C21F", "thematicGeographicals": ["Europe", "Monde arabe"], "durationSec": 445, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culture", "histoire"], "excerpt": "Autour de la M\u00e9diterrann\u00e9e, l'Europe et le Monde arabe ont une histoire commune: 14 si\u00e8cles de relations complexes, d'hostilit\u00e9 aussi et d'incompr\u00e9hension. ", "alternativeExcerpt": ["Autour de la M\u00e9diterrann\u00e9e, l\u2019Europe et le Monde arabe ont une histoire commune: 14 si\u00e8cles de relations complexes, d\u2019hostilit\u00e9 aussi et d\u2019incompr\u00e9hension. Andr\u00e9 Miquel, traducteur notamment des \"Mille et une nuits\" est l'un des plus grands sp\u00e9cialistes de la litt\u00e9rature et du monde arabes classiques. Il a consacr\u00e9 sa vie \u00e0 la compr\u00e9hension et \u00e0 la transmission de la culture arabe."], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexion sur l'histoire commune de l'Europe et du Monde arabe / TUM_2016-10-13T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 13.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7683483.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8068980", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de la litt\u00e9rature et du monde arabe classique", "name": "Miquel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8068979"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : J\u00e9r\u00f4me Salle sort \"L'Odyss\u00e9e\" sur la vie du commandant Cousteau", "id": "sound-906703B3-92A8-412E-9949-3C671BFB7C52", "durationSec": 627, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : J\u00e9r\u00f4me Salle, r\u00e9alisasteur\r\nDans le film \"L'Odyss\u00e9e\" sorti mercredi, le r\u00e9alisateur J\u00e9r\u00f4me Salle dresse le portrait du commandant Jacques-Yves Cousteau, un homme passionn\u00e9 mais complexe, ma\u00eetre de son image, et menant une double vie.\r\n\r\n* * J\u00e9r\u00f4me Salle sort \"L'Odyss\u00e9e\" sur la vie du commandant Cousteau (J\u00e9r\u00f4me Salle Odyss\u00e9e DIGAS) 12h30 J\u00e9r\u00f4me Salle 13.10\r\nLa vie du commandant Cousteau sur grand \u00e9cran: le film L'Odyss\u00e9e est sorti hier et il dresse le portrait de l'homme au bonnet rouge, un homme passionn\u00e9 mais complexe, ma\u00eetre de son image, et menant une double vie. Cousteau \u00e0 qui l'on doit un moratoire interdisant l'exploitation de l'Antarctique jusqu'en 1948. \r\nLambert Wilson campe Jacques-Yves Cousteau, Audrey Tautou, est la femme du capitaine Simone, Pierre Niney est l'un de ses fils...\r\nNous avons rencontr\u00e9 le r\u00e9alisateur de l'Odyss\u00e9e J\u00e9r\u00f4me Salle, l'homme a d'ailleurs pass\u00e9 son enfance en Suisse. Il nous parle de Cousteau, grand ma\u00eetre de son image, J\u00e9r\u00f4me Salle... \r\nL'Odyss\u00e9e du r\u00e9alisateur J\u00e9r\u00f4me Salle avec Lambert Wilson, Audrey Tautou et Pierre Niney. actuellement sur les \u00e9crans.\r\n(mag Tatouages Stefan) 12h30 Liban tatoueurs \r\nLe tatouage, pour exprimer sa foi ou son identit\u00e9\u00a0: c'est une mode au Liban, parmi les chr\u00e9tiens ou les musulmans chiites. Les uns se font tatouer des croix ou des visages du Christ\u00a0; les autres, des \u00e9p\u00e9es d'Ali, un symbole de la communaut\u00e9. Chez les jeunes chiites, le tatouage religieux est aujourd'hui un v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne. Reportage de Laure Stephan \r\n((Son aiguilles\r\nAli Nasreddine a 50 ans, et c'est un habitu\u00e9 du salon de tatouage Al-Hindi, \u00e0 Chiyah, une banlieue chiite de Beyrouth. Ses bras et son torse sont couverts de tatouages\u00a0: des slogans religieux ou des portraits de figures r\u00e9v\u00e9r\u00e9es dans la pi\u00e9t\u00e9 chiite. Ce carrossier se consid\u00e8re comme l'un des pionniers du tatouage religieux.\r\nBOB (0'18) SI CETTE TRAD EST TROP LONGUE PAR RAPPORT AU SON, JE SUGGERE D'ENLEVER LES DEUX PASSAGES EN GRAS Depuis quinze ans, je fais des tatouages, tous ont un sens religieux, ils sont li\u00e9s \u00e0 la \u00ab\u00a0famille de la maison du Proph\u00e8te\u00a0\u00bb, centrale chez les chiites. On vit dans un pays confessionnel\u00a0; chacun suit sa confession. Je suis croyant. Avant, on \u00e9tait tr\u00e8s peu \u00e0 faire ces tatouages, ca a chang\u00e9. J'ai fait tatouer mon fils de deux ans, avec une \u00e9p\u00e9e de l'imam Ali sur le bras. \r\nChez les jeunes de la communaut\u00e9, la tendance est aujourd'hui en vogue, depuis la guerre en Syrie, \u00e0 laquelle participent des milliers de combattants libanais chiites, aux c\u00f4t\u00e9s du Hezbollah, soutien de Bachar Al-Assad. Un conflit aux dimensions existentielles, pour certains chiites. Khalil Abdallah, tatoueur au salon Al-Hindi. \r\nBOB (0'17) Il y a dix ans, les tatouages religieux existaient, mais pas autant. Ca a vraiment augment\u00e9 avec la guerre en Syrie\u00a0: beaucoup de jeunes chiites qui partent combattre l\u00e0-bas. Ca a r\u00e9veill\u00e9 le besoin d'afficher son appartenance\u00a0; c'est une forme de protection. Trois ou quatre clients, que j'avais tatou\u00e9, sont morts en Syrie.\r\nCeux qui combattent en Syrie ne forment qu'une petite partie des adeptes du tatouage religieux..\r\nPour les autres, c'est souvent un moyen d'affirmer leur identit\u00e9. Ali Farhat, jeune commercial, s'est fait graver sur la poitrine, la figure de l'imam Hussein. A ses yeux, les tatouages religieux sont li\u00e9s au climat de guerre au Proche-Orient.\r\nBOB (0'17) Je suis fier d'\u00eatre chiite. Notre communaut\u00e9 est opprim\u00e9e dans le monde. Est-ce que les chiites ne sont pas opprim\u00e9s \u00e0 Bahre\u00efn ou au Y\u00e9men\u00a0?! On est une minorit\u00e9 dans le monde. Et il y a une guerre entre sunnites et chiites, partout dans le monde. Alors moi je veux affirmer par tous les moyens que je suis chiite. \r\nMais les tatouages identitaires sont loin de faire l'unanimit\u00e9 au sein de la communaut\u00e9. Certains n'h\u00e9sitent pas \u00e0 parler de provocation, dans un pays aux fortes tensions confessionnelles. C'est l'avis d'Ali, un autre tatoueur de la banlieue de Beyrouth. \r\nBOB (0'23) Bien s\u00fbr que je suis contre. La foi doit rester dans le cour, dans l'esprit. D'ailleurs il y a des gens qui portent des tatouages religieux les enl\u00e8vent, car ils ont compris que ce n'est pas bien.. J'ai essay\u00e9 de conseiller des clients, de leur dire que de tels tatouages allaient leur cr\u00e9er des probl\u00e8mes. La guerre en Syrie a aggrav\u00e9 les difficult\u00e9s entre sunnites et chiites. Et faire un tel tatouage, c'est augmenter la division.\r\nUne division palpable au quotidien\u00a0: au Liban, les institutions politiques sont paralys\u00e9es par les diff\u00e9rends entre partis confessionnels.))\r\n(Nobel litt\u00e9rature Joye  ? extrait ?) 12h30 Prix Nobel 2016\r\nLe prix Nobel de litt\u00e9rature 2016 vient d'\u00eatre d\u00e9cern\u00e9... Pierre-Etienne Joye... \r\n???\r\nsi Adonis: on l'\u00e9coute sur la vieilliesse, interview\u00e9 derni\u00e8rement par Karine Vasarino...\r\n(Br\u00e8ve secours) Br\u00e8ve secours\r\nDe la nourriture a pu \u00eatre distribu\u00e9e en importance aux sinistr\u00e9s de l'ouragan Matthew en Ha\u00eeti...\r\nUn ouragan qui a d\u00e9vast\u00e9... l'\u00eele... le 4 octobre...\r\nMais les quantit\u00e9s... de nourriture... sont encore bien insuffisantes... pour les milliers de personnes... affam\u00e9es... qui vivent... dans cette r\u00e9gion... du sud-ouest du pays...Je n'ai mang\u00e9... que des noix de coco depuis 5 jours... pr\u00e9cise... un jeune Ha\u00eftien... de 25 ans...\r\nOn a besoin de manger... et aussi d'eau potable... et de t\u00f4le pour nos toits... ajoute un autre jeune homme\r\nAu Y\u00e9men...Les rebelles... chiites Houtis... d\u00e9mentent...Ils n'ont pas pris pour cible... un navire de guerre am\u00e9ricain... en Mer Rouge... Ces accusations sont sans fondement... pr\u00e9cise un responsable militaire alli\u00e9... aux Houtis...Des tirs... qui ont provoqu\u00e9... des frappes de repr\u00e9sailles... am\u00e9ricaines... sur des sites... radars... dans des zones contr\u00f4l\u00e9es... par les insurg\u00e9s...C'est la premi\u00e8re fois... que les Etats Unis... bombardent... ces rebelles... au Y\u00e9men...Soutenus par l'Iran... ces rebelles sont engag\u00e9s... avec les forces de l'ancien pr\u00e9sident Saleh... dans une guerre... contre les troupes oyalistes... soutenues par une coalition arabe dirig\u00e9e... par l'Arabie saoudite...\r\nTyson Fury a abandonn\u00e9 avec effet imm\u00e9diat ses titres de champion du monde des poids lourds . Le boxeur anglais veut se soigner. Fury se concentrer sur son \"traitement m\u00e9dical et son r\u00e9tablissement\", selon un communiqu\u00e9 . La licence du Britannique Tyson Fury a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 suspendue \u00e0 titre conservatoire en attendant les r\u00e9sultats d'une enqu\u00eate sur \"des probl\u00e8mes m\u00e9dicaux et antidopage\".", "alternativeExcerpt": ["Dans le film \"L'Odyss\u00e9e\" sorti mercredi, le r\u00e9alisateur J\u00e9r\u00f4me Salle dresse le portrait du commandant Jacques-Yves Cousteau, un homme passionn\u00e9 mais complexe, ma\u00eetre de son image, et menant une double vie.", "Dans le film \"L'Odyss\u00e9e\" sorti mercredi, le r\u00e9alisateur J\u00e9r\u00f4me Salle dresse le portrait du commandant Jacques-Yves Cousteau, un homme passionn\u00e9 mais complexe, ma\u00eetre de son image, et menant une double vie.", "Dans le film \"L'Odyss\u00e9e\" sorti mercredi, le r\u00e9alisateur J\u00e9r\u00f4me Salle dresse le portrait du commandant Jacques-Yves Cousteau, un homme passionn\u00e9 mais complexe, ma\u00eetre de son image, et menant une double vie."], "alternativeTitle": ["J\u00e9r\u00f4me Salle sort \"L\u2019Odyss\u00e9e\" sur la vie du commandant Cousteau", "J\u00e9r\u00f4me Salle sort \"L\u2019Odyss\u00e9e\" sur la vie du commandant Cousteau / 12H30_2016-10-13T12:52:00_l-invite-du-12h30", "J\u00e9r\u00f4me Salle sort \"L\u2019Odyss\u00e9e\" sur la vie du commandant Cousteau / 12H30_2016-10-13T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8087804.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069023", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Stephan, Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069023", "ece-8069009"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Dionysos, retour \u00e0 la vie", "id": "sound-A872021B-77FA-428A-9DD2-3CB48216FAA2", "durationSec": 533, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le groupe fran\u00e7ais est en concert vendredi 14 octobre 2016 au Th\u00e9\u00e2tre du Reflet, \u00e0 Vevey. Mathias Malzieu et sa formation sont en tourn\u00e9e jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e pour d\u00e9fendre l'album \"Vampire en pyjama\". \r\nUn disque nourri par deux ans de lutte contre une maladie grave men\u00e9e par Mathias Malzieu, qui donne de ses nouvelles \u00e0 Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Le groupe fran\u00e7ais est en concert vendredi 14 octobre 2016 au Th\u00e9\u00e2tre du Reflet, \u00e0 Vevey. Mathias Malzieu et sa formation sont en tourn\u00e9e jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e pour d\u00e9fendre l'album \"Vampire en pyjama\". \n\nUn disque nourri par deux ans de lutte contre une maladie grave men\u00e9e par Mathias Malzieu, qui donne de ses nouvelles \u00e0 Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: Dionysos, retour \u00e0 la vie / VER_2016-10-13T16:35:45_musique-dionysos-retour-a-la-vie", "Vertigo du 13.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8053096", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8053090"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-647049A5-2BEB-41D7-BC34-2D3852D11977", "durationSec": 919, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2016;Andrea Caroni, conseiller aux \u00e9tats PLR appenzellois;Philippe Leuba, conseiller d'Etat PLR VD, en charge du d\u00e9partement de l'\u00e9conomie et des sports;Marc Fuhrmann, pr\u00e9sident de l'UDC GE;Benoit Genecand, conseiller national PLR GE;Rapha\u00ebl Liogier, sociologue;Annette Godinez, responsable de l'op\u00e9ration de biens\u00e9ance pour le soin de la cataracte en Afrique et en Asie pour la Croix-Rouge\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(24/ DIRECT 7H MILCENT) Grosse \u00e9motion en Allemagne... Le jeune r\u00e9fugi\u00e9 syrien,  qui \u00e9tait soup\u00e7onn\u00e9 de pr\u00e9parer un attentat terroriste en Allemagne, du m\u00eame type que les attentats de Paris et Bruxelles s'est donn\u00e9 la mort en prison... Et ce alors qu'il devait \u00eatre surveill\u00e9 24h sur 24h... Le jeune syrien avait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche... Les accusations port\u00e9s contre lui \u00e9taient tr\u00e8s grave... Blandine Milcent on vous retrouve \u00e0 Berlin... Tout le monde se demande ce matin... comment ce suicide a pu se produire... \r\nAlors cela s'est pass\u00e9 vers 20h30, dans la cellule de l'infirmerie de la prison. Le jeune Syrien de 22 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 pendu. alors qu'il \u00e9tait cens\u00e9 \u00eatre surveill\u00e9 24 h sur 24h, car justement consid\u00e9r\u00e9 comme suicidaire: il \u00e9tait en gr\u00e8ve de la faim; il n'avait rien mang\u00e9 et quasiment rien bu depuis son arrestation dimanche, et selon son avocat, il avait cherch\u00e9 \u00e0 casser une lampe et \u00e0 s'\u00e9lectrocuter avec une prise \u00e9lectrique. \r\nDonc il devait \u00eatre surveill\u00e9 en permanence mais d'apr\u00e8s Bild Zeitung, sa cellule n'\u00e9tait en fait contr\u00f4l\u00e9e qu'une fois par heure. Une conf\u00e9rence de presse ce matin devrait permettre d'en apprendre un peu plus sur les circonstances de ce suicide.\r\nRELANCE : En attendant, c'est un \u00e9norme scandale qui se dessine, quelles sont les premi\u00e8res r\u00e9actions?\r\noui \"un scandale judiciaire\" a d\u00e9clar\u00e9 l'avocat du jeune homme, qui se dit choqu\u00e9 et stup\u00e9fait.\"Un v\u00e9ritable cauchemar\" a comment\u00e9 un responsable du parti conservateur la CDU, \"comment cela a-t-il pu \u00eatre possible?\" se demande un d\u00e9put\u00e9 des Verts. \"Mais qu'est-ce qui se passe encore dans la Saxe?\" s'interroge aussi un responsable du SPD, en r\u00e9f\u00e9rence aux nombreuses pannes de la police de la Saxe, \u00e0 propos de l'arrestation justement de ce jeune syrien.\r\nBlandine Milcent \u00e0 Berlin... Et une conf\u00e9rence de presse du gouvernement de Saxe est pr\u00e9vue sur cette affaire... ce matin \u00e0 11h... \r\nEt cet \u00e9v\u00e9nement raisonne avec une autre affaire en France... L'affaire Abdeslam... Hier les avocats du suspect cl\u00e9 des attentats de Paris ont jet\u00e9 l'\u00e9ponge... Ils consid\u00e8rent que Salah Abdeslam... ne sortira plus de son silence... Dans lequel il est mur\u00e9 depuis son arrestation... Les avocats d'Abdeslam d\u00e9noncent justement la surveillance permanente dont il fait l'objet, la vid\u00e9o surveillance... comme l'une des cause de son silence... Une vid\u00e9osurveillance qui le rend fou disent ils...\r\n(26/USA ACCUSATIONS TRUMP) C'est un nouveau moment difficile pour la campagne de Donald Trump aux Etats Unis... \r\nLe New York Times publie ce matin le t\u00e9moignage de deux femmes qui affirment avoir subi des attouchements de la part du candidat r\u00e9publicain \u00e0 la pr\u00e9sidentielle... Des accusations qui interviennent quelques jours, apr\u00e8s la diffusion d'une video... Donald Trump y tenait des propos obsc\u00e8nes et injurieux \u00e0 l'\u00e9gard des femmes...  Washington, Philippe Revaz.\r\n(01/9 FEV ITV CARONI) Le dossier de l'application du vote du 9 f\u00e9vrier... \r\nDes juristes de l'union europ\u00e9enne estiment que le Conseil National va trop loin... la version \"light\", celle de la pr\u00e9f\u00e9rence nationale \u00e0 l'ambauche, pour mettre en oeuvre l'article sur l'immigration de masse est DEJA trop lourde \u00e0 leurs yeux... \r\nCes r\u00e9serves sont exprim\u00e9es dans un document informel que s'est procur\u00e9 la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique SRF... \r\nEt elle ne sont rien de pluss qu'une mani\u00e8re de maintenir la pression... C'est en tous cas l'avis du Conseiller aux Etats PLR appenzellois Andrea Caroni...qui veut aller plus loin dans l'appication de cet article constitutionnel... \r\n   49''\r\n Andrea Caroni avec Muriel Ballaman.\r\n(BREVE/MULTI CONTINGENT HORS UE ITV LEUBA) ***Et en ce qui concerne les travailleurs extra-europ\u00e9ens... Les contingeants seront augment\u00e9s l'an prochain...\r\nSuite au vote du 9 f\u00e9vrier le nombre de permis \u00e9tait pass\u00e9 de 8500 \u00e0 6500...\r\nBaisse d\u00e9nonc\u00e9e par de nombreux cantons... qui plaidaient pour un retour \u00e0 la normale... appuy\u00e9s par Johann Schneider Ammann... Et bien la Conf\u00e9d\u00e9ration a tranch\u00e9... \r\n7500 autorisations de s\u00e9jour seront accord\u00e9es \u00e0 des travailleurs extra-europ\u00e9ens en 2017...\r\n(D5/ PREFERENCE INDIGENE UDC/MCG PI) Et du c\u00f4t\u00e9 de Gen\u00e8ve... Cette question \u00e0 pr\u00e9sent... L'UDC genevoise a-t-elle op\u00e9r\u00e9 un revirement? \r\n***En lan\u00e7ant mardi son projet de loi qui veut privil\u00e9gier la main-d'oeuvre indig\u00e8ne sur le march\u00e9 de l'emploi, la section genevoise du parti agrarien semble se d\u00e9marquer de sa position traditionnelle pour une \u00e9conomie ouverte et lib\u00e9rale. \r\nElle s'engage aussi sur un terrain d\u00e9j\u00e0 occup\u00e9 par le MCG... celui des mesures destin\u00e9e \u00e0 limiter le nombre de frontaliers. Une posture nouvelle qui pourrait \u00eatre une arme \u00e0 double tranchant pour l'UDC... Mathieu Cupelin.\r\n  1'35\r\n(Bref CENTRALES NUCLEAIRES ITV GENECAND) Axpo, Alpiq, BKW... Trois groupes qui retirent leurs demandes pour de nouvelles centrales nucl\u00e9raires... Des requ\u00eates d\u00e9pos\u00e9es devant le Conseil f\u00e9d\u00e9ral en 2008... Mais d\u00e9sormais, le contexte \u00e9conomique a chang\u00e9 expliquent les groupes d'\u00e9lectricit\u00e9... Les demandes avaient \u00e9t\u00e9 suspendues en 2011 apr\u00e8s Fukushima... Ce retrait d\u00e9finitif intervient en pleine campagne autour de l'initiative pourla sortie du nucl\u00e9aire soumise au vote le 27 septembre prochain...\r\n(D1/ DALA\u00cf LAMA  ITV LIOGIER) Le Dala\u00ef Lama poursuit aujourd'hui sa visite en Suisse... \r\nAu programme de la journ\u00e9e, une conf\u00e9rence au Kursaal de Berne, sur le th\u00e8me du dialogue et de la solidarit\u00e9... L'\u00e9v\u00e9nement affiche complet, et pourtant... \r\nL'aura du chef spirituel tib\u00e9tain semble avoir un peu p\u00e2li ces derni\u00e8res ann\u00e9es...\r\nC'est du moins le constat que dresse le sociologue Rapha\u00ebl Liogier...  Il est l' auteur d'une biographie du Dala\u00ef-Lama. Et il nous explique pourquoi le chef spirutuel suscite moins d'enthousiasme.\r\n  1'18\r\nRaphael Liogier interrog\u00e9 par Renaud Malik\r\n(16/POUTINE A TF1 PA) Op\u00e9ration communication de Vladimir Poutine, 1 jour seulement  apr\u00e8s l'annulation de sa visite en France... Le pr\u00e9sident russe a donn\u00e9 une interview \u00e0 la chaine fran\u00e7aise TF1.... Dans laquelle il minimise la crise diplomatique avec la France, et il rejette en bloc les accusations de crimes de guerre sur Alep. Analyse... d'Isabelle Cornaz... \r\n  1'02\r\nDans le dossier syrien, les diplomaties russe et am\u00e9ricaine, qui ont officiellement \"suspendu\" il y a 10 jours leur dialogue annoncent deux r\u00e9unions internationales ce week-end sur ce dossier...  la premi\u00e8re samedi \u00e0 Lausanne et la seconde dimanche \u00e0 Londres, pour tenter d'arracher un \u00e9ni\u00e8me cessez-le-feu. \r\nEt apr\u00e8s l'\u00e9chec du texte fran\u00e7ais, la Nouvelle-Z\u00e9lande, l'un des 10 membres non permanents du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU, a pr\u00e9sent\u00e9 un projet de r\u00e9solution demandant l'arr\u00eat des bombardements sur la ville syrienne martyre d'Alep.\r\n(23/DENT OR CROIX ROUGE PI) Donnez vos dents... des dents en or... apr\u00e8s un passage chez le dentiste... \r\nUne monnaie... qui pourrait financer une op\u00e9ration de la cataracte  en Afrique ou en Asie! \r\nC'est l'appel \u00e9tonnant que lancent ce jeudi la Croix-Rouge et la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des m\u00e9decins-dentistes, \u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e mondiale de la vue. Une op\u00e9ration de bienfaisance n\u00e9e il y a une trentaine d'ann\u00e9es, Simon Corthay...\r\n  1'00\r\nToucher du doigt le \"Baiser\" de Klimt ? C'est d\u00e9sormais possible gr\u00e2ce \u00e0 un avatar en 3D de l'oeuvre, pr\u00e9sent\u00e9 mercredi par le mus\u00e9e viennois du Belvedere et destin\u00e9 en premier lieu aux d\u00e9ficients visuels.\r\nLa reproduction en relief et en miniature de la c\u00e9l\u00e8bre toile est assortie de capteurs qui d\u00e9clenchent des commentaires audio quand ils sont effleur\u00e9s.  \r\n\"Nous voulons ouvrir un nouveau chapitre dans la fa\u00e7on de rendre l'art accessible aux aveugles et aux mal-voyants\", a indiqu\u00e9 Rainer Delgado, de l'association allemande des aveugles et mal-voyants DBSV, lors d'une pr\u00e9sentation dans la capitale autrichienne.\r\nAchev\u00e9 1908 et repr\u00e9sentant un couple enlac\u00e9, le \"Baiser\", expos\u00e9 au Belvedere, est consid\u00e9r\u00e9 comme un chef d'oeuvre de Gustav Klimt (1**), le p\u00e8re de la S\u00e9cession viennoise.\r\nSa reproduction en 3D a n\u00e9cessit\u00e9 deux ans de travail et a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 dans le cadre du projet europ\u00e9en AMBAVis destin\u00e9 \u00e0 faciliter l'acc\u00e8s aux mus\u00e9es pour les d\u00e9ficients visuels.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Un jeudi plut\u00f4t gris et humide....avec les premi\u00e8res pr\u00e9cipitations ce matin d\u00e9j\u00e0 \u00e0 partir de la r\u00e9gion de Gen\u00e8ve. Il fera frais, gu\u00e8re plus de 10\u00b0, 16\u00b0 en Valais avec un fort foehn.\r\nTemps restant capricieux vendredi, lente am\u00e9lioration samedi, et retour du soleil et de la douceur dimanche.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Syrie projet n\u00e9oz\u00e9landais) \r\n(Bref 9 f\u00e9vrier jug\u00e9 par europ\u00e9ens +frontex) \r\n(Bref deux r\u00e9unions sur la Syrie) Les diplomaties russe et am\u00e9ricaine, qui ont officiellement \"suspendu\" il y a 10 jours leur dialogue \"bilat\u00e9ral\" sur la Syrie, ont annonc\u00e9 deux r\u00e9unions internationales ce week-end en Europe, la premi\u00e8re samedi \u00e0 Lausanne et la seconde dimanche \u00e0 Londres, pour tenter d'arracher un \u00e9ni\u00e8me cessez-le-feu. \r\nNEW YORK - La Nouvelle-Z\u00e9lande, un des 10 membres non permanents du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU, a pr\u00e9sent\u00e9 un projet de r\u00e9solution demandant l'arr\u00eat des bombardements sur la ville syrienne martyre d'Alep.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-10-13T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-10-13T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069061", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069061", "ece-8069044"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain a grossi ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-66D41A5C-265A-4E9E-860E-630EAA01060F", "durationSec": 106, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-10-13T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-10-13T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052867", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052867", "ece-8052859"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 13.10.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B1293106-4261-4D1F-A414-5D32645DE50B", "durationSec": 18, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-10-13T06:06:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-10-13T06:06:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052823", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8052823", "ece-8052808"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"ALT / 1977\" par Alex Varanese", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-65057776-FAAC-4675-A177-6C911F4A7043", "durationSec": 287, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le futur c'est d\u00e9j\u00e0 hier avec le projet \"ALT / 1977\" de l'illustrateur am\u00e9ricain Alex Varanese. Il s'agit d'un exercice de style vintage tout simplement bluffant dans lequel l'artiste imagine que les consommateurs des ann\u00e9es 70 avaient d\u00e9j\u00e0 acc\u00e8s aux technologies de l'an 2000. La preuve en image avec de fausses publicit\u00e9s vintage plus vraies que nature.", "alternativeExcerpt": ["Le futur c'est d\u00e9j\u00e0 hier avec le projet \"ALT / 1977\" de l'illustrateur am\u00e9ricain Alex Varanese. Il s'agit d'un exercice de style vintage tout simplement bluffant dans lequel l'artiste imagine que les consommateurs des ann\u00e9es 70 avaient d\u00e9j\u00e0 acc\u00e8s aux technologies de l'an 2000. La preuve en image avec de fausses publicit\u00e9s vintage plus vraies que nature.", "Le futur c'est d\u00e9j\u00e0 hier avec le projet \"ALT / 1977\" de l'illustrateur am\u00e9ricain Alex Varanese. Il s'agit d'un exercice de style vintage tout simplement bluffant dans lequel l'artiste imagine que les consommateurs des ann\u00e9es 70 avaient d\u00e9j\u00e0 acc\u00e8s aux technologies de l'an 2000. La preuve en image avec de fausses publicit\u00e9s vintage plus vraies que nature.", "Le futur c'est d\u00e9j\u00e0 hier avec le projet \"ALT / 1977\" de l'illustrateur am\u00e9ricain Alex Varanese. Il s'agit d'un exercice de style vintage tout simplement bluffant dans lequel l'artiste imagine que les consommateurs des ann\u00e9es 70 avaient d\u00e9j\u00e0 acc\u00e8s aux technologies de l'an 2000. La preuve en image avec de fausses publicit\u00e9s vintage plus vraies que nature."], "alternativeTitle": ["\"ALT / 1977\" par Alex Varanese", "\"ALT / 1977\" par Alex Varanese / HAP_2016-10-13T18:10:00_happy-pics", "\"ALT / 1977\" par Alex Varanese / HAP_2016-10-13T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052880", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052880", "ece-8052874"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-0F3593A2-E8BA-47A2-BA67-5872C8F14B1B", "durationSec": 933, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Florian Kasser, charg\u00e9 de campagne Nucl\u00e9aire pour Greenpeace Suisse;Pierre Maudet, conseiller d'Etat PLR GE, ministre en charge de l'\u00e9conomie;GalliJe;Carole-Anne Kast, pr\u00e9sidente du PS genevois;Simone de Montmollin, d\u00e9put\u00e9e PLR GE;Baumgartner , Georges ;Thibault Por\u00e7u du laboratoire de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle \u00e0 l'EPFL;Ronan Boulic, sp\u00e9cialiste des interractions immersives \u00e0 l'EPFL\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) 04 RETRAIT CENTRALES NUCLEAIRES) Il n'y aura pas de nouvelles centrales nucl\u00e9aires en Suisse....les \u00e9lectriciens retirent les trois demandes d'autorisation g\u00e9n\u00e9rale d\u00e9pos\u00e9es en 2008. Pour Axpo, Alpiq et BKW, le contexte \u00e9conomique et politique a compl\u00e8tement chang\u00e9. Ce retrait  intervient en pleine campagne autour de l'intiative pour la sortie du nucl\u00e9aire soumise au vote le 27 novembre prochain et cette annonce devrait dans un permier temps servir les int\u00e9r\u00eats de Doris Leuthard. St\u00e9phane Deleury\r\n(6H(2) 02 RETRAIT CENTRALES NUCLEAIRES) Et les organisations \u00e9gologistes d'applaudir ce retrait....Greenpeace en t\u00eate....\u00e9coutez Florian Kasser.\r\n(6H(3) 07 CONTINGENT HORS UE) ***L'autre sujet chaud de l'actualit\u00e9 suisse...ce matin....l'immigration!\r\nIl y a d'abord ce rapport d'experts europ\u00e9ens sur la pr\u00e9f\u00e9rence nationale \u00e0 l'embauche que le conseil National a choisi pour appliquer l'iitiative du 9 f\u00e9vrier....ils estiment que \"Toute mesure favorisant l'embauche de Suisses violerait la clause de non-discrimination de l'accord sur la libre circulation\"....des propos per\u00e7us comme une intimidation par la commission des institutions politiques du conseil des Etats qui a commenc\u00e9 \u00e0 se pencher sur le dossier....\r\nMais l'immigration c'est aussi la d\u00e9cision du gouvernement d'accorder l'an prochain 1'000 permis suppl\u00e9mentaires de travail aux ressortissants non europ\u00e9ens...1'000 au lieu des 2'000 voulus par le ministre de l'\u00e9conomie et par les milieux patronaux....mais pour les cantons...comme Vaud....c'est d\u00e9j\u00e0 un pas dans la bonne direction. Le Genevois Pierre Maudet se montre toute fois un peu mitig\u00e9..\r\nPierre Maudet avec Tania Zaspinar.\r\nLausanne au chevet de la Syrie....la capitale vaudoise accueillera samedi un sommet entre John Kerry et Sergue\u00ef Lavrov...aux c\u00f4t\u00e9s des chefs de la diplomatie am\u00e9ricain et russe...des ministres de pays du Golfe et de la Turquie...pour relancer l'id\u00e9e d'un cessez-le-feu  et d'une aide humanitaire....dimanche \u00e0 Londres, John Kerry retrouvera ses homologues britannique, allemand et fran\u00e7ais pour poursuivre la discussion. On notera que Moscou et Washington ne se parlait plus de la Syrie depuis 10 jours!\r\n(6H(4) 19 ALLEMAGNE SUICIDE SYRIEN) ***C'est la pol\u00e9mique en Allemagne...apr\u00e8s le suicide du jeune syrien qui en voullait \u00e0 un a\u00e9roport berlinois.\r\nLe jeune homme de 22 ans s'est pendu hier soir dans se cellule, deux jours apr\u00e8s son arrestation \u00e0 Leipzig. Une cellule de l'infirmerie o\u00f9 il n'\u00e9tait pas surveill\u00e9 en permanence mais uniquement 1 fois par heure....Blandine Milcent.\r\nEncore une histoire de fesse dans la campagne de Donald Trump....deux femmes l'accusent dans les colonnes du New-York Times d'attouchements inappropri\u00e9s il y a plusieurs ann\u00e9es....l'\u00e9quipe de campagne du r\u00e9publicain d\u00e9ment avec v\u00e9h\u00e9mence...et parle de diffamation.\r\n(6H(5) D6 UKRAINE SYRIE)  \r\nY aura-t-il un sommet sur l'Ukraine mercredi prochain \u00e0 Berlin? pas s\u00fbr car Vladimir Poutine laisse pl\u00e2ner le doute sur sa participation aux c\u00f4t\u00e9s d'Angela Merkel, Fran\u00e7ois Hollande et Petro Poroschenko.  Les 4 chefs d'\u00c9tat et de gouvernement affirment multiplier les entretiens pr\u00e9alables pour trouver un terrain d'entente avant leur rencontre mais, c'est surtout le dossier syrien, d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'origine de l'annulation de la visite de Vladimir Poutine \u00e0 Paris, qui semble d\u00e9sormais dicter l'agenda politique ukrainien... Jean-Claude Galli vous \u00eates \u00e0 Kiev, dans quelle mesure le dossier syrien influe-t-il sur le dossier ukrainien?\r\nDIR\r\nRelance: Plus personne en Europe ne parle d'assouplir ou de lever les sanctions \u00e9conomiques prises contre la Russie pour son implication dans la crise ukrainienne. Est-ce aussi une cons\u00e9quence de l'intervention militaire russe en Syrie?\r\nDIR\r\nMerci Jean-Claude Galli...\r\nLe premier d\u00e9bat de la primaire de la droite fran\u00e7aise pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle d el'an prochain est programm\u00e9 ce soir sur TF1....les 7 candidats se feront face...un homme dans la peau du favori: le maire de Bordeaux Alain Jupp\u00e9 qui n'en finit pas de recevoir des soutiens. 600 \u00e9lus centristes de l'UDI voteront pour lui....tout comme un ancien proche de Nicolas Sarkozy...Patrick Deve-djan!\r\n(6H(6) D4 GE SOUS-TRAITANCE COMMUNES) ***La nouvelle r\u00e9partition des comp\u00e9tences entre le canton de Gen\u00e8ve et les communes...conf\u00e8rent \u00e0 celles-ci des t\u00e2ches pour lesquelles elles ne sont pas pr\u00e9par\u00e9es.\r\nC'est notamment le cas dans la prise en charge des seniors...Alors il faut innonver....depuis un mois, la commune de Perly-Certoux  a d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 son service social aupr\u00e8s d'un organisme priv\u00e9 : Caritas-Gen\u00e8ve... Une mesure in\u00e9dite r\u00e9v\u00e9l\u00e9e lundi par la Tribune de Gen\u00e8ve. une sous-traitance qui divise les Genevois. C\u00e9dric Guigon.\r\n(6H(7) 20 JAPON ALLIANCE TOYOTA-SUZUKI) Les d\u00e9fits technologiques poussent \u00e0 un rapprochement des constructeurs automobiles japnoas....Toyota et Suzuki \u00e9tudient un partenariat...on en est qu'au tout d\u00e9but....mais c'est un bon d\u00e9bit Georges Baumgartner....\r\n(6H(8) D3 SONY REALITE VIRTUELLE) Sony se lance officiellement \u00e0 son tour dans la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle. Son casque pour Playstation d\u00e9barque aujourd'hui sur le march\u00e9. Le Japonais est un acteur cl\u00e9 dans le monde du jeu vid\u00e9o. Il fait donc le pari de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle. Un pari, Romain Bardet, car cela fait des ann\u00e9es que l'on nous promet un boom de cette technologie.\r\nEt on apprend que Google et Facebook collaborent pour l'installation d'un c\u00e2ble sous-marin ultra-rapide \u00e0 travers le Pacifique...les fr\u00e8res ennemis s'allient pour la contruction du plus long c\u00e2ble du monde entre Hong-Kong et Los Angeles...objectif: une mise en service \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2018....\r\n(6H FIN) Un jeudi plut\u00f4t gris et humide....avec les premi\u00e8res pr\u00e9cipitations ce matin d\u00e9j\u00e0 \u00e0 partir de la r\u00e9gion de Gen\u00e8ve. Il fera frais, gu\u00e8re plus de 10\u00b0, 16\u00b0 en Valais avec un fort foehn.\r\nTemps restant capricieux vendredi, lente am\u00e9lioration samedi, et retour du soleil et de la douceur dimanche.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) La journ\u00e9e s'annonce maussade, avec un ciel gris et par moments des pr\u00e9cipitations.\r\nCelles-ci d\u00e9buteront sur le bassin l\u00e9manique dans la matin\u00e9e, puis elles s'\u00e9tendront aux autres\r\nr\u00e9gions dans le courant de la journ\u00e9e. En Valais central il n'y aura que peu de pluie. Un\r\nfoehn soutenu soufflera dans les vall\u00e9es alpines. Il fera frais sur le Plateau, pas plus de 10\u00b0, mais on\r\natteindra 16\u00b0 dans les vall\u00e9es soumises au foehn. Vendredi le ciel aura un caract\u00e8re plus variable,\r\navec localement quelques \u00e9claircies, mais \u00e9galement quelques pr\u00e9cipitations, fr\u00e9quentes et abondantes dans la r\u00e9gion du Simplon. Samedi nous retrouverons peu \u00e0 peu un temps sec avec des \u00e9claircies et l'embellie se poursuivra dimanche dans une grande douceur.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-10-13T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-10-13T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069052", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant no 1", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069052", "ece-8069035"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "La difficile mission des assistants sociaux (4/5) : DANS L'OEIL DU BENEFICIAIRE", "id": "sound-06F4B532-3507-4E53-BA49-866A2756893D", "durationSec": 1661, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "DANS L'OEIL DU BENEFICIAIRE\r\nComment vivent ceux qui b\u00e9n\u00e9ficient d'aides sous conditions ? Quel regard portent-ils sur les assistants sociaux qui scrutent leur compte en banque, leur fa\u00e7on d'\u00eatre, et m\u00eame parfois leur QI ? Fran\u00e7oise une ancienne b\u00e9n\u00e9ficiaire aujourd'hui \u00e0 l'AI, raconte le d\u00e9s\u00e9quilibre entre ceux qui ont le pouvoir et elle.\r\nReportages de Sophie Proust dans une r\u00e9alisation de Matthieu Ramsauer et une production de Marc Giouse.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0\r\n\r\n* * DANS L'OEIL DU BENEFICIAIRE\r\nComment vivent ceux qui b\u00e9n\u00e9ficient d'aides sous conditions ? Quel regard portent-ils sur les assistants sociaux qui scrutent leur compte en banque, leur fa\u00e7on d'\u00eatre, et m\u00eame parfois leur QI ? Fran\u00e7oise une ancienne b\u00e9n\u00e9ficiaire aujourd'hui \u00e0 l'AI, raconte le d\u00e9s\u00e9quilibre entre ceux qui ont le pouvoir et elle.\r\nReportages de Sophie Proust dans une r\u00e9alisation de Matthieu Ramsauer et une production de Marc Giouse.\r\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "alternativeTitle": ["Vacarme du 13.10.2016", "Vacarme du 13.10.2016", "La difficile mission des assistants sociaux (4/5) / VAC_2016-10-13T13:04:15_vacarme", "La difficile mission des assistants sociaux (4/5) / VAC_2016-10-13T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["DANS L'OEIL DU BENEFICIAIRE\n\nComment vivent ceux qui b\u00e9n\u00e9ficient d\u02b9aides sous conditions ? Quel regard portent-ils sur les assistants sociaux qui scrutent leur compte en banque, leur fa\u00e7on d\u02b9\u00eatre, et m\u00eame parfois leur QI ? Fran\u00e7oise une ancienne b\u00e9n\u00e9ficiaire aujourd\u02b9hui \u00e0 l\u02b9AI, raconte le d\u00e9s\u00e9quilibre entre ceux qui ont le pouvoir et elle.\n\nReportages de Sophie Proust dans une r\u00e9alisation de Matthieu Ramsauer et une production de Marc Giouse.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0", "DANS L'OEIL DU BENEFICIAIRE\n\nComment vivent ceux qui b\u00e9n\u00e9ficient d\u02b9aides sous conditions ? Quel regard portent-ils sur les assistants sociaux qui scrutent leur compte en banque, leur fa\u00e7on d\u02b9\u00eatre, et m\u00eame parfois leur QI ? Fran\u00e7oise une ancienne b\u00e9n\u00e9ficiaire aujourd\u02b9hui \u00e0 l\u02b9AI, raconte le d\u00e9s\u00e9quilibre entre ceux qui ont le pouvoir et elle.\n\nReportages de Sophie Proust dans une r\u00e9alisation de Matthieu Ramsauer et une production de Marc Giouse.\n\nPour r\u00e9agir: 058/236 236 0"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8053076", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8053076", "ece-8053075"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Fluxz", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6AA646D8-8101-4D6C-9452-25BCEF283159", "durationSec": 205, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2016-10-13T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2016-10-13T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052849", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052849", "ece-8052839"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique sur les poissons de Yann Marguet", "source": "siranau", "title": "La chronique sur les poissons de Yann Marguet 13.10.2016", "id": "sound-55E9DEFA-A9F7-42BD-98C8-28048F8C6717", "durationSec": 114, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique sur les poissons de Yann Marguet", "La chronique sur les poissons de Yann Marguet / NMT_2016-10-13T07:20:00_la-chronique-sur-les-poissons-de-yann-ma", "La chronique sur les poissons de Yann Marguet / NMT_2016-10-13T07:20:00_la-chronique-sur-les-poissons-de-yann-ma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8064593", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8062006.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8064593", "ece-8064592"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 13.10.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-753F4568-00D2-4B54-B633-8E6974EC9154", "durationSec": 59, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-10-13T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 13.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052848", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052841"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : L'ADN chr\u00e9tien des gu\u00e9rilleros colombiens de l'ELN", "id": "sound-53FB69F8-37DB-4B1F-AB6B-96B4F028055B", "durationSec": 134, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La deuxi\u00e8me gu\u00e9rilla de Colombie, l'Arm\u00e9e de lib\u00e9ration nationale (ELN), doit n\u00e9gocier la paix avec le gouvernement de Bogota \u00e0 la fin du mois. Et ces gu\u00e9rilleros ont une forte composante religieuse.\r\n\r\n* * L'ADN chr\u00e9tien des gu\u00e9rilleros colombiens de l'ELN (RTS RELIGION 13.10 RELIGIOSITE ELN) La chronique de RTSreligion et c'est avec vous Gabrielle Desarzens. La deuxi\u00e8me gu\u00e9rilla de Colombie, l'ELN, doit n\u00e9gocier la paix avec le gouvernement de Bogota \u00e0 la fin du mois. Et Gabrielle, vous nous rappelez ce matin que ces gu\u00e9rilleros ont une forte composante religieuse.\r\n  31''\r\n((GD  Oui, l'ELN ou Arm\u00e9e de lib\u00e9ration nationale a \u00e9t\u00e9 et reste tr\u00e8s influenc\u00e9e par ce qu'on appelle La Th\u00e9ologie de la Lib\u00e9ration qui a connu un grand essor en Am\u00e9rique latine. Ce mouvement y est n\u00e9 \u00e0 la fin des ann\u00e9es 60 et se nourrit d'indignation et d'engagement aupr\u00e8s des plus pauvres. S'inspirant de l'analyse marxiste, il pr\u00f4ne un catholicisme social. Si J\u00e9sus a \u00e9t\u00e9 un lib\u00e9rateur, le devoir du chr\u00e9tien est d'apporter la justice aux opprim\u00e9s par l'engagement politique, voire militaire.))\r\nComment expliquer le succ\u00e8s remport\u00e9 par cette Th\u00e9ologie de la Lib\u00e9ration en Am\u00e9rique latine ?\r\n  36''\r\n((GD Elle remporte du succ\u00e8s parce qu'elle fait r\u00e9f\u00e9rence au peuple h\u00e9breu qui, dans la bible, se lib\u00e8re de l'esclavage \u00e9gyptien. Or dans les ann\u00e9es 70, les in\u00e9galit\u00e9s divisent l'Am\u00e9rique latine. Face aussi aux dictatures, le message est fort et fait mouche aupr\u00e8s de nombreux citoyens malmen\u00e9s par ces r\u00e9gimes, mais aussi aupr\u00e8s de milliers d'homme d'Eglise qui veulent leur venir en aide.\r\nLes communaut\u00e9s eccl\u00e9siales de base, qui permettent de faire vivre l'Eglise dans les r\u00e9gions les plus recul\u00e9es et les plus isol\u00e9es sont issues de la Th\u00e9ologie de la Lib\u00e9ration. Et elles se sont multipli\u00e9es en Colombie, mais aussi au Salvador, au Br\u00e9sil, en Bolivie, ou au Paraguay.))\r\nEt certains hommes d'Eglise Gabrielle ont m\u00eame pris les armes ?\r\n  42''\r\n((GD Oui, un pr\u00eatre colombien, Camillo Torres, apr\u00e8s avoir cherch\u00e9 \u00e0 se battre l\u00e9galement pour les droits des plus d\u00e9munis, a d\u00e9cid\u00e9 de prendre les armes et de rejoindre l'ELN, justement. Et en faisant cela, il est devenu le symbole du pr\u00eatre-gu\u00e9rillero. Le but est de faire advenir un monde plus juste. Mais les gu\u00e9rilleros de l'ELN qui se r\u00e9clament de cette Th\u00e9ologie de la Lib\u00e9ration ne sont pas \u00e0 un paradoxe pr\u00e8s : s'ils ont ni\u00e9 \u00eatre impliqu\u00e9s dans le trafic de drogue, des \u00e9tudes montrent qu'ils favorisent la culture de la coca, et qu'ils servent d'interm\u00e9diaires dans les activit\u00e9s mini\u00e8res ill\u00e9gales, afin de financer leurs actions.\r\nIls pratiquent donc une th\u00e9ologie. on pourrait dire. \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable ! Gabrielle Desarzens))", "alternativeExcerpt": ["La deuxi\u00e8me gu\u00e9rilla de Colombie, l'Arm\u00e9e de lib\u00e9ration nationale (ELN), doit n\u00e9gocier la paix avec le gouvernement de Bogota \u00e0 la fin du mois. Et ces gu\u00e9rilleros ont une forte composante religieuse.", "La deuxi\u00e8me gu\u00e9rilla de Colombie, l'Arm\u00e9e de lib\u00e9ration nationale (ELN), doit n\u00e9gocier la paix avec le gouvernement de Bogota \u00e0 la fin du mois. Et ces gu\u00e9rilleros ont une forte composante religieuse.", "La deuxi\u00e8me gu\u00e9rilla de Colombie, l'Arm\u00e9e de lib\u00e9ration nationale (ELN), doit n\u00e9gocier la paix avec le gouvernement de Bogota \u00e0 la fin du mois. Et ces gu\u00e9rilleros ont une forte composante religieuse."], "alternativeTitle": ["L\u2019ADN chr\u00e9tien des gu\u00e9rilleros colombiens de l\u2019ELN", "L\u2019ADN chr\u00e9tien des gu\u00e9rilleros colombiens de l\u2019ELN / JDM_2016-10-13T06:27:00_rtsreligion", "L\u2019ADN chr\u00e9tien des gu\u00e9rilleros colombiens de l\u2019ELN / JDM_2016-10-13T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8086134.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069051", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069051", "ece-8069034"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 13.10.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BAC6BBBF-6B9F-4222-9F2F-47E7E0660C86", "durationSec": 126, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-10-13T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2016-10-13T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052847", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052847", "ece-8052838"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : L'industrie des sodas tente d'\u00e9dulcorer la taxe sur les boissons sucr\u00e9es", "id": "sound-23042EEB-00DA-465A-B439-F29FFD224377", "durationSec": 137, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'OMS a appel\u00e9 mardi \u00e0 taxer de 20% les boissons sucr\u00e9es. Le but est de lutter contre l'ob\u00e9sit\u00e9 et de d\u00e9gager des fonds pour subventionner une baisse du prix des fruits et l\u00e9gumes. Mais l'\u00e9conomie n'entend pas se laisser faire.\r\n\r\n* * L'industrie des sodas tente d'\u00e9dulcorer la taxe sur les boissons sucr\u00e9es  *** NB, FG\r\nL'OMS a appel\u00e9. mardi. \u00e0 taxer de 20% les boissons sucr\u00e9es. Le but est de lutter contre l'ob\u00e9sit\u00e9... et d\u00e9gager des fonds pour subventionner une baisse du prix des fruits et l\u00e9gumes. Mais attention : l'\u00e9conomie n'entend pas se laisser faire !\r\nUne fois de plus. \r\nC'est l'\u00e9ternel combat.\r\nEntre l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral de sant\u00e9 publique.et l'industrie.\r\nEn l'occurrence.\r\nL'industrie des sodas.\r\n*** Et bien s\u00fbr. il a de gros int\u00e9r\u00eats en jeu !\r\nDerri\u00e8re les boissons gazeuses. \r\nLes boissons \u00e9nerg\u00e9tiques. \r\nLes jus de fruits. \r\nOu encore les yahourts \u00e0 boire.\r\nIl y du lourd !\r\nDes multinationales qui p\u00e8sent des milliards.\r\nCoca-Cola. Pepsi. Orangina Schweppes.\r\nMais aussi des mammouths de l'alimentaire. \r\nDont notre \u00ab chouchou \u00bb r\u00e9gional. Nestl\u00e9.\r\n*** Donc. j'imagine que le lobbying anti-\u00ab taxe soda \u00bb doit \u00eatre intense.\r\nDepuis toujours.\r\nEt les g\u00e9ants du soda s'y prennent de diff\u00e9rentes mani\u00e8res :\r\nNotamment. \r\nIls financent de g\u00e9n\u00e9reux programmes sant\u00e9.\r\nDes \u00e9tudes scientifiques. \u00e0 leur avantage.\r\nMais aussi.\r\nIls \u00e9voquent. logiquement. les emplois qui vont faire \u00ab pschit \u00bb. \r\n*** Quoiqu'il en soit. des pays ont tout de m\u00eame franchi le pas de la \u00ab taxe soda \u00bb !\r\nOui.  \r\nPar exemple.\r\nLe Danemark. la France. ou encore le Mexique. l'ont adopt\u00e9e. \r\nEt l'Afrique du Sud et la Grande-Bretagne suivront.\r\n*** Ce sont donc autant de petites victoires, pour la lutte contre l'ob\u00e9sit\u00e9 ?\r\nDifficile \u00e0 dire.\r\nCar dans le peu de pays \u00e0 \u00ab taxe soda \u00bb.\r\nLa consommation de boissons sucr\u00e9es a certes baiss\u00e9. \r\nMais pas dans les m\u00eames proportions.\r\nEt puis. \r\nDifficile aussi. \r\nD'\u00e9valuer l'impact de la taxe.  \r\nCar dans le combat contre l'ob\u00e9sit\u00e9.\r\nLes sodas ne sont. \u00e9videmment. pas la seule source d'embonpoint.\r\n*** Comment l'industrie des sodas entend contrer la baisse de consommation ?\r\nElle crie . \u00e0 l'injustice. et \u00e0 la pers\u00e9cution. et redouble le lobbying !\r\nMais elle agit.aussi. en anticipation :\r\nLa teneur en sucre des sodas baisse.\r\nLes boissons light. z\u00e9ro. ou avec st\u00e9via. le sucre di\u00e9t\u00e9tique.  s'imposent petit \u00e0 petit. pour substituer l'original.\r\nAinsi.\r\nA d\u00e9faut de ne pouvoir l'emp\u00eacher.\r\nL'industrie retarde et tente d'adoucir au maximum. la taxe soda.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019OMS a appel\u00e9 mardi \u00e0 taxer de 20% les boissons sucr\u00e9es. Le but est de lutter contre l\u2019ob\u00e9sit\u00e9 et de d\u00e9gager des fonds pour subventionner une baisse du prix des fruits et l\u00e9gumes. Mais l\u2019\u00e9conomie n\u2019entend pas se laisser faire.", "L\u2019OMS a appel\u00e9 mardi \u00e0 taxer de 20% les boissons sucr\u00e9es. Le but est de lutter contre l\u2019ob\u00e9sit\u00e9 et de d\u00e9gager des fonds pour subventionner une baisse du prix des fruits et l\u00e9gumes. Mais l\u2019\u00e9conomie n\u2019entend pas se laisser faire.", "L\u2019OMS a appel\u00e9 mardi \u00e0 taxer de 20% les boissons sucr\u00e9es. Le but est de lutter contre l\u2019ob\u00e9sit\u00e9 et de d\u00e9gager des fonds pour subventionner une baisse du prix des fruits et l\u00e9gumes. Mais l\u2019\u00e9conomie n\u2019entend pas se laisser faire."], "alternativeTitle": ["L'industrie des sodas tente d'\u00e9dulcorer la taxe sur les boissons sucr\u00e9es", "L'industrie des sodas tente d'\u00e9dulcorer la taxe sur les boissons sucr\u00e9es / JDM_2016-10-13T07:26:00_nota-bene", "L'industrie des sodas tente d'\u00e9dulcorer la taxe sur les boissons sucr\u00e9es / JDM_2016-10-13T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/7539841.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069049", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069049", "ece-8069031"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Nouvelle formation pour apprendre \u00e0 g\u00e9rer un \u00e9v\u00e9nement culturel", "id": "sound-55253402-A6F1-447F-A817-F2D42CCE03FB", "durationSec": 523, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel vient de mettre sur pied une nouvelle formation d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la gestion \u00e9v\u00e9nementielle avec de la th\u00e9orie, mais aussi des ateliers pratiques et des \u00e9tudes de cas. Interview de Jean-Pierre Pastori, responsable d'institutions culturelles.\r\n\r\n* * Nouvelle formation pour apprendre \u00e0 g\u00e9rer un \u00e9v\u00e9nement culturel (INTERCITES 13.10 GESTION EVENEMENT CULTUREL)  Invit\u00e9 Jean-Pierre Pastori ** 47), responsable d'institutions culturelles. Direct St Lausanne. S'annonce autour d\u00e8s 6h au 1515\r\nComment apprendre \u00e0 g\u00e9rer un \u00e9v\u00e9nement culturel...C'est la question qu'on se pose ce matin dans Intercit\u00e9s. L'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel vient en effet de mettre sur pied une nouvelle formation en ce sens... . Apr\u00e8s un premier module consacr\u00e9\u00a0\u00e0 la promotion d'une institution culturelle, ce second volet est donc enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la gestion \u00e9v\u00e9nementielle. De la th\u00e9orie, mais aussi des ateliers pratiques et des \u00e9tudes de cas. On en parle avec notre invit\u00e9. Mais avant cela, la parole \u00e0 l'une des participantes \u00e0 cette formation qu'a rencontr\u00e9e Julie Zaugg (prononcer Z\u00f4gue). \r\n  1'52\r\nUne formation  pour assurer la r\u00e9ussite des \u00e9v\u00e8nements culturels... Jean-Pierre Pastori. Vous \u00eates responsable de plusieurs institutions culturelles Vous faites partie des intervenants de cette nouvelle formation. Les participants apprennent de votre parcours et votre exp\u00e9rience...vous avez \u00e9t\u00e9 notamment: Chef de projet 700 ans de la Conf\u00e9d\u00e9ration (1991), Administrateur de l'orchestre Sinfonietta de Lausanne, Directeur du Ch\u00e2teau de Chillon, Pr\u00e9sident du B\u00e9jart Ballet Lausanne... etc...journaliste aussi!\r\n-l'organisation \u00e9v\u00e9nementielle, vous connaissez... alors est-ce que \u00e7a s'apprend?\r\n-C'est primordial cette formation? Qu'est-ce qu'il y a de nouveau? L'exp\u00e9rience sur le tas ne peut pas tout r\u00e9soudre?\r\n-Les participants apprennent \u00e0 g\u00e9rer l'aspect humain, logistique mais aussi et surtout financier, comment \u00e7a se passe?\r\n-Sur quoi d\u00e9bouche cette formation? (Certificate of Advanced Studies. pr\u00e9cieux s\u00e9same sur le march\u00e9 du travail). \r\n-Un \u00e9v\u00e8nement c'est un co\u00fbt. Cet aspect financier , c'est un peu l'obsession de toute organisateur\u00a0d'\u00e9v\u00e8nement\u00a0?\r\n-La culture, \u00e7a se g\u00e8re comme une entreprise, in fine\u00a0?\r\n(Part id\u00e9ale du financement public et priv\u00e9\u00a0? Trop subventionn\u00e9 / pas assez, \u00e9quilibre\u00a0?) \r\n-De votre exp\u00e9rience, quelle est la facette la plus complexe de l'\u00e9v\u00e9nementiel culturel\u00a0?\r\n-certaines offres culturelles sont ou deviennent des institutions\u00a0: comment garder une originalit\u00e9 et ne pas tomber dans le mainstream\u00a0?\r\n-Se r\u00e9inventer c'est n\u00e9cessaire \u00e0 la survie de la culture\u00a0? Un devoir\u00a0? Mais comment on se r\u00e9invente\u00a0? (Vous par exemple\u00a0?)\r\n(Est-ce que la culture s'affranchit plus volontiers des fronti\u00e8res\u00a0? Canton/Pays\u00a0?\r\n-En Suisse comment se porte le domaine de la culture ?\r\n-Intermittent du spectacle = statut qui n'existe pas en Suisse. Probl\u00e8me\u00a0du monde culturel\u00a0?)\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel vient de mettre sur pied une nouvelle formation d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la gestion \u00e9v\u00e9nementielle avec de la th\u00e9orie, mais aussi des ateliers pratiques et des \u00e9tudes de cas. Interview de Jean-Pierre Pastori, responsable d'institutions culturelles.", "L\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel vient de mettre sur pied une nouvelle formation d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la gestion \u00e9v\u00e9nementielle avec de la th\u00e9orie, mais aussi des ateliers pratiques et des \u00e9tudes de cas. Interview de Jean-Pierre Pastori, responsable d'institutions culturelles.", "L\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel vient de mettre sur pied une nouvelle formation d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la gestion \u00e9v\u00e9nementielle avec de la th\u00e9orie, mais aussi des ateliers pratiques et des \u00e9tudes de cas. Interview de Jean-Pierre Pastori, responsable d'institutions culturelles."], "alternativeTitle": ["Nouvelle formation pour apprendre \u00e0 g\u00e9rer un \u00e9v\u00e9nement culturel", "Nouvelle formation pour apprendre \u00e0 g\u00e9rer un \u00e9v\u00e9nement culturel  / JDM_2016-10-13T06:18:00_intercites", "Nouvelle formation pour apprendre \u00e0 g\u00e9rer un \u00e9v\u00e9nement culturel  / JDM_2016-10-13T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/7451937.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069056", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable d'institutions culturelles", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zaugg, Julie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069056", "ece-8069040"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Contre l'ost\u00e9oporose des femmes m\u00e9nopaus\u00e9es", "id": "sound-BF00181C-9085-46AA-B973-FF573EA9CA44", "durationSec": 615, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une \u00e9quipe internationale a d\u00e9couvert un nouveau traitement contre l'ost\u00e9oporose des femmes m\u00e9nopaus\u00e9es. Cette fragilit\u00e9 des os, qui concerne 450'000 personnes de plus de 50 ans en Suisse, est directement responsable de 75'000 fractures de fragilit\u00e9 chaque ann\u00e9e. Le point sur cette nouveaut\u00e9 avec Serge Ferrari, chef de service des maladies osseuses aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve et professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9quipe internationale a d\u00e9couvert un nouveau traitement contre l\u2019ost\u00e9oporose des femmes m\u00e9nopaus\u00e9es. Cette fragilit\u00e9 des os, qui concerne 450'000 personnes de plus de 50 ans en Suisse, est directement responsable de 75'000 fractures de fragilit\u00e9 chaque ann\u00e9e. Le point sur cette nouveaut\u00e9 avec Serge Ferrari, chef de service des maladies osseuses aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve et professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Contre l'ost\u00e9oporose des femmes m\u00e9nopaus\u00e9es / CQFD_2016-10-13T10:04:15_actu", "CQFD du 13.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8053116", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service des maladies osseuses des HUG,serge.ferrari@hcuge.ch", "name": "Ferrari, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8053113"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : \"Atrocity Exhibition\" de Danny Brown", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5E93BD03-05E9-42C7-B112-E013A5F56C9D", "durationSec": 400, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le rappeur a appel\u00e9 son dernier album Atrocity Exhibition en ref\u00e9rence \u00e0 un titre de Joy Division, mais aussi pour avertir l'auditeur aventureux qui se risquerait \u00e0 l'\u00e9couter. Pendant 15 titres, Danny Brown nous fait plinger dans la foire aux monstres qu'est sa vie: la dope, la d\u00e9pendance, la solitude, les pens\u00e9es morbides, la violence et l'anxiet\u00e9. Musicalement, les instrus hip hop de Danny Brown sont elles aussi blind\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rences et d'emprunts sonores au punk, \u00e0 la new wave et \u00e0 l'electro.\r\nUn album dense, compliqu\u00e9 et riche, qui laisse \u00e0 penser qu'il est parfois bon de se plonger dans les t\u00e9n\u00e8bres.", "alternativeExcerpt": ["Le rappeur a appel\u00e9 son dernier album Atrocity Exhibition en ref\u00e9rence \u00e0 un titre de Joy Division, mais aussi pour avertir l'auditeur aventureux qui se risquerait \u00e0 l'\u00e9couter. Pendant 15 titres, Danny Brown nous fait plinger dans la foire aux monstres qu'est sa vie: la dope, la d\u00e9pendance, la solitude, les pens\u00e9es morbides, la violence et l'anxiet\u00e9. Musicalement, les instrus hip hop de Danny Brown sont elles aussi blind\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rences et d'emprunts sonores au punk, \u00e0 la new wave et \u00e0 l'electro.\n\nUn album dense, compliqu\u00e9 et riche, qui laisse \u00e0 penser qu'il est parfois bon de se plonger dans les t\u00e9n\u00e8bres.", "Le rappeur a appel\u00e9 son dernier album Atrocity Exhibition en ref\u00e9rence \u00e0 un titre de Joy Division, mais aussi pour avertir l'auditeur aventureux qui se risquerait \u00e0 l'\u00e9couter. Pendant 15 titres, Danny Brown nous fait plinger dans la foire aux monstres qu'est sa vie: la dope, la d\u00e9pendance, la solitude, les pens\u00e9es morbides, la violence et l'anxiet\u00e9. Musicalement, les instrus hip hop de Danny Brown sont elles aussi blind\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rences et d'emprunts sonores au punk, \u00e0 la new wave et \u00e0 l'electro.\n\nUn album dense, compliqu\u00e9 et riche, qui laisse \u00e0 penser qu'il est parfois bon de se plonger dans les t\u00e9n\u00e8bres.", "Le rappeur a appel\u00e9 son dernier album Atrocity Exhibition en ref\u00e9rence \u00e0 un titre de Joy Division, mais aussi pour avertir l'auditeur aventureux qui se risquerait \u00e0 l'\u00e9couter. Pendant 15 titres, Danny Brown nous fait plinger dans la foire aux monstres qu'est sa vie: la dope, la d\u00e9pendance, la solitude, les pens\u00e9es morbides, la violence et l'anxiet\u00e9. Musicalement, les instrus hip hop de Danny Brown sont elles aussi blind\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rences et d'emprunts sonores au punk, \u00e0 la new wave et \u00e0 l'electro.\n\nUn album dense, compliqu\u00e9 et riche, qui laisse \u00e0 penser qu'il est parfois bon de se plonger dans les t\u00e9n\u00e8bres."], "alternativeTitle": ["\"Atrocity Exhibition\" de Danny Brown", "\"Atrocity Exhibition\" de Danny Brown / NMT_2016-10-13T08:19:12_dans-la-peau-d-anne", "\"Atrocity Exhibition\" de Danny Brown / NMT_2016-10-13T08:19:12_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052828", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052828", "ece-8052812"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Gouverner les conduites: dans quel but?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B5D313E-4D25-47BF-B922-E04359ACF267", "durationSec": 2054, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communication de l'information", "sociologie", "pr\u00e9vention des maladies", "Etat"], "excerpt": "Lutte contre l'ob\u00e9sit\u00e9, contre le r\u00e9chauffement climatique, contre le surendettement ou les addictions sont autant de formes d'intervention des pouvoirs publics qui visent \u00e0 changer les comportements individuels. Pourquoi l'Etat cherche-t-il \u00e0 gouverner les conduites? Dans quel objectif? Et avec quels effets?\r\nAvec en direct, Sophie Dubuisson-Quellier, sociologue, directrice adjointe du Centre de sociologie des organisations au CNRS-Paris, a dirig\u00e9 l'ouvrage collectif \"Gouverner les conduites\" (Ed. SciencesPo Les Presses, 2016).", "alternativeExcerpt": ["Lutte contre l'ob\u00e9sit\u00e9, contre le r\u00e9chauffement climatique, contre le surendettement ou les addictions sont autant de formes d'intervention des pouvoirs publics qui visent \u00e0 changer les comportements individuels. \nPourquoi l'Etat cherche-t-il \u00e0 gouverner les conduites? Dans quel objectif? Et avec quels effets?\nAvec en direct, Sophie Dubuisson-Quellier, sociologue, directrice adjointe du Centre de sociologie des organisations au CNRS-Paris, a dirig\u00e9 l'ouvrage collectif \"Gouverner les conduites\".\n\"Gouverner les conduites\" sous la direction de Sophie Dubuisson-Quellier, aux \u00e9ditions SciencesPo Les Presses\n11 octobre 2016: Colloque \u00e0 Paris: \"Pourquoi l\u2019Etat veut-il gouverner nos comportements?\"\nPar Nicole Duparc", "Lutte contre l'ob\u00e9sit\u00e9, contre le r\u00e9chauffement climatique, contre le surendettement ou les addictions sont autant de formes d'intervention des pouvoirs publics qui visent \u00e0 changer les comportements individuels. \nPourquoi l'Etat cherche-t-il \u00e0 gouverner les conduites? Dans quel objectif? Et avec quels effets?\nAvec en direct, Sophie Dubuisson-Quellier, sociologue, directrice adjointe du Centre de sociologie des organisations au CNRS-Paris, a dirig\u00e9 l'ouvrage collectif \"Gouverner les conduites\".\n\"Gouverner les conduites\" sous la direction de Sophie Dubuisson-Quellier, aux \u00e9ditions SciencesPo Les Presses\n11 octobre 2016: Colloque \u00e0 Paris: \"Pourquoi l\u2019Etat veut-il gouverner nos comportements?\"\nPar Nicole Duparc", "Lutte contre l'ob\u00e9sit\u00e9, contre le r\u00e9chauffement climatique, contre le surendettement ou les addictions sont autant de formes d'intervention des pouvoirs publics qui visent \u00e0 changer les comportements individuels. \nPourquoi l'Etat cherche-t-il \u00e0 gouverner les conduites? Dans quel objectif? Et avec quels effets?\nAvec en direct, Sophie Dubuisson-Quellier, sociologue, directrice adjointe du Centre de sociologie des organisations au CNRS-Paris, a dirig\u00e9 l'ouvrage collectif \"Gouverner les conduites\".\n\"Gouverner les conduites\" sous la direction de Sophie Dubuisson-Quellier, aux \u00e9ditions SciencesPo Les Presses\n11 octobre 2016: Colloque \u00e0 Paris: \"Pourquoi l\u2019Etat veut-il gouverner nos comportements?\"\nPar Nicole Duparc"], "alternativeTitle": ["Gouverner les conduites: dans quel but?", "Gouverner les conduites: dans quel but? / VSS_2016-10-13T09:10:00_versus-penser", "Gouverner les conduites: dans quel but? / VSS_2016-10-13T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8070181.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052759", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Dubuisson-Quellier, Sophie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052759", "ece-8052755"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Corcelles de cheval! Reportage \u00e0 Corcelles, dans le Jura bernois (4/5)", "id": "sound-12888E4B-818E-49A1-96D0-E04D9C0401CC", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Berne (canton)", "Corcelles (BE)"], "durationSec": 1665, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le jeu de mot va de soi puisqu'on visite cette semaine\"L'\u00e9trier d'Argent\" une table g\u00e9n\u00e9reuse qui fait le bonheur des viandards du Jura Bernois et d'ailleurs.\r\nNul doute que les d\u00e9\u00e7us du Buffet de la Gare de Lausanne pourront venir y d\u00e9guster des mets copieux et merveilleusement ensauc\u00e9s. A la cr\u00e8me.\r\nMais Corcelles c'est aussi l'ancienne forge du Martinet qui date de l'\u00e8re proto-industrielle. Pour nous en parler, le motard Jean-Claude Chevalier, la guide Joana Gerber et l'indispensable directeur Serge Rubin, qui alimente le foyer en agitant ses fameuses brochures!\r\n\r\n* * Le jeu de mot va de soi puisqu'on visite cette semaine\"L'\u00e9trier d'Argent\" une table g\u00e9n\u00e9reuse qui fait le bonheur des viandards du Jura Bernois et d'ailleurs.\r\nNul doute que les d\u00e9\u00e7us du Buffet de la Gare de Lausanne pourront venir y d\u00e9guster des mets copieux et merveilleusement ensauc\u00e9s. A la cr\u00e8me.\r\nMais Corcelles c'est aussi l'ancienne forge du Martinet qui date de l'\u00e8re proto-industrielle. Pour nous en parler, le motard Jean-Claude Chevalier, la guide Joana Gerber et l'indispensable directeur Serge Rubin, qui alimente le foyer en agitant ses fameuses brochures!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 13.10.2016", "Corcelles de cheval! (4/5) / BIL_2016-10-13T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 13.10.2016", "Corcelles de cheval! (4/5) / BIL_2016-10-13T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Le jeu de mot va de soi puisqu'on visite cette semaine\"L'\u00e9trier d'Argent\" une table g\u00e9n\u00e9reuse qui fait le bonheur des viandards du Jura Bernois et d'ailleurs.\nNul doute que les d\u00e9\u00e7us du Buffet de la Gare de Lausanne pourront venir y d\u00e9guster des mets copieux et merveilleusement ensauc\u00e9s. A la cr\u00e8me.\nMais Corcelles c'est aussi l'ancienne forge du Martinet qui date de l'\u00e8re proto-industrielle. Pour nous en parler, le motard Jean-Claude Chevalier, la guide Joana Gerber et l'indispensable directeur Serge Rubin, qui alimente le foyer en agitant ses fameuses brochures!", "Le jeu de mot va de soi puisqu'on visite cette semaine\"L'\u00e9trier d'Argent\" une table g\u00e9n\u00e9reuse qui fait le bonheur des viandards du Jura Bernois et d'ailleurs.\nNul doute que les d\u00e9\u00e7us du Buffet de la Gare de Lausanne pourront venir y d\u00e9guster des mets copieux et merveilleusement ensauc\u00e9s. A la cr\u00e8me.\nMais Corcelles c'est aussi l'ancienne forge du Martinet qui date de l'\u00e8re proto-industrielle. Pour nous en parler, le motard Jean-Claude Chevalier, la guide Joana Gerber et l'indispensable directeur Serge Rubin, qui alimente le foyer en agitant ses fameuses brochures!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8053067", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8053067", "ece-8053066"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Lhassa \"Love came here\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AB889762-8F66-4C9C-A76F-F15E6CCC3BC0", "durationSec": 365, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lhassa"], "thematicThemes": ["folk", "musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-10-13T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-10-13T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052870", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052870", "ece-8052862"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le djihadisme et la mort : Interview Olivier Roy, politologue sp\u00e9cialiste de l'islam, professeur \u00e0 l'institut universitaire europ\u00e9en de Florence et auteur du livre \"Le Djihad et la mort\" (\u00c9d. du Seuil, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE3CF163-00B8-4CAE-83D5-DDA5CDCADF57", "durationSec": 1393, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "islam", "terrorisme"], "excerpt": "Ni le terrorisme, ni le djihad ne sont des ph\u00e9nom\u00e8nes nouveaux. Ce qui est nouveau, c'est l'association du terrorisme et du djihadisme avec la qu\u00eate d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e de la mort.", "alternativeExcerpt": ["Ni le terrorisme, ni le djihad ne sont des ph\u00e9nom\u00e8nes nouveaux. Ce qui est nouveau, c'est l'association du terrorisme et du djihadisme avec la qu\u00eate d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e de la mort. C'est la th\u00e8se du politologue Olivier Roy, professeur \u00e0 l'Institut universitaire europ\u00e9en de Florence, qui publie \"Le djihad et la mort\" aux \u00e9ditions du Seuil.", "Olivier Roy, politologue sp\u00e9cialiste de l'islam s'exprime sur le terrorisme et le djihadisme qui, selon lui, ne sont pas des ph\u00e9nom\u00e8nes nouveaux.", "Ni le terrorisme, ni le djihad ne sont des ph\u00e9nom\u00e8nes nouveaux. Ce qui est nouveau, c'est l'association du terrorisme et du djihadisme avec la qu\u00eate d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e de la mort. C'est la th\u00e8se du politologue Olivier Roy, professeur \u00e0 l'Institut universitaire europ\u00e9en de Florence, qui publie \"Le djihad et la mort\" aux \u00e9ditions du Seuil.", "Ni le terrorisme, ni le djihad ne sont des ph\u00e9nom\u00e8nes nouveaux. Ce qui est nouveau, c'est l'association du terrorisme et du djihadisme avec la qu\u00eate d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e de la mort. C'est la th\u00e8se du politologue Olivier Roy, professeur \u00e0 l'Institut universitaire europ\u00e9en de Florence, qui publie \"Le djihad et la mort\" aux \u00e9ditions du Seuil."], "alternativeTitle": ["Olivier Roy, politologue sp\u00e9cialiste de l'islam", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Olivier Roy", "Olivier Roy, politologue sp\u00e9cialiste de l'islam / JDM_2016-10-13T07:37:00_l-invite-du-journal", "Olivier Roy, politologue sp\u00e9cialiste de l'islam / JDM_2016-10-13T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8069058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue sp\u00e9cialiste de l'islam et professeur \u00e0 l'institut universitaire europ\u00e9en de Florence", "name": "Roy, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069058", "ece-8069042"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Des pigeons de lettres", "id": "sound-87365D23-5F8D-4E0A-9474-ABD2FB69EB74", "durationSec": 391, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La capacit\u00e9 des pigeons \u00e0 transporter des messages est connue. Des chercheurs n\u00e9o-z\u00e9landais et allemands ont montr\u00e9 que ces oiseaux pourraient presque les lire! Ils sont en tout cas capables de reconna\u00eetre des assemblages de lettres. Le d\u00e9tail de cet apprentissage de la lecture et ses limites avec Elisabeth Gordon.", "alternativeExcerpt": ["La capacit\u00e9 des pigeons \u00e0 transporter des messages est connue. Des chercheurs n\u00e9o-z\u00e9landais et allemands ont montr\u00e9 que ces oiseaux pourraient presque les lire! Ils sont en tout cas capables de reconna\u00eetre des assemblages de lettres. Le d\u00e9tail de cet apprentissage de la lecture et ses limites avec Elisabeth Gordon."], "alternativeTitle": ["Des pigeons de lettres / CQFD_2016-10-13T10:04:15_chronique", "CQFD du 13.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8053116", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8053111"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Une Fran\u00e7aise autoris\u00e9e \u00e0 se faire ins\u00e9miner avec le sperme de son mari d\u00e9funt", "id": "sound-939565A3-BB52-4DD4-84EF-EC2D0B0EA40B", "durationSec": 241, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : David Simhon, avocat;Samia Hurst, professeur d'\u00e9thique bio-m\u00e9dicale \u00e0 la facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et membre de la commission nationale d'\u00e9thique\r\nUn tribunal fran\u00e7ais a enjoint l'h\u00f4pital universitaire de Rennes \u00e0 exporter le sperme du mari d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'une jeune Fran\u00e7aise en vue d'une ins\u00e9mination post-mortem \u00e0 l'\u00e9tranger, une premi\u00e8re en France, a indiqu\u00e9 mercredi son avocat.\r\n\r\n* * Une Fran\u00e7aise autoris\u00e9e \u00e0 se faire ins\u00e9miner avec le sperme de son mari d\u00e9funt Nous allons commencer avec cette question \u00e9minemment \u00e9thique : peut-on faire un enfant avec le sperme d'une personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e? On l'a appris hier (MER), la justice fran\u00e7aise a statu\u00e9 sur un cas. Et elle a dit OUI. Un OUI tr\u00e8s nuanc\u00e9, Guillaume Rey, pour un cas tr\u00e8s particulier...\r\n  1'20\r\n((Oui, ce cas, c'est celui d'une femme de 30 ans. En janvier, son mari, d\u00e9c\u00e8de des suites d'un cancer, alors qu'elle est enceinte. Dans la foul\u00e9e, elle perd son b\u00e9b\u00e9 \u00e0 quelques jours du terme.\r\nAujourd'hui, elle veut donc utiliser post-mortem le sperme de son mari pour une ins\u00e9mination. Probl\u00e8me: la France, comme la Suisse, ne le permet pas.. et interdit \u00e9galement d'exporter des gam\u00e8tes dans un autre pays. \r\nC'est l\u00e0 que ce cas est particulier. Car le juge a estim\u00e9 que les circonstances sont \"exceptionnelles\" et \"justifient un \u00e9cart\"... un \u00e9cart qui permettra donc \u00e0 cette femme d'\u00eatre ins\u00e9min\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tranger... Espagne, Belgique, Pays-Bas ou Angleterre, les rares pays \u00e0 autoriser la d\u00e9marche. Et d'ailleurs, un autre jugement sur une affaire similaire doit \u00eatre rendu aujourd'hui (jeu) en France.  \r\nDes cas qui interrogent forc\u00e9ment: marquent-t-ils un premier pas vers une loi plus permissive? une porte-ouverte, peut-\u00eatre, vers certaines d\u00e9rives? \r\nEcoutez l'avocat de la femme qui a obtenu gain de cause, ma\u00eetre David Simhon.\r\n--SON 29'' ((....de l'interdiction de la loi fran\u00e7aise \u00e0 poser le d\u00e9bat\"))\r\nLe d\u00e9bat est donc lanc\u00e9. avec d'in\u00e9vitables probl\u00e8mes \u00e9thiques en toile de fond, Guillaume \r\n  1'30\r\n((Effectivement... d'autant que les pratiques sont \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie tr\u00e8s variable d'un pays \u00e0 l'autre. Prenez  Isra\u00ebl....exemple plus extr\u00eame..un tribunal vient d'autoriser les parents d'un militaire d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 utiliser son sperme pour de la f\u00e9condation in-vitro. en l'occurence, les grands-parents du potentiel enfant pourraient aussi \u00eatre... ses parents adoptifs ! \r\nAlors jusqu'o\u00f9 peut-on aller ? Entre un.. \"enfant en h\u00e9ritage\" et .. un \"orphelin volontairement cr\u00e9\u00e9\".. comment se positionner? ... Interrogation plut\u00f4t complexe. \r\nEcoutez Samia Hurst. elle est professeur d'\u00e9thique bio-m\u00e9dicale \u00e0 la facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et membre de la commission nationale d'\u00e9thique.\r\n---SON 56'' ((\"... et elles sont toutes capables de garantir le bien de leur enfant\"))\r\n... plein de contradictions effectivement... Mais on le voit, on parle uniquement d'ins\u00e9mination post-mortem avec des hommes qui sont morts. Est-ce que l'inverse existe aussi ?\r\n  39''\r\n((C'est vrai, pas forc\u00e9ment de cas d'hommes qui demanderaient \u00e0 ins\u00e9miner les ovules de leur femme d\u00e9c\u00e9d\u00e9e. Samia Hurst n'en a en tous cas jamais connu.\r\n---SON 17''\r\nUne question en suspens donc. Mais elle semble lointaine en Suisse, o\u00f9 les dons d'ovocites sont interdits, de m\u00eame que les m\u00e8res porteuses. Reste cette d\u00e9sormais persistante question: jusqu'o\u00f9 aller pour avoir un enfant? La t\u00e9chnologie multiplie le champ des possibles.))", "alternativeExcerpt": ["Un tribunal fran\u00e7ais a enjoint l'h\u00f4pital universitaire de Rennes \u00e0 exporter le sperme du mari d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'une jeune Fran\u00e7aise en vue d'une ins\u00e9mination post-mortem \u00e0 l'\u00e9tranger, une premi\u00e8re en France, a indiqu\u00e9 mercredi son avocat."], "alternativeTitle": ["Une Fran\u00e7aise autoris\u00e9e \u00e0 se faire ins\u00e9miner avec le sperme de son mari d\u00e9funt / JDM_2016-10-13T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 13.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7711909.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069047", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069032"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi ", "id": "sound-CB0ACB1A-DA06-4866-815E-EC88556C0CF2", "durationSec": 621, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : C\u00e9cile, \u00e9lectrice fran\u00e7aise;Nicola Meier, avocat\r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) D2  PRIMAIRES FRANCE) Ils seront tous face-\u00e0-face ce soir \u00e0 21H sur TF1...les 7 candidats de la primaire de la droite fran\u00e7aise pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle d\u00e9battront pour la premi\u00e8re fois....pour s\u00e9duire leur \u00e9lectorat...mais pas seulement...\r\nla primaire est ouverte \u00e0 tous, moyennant de signer une charte sur les valeurs et de payer 2 euros...\r\net bien certains \u00e9lecteurs de gauche s'y plieront....alors que la gauche est donn\u00e9e perdante dans tous les sondages \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle...il s'agira de voter les 20 et 27 novembre prochain pour \u00ab le moins pire \u00bb des candidats de droite. Ariane Hasler...\r\nAlain Jupp\u00e9 aussi le favoris des centristes....600 \u00e9lus UDI rouleront pour lui...tout comme Patrick Deve-djian, ancien proche de Nicolas Sarkozy.\r\n(8H(2) 17 KERRY LAVROV LAUSANNE) Le nucl\u00e9aire iranien s'\u00e9tait n\u00e9goci\u00e9 \u00e0 Lausanne et si la paix en Syrie l'\u00e9tait aussi....la capitale vaudoise acceuille samedi une rencontre internationale r\u00e9unissant les chefs de la diplomatie russe et am\u00e9ricaine Sergue\u00ef Lavrov et John Kerry ainsi que plusieurs ministres des Affaires \u00e9trang\u00e8res de pays de la r\u00e9gion....Jacques Allaman\r\nLe lendemain John Kerry sera \u00e0 Londres aux c\u00f4t\u00e9s de ses homologues fran\u00e7ais, Britannique et allemand pour poursuivre la discussion.\r\nLors du dernier d\u00e9bat pour la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine...il a fustig\u00e9 les comportements sexuels parfois scabreux du mari de son adversaire Hillary Clinton...mais Donald Trump est rattrap\u00e9 \u00e0 son tour par des accusations de harcellement sexuel...dans la presse, plusieurs am\u00e9ricaines l'accusent d'attouchements...de quoi enfoncer encore un peu plus le r\u00e9publicain aux yeux de l'\u00e9lectorat f\u00e9minin et embarasser encore les t\u00e9nors de son parti.\r\n(8H(3) 18 BRUXELLES COMITE) La mise en oeuvre de l'initiative du 9 f\u00e9vrier encore en question \u00e0 Bruxelles....alors qu'\u00e0 Berne, le conseil des Etats doit bient\u00f4t empoigner la version light du National...les ambassadeurs des 28 convoquent un comit\u00e9 mixte Suisse UE, l'instance qui veille \u00e0 la bonne application de l'accord sur la libre circulation des personnes. Un timing surprenant. Romain Clivaz\r\nLes \u00e9lectriciens retirent d\u00e9finitivement leurs demandes pour de nouvelles centrales nucl\u00e9aires d\u00e9pos\u00e9es en 2008. Le contexte politique n'y est plus favorable...le march\u00e9 non plus...construire de nouvelles installations avec des prix au plancher...c'est pas rentable.\r\n(8H(4) 12 FR AFFAIRE EMILIE) Le journal de Morges changera de main au 1er novembre prochain...son directeur-r\u00e9dacteur en chef C\u00e9dric Jotterand \u00e9paul\u00e9 par des partenaires locaux rach\u00e8tera l'hebdomadaire qu'il dirige depuis 9 ans au groupe Tamedia. Tous les emplois seront maintenus...d'autres pourraient \u00eatre cr\u00e9\u00e9s. Le projet pr\u00e9voit non seulement de maintenir la qualit\u00e9 du titre, mais de le d\u00e9velopper sur les plateformes num\u00e9riques. \r\nLa famille d'Emilie a d\u00e9j\u00e0 promis de recourir....la justice fribourgeoise met hors de cause les employ\u00e9s de la fondation o\u00f9 s\u00e9journait la jeune autiste disparue en 2013....l'ado avait fugu\u00e9 alors qu'elle \u00e9tait sous la surveillence d'un \u00e9ducateur en fin de formation avec deux autres camarades. On avait retrouv\u00e9 son corps 3 mois plus tard. Pour l'avocat de la famille, Ma\u00eetre Nicola Meier...l'instruction a \u00e9t\u00e9 b\u00e2cl\u00e9e. \r\nNicola Meier avec Roger Guignard.\r\n(8H(5) 22 PRIX NOBEL LITT) 13H \u00e0 Stockholm....l'attribution du prix Nobel de litt\u00e9rature. Comme chaque ann\u00e9e, les pronostics vont bon train.... Pierre-Etienne Joye\r\n(8H(6) 10 ZH ETUDE BUREAU ET CYNISME) La vie en entreprise... Ses codes, ses conflits et les frustrations qui vont avec. L'Universit\u00e9 de Zurich et l'EPFZ r\u00e9alisent chaque ann\u00e9e un barom\u00e8tre suisse des ressources humaines. L'enqu\u00eate 2016 publi\u00e9e hier montre que le cynisme et la d\u00e9sapprobation sont l\u00e9gion au bureau. Rouven Gueissaz.\r\nL'omnipr\u00e9sente huile de palme sera \u00e0  l'honneur du guichet d'ON EN PARLE, tout \u00e0 l'heure, \u00e0 8h35. \r\nVous pouvez poser vos questions sur l'huile de palme au num\u00e9ro gratuit **, ou par \u00e9crit via les r\u00e9seaux sociaux ou le site rts.ch(barre oblique)guichet.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-10-13T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2016-10-13T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069050", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069050", "ece-8069033"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 13.10.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FDD0DA77-1844-4BA4-B208-EEFE3D325A31", "durationSec": 78, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-10-13T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 13.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052848", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052840"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Que la montagne est (toujours) belle! ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01A5EC52-DDC0-4F76-9E44-D97301AE1476", "durationSec": 3239, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["photographie", "exposition d'art", "montagne", "peinture"], "excerpt": "La montagne, un sujet de peinture et de photographie par excellence? En arri\u00e8re-fond, comme un d\u00e9cor, depuis la renaissance, sujet principal depuis le romantisme, qu'en est-il de la montagne vue par les artistes aujourd'hui? A la faveur de l'exposition \"Montagnes magiques\" de l'artiste suisse Daniel Frank au Ch\u00e2teau de Chillon et \u00e0 la Galerie de l'Univers \u00e0 Lausanne (jusqu'au 08.01.2017), Nectar propose de croiser les regards. Si Daniel Frank peint des montagnes depuis 2009; des montagnes \u00e0 la fois \u00e9vanescentes et robustes, des montagnes nocturnes, plong\u00e9es dans le rose de l'aube, le photographe Olivier Christinat prend ses images de montagnes quasi invisibles depuis son balcon. Quant \u00e0 Nicolas Crispini, photographe, th\u00e9oricien de la photographie et sp\u00e9cialiste de l'iconographie de la montagne, il r\u00e9agira aux voix de ses coll\u00e8gues. Pourquoi toujours encore se laisser tenter \u00e0 peindre ou photographier la montagne, alors que le paysage en tant que tel ne passionne plus les artistes? Une question \u00e0 d\u00e9velopper comme autant de sommets \u00e0 conqu\u00e9rir! A voir aussi : \"Les Couleurs du paradis perdu\" \u00e0 la M\u00e9diath\u00e8que du Valais \u00e0 Martigny jusqu?au 23 d\u00e9cembre 2017 (Curateur : Nicolas Crispini). ", "alternativeTitle": ["Nectar du 13.10.2016", "Nectar du 13.10.2016", "Nectar / NTR_2016-10-13T12:06:00_nectar", "Que la montagne est (toujours) belle! / NTR_2016-10-13T12:06:00_que-la-montagne-est-toujours-belle", "Nectar / NTR_2016-10-13T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052719", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La montagne, un sujet de peinture et de photographie par excellence? En arri\u00e8re-fond, comme un d\u00e9cor, depuis la renaissance, sujet principal depuis le romantisme, qu\u02b9en est-il de la montagne vue par les artistes aujourd\u02b9hui?\n\nA la faveur de l\u02b9exposition \"Montagnes magiques\" de l\u02b9artiste suisse Daniel Frank au Ch\u00e2teau de Chillon et \u00e0 la Galerie de l\u02b9Univers \u00e0 Lausanne (jusqu\u02b9au 08.01.2017), Nectar propose de croiser les regards. Si Daniel Frank peint des montagnes depuis 2009; des montagnes \u00e0 la fois \u00e9vanescentes et robustes, des montagnes nocturnes, plong\u00e9es dans le rose de l\u02b9aube, le photographe Olivier Christinat prend ses images de montagnes quasi invisibles depuis son balcon. Quant \u00e0 Nicolas Crispini, photographe, th\u00e9oricien de la photographie et sp\u00e9cialiste de l\u02b9iconographie de la montagne, il r\u00e9agira aux voix de ses coll\u00e8gues.\n\nPourquoi toujours encore se laisser tenter \u00e0 peindre ou photographier la montagne, alors que le paysage en tant que tel ne passionne plus les artistes? Une question \u00e0 d\u00e9velopper comme autant de sommets \u00e0 conqu\u00e9rir!\nA voir aussi : \"Les Couleurs du paradis perdu\" \u00e0 la M\u00e9diath\u00e8que du Valais \u00e0 Martigny jusqu\u02b9au 23 d\u00e9cembre 2017 (Curateur : Nicolas Crispini)."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Crispini, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Frank, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Christinat, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052719", "ece-8052718"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 13.10.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0215A7B6-108C-4CFF-AC44-CCE69937DD90", "durationSec": 240, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-10-13T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-10-13T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052829", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052829", "ece-8052813"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le PLR b\u00e2lois Baschi D\u00fcrr dans la tourmente \u00e0 la veille des \u00e9lections", "id": "sound-FD758FA3-8B59-4FF4-827B-99DC6792EB18", "durationSec": 98, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Baschi D\u00fcrr, PLR, irecteur du d\u00e9partement cantonal de la s\u00e9curit\u00e9\r\nLa police de B\u00e2le-Ville est dans la tourmente et avec elle le directeur du D\u00e9partement cantonal de la s\u00e9curit\u00e9, le PLR Baschi D\u00fcrr. A quelques jours des \u00e9lections cantonales, pas un jour ne se passe sans que de nouveaux scandales n'\u00e9clatent.\r\n\r\n* * Le PLR b\u00e2lois Baschi D\u00fcrr dans la tourmente \u00e0 la veille des \u00e9lections 12h30 Bashing PLR b\u00e2le\r\nScandale sexuel, usage abusif de v\u00e9hicules de fonction, privil\u00e8ges indus accord\u00e9s aux cadres sup\u00e9rieurs : la police de B\u00e2le-ville est dans la tourmente. Et avec elle le directeur du d\u00e9partement cantonal de la s\u00e9curit\u00e9, le PLR Baschi D\u00fcrr. Pas un jour sans que de nouvelles r\u00e9v\u00e9lations viennent alimenter cette vague de \u00ab Baschi bashing \u00bb, \u00e0 quelques jours des \u00e9lections cantonales. Alain Arnaud, est-ce que le conseiller d'\u00e9tat est devenu l'homme \u00e0 abattre ? .\r\n((. en tous cas \u00e0 affaiblir, oui, quand on sait que la r\u00e9\u00e9lection de Baschi D\u00fcrr passait jusqu'ici pour une quasi certitude, tout comme son accession \u00e0 la pr\u00e9sidence du gouvernement pour ces prochains quatre ans. Or voil\u00e0 toutes ces affaires, o\u00f9 l'on apprend aujourd'hui m\u00eame que l'\u00e9lu disposait d'une limousine de service qui lui \u00e9tait r\u00e9serv\u00e9e, alors que ses coll\u00e8gues devaient se partager les leurs. O\u00f9 l'on apprenait hier qu'un policier avait abus\u00e9 sexuellement d'une polici\u00e8re lors d'une excursion en ao\u00fbt dernier. R\u00e9v\u00e9lations encore \u00e0 propos de cadres de la police qui pouvaient choisir et faire \u00e9quiper \u00e0 leur guise leurs v\u00e9hicules de service, qui commandaient des limousines pour les ramener chez eux \u00e0 leur retour de vacances, ou qui sous-facturaient les trajets priv\u00e9s effectu\u00e9s au volant des voitures de l'\u00e9tat. Tout cela aux frais du contribuable. Autant des d\u00e9rapages dont Baschi D\u00fcrr doit r\u00e9pondre, il le fait depuis hier en admettant plusieurs dysfonctionnements. Reste qu'il risque bien d'y perdre quelques plumes. Peut-\u00eatre suffisamment pour ne pas \u00eatre r\u00e9\u00e9lu au premier tour le 23 octobre. Cela renforcerait le ticket bourgeois pour le second tour, et donc les chances de l'UDC d'acc\u00e9der au gouvernement b\u00e2lois. Voil\u00e0 qui explique sans doute l'acharnement des m\u00e9dias contre Baschi D\u00fcrr. En particulier venant de la Basler Zeitung, qui appartient \u00e0 Christoph Blocher.))", "alternativeExcerpt": ["La police de B\u00e2le-Ville est dans la tourmente et avec elle le directeur du D\u00e9partement cantonal de la s\u00e9curit\u00e9, le PLR Baschi D\u00fcrr. A quelques jours des \u00e9lections cantonales, pas un jour ne se passe sans que de nouveaux scandales n\u2019\u00e9clatent."], "alternativeTitle": ["Le PLR b\u00e2lois Baschi D\u00fcrr dans la tourmente \u00e0 la veille des \u00e9lections / 12H30_2016-10-13T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 13.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8087752.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069024", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069016"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Fondation M\u00e8re Sofia", "id": "sound-E0FA12DC-117A-4BE7-AF27-DA4E9CB39AAE", "durationSec": 235, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nPour l'exercice de ses activit\u00e9s, la Fondation a choisi d'ouvrer dans des lieux particuliers o\u00f9 vivent les exclus et les d\u00e9munis. Elle agit en faveur des personnes qui sont atteintes par un contexte social dont elles ont \u00e9t\u00e9 exclues et ce, quels que soient leur origine, leur ethnie, leur statut, leur religion, ou leurs ressources. Elle ouvre donc concr\u00e8tement contre les effets pervers que des principes comme la comp\u00e9titivit\u00e9, la rivalit\u00e9, la r\u00e9ussite et le profit font peser sur l'individu et contre toute forme de jugement et d'exclusion.\r\nDemande: des vendeurs b\u00e9n\u00e9voles pour participer \u00e0 la vente du \"Kit de survie\" qui aura lieu le samedi 5 novembre de 8h \u00e0 18h \u00e0 Lausanne, Prilly, Renens, Allaman, Morges, et Yverdon (tranches de min.3h)\r\n\r\n* * Pour l'exercice de ses activit\u00e9s, la Fondation a choisi d'ouvrer dans des lieux particuliers o\u00f9 vivent les exclus et les d\u00e9munis. Elle agit en faveur des personnes qui sont atteintes par un contexte social dont elles ont \u00e9t\u00e9 exclues et ce, quels que soient leur origine, leur ethnie, leur statut, leur religion, ou leurs ressources. Elle ouvre donc concr\u00e8tement contre les effets pervers que des principes comme la comp\u00e9titivit\u00e9, la rivalit\u00e9, la r\u00e9ussite et le profit font peser sur l'individu et contre toute forme de jugement et d'exclusion.\r\nDemande: des vendeurs b\u00e9n\u00e9voles pour participer \u00e0 la vente du \"Kit de survie\" qui aura lieu le samedi 5 novembre de 8h \u00e0 18h \u00e0 Lausanne, Prilly, Renens, Allaman, Morges, et Yverdon (tranches de min.3h)", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 13.10.2016", "Fondation M\u00e8re Sofia / CPT_2016-10-13T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 13.10.2016", "Fondation M\u00e8re Sofia / CPT_2016-10-13T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Pour l\u2019exercice de ses activit\u00e9s, la Fondation a choisi d\u2019\u0153uvrer dans des lieux particuliers o\u00f9 vivent les exclus et les d\u00e9munis. Elle agit en faveur des personnes qui sont atteintes par un contexte social dont elles ont \u00e9t\u00e9 exclues et ce, quels que soient leur origine, leur ethnie, leur statut, leur religion, ou leurs ressources. Elle \u0153uvre donc concr\u00e8tement contre les effets pervers que des principes comme la comp\u00e9titivit\u00e9, la rivalit\u00e9, la r\u00e9ussite et le profit font peser sur l\u2019individu et contre toute forme de jugement et d\u2019exclusion.\nDemande: des vendeurs b\u00e9n\u00e9voles pour participer \u00e0 la vente du \"Kit de survie\" qui aura lieu le samedi 5 novembre de 8h \u00e0 18h \u00e0 Lausanne, Prilly, Renens, Allaman, Morges, et Yverdon (tranches de min.3h)", "Pour l\u2019exercice de ses activit\u00e9s, la Fondation a choisi d\u2019\u0153uvrer dans des lieux particuliers o\u00f9 vivent les exclus et les d\u00e9munis. Elle agit en faveur des personnes qui sont atteintes par un contexte social dont elles ont \u00e9t\u00e9 exclues et ce, quels que soient leur origine, leur ethnie, leur statut, leur religion, ou leurs ressources. Elle \u0153uvre donc concr\u00e8tement contre les effets pervers que des principes comme la comp\u00e9titivit\u00e9, la rivalit\u00e9, la r\u00e9ussite et le profit font peser sur l\u2019individu et contre toute forme de jugement et d\u2019exclusion.\nDemande: des vendeurs b\u00e9n\u00e9voles pour participer \u00e0 la vente du \"Kit de survie\" qui aura lieu le samedi 5 novembre de 8h \u00e0 18h \u00e0 Lausanne, Prilly, Renens, Allaman, Morges, et Yverdon (tranches de min.3h)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8053138", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8053138", "ece-8053137"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Dario Fo, \u00e9crivain italien et prix Nobel de litt\u00e9rature", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-904D4C95-DF22-40AF-A964-D3F351602DBF", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 129, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fo, Dario"], "thematicThemes": ["mort (biologie)"], "excerpt": "L'\u00e9crivain italien Dario Fo, prix Nobel de litt\u00e9rature en 1997, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 13 octobre 2016 \u00e0 l'\u00e2ge de 90 ans. Le chef du gouvernement Matteo Renzi a salu\u00e9 son oeuvre satirique et son travail sc\u00e9nique.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9crivain italien Dario Fo, prix Nobel de litt\u00e9rature en 1997, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce jeudi \u00e0 l'\u00e2ge de 90 ans. Le chef du gouvernement Matteo Renzi a salu\u00e9 son oeuvre satirique et son travail sc\u00e9nique."], "alternativeTitle": ["L\u2019\u00e9crivain italien et prix Nobel Dario Fo est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 / 12H30_2016-10-13T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 13.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8087531.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8069024", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain italien (Archives RSR, 1996)", "name": "Fo, Dario", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8069010"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1.Invit\u00e9", "id": "sound-35568C2E-1C34-452A-9830-9226F4C25698", "durationSec": 5040, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bruhin, Carole\r\nAnya Leveill\u00e9 re\u00e7oit en direct du Th\u00e9\u00e2tre Kleber M\u00e9leau le pianiste Marc Perrenoud, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque piano solo \" Hamra \" chez Unit Records. Au programme \u00e9galement le baryton Beno\u00eet Capt, accompagn\u00e9 du pianiste Alexis Golovine, qui interpr\u00e8tent des extraits du r\u00e9cital \" Romances russes \" pr\u00e9vu le 1er d\u00e9cembre 2016, dans le cadre de \" Lied et M\u00e9lodie \". L'administratrice de l'Association, Madame Carole Bruhin r\u00e9pond \u00e9galement aux questions d'Anya Leveill\u00e9.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 13.10.2016", "Magn\u00e9tique du 13.10.2016", "Le sommaire / MTC_2016-10-13T17:06:00_magnetique", "Invit\u00e9 / MTC_2016-10-13T17:06:00_invite", "Narcisse / MTC_2016-10-13T17:06:00_narcisse", "Nomade / MTC_2016-10-13T17:06:00_nomade", "Chronique / MTC_2016-10-13T17:06:00_chronique", "News / MTC_2016-10-13T17:06:00_news", "Le sommaire / MTC_2016-10-13T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit en direct du Th\u00e9\u00e2tre Kleber M\u00e9leau le pianiste Marc Perrenoud, \u00e0 l\u02b9occasion de la sortie de son disque piano solo \" Hamra \" chez Unit Records. Au programme \u00e9galement le baryton Beno\u00eet Capt, accompagn\u00e9 du pianiste Alexis Golovine, qui interpr\u00e8tent des extraits du r\u00e9cital \" Romances russes \" pr\u00e9vu le 1er d\u00e9cembre 2016, dans le cadre de \" Lied et M\u00e9lodie \". L'administratrice de l'Association, Madame Carole Bruhin r\u00e9pond \u00e9galement aux questions d\u02b9Anya Leveill\u00e9.", "Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit en direct du Th\u00e9\u00e2tre Kleber M\u00e9leau le pianiste Marc Perrenoud, \u00e0 l\u02b9occasion de la sortie de son disque piano solo \" Hamra \" chez Unit Records. Au programme \u00e9galement le baryton Beno\u00eet Capt, accompagn\u00e9 du pianiste Alexis Golovine, qui interpr\u00e8tent des extraits du r\u00e9cital \" Romances russes \" pr\u00e9vu le 1er d\u00e9cembre 2016, dans le cadre de \" Lied et M\u00e9lodie \". L'administratrice de l'Association, Madame Carole Bruhin r\u00e9pond \u00e9galement aux questions d\u02b9Anya Leveill\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052742", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste de jazz, ", "name": "Perrenoud, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, ", "name": "Golovine, Alexis", "type": "Participant"}, {"role": "Baryton, ", "name": "Capt, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052742", "ece-8052736"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 13.10.2016", "id": "sound-A62F19C3-E916-4B00-AEDB-998A2A7B5C2C", "durationSec": 3556, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie d'Ivan Rodriguez, prof. Neuro-g\u00e9n\u00e9tique, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant \"Le Portugais\", bd du Pont-d'Arve 59 - 1205 Gen\u00e8ve\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Nicolas Haut, Didier Gendraud, Marc Donnet Monay, Lucas Thorens, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), David Golan (r\u00e9alisation), Laurent D\u00e9chanez  St\u00e9phane Tornare (technique), Elo\u00efse Nussbaum et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 13.10.2016", "Colloque Wright, conf\u00e9rences publiques et spectacle son et lumi\u00e8re (4/5) / DIC_2016-10-13T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 13.10.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-10-13T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Colloque Wright, conf\u00e9rences publiques et spectacle son et lumi\u00e8re (4/5) / DIC_2016-10-13T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie d'Ivan Rodriguez, prof. Neuro-g\u00e9n\u00e9tique, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant \"Le Portugais\", bd du Pont-d'Arve 59 \u2013 1205 Gen\u00e8ve", "Les Dicodeurs sont en compagnie d'Ivan Rodriguez, prof. Neuro-g\u00e9n\u00e9tique, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le restaurant \"Le Portugais\", bd du Pont-d'Arve 59 \u2013 1205 Gen\u00e8ve"], "imageURL": "//www.rts.ch/8069929.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8053120", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8053120", "ece-8053118"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Victor et la disparition des chats en Suisse Romande ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5202BEBA-221D-4E6C-BC78-95E3F385403B", "durationSec": 187, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-10-13T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-10-13T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052864", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052864", "ece-8052855"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "3.0", "source": "siranau", "title": "3.0 : Sneeze Easy, le mouchoir intelligent", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E9EBE650-C530-4287-ABBD-CE45AD8EE6A0", "durationSec": 91, "publicationDate": "2016-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["3.0", "3.0 / OTWO_2016-10-13T11:35:00_3-0", "3.0 / OTWO_2016-10-13T11:35:00_3-0"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8052871", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8004308.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8052871", "ece-8052863"]}]}}