{"response": {"numFound": 31344, "start": 16400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Candidature d'Esther Waeber-Kalbermatten au Conseil d'Etat valaisan avalis\u00e9e", "id": "sound-C1A37A95-D28B-4AEA-B12E-F4E805239598", "durationSec": 275, "publicationDate": "2016-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thomas Burgener, ancien Conseiller d'Etat socialiste, ancien conseiller national valaisan\r\nEn Valais, la conseill\u00e8re d'Etat Esther Waeber-Kalbermatten a \u00e9t\u00e9 officiellement d\u00e9sign\u00e9e candidate \u00e0 sa succession vendredi soir par son parti, le PS du Haut-Valais, dans le cadre des \u00e9lections cantonales de mars prochain. L'ancien conseiller national socialiste St\u00e9phane Rossini, qui avait fait part de son int\u00e9r\u00eat, n'est pas sorti du bois depuis que la ministre de la Sant\u00e9 sortante a annonc\u00e9 vouloir briguer un 3e mandat. L'interview de Thomas Burgener, ancien conseiller d'Etat socialiste haut-valaisan.\r\n\r\n* * Candidature d'Esther Waeber-Kalbermatten au Conseil d'Etat valaisan avalis\u00e9e 18h Election au Conseil d'Etat valaisan : la guerre des PS\r\nSLV Thomas Burgener, ancien Conseiller d'Etat socialiste, ancien conseiller national. \r\n** 16\r\n** 15\r\nNB: si tu veux faire un lien avec le foot...Burgener \u00e9tait devant le match cet aprem et sera apparemment mercredi \u00e0 Paris...\r\nEn Valais, la conseill\u00e8re d'Etat Esther Waeber Kalbermatten a \u00e9t\u00e9 officiellement d\u00e9sign\u00e9e candidate \u00e0 sa succession \u00e0 l'unanimit\u00e9 hier soir par son parti, le PS du Haut-Valais, dans le cadre des \u00e9lections cantonales de mars prochain.\r\nL'ancien conseiller national socialiste St\u00e9phane Rossini, qui avait fait part de son int\u00e9r\u00eat, n'est pas sorti du bois depuis que la ministre de la sant\u00e9 sortante a annonc\u00e9 vouloir briguer un 3e mandat, c'\u00e9tait il y a plus d'un mois...\r\nThomas Burgener, bonsoir... Vous \u00eates ancien Conseiller d'Etat socialiste haut-valaisan... Vous \u00e9tiez \u00e0 ce congr\u00e8s hier soir \u00e0 Naters....\r\n- On sait ce que pensent les socialistes de l'\u00e2ge de la retraite... Esther Waeber Kalbermatten aura 65 ans l'an prochain.... N'est-ce pas le mandat de trop pour elle ?\r\n- De nombreux socialistes regrettent qu'Esther Waeber Kalbermatten ne se soit pas battue pour la Caisse publique, qu'elle se soit montr\u00e9e plus que discr\u00e8te sur les nombreuses affaires qui ont secou\u00e9 le canton... Sur quel bilan peut-elle s'appuyer pour l\u00e9gitimer sa candidature ?\r\n- Vous avez dit : \"Esther Waeber Kalbermatten, c'est probablement la meilleure solution pour conserver le si\u00e8ge\"... Parce que seul un candidat haut-valaisan peut garder le si\u00e8ge ? Vous ne croyez pas du tout en St\u00e9phane Rossini, pourtant ancien pr\u00e9sident du Conseil national et sp\u00e9cialiste des affaires de sant\u00e9 ?\r\n- Certes Esther Waeber Kalbermatten a le double avantage d'\u00eatre femme et haut-valaisanne... Mais ne faut-il pas voir plus loin, pr\u00e9parer l'avenir et la rel\u00e8ve... Qui pour la remplacer dans 4 ans ? Car ce sera trop tard pour St\u00e9phane Rossini et trop t\u00f4t pour Mathias Reynard...\r\n- Cela fait 20 ans que le PS du Haut occupe le si\u00e8ge socialiste, or le parti est presque inexistant dans la partie germanophone du canton... N'est-ce pas le tour des Romands de si\u00e9ger au Conseil d'Etat ?\r\n- PS du Haut et PS du Bas n'ont pas \u00e9t\u00e9 capables de se mettre autour de la table pour d\u00e9signer un candidat commun et se sont d\u00e9chir\u00e9s par m\u00e9dias interpos\u00e9s... Cette gu\u00e9guerre interne ne risque-t-elle pas de nuire \u00e0 l'image de votre parti ?\r\n- Avec cette d\u00e9signation, vous mettez la pression sur le PS du Valais romand et sur St\u00e9phane Rossini... Pensez-vous qu'il y aura une primaire ? Vous ne leur laissez pas vraiment le choix de d\u00e9signer, une fois de plus, une personnalit\u00e9 du Haut ?\r\n***\r\nJe sais que vous avez suivi le match Suisse-Albanie et que vous serez \u00e0 Paris pour suivre France-Suisse... Qu'avez-vous pens\u00e9 du match de cet apr\u00e8s-midi ?", "alternativeExcerpt": ["En Valais, la conseill\u00e8re d'Etat Esther Waeber-Kalbermatten a \u00e9t\u00e9 officiellement d\u00e9sign\u00e9e candidate \u00e0 sa succession vendredi soir par son parti, le PS du Haut-Valais, dans le cadre des \u00e9lections cantonales de mars prochain. L'ancien conseiller national socialiste St\u00e9phane Rossini, qui avait fait part de son int\u00e9r\u00eat, n'est pas sorti du bois depuis que la ministre de la Sant\u00e9 sortante a annonc\u00e9 vouloir briguer un 3e mandat. L'interview de Thomas Burgener, ancien conseiller d'Etat socialiste haut-valaisan."], "alternativeTitle": ["Candidature d'Esther Waeber-Kalbermatten au Conseil d'Etat valaisan avalis\u00e9e / FOR_2016-06-11T18:06:00_developpement-4", "Forum du 11.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7776536", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7776534"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Euro: le match Suisse-Albanie pourrait conditionner le reste du tournoi", "id": "sound-487FBAA2-440B-48CE-8944-E5F9074DAB5D", "durationSec": 185, "publicationDate": "2016-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce samedi \u00e0 15h, l'\u00e9quipe de Suisse de football commence son Euro. A Lens, dans le nord de la France, elle affronte l'Albanie. Ce premier match va conditionner la suite du tournoi. Les Suisses ont la possibilit\u00e9 de frapper un grand coup d'entr\u00e9e.\r\n\r\n* * Euro: le match Suisse-Albanie pourrait conditionner le reste du tournoi  \r\nL'heure approche! A 15 heures, l'\u00e9quipe de Suisse de football commence son EURO. A Lens, elle affronte l'Albanie. On se rend sans tarder dans le Nord de la France. Bernardin Allemann, on pr\u00e9disait aux Suisses qu'il ne joueraient pas \u00e0 domicile. Vous le confirmez?\r\n........direct 1\r\n******* Bernardin, ce premier match va conditionner la suite du tournoi. Les Suisses ont la possibilit\u00e9 de frapper un grand coup d'entr\u00e9e...\r\n.........direct 2\r\nEXTRO\r\nBernardin Allemann merci.....un match \u00e0 suivre en int\u00e9gralit\u00e9 sur La Premi\u00e8re d\u00e8s 15h.", "alternativeExcerpt": ["Ce samedi \u00e0 15h, l'\u00e9quipe de Suisse de football commence son Euro. A Lens, dans le nord de la France, elle affronte l'Albanie. Ce premier match va conditionner la suite du tournoi. Les Suisses ont la possibilit\u00e9 de frapper un grand coup d'entr\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Euro: le match Suisse-Albanie pourrait conditionner le reste du tournoi / 12H30_2016-06-11T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 11.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7776552", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7776539"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "News Hi-Tech : - Magic Leap", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D78B46CF-31F9-46C9-B947-E6D50B973B63", "durationSec": 273, "publicationDate": "2016-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- Magic Leap\r\n- Samsung Rollable Display", "alternativeExcerpt": ["- Magic Leap\n- Samsung Rollable Display"], "alternativeTitle": ["News Hi-Tech / PB_2016-06-11T10:15:00_sequence-4", "Point Barre du 11.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7757209", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7757208"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Suite \u00e0 l'intervention d'Hani Ramadan, directeur du Centre islamique, dans une classe genevoise sur le th\u00e8me de l'islamophobie, faut-il r\u00e9introduire l'enseignement du fait religieux \u00e0 l'\u00e9cole? : D\u00e9bat entre Fran\u00e7ois Lance, d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand Conseil genevois et Yves Scheller, porte-parole de la Coordination la\u00efque genevoise et enseignant", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-D2AF5341-41D9-4D9A-AE4B-E8FB54EBF0B5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 829, "publicationDate": "2016-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["la\u00efcit\u00e9", "islamophobie", "religion et croyances", "enseignement de la th\u00e9ologie"], "excerpt": "Hani Ramadan avait \u00e9t\u00e9 exclu de l'\u00e9cole publique en 2002 suite \u00e0 ses positions favorables \u00e0 la lapidation. La question de l'enseignement du fait religieux figure dans le projet de loi sur la la\u00efcit\u00e9 du conseiller d'Etat Pierre Maudet, actuellement en discussion en commission. ", "alternativeExcerpt": ["L'intervention d'Hani Ramadan, le directeur du Centre islamique, dans une classe genevoise, relance la pol\u00e9mique sur l'enseignement du fait religieux \u00e0 l'\u00e9cole. Il avait \u00e9t\u00e9 exclu de l'\u00e9cole publique en 2002 suite \u00e0 ses positions favorables \u00e0 la lapidation. La question de l'enseignement du fait religieux figure dans le projet de loi sur la la\u00efcit\u00e9 du conseiller d'Etat Pierre Maudet, actuellement en discussion en commission. Le d\u00e9bat entre Fran\u00e7ois Lance, d\u00e9put\u00e9 PDC et Yves Scheller, porte-parole de la Coordination la\u00efque genevoise et enseignant."], "alternativeTitle": ["Faut-il r\u00e9introduire l'enseignement du fait religieux \u00e0 l'\u00e9cole? / FOR_2016-06-11T18:04:00_developpement-3", "Forum du 11.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7776536", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 PDC genevois", "name": "Lance, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la Coordination la\u00efque genevoise et enseignant", "name": "Scheller, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7776526"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "101Hero: l'impression 3D \u00e0 moins de 100$", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8CFE90A3-D538-4FA3-BE37-FF066A3FF8C4", "durationSec": 261, "publicationDate": "2016-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La 101Hero est une imprimante 3D \u00e0 moins de 100 dollars, hyper simple d'usage, qui se destine avant tout aux enfants. et aux makers sans le sou.", "alternativeExcerpt": ["La 101Hero est une imprimante 3D \u00e0 moins de 100 dollars, hyper simple d\u2019usage, qui se destine avant tout aux enfants\u2026 et aux makers sans le sou."], "alternativeTitle": ["101Hero: l'impression 3D \u00e0 moins de 100$ / PB_2016-06-11T10:05:00_sequence-2", "Point Barre du 11.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7757209", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7757205"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football: \"Tous ensemble\" derri\u00e8re l'\u00e9quipe de Suisse", "id": "sound-C8C28A0B-DEE9-4D15-8074-9E086304BA5B", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2016-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Rien de tel qu'un hymne pour souder un paye et inciter les supporters \u00e0 soutenir leur \u00e9quipe nationale. L'ASF a mandat\u00e9 Gustav pour composer l'hymne officiel de l'\u00e9quipe de Suisse pour l'EURO 2016. \r\nLe chanteur fribourgeois raconte comment il s'est inspir\u00e9 pour composer \"Tous ensemble\" et interpr\u00e8te son titre dans \"Sport-Premi\u00e8re\".", "alternativeExcerpt": ["Rien de tel qu\u2019un hymne pour souder un paye et inciter les supporters \u00e0 soutenir leur \u00e9quipe nationale. L\u2019ASF a mandat\u00e9 Gustav pour composer l\u2019hymne officiel de l\u2019\u00e9quipe de Suisse pour l\u2019EURO 2016. \n\nLe chanteur fribourgeois raconte comment il s\u2019est inspir\u00e9 pour composer \"Tous ensemble\" et interpr\u00e8te son titre dans \"Sport-Premi\u00e8re\"."], "alternativeTitle": ["Football: \"Tous ensemble\" derri\u00e8re l\u2019\u00e9quipe de Suisse  / SP_2016-06-11T19:03:45_sequence-8", "Sport-Premi\u00e8re du 11.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7499990.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7757471", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7757463"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le boom des infos parodiques", "id": "sound-5C53E426-5027-4E17-8DD5-978DB8ADF7BB", "durationSec": 450, "publicationDate": "2016-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Qui ne s'est jamais fait pi\u00e9ger, ne serait-ce qu'une milliseconde, par un faux scoop v\u00e9hicul\u00e9 par une connaissance sur un r\u00e9seau social, \u00e9manant d'un site d'informations parodiques. En France, le succ\u00e8s du d\u00e9sormais c\u00e9l\u00e8bre Gorafi - anagramme du tr\u00e8s s\u00e9rieux Figaro - ne se d\u00e9ment pas. En Suisse aussi, cette tendance s'installe, avec notamment la cr\u00e9ation de l'Alcazar par quatre jeunes Valaisans. Quelles sont leurs motivations et d'o\u00f9 viennent leurs id\u00e9es de sujets? \r\nAvec Fran\u00e7ois et Dimitri, alias Innocent Dubuis et Calim\u00e9ro Fournier, r\u00e9dacteurs \u00e0 L'Alcazar. Par Yves-Alain Cornu.\r\n\r\n* * Qui ne s'est jamais fait pi\u00e9ger, ne serait-ce qu'une milliseconde, par un faux scoop v\u00e9hicul\u00e9 par une connaissance sur un r\u00e9seau social, \u00e9manant d'un site d'informations parodiques. En France, le succ\u00e8s du d\u00e9sormais c\u00e9l\u00e8bre Gorafi - anagramme du tr\u00e8s s\u00e9rieux Figaro - ne se d\u00e9ment pas. En Suisse aussi, cette tendance s'installe, avec notamment la cr\u00e9ation de l'Alcazar par quatre jeunes Valaisans. Quelles sont leurs motivations et d'o\u00f9 viennent leurs id\u00e9es de sujets? \r\nAvec Fran\u00e7ois et Dimitri, alias Innocent Dubuis et Calim\u00e9ro Fournier, r\u00e9dacteurs \u00e0 L'Alcazar. Par Yves-Alain Cornu.", "alternativeExcerpt": ["Qui ne s\u2019est jamais fait pi\u00e9ger, ne serait-ce qu\u2019une milliseconde, par un faux scoop v\u00e9hicul\u00e9 par une connaissance sur un r\u00e9seau social, \u00e9manant d\u2019un site d\u2019informations parodiques. En France, le succ\u00e8s du d\u00e9sormais c\u00e9l\u00e8bre Gorafi \u2013 anagramme du tr\u00e8s s\u00e9rieux Figaro \u2013 ne se d\u00e9ment pas. En Suisse aussi, cette tendance s\u2019installe, avec notamment la cr\u00e9ation de l\u2019Alcazar par quatre jeunes Valaisans. Quelles sont leurs motivations et d\u2019o\u00f9 viennent leurs id\u00e9es de sujets? \n\nAvec Fran\u00e7ois et Dimitri, alias Innocent Dubuis et Calim\u00e9ro Fournier, r\u00e9dacteurs \u00e0 L\u2019Alcazar. Par Yves-Alain Cornu."], "alternativeTitle": ["Le boom des infos parodiques / 69S_2016-06-11T06:00:00_tendances", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 11.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7793786.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7757445", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7757432"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Les br\u00e8ves de la semaine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-181D1D20-E9E0-4752-B19A-0107BFF039A7", "durationSec": 248, "publicationDate": "2016-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Point Barre\" fait le point sur l'actualit\u00e9 num\u00e9rique de la semaine et pr\u00e9sente les 9 \u00e9l\u00e9ments les plus importants.", "alternativeExcerpt": ["\"Point Barre\" fait le point sur l'actualit\u00e9 num\u00e9rique de la semaine et pr\u00e9sente les 9 \u00e9l\u00e9ments les plus importants."], "alternativeTitle": ["Les br\u00e8ves de la semaine / PB_2016-06-11T10:00:00_sequence-1", "Point Barre du 11.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7757209", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7757202"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9 E3 : - FIFA 17", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CD1BB23A-32A0-4DCA-9D40-7E2827FEA2DF", "durationSec": 287, "publicationDate": "2016-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- FIFA 17\r\n- Watch Dogs 2\r\n- Agents Of Mayhem\r\n- Yooka-Laylee\r\n- Styx: Shards Of Darkness", "alternativeExcerpt": ["- FIFA 17\n- Watch Dogs 2\n- Agents Of Mayhem\n- Yooka-Laylee\n- Styx: Shards Of Darkness"], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9 E3 / PB_2016-06-11T10:35:00_sequence-8", "Point Barre du 11.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7757209", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7757204"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9dias - Les super-h\u00e9ros en papier", "id": "sound-265F9564-8982-45EC-BDAC-89827F5602BF", "durationSec": 596, "publicationDate": "2016-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Les super-h\u00e9ros partent \u00e0 la conqu\u00eate des kiosques romands! D\u00e8s aujourd'hui, le distributeur Naville promet chaque mois la mise en vente de 11 Comics aux histoires totalement in\u00e9dites. Pourquoi un tel engouement aujourd'hui pour des h\u00e9ros d'hier?\r\nAvec Marc Atallah, directeur de la Maison d'ailleurs et ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'UNIL.", "alternativeExcerpt": ["Les super-h\u00e9ros partent \u00e0 la conqu\u00eate des kiosques romands! D\u00e8s aujourd\u2019hui, le distributeur Naville promet chaque mois la mise en vente de 11 Comics aux histoires totalement in\u00e9dites. Pourquoi un tel engouement aujourd\u2019hui pour des h\u00e9ros d\u2019hier?\n\nAvec Marc Atallah, directeur de la Maison d\u2019ailleurs et ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l\u2019UNIL."], "alternativeTitle": ["Les m\u00e9dias - Les super-h\u00e9ros en papier / 69S_2016-06-11T06:00:00_les-medias", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 11.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7506446.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7757445", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7757435"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Bonnes conditions de vent pour le Bol d'Or 2016", "id": "sound-E48D1525-AFF9-4921-AB9D-82C726FB379D", "durationSec": 80, "publicationDate": "2016-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les 520 bateaux du Bol d'Or sont partis ce samedi matin de Gen\u00e8ve dans de bonnes conditions de vent. C'est Alinghi d'Ernesto Bertarelli qui a pris la t\u00eate devant Tilt d'Alex Schneiter et Safram le M1 de Rodolphe Gauthier le pr\u00e9sident du Bol d'or.\r\n\r\n* * Bonnes conditions de vent pour le Bol d'Or 2016  \r\nLes 520 bateaux du Bol d'Or sont partis ce matin de Gen\u00e8ve dans de bonnes conditions de vent. \r\nCaroline Reymond, vous suivez cette r\u00e9gate, la plus grande du monde en bassin ferm\u00e9. \r\nQuelle est la situation apr\u00e8s bient\u00f4t 3heures (d\u00e9part \u00e0 10h00)\r\nSON direct RNIS\r\n((Des conditions de vent c'est vrai qui ont permis un beau d\u00e9part pour l'ensemble de la flotte. \r\nEt c'est Ladycat de Donna Bertarelli qui en a le mieux profit\u00e9 avec son multicoque D35. \r\nLa navigatrice))", "alternativeExcerpt": ["Les 520 bateaux du Bol d'Or sont partis ce samedi matin de Gen\u00e8ve dans de bonnes conditions de vent. C'est Alinghi d'Ernesto Bertarelli qui a pris la t\u00eate devant Tilt d'Alex Schneiter et Safram le M1 de Rodolphe Gauthier le pr\u00e9sident du Bol d'or."], "alternativeTitle": ["Bonnes conditions de vent pour le Bol d'Or 2016 / 12H30_2016-06-11T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 11.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7776552", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7776549"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Paragon: l'union fait le score", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-44EFD4DE-2596-48D6-92B2-9DE64EBF7FCD", "durationSec": 259, "publicationDate": "2016-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les studios Epic Games se lancent dans le jeu d'ar\u00e8ne multijoueurs (MOBA).\r\nPropuls\u00e9 par le moteur Unreal Engine 4, \"Paragon\" est un r\u00e9gal pour les yeux et un enfer pour les nerfs.\r\n(PC - Playstation 4)", "alternativeExcerpt": ["Les studios Epic Games se lancent dans le jeu d\u2019ar\u00e8ne multijoueurs (MOBA).\nPropuls\u00e9 par le moteur Unreal Engine 4, \"Paragon\" est un r\u00e9gal pour les yeux et un enfer pour les nerfs.\n(PC \u2013 Playstation 4)"], "alternativeTitle": ["Paragon: l'union fait le score / PB_2016-06-11T10:30:00_sequence-7", "Point Barre du 11.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7757209", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7757195"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Wall Of Sound Records, l'int\u00e9grale", "id": "sound-842930BF-2C6A-4BCD-ADB9-74ABECAEB8F2", "durationSec": 3413, "publicationDate": "2016-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En hommage \u00e0 Phil Spector et \u00e0 sa production imposante, Mark Jones a baptis\u00e9 son label Wall Of Sound Records et a fait de son amour pour la pop et les m\u00e9lodies bien ficel\u00e9es l'ingr\u00e9dient secret du succ\u00e8s d'artistes comme The Wiseguys, R\u00f6yksopp, Propellerheads ou Les Rythmes Digitales.\r\nRetour sur l'un des sons typiques de la fin des ann\u00e9es 90 dans \"Audioguide\".", "alternativeTitle": ["Audioguide du 11.06.2016", "Wall Of Sound Records, l'int\u00e9grale / AUDIE_2016-06-11T17:00:00_emission-audioguide", "Audioguide du 11.06.2016", "Wall Of Sound Records, l'int\u00e9grale / AUDIE_2016-06-11T17:00:00_emission-audioguide"], "alternativeExcerpt": ["En hommage \u00e0 Phil Spector et \u00e0 sa production imposante, Mark Jones a baptis\u00e9 son label Wall Of Sound Records et a fait de son amour pour la pop et les m\u00e9lodies bien ficel\u00e9es l'ingr\u00e9dient secret du succ\u00e8s d'artistes comme The Wiseguys, R\u00f6yksopp, Propellerheads ou Les Rythmes Digitales.\n\nRetour sur l'un des sons typiques de la fin des ann\u00e9es 90 dans \"Audioguide\".", "En hommage \u00e0 Phil Spector et \u00e0 sa production imposante, Mark Jones a baptis\u00e9 son label Wall Of Sound Records et a fait de son amour pour la pop et les m\u00e9lodies bien ficel\u00e9es l'ingr\u00e9dient secret du succ\u00e8s d'artistes comme The Wiseguys, R\u00f6yksopp, Propellerheads ou Les Rythmes Digitales.\n\nRetour sur l'un des sons typiques de la fin des ann\u00e9es 90 dans \"Audioguide\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7757176", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5187195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7757176", "ece-7757175"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs", "id": "sound-3A2FFBF4-8D09-4D29-86FE-ECD8EAAD6D09", "durationSec": 1460, "publicationDate": "2016-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Enfant hypersensible \u00e0 tendance d\u00e9pressive, Elon Musk est aujourd'hui l'un des entrepreneurs les plus influents, qui r\u00e9volutionne nos moyens de transport et bouleverse nos rep\u00e8res en s'engageant \u00e0 nous envoyer sur Mars d'ici 8 ans. Est-il fou? Est-il g\u00e9nial? Par Anne Laure Gannac.\r\nRien de tel pour supporter les supporteurs de l'Eurofoot qu'un ab\u00e9c\u00e9daire impertinent illustr\u00e9 par Cabu. \"Rien \u00e0 foot\" publi\u00e9 en 1998 et r\u00e9\u00e9dit\u00e9 avec des in\u00e9dits de Cabu est \u00e0 la fois un hommage au dessinateur assassin\u00e9 et un clin d'oil aux humains imperm\u00e9ables au foot, dont Genevi\u00e8ve Bridel.\r\nLe couple, les relations amoureuses et leur cort\u00e8ge de galipettes sont diss\u00e9qu\u00e9s sous l'oil attentif des objectifs depuis l'invention du cin\u00e9ma. Il n'y a donc pas de raison de se priver de l'humour et du cynisme de la s\u00e9rie \"Casual\", diffus\u00e9e en juin sur Canal+.\r\nPar Pascal Bernheim.\r\n\r\n* * Enfant hypersensible \u00e0 tendance d\u00e9pressive, Elon Musk est aujourd'hui l'un des entrepreneurs les plus influents, qui r\u00e9volutionne nos moyens de transport et bouleverse nos rep\u00e8res en s'engageant \u00e0 nous envoyer sur Mars d'ici 8 ans. Est-il fou? Est-il g\u00e9nial? Par Anne Laure Gannac.\r\nRien de tel pour supporter les supporteurs de l'Eurofoot qu'un ab\u00e9c\u00e9daire impertinent illustr\u00e9 par Cabu. \"Rien \u00e0 foot\" publi\u00e9 en 1998 et r\u00e9\u00e9dit\u00e9 avec des in\u00e9dits de Cabu est \u00e0 la fois un hommage au dessinateur assassin\u00e9 et un clin d'oil aux humains imperm\u00e9ables au foot, dont Genevi\u00e8ve Bridel.\r\nLe couple, les relations amoureuses et leur cort\u00e8ge de galipettes sont diss\u00e9qu\u00e9s sous l'oil attentif des objectifs depuis l'invention du cin\u00e9ma. Il n'y a donc pas de raison de se priver de l'humour et du cynisme de la s\u00e9rie \"Casual\", diffus\u00e9e en juin sur Canal+.\r\nPar Pascal Bernheim.", "alternativeExcerpt": ["Enfant hypersensible \u00e0 tendance d\u00e9pressive, Elon Musk est aujourd'hui l'un des entrepreneurs les plus influents, qui r\u00e9volutionne nos moyens de transport et bouleverse nos rep\u00e8res en s'engageant \u00e0 nous envoyer sur Mars d'ici 8 ans. Est-il fou? Est-il g\u00e9nial? Par Anne Laure Gannac.\n\nRien de tel pour supporter les supporteurs de l'Eurofoot qu'un ab\u00e9c\u00e9daire impertinent illustr\u00e9 par Cabu. \"Rien \u00e0 foot\" publi\u00e9 en 1998 et r\u00e9\u00e9dit\u00e9 avec des in\u00e9dits de Cabu est \u00e0 la fois un hommage au dessinateur assassin\u00e9 et un clin d\u2019\u0153il aux humains imperm\u00e9ables au foot, dont Genevi\u00e8ve Bridel.\n\nLe couple, les relations amoureuses et leur cort\u00e8ge de galipettes sont diss\u00e9qu\u00e9s sous l\u2019\u0153il attentif des objectifs depuis l\u2019invention du cin\u00e9ma. Il n\u2019y a donc pas de raison de se priver de l\u2019humour et du cynisme de la s\u00e9rie \"Casual\", diffus\u00e9e en juin sur Canal+.\nPar Pascal Bernheim."], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2016-06-11T06:00:00_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 11.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7791440.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7757445", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7757437"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Cash", "source": "gico", "id": "asset-1509470", "thematicGeographicals": ["MONTHEY"], "durationSec": 1020, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu anim\u00e9 par Enzo Lo Blue qui, accompagn\u00e9 de la banqui\u00e8re Vanessa Guagliani D'Aguanno,  propose \u00e0 des candidats rencontr\u00e9s au hasard dans les rues de r\u00e9pondre \u00e0 10 questions de culture g\u00e9n\u00e9rale en 10 minutes, afin de gagner 1000 francs cash : les rues de Monthey.", "title": "No 213 - Monthey", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-06-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Monthey (VS)"], "alternativeExcerpt": ["Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV \u00e0 Monthey.  Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV \u00e0 Monthey.  Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV \u00e0 Monthey.  Pr\u00e9sentation : Enzo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7696558", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LO BUE, Enzo", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "GUAGLIANI D'AGUANNO, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7728049", "ece-7696558"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1515074", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MONTREUX"], "durationSec": 725, "publicationDate": "2016-06-11T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "mediaType": "video", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "excerpt": "S\u00e9bastien Rey fait d\u00e9couvrir les coulisses de la RTS. Le chef de l'unit\u00e9 Divertissement Thierry Ventouras, le r\u00e9alisateur Alain Herzig et le r\u00e9alisateur Alain Hugi pr\u00e9sentent le programme des divertissements pr\u00e9vu pour l'\u00e9t\u00e9. L'animateur et producteur Jean-Marc Richard parle de la F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de musique \u00e0 Montreux. Le chef de production Pierre Genoud et les animateurs Vincent Veillon et Vincent Kucholl \u00e9voquent l'\u00e9mission sp\u00e9ciale Euro de \"26 minutes\".", "alternativeTitle": ["Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle"], "alternativeExcerpt": ["Nous sommes au bord du lac \u00e0 Montreux, o\u00f9 bat cette ann\u00e9e le c\u0153ur de la F\u00eate F\u00e9d\u00e9rale de Musique. Apr\u00e8s un reportage sur les \u00e9missions du divertissement actuellement en pr\u00e9paration pour cet \u00e9t\u00e9, S\u00e9bastien Rey re\u00e7oit Jean-Marc Richard pour parler de la F\u00eate F\u00e9d\u00e9rale de Musique, de ses nombreux participants, de l\u2019engouement pour la musique populaire, et de la couverture RTS, radio et t\u00e9l\u00e9vision, autour de cet \u00e9v\u00e8nement, petit extrait de la fanfare L\u2019Ondine Genevoise \u00e0 l\u2019appui.  Et pour conclure, un petit tour du c\u00f4t\u00e9 des coulisses du 26 minutes Sp\u00e9cial Foot - 90 minutes de show en direct depuis le Studio 4 de Gen\u00e8ve - qui a remport\u00e9 un vif succ\u00e8s samedi pass\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7696585", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "H\u00caCHE, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAF, Ann-Kathrin", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7695777", "ece-7695749", "ece-7696035", "ece-7696585"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Euro France 2016 : Angleterre - Russie", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1522460", "durationSec": 13680, "publicationDate": "2016-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE HUMANITAIRE", "H\u00d4PITAL", "M\u00c9DECIN", "BANDE DESSIN\u00c9E", "\u00c9ROTISME", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)"], "visualPersons": ["GUETTA, DAVID", "GIROUD, OLIVIER", "GIROUD, OLIVIER"], "id": "asset-1520584", "durationSec": 1686, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["UKRAINE", "DELEMONT", "SEINE-ST-DENIS", "SEINE-ST-DENIS", "SEINE-ST-DENIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-06-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Euro 2016: sept personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es en marge d'Angleterre-Russie", "Etats-Unis: Mohamed Ali a \u00e9t\u00e9 inhum\u00e9 dans sa ville natale Louisville", "Euro 2016: la France a remport\u00e9 dans la douleur son premier match contre la Roumanie (2-1)", "Page sp\u00e9ciale Euro 2016: la confrontation entre la Suisse et l'Albanie va opposer Granit Xhaka \u00e0 son fr\u00e8re Taulant", "JU: Del\u00e9mont BD retrace les 50 ans de la carri\u00e8re sulfureuse de Milo Manara", "Page sp\u00e9ciale Euro 2016: la Suisse s'appr\u00eate \u00e0 entrer dans le tournoi face \u00e0 l'Albanie", "Page sp\u00e9ciale Euro 2016: Claude Ryf et Pierre-Alain Dupuis \u00e9voquent France-Roumanie (2-1)", "Page sp\u00e9ciale Euro 2016: l\u2019aventure de la Nati en 2008 avait tourn\u00e9 au cauchemar avec la blessure d'Alexander Frei", "Ukraine: l'h\u00f4pital de Kourakhove se retrouve au coeur de la guerre du Donbass", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le match qui doit se d\u00e9rouler \u00e0 Marseille est class\u00e9 \u00e0 haut risque.", "Les fans du boxeur de l\u00e9gende lui ont rendu un dernier hommage au cours d'une impressionnante procession.", "Dimitri Payet a scell\u00e9 la victoire des Bleus d'une superbe frappe du pied gauche.", "L'exposition permet au visiteur d'entrer dans l'intimit\u00e9 de l'artiste.", "Pierre Poullier fait le point depuis le stade F\u00e9lix Bollaert \u00e0 Lens.", "L'aide humanitaire suisse soutient cet h\u00f4pital o\u00f9 s'entrem\u00ealent le probl\u00e8me des bless\u00e9s de guerre et celui des r\u00e9fugi\u00e9s."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7696581", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "RYF, Claude", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Stade Bollaert-Delelis de Lens (Pas-de-Calais)", "name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7695782", "ece-7696581"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur de l'Euro", "source": "gico", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1507172", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2016-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale pour l'Euro 2016 de football enregistr\u00e9e en public avec le FC Le Mouret.", "alternativeExcerpt": ["UEFA Euro 2016 (TM) France"], "alternativeTitle": ["Au coeur de l'Euro", "L'\u00e9mission du samedi 11 juin", "Au coeur de l'Euro, UEFA Euro 2016 (TM) France"], "imageURL": "//www.rts.ch/7793408.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7695754", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MORET, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "GRICHTING, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Lens", "name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7695754"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Euro France 2016 : Pays de Galles - Slovaquie", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1522423", "durationSec": 12600, "publicationDate": "2016-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur de l'Euro", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)"], "id": "asset-1507188", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale pour l'Euro 2016 de football enregistr\u00e9e en public avec le FC Les Bois.", "visualGeographicals": ["LENS (FRANCE)"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2016-06-10T20:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["UEFA Euro 2016 (TM) France"], "alternativeTitle": ["Au coeur de l'Euro", "L'\u00e9mission du vendredi 10 juin", "Au coeur de l'Euro, UEFA Euro 2016 (TM) France"], "imageURL": "//www.rts.ch/7793408.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7678689", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}, {"role": "Plateau", "name": "DEBONNAIRE, Yves", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KRIJNEN, Yannick", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Lille", "name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Lens", "name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7678689"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 110", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1511846", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-06-10T18:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV", "10.6.2016"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs.  Pr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7679164", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7679164"]}, {"program": "Nouvo", "source": "gico", "title": "A d\u00e9finir", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1496826", "durationSec": 780, "publicationDate": "2016-06-10T15:10:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Short", "source": "gico", "title": "Didier Deschamps - Dis papa, c'est qui DD?", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-1522055", "durationSec": 5460, "publicationDate": "2016-06-10T07:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Short", "source": "gico", "title": "Zlatan Ibrahimovic - Dis papa, pourquoi tout le monde a peur de lui?", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-1522056", "durationSec": 5400, "publicationDate": "2016-06-10T06:55:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Short", "source": "gico", "title": "Cristiano Ronaldo . Dis papa, pourquoi il est toujours bien coiff\u00e9?", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-1522058", "durationSec": 4500, "publicationDate": "2016-06-10T06:50:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Short", "source": "gico", "title": "Thomas M\u00fcller - Dis papa, \u00e7a veut dire quoi \"reinm\u00fcllern\"?", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-1522059", "durationSec": 5580, "publicationDate": "2016-06-10T06:45:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Short", "source": "gico", "title": "Les fr\u00e8res Xhaka - Dis papa, pourquoi ils ne jouent pas dans la m\u00eame \u00e9quipe?", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-1522060", "durationSec": 5880, "publicationDate": "2016-06-10T06:40:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Short", "source": "gico", "title": "Le G\u00e9n\u00e9ral Anghel . Dis papa, pourquoi l'entra\u00eeneur roumain est un g\u00e9n\u00e9ral?", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-1522061", "durationSec": 5340, "publicationDate": "2016-06-10T06:35:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1521568", "durationSec": 1860, "publicationDate": "2016-06-10T00:50:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7678667", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7678667", "ece-7678665"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 10.06.2016", "id": "sound-BEB9F37F-2B78-41A2-BE8C-34D8F5B34633", "durationSec": 3561, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Ga\u00ebtan, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, \u00e0 l'occasion du Diabolo Festival pour enfants les 11 & 12 juin 2016 au Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Restaurant du Club Nautique \u00e0 Morges (VD).\r\n\r\n* Infotrafic: 12:17:33-12:18:10 / Infotrafic: 12:28:54-12:29:05 / * Les Dicodeurs sont: Kaya G\u00fcner, Didier Gendraud, Thierry Romanens, Marc Donnet Monay, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Carmen Alagarrada (r\u00e9alisation), Laurent D\u00e9chanez et Jean-Pascal Mages (r\u00e9alisation), Francine Dind et Val\u00e9rie Dentan (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 10.06.2016", "Diabolo Festival pour enfants (5/5) / DIC_2016-06-10T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 10.06.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-06-10T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Diabolo Festival pour enfants (5/5) / DIC_2016-06-10T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Ga\u00ebtan, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, \u00e0 l'occasion du Diabolo Festival pour enfants les 11 & 12 juin 2016 au Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Restaurant du Club Nautique \u00e0 Morges (VD).", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Ga\u00ebtan, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, \u00e0 l'occasion du Diabolo Festival pour enfants les 11 & 12 juin 2016 au Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Restaurant du Club Nautique \u00e0 Morges (VD)."], "imageURL": "//www.rts.ch/7775154.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754805", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754805", "ece-7754804"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Rachmaninov, la nostalgie romantique VI (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C7867D45-28B5-4DD4-8BEF-2D4BA1A18CE4", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3190, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rakhmaninov, Sergey"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "\"D'un air entendu\" revient aujourd'hui sur le th\u00e8me de la modernit\u00e9 et sur le d\u00e9sint\u00e9r\u00eat de Rachmaninov pour des musiciens qui comptaient de plus en plus: les  Stravinski (cet autre Russe), les Bartok et les Schoenberg pour ne citer qu'eux. Apr\u00e8s Gershwin et Vaughan Williams \u00e9voqu\u00e9s dans le pr\u00e9c\u00e9dent \u00e9pisode, nous continuerons par ailleurs \u00e0 brosser un portrait \"en creux\" de notre cher Rachmaninov en \u00e9coutons un large extrait du \"Deuxi\u00e8me concerto pour piano\" d'Edward MacDowell, un des tr\u00e8s rares Am\u00e9ricains qui trouvait gr\u00e2ce aux yeux de Sergue\u00ef. \r\nApr\u00e8s quoi, il sera temps de revenir \u00e0 la biographie, de retrouver Rachmaninov en Suisse, pr\u00e8s de Lucerne, et d'\u00e9couter les \"Variations Corelli\".", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 10.06.2016", "Rachmaninov, la nostalgie romantique VI (5/5) / DAE_2016-06-10T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 10.06.2016", "Rachmaninov, la nostalgie romantique VI (5/5) / DAE_2016-06-10T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["\"D\u2019un air entendu\" revient aujourd\u2019hui sur le th\u00e8me de la modernit\u00e9 et sur le d\u00e9sint\u00e9r\u00eat de Rachmaninov pour des musiciens qui comptaient de plus en plus: les  Stravinski (cet autre Russe), les Bartok et les Schoenberg pour ne citer qu\u2019eux. Apr\u00e8s Gershwin et Vaughan Williams \u00e9voqu\u00e9s dans le pr\u00e9c\u00e9dent \u00e9pisode, nous continuerons par ailleurs \u00e0 brosser un portrait \"en creux\" de notre cher Rachmaninov en \u00e9coutons un large extrait du \"Deuxi\u00e8me concerto pour piano\" d\u2019Edward MacDowell, un des tr\u00e8s rares Am\u00e9ricains qui trouvait gr\u00e2ce aux yeux de Sergue\u00ef. \n\nApr\u00e8s quoi, il sera temps de revenir \u00e0 la biographie, de retrouver Rachmaninov en Suisse, pr\u00e8s de Lucerne, et d\u2019\u00e9couter les \"Variations Corelli\".\n\nNouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 15 au 19 septembre 2014.", "\"D\u2019un air entendu\" revient aujourd\u2019hui sur le th\u00e8me de la modernit\u00e9 et sur le d\u00e9sint\u00e9r\u00eat de Rachmaninov pour des musiciens qui comptaient de plus en plus: les  Stravinski (cet autre Russe), les Bartok et les Schoenberg pour ne citer qu\u2019eux. Apr\u00e8s Gershwin et Vaughan Williams \u00e9voqu\u00e9s dans le pr\u00e9c\u00e9dent \u00e9pisode, nous continuerons par ailleurs \u00e0 brosser un portrait \"en creux\" de notre cher Rachmaninov en \u00e9coutons un large extrait du \"Deuxi\u00e8me concerto pour piano\" d\u2019Edward MacDowell, un des tr\u00e8s rares Am\u00e9ricains qui trouvait gr\u00e2ce aux yeux de Sergue\u00ef. \n\nApr\u00e8s quoi, il sera temps de revenir \u00e0 la biographie, de retrouver Rachmaninov en Suisse, pr\u00e8s de Lucerne, et d\u2019\u00e9couter les \"Variations Corelli\".\n\nNouvelle diffusion de la s\u00e9rie d'\u00e9missions du 15 au 19 septembre 2014."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754325", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754325", "ece-7754324"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Albert R\u00f6sti", "id": "sound-081CEFD2-5215-404F-9E7B-3943A14121B9", "durationSec": 228, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Albert Rosti, pr\u00e9sident UDC suisse;extrait musique\r\n\"Atemlos durch die Nacht\", Helene Fischer \"Alperose\", Polo Hofer \"Ich steh auf country music\", Calimeros\r\n\r\n* * Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Albert R\u00f6sti (MP3 ALBERT ROESTI EP5) MP3 ALBERT R\u00d6STI \u00e9pisode 5\r\nDernier \u00e9pisode avec le pr\u00e9sident de l'UDC suisse Albert R\u00f6sti...\r\n  MAG 4'57 \r\nVendredi\r\n-\tHelene Fischer : Atemlos \r\n-\tPolo Hofer : Alperose\r\n-\tCalimeros: Ich steh' auf country music\r\nNous achevons la semaine avec la musique de Calimeros: un groupe de Uetendorf, la commune bernoise o\u00f9 reside Albert Roesti, pr\u00e9sident de l'UDC suisse.", "alternativeExcerpt": ["\"Atemlos durch die Nacht\", Helene Fischer \"Alperose\", Polo Hofer \"Ich steh auf country music\", Calimeros", "\"Atemlos durch die Nacht\", Helene Fischer \"Alperose\", Polo Hofer \"Ich steh auf country music\", Calimeros", "\"Atemlos durch die Nacht\", Helene Fischer \"Alperose\", Polo Hofer \"Ich steh auf country music\", Calimeros"], "alternativeTitle": ["Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Albert R\u00f6sti", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Albert R\u00f6sti / JDM_2016-06-10T06:53:00_mp3", "Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Albert R\u00f6sti / JDM_2016-06-10T06:53:00_mp3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7773626", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677653.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7773626", "ece-7773609"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-6CD0F2DC-9CC0-4288-AEDB-3291BECE2699", "durationSec": 1695, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 10.06.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-06-10T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 10.06.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-06-10T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754727", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754727", "ece-7754726"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Euro 2016: quelles sont les chances de l'\u00e9quipe de Suisse?", "id": "sound-991E2940-F3B3-4171-80DB-337807287C71", "durationSec": 322, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Euro 2016 de football d\u00e9bute ce vendredi soir avec le match France-Roumanie \u00e0 Paris. Le tr\u00e8s attendu Suisse-Albanie se d\u00e9roulera samedi, \u00e0 Lens. Mais les Suisses doivent-ils craindre ce match?\r\n\r\n* * Euro 2016: quelles sont les chances de l'\u00e9quipe de Suisse? (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN EURO2016 : QU'ATTENDRE DE L'EQUIPE DE SUISSE?)  Jo\u00ebl se connecte \u00e0 la r\u00e9gie par t\u00e9l depuis Paris \r\nSport Matin.\r\n**** JR bonjour\r\n-\tBonjour SMD\r\n**** C'est le jour J. Le d\u00e9but de l'Euro. Ce soir 21h, France-Roumanie \u00e0 Paris. Et demain, le tr\u00e8s attendu Suisse-Albanie.. A Lens \u00e0 15h00.. Jo\u00ebl, est-ce que les Suisses doivent craindre ce match ?\r\n-\tNON\r\n-\tAucune raison\r\n-\tSportivement plus fort que les Albanais\r\n-\tSuisse doit gagner, pas d'autres alternatives pour eux\r\n-\tUn nul, tr\u00e8s mauvaise affaire\r\n-\tD\u00e9faite : une cata\r\n-\t3 points et rien d'autres\r\n**** Jo\u00ebl, on a beaucoup \u00e9voqu\u00e9 l'aspect \u00e9motionnel de cette rencontre.. De par l'origine de plusieurs titulaires suisses.. Est- ce que cet aspect peut jouer un r\u00f4le demain ?\r\n-\tNON\r\n-\tJe suis cat\u00e9gorique\r\n-\tCe sont des joueurs pros, qui \u00e9voluent pour certains dans des grands clubs\r\n-\tCette pression, ces \u00e9motions font partie de leur m\u00e9tier, au quotidien\r\n-\tIls doivent les int\u00e9grer\r\n-\tSont pr\u00e9parer \u00e0 cela \r\n-\tSi les Suisses demain sont \u00e9mus ou impressionn\u00e9s ou interloqu\u00e9s, cela signifierait qu'ils ont mal pr\u00e9par\u00e9 leur match, ce qui serait \u00e0 ce niveau tr\u00e8s grave\r\n**** Djaka va jouer contre son fr\u00e8re.. Pas anodin comme rencontre quand m\u00eame ??\r\n-\tBeaux d\u00e9bats familiaux en perspectives J J\r\n-\tMais pas au-del\u00e0.\r\n-\tGranit va jouer \u00e0 Arsenal, transfert 50 millions, veut gagner la LDC. S'il commence \u00e0 paniquer ou perdre ses moyens \u00e0 l'id\u00e9e de jouer contre son fr\u00e8re, mal parti pour percer en Angleterre.\r\n-\tPlus globalement la Suisse a jou\u00e9 en Albanie, lors des qualif de 2014. \r\n-\t10 octobre 2013. Tirana\r\n-\tJ'y \u00e9tais\r\n-\tGrosse ambiance avant le match, apr\u00e8s une fiesta organis\u00e9 par Shaquiri et compagnie\r\n-\tBCP monde autour du terrain avant le match\r\n-\tUn peu le folklore\r\n-\tMAIS pendant le match, pas de soucis pour les Suisses.. 2-1 gagn\u00e9.\r\n-\tSportivement, l'Albanie n'est pas au niveau de la Suisse.C'est aussi simple que cela..\r\n**** Jo\u00ebl, cette \u00e9quipe de Suisse reste quand m\u00eame difficile \u00e0 cerner.. Elle alterne le bon, le moins bon et le tr\u00e8s mauvais m\u00eame. Que peut-elle esp\u00e9rer dans cette comp\u00e9tition ?\r\n-\t1 objectif clair : les 1/8 de finale\r\n-\tEn terminant 1 ou 2.\r\n-\tCe qui am\u00e8ne un 1/8 de finale, match \u00e0 \u00e9limination direct abordable\r\n-\tApr\u00e8s, tout est possible\r\n-\tLa Suisse a de la peine dans ses matchs de poule.\r\n-\tBr\u00e9sil : Gagne de justesse contre Equateur, mais r\u00e9alise un bon match contre Argentine ensuite\r\n-\tCette \u00e9quipe arrive \u00e0 \u00eatre performante contre des bonnes \u00e9quipes, dans des gros matchs, mais reste moyenne dans des matchs \u00ab  normaux \u00ab \r\n-\tL\u00e0, elle doit \u00eatre d'entr\u00e9e performante.\r\n***** Imaginez-vous, Jo\u00ebl, une rentr\u00e9e en Suisse pr\u00e9matur\u00e9e ?\r\n-\tVous voulez dire apr\u00e8s le premier tour d\u00e9j\u00e0 ??\r\n*** Oui c'est cela.\r\n-\tNON\r\n-\tOu alors le plus gros \u00e9chec de l'histoire dans une phase finale\r\n-\tSi se qualifie pas, cela voudrait dire que la Suisse a perdu bcp de points contre l'Albanie et la Roumanie\r\n-\tSi Qualifie pas, \u00e9chec retentissant Petko perd son poste, c'est une \u00e9vidence.\r\n-\tMais je ne le crois pas\r\n-\tVas passer, puis tout est possible sur un match\r\n-\tVa pas gagner l'EURO faut pas r\u00eaver\r\n-\tD\u00e9fense centrale trop faible et marque pas assez de buts\r\n-\tMais elle peut aller en \u00bc\r\n-\tEn quart de finale, pas en car postal J J J\r\n**** Plus facile peut-\u00eatre d'aller en quart de l'Euro qu'en car postal en effet.. Mais c'est bien, Jo\u00ebl, en avion que la Suisse rejoint Lens aujourd'hui ??\r\n-\tQuitte Montpellier\r\n-\tLens, prise de contact du terrain\r\nCP\r\n-\tH\u00f4tel\r\n-\tEt match demain 15h.\r\n-\t17h, on en saura un peu plus sur la vraie valeur de ces Suisses.\r\n*** Et on suivra cela avec int\u00e9r\u00eat \u00e9videmment en votre compagnie. Et avec toute notre \u00e9quipe sur place.. .France-Roumanie ce soir 21. En direct et en int\u00e9gralit\u00e9.. Demain, la m\u00eame chose pour Suisse-Albanie.. Direct d\u00e8s 15h00, sur la Premi\u00e8re.. Bonne journ\u00e9e Jo\u00ebl.. \r\n-\tBonne journ\u00e9e Simon et \u00e0 bient\u00f4t.", "alternativeExcerpt": ["L'Euro 2016 de football d\u00e9bute ce vendredi soir avec le match France-Roumanie \u00e0 Paris. Le tr\u00e8s attendu Suisse-Albanie se d\u00e9roulera samedi, \u00e0 Lens. Mais les Suisses doivent-ils craindre ce match?", "L'Euro 2016 de football d\u00e9bute ce vendredi soir avec le match France-Roumanie \u00e0 Paris. Le tr\u00e8s attendu Suisse-Albanie se d\u00e9roulera samedi, \u00e0 Lens. Mais les Suisses doivent-ils craindre ce match?", "L'Euro 2016 de football d\u00e9bute ce vendredi soir avec le match France-Roumanie \u00e0 Paris. Le tr\u00e8s attendu Suisse-Albanie se d\u00e9roulera samedi, \u00e0 Lens. Mais les Suisses doivent-ils craindre ce match?"], "alternativeTitle": ["Coup d'envoi de l'Euro 2016", "Euro 2016: quelles sont les chances de l'\u00e9quipe de Suisse? / JDM_2016-06-10T06:36:00_sport-matin", "Euro 2016: quelles sont les chances de l'\u00e9quipe de Suisse? / JDM_2016-06-10T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7773630", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7773630", "ece-7773612"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Roger Guignard: demain, l'ub\u00e9risation du travail!", "id": "sound-DE16B04C-E8C5-4708-BDF5-485393EB827A", "durationSec": 103, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est une image qui appartient \u00e0 nos livres d'histoire: des hommes r\u00e9unis sur la place publique, cherchant de l'embauche, comme on disait alors.\u00a0 Des travailleurs pr\u00eats \u00e0 vendre leur force de travail pour la journ\u00e9e, ou la semaine. Image p\u00e9rim\u00e9e et li\u00e9e \u00e0 des p\u00e9riodes de crise? Nous aurions tort de le croire. Car nous voici \u00e0 l'aube d'une r\u00e9volution qui risque fort de nous rappeler ce temps r\u00e9volu, celle de l'ub\u00e9risation.\r\n\r\n* * Roger Guignard: demain, l'ub\u00e9risation du travail! (SIGN \"DEMAIN, L'UBERISATION DU TRAVAIL!\") \"Demain, l'ub\u00e9risation du travail !\" : le commentaire de Roger Guignard.\r\n  1'38\r\n((C'est une image qui appartient \u00e0 nos livres d'histoire :  des hommes r\u00e9unis sur la place publique, cherchant de l'embauche, comme on disait alors.  Des travailleurs pr\u00eats \u00e0 vendre leur force de travail pour la journ\u00e9e, ou la semaine. Image p\u00e9rim\u00e9e et li\u00e9e \u00e0 des p\u00e9riodes de crise ? Nous aurions tort de le croire. Car nous voici \u00e0 l'aube d'une r\u00e9volution qui risque fort de nous rappeler ce temps r\u00e9volu, celle de l'ub\u00e9risation.  \r\nPour beaucoup d'entre nous, la compr\u00e9hension de ce n\u00e9ologisme se limite encore \u00e0 un conflit entre conducteurs de taxis r\u00e9glement\u00e9s et des particuliers transform\u00e9s en chauffeurs occasionnels. Via leur smartphone et des plate-forme num\u00e9rique, ceux-l\u00e0 vous proposent un transport \u00e0 prix r\u00e9duit. Menace pour les taxis classiques, pas de doute, mais le ph\u00e9nom\u00e8ne est d\u00e9j\u00e0 contagieux. Cette sorte de travail \u00e0 la t\u00e2che commence \u00e0 toucher les secteurs \u00e9conomiques les plus traditionnels :  apr\u00e8s les domaines pionniers de l'h\u00f4tellerie, avec Airbnb ou Booking.com, apr\u00e8s Amazon,  voil\u00e0 maintenant que des avocats organisent l'ub\u00e9risation de leurs conseils, et la vague de ce changement frapperait m\u00eame aux portes de la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique. Demain, combien de ch\u00f4meurs et de sans-emplois pr\u00eats \u00e0 jouer les fournisseurs de services, parce que n\u00e9cessit\u00e9 fait loi ? Et combien de clients charm\u00e9s par une prestation plus rapide et meilleur march\u00e9 ? Sauf que ces jobs-l\u00e0 s'effectuent sans protection sociale, sans contrat ou cotisations salariales. Ils riment avec pr\u00e9carit\u00e9 et fragilit\u00e9. \r\nEconomie collaborative, dit-on ! Erreur :  \u00ab \u00e9conomie du partage des restes \u00bb, comme l'\u00e9crit l'Am\u00e9ricain Robert Reich. Un court-circuitage, via le Net, des acteurs traditionnels. Il faut de toute urgence red\u00e9finir les r\u00e8gles du travail, s'il n'est pas d\u00e9j\u00e0 trop tard !", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est une image qui appartient \u00e0 nos livres d\u2019histoire: des hommes r\u00e9unis sur la place publique, cherchant de l\u2019embauche, comme on disait alors.  Des travailleurs pr\u00eats \u00e0 vendre leur force de travail pour la journ\u00e9e, ou la semaine. Image p\u00e9rim\u00e9e et li\u00e9e \u00e0 des p\u00e9riodes de crise? Nous aurions tort de le croire. Car nous voici \u00e0 l\u2019aube d\u2019une r\u00e9volution qui risque fort de nous rappeler ce temps r\u00e9volu, celle de l\u2019ub\u00e9risation.", "C\u2019est une image qui appartient \u00e0 nos livres d\u2019histoire: des hommes r\u00e9unis sur la place publique, cherchant de l\u2019embauche, comme on disait alors.  Des travailleurs pr\u00eats \u00e0 vendre leur force de travail pour la journ\u00e9e, ou la semaine. Image p\u00e9rim\u00e9e et li\u00e9e \u00e0 des p\u00e9riodes de crise? Nous aurions tort de le croire. Car nous voici \u00e0 l\u2019aube d\u2019une r\u00e9volution qui risque fort de nous rappeler ce temps r\u00e9volu, celle de l\u2019ub\u00e9risation.", "C\u2019est une image qui appartient \u00e0 nos livres d\u2019histoire: des hommes r\u00e9unis sur la place publique, cherchant de l\u2019embauche, comme on disait alors.  Des travailleurs pr\u00eats \u00e0 vendre leur force de travail pour la journ\u00e9e, ou la semaine. Image p\u00e9rim\u00e9e et li\u00e9e \u00e0 des p\u00e9riodes de crise? Nous aurions tort de le croire. Car nous voici \u00e0 l\u2019aube d\u2019une r\u00e9volution qui risque fort de nous rappeler ce temps r\u00e9volu, celle de l\u2019ub\u00e9risation."], "alternativeTitle": ["Roger Guignard: demain, l\u2019ub\u00e9risation du travail!", "Roger Guignard: demain, l\u2019ub\u00e9risation du travail! / JDM_2016-06-10T06:51:00_signature", "Roger Guignard: demain, l\u2019ub\u00e9risation du travail! / JDM_2016-06-10T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7773623", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7773623", "ece-7773605"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me service", "id": "sound-A1BE892E-C242-4BB3-AABD-4A621A87E6EA", "durationSec": 594, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Yves-Alain Cornu revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires.\r\n\r\n* * Yves-Alain Cornu revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires.", "alternativeExcerpt": ["Yves-Alain Cornu revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires."], "alternativeTitle": ["Deuxi\u00e8me service / OEP_2016-06-10T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 10.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754768", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754767"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Podemos a un bon coup \u00e0 jouer aux \u00e9lections l\u00e9gislatives espagnoles", "id": "sound-6FF7AB76-0C7A-421A-9CC0-522DE4F03F48", "durationSec": 304, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 26 juin, l'Espagne sera appel\u00e9e de nouveau aux urnes, six mois apr\u00e8s le scrutin du 20 d\u00e9cembre, les partis politiques n'\u00e9tant pas parvenus \u00e0 se mettre d'accord pour former un gouvernement. Cette fois-ci, Podemos, associ\u00e9 aux communistes, pourrait bien rafler la seconde place aux socialistes, derri\u00e8re le parti de droite.\r\n\r\n* * Podemos a un bon coup \u00e0 jouer aux \u00e9lections l\u00e9gislatives espagnoles LANCEMENT 3 / DEBUT CAMPAGNE ESPAGNE\r\n***D\u00e9part pour une monarchie du sud, cette fois... les \u00e9lections l\u00e9gislatives en Espagne approchent: ce sera le 26 juin. La campagne \u00e9lectorale commence AUJOURD'HUI ! Le pays est appel\u00e9 de nouveau aux urnes six mois apr\u00e8s le scrutin du 20 d\u00e9cembre car les partis politiques n'ont pas trouv\u00e9 d'accord pour former un gouvernement. Le parti populaire de droite devrait encore arriver premier mais sans majorit\u00e9 absolue et, cette fois, Podemos, associ\u00e9 aux communistes, pourrait bien rafler la deuxi\u00e8me place aux socialistes.\r\nUn documentaire sur Podemos vient justement de sortir dans les salles de cin\u00e9ma espagnoles. \u00abPolitique, manuel d'instructions\u00bb: c'est son titre.\r\nVal\u00e9rie Demon, vous \u00eates notre correspondante en Espagne. On peut dire que ce documentaire tombe \u00e0 pic\u00a0!\r\n DIR RNIS\r\n... oui il tombe parfaitement dans le timing de ces nouvelles \u00e9lections et pourtant sans le vouloir. Le documentaire devait sortir avant cet \u00e9t\u00e9 mais personne n'avait pr\u00e9vu de secondes \u00e9lections. C'est donc une grande co\u00efncidence qui permet \u00e0 Podemos d'entamer une nouvelle campagne au cin\u00e9ma. Le directeur, Fernando Leon de Aranoa, n'est pas un inconnu. C'est l'auteur du film \u00ab\u00a0Les Lundis au soleil\u00a0\u00bb, sur le drame du ch\u00f4mage. Il a d\u00e9cid\u00e9 cette fois-ci de filmer la cr\u00e9ation d'un parti politique et son ascension, sur un an. Il  a suivi Podemos partout, dans les meetings, les r\u00e9unions internes, a film\u00e9 les bons moments, les mauvais, les contradictions. L'id\u00e9e n'\u00e9tait pas de jouer les groupies ni de critiquer Podemos durant le documentaire. Mais plut\u00f4t d'observer la cr\u00e9ation d'un ovni politique. De filmer ses entrailles.\r\n***Et alors, le r\u00e9sultat est-il \u00e0 la hauteur des objectifs\u00a0?\r\n... je dirai que le documentaire est plut\u00f4t r\u00e9ussi. Il montre la strat\u00e9gie et l'ascension vertigineuse en \u00e0 peine un an d'un nouveau parti. Autour de deux hommes, Pablo Iglesias, le leader et son num\u00e9ro deux, I\u00f1igo Errejon, qui est \u00e0 mon avis le v\u00e9ritable protagoniste presque du documentaire. Aussi professeur de politiques, c'est le strat\u00e8ge de Podemos, une personne extr\u00eamement brillante. Et il explique au fil des images combien les mots et le vocabulaire sont essentiels pour conqu\u00e9rir le pouvoir. \u00ab\u00a0Les mots sont les collines de nos batailles\u00a0\u00bb, r\u00e9sume I\u00f1igo Errejon. Je vous propose d'\u00e9couter un extrait justement pour illustrer cette th\u00e9orie.\r\n SON 1  Digas\r\n***La strat\u00e9gie reste donc un \u00e9l\u00e9ment essentiel pour Podemos\u00a0?\r\n...Oui et c'est l'une des facettes fascinantes du documentaire. Le r\u00e9alisateur a r\u00e9ussi \u00e0 montrer avec subtilit\u00e9 jusqu'\u00e0 quel point le choix des mots et des th\u00e8mes est constamment discut\u00e9 au sein de Podemos. L'objectif principal \u00e9tant de gagner des voix. Dans des explications \u00e0 son \u00e9quipe, Pablo Iglesias estime qu'il ne va d\u00e9battre de la maltraitance animale ou de la remise en question de la monarchie, car il s'agit de gagner et donc d'\u00e9voquer les th\u00e8mes qui font gagner. Avec les expulsions des familles de leurs logements, nous gagnons, ass\u00e8ne-t-il.\r\n***Est-ce qu'on voit dans le film des moments d'abattements, de dissensions internes ?\r\n... tout \u00e0 fait et c'est qui fait aussi l'int\u00e9r\u00eat de ce documentaire. Podemos a ouvert les portes sans restriction apparemment. A tel point que plusieurs passages permettent de comprendre les dissensions internes notamment entre la base et la direction de Pablo Iglesias lorsque ce dernier veut augmenter la vitesse de croisi\u00e8re. \u00ab\u00a0On n'a pas besoin d'un macho alfa pour conduire la meute\u00a0\u00bb, essaie de protester, en vain, l'opposition interne. \r\n***Mais Pablo Iglesias veut prendre d'assaut le ciel comme il l'explique souvent\u00a0?\r\noui il y a d'ailleurs une sc\u00e8ne int\u00e9ressante \u00e0 ce sujet. Pablo Iglesias se trouve avec son num\u00e9ro deux et ils pr\u00e9parent une partie du discours pour remporter une bataille face \u00e0 un autre secteur interne de Podemos. \r\n SON 2 Digas\r\n***Et puis il y a une autre vedette politique dans le documentaire: Alexis Tsipras !\r\noui lorsque celui-ci est venu en Espagne pour soutenir Podemos lors d'un Congr\u00e8s. Il est alors candidat au poste de premier ministre  de la Gr\u00e8ce. Ecoutez le dialogue entre Pablo Iglesias et Alexis Tsipras.. On se rend compte \u00e0 quel point le leader de Podemos regarde avec attention ce qui se passe en Gr\u00e8ce.\r\n SON 3 Digas\r\n... comme Alexis Tsipras, Pablo Iglesias veut en fait piocher dans la r\u00e9serve des votants du parti socialiste pour les d\u00e9passer et devenir la r\u00e9f\u00e9rence de la gauche en Espagne. \r\n***EXTRO: Merci Val\u00e9rie Demon... allez, on se quitte sur Aretha Franklin pour boucler la boucle de l'\u00e9mission: \"God will take care of you\".\r\nDIGAS ARETHA FRANKLIN  \"God will take care of you\" Aretha Franklin\r\n=== FIN ===\r\nOblig\u00e9 de parler sur cette musique pour vous dire que S\u00e9verine Ambrus compl\u00e8te l'\u00e9quipe de Tout Un Monde, \u00e9mission \u00e0 r\u00e9\u00e9couter sur rtsinfo.ch. \r\nEt vous donner les noms de ceux que vous n'avez pas entendu mais qui ont pens\u00e9 \u00e0 vous toute la semaine:\r\n- les r\u00e9dacteurs en chef adjoint:  Jo\u00ebl Marchetti et Vincent Bourquin  \r\n- le producteur du Journal du matin, pour la tranche 6h-8h: Jean de Preux\r\n- les techniciens: Caroline Dumoulin, Alexandre Davoine, Cyril Delemer, Fabrice Araldi et Matthieu Lutolf \r\n- les assistantes de production : Marie-Jos\u00e9 Maiorana et Isaline Dou\u00e7ot \r\n- le r\u00e9dacteur en chef: Patrick Nussbaum \r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A LUNDI !", "alternativeExcerpt": ["Le 26 juin, l'Espagne sera appel\u00e9e de nouveau aux urnes, six mois apr\u00e8s le scrutin du 20 d\u00e9cembre, les partis politiques n'\u00e9tant pas parvenus \u00e0 se mettre d\u2019accord pour former un gouvernement. Cette fois-ci, Podemos, associ\u00e9 aux communistes, pourrait bien rafler la seconde place aux socialistes, derri\u00e8re le parti de droite."], "alternativeTitle": ["Podemos a un bon coup \u00e0 jouer aux \u00e9lections l\u00e9gislatives espagnoles / TUM_2016-06-10T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 10.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7773555", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7773554"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9forme vue de Suisse (10/20)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF8A908A-6618-4659-8617-52EEABF5A77C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 1793, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "religion et croyances", "imprimerie", "Bible", "protestantisme", "R\u00e9forme", "16e si\u00e8cle", "catholicisme"], "excerpt": "Alors que le mouvement de la R\u00e9forme se r\u00e9pand comme une tra\u00een\u00e9e de poudre en Suisse, le canton de Fribourg choisit de rester fid\u00e8le \u00e0 l'ancienne foi. Son lien diplomatique fort avec la France, de m\u00eame que sa participation importante \u00e0 la garde pontificale cr\u00e9\u00e9e par le pape Jules II en 1506 explique en partie ce choix. Rapidement le canton va se retrouver isol\u00e9, les accords de combourgeoisies avec les cantons r\u00e9form\u00e9s \u00e9tant d\u00e9nonc\u00e9s les uns apr\u00e8s les autres.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 10.06.2016", "La R\u00e9forme vue de Suisse (10/20) / AVE_2016-06-10T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 10.06.2016", "La R\u00e9forme vue de Suisse (10/20) / AVE_2016-06-10T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Alors que le mouvement de la R\u00e9forme se r\u00e9pand comme une tra\u00een\u00e9e de poudre en Suisse, le canton de Fribourg choisit de rester fid\u00e8le \u00e0 l\u2019ancienne foi. Son lien diplomatique fort avec la France, de m\u00eame que sa participation importante \u00e0 la garde pontificale cr\u00e9\u00e9e par le pape Jules II en 1506 explique en partie ce choix. \n\nRapidement le canton va se retrouver isol\u00e9, les accords de combourgeoisies avec les cantons r\u00e9form\u00e9s \u00e9tant d\u00e9nonc\u00e9s les uns apr\u00e8s les autres.", "Alors que le mouvement de la R\u00e9forme se r\u00e9pand comme une tra\u00een\u00e9e de poudre en Suisse, le canton de Fribourg choisit de rester fid\u00e8le \u00e0 l\u2019ancienne foi. Son lien diplomatique fort avec la France, de m\u00eame que sa participation importante \u00e0 la garde pontificale cr\u00e9\u00e9e par le pape Jules II en 1506 explique en partie ce choix. \n\nRapidement le canton va se retrouver isol\u00e9, les accords de combourgeoisies avec les cantons r\u00e9form\u00e9s \u00e9tant d\u00e9nonc\u00e9s les uns apr\u00e8s les autres."], "imageURL": "//www.rts.ch/7774896.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754337", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Fl\u00fcckiger, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Andrey, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7754337", "ece-7754336"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-1BC310D1-36B6-4E44-AD3C-84A9EA7EC965", "durationSec": 966, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : MeskeJo;Pierre Rondeau professeur d'\u00e9conomie \u00e0 la Sorbonne;Alexandre Berthoud, d\u00e9put\u00e9 PLR et pr\u00e9sident de la commission des finances du Grand Conseil vaudois;Philipp M\u00fcller, directeur administratif et financier du CHUV;barack Obama, pr\u00e9sident des Etats-Unis;Aldo Schellenberg,  commandant des Forces a\u00e9riennes suisses;Bardet, Romain;Christian L\u00fcscher le vice-pr\u00e9sident du PLR\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 07:00:23-07:00:40 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(19/ EURO, POINT SUR CONFLIT SOCIAL EN FRANCE PA) \u00ab La d\u00e9mocratie, ce n'est pas la rue. \u00bb\r\nManuel Valls dans la peau de l'attaquant...quelques heures avant le coup de sifflet qui marquera le d\u00e9but de l'Euro...\r\nLe premier ministre fran\u00e7ais a adress\u00e9 un dernier avertissement aux syndicats.\r\nObjectif: \u00e9viter que la f\u00eate ne soit g\u00e2ch\u00e9e...par les gr\u00e8ves...des conducteurs, des pilotes et des \u00e9boueurs...\r\nMessage re\u00e7u en partie par le patron de la CGT...principal opposant \u00e0 la r\u00e9forme du travail..\r\nParis, Jo\u00ebl Meskens...\r\n  51''\r\net signe de cette acc\u00e9l\u00e9ration...Miriam El Khomry la ministre du travail rencontrera Philippe Martinez de la CGT le 17 juin...\r\nd'ici l\u00e0, le syndicat compte bien distribuer des tracts aux supporters dans les fans zones...\r\net le gouvernement n'exclue pas des r\u00e9quisitions pour acheminer les supporters...\r\n(D3/EURO : RETOMBEES ECONOMIQUES PI) ***Quoi qu'il en soit...il ne faudra pas compter sur cet euro de football pour relancer l'\u00e9conomie fran\u00e7aise!\r\nNon en tout cas pas \u00e0 court terme. \r\nC'est l'avis de nombreux \u00e9conomistes...qui douchent l'optimisme des organisateurs et du pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Hollande. \r\nLes retomb\u00e9es globales de la manifestation sont \u00e9valu\u00e9es \u00e0 plus de 4 milliards de francs. Une estimation trop optimiste...comme souvent.\r\nOlivier Schorderet\r\n  1'28\r\n***Michel Desbordes, directeur acad\u00e9mique de l'\u00e9cole Inseec Sport, il vient de publier un ouvrage intitul\u00e9 tout simplement Marketing du football reviendra sur les retomb\u00e9es \u00e9conomiques\u00e0  7h35.\r\nEt le match d'ouverture France-Roumanie 21 heures au Stade de France.\r\n(D1/LE CHUV DEFICITAIRE POUR SECONDE ANNEE CONSECUTIVE PI) ***Dans l'actualit\u00e9 ce matin aussi: le CHUV qui est dans les chiffres rouges...\r\nLe bilan 2015 du centre hospitalier universitaire vaudois est d\u00e9ficitaire pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive. Le CHUV a boucl\u00e9 ses comptes sur une perte de plus de 25 millions de francs l'an dernier...Apr\u00e8s un r\u00e9sultat n\u00e9gatif l'ann\u00e9e derni\u00e8re d\u00e9j\u00e0...de 2 millions 400 mille francs...\r\nFace \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne, des voix s'\u00e9l\u00e8vent et appellent \u00e0 la prudence.\r\nMichael Peuker...\r\n  1'33\r\n(Br\u00e8ve n\u00e9ophile) Dans le canton de Vaud toujours, on vous l'apprenait dans N\u00e9ophile tout \u00e0 l'heure, le gouvernement veut donner un coup de pouces aux entrepreneurs.\r\nEt cr\u00e9er un statut sp\u00e9cial pour les start-up...\r\nLes start-up qui n'existent pas dans la loi suisse aujourd'hui.\r\nLe conseil d'Etat a donc cr\u00e9\u00e9 un groupe de travail pour d\u00e9finir, juridiquement, ce qu'est une startup.\r\nEt en mati\u00e8re d'imposition des entreprises...le conseil des Etats fait une nouvelle proposition de compromis...Pour tenter de mettre fin au bras de fer avec le National sur RIE3...Il a ressuscit\u00e9 hier (jeudi) une nouvelle source de revenus pour l'Etat, l'imp\u00f4t sur les dividendes. En \u00e9change, il accepte certaines d\u00e9ductions pour les entreprises voulue par la chambre du peuple. Fulvio Pelli \u00e0 ce sujet apr\u00e8s ce journal.\r\n(24new/USA OBAMA SOUTIENT HILLARY CLIP) Cette fois c'est officiel. \r\nBarack Obama roule pour Hillary Clinton. \r\nIl l'a dit tr\u00e8s clairement dans une vid\u00e9o diffus\u00e9e hier...\r\n(21/USA OBAMA SOUTIENT HILARY CLINTON) ...des images mises en ligne par l'\u00e9quipe d'Hillary Clinton...\r\nalors que Bernie Sanders venait \u00e0 peine de quitter la Maison Blanche...o\u00f9 il a rencontr\u00e9 le pr\u00e9sident...Nicolas Vultier...\r\nIl faut rassembler tous les d\u00e9mocrates pour faire barrage \u00e0 Donald Trump. C'est le message que lance Barak Obama aujourd'hui en soutenant tr\u00e8s rapidement la candidature \u00e0 la Maison Blanche d'Hillary Clinton. Alors que la Convention d\u00e9mocrate est pr\u00e9vue fin juillet, le pr\u00e9sident sortant donne d\u00e9j\u00e0 un puissant coup d'acc\u00e9l\u00e9rateur \u00e0 la campagne de son ancienne secr\u00e9taire d'Etat. Il veut \u00eatre \u00e0 la manouvre pour r\u00e9unifier le parti.\r\nIl faut dire que le duel Clinton-Sanders a \u00e9t\u00e9 violent et qu'il a laiss\u00e9 des traces chez les d\u00e9mocrates. Il faut maintenant cicatriser les plaies au plus vite et unifier le camp d\u00e9mocrate derri\u00e8re Hillary Clinton.  Pour y arriver, Bernie Sanders doit gentiment rentrer dans le rang mais sans \u00eatre brusqu\u00e9. Le candidat de la gauche d\u00e9mocrate a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u hier \u00e0 la Maison Blanche. Il n'a pas annonc\u00e9 de ralliement mais a dit \u00eatre impatient de rencontrer prochainement Hillary Clinton. Il faut qu'on voit  comment nous pouvons travailler ensemble pour vaincre Donald Trump et cr\u00e9er un gouvernement qui nous repr\u00e9sente tous explique Sanders.\r\nPremi\u00e8re tentative de rassemblement mercredi prochain. Le camp Clinton annonce un grand meeting de campagne dans le Wisconsin.\r\n(Br\u00e8ve P\u00e9rou) 41 mille 438 petites voix...\r\nl'\u00e9cart est minime mais il permet \u00e0 Pedro Pablo Kuczynski de remporter la pr\u00e9sidentielle au P\u00e9rou...devant sa rivale Keiko Fujimori...fille de l'ancien pr\u00e9sident.\r\nLa victoire du cousin de Godard qui a \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 Vevey...a \u00e9t\u00e9 reconnu par plusieurs pr\u00e9sidents latino-am\u00e9ricains comme comme Juan Manuel Santos de Colombie, Michelle Bachelet du Chili et Mauricio Macri d'Argentine.\r\n(08/CHUTE TIGER F-5 AUX P-B ITV SCHELLENBERG) ***Les experts de la Conf\u00e9d\u00e9ration sont arriv\u00e9s aux Pays-Bas pour enqu\u00eater sur le crash d'un Tiger F-5 de la Patrouille Suisse...\r\nL'avion s'est \u00e9cras\u00e9 hier au nord des Pays-Bas apr\u00e8s avoir touch\u00e9 un autre avion de la patrouille. ils s'entrainaient pour un meeeting...\r\nLe pilote a pu s'\u00e9jecter. Il s'est cass\u00e9 le pied...\r\nLe second a pos\u00e9 jet.\r\nIl s'agit du premier crash de l'histoire de la patrouille Suisse...lanc\u00e9e en 1964...\r\naujourd'hui son avenir est questionn\u00e9...\r\nAldo Schellenberg, commandant des forces a\u00e9riennes suisses.\r\n  51''\r\nDes propos recueillis par Thibaut Schaller.\r\n(03 A+03/ERYTHREE FACT-CHECKING PA) Si vous \u00e9coutiez le 7h hier vous avez certainement entendu ceci:\r\nCet argument, avanc\u00e9 par Christian L\u00fcscher le vice-pr\u00e9sident du PLR est souvent repris par la droite pour serrer la vis en mati\u00e8re d'asile...\r\nSeulement voi\u00e0, les Erythr\u00e9ens sont-ils vraiment nombreux \u00e0 rentrer dans leur pays d'origine pour passer des vacances? \r\nFact checking avec Romain Bardet...\r\n  58''\r\n(09/NE PROJET EOLIEN PA) \"Le Val-de-Travers: future d\u00e9charge \u00e9olienne des cantons de Neuch\u00e2tel, Vaud, et de la Suisse enti\u00e8re.\" \r\nPropos chocs, propos tranch\u00e9s...ceux de l'Association \"Les Travers du Vent\".\r\nElle s'oppose fermement \u00e0 l'implantation de 19 turbines dans le Val-de-Travers. \r\nLes autorit\u00e9s viennent de mettre \u00e0 l'enqu\u00eate le plan d'affectation et le permis de construire.\r\nEt l'association monte au front...Elle lance lance une opposition collective au projet...\r\nRoger Guignard. \r\n  52''\r\n...le vent de la col\u00e8re...\r\n(Br\u00e8ve tennis) ((lui n'a pas pris de vent \u00e0 Stuttgartt...Roger Federer s'est qualifi\u00e9 pour les quarts de finale))\r\nUn quart de finale pour Roger Federer....\r\nCe sera \u00e0 14h contre l'allemand Florian Mayer \u00e0 Stuttgart.\r\nUn quart de final aussi pour Belinda Bencic et Vitorija Golubic, l'une contre l'autre, \u00e0 Bois-le-Duc aujourd'hui aussi.\r\nEt un forfait. Celui de Raphael Nadal pour Wimbledon, \u00e0 cause d'une blessure au poignet.\r\nVoil\u00e0 les 3 news qu'il fallait retenir en tennis...\r\n(Br\u00e8ve Brexit-Multinationales) ((et pour terminer un autre match \u00e0 suivre...en pluS du France-Roumanie...))\r\nAutre match \u00e0 suivre...probablement devant les tribunaux celui-l\u00e0...\r\nEntre plusieurs mutinationales et les pro-Brexit.\r\nEn cause: un prospectus \u00e9lectoral sur lequel apparaissent les logos de Toyota, Nissan ou encore Unilever...autant d'entreprises qui resteront au Royaume-Uni quelque soit le r\u00e9sultat du vote, affirme le flyer distribu\u00e9 par les partisans du Brexit. \r\nCe qui laisse penser que ces firmes pourraient s'accomoder d'un Brexit...or elles pr\u00e9f\u00e8rent l'autre option, celle du maintien dans l'UE...\r\nElles sont donc f\u00e2ch\u00e9e et menace de porter plainte.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nDu soleil aujourd'hui! Jusqu'\u00e0 23 degr\u00e9s en plaine.\r\nLes cumulus qui se d\u00e9velepperont sur les reliefs resteront inoffensifs du moins jusqu'en soir\u00e9e. La n\u00e9bulosit\u00e9 augmentera et des pluies sont attendues dans la nuit.\r\nDemain, la journ\u00e9e sera donc nuageuse et pluvieuse. 18 degr\u00e9s.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve Daraya)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-06-10T07:00:00_le-journal-de-7h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2016-06-10T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7773632", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7773632", "ece-7773614"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La plus grande \"fan zone\" sur la plaine de Plainpalais, \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-61A87271-56CA-4141-9E24-7085F9CAA6BF", "durationSec": 94, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Anthony Disner, coordinateur de la fanzone de Gen\u00e8ve\r\nLes \"fans zones\" se pr\u00e9parent aussi \u00e0 accueillir les supporters pour suivre les matchs de l'Euro 2016 de football. La plus grande de Suisse se trouve \u00e0 Gen\u00e8ve. Elle diffusera le premier match sur ses trois \u00e9crans g\u00e9ants dispos\u00e9s en triangle sur la plaine de Plainpalais.\r\n\r\n* * La plus grande \"fan zone\" sur la plaine de Plainpalais, \u00e0 Gen\u00e8ve  \r\n.. Les fan zones aussi se pr\u00e9parent \u00e0 accueillir les suporters pour suivre les matchs.. \r\nLa plus grande de Suisse, on la trouve \u00e0 Gen\u00e8ve... \r\nElle diffusera le premier match sur ses 3 \u00e9crans g\u00e9ants dispos\u00e9s en triangle sur la plaine de Plainpalais .. \r\nTania Sazpinar... on vous retrouve \u00e0 Gen\u00e8ve.. Tout est pr\u00eat ?\r\nOui la FanZone, baptis\u00e9e Footarena d'une capacit\u00e9 de 11 mille personnes est pr\u00eate pour cette premi\u00e8re projection. Elle a d\u00e9j\u00e0 ouvert ses portes \u00e0 11 et demi ce matin car elle propose aussi une trentaine de stands ainsi que des foodtrucks pour tout ce qui est boisson et nourriture et qu'elle compte bien profit\u00e9 du beau temps... Mais la question que tout le monde se pose est celle de la s\u00e9curit\u00e9. Un sujet sur lequel les organisateurs nous on dit avoir \u00e9t\u00e9 beaucoup interrog\u00e9s par les futurs utilisateurs de la fan zone. Pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 justement, les organisateurs ont fait appel \u00e0 un service de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9e dont les effectifs seront r\u00e9gul\u00e9s au jour le jour en fonction de plusieurs param\u00e8tres comme l'explique Anthony Disner, le coordinateur de la fanzone:\r\nSON DISNER \r\nA l'entr\u00e9e de la FanZone des contr\u00f4les visuels des sacs et des palpations seront \u00e9galement effectu\u00e9s par les agents de cette soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e... \r\nLa police genevoise elle se tiendra dans le secteur pr\u00eate \u00e0 agir en cas de d\u00e9bordements. Concernant un potentiel risque d'attentat elle annonce que les effectifs d\u00e9ploy\u00e9s resteront particuli\u00e8rement vigilants m\u00eame si le niveau d'alerte reste inchang\u00e9 et qu'aucun signe ne laisse pr\u00e9sager d'un tel \u00e9venement...", "alternativeExcerpt": ["Les \"fans zones\" se pr\u00e9parent aussi \u00e0 accueillir les supporters pour suivre les matchs de l'Euro 2016 de football. La plus grande de Suisse se trouve \u00e0 Gen\u00e8ve. Elle diffusera le premier match sur ses trois \u00e9crans g\u00e9ants dispos\u00e9s en triangle sur la plaine de Plainpalais."], "alternativeTitle": ["La plus grande \"fan zone\" sur la plaine de Plainpalais, \u00e0 Gen\u00e8ve / 12H30_2016-06-10T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 10.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7773596", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7773588"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Brigitte Rosset dans \"La t\u00eate \u00e0 l'envers\"", "id": "sound-A8FEC838-245C-4137-8236-5B08A1173133", "durationSec": 189, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Elle est com\u00e9dienne. Elle est humoriste. Le genre simple, fra\u00eeche, dr\u00f4le et p\u00e9tillante. qui donne l'impression que tout lui r\u00e9ussit. \r\nBrigitte Rosset est \u00e0 l'affiche du Festival Morges-sous-Rire le 16 juin 2016.\r\nA d\u00e9couvrir dans \"La t\u00eate \u00e0 l'envers\" ce samedi 11 juin 2016 \u00e0 midi.", "alternativeExcerpt": ["Elle est com\u00e9dienne. Elle est humoriste. Le genre simple, fra\u00eeche, dr\u00f4le et p\u00e9tillante\u2026 qui donne l\u2019impression que tout lui r\u00e9ussit. \nBrigitte Rosset est \u00e0 l\u2019affiche du Festival Morges-sous-Rire le 16 juin 2016.\n\nA d\u00e9couvrir dans \"La t\u00eate \u00e0 l'envers\" ce samedi 11 juin 2016 \u00e0 midi."], "alternativeTitle": ["Brigitte Rosset dans \"La t\u00eate \u00e0 l'envers\" / MAT_2016-06-10T07:22:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 10.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6764354.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754401", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754395"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Avoir froid en juin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-105103E9-7CE0-4911-9372-536DB07F0173", "durationSec": 130, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Avoir froid en juin", "Avoir froid en juin / NMT_2016-06-10T07:21:35_le-courrier-des-lecteurs", "Avoir froid en juin / NMT_2016-06-10T07:21:35_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754471", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754471", "ece-7754454"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral propose un contre-projet \u00e0 l'initiative pro-v\u00e9lo", "id": "sound-46292F71-6FA2-4A51-A408-5393EC7DF832", "durationSec": 91, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'initiative \"Pour la promotion des voies cyclables et des chemins et sentiers p\u00e9destres\", ou initiative v\u00e9lo, va trop loin. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 vendredi de proposer une alternative au texte de Pro V\u00e9lo.\r\n\r\n* * Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral propose un contre-projet \u00e0 l'initiative pro-v\u00e9lo Le conseil f\u00e9d\u00e9ral veut favoriser les d\u00e9placements \u00e0 v\u00e9lo, mais ne veut pas \u00eatre contraint \u00e0 le faire. Il donne suite avec un contre-projet \u00e0 l'initiative intitul\u00e9e \"Pour la promotion des voies cyclables et des chemins et sentiers p\u00e9destres\" d\u00e9pos\u00e9e en mars dernier. Une initiative qui vise \u00e0 am\u00e9nager des r\u00e9seaux cyclables et p\u00e9destres. \r\nLe conseil f\u00e9d\u00e9ral voit des avantages \u00e0 cette proposition, mais Muriel Ballaman, s'il pr\u00e9sente un contre projet, c'est que le texte va trop loin pour le gouvernement.\r\nLe peuple devra trancher sur l'initiative \u00abPour la promotion des voies cyclables et des chemins et sentiers p\u00e9destres\u00bb, ou initiative v\u00e9lo. Le texte remis le 1er mars 2016 a formellement abouti avec 105 234 signatures valables, a annonc\u00e9 jeudi la Chancellerie f\u00e9d\u00e9rale.\r\n((D'accord pour promouvoir le v\u00e9lo, mais pas d'accord d'\u00eatre oblig\u00e9 \u00e0 le faire. C'est en substence ce que propose le conseil f\u00e9d\u00e9ral dans son contre projet. C'est pourquoi il veut ajouter dans le texte de l'initiative  \"v\u00e9lo\" qu'il aura la possibilit\u00e9 d'encourager et de coordonner les projets de pistes cyclables, mais il ne veut pas devoir le faire. Nuance.\r\nC'est que les voies cyclables rel\u00e8vent de la comp\u00e9tence des cantons et des communes. De plus, la conf\u00e9d\u00e9ration se voit fixer des limites financi\u00e8res lorsque'elle assume de nouvelles t\u00e2ches. C'est ainsi que le conseil f\u00e9d\u00e9ral))", "alternativeExcerpt": ["L'initiative \"Pour la promotion des voies cyclables et des chemins et sentiers p\u00e9destres\", ou initiative v\u00e9lo, va trop loin. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 vendredi de proposer une alternative au texte de Pro V\u00e9lo."], "alternativeTitle": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral propose un contre-projet \u00e0 l'initiative pro-v\u00e9lo  / 12H30_2016-06-10T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 10.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7773596", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7773591"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ambiance s\u00e9curitaire en France \u00e0 quelques heures de l'ouverture de l'Euro", "id": "sound-3966E359-5F6A-405B-9398-53AD99B9910E", "durationSec": 332, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le coup d'envoi du Championnat d'Europe de football sera donn\u00e9 ce vendredi \u00e0 21 heures avec la rencontre France-Roumanie. Cette \u00e9dition 2016 est marqu\u00e9e par les craintes d'attentats, que ce soit aux abords ou dans les stades ou dans les fan zones.\r\n\r\n* * Ambiance s\u00e9curitaire en France \u00e0 quelques heures de l'ouverture de l'Euro 18h Eurofoot : ambiance s\u00e9curitaire \u00e0 H-3\r\nC'est \u00e0 21 heures que sera donn\u00e9 le coup d'envoi du championnat d'Europe de football... avec la rencontre France-Roumanie...\r\nCette \u00e9dition 2016 de l'eurofoot, qui se terminera le 10 juillet, est marqu\u00e9e par les craintes d'attentats... Que ce soit dans ou aux abords des stades... ou dans les fanzones...\r\nPour le match de ce soir, les spectateurs ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 se rendre au Stade de France trois heures avant... en raison des fouilles syst\u00e9matiques auxquelles ils vont \u00eatre soumis avant de rejoindre les gradins.\r\nJo\u00ebl Robert, vous \u00eates au Stade de France... Quelle est l'ambiance \u00e0 trois heures du coup d'envoi ?\r\nBlablabla  \r\n- Est-ce qu'il y a de l'effervesence \u00e0 Paris au sujet de l'euro ?\r\nBlablabla\r\nOn vous retrouve dans un instant Jo\u00ebl Robert pour \u00e9voquer l'aspect sportif de la rencontre d'ouverture de cet eurofoot, France-Roumanie.", "alternativeExcerpt": ["Le coup d'envoi du Championnat d'Europe de football sera donn\u00e9 ce vendredi \u00e0 21 heures avec la rencontre France-Roumanie. Cette \u00e9dition 2016 est marqu\u00e9e par les craintes d'attentats, que ce soit aux abords ou dans les stades ou dans les fan zones. "], "alternativeTitle": ["Ambiance s\u00e9curitaire en France \u00e0 quelques heures de l'ouverture de l'Euro / FOR_2016-06-10T18:00:00_developpement-1", "Forum du 10.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7773580", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7773575"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Le tunnel de base du Gothard, un ouvrage ph\u00e9nom\u00e9nal  (5/5) : Un projet pharaonique ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C242339C-3DB6-4375-AC4E-C348F6D306ED", "thematicGeographicals": ["Saint-Gothard"], "durationSec": 442, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chantier de g\u00e9nie civil", "tunnel"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. La liste chiffr\u00e9e des performances techniques lors du percement donne le vertige. En cette p\u00e9riode de marasme \u00e9conomique europ\u00e9en, le Gothard contredit les pronostics maussades et lance les transversales alpines sur la voie, rapide, d'un avenir plus \u00e9cologique par le rail.", "alternativeExcerpt": ["Un projet pharaonique \nLa liste chiffr\u00e9e des performances techniques lors du percement donne le vertige. En cette p\u00e9riode de marasme \u00e9conomique europ\u00e9en, le Gothard contredit les pronostics maussades et lance les transversales alpines sur la voie, rapide, d\u2019un avenir plus \u00e9cologique par le rail.\n\nPar Samuel Morier-Genoud et Christian Ciocca.", "Un projet pharaonique \nLa liste chiffr\u00e9e des performances techniques lors du percement donne le vertige. En cette p\u00e9riode de marasme \u00e9conomique europ\u00e9en, le Gothard contredit les pronostics maussades et lance les transversales alpines sur la voie, rapide, d\u2019un avenir plus \u00e9cologique par le rail.\n\nPar Samuel Morier-Genoud et Christian Ciocca.", "Un projet pharaonique \nLa liste chiffr\u00e9e des performances techniques lors du percement donne le vertige. En cette p\u00e9riode de marasme \u00e9conomique europ\u00e9en, le Gothard contredit les pronostics maussades et lance les transversales alpines sur la voie, rapide, d\u2019un avenir plus \u00e9cologique par le rail.\n\nPar Samuel Morier-Genoud et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Le tunnel de base du Gothard, un ouvrage ph\u00e9nom\u00e9nal  (5/5)", "Le tunnel de base du Gothard, un ouvrage ph\u00e9nom\u00e9nal  (5/5) / MAT_2016-06-10T07:50:00_helvetica", "Le tunnel de base du Gothard, un ouvrage ph\u00e9nom\u00e9nal  (5/5) / MAT_2016-06-10T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/7768991.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754402", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754402", "ece-7754398"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'art des troubadours (5/5) : Fine amors me fait chanter", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD7E35E4-BA87-4CCA-A967-6CCC81C839AD", "durationSec": 3326, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "troubadour", "po\u00e9sie", "Moyen Age"], "excerpt": "Marie Favre, musicologue et sp\u00e9cialiste de litt\u00e9rature fran\u00e7aise, nous fait d\u00e9couvrir cette semaine l'origine de tout un art po\u00e9tique europ\u00e9en, surgi au sud de la Loire au XIIe si\u00e8cle, et disparu avec la civilisation occitane avant la fin du Moyen-\u00c2ge. Un parcours \u00e9clairant et buissonnier (qui passe par la r\u00e9cup\u00e9ration moderne de l'art des troubadours) dans ces musiques du \" fin'amor \", amour raffin\u00e9, presque sacr\u00e9, pour une dame souvent inaccessible ; o\u00f9 ces po\u00e8tes-musiciens s'\u00e9mancipent pour la premi\u00e8re fois du latin, en inventant une langue d'oc \u00e9crite qui reste proche des patois de nos grands-parents.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 10.06.2016", "L\u02b9art des troubadours 5/5 / MEM_2016-06-10T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 10.06.2016", "L\u02b9art des troubadours 5/5 / MEM_2016-06-10T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["Marie Favre, musicologue et sp\u00e9cialiste de litt\u00e9rature fran\u00e7aise, nous fait d\u00e9couvrir cette semaine l\u02b9origine de tout un art po\u00e9tique europ\u00e9en, surgi au sud de la Loire au XIIe si\u00e8cle, et disparu avec la civilisation occitane avant la fin du Moyen-\u00c2ge.", "Marie Favre, musicologue et sp\u00e9cialiste de litt\u00e9rature fran\u00e7aise, nous fait d\u00e9couvrir cette semaine l\u02b9origine de tout un art po\u00e9tique europ\u00e9en, surgi au sud de la Loire au XIIe si\u00e8cle, et disparu avec la civilisation occitane avant la fin du Moyen-\u00c2ge."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754355", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Favre, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7754355", "ece-7754354"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Biel en T\u00eate! Reportage \u00e0 BIenne (5/5)", "id": "sound-7540794A-7831-419C-8F77-DCC14727178F", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Bienne"], "durationSec": 1646, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Hop Schmidt ! C'est fort de cet authentique cri de guerre footballistique que nous deux presseurs de citron Duj et Philou dribblent leur grosse bille jusqu'\u00e0 Bienne.\r\nCe v\u00e9ritable mod\u00e8le r\u00e9duit du Berlin appr\u00e9ci\u00e9 des bobos et des bonobos \u00e9tale toutes ses richesses multiculturelles entre ballon rond et ventre plat.\r\nUne chim\u00e8re pour nos deux pieds carr\u00e9s, qui engloutissent les pantagruelliennes sp\u00e9cialit\u00e9s roumaines apport\u00e9es au stade de la Gurzelen par Ion Schiau, tronche pensante de l'horlogerie de pointe.\r\nL'Albanie est aussi au menu du groupe avec Kenan Morina, jeune ing\u00e9nieur qui occupe le poste de gardien au FC Pristina Berne, bient\u00f4t promu en deuxi\u00e8me ligue interr\u00e9gionale.\r\nLa France est repr\u00e9sent\u00e9e par l'Alsacien Christian Albrecht de la Brasserie du Perroquet Vert et la Suisse par Nicolas Richon du Restaurant de l'Ecluse sis au bord de la Suze, une rivi\u00e8re appr\u00e9ci\u00e9e par Philippe, qui s'y baigne souvent.\r\nToutefois, vous allez nous demander qui va remporter cette comp\u00e9tition ? Assur\u00e9ment, c'est Bille en T\u00eate qui va encore gagner...des kilos !\r\nSaucisse-Bi\u00e8re 2 : 2.\r\n\r\n* * Hop Schmidt ! C'est fort de cet authentique cri de guerre footballistique que nous deux presseurs de citron Duj et Philou dribblent leur grosse bille jusqu'\u00e0 Bienne.\r\nCe v\u00e9ritable mod\u00e8le r\u00e9duit du Berlin appr\u00e9ci\u00e9 des bobos et des bonobos \u00e9tale toutes ses richesses multiculturelles entre ballon rond et ventre plat.\r\nUne chim\u00e8re pour nos deux pieds carr\u00e9s, qui engloutissent les pantagruelliennes sp\u00e9cialit\u00e9s roumaines apport\u00e9es au stade de la Gurzelen par Ion Schiau, tronche pensante de l'horlogerie de pointe.\r\nL'Albanie est aussi au menu du groupe avec Kenan Morina, jeune ing\u00e9nieur qui occupe le poste de gardien au FC Pristina Berne, bient\u00f4t promu en deuxi\u00e8me ligue interr\u00e9gionale.\r\nLa France est repr\u00e9sent\u00e9e par l'Alsacien Christian Albrecht de la Brasserie du Perroquet Vert et la Suisse par Nicolas Richon du Restaurant de l'Ecluse sis au bord de la Suze, une rivi\u00e8re appr\u00e9ci\u00e9e par Philippe, qui s'y baigne souvent.\r\nToutefois, vous allez nous demander qui va remporter cette comp\u00e9tition ? Assur\u00e9ment, c'est Bille en T\u00eate qui va encore gagner...des kilos !\r\nSaucisse-Bi\u00e8re 2 : 2.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 10.06.2016", "Biel en t\u00eate ! (5/5) / BIL_2016-06-10T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 10.06.2016", "Biel en t\u00eate ! (5/5) / BIL_2016-06-10T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Hop Schmidt ! C\u02b9est fort de cet authentique cri de guerre footballistique que nous deux presseurs de citron Duj et Philou dribblent leur grosse bille jusqu\u02b9\u00e0 Bienne.\nCe v\u00e9ritable mod\u00e8le r\u00e9duit du Berlin appr\u00e9ci\u00e9 des bobos et des bonobos \u00e9tale toutes ses richesses multiculturelles entre ballon rond et ventre plat.\nUne chim\u00e8re pour nos deux pieds carr\u00e9s, qui engloutissent les pantagruelliennes sp\u00e9cialit\u00e9s roumaines apport\u00e9es au stade de la Gurzelen par Ion Schiau, tronche pensante de l\u02b9horlogerie de pointe.\nL\u02b9Albanie est aussi au menu du groupe avec Kenan Morina, jeune ing\u00e9nieur qui occupe le poste de gardien au FC Pristina Berne, bient\u00f4t promu en deuxi\u00e8me ligue interr\u00e9gionale.\nLa France est repr\u00e9sent\u00e9e par l\u02b9Alsacien Christian Albrecht de la Brasserie du Perroquet Vert et la Suisse par Nicolas Richon du Restaurant de l\u02b9Ecluse sis au bord de la Suze, une rivi\u00e8re appr\u00e9ci\u00e9e par Philippe, qui s\u02b9y baigne souvent.\nToutefois, vous allez nous demander qui va remporter cette comp\u00e9tition ? Assur\u00e9ment, c\u02b9est Bille en T\u00eate qui va encore gagner\u2026..des kilos !\nSaucisse-Bi\u00e8re 2 : 2.", "Hop Schmidt ! C\u02b9est fort de cet authentique cri de guerre footballistique que nous deux presseurs de citron Duj et Philou dribblent leur grosse bille jusqu\u02b9\u00e0 Bienne.\nCe v\u00e9ritable mod\u00e8le r\u00e9duit du Berlin appr\u00e9ci\u00e9 des bobos et des bonobos \u00e9tale toutes ses richesses multiculturelles entre ballon rond et ventre plat.\nUne chim\u00e8re pour nos deux pieds carr\u00e9s, qui engloutissent les pantagruelliennes sp\u00e9cialit\u00e9s roumaines apport\u00e9es au stade de la Gurzelen par Ion Schiau, tronche pensante de l\u02b9horlogerie de pointe.\nL\u02b9Albanie est aussi au menu du groupe avec Kenan Morina, jeune ing\u00e9nieur qui occupe le poste de gardien au FC Pristina Berne, bient\u00f4t promu en deuxi\u00e8me ligue interr\u00e9gionale.\nLa France est repr\u00e9sent\u00e9e par l\u02b9Alsacien Christian Albrecht de la Brasserie du Perroquet Vert et la Suisse par Nicolas Richon du Restaurant de l\u02b9Ecluse sis au bord de la Suze, une rivi\u00e8re appr\u00e9ci\u00e9e par Philippe, qui s\u02b9y baigne souvent.\nToutefois, vous allez nous demander qui va remporter cette comp\u00e9tition ? Assur\u00e9ment, c\u02b9est Bille en T\u00eate qui va encore gagner\u2026..des kilos !\nSaucisse-Bi\u00e8re 2 : 2."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754733", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754733", "ece-7754732"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'id\u00e9e de fabriquer un avion de combat europ\u00e9en est d\u00e9finitivement enterr\u00e9e", "id": "sound-4E957047-07DD-428F-99AE-CA0CE64E483D", "durationSec": 84, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Airbus a annonc\u00e9 ce vendredi matin avoir quitt\u00e9 le capital du fran\u00e7ais Dassault Aviation. Le processus de divorce aura dur\u00e9 deux ans et met un terme \u00e0 la grande id\u00e9e d'un regroupement des savoir-faire europ\u00e9ens en mati\u00e8re d'avions de combat.\r\n\r\n* * L'id\u00e9e de fabriquer un avion de combat europ\u00e9en est d\u00e9finitivement enterr\u00e9e  \r\nL'id\u00e9e de fabriquer un avion de combat europ\u00e9en est d\u00e9finitivement enterr\u00e9e !\r\nAirbus annonce ce matin avoir quitt\u00e9  le capital du fran\u00e7ais Dassaut Aviation.\r\nUn processus de divorce qui aura dur\u00e9 deux ans et qui met un terme \u00e0 la grande id\u00e9e d'un regroupement des savoir-faire europ\u00e9ens en mati\u00e8re d'avions de combat, Estelle Braconnier...\r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["Airbus a annonc\u00e9 ce vendredi matin avoir quitt\u00e9 le capital du fran\u00e7ais Dassault Aviation. Le processus de divorce aura dur\u00e9 deux ans et met un terme \u00e0 la grande id\u00e9e d'un regroupement des savoir-faire europ\u00e9ens en mati\u00e8re d'avions de combat."], "alternativeTitle": ["L'id\u00e9e de fabriquer un avion de combat europ\u00e9en est d\u00e9finitivement enterr\u00e9e  / 12H30_2016-06-10T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 10.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7773596", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7773589"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Brigitte mange des produits de beaut\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-93826ADC-E0EE-4411-8D9C-D0CFCEE9EE51", "durationSec": 138, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-06-10T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-06-10T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754515", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754515", "ece-7754508"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: crumble de poulet, courgettes et tomates s\u00e9ch\u00e9es", "id": "sound-7304D812-A24A-444F-B349-D4918D168B6D", "durationSec": 490, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nouvelle recette pour ne pas se prendre la t\u00eate, avec Antoine Droux dans \"Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition\". Il a rencontr\u00e9 l'auteure culinaire Sylvia Gabet qui vient de sortir deux petits livres de 35 recettes simples et rapides pour r\u00e9galer toute la famille. Ces ouvrages, \"Des p\u00e2tes \u00e9patantes\" et \"Des plats malins\" sont disponibles aux \u00e9ditions de la Martini\u00e8re. Alors. on mange quoi ce soir?\r\n\r\n* * Nouvelle recette pour ne pas se prendre la t\u00eate, avec Antoine Droux dans \"Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition\". Il a rencontr\u00e9 l'auteure culinaire Sylvia Gabet qui vient de sortir deux petits livres de 35 recettes simples et rapides pour r\u00e9galer toute la famille. Ces ouvrages, \"Des p\u00e2tes \u00e9patantes\" et \"Des plats malins\" sont disponibles aux \u00e9ditions de la Martini\u00e8re. Alors. on mange quoi ce soir?", "alternativeExcerpt": ["Nouvelle recette pour ne pas se prendre la t\u00eate, avec Antoine Droux dans \"Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition\". Il a rencontr\u00e9 l'auteure culinaire Sylvia Gabet qui vient de sortir deux petits livres de 35 recettes simples et rapides pour r\u00e9galer toute la famille. Ces ouvrages, \"Des p\u00e2tes \u00e9patantes\" et \"Des plats malins\" sont disponibles aux \u00e9ditions de la Martini\u00e8re. Alors\u2026 on mange quoi ce soir?"], "alternativeTitle": ["Jusqu'\u00e0 \u00e9bullition: crumble de poulet, courgettes et tomates s\u00e9ch\u00e9es / OEP_2016-06-10T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 10.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754768", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754760"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Place \u00e0 l'Art - Saint-Imier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82B09EBB-C2D7-41B4-8C30-DB5D40D51FA7", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Saint-Imier c\u00e9l\u00e8bre le retour de l'\u00e9v\u00e8nement Place \u00e0 l'Art les 11 et 12 juin 2016 d\u00e9di\u00e9 aux artistes visuels (peintres, photographes, dessinateurs, sculpteurs, graveurs) avec trois march\u00e9s: Place du march\u00e9 pour la rencontre avec les artistes, Hall du CCL pour les oeuvres d\u00e9pos\u00e9es, et March\u00e9 seconde vie pour les \"oeuvres d'occasion\".\r\nDe quoi parer ses murs de beaux tableaux, entre autres!", "alternativeExcerpt": ["Saint-Imier c\u00e9l\u00e8bre le retour de l'\u00e9v\u00e8nement Place \u00e0 l'Art les 11 et 12 juin 2016 d\u00e9di\u00e9 aux artistes visuels (peintres, photographes, dessinateurs, sculpteurs, graveurs) avec trois march\u00e9s: Place du march\u00e9 pour la rencontre avec les artistes, Hall du CCL pour les oeuvres d\u00e9pos\u00e9es, et March\u00e9 seconde vie pour les \"oeuvres d'occasion\".\n\nDe quoi parer ses murs de beaux tableaux, entre autres!", "Saint-Imier c\u00e9l\u00e8bre le retour de l'\u00e9v\u00e8nement Place \u00e0 l'Art les 11 et 12 juin 2016 d\u00e9di\u00e9 aux artistes visuels (peintres, photographes, dessinateurs, sculpteurs, graveurs) avec trois march\u00e9s: Place du march\u00e9 pour la rencontre avec les artistes, Hall du CCL pour les oeuvres d\u00e9pos\u00e9es, et March\u00e9 seconde vie pour les \"oeuvres d'occasion\".\n\nDe quoi parer ses murs de beaux tableaux, entre autres!", "Saint-Imier c\u00e9l\u00e8bre le retour de l'\u00e9v\u00e8nement Place \u00e0 l'Art les 11 et 12 juin 2016 d\u00e9di\u00e9 aux artistes visuels (peintres, photographes, dessinateurs, sculpteurs, graveurs) avec trois march\u00e9s: Place du march\u00e9 pour la rencontre avec les artistes, Hall du CCL pour les oeuvres d\u00e9pos\u00e9es, et March\u00e9 seconde vie pour les \"oeuvres d'occasion\".\n\nDe quoi parer ses murs de beaux tableaux, entre autres!"], "alternativeTitle": ["Place \u00e0 l'Art - Saint-Imier", "Place \u00e0 l'Art - Saint-Imier / NMT_2016-06-10T08:05:00_go", "Place \u00e0 l'Art - Saint-Imier / NMT_2016-06-10T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754461", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754461", "ece-7754444"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Comment faire lorsque patient et m\u00e9decin ne parlent aucune langue commune?", "id": "sound-63458EA3-1A3C-4B43-A2F2-6DBE3FA75AB9", "durationSec": 369, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Docteur Herv\u00e9 Spechbach, m\u00e9decin adjoint responsable de l'unit\u00e9 des urgences ambulatoires;Docteur Sophie Durieux, m\u00e9decin responsable du Programme Sant\u00e9 Migrants;Eden Tesfaldet, interpr\u00e8te en langue tigrinia\r\nLa question est plus que jamais d'actualit\u00e9 dans les h\u00f4pitaux suisses, avec l'arriv\u00e9e de migrants venus notamment d'Afrique ou du Moyen-Orient. A Gen\u00e8ve, les HUG sont en train de d\u00e9velopper une application de traduction simultan\u00e9e. Elle permettra \u00e0 un m\u00e9decin de poser des questions \u00e0 son patient dans des langues comme le tigrinia, une langue d'Erythr\u00e9e.\r\n\r\n* * Comment faire lorsque patient et m\u00e9decin ne parlent aucune langue commune? (IC SYSTEME TRADUCTION MEDICALE BABEL DOCTEUR) Comment \u00e9tablir un diagnostic m\u00e9dical lorsque patient et m\u00e9decin ne parlent aucune langue commune? La question est plus que jamais d'actualit\u00e9 dans les h\u00f4pitaux suisses, avec l'arriv\u00e9e de nombreux migrants venus notamment d'Afrique ou du Moyen-Orient. A Gen\u00e8ve, les HUG sont justement en train de d\u00e9velopper un nouvel outil, en collaboration avec la Facult\u00e9 de traduction et d'interpr\u00e9tation. Cette application de traduction simultan\u00e9e, actuellement en test et qui sera op\u00e9rationnelle l'an prochain, s'appelle Babel Docteur. Elle permet \u00e0 un m\u00e9decin de poser des questions \u00e0 son patient dans des langues comme l'arabe ou le tigrinia, une langue d'Erythr\u00e9e. Mathieu Cupelin s'est rendu aux HUG. Il a pu assister en primeur \u00e0 une d\u00e9monstration du syst\u00e8me Babel Docteur, lors d'une consultation en langue tigrinia. \r\n  5'11\r\nEt l'application Babel Docteur sera \u00e9largie encore \u00e0 des langues comme le tamoul et le russe. Les HUG se disent pr\u00eats \u00e0 partager leur outil de traduction avec d'autres h\u00f4pitaux publics qui en feront la demande.\r\nAvec:\r\nDocteur Herv\u00e9 Spechbach, m\u00e9decin adjoint responsable de l'unit\u00e9 des urgences ambulatoires \r\nDocteur Sophie Durieux, m\u00e9decin responsable du Programme Sant\u00e9 Migrants\r\nEden Tesfaldet, interpr\u00e8te en langue tigrinia\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["La question est plus que jamais d'actualit\u00e9 dans les h\u00f4pitaux suisses, avec l'arriv\u00e9e de migrants venus notamment d'Afrique ou du Moyen-Orient. A Gen\u00e8ve, les HUG sont en train de d\u00e9velopper une application de traduction simultan\u00e9e. Elle permettra \u00e0 un m\u00e9decin de poser des questions \u00e0 son patient dans des langues comme le tigrinia, une langue d'Erythr\u00e9e.", "La question est plus que jamais d'actualit\u00e9 dans les h\u00f4pitaux suisses, avec l'arriv\u00e9e de migrants venus notamment d'Afrique ou du Moyen-Orient. A Gen\u00e8ve, les HUG sont en train de d\u00e9velopper une application de traduction simultan\u00e9e. Elle permettra \u00e0 un m\u00e9decin de poser des questions \u00e0 son patient dans des langues comme le tigrinia, une langue d'Erythr\u00e9e.", "La question est plus que jamais d'actualit\u00e9 dans les h\u00f4pitaux suisses, avec l'arriv\u00e9e de migrants venus notamment d'Afrique ou du Moyen-Orient. A Gen\u00e8ve, les HUG sont en train de d\u00e9velopper une application de traduction simultan\u00e9e. Elle permettra \u00e0 un m\u00e9decin de poser des questions \u00e0 son patient dans des langues comme le tigrinia, une langue d'Erythr\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Comment faire lorsque patient et m\u00e9decin ne parlent aucune langue commune?", "Comment faire lorsque patient et m\u00e9decin ne parlent aucune langue commune? / JDM_2016-06-10T06:18:00_intercites", "Comment faire lorsque patient et m\u00e9decin ne parlent aucune langue commune? / JDM_2016-06-10T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7773619", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7773619", "ece-7773600"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Finley Quaye retrouve la sc\u00e8ne", "id": "sound-81F437F6-CCFF-4C0A-B04F-6FA24CF42D71", "durationSec": 564, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Finley Quaye a \u00e9t\u00e9 une des r\u00e9v\u00e9lations d'industrie discographique anglaise de la fin des ann\u00e9es 90. Son premier album s'est vendu \u00e0 plus de 2 millions d'exemplaires. Apr\u00e8s une suite d'\u00e9checs commerciaux et une longue travers\u00e9e du d\u00e9sert, le musicien tente de remonter la pente, en faisant une tourn\u00e9e acoustique. Il se produit au Th\u00e9\u00e2tre de la Madeleine samedi 11 juin 2016 \u00e0 Gen\u00e8ve. \r\nFinley Quaye se confie \u00e0 Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Finley Quaye a \u00e9t\u00e9 une des r\u00e9v\u00e9lations d'industrie discographique anglaise de la fin des ann\u00e9es 90. Son premier album s'est vendu \u00e0 plus de 2 millions d'exemplaires. Apr\u00e8s une suite d'\u00e9checs commerciaux et une longue travers\u00e9e du d\u00e9sert, le musicien tente de remonter la pente, en faisant une tourn\u00e9e acoustique. Il se produit au Th\u00e9\u00e2tre de la Madeleine samedi 11 juin 2016 \u00e0 Gen\u00e8ve. \n\nFinley Quaye se confie \u00e0 Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: Finley Quaye retrouve la sc\u00e8ne / VER_2016-06-10T16:30:45_sequence-6", "Vertigo du 10.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754782", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754777"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grand entretien", "source": "siranau", "title": "Interview de Jo\u00eblle Zask, philosophe : A propos de son ouvrage \"La d\u00e9mocratie aux champs\" (Ed. La D\u00e9couverte, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98E73618-F0C3-49B3-BA2F-1ADC08598AD0", "durationSec": 3194, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculteur", "\u00e9cologie", "philosophie", "d\u00e9veloppement durable", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)", "nature", "agriculture"], "excerpt": "\"On a l'habitude de penser que la d\u00e9mocratie moderne vient des Lumi\u00e8res, de l'usine, du commerce, de la ville. Oppos\u00e9 au citadin et m\u00eame au citoyen, le paysan serait au mieux primitif et proche de la nature, au pire arri\u00e9r\u00e9 et r\u00e9actionnaire. \u00c0 l'oppos\u00e9 de cette vision, ce livre examine ce qui, dans les relations entre les cultivateurs et la terre cultiv\u00e9e, favorise l'essor des valeurs d\u00e9mocratiques et la formation de la citoyennet\u00e9. D\u00e9file alors sous nos yeux un cort\u00e8ge \u00e9tonnant d'exp\u00e9riences agricoles, les unes antiques, les autres actuelles; du jardin d'\u00c9den qu'Adam doit \"cultiver\" et aussi \"garder\" \u00e0 la \"petite r\u00e9publique\" que fut la ferme pour Jefferson; des chambr\u00e9es et foyers m\u00e9di\u00e9vaux au lopin de terre russe; du jardin ouvrier au jardin th\u00e9rapeutique; des \"gu\u00e9rillas vertes\" aux jardins partag\u00e9s australiens. Cultiver la terre n'est pas un travail comme un autre. Ce n'est pas suer, souffrir ni arracher, arraisonner. C'est dialoguer, \u00eatre attentif, prendre une initiative et \u00e9couter la r\u00e9ponse, anticiper, sachant qu'on ne peut calculer \u00e0 coup s\u00fbr, et aussi participer, apprendre des autres, coop\u00e9rer, partager. L'agriculture peut donc, sous certaines conditions, repr\u00e9senter une puissance de changement consid\u00e9rable et un v\u00e9ritable espoir pour l'\u00e9cologie d\u00e9mocratique.\" (source: \u00e9diteur)", "alternativeTitle": ["Le grand entretien du 10.06.2016", "Le grand entretien du 10.06.2016", "Jo\u00eblle Zask: la d\u00e9mocratie aux champs / LGE_2016-06-10T09:06:45_le-grand-entretien", "Jo\u00eblle Zask: la d\u00e9mocratie aux champs / LGE_2016-06-10T09:06:45_le-grand-entretien"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201305.image", "alternativeExcerpt": ["\"On a l\u02b9habitude de penser que la d\u00e9mocratie moderne vient des Lumi\u00e8res, de l\u02b9usine, du commerce, de la ville. Oppos\u00e9 au citadin et m\u00eame au citoyen, le paysan serait au mieux primitif et proche de la nature, au pire arri\u00e9r\u00e9 et r\u00e9actionnaire. \u00c0 l\u02b9oppos\u00e9 de cette vision, ce livre examine ce qui, dans les relations entre les cultivateurs et la terre cultiv\u00e9e, favorise l\u02b9essor des valeurs d\u00e9mocratiques et la formation de la citoyennet\u00e9. \n\nD\u00e9file alors sous nos yeux un cort\u00e8ge \u00e9tonnant d\u02b9exp\u00e9riences agricoles, les unes antiques, les autres actuelles; du jardin d\u02b9\u00c9den qu\u02b9Adam doit \"cultiver\" et aussi \"garder\" \u00e0 la \"petite r\u00e9publique\" que fut la ferme pour Jefferson; des chambr\u00e9es et foyers m\u00e9di\u00e9vaux au lopin de terre russe; du jardin ouvrier au jardin th\u00e9rapeutique; des \"gu\u00e9rillas vertes\" aux jardins partag\u00e9s australiens.\n\nCultiver la terre n\u02b9est pas un travail comme un autre. Ce n\u02b9est pas suer, souffrir ni arracher, arraisonner. C\u02b9est dialoguer, \u00eatre attentif, prendre une initiative et \u00e9couter la r\u00e9ponse, anticiper, sachant qu\u02b9on ne peut calculer \u00e0 coup s\u00fbr, et aussi participer, apprendre des autres, coop\u00e9rer, partager. L\u02b9agriculture peut donc, sous certaines conditions, repr\u00e9senter une puissance de changement consid\u00e9rable et un v\u00e9ritable espoir pour l\u02b9\u00e9cologie d\u00e9mocratique.\" (source: \u00e9diteur)\n\nAvec Jo\u00eblle Zask, philosophe fran\u00e7aise, sp\u00e9cialiste de philosophie politique et du pragmatisme, ma\u00eetre de conf\u00e9rences HDR \u00e0 l'Universit\u00e9 de Provence.\n\nA lire\n\"La d\u00e9mocratie aux champs\", Jo\u00eblle Zask, \u00e9ditions La D\u00e9couverte, mars 2016.\n\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix.", "\"On a l\u02b9habitude de penser que la d\u00e9mocratie moderne vient des Lumi\u00e8res, de l\u02b9usine, du commerce, de la ville. Oppos\u00e9 au citadin et m\u00eame au citoyen, le paysan serait au mieux primitif et proche de la nature, au pire arri\u00e9r\u00e9 et r\u00e9actionnaire. \u00c0 l\u02b9oppos\u00e9 de cette vision, ce livre examine ce qui, dans les relations entre les cultivateurs et la terre cultiv\u00e9e, favorise l\u02b9essor des valeurs d\u00e9mocratiques et la formation de la citoyennet\u00e9. \n\nD\u00e9file alors sous nos yeux un cort\u00e8ge \u00e9tonnant d\u02b9exp\u00e9riences agricoles, les unes antiques, les autres actuelles; du jardin d\u02b9\u00c9den qu\u02b9Adam doit \"cultiver\" et aussi \"garder\" \u00e0 la \"petite r\u00e9publique\" que fut la ferme pour Jefferson; des chambr\u00e9es et foyers m\u00e9di\u00e9vaux au lopin de terre russe; du jardin ouvrier au jardin th\u00e9rapeutique; des \"gu\u00e9rillas vertes\" aux jardins partag\u00e9s australiens.\n\nCultiver la terre n\u02b9est pas un travail comme un autre. Ce n\u02b9est pas suer, souffrir ni arracher, arraisonner. C\u02b9est dialoguer, \u00eatre attentif, prendre une initiative et \u00e9couter la r\u00e9ponse, anticiper, sachant qu\u02b9on ne peut calculer \u00e0 coup s\u00fbr, et aussi participer, apprendre des autres, coop\u00e9rer, partager. L\u02b9agriculture peut donc, sous certaines conditions, repr\u00e9senter une puissance de changement consid\u00e9rable et un v\u00e9ritable espoir pour l\u02b9\u00e9cologie d\u00e9mocratique.\" (source: \u00e9diteur)\n\nAvec Jo\u00eblle Zask, philosophe fran\u00e7aise, sp\u00e9cialiste de philosophie politique et du pragmatisme, ma\u00eetre de conf\u00e9rences HDR \u00e0 l'Universit\u00e9 de Provence.\n\nA lire\n\"La d\u00e9mocratie aux champs\", Jo\u00eblle Zask, \u00e9ditions La D\u00e9couverte, mars 2016.\n\nUne \u00e9mission de Laurence Dif\u00e9lix."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754349", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de philosophie politique et du pragmatisme, ma\u00eetre de conf\u00e9rences HDR \u00e0 l'Universit\u00e9 de Provence", "name": "Zask, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754349", "ece-7754348"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Manifesta 11: Zurich fait dialoguer art et soci\u00e9t\u00e9", "id": "sound-0A6777D6-41F8-42E7-8086-A2061FC586AB", "durationSec": 525, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cent jours durant, le public peut d\u00e9couvrir les oeuvres de 130 artistes dans les mus\u00e9es de la ville, mais aussi chez un dentiste, une caserne de pompiers ou une clinique. Titre de cette 11e \u00e9dition de la biennale itin\u00e9rante: \"What people do for money\". Ou l'occasion d'une r\u00e9flexion sur les vertus et travers de nos rapports \u00e0 l'argent, au travail.\r\nMartine Beguin nous plante le d\u00e9cor. Manifesta 11, \u00e0 voir \u00e0 Zurich jusqu'au 18 septembre 2016.", "alternativeExcerpt": ["Cent jours durant, le public peut d\u00e9couvrir les oeuvres de 130 artistes dans les mus\u00e9es de la ville, mais aussi chez un dentiste, une caserne de pompiers ou une clinique. Titre de cette 11e \u00e9dition de la biennale itin\u00e9rante: \"What people do for money\". Ou l'occasion d'une r\u00e9flexion sur les vertus et travers de nos rapports \u00e0 l'argent, au travail.\n\nMartine Beguin nous plante le d\u00e9cor. Manifesta 11, \u00e0 voir \u00e0 Zurich jusqu'au 18 septembre 2016."], "alternativeTitle": ["Manifesta 11: Zurich fait dialoguer art et soci\u00e9t\u00e9 / MAT_2016-06-10T07:42:15_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 10.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7793802.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754401", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754400"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chantage du vendredi", "source": "siranau", "title": "Le chantage du vendredi : Tous les cris, les SOS, et l'Euro 2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-04836E28-8CA0-4513-BE4C-A28E4A9A5E82", "durationSec": 295, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tous les cris, les SOS, et l'Euro 2016", "Tous les cris, les SOS, et l'Euro 2016 / OTWO_2016-06-10T09:30:05_le-chantage-du-vendredi", "Tous les cris, les SOS, et l'Euro 2016 / OTWO_2016-06-10T09:30:05_le-chantage-du-vendredi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754518", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6559539.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754518", "ece-7754511"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Russie davantage menac\u00e9e par l'isolement \u00e9conomique que par le terrorisme", "id": "sound-6DBD4E40-A6C8-4B06-BCFA-A29D78C8668C", "durationSec": 167, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La menace terroriste n'est pas le principal danger auquel doit faire face la Russie. Son v\u00e9ritable probl\u00e8me, c'est son isolement diplomatique, selon les conclusions de plus de 70 experts mandat\u00e9s par le Centre d'\u00e9tudes strat\u00e9gique aupr\u00e8s du pr\u00e9sident Poutine.\r\n\r\n* * La Russie davantage menac\u00e9e par l'isolement \u00e9conomique que par le terrorisme 18h Russie : l'isolement \u00e9conomique, plus que le terrorisme, menace le pays\r\nLa menace terroriste n'est pas le principal danger auquel doit faire face la Russie.son v\u00e9ritable probl\u00e8me, c'est son isolement diplomatique. ce sont les conclusions de plus de 70 experts mandat\u00e9s par le centre d'\u00e9tudes strat\u00e9gique aupr\u00e8s du pr\u00e9sident Poutine. \r\nIsabelle Cornaz, vous \u00eates notre correspondant \u00e0 Moscou... Ces experts disent ce que le pr\u00e9sident russe n'a pas tr\u00e8s envie d'entendre. \u00e0 savoir que le plus important aujourd'hui, c'est de d\u00e9samorcer les tensions pour permettre \u00e0 la Russie de sortir de la crise \u00e9conomique.\r\nCette strat\u00e9gique ce n'est pas la priorit\u00e9 du pr\u00e9sident. Vladimir Poutine n'est pas tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9s par les questions \u00e9conomiques, qui passent au second plan. Officiellement, la priorit\u00e9 du gouvernement ces derniers mois a \u00e9t\u00e9 la lutte contre le terrorisme. C'est ainsi que la Russie a justifi\u00e9 ses op\u00e9rations militaires en Syrie. Eviter que les ressortissants russes partis en Syrie ne reviennent au pays commettre des attentats. alors, c'est vrai il y a risque r\u00e9el d'attentats en Russie. Mais les experts estiment que ce danger est minime pas rapport aux autres d\u00e9fis que doit affronter le pays, \u00e0 savoir son isolement politique, et du coup \u00e9conomique, en premier lieu l'acc\u00e8s restreint de la Russie au march\u00e9 des capitaux, \u00e0 cause des sanctions. Les experts ajoutent qu'il faut aussi s'attaquer au fl\u00e9au de la corruption, aux probl\u00e8mes de gouvernance, et faire en sorte que la Russie ne prenne pas de retard dans la course aux innovations technologiques.\r\n- Un homme incarne ces propositions, c'est Alexe\u00ef Koudrine, ancien ministre des finances. Vladimir Poutine l'a r\u00e9int\u00e9gr\u00e9 r\u00e9cemment en tant qu'expert. la crise \u00e9conomique est-elle si grave, que le pr\u00e9sident n'a pas d'autre choix que d'entreprendre de vastes r\u00e9formes ?\r\nLe pays est toujours en r\u00e9cession. D'ailleurs cet ancien ministre des finances a conseill\u00e9 il y a peu de temps tr\u00e8s directement \u00e0 Vladimir Poutine de mettre en sourdine ses ambitions g\u00e9opolitiques pour le bien de l'\u00e9conomie. Ca ne veut pas que le pr\u00e9sident russe va le faire. Vladimir Poutine a d'ailleurs r\u00e9pondu s\u00e8chement qu'il n'avait pas l'intention de brader la souverainet\u00e9 du pays. Malgr\u00e9 tout, il a fait quelques concessions r\u00e9cemment sur le dossier ukrainien, m\u00eame si dans le fond le conflit est loin d'\u00eatre r\u00e9gl\u00e9. \r\n- L'Europe a tout int\u00e9r\u00eat, d'un point de vue \u00e9conomique, \u00e0 ce que ces sanctions soient lev\u00e9es.\r\nMais ca ne sera vraisemblablement pas le cas en juillet. Malgr\u00e9 tout, on a l'impression que quand dans un camp comme dans l'autre, on pr\u00e9pare le terrain pour que ce soit le cas dans six mois. On sait qu'une partie des pays de l'union europ\u00e9enne sont pour cette lev\u00e9e des sanctions. D'autres vont de plus en plus dans ce sens, c'est le cas de la France, l'assembl\u00e9e nationale et d\u00e9sormais le Senat ont vot\u00e9 une r\u00e9solution symbolique pour demander l'all\u00e8gement des sanctions. D'autres facteurs parlent aussi en faveur d'un apaisement g\u00e9opolitique d'ici la fin de l'ann\u00e9e, c'est les objectifs des Etats-Unis Barack Obama aimerait bien que les accords de Minsk soient pleinement appliqu\u00e9s avant la fin de son mandat.", "alternativeExcerpt": ["La menace terroriste n\u2019est pas le principal danger auquel doit faire face la Russie. Son v\u00e9ritable probl\u00e8me, c\u2019est son isolement diplomatique, selon les conclusions de plus de 70 experts mandat\u00e9s par le Centre d\u2019\u00e9tudes strat\u00e9gique aupr\u00e8s du pr\u00e9sident Poutine."], "alternativeTitle": ["La Russie davantage menac\u00e9e par l'isolement \u00e9conomique que par le terrorisme / FOR_2016-06-10T18:14:00_developpement-8", "Forum du 10.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7773580", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7773568"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 10.06.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D765C39B-ED8C-42A2-9958-A2BD75CD4F51", "durationSec": 219, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-06-10T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-06-10T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754474", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754474", "ece-7754457"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Les fadas de la cuisson sous vide", "id": "sound-CB2879D0-5C48-4A44-AFE6-B45B28ABE23E", "durationSec": 151, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est un mode de cuisson qui a le vent en poupe. Fini, la mauvaise r\u00e9putation d'une m\u00e9thode destin\u00e9e \u00e0 conditionner les plats trop sal\u00e9s et mal \u00e9quilibr\u00e9s de la restauration collective. La cuisson sous vide s\u00e9duit les cuisines des grands chefs et celles des particuliers.\r\n\r\n* * Les fadas de la cuisson sous vide ( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LES FADAS DE LA CUISSON SOUS VIDE)  ***Le go\u00fbt des autres avec vous, Pierre-Etienne Joye. Apr\u00e8s le d\u00e9clin de la cuisine mol\u00e9culaire hier, la cuisson sous vide, ce matin. Elle a le vent en poupe. Cette m\u00e9thode s\u00e9duit autant les grands chefs que  les particuliers.\r\nC'est tr\u00e8s tendance la cuisine sous vide. Fini, la mauvaise r\u00e9putation des plats conditionn\u00e9s trop sal\u00e9s et mal \u00e9quilibr\u00e9s de la restauration collective. Il y a les fadas du sous-vide moderniste. La cuisine dans ce cas-l\u00e0: elle se transforme en officine de fine bouche. Scientifique? Oui. Avec la blouse blanche immacul\u00e9e du culinaro-laborantin. Zou! A la penderie, le tablier du cuistot. Elle est physique et chimique la cuisson sous vide, mais on est loin de la crevette b\u00e9b\u00e9- \u00e9prouvette de la cuisine mol\u00e9culaire.\r\n***Un laboratoire quand m\u00eame.\r\nC'est vrai.. Allez, je vous y emm\u00e8ne. C'est pas du chiqu\u00e9, j'ai un copain qui ne jure plus que par \u00e7a. Sa cuisine, c'est devenu la Silicon Valley de la cuisson sous-vide. Poussons la porte de ce labo-secret. On a d'abord l'impression d'arriver dans l'univers du commandant Cousteau. Des aquariums \u00e0 perte de vue. Des allures d'antre de savant fou aussi. Dans les bacs remplis d'eau presque ti\u00e8de, il y a bien des poissons, mais il sont enferm\u00e9s dans des sachets avec des morceaux de beurre, et quelques \u00e9pices... Les aquariums brillent des loupiottes vertes qui indiquent les temp\u00e9ratures.. 54, 4 degr\u00e9s pour ce rosbif, 34, 7 et demi pour ces coquilles St Jacques...et tout autour, sur le plan de travail, que dis-je,  sur la paillasse, la table de manipulation: encore des thermom\u00e8tres, des sondes, des balances \u00e9lectroniques, un compresseur \u00e0 faire le vide. Et puis, l'indispensdable chalumeau...\r\n***Tiens... pour quoi faire, des cr\u00e8mes br\u00fbl\u00e9es?\r\nPresque... C'est le m\u00eame principe . On passe \u00e0 la flamme le poisson et surtout la viande. Apr\u00e8s le passage dans la piscine chauff\u00e9e. Apr\u00e8s un tr\u00e8s long bain dans cette enveloppe sans air. La cuisson sous-vide, \u00e7a se mijote \u00e0 basse temp\u00e9rature et en cuisson lente. L'\u00e9loge d'une lenteur ma\u00eetris\u00e9e \u00e0 la perfection. L'aliment languit avec pr\u00e9cision. Des paliers \u00e0 respecter, comme pour la plong\u00e9e sous-marine. Ensuite?Un  bain de soleil. Celui du chalumeau.\r\n***Justement il faudrait \u00eatre en vacances pour tester cette cuisson sous vide...\r\n Ah ben oui, faut pas \u00eatre press\u00e9....Pensez donc. Le fada du sous-vide, il la fait barboter trois jours sa pi\u00e8ce de barbaque ou de poiscaille id\u00e9ale. S'il envisage des cuissons \u00e0 trois semaines,  il aura plus besoin de frigo l'ami. Et s'il arrive \u00e0 cuire sous-vide pendant trois mois, il pourra vendre son cong\u00e9lateur. Bon c'est pas tout, \u00e7a.. Je vous laisse. J'ai un steak minute sur le feu, m\u00e9colle.\r\n***Le go\u00fbt des autres revient lundi.", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est un mode de cuisson qui a le vent en poupe. Fini, la mauvaise r\u00e9putation d\u2019une m\u00e9thode destin\u00e9e \u00e0 conditionner les plats trop sal\u00e9s et mal \u00e9quilibr\u00e9s de la restauration collective. La cuisson sous vide s\u00e9duit les cuisines des grands chefs et celles des particuliers.", "C\u2019est un mode de cuisson qui a le vent en poupe. Fini, la mauvaise r\u00e9putation d\u2019une m\u00e9thode destin\u00e9e \u00e0 conditionner les plats trop sal\u00e9s et mal \u00e9quilibr\u00e9s de la restauration collective. La cuisson sous vide s\u00e9duit les cuisines des grands chefs et celles des particuliers.", "C\u2019est un mode de cuisson qui a le vent en poupe. Fini, la mauvaise r\u00e9putation d\u2019une m\u00e9thode destin\u00e9e \u00e0 conditionner les plats trop sal\u00e9s et mal \u00e9quilibr\u00e9s de la restauration collective. La cuisson sous vide s\u00e9duit les cuisines des grands chefs et celles des particuliers."], "alternativeTitle": ["Les fadas de la cuisson sous vide", "Les fadas de la cuisson sous vide / JDM_2016-06-10T07:27:00_le-gout-des-autres", "Les fadas de la cuisson sous vide / JDM_2016-06-10T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7773634", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7773634", "ece-7773616"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : \"Robot Guardi\u00e1n\" par FLIX", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-35913053-ADE5-4E12-94CA-0357E6936B4F", "durationSec": 169, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le street-artiste v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien FLIX r\u00e9alise des robots-totems en relookant des bornes \u00e0 incendies, des compteurs \u00e9lectriques ou encore des cabines t\u00e9l\u00e9phoniques.\r\nSurgissant en pleine ville, ces modules \"oubli\u00e9s\" reprennent leur importance dans la rue et am\u00e8nent des couleurs au milieu de la grisaille urbaine!", "alternativeExcerpt": ["Le street-artiste v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien FLIX r\u00e9alise des robots-totems en relookant des bornes \u00e0 incendies, des compteurs \u00e9lectriques ou encore des cabines t\u00e9l\u00e9phoniques.\n\nSurgissant en pleine ville, ces modules \"oubli\u00e9s\" reprennent leur importance dans la rue et am\u00e8nent des couleurs au milieu de la grisaille urbaine!", "Le street-artiste v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien FLIX r\u00e9alise des robots-totems en relookant des bornes \u00e0 incendies, des compteurs \u00e9lectriques ou encore des cabines t\u00e9l\u00e9phoniques.\n\nSurgissant en pleine ville, ces modules \"oubli\u00e9s\" reprennent leur importance dans la rue et am\u00e8nent des couleurs au milieu de la grisaille urbaine!", "Le street-artiste v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien FLIX r\u00e9alise des robots-totems en relookant des bornes \u00e0 incendies, des compteurs \u00e9lectriques ou encore des cabines t\u00e9l\u00e9phoniques.\n\nSurgissant en pleine ville, ces modules \"oubli\u00e9s\" reprennent leur importance dans la rue et am\u00e8nent des couleurs au milieu de la grisaille urbaine!"], "alternativeTitle": ["\"Robot Guardi\u00e1n\" par FLIX", "\"Robot Guardi\u00e1n\" par FLIX / HAP_2016-06-10T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "\"Robot Guardi\u00e1n\" par FLIX / HAP_2016-06-10T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754501", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754501", "ece-7754496"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Suisse. Faut-il rendre le service militaire obligatoire pour les femmes? : 1. Commentaire de St\u00e9phane Deleury. - 2. D\u00e9bat entre Alexandre Vautravers, expert en s\u00e9curit\u00e9 au Global Studies Institute de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et r\u00e9dacteur en chef de la Revue militaire suisse, et Ilias Panchard, vice-pr\u00e9sident des jeunes Verts suisses et secr\u00e9taire de la F\u00e9d\u00e9ration suisse du service civil", "genres": ["D\u00e9bat", "Commentaire"], "id": "sound-73A9A11E-32FB-4592-8E1A-A88378467845", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 870, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["service militaire f\u00e9minin", "arm\u00e9e"], "excerpt": "L'extension de l'obligation de service militaire aux femmes figure noire sur blanc dans le rapport\u00a0du groupe de travail charg\u00e9 en 2014 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral de proposer une r\u00e9forme du service militaire. Cette proposition est inspir\u00e9e par la Norv\u00e8ge. ", "alternativeExcerpt": ["L'extension de l'obligation de service militaire aux femmes figure noire sur blanc dans le rapport\u00a0du groupe de travail charg\u00e9 en 2014 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral de proposer une r\u00e9forme du service militaire. Cette proposition est inspir\u00e9e par la Norv\u00e8ge. D\u00e9bat entre Alexandre Vautravers, expert en s\u00e9curit\u00e9 au Global studies institute de Gen\u00e8ve et r\u00e9dacteur en chef de la Revue militaire suisse, et Ilias Panchard, vice-pr\u00e9sident des jeunes Verts suisses et secr\u00e9taire de la F\u00e9d\u00e9ration suisse du service civil."], "alternativeTitle": ["Faut-il rendre le service militaire obligatoire pour les femmes? / FOR_2016-06-10T18:06:00_developpement-4", "Forum du 10.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7773580", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert en s\u00e9curit\u00e9 au Global Studies Institute de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et r\u00e9dacteur en chef de la Revue militaire suisse", "name": "Vautravers, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7773566"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Euro 2016: les Eglises chr\u00e9tiennes divis\u00e9es sur leur participation \u00e0 la manifestation", "id": "sound-D26C1F8B-634A-45EF-99EF-072B5A2FAAF7", "durationSec": 136, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis une quinzaine d'ann\u00e9es, la majorit\u00e9 des Eglises chr\u00e9tiennes s'associe \u00e0 la c\u00e9l\u00e9bration du ballon rond, mais l'enthousiasme s'\u00e9rode et les scandales de la FIFA ternissent les valeurs v\u00e9hicul\u00e9es par ce sport. Ce d\u00e9clin profite au rugby, un sport jadis honni.\r\n\r\n* * Euro 2016: les Eglises chr\u00e9tiennes divis\u00e9es sur leur participation \u00e0 la manifestation (RTS RELIGION EURO2016 LES EGLISES DIVISEES) *** Chronique de RTSreligion. A quelques heures du coup d'envoi de l'Euro, les Eglises chr\u00e9tiennes sont divis\u00e9es sur l'int\u00e9r\u00eat de participer \u00e0 la manifestation, Jean-Christophe Emery.\r\n  29''\r\n((Oui, depuis une bonne quinzaine d'ann\u00e9es, la majorit\u00e9 des Eglises chr\u00e9tiennes s'associe \u00e0 la c\u00e9l\u00e9bration du ballon rond. Plusieurs d\u00e9marches se c\u00f4toient. Les uns cherchent \u00e0 profiter du rassemblement des foules pour diffuser la bonne parole aupr\u00e8s les masses, par exemple en distribuant des journaux gratuits qui exhibent des stars croyantes et invitent \u00e0 une r\u00e9flexion spirituelle. Les autres montent des \u00e9crans g\u00e9ants dans les locaux d'Eglise avec la m\u00eame id\u00e9e. D'autres encore organisent des tournois de foot pour leurs propres jeunes, histoire de mieux montrer que les valeurs du sport s'inspirent de valeurs chr\u00e9tiennes.))\r\n*** Mais toutes les communaut\u00e9s ne partagent pas cet enthousiasme.\r\n  41''\r\n((C'est vrai. En France, si les Eglises catholiques parisiennes se sont fortement mobilis\u00e9e, il en va tout autrement en province. Sans doute augment\u00e9 par l'effet des scandales de la FIFA, le football est vu comme un sport de corruption et un brassage d'argent qui a peu de choses en commun avec la simplicit\u00e9 de l'Evangile. Les valeurs du foot sont en train de se reporter sur le rubgy. Au sud du pays, la chose ne surprend pas, mais l'id\u00e9e que la comp\u00e9tition et l'argent ont d\u00e9truit l'\u00e2me du foot fait son chemin ailleurs aussi. Dans les journaux de paroisse les tribunes fleurissent \u00e0 l'instar de celle d'un cur\u00e9 de Dijon, dans le journal T\u00e9moignage Chr\u00e9tien. Il invite carr\u00e9ment \u00e0 militer pour la s\u00e9paration du foot et de l'Etat, on aura compris l'allusion \u00e0 loi de 1905 sur la la\u00efcit\u00e9 fran\u00e7aise.))\r\n*** Et le rugby vient donc prendre la place du foot\r\n  53''\r\n((Oui depuis 2007, date de la tenue de la Coupe du monde du Rugby en France, les d\u00e9clarations d'amour ont fleuri de la part d'hommes d'Eglise. Mais l'amour de l'Eglise catholique pour ce sport est une affaire r\u00e9cente... Au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, la brutalit\u00e9 du jeu et surtout la proximit\u00e9 physique de jeunes hommes sont vertement critiqu\u00e9es. A tel point que le football devient le sport des Ecoles catholiques et le rugby celui des \u00e9coles la\u00efques. Dans les ann\u00e9es 1930, le ballon ovale devient m\u00eame, ici ou l\u00e0, un symbole de lutte anticl\u00e9ricale. Apr\u00e8s-guerre cet antagonisme s'estompe pour r\u00e9unir aujourd'hui toutes les louanges, l'aspect collectif du jeu est plus d\u00e9velopp\u00e9 que dans le foot, le c\u00f4t\u00e9 combattif est interpr\u00e9t\u00e9 comme un exutoire \u00e0 la guerre. L'encouragement se porte aussi sur les jeunes g\u00e9n\u00e9rations puisque des jeunes catholiques de toute la France viennent de s'affronter dans un tournoi, le week-end dernier. M\u00eame si le foot reste encore largement en t\u00eate, il est d\u00e9sormais talonn\u00e9 par un outsider qui pourrait bien le d\u00e9tr\u00f4ner.))", "alternativeExcerpt": ["Depuis une quinzaine d\u2019ann\u00e9es, la majorit\u00e9 des Eglises chr\u00e9tiennes s\u2019associe \u00e0 la c\u00e9l\u00e9bration du ballon rond, en organisant des activit\u00e9s pour mettre en avant leurs valeurs. Cependant, toutes les communaut\u00e9s ne partagent pas cet enthousiasme, l'image du foot \u00e9tant mise \u00e0 mal par les scandales \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition qui \u00e9maillent ce sport.", "Depuis une quinzaine d\u2019ann\u00e9es, la majorit\u00e9 des Eglises chr\u00e9tiennes s\u2019associe \u00e0 la c\u00e9l\u00e9bration du ballon rond, mais l'enthousiasme s'\u00e9rode et les scandales de la FIFA ternissent les valeurs v\u00e9hicul\u00e9es par ce sport. Ce d\u00e9clin profite au rugby, un sport jadis honni.", "Depuis une quinzaine d\u2019ann\u00e9es, la majorit\u00e9 des Eglises chr\u00e9tiennes s\u2019associe \u00e0 la c\u00e9l\u00e9bration du ballon rond, mais l'enthousiasme s'\u00e9rode et les scandales de la FIFA ternissent les valeurs v\u00e9hicul\u00e9es par ce sport. Ce d\u00e9clin profite au rugby, un sport jadis honni."], "alternativeTitle": ["Euro 2016: les Eglises chr\u00e9tiennes divis\u00e9es sur leur participation \u00e0 la manifestation", "Euro 2016: les Eglises chr\u00e9tiennes divis\u00e9es sur leur participation \u00e0 la manifestation / JDM_2016-06-10T06:27:00_rtsreligion", "Euro 2016: les Eglises chr\u00e9tiennes divis\u00e9es sur leur participation \u00e0 la manifestation / JDM_2016-06-10T06:27:00_rtsreligion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7773629", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8051050.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7773629", "ece-7773611"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-5498D1EA-D74A-4AB4-A04D-0789905184E1", "durationSec": 114, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nRecherche d'un minibus ainsi que de mat\u00e9riel divers pour cette structure qui, depuis 2009, soutient des projets essentiellement li\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation d'acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable dans une r\u00e9gion rurale situ\u00e9e au nord du Togo.\r\n\r\n* * Active depuis 2009, l'association Club AIDE (Aide, Int\u00e9gration, D\u00e9veloppement et Equilibre) a pour priorit\u00e9 l'alimentation en eau potable de certaines r\u00e9gions recul\u00e9es, mais elle intervient \u00e9galement dans la pr\u00e9vention m\u00e9dicale et le d\u00e9veloppement de centres m\u00e9dicaux locaux. Elle promeut aussi l'\u00e9ducation et met en place des outils de d\u00e9veloppement sans oublier la promotion d'activit\u00e9s culturelles et sportives.Par cons\u00e9quent, entre 2009 et 2016, divers projets ont pu \u00eatre men\u00e9s \u00e0 bien au Togo: construction de plusieurs forages \u00e0 \u00e9nergie solaire solaire, cr\u00e9ation et \u00e9lectrification d'un atelier artisanal et de couture, acheminement d'un minibus rempli d'affaires scolaires et d'habits, introduction d'une plante contre le paludisme\u00a0 et distribution de centaines de moustiquaires.Afin de continuer \u00e0 d\u00e9velopper leurs diff\u00e9rentes actions sur le terrain, les responsables de l'association Club AIDE recherchent le mat\u00e9riel suivant:Un bus de 10 ou 15 placesUne g\u00e9n\u00e9ratrice 380VUn moteur asynchrone triphas\u00e9 d'au moins 4 ou 5 kilowatts avec r\u00e9ducteur de vitesseUn palan ou un treuil \u00e9lectriqueUn moteur-pompe pour pomper l'eauDes tiges avec raccord de 50mm de diam\u00e8tre pour forer le solDes t\u00eates diamant\u00e9es de max. 200 millim\u00e8tres de diam\u00e8treUne combin\u00e9e, \u00e0 savoir une machine \u00e0 travailler le boisUn beamerDes haut-parleursUne photocopieuse couleur professionnelleDu mat\u00e9riel de football (chaussures, ballons et filets pour faire des buts)1 ou 2 m\u00e9decins b\u00e9n\u00e9voles d'accord de se rendre sur place pendant 3 semaines en juillet", "alternativeExcerpt": ["Recherche d'un minibus ainsi que de mat\u00e9riel divers pour cette structure qui, depuis 2009, soutient des projets essentiellement li\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation d'acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable dans une r\u00e9gion rurale situ\u00e9e au nord du Togo. ", "Recherche d'un minibus ainsi que de mat\u00e9riel divers pour cette structure qui, depuis 2009, soutient des projets essentiellement li\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation d'acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable dans une r\u00e9gion rurale situ\u00e9e au nord du Togo. ", "Recherche d'un minibus ainsi que de mat\u00e9riel divers pour cette structure qui, depuis 2009, soutient des projets essentiellement li\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation d'acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable dans une r\u00e9gion rurale situ\u00e9e au nord du Togo. "], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 10.06.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-06-10T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 10.06.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-06-10T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754745", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-7754745", "ece-7754744"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Dernier chapitre au Parlement pour la 3e r\u00e9forme de l'imposition des entreprises", "id": "sound-856B7832-349A-4AC9-B3F3-B60F7D7EE8CB", "durationSec": 297, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fulvio Pelli, ancien pr\u00e9sident du PLR suisse\r\nD'ici une semaine, la mouture finale de la RIE III devrait \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9e aux chambres, apr\u00e8s un marathon d'aller-retours entre les deux conseils. Selon l'ancien pr\u00e9sident du PLR suisse Fulvio Pelli, l'une des chevilles ouvri\u00e8res de la r\u00e9forme \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 le Tessinois \u00e9tait parlementaire \u00e0 Berne, il en sortira un compromis qui ne satisfera personne.\r\n\r\n* * Dernier chapitre au Parlement pour la 3e r\u00e9forme de l'imposition des entreprises La 3\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises aborde son dernier chapitre au parlement. D'ici une semaine, sa mouture finale devrait \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9e aux Chambres, apr\u00e8s un marathon d'allers-retours entre les deux Conseils. En sortira un compromis qui ne satisfera personne, selon l'ancien pr\u00e9sident du PLR suisse Fulvio Pelli. Le Tessinois \u00e9tait l'une des chevilles ouvri\u00e8res de la RIE 3 \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 il \u00e9tait parlementaire \u00e0 Berne. Les socialistes pourraient lancer un r\u00e9f\u00e9rendum. Pour Fulvio Pelli, le projet sera difficile \u00e0 d\u00e9fendre devant le peuple s'il s'agit d'un mauvais compromis. Il l'a dit \u00e0 Muriel Ballaman. \r\n  MAG 4'20\r\nFulvio Pelli, interrog\u00e9 par Muriel Ballaman.", "alternativeExcerpt": ["D'ici une semaine, la mouture finale de la RIE III devrait \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9e aux chambres, apr\u00e8s un marathon d'aller-retours entre les deux conseils. Selon l'ancien pr\u00e9sident du PLR suisse Fulvio Pelli, l'une des chevilles ouvri\u00e8res de la r\u00e9forme \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 le Tessinois \u00e9tait parlementaire \u00e0 Berne, il en sortira un compromis qui ne satisfera personne."], "alternativeTitle": ["Dernier chapitre au Parlement pour la 3e r\u00e9forme de l'imposition des entreprises / JDM_2016-06-10T07:26:30_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 10.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7773618", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7773615"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "les 5 chevaux mythologiques les plus pratiques dans la vie de tous les jours", "id": "sound-14313AF6-831C-4EEA-8DFE-1968617736FD", "durationSec": 1595, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:29:08-16:29:43 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 10.06.2016", "les 5 chevaux mythologiques les plus pratiques dans la vie de tous les jours / PEN_2016-06-10T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 10.06.2016", "les 5 chevaux mythologiques les plus pratiques dans la vie de tous les jours / PEN_2016-06-10T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754798", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754798", "ece-7754797"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et inteview de A-Wa. Interviews de Tristan Casara (The Avener), Coeur de Pirate, Sen Dog et Papooz en direct de Festi'neuch", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-C3A2CBCB-C6C1-4FFF-9EC6-08A83C1A2EFA", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sen Dog", "A-Wa", "Casara, Tristan", "Papooz", "Coeur de Pirate"], "excerpt": "La saison des festivals d\u00e9marre avec cette \u00e9mission sp\u00e9ciale sur les bords du lac de Neuch\u00e2tel. Interviews et musique sont au programme de ce \"Pl3in le Poste\". The Avener, Papooz et Coeur de Pirate, notamment, seront au micro de Benjamin Luis.", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 10.06.2016", "En direct de Festi'neuch / PLP_2016-06-10T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 10.06.2016", "En direct de Festi'neuch / PLP_2016-06-10T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["La saison des festivals d\u00e9marre avec cette \u00e9mission sp\u00e9ciale sur les bords du lac de Neuch\u00e2tel. Interviews et musique sont au programme de ce \"Pl3in le Poste\". The Avener, Papooz et C\u0153ur de Pirate, notamment, seront au micro de Benjamin Luis.", "La saison des festivals d\u00e9marre avec cette \u00e9mission sp\u00e9ciale sur les bords du lac de Neuch\u00e2tel. Interviews et musique sont au programme de ce \"Pl3in le Poste\". The Avener, Papooz et C\u0153ur de Pirate, notamment, seront au micro de Benjamin Luis."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754525", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe fran\u00e7ais", "name": "Papooz", "type": "Participant"}, {"role": "The Avener, DJ fran\u00e7ais", "name": "Casara, Tristan", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, paroli\u00e8re, auteur-compositrice-interpr\u00e8te et pianiste", "name": "Coeur de Pirate", "type": "Participant"}, {"role": "groupe yemenite", "name": "A-Wa", "type": "Participant"}, {"role": "rappeur am\u00e9ricano-cubain", "name": "Sen Dog", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754525", "ece-7754524"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Trinh Xuan Thuan", "id": "sound-6E0052B2-9720-4E7D-811C-1CDC4F988B9B", "durationSec": 2566, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Trinh, Xuan Thuan\r\nTous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Bastien Confino a invit\u00e9 l'astrophysicien, \u00e9crivain et vulgarisateur de talent Trinh Xuan Thuan.\r\n\r\nTous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches.\r\nAujourd'hui, Bastien Confino a invit\u00e9 l'astrophysicien, \u00e9crivain et vulgarisateur de talent Trinh Xuan Thuan. \r\nTrinh Xuan Thuan est n\u00e9 \u00e0 Hano\u00ef, au Vietnam, et a fait son lyc\u00e9e \u00e0 Sa\u00efgon. Il \u00e9migre ensuite aux Etats-Unis pour faire ses \u00e9tudes d'astrophysique \u00e0 Caltech et son doctorat \u00e0 Princeton.\r\nAujourd'hui, Trinh Xuan Thuan est professeur d'astrophysique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Virginie et chercheur \u00e0 l'Institut d'astrophysique de Paris.", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Bastien Confino a invit\u00e9 l'astrophysicien, \u00e9crivain et vulgarisateur de talent Trinh Xuan Thuan."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Trinh Xuan Thuan / CQFD_2016-06-10T10:04:15_l-invite", "CQFD du 10.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754792", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-7754790"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Etat islamique isol\u00e9 de la fronti\u00e8re turque: quels d\u00e9bouch\u00e9s pour son p\u00e9trole?", "id": "sound-CA320AD4-ACBE-4865-B5AB-1ECADFB9FC6B", "durationSec": 224, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Le principal axe de ravitaillement du groupe Etat islamique entre la Syrie et Turquie est coup\u00e9. C'est un coup dur pour l'organisation terroriste, elle se retrouve de plus en plus isol\u00e9e et asphyxi\u00e9e \u00e9conomiquement. Interview d'Alain Rodier, directeur aupr\u00e8s du think tank Centre fran\u00e7ais de recherche sur le renseignement (CF2R).\r\n\r\n* * L'Etat islamique isol\u00e9 de la fronti\u00e8re turque: quels d\u00e9bouch\u00e9s pour son p\u00e9trole? 18h Daesh isol\u00e9 de la fronti\u00e8re turque : quels d\u00e9bouch\u00e9s pour son p\u00e9trole ?\r\nLe principal axe de ravitaillement du groupe Etat islamique... entre la Syrie et Turquie... est coup\u00e9.\r\nSelon l'Observatoire syrien des droits de l'Homme... la coaliton arabo-kurde soutenue par Washington a coup\u00e9 la derni\u00e8re route... reliant la ville de Minbej \u00e0 la fronti\u00e8re turque.\r\nC'est un coup dur pour l'organisation terroriste... car elle se retrouve de plus en plus isol\u00e9e et asphyxi\u00e9e... \u00e9conomiqument. \r\n Alain Rodier : 00.33.**.77     (Mobile :00.33.6.79.10.34.59)\r\nAlain Rodier, bonsoir... Vous \u00eates directeur aupr\u00e8s Centre fran\u00e7ais de recherche sur le renseignement...\r\n- Minbej \u00e9tait un carrefour cl\u00e9... notamment en mati\u00e8re d'exportation de p\u00e9trole...\r\n- Est-ce que le groupe EI est vuln\u00e9rable... s'il ne peut plus \u00e9couler son p\u00e9trole?\r\n- C\u00f4t\u00e9 importations... ce carrefour permettait au groupe Etat islamique de faire transiter hommes, armes et argent entre la Turquie et son fief syrien de Raqa...\r\n- Est-ce que le groupe EI est en train d'\u00eatre \u00e9touff\u00e9 \u00e9conomiquement?\r\n- Est-ce qu'il a encore des ressources... et si oui, lesquelles?\r\n- Des rumeurs insistantes font \u00e9tat du souhait de jihadistes occidentaux souhaitant rentrer au pays: c'est le d\u00e9but de la fin, non?\r\n- etc.", "alternativeExcerpt": ["Le principal axe de ravitaillement du groupe Etat islamique entre la Syrie et Turquie est coup\u00e9. C'est un coup dur pour l'organisation terroriste, elle se retrouve de plus en plus isol\u00e9e et asphyxi\u00e9e \u00e9conomiquement. Interview d'Alain Rodier, directeur aupr\u00e8s du think tank Centre fran\u00e7ais de recherche sur le renseignement (CF2R)."], "alternativeTitle": ["L'Etat islamique isol\u00e9 de la fronti\u00e8re turque: quels d\u00e9bouch\u00e9s pour son p\u00e9trole? / FOR_2016-06-10T18:12:00_developpement-7", "Forum du 10.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7773580", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur adjoint ", "name": "Rodier, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7773567"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le dossier \u00e9lectronique du patient fig\u00e9 en Valais", "id": "sound-BB37487E-00D4-4960-B94B-16A783C20745", "durationSec": 73, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Valais reporte le d\u00e9veloppement du projet de dossier \u00e9lectronique du patient. Le projet lanc\u00e9 en ao\u00fbt 2015 avait \u00e9t\u00e9 suspendu une semaine apr\u00e8s son lancement par S\u00e9bastien Fanti, le pr\u00e9pos\u00e9 cantonal \u00e0 la protection des donn\u00e9es. En cause: des failles dans la s\u00e9curit\u00e9 de l'h\u00e9bergement de ces donn\u00e9es m\u00e9dicales sensibles. Les pr\u00e9cisions de Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.\r\n\r\n* * Le Valais reporte le d\u00e9veloppement du projet de dossier \u00e9lectronique du patient. Le projet lanc\u00e9 en ao\u00fbt 2015 avait \u00e9t\u00e9 suspendu une semaine apr\u00e8s son lancement par S\u00e9bastien Fanti, le pr\u00e9pos\u00e9 cantonal \u00e0 la protection des donn\u00e9es. En cause: des failles dans la s\u00e9curit\u00e9 de l'h\u00e9bergement de ces donn\u00e9es m\u00e9dicales sensibles. Les pr\u00e9cisions de Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.", "alternativeExcerpt": ["Le Valais reporte le d\u00e9veloppement du projet de dossier \u00e9lectronique du patient. Le projet lanc\u00e9 en ao\u00fbt 2015 avait \u00e9t\u00e9 suspendu une semaine apr\u00e8s son lancement par S\u00e9bastien Fanti, le pr\u00e9pos\u00e9 cantonal \u00e0 la protection des donn\u00e9es. En cause: des failles dans la s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019h\u00e9bergement de ces donn\u00e9es m\u00e9dicales sensibles. Les pr\u00e9cisions de Fr\u00e9d\u00e9rique Volery."], "alternativeTitle": ["Le dossier \u00e9lectronique du patient fig\u00e9 en Valais / OEP_2016-06-10T08:36:45_sequence-5", "On en parle du 10.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754768", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754764"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Pop culture: Apple. Bis repetita", "id": "sound-D89998E5-5A71-4CB6-9426-0E825C149C88", "durationSec": 211, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'entreprise Apple a vu les ventes de ses iPhone diminuer pour la premi\u00e8re fois depuis 9 ans. Est-ce le d\u00e9but du d\u00e9clin de ce monstre de l'\u00e9lectronique ou simplement un hoquet dans une croissance sans faille? Peut-\u00eatre un peu des deux, mais pas uniquement. \r\nLe commentaire de Mathieu Chevrier.", "alternativeExcerpt": ["L'entreprise Apple a vu les ventes de ses iPhone diminuer pour la premi\u00e8re fois depuis 9 ans. Est-ce le d\u00e9but du d\u00e9clin de ce monstre de l'\u00e9lectronique ou simplement un hoquet dans une croissance sans faille? Peut-\u00eatre un peu des deux, mais pas uniquement. \n\nLe commentaire de Mathieu Chevrier."], "alternativeTitle": ["Pop culture: Apple. Bis repetita / VER_2016-06-10T16:30:45_sequence-4", "Vertigo du 10.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754782", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754771"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Les 50 ans du Montreux Jazz (5/9)", "id": "sound-0037ED34-65B3-4047-ADE0-205EF69920E3", "durationSec": 3365, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les albums Mythiques de Montreux Swiss Movement (Les McCann et Eddie Harris), Montreux Alexander (Monty Alexander Trio), Machine Head (Deep Purple)\r\n\r\n* Infotrafic: 19:25:01-19:25:17 / Infotrafic: 19:59:16-19:59:40 / * Les albums Mythiques de Montreux Swiss Movement (Les McCann et Eddie Harris), Montreux Alexander (Monty Alexander Trio), Machine Head (Deep Purple)", "alternativeTitle": ["Paradiso du 10.06.2016", "Les 50 ans du Montreux Jazz (5/9) / RAP_2016-06-10T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 10.06.2016", "Les 50 ans du Montreux Jazz (5/9) / RAP_2016-06-10T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Les albums Mythiques de Montreux Swiss Movement (Les McCann et Eddie Harris), Montreux Alexander (Monty Alexander Trio), Machine Head (Deep Purple)", "Les albums Mythiques de Montreux Swiss Movement (Les McCann et Eddie Harris), Montreux Alexander (Monty Alexander Trio), Machine Head (Deep Purple)"], "imageURL": "//www.rts.ch/7782248.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754795", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754795", "ece-7754794"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Propos de bistrot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AE2590B-AF67-4ACE-9A1D-20C8CA7B7091", "durationSec": 1573, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les politiciens ne tiennent jamais leurs promesses. Les \u00e9trangers volent notre travail. L'aide humanitaire est une nouvelle forme de colonialisme. Autant d'affirmations souvent entendues. \r\nDes chercheurs de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ont d\u00e9cid\u00e9 de proposer une r\u00e9flexion sur une quinzaine de questions qui reviennent r\u00e9guli\u00e8rement dans le d\u00e9bat public. Ils en ont fait un ouvrage collectif \"Les \u00e9trangers volent-ils notre travail?\" (paru aux \u00e9ditions Labor et Fides) dont nous recevons l'un des co-directeurs, Nicolas Tavaglione.\r\n\r\n* * Les politiciens ne tiennent jamais leurs promesses. Les \u00e9trangers volent notre travail. L'aide humanitaire est une nouvelle forme de colonialisme. Autant d'affirmations souvent entendues. \r\nDes chercheurs de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ont d\u00e9cid\u00e9 de proposer une r\u00e9flexion sur une quinzaine de questions qui reviennent r\u00e9guli\u00e8rement dans le d\u00e9bat public. Ils en ont fait un ouvrage collectif \"Les \u00e9trangers volent-ils notre travail?\" (paru aux \u00e9ditions Labor et Fides) dont nous recevons l'un des co-directeurs, Nicolas Tavaglione.", "alternativeTitle": ["Tribu du 10.06.2016", "Propos de bistrot / TRI_2016-06-10T11:04:15_tribu", "Tribu du 10.06.2016", "Propos de bistrot / TRI_2016-06-10T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Les politiciens ne tiennent jamais leurs promesses. Les \u00e9trangers volent notre travail. L\u02b9aide humanitaire est une nouvelle forme de colonialisme\u2026 Autant d\u02b9affirmations souvent entendues. \n\nDes chercheurs de l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ont d\u00e9cid\u00e9 de proposer une r\u00e9flexion sur une quinzaine de questions qui reviennent r\u00e9guli\u00e8rement dans le d\u00e9bat public. Ils en ont fait un ouvrage collectif \"Les \u00e9trangers volent-ils notre travail?\" (paru aux \u00e9ditions Labor et Fides) dont nous recevons l\u02b9un des co-directeurs, Nicolas Tavaglione.", "Les politiciens ne tiennent jamais leurs promesses. Les \u00e9trangers volent notre travail. L\u02b9aide humanitaire est une nouvelle forme de colonialisme\u2026 Autant d\u02b9affirmations souvent entendues. \n\nDes chercheurs de l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ont d\u00e9cid\u00e9 de proposer une r\u00e9flexion sur une quinzaine de questions qui reviennent r\u00e9guli\u00e8rement dans le d\u00e9bat public. Ils en ont fait un ouvrage collectif \"Les \u00e9trangers volent-ils notre travail?\" (paru aux \u00e9ditions Labor et Fides) dont nous recevons l\u02b9un des co-directeurs, Nicolas Tavaglione."], "imageURL": "//www.rts.ch/7768397.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754712", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Philosophe et politologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Tavaglione, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754712", "ece-7754711"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Alain Declercq, Etat d'urgence", "id": "sound-1DBBBEF5-7123-4E3B-A8D6-1559B8C05C89", "durationSec": 2462, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alain Declercq est un artiste parisien. Avec son exposition \"Etat d'urgence\", il explore les diff\u00e9rentes structures du pouvoir et les oppressions qu'elles engendrent - schizophr\u00e9nie s\u00e9curitaire, surveillance, manipulations m\u00e9diatiques. A travers ses installations, ses photographies, ses dessins et ses films, Alain Declercq r\u00e9ussi \u00e0 transposer le genre du roman d'espionnage dans le champ des arts plastiques. \"Etat d'urgence\" est \u00e0 voir dans le tout nouvel espace d'art contemporain veveysan, Emergency, du 16 juin au 10 juillet 2016. \r\nAlain Declercq est au micro de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Alain Declercq est un artiste parisien. Avec son exposition \"Etat d\u02b9urgence\", il explore les diff\u00e9rentes structures du pouvoir et les oppressions qu\u02b9elles engendrent - schizophr\u00e9nie s\u00e9curitaire, surveillance, manipulations m\u00e9diatiques. A travers ses installations, ses photographies, ses dessins et ses films, Alain Declercq r\u00e9ussi \u00e0 transposer le genre du roman d\u02b9espionnage dans le champ des arts plastiques. \"Etat d\u02b9urgence\" est \u00e0 voir dans le tout nouvel espace d\u02b9art contemporain veveysan, Emergency, du 16 juin au 10 juillet 2016. \n\nAlain Declercq est au micro de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Alain Declercq, Etat d\u02b9urgence / VER_2016-06-10T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 10.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754782", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754778"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Choisir un costume de bain", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2AD69FFA-53A6-4039-A16F-0F988B7500DD", "durationSec": 111, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Choisir un costume de bain", "Choisir un costume de bain / OTWO_2016-06-10T09:51:39_hotline", "Choisir un costume de bain / OTWO_2016-06-10T09:51:39_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754516", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754516", "ece-7754509"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Qu'est-ce qui fait courir Sylvain Tesson?", "id": "sound-4C94FF36-EFAA-4D90-A6A9-8B8A914C2F7C", "durationSec": 3324, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis plus de 20 ans, Sylvain Tesson parcourt le monde \u00e0 bicyclette, \u00e0 pied ou \u00e0 cheval, des ailleurs dont il ram\u00e8ne des r\u00e9cits po\u00e9tiques et drolatiques, couronn\u00e9s de prix litt\u00e9raires.\r\nMais c'est en Russie qu'il pose son sac \u00e0 dos, seul pendant six mois dans une cabane au bord du lac Ba\u00efkal, et qu'il signe l'une de ses plus belles nouvelles, \"Dans les for\u00eats de Sib\u00e9rie\" (2011). Russe de coeur encore, il revit la retraite napol\u00e9onienne en sillonnant en side-car le trac\u00e9 de la d\u00e9faite de la Grande Arm\u00e9e (\"Berezina\", 2015).\r\nAvant deux soir\u00e9es-rencontres en Suisse, lundi 13 juin 2016 \u00e0 l'Alliance Fran\u00e7aise de Berne, mardi 14 juin 2016 au Club 44 \u00e0 La Chaux-de-Fonds, l'\u00e9crivain-voyageur est l'invit\u00e9 de Madeleine Caboche ce vendredi 10 juin 2016.\r\n\r\n* * Depuis plus de 20 ans, Sylvain Tesson parcourt le monde \u00e0 bicyclette, \u00e0 pied ou \u00e0 cheval, des ailleurs dont il ram\u00e8ne des r\u00e9cits po\u00e9tiques et drolatiques, couronn\u00e9s de prix litt\u00e9raires.\r\nMais c'est en Russie qu'il pose son sac \u00e0 dos, seul pendant six mois dans une cabane au bord du lac Ba\u00efkal, et qu'il signe l'une de ses plus belles nouvelles, \"Dans les for\u00eats de Sib\u00e9rie\" (2011). Russe de coeur encore, il revit la retraite napol\u00e9onienne en sillonnant en side-car le trac\u00e9 de la d\u00e9faite de la Grande Arm\u00e9e (\"Berezina\", 2015).\r\nAvant deux soir\u00e9es-rencontres en Suisse, lundi 13 juin 2016 \u00e0 l'Alliance Fran\u00e7aise de Berne, mardi 14 juin 2016 au Club 44 \u00e0 La Chaux-de-Fonds, l'\u00e9crivain-voyageur est l'invit\u00e9 de Madeleine Caboche ce vendredi 10 juin 2016.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 10.06.2016", "Qu\u2019est-ce qui fait courir Sylvain Tesson? / DET_2016-06-10T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 10.06.2016", "Qu\u2019est-ce qui fait courir Sylvain Tesson? / DET_2016-06-10T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Depuis plus de 20 ans, Sylvain Tesson parcourt le monde \u00e0 bicyclette, \u00e0 pied ou \u00e0 cheval, des ailleurs dont il ram\u00e8ne des r\u00e9cits po\u00e9tiques et drolatiques, couronn\u00e9s de prix litt\u00e9raires.\n\nMais c\u2019est en Russie qu\u2019il pose son sac \u00e0 dos, seul pendant six mois dans une cabane au bord du lac Ba\u00efkal, et qu\u2019il signe l\u2019une de ses plus belles nouvelles, \"Dans les for\u00eats de Sib\u00e9rie\" (2011). Russe de coeur encore, il revit la retraite napol\u00e9onienne en sillonnant en side-car le trac\u00e9 de la d\u00e9faite de la Grande Arm\u00e9e (\"Berezina\", 2015).\n\nAvant deux soir\u00e9es-rencontres en Suisse, lundi 13 juin 2016 \u00e0 l\u2019Alliance Fran\u00e7aise de Berne, mardi 14 juin 2016 au Club 44 \u00e0 La Chaux-de-Fonds, l\u2019\u00e9crivain-voyageur est l\u2019invit\u00e9 de Madeleine Caboche ce vendredi 10 juin 2016.", "Depuis plus de 20 ans, Sylvain Tesson parcourt le monde \u00e0 bicyclette, \u00e0 pied ou \u00e0 cheval, des ailleurs dont il ram\u00e8ne des r\u00e9cits po\u00e9tiques et drolatiques, couronn\u00e9s de prix litt\u00e9raires.\n\nMais c\u2019est en Russie qu\u2019il pose son sac \u00e0 dos, seul pendant six mois dans une cabane au bord du lac Ba\u00efkal, et qu\u2019il signe l\u2019une de ses plus belles nouvelles, \"Dans les for\u00eats de Sib\u00e9rie\" (2011). Russe de coeur encore, il revit la retraite napol\u00e9onienne en sillonnant en side-car le trac\u00e9 de la d\u00e9faite de la Grande Arm\u00e9e (\"Berezina\", 2015).\n\nAvant deux soir\u00e9es-rencontres en Suisse, lundi 13 juin 2016 \u00e0 l\u2019Alliance Fran\u00e7aise de Berne, mardi 14 juin 2016 au Club 44 \u00e0 La Chaux-de-Fonds, l\u2019\u00e9crivain-voyageur est l\u2019invit\u00e9 de Madeleine Caboche ce vendredi 10 juin 2016."], "imageURL": "//www.rts.ch/1743756.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754709", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain-voyageur", "name": "Tesson, Sylvain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754709", "ece-7754708"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Analyse des liens entre religion et politique aux Etats-Unis : Interview de Denis Lacorne, directeur de recherche \u00e0 Sciences-Po et auteur du livre \"De la religion en Am\u00e9rique\" (\u00c9d. Gallimard, 2007) (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45112A89-89CA-4A69-82A6-7513AF91E08B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 474, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "\u00e9vang\u00e9lisme", "religion et croyances"], "excerpt": "Les symboles religieux au pays de l'Oncle Sam sont nombreux, que l'on pense au dollar avec sa devise \"In God we trust\", ou bien \u00e0 la prestation de serment sur la bible. Pourtant, ce lien entre religion et politique est plus complexe qu'il n'y para\u00eet.", "alternativeExcerpt": ["Les symboles religieux au pays de l'Oncle Sam sont nombreux, que l\u2019on pense au dollar avec sa devise \"In God we trust\", ou bien \u00e0 la prestation de serment sur la bible. Pourtant, ce lien entre religion et politique est plus complexe qu\u2019il n\u2019y para\u00eet\u2026"], "alternativeTitle": ["Le lien intime entre religion et politique aux Etats-Unis / TUM_2016-06-10T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 10.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7773555", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherche \u00e0 Sciences-Po", "name": "Lacorne, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7773552"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : The DNA Journey", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9ED989A0-0624-4856-9CD3-5C04080AAFA1", "durationSec": 203, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La derni\u00e8re campagne de pub du site de voyage Momondo propose de jeter un regard nouveau sur la question de nos origines. On a propos\u00e9 \u00e0 67 participants de tous horizons d'analyser leur patrimoine g\u00e9n\u00e9tique pour savoir plus pr\u00e9cis\u00e9ment d'o\u00f9 venaient leurs anc\u00eatres. Les r\u00e9sultats sont aussi \u00e9mouvants que surprenants.\r\nUne invitation \u00e0 \u00e9largir ses horizons et, il faut bien le reconna\u00eetre, un joli coup de pub pour cette agence en ligne.", "alternativeExcerpt": ["La derni\u00e8re campagne de pub du site de voyage Momondo propose de jeter un regard nouveau sur la question de nos origines. On a propos\u00e9 \u00e0 67 participants de tous horizons d'analyser leur patrimoine g\u00e9n\u00e9tique pour savoir plus pr\u00e9cis\u00e9ment d'o\u00f9 venaient leurs anc\u00eatres. Les r\u00e9sultats sont aussi \u00e9mouvants que surprenants.\n\nUne invitation \u00e0 \u00e9largir ses horizons et, il faut bien le reconna\u00eetre, un joli coup de pub pour cette agence en ligne.", "La derni\u00e8re campagne de pub du site de voyage Momondo propose de jeter un regard nouveau sur la question de nos origines. On a propos\u00e9 \u00e0 67 participants de tous horizons d'analyser leur patrimoine g\u00e9n\u00e9tique pour savoir plus pr\u00e9cis\u00e9ment d'o\u00f9 venaient leurs anc\u00eatres. Les r\u00e9sultats sont aussi \u00e9mouvants que surprenants.\n\nUne invitation \u00e0 \u00e9largir ses horizons et, il faut bien le reconna\u00eetre, un joli coup de pub pour cette agence en ligne.", "La derni\u00e8re campagne de pub du site de voyage Momondo propose de jeter un regard nouveau sur la question de nos origines. On a propos\u00e9 \u00e0 67 participants de tous horizons d'analyser leur patrimoine g\u00e9n\u00e9tique pour savoir plus pr\u00e9cis\u00e9ment d'o\u00f9 venaient leurs anc\u00eatres. Les r\u00e9sultats sont aussi \u00e9mouvants que surprenants.\n\nUne invitation \u00e0 \u00e9largir ses horizons et, il faut bien le reconna\u00eetre, un joli coup de pub pour cette agence en ligne."], "alternativeTitle": ["The DNA Journey", "The DNA Journey / NMT_2016-06-10T08:20:21_dans-la-peau-d-anne", "The DNA Journey / NMT_2016-06-10T08:20:21_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754465", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754465", "ece-7754447"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Michel Desbordes, sp\u00e9cialiste du marketing du sport", "id": "sound-75EB0C87-4A11-4CDD-A31B-5D93D6517480", "durationSec": 1353, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Coup d'envoi ce vendredi \u00e0 Paris de l'Euro 2016. Apr\u00e8s les JO et la Coupe du Monde, cette manifestation repr\u00e9sente le troisi\u00e8me plus grand \u00e9v\u00e8nement sportif et m\u00e9diatique au monde. Un rendez-vous dont on attend de formidables retomb\u00e9es \u00e9conomiques. A tort ou a raison? R\u00e9ponse du sp\u00e9cialiste du marketing du sport, Michel Desbordes, directeur acad\u00e9mique de l'\u00e9cole Inseec Sport.\r\n\r\n* * Michel Desbordes, sp\u00e9cialiste du marketing du sport (MICHEL DESBORDES, EURO 2016) 10.6    INVITE MATINALE - MICHEL DESBORDES\r\n Michel Desbordes, sp\u00e9cialiste du marketing du sport, directeur acad\u00e9mique de l'\u00e9cole Inseec Sport  - son portable +33 6 ** - en direct du studio de Gen\u00e8ve accueilli par Sylvain Michel. \r\nHeure\r\nOn n'y \u00e9chappera pas...de pr\u00e8s ou de loin... d\u00e8s ce soir 21h00 et jusqu'au 10 juillet prochain, aura lieu le championnat d'Europe des Nations de football, l'Euro 2016. Apr\u00e8s les Jeux Olympiques et la Coupe du Monde, cette manifestation repr\u00e9sente ni plus ni moins que le troisi\u00e8me plus grand \u00e9v\u00e8nement sportif et m\u00e9diatique au monde. Faut-il aussi en attendre pour les organisateurs de formidables retomb\u00e9es \u00e9conomiques? Notre invit\u00e9 ce matin est un sp\u00e9cialiste du marketing sportif, Michel Desbordes, directeur acad\u00e9mique de l'\u00e9cole Inseec Sport, qui a consacr\u00e9 il y a peu un ouvrage intitul\u00e9 tout simplement Marketing du football.\r\nMichel Desbordes bonjour...merci d'\u00eatre avec nous dans notre studio de Gen\u00e8ve....\r\nChiffres\r\n-Si les Dieux du Stade et au-del\u00e0, le veulent bien, la France devrait avoir tout \u00e0 gagner de la manifestation qu'elle met sur pied d\u00e8s aujourd'hui...On parle de retomb\u00e9es \u00e9conomiques qui devraient d\u00e9passer les 1,2 milliards d'Euros, pour 2,5 millions de supporters dans les stades et pr\u00e8s de 7 millions de touristes... Est-ce qu'on a pas tendance \u00e0 embellir le tableau, les \u00e9tudes a posteriori sont souvent moins enchanteresses ?\r\nQui seront les vrais gagnants?\r\n-Mais qui peuvent \u00eatre les vrais gagnants de ce jackpot, entre les recettes g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par l'\u00e9v\u00e8nement et les co\u00fbts pour son organisation, tout le monde ne tire pas forc\u00e9ment son \u00e9pingle du jeu...\r\nLes marques surtout?\r\n-Les marques sponsors ne seront pas en reste...  l'\u00e9v\u00e8nement on s'en doute aiguise les app\u00e9tits... du c\u00f4t\u00e9 des \u00e9quipementiers vous iriez jusqu'\u00e0 parler de v\u00e9ritable combat... \r\n-Quand les tout grands s'affrontent, les nouveaux venus ont-ils la moindre chance d'entrer sur le march\u00e9..\r\n-Pour esp\u00e9rer pouvoir y entrer, le ticket d'entr\u00e9e n'est pas bon march\u00e9, on parle de 10 millions d'euros par an juste pour \u00eatre visible dans les stades et utiliser le logo de l'\u00e9v\u00e8nement, le jeu en vaut-il forc\u00e9ment la chandelle ?\r\nFan zones\r\n-On l'a dit 2,5 millions de supporters potentiels dans le stades, il y aura beaucoup de laiss\u00e9s pour compte....  paradoxalement les nouveaux coeurs de l'Euro est-ce que ce ne sont pas d\u00e9sormais les fans zones qui drainent le plus de public..\r\n-Avec quelles cons\u00e9quences sur le front marketing ? \r\nL'Euro proprement dit\r\n-Avec l'Euro 2016, l'UEFA inaugure une toute nouvelle formule, 24 \u00e9quipes seront en comp\u00e9tition, contre 16 lors des tournois pr\u00e9c\u00e9dents, au-del\u00e0 des difficult\u00e9s organisationnelles que cela suppose, est-ce que \u00e7a ne risque pas d'enlever un peu d'int\u00e9r\u00eat \u00e0 la comp\u00e9tition, de la diluer quelque peu ?\r\n-51 matches, \u00e0 se mettre sous la pupille, \u00e7a tourne \u00e0 l'orgie...  la saturation n'est pas loin ?\r\nPourquoi le foot continue de passionner?\r\n-Ce foot parlons-en... vous qui passez \u00e0 la loupe bon nombre d'autres sports, comment vous comprenez qu'il continue \u00e0 autant passionner les foules....  \r\n-Rien ne peut l'atteindre, ni les scandales qui ternissent les organisations fa\u00eeti\u00e8res qui le dirige...\r\n-Ni les insens\u00e9es r\u00e9num\u00e9rations dont b\u00e9n\u00e9ficient les acteurs du ballon rond les plus en vue.... \r\n-Too big to fail pourrait on dire... avec l'arriv\u00e9e des sponsors, des droits t\u00e9l\u00e9s et de l'hyper m\u00e9diatisation des rencontres footbalistiques.. \u00e7a ne peut-\u00eatre que la fuite en avant ?\r\nEnjeu s\u00e9curitaire\r\n-A priori, l'Euro 2016 devrait avoir un impact positif pour l'Hexagone, mais tout n'est pas encore gagner... Pour vous quelles sont les principales incertitudes qui planent...  \r\n-Le premier enjeu, il est quoi d'ordre s\u00e9curitaire...  dans un contexte g\u00e9opolitique compliqu\u00e9....  les imp\u00e9ratifs qu'il impose pourraient un peu g\u00e2ch\u00e9 la f\u00eate..\r\n-Dans ce contexte, une France sous Etat d'urgence jusqu'au 26 juillet prochain, plut\u00f4t un avantage ou un inconv\u00e9nient..\r\n-Revers de la m\u00e9daille, les Etats-Unis et Grande Bretagne ont d\u00e9conseill\u00e9 \u00e0 leurs ressortissants de se rendre en France durant l'Euro..\r\n-Le contexte social du moment reste tendu...   il y a toujours un appel pour une grande journ\u00e9e de gr\u00e8ve le 14 juin prochain.... l'impact n'est pas \u00e0 n\u00e9gliger....\r\nParis sur les rangs pour 2024\r\n-Et puis, au-del\u00e0 de l'Euro proprement dit, la France va \u00eatre observ\u00e9e de tr\u00e8s pr\u00e8s par le monde du CIO, Paris faut-il le rappeler est sur les rangs pour l'organisation des Jeux Olympiques 2024... ?\r\n-Un Euro sans anicroche n'assure pas une victoire d\u00e9finitive dans la course olympique.... mais une manifestation 2016 \u00e9maill\u00e9e d'incidents peut par contre sonn\u00e9 le glas de la candidature parisienne..\r\nEquipe de France\r\n-Ultime ingr\u00e9dient et non des moindres, la dimension purement sportive de l'\u00e9v\u00e8nement.... loin d'\u00eatre n\u00e9gligeable...\r\n-Pour que tout baigne... ne faut-il pas qu'\u00e0 d\u00e9faut de l'emporter, la France aille le plus loin possible dans la comp\u00e9tition ?\r\n-Si elle devait \u00eatre \u00e9limin\u00e9e au 1er tour, le pire est \u00e0 craindre ?\r\n-Mais elle sera Championne d'Europe 2016 ?  On dit pourtant que dans le foot \u00e0 la fin c'est toujours l'Allemagne qui gagne ?", "alternativeExcerpt": ["Coup d'envoi ce vendredi \u00e0 Paris de l'Euro 2016. Apr\u00e8s les JO et la Coupe du Monde, cette manifestation repr\u00e9sente le troisi\u00e8me plus grand \u00e9v\u00e8nement sportif et m\u00e9diatique au monde. Un rendez-vous dont on attend de formidables retomb\u00e9es \u00e9conomiques. A tort ou a raison? R\u00e9ponse du sp\u00e9cialiste du marketing du sport, Michel Desbordes, directeur acad\u00e9mique de l'\u00e9cole Inseec Sport.", "Coup d'envoi ce vendredi \u00e0 Paris de l'Euro 2016. Apr\u00e8s les JO et la Coupe du Monde, cette manifestation repr\u00e9sente le troisi\u00e8me plus grand \u00e9v\u00e8nement sportif et m\u00e9diatique au monde. Un rendez-vous dont on attend de formidables retomb\u00e9es \u00e9conomiques. A tort ou a raison? R\u00e9ponse du sp\u00e9cialiste du marketing du sport, Michel Desbordes, directeur acad\u00e9mique de l'\u00e9cole Inseec Sport.", "Coup d'envoi ce vendredi \u00e0 Paris de l'Euro 2016. Apr\u00e8s les JO et la Coupe du Monde, cette manifestation repr\u00e9sente le troisi\u00e8me plus grand \u00e9v\u00e8nement sportif et m\u00e9diatique au monde. Un rendez-vous dont on attend de formidables retomb\u00e9es \u00e9conomiques. A tort ou a raison? R\u00e9ponse du sp\u00e9cialiste du marketing du sport, Michel Desbordes, directeur acad\u00e9mique de l'\u00e9cole Inseec Sport."], "alternativeTitle": ["Michel Desbordes, sp\u00e9cialiste du marketing du sport", "Michel Desbordes, sp\u00e9cialiste du marketing du sport / JDM_2016-06-10T07:37:00_l-invite-du-journal", "Michel Desbordes, sp\u00e9cialiste du marketing du sport / JDM_2016-06-10T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7773627", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur - Universit\u00e9 Paris-Saclay", "name": "Desbordes, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7773627", "ece-7773610"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Le duo Aliose pr\u00e9sente son nouveau single \"Pixels\"", "id": "sound-E88C70A8-D1AA-4F41-A630-6216E860531F", "durationSec": 432, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le duo romand Aliose, form\u00e9 des chanteurs, auteurs, compositeurs Aliz\u00e9 Oswald et Xavier Michel, pr\u00e9sente \"Pixels\", premier single d'un album sign\u00e9 avec la grande maison de disques en France Warner. Un album \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e9galement samedi 11 juin au Th\u00e9\u00e2tre de Grand-Champ \u00e0 Gland.\r\n\r\n* * Le duo Aliose pr\u00e9sente son nouveau single \"Pixels\" (* INVITES ALIOSE) Et ils pourraient bien prochainement faire rayonner l'image de la Suisse en France.. \r\nLes chanteurs, auteurs, compositeurs romands Aliz\u00e9 Oswald et Xavier Michel .. sont les invit\u00e9s du 12h30. \r\nBonjour. \r\nVous formez depuis 9 ans le groupe le duo Aliose\u00a0.. un premier album Aliose en 2009 et un deuxi\u00e8me opus.. en 2012.. Le vent a tourn\u00e9.. \r\nEt justement dans quel direction le vent a-til tourn\u00e9e en 2016 ?\r\nVous  venez de signer dans une major .. une grande maison de disque.. en France..chez Warner..  vous sortez  un nouveau disque. un EP plus pr\u00e9cis\u00e9ment.. c'est-\u00e0-dire qu'il contient moins de chansons qu'un album. c'est une sorte de ballon d'essai\u00a0?\r\nComment \u00e7a se passe quand on signe dans une grande maison de disque\u00a0? \r\nL'impression de rentrer dans une autre dimension\u00a0? \r\nOn vous re\u00e7u dans le 12h30 il y a 3 ans.. vous veniez de recevoir un prix prestigieux de Roumanie. une r\u00e9compense de pluss.. pusique vous avez re\u00e7u de nombreux prix.. vous aviez aussi beaucoup tourn\u00e9.. fait des concerts du N\u00e9pal au Paragay.. qu'avez vous retenu de ces voyages\u00a0?\r\nEt aujourd'hui.. il y a une envie de faire votre place dans l'Hexagone\u00a0?\r\nVvous \u00eates bien conseill\u00e9s\u00a0? pas peur de perdre votre identit\u00e9.. votre authenticit\u00e9\u00a0? et votre ind\u00e9pendance.. \r\nComment se sont compos\u00e9es vos derni\u00e8res chansons\u00a0? dans quel esprit\u00a0?\r\nD'ailleurs.. on va d\u00e9couvrir ensemble le premier single. PIXEL,, \r\nMAG\r\n Xavier Michel, votre voix est beaucoup plus pr\u00e9sente\u00a0! que s'est -il pass\u00e9\u00a0?\r\nQue signifient ces pixels\u00a0? \r\nParlez nous des autres chansons.. de ce disque.. \r\nLe Hang.. cet instrument de musique acoustique .. cr\u00e9\u00e9 par un couple de bernois.. il y a 16 ans.. le hang.. est toujours l\u00e0..\u00a0?\r\nL'occasion de le faire d\u00e9couvrir hors des fronti\u00e8res suisses.. il a fait lui aussi.. comme vous..il a fait  pas mal de chemin.. \r\n Aliose .. merci d'avoir accept\u00e9 notre invitation.. vous \u00e9tiez en duplex de notre studio de Paris.. accueillis par Alexandre Lemi\u00e8re.. \r\nET vous serez en concert demain en Suisse pour pr\u00e9senter votre disque.. un concert surprise au th\u00e9\u00e2tre du grand champ.. \u00e0 Gland.. retour sur vos terres .. avant un concert \u00e0 paris\u00a0?\r\nEt vous serez aussi au pal\u00e9o festival .. le 23 juillet\u00a0! \r\nFIN max 56'\r\n(Pixels - Aliose) \r\n(* Expo Carambolages HASLER) Et une exposition singuli\u00e8re pour conclure ce journal... \r\nl'exposition \u00ab Carambolages \u00bb au Grand Palais \u00e0 Paris.\r\n180 zoeuvres aux styles et \u00e9poques tr\u00e8s diff\u00e9rentes sont pr\u00e9sent\u00e9es.. \r\nIl n'y a pas d'explication.. pas de signal\u00e9tique.. \r\nC'est d\u00e9routant.. \r\nAriane Hasler vous \u00eates all\u00e9 vous creuser les m\u00e9ninges pour nous.\r\nEXTRO\r\nL'exposition \u00ab Carambolages \u00bb c'est au Grand Palais de Paris jusqu'au 4 juillet\r\n(METEO SUISSE) Profitez du beau temps aujourd'hui.. \r\nIl fait beau. et plutot chaud.. 23 degr\u00e9s sur le plateau.. 27 en Valais.. \r\nd\u00e8s ce soir.. \r\narriv\u00e9e de nuages \u00e0 partir de l'ouest.. \r\ncette d\u00e9gradation sera accompagnle d'averses et de quelques orages.. \r\ndemain matin..  le ciel sera nuagex et il pleuvra.. \r\nil faudra s'attendre \u00e0 des orages.. parfois intenses le long du jura et des pr\u00e9alpes.. \r\nla'rps\u00e8 mdi.. le siel sera changeant.. \r\ntempratiures : maximum 19 degr\u00e9s en plaine.. \r\ndimanche.. quelques \u00e9claircies possibles.. \r\nMais toujours des averses.. \r\nIl n'y aura pas de changement avant jeudi prochain...\r\n(12H30 ID VAN CUTSEM H) \r\n(12H30 ID VAN CUTSEM H)", "alternativeExcerpt": ["Le duo romand Aliose, form\u00e9 des chanteurs, auteurs, compositeurs Aliz\u00e9 Oswald et Xavier Michel, pr\u00e9sente \"Pixel\", premier single d'un album sign\u00e9 avec la grande maison de disques en France Warner. Un album \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e9galement samedi 11 juin au Th\u00e9\u00e2tre de Grand-Champ \u00e0 Gland.", "Le duo romand Aliose, form\u00e9 des chanteurs, auteurs, compositeurs Aliz\u00e9 Oswald et Xavier Michel, pr\u00e9sente \"Pixels\", premier single d'un album sign\u00e9 avec la grande maison de disques en France Warner. Un album \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e9galement samedi 11 juin au Th\u00e9\u00e2tre de Grand-Champ \u00e0 Gland.", "Le duo romand Aliose, form\u00e9 des chanteurs, auteurs, compositeurs Aliz\u00e9 Oswald et Xavier Michel, pr\u00e9sente \"Pixels\", premier single d'un album sign\u00e9 avec la grande maison de disques en France Warner. Un album \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e9galement samedi 11 juin au Th\u00e9\u00e2tre de Grand-Champ \u00e0 Gland."], "alternativeTitle": ["Le duo Aliose pr\u00e9sente son nouveau single \"Pixel\"", "Le duo Aliose pr\u00e9sente son nouveau single \"Pixel\" / 12H30_2016-06-10T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Le duo Aliose pr\u00e9sente son nouveau single \"Pixel\" / 12H30_2016-06-10T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7773597", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7982410.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "\n  \n \n\n\n\n\n\nSEE RANK\n\n\n\n\n\nKushner, JoJo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7773597", "ece-7773593"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une \u00e9cole d'art tagu\u00e9e par ses \u00e9tudiants \u00e0 Zurich suscite la pol\u00e9mique", "id": "sound-3742D0B4-0519-4D28-98AB-5F84134CAE46", "durationSec": 91, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le comportement des futurs dipl\u00f4m\u00e9s de la Haute \u00e9cole d'arts de Zurich suscite la pol\u00e9mique cette semaine dans les milieux culturels zurichois. Certains murs de l'\u00e9cole ont \u00e9t\u00e9 tagu\u00e9s \u00e0 la veille de l'exposition de fin d'ann\u00e9e, ce qui place la direction de l'\u00e9tablissement dans l'embarras.\r\n\r\n* * Une \u00e9cole d'art tagu\u00e9e par ses \u00e9tudiants \u00e0 Zurich suscite la pol\u00e9mique C'est un rituel de fin d'ann\u00e9e scolaire... Les futurs dipl\u00f4m\u00e9s de certaines \u00e9coles se l\u00e2chent. Ainsi, le comportement des \u00e9tudiants de la haute \u00e9cole d'arts de Zurich suscite la pol\u00e9mique cette semaine dans les milieux culturels zurichois. Certains murs de l'\u00e9cole ont \u00e9t\u00e9 tagu\u00e9s \u00e0 la veille de l'exposition de fin d'ann\u00e9e... Ce qui place la direction de l'\u00e9tablissement dans l'embarras, Rouven Gueissaz.\r\nDIR ST ZH\r\nTexte:\r\nL'histoire est anecdotique, mais r\u00e9v\u00e9latrice en m\u00eame temps de l'antagonisme toujours pr\u00e9sent entre le propre en ordre et la libre expression artistique. Un conflit de valeurs autour du puritanisme et du laisser-faire qui se cristallise r\u00e9guli\u00e8rement dans une grande ville comme Zurich.\r\nL'\u00e9cole d'arts, la Toni-Areal, est enti\u00e8rement nouvelle, c'est un immense b\u00e2timent dans le quartier industriel, une ancienne fabrique de yogourts, aux couloirs blancs sur plusieurs \u00e9tages. Presque une invitation aux graffitis, tant on a parfois l'impression de se trouver dans un environnement st\u00e9rile, certes beau architecturalement parlant, mais qui rappelle aussi l'univers h\u00f4pitalier. D'ailleurs, la direction de l'\u00e9cole n'est pas fondamentalement oppos\u00e9e \u00e0 l'expression d'une certaine cr\u00e9ativit\u00e9 dans l'enceinte de l'\u00e9cole. La nuance est dans \"certaine\".\r\nAujourd'hui, des deux c\u00f4t\u00e9s, on utilise les grands mots. La direction de l'\u00e9cole condamne cette attaque color\u00e9e et n'exclut pas des sanctions disciplinaires. Les \u00e9tudiants parlent eux de censure et d'usurpation artistique. Ils ont m\u00eame d\u00e9roul\u00e9 une banderole sur la fa\u00e7ade de l'\u00e9tablissement pour dire \"nous ne sommes pas dans une haute \u00e9cole d'\u00e9conomie cr\u00e9ative\". Le d\u00e9bat fait rage sur les r\u00e9seaux sociaux, v\u00e9riable caisse de raisonnance de cette escalade rh\u00e9toeique entre la direction de l'\u00e9cole et ses \u00e9tudiants.", "alternativeExcerpt": ["Le comportement des futurs dipl\u00f4m\u00e9s de la Haute \u00e9cole d'arts de Zurich suscite la pol\u00e9mique cette semaine dans les milieux culturels zurichois. Certains murs de l'\u00e9cole ont \u00e9t\u00e9 tagu\u00e9s \u00e0 la veille de l'exposition de fin d'ann\u00e9e, ce qui place la direction de l'\u00e9tablissement dans l'embarras."], "alternativeTitle": ["Une \u00e9cole d'art tagu\u00e9e par ses \u00e9tudiants \u00e0 Zurich suscite la pol\u00e9mique / 12H30_2016-06-10T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 10.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7793476.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7773596", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7773585"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Paris tol\u00e9r\u00e9s entre amis ou coll\u00e8gues", "id": "sound-402523E0-DDF8-4974-BD81-CE81DBC97DF2", "durationSec": 520, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pronostiquer le vainqueur d'un match de l'Euro, une pratique tr\u00e8s courante, tr\u00e8s encadr\u00e9e aussi puisqu'il s'agit d'un jeu d'argent dont les seuls op\u00e9rateurs autoris\u00e9s en Suisse sont la Loterie Romande et Swisslos. Mais est-il pour autant ill\u00e9gal d'organiser des paris entre amis? Le directeur adjoint de la Comlot donne ses conseils pour ne pas tomber dans l'ill\u00e9galit\u00e9 et Henry Buxant explique \u00e0 quelles conditions vous pouvez organiser une projection des matchs de l'Euro en public.\r\n\r\n* * Pronostiquer le vainqueur d'un match de l'Euro, une pratique tr\u00e8s courante, tr\u00e8s encadr\u00e9e aussi puisqu'il s'agit d'un jeu d'argent dont les seuls op\u00e9rateurs autoris\u00e9s en Suisse sont la Loterie Romande et Swisslos. Mais est-il pour autant ill\u00e9gal d'organiser des paris entre amis? Le directeur adjoint de la Comlot donne ses conseils pour ne pas tomber dans l'ill\u00e9galit\u00e9 et Henry Buxant explique \u00e0 quelles conditions vous pouvez organiser une projection des matchs de l'Euro en public.", "alternativeExcerpt": ["Pronostiquer le vainqueur d'un match de l'Euro, une pratique tr\u00e8s courante, tr\u00e8s encadr\u00e9e aussi puisqu'il s\u2019agit d'un jeu d'argent dont les seuls op\u00e9rateurs autoris\u00e9s en Suisse sont la Loterie Romande et Swisslos. Mais est-il pour autant ill\u00e9gal d'organiser des paris entre amis? Le directeur adjoint de la Comlot donne ses conseils pour ne pas tomber dans l'ill\u00e9galit\u00e9 et Henry Buxant explique \u00e0 quelles conditions vous pouvez organiser une projection des matchs de l'Euro en public."], "alternativeTitle": ["Paris tol\u00e9r\u00e9s entre amis ou coll\u00e8gues / OEP_2016-06-10T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 10.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7793787.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754768", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754762"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Welcome to paradise\" de Alex Baro", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B8596DEF-7678-48F1-8A21-73DAE54D2329", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Eggs tra\u00eene une curieuse machine de divertissement \u00e0 travers une vaste friche.\r\n\r\nWelcome to Paradise from Welcome to Paradise on Vimeo.", "alternativeExcerpt": ["Eggs tra\u00eene une curieuse machine de divertissement \u00e0 travers une vaste friche.", "Eggs tra\u00eene une curieuse machine de divertissement \u00e0 travers une vaste friche.", "Eggs tra\u00eene une curieuse machine de divertissement \u00e0 travers une vaste friche."], "alternativeTitle": ["\"Welcome to paradise\" de Alex Baro", "\"Welcome to paradise\" de Alex Baro / HAP_2016-06-10T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Welcome to paradise\" de Alex Baro / HAP_2016-06-10T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754505", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754505", "ece-7754500"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il dissoudre la Patrouille suisse?", "id": "sound-52CCC5F1-FA9D-455D-8AD2-C1FCE09448B0", "durationSec": 560, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Amanda Gavilanes\r\nQuel est l'avenir pour la Patrouille suisse? La question se pose au lendemain de la collision entre deux jets F-5 aux Pays-Bas. D\u00e9bat entre Thomas Hurter, conseiller national UDC schaffhousois et pilote professionnel chez Swiss, et Amanda Gavilanes, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du Groupe pour une Suisse sans arm\u00e9e (GSsA).\r\n\r\n* * Faut-il dissoudre la Patrouille suisse? 18h Faut-il dissoudre la Patrouille suisse ?\r\nQuel avenir pour la Patrouille suisse ? La question se pose, au lendemain de la collision entre deux jets F-5 aux Pays-Bas. C'est le premier accident de la flotte rouge \u00e0 croix blanche en 52 ans d'existence. \r\nLes appareils utilis\u00e9s par la patrouille arrivent en fin de vie. Doit-on les remplacer ? A quoi servent ces shows a\u00e9riens ? La Suisse doit-elle investir de l'argent pour maintenit sa patrouille ? On en d\u00e9bat avec...\r\nThomas Hurter, bonsoir...  DIR TEL ** 79 (appeler 10min avant puis donnera le no fixe de son h\u00f4tel)... Vous \u00eates conseiller national UDC shaffhousois, pilote professionnel chez Swiss... et avec Amanda Gavilanes, bonsoir... DIR STUDIO GE +41 79 **... Vous \u00eates secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du GSSA, groupe pour une Suisse sans arm\u00e9e...\r\nThomas Hurter \r\n- Dans la collision, un avion a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit. L'autre endommag\u00e9. Dans l'imm\u00e9diat, faut-il suspendre tous les shows pr\u00e9vus de la patrouille suisse ?\r\n- Du point de vue de la s\u00e9curit\u00e9, n'est-ce pas risqu\u00e9 aujourd'hui de continuer avec cette patrouille ?\r\n- Et ce n'est pas tr\u00e8s \u00e9cologique... Du bruit, du k\u00e9ros\u00e8ne br\u00fbl\u00e9, tout \u00e7a juste pour des petites figures que l'on aper\u00e7oit dans le ciel...\r\n- Mais en fin de compte, \u00e0 quoi sert au juste la patrouille ? Est-elle encore d'actualit\u00e9 ?\r\n- C'est une mani\u00e8re pour nos militaires de montrer ce qu'ils savent faire ?\r\n- Les pilotes de l'arm\u00e9e et les pilotes civils, dont vous faites partie, vous \u00eates tr\u00e8s solidaires les uns envers les autres. C'est pour \u00e7a que vous soutenez la patrouille ?\r\n- Les avions F5 sur lesquels vole la patrouille aujourd'hui sont en fin de vie. Ils ont plus de 40 ans! On parle d'une mise hors service d\u00e8s 2018. Est-ce qu'il faut en acheter de nouveaux ?\r\nAmanda Gavilanes \r\n- Voir des figures dans le ciel \u00e0 toute vitesse, des loopings, des avions qui se croisent, vous n'aimez pas \u00e7a ?\r\n- Aucun accident en 52 ans d'existence... C'est pas si mal comme bilan !... Pourquoi r\u00e9clamer aujourd'hui la fin de la patrouille?\r\n- Pour l'image de la Suisse \u00e0 l'\u00e9tranger, c'est pas mal, non ? On reconnait nos valeurs: pr\u00e9cision, rapidit\u00e9, efficacit\u00e9... La patrouille c'est la meilleure vitrine de la Suisse !\r\n- Beaucoup d'\u00e9v\u00e9nements comptent sur la patrouille pour faire du spectacle. Les courses de ski du Lauberhorn, l'inauguration du Gothard la semaine derni\u00e8re... Ca attire les foules ! Les Suisses aiment \u00e7a ! Vous voulez les en priver ?!\r\n- Tous les pays du monde ou presque ont une flotte d'avions militaires qui vont aux shows. Ca ferait un peu tache si la Suisse n'en avait pas, non ?", "alternativeExcerpt": ["Quel est l'avenir pour la Patrouille suisse? La question se pose au lendemain de la collision entre deux jets F-5 aux Pays-Bas. D\u00e9bat entre Thomas Hurter, conseiller national UDC schaffhousois et pilote professionnel chez Swiss, et Amanda Gavilanes, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du Groupe pour une Suisse sans arm\u00e9e (GSsA)."], "alternativeTitle": ["Faut-il dissoudre la Patrouille suisse? / FOR_2016-06-10T18:08:00_developpement-5", "Forum du 10.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7773580", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller national UDC/ Schaffhouse 2007-", "name": "Hurter, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7773573"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Le charme discret du bouiboui", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CCA4B3B1-7C56-475E-8687-B5CA1A2F9B0F", "durationSec": 144, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le charme discret du bouiboui", "Le charme discret du bouiboui  / NMT_2016-06-10T07:45:43_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Le charme discret du bouiboui  / NMT_2016-06-10T07:45:43_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754470", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754470", "ece-7754453"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Paolo Fresu, Richard Galliano et Jan Lundgren - Mare Nostrum II au Festival Jazz de Cully 2016", "genres": ["Animation"], "id": "sound-CB849240-6E26-4A2C-AAC0-A3CAA60A46B5", "durationSec": 4635, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fresu, Paolo", "Galliano, Richard", "Lundgren, Jan"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "C'est une histoire de co\u00efncidences. De mar\u00e9es hautes, de traditions. De Nord et de Sud, de Baltique et d'Adriatique. Mare Nostrum est un po\u00e8me en trois temps, une collaboration des plus fortuites entre l'accord\u00e9oniste fran\u00e7ais Richard Galliano, le pianiste su\u00e9dois Jan Lundgren et le trompettiste italien Paolo Fresu.\r\nUn parcours sinueux en contact avec une M\u00e9diterran\u00e9e paisible, bercail d'une musique \u00e9vocatrice, o\u00f9 les genres les plus surprenants se rencontrent, s'entrelacent. Au loin, on entend des \u00e9chos de Charles Trenet, des fragments de chansons traditionnelles su\u00e9doises et des airs baroques \u00e0 la Monteverdi. Une douce m\u00e9lancolie caresse les compositions de ce trio d'explorateurs qui racontent cet instant de gr\u00e2ce pr\u00e9c\u00e9dant l'orage. Source : <http://www.cullyjazz.ch/2016/programmation/>", "alternativeTitle": ["JazzZ du 10.06.2016", "Paolo Fresu Richard Galliano Jan Lundgren - Mare Nostrum II au festival jazz de Cully 2016 / JAZ_2016-06-10T22:42:45_jazzz", "JazzZ du 10.06.2016", "Paolo Fresu Richard Galliano Jan Lundgren - Mare Nostrum II au festival jazz de Cully 2016 / JAZ_2016-06-10T22:42:45_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est une histoire de co\u00efncidences. De mar\u00e9es hautes, de traditions. De Nord et de Sud, de Baltique et d\u02b9Adriatique. Mare Nostrum est un po\u00e8me en trois temps, une collaboration des plus fortuites entre l\u02b9accord\u00e9oniste fran\u00e7ais Richard Galliano, le pianiste su\u00e9dois Jan Lundgren et le trompettiste italien Paolo Fresu.", "C\u02b9est une histoire de co\u00efncidences. De mar\u00e9es hautes, de traditions. De Nord et de Sud, de Baltique et d\u02b9Adriatique. Mare Nostrum est un po\u00e8me en trois temps, une collaboration des plus fortuites entre l\u02b9accord\u00e9oniste fran\u00e7ais Richard Galliano, le pianiste su\u00e9dois Jan Lundgren et le trompettiste italien Paolo Fresu."], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Millet-Lacombe, Renaud", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754334", "ece-7754333"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "BD: Milo Manara \u00e0 l'honneur \u00e0 Del\u00e9mont", "id": "sound-11319776-EAD0-4616-A6F2-9FD46556A131", "durationSec": 434, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le c\u00e9l\u00e8bre dessinateur et sc\u00e9nariste de bandes dessin\u00e9es Milo Manara est h\u00f4te d'honneur du Del\u00e9mont'BD 2016 qui lui consacre une grande exposition. \u00c0 d\u00e9couvrir \u00e0 l'espace LaBD.ch, des planches originales et des reproductions en grand format qui montrent l'\u00e9tendue de ses talents et la diversit\u00e9 de son ouvre d\u00e9marr\u00e9e il y a bient\u00f4t 50 ans. Del\u00e9mont'BD est \u00e0 suivre du 10 au 12 juin 2016 et l'exposition consacr\u00e9e au travail de Milo Manara se poursuit jusqu'au 3 juillet 2016. \r\nMilo Manara est au micro de Laurence Froidevaux", "alternativeExcerpt": ["Le c\u00e9l\u00e8bre dessinateur et sc\u00e9nariste de bandes dessin\u00e9es Milo Manara est h\u00f4te d'honneur du Del\u00e9mont'BD 2016 qui lui consacre une grande exposition. \u00c0 d\u00e9couvrir \u00e0 l'espace LaBD.ch, des planches originales et des reproductions en grand format qui montrent l'\u00e9tendue de ses talents et la diversit\u00e9 de son \u0153uvre d\u00e9marr\u00e9e il y a bient\u00f4t 50 ans. Del\u00e9mont'BD est \u00e0 suivre du 10 au 12 juin 2016 et l'exposition consacr\u00e9e au travail de Milo Manara se poursuit jusqu'au 3 juillet 2016. \n\nMilo Manara est au micro de Laurence Froidevaux"], "alternativeTitle": ["BD: Milo Manara \u00e0 l'honneur \u00e0 Del\u00e9mont / VER_2016-06-10T16:30:45_sequence-5", "Vertigo du 10.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754782", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754775"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts Visuels: Autocensure et \u00fcbersurveillance", "id": "sound-BF237364-1709-4239-8773-9FE463B45632", "durationSec": 371, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Triennale 50jpg, \u00e0 voir jusqu'au 31 juillet 2016, explore la soci\u00e9t\u00e9 contemporaine en prenant la photographie comme fil conducteur. Ax\u00e9 autour d'une exposition th\u00e9matique organis\u00e9e par le CPG au BAC (b\u00e2timent d'art contemporain), l'\u00e9v\u00e9nement d\u00e9ploie son propos \u00e0 travers une vaste constellation de plus de 30 lieux partenaires de Gen\u00e8ve et ses environs. \r\nJoerg Bader, le directeur du CPG, est au micro de Florence Grivel.", "alternativeExcerpt": ["La Triennale 50jpg, \u00e0 voir jusqu'au 31 juillet 2016, explore la soci\u00e9t\u00e9 contemporaine en prenant la photographie comme fil conducteur. Ax\u00e9 autour d'une exposition th\u00e9matique organis\u00e9e par le CPG au BAC (b\u00e2timent d'art contemporain), l'\u00e9v\u00e9nement d\u00e9ploie son propos \u00e0 travers une vaste constellation de plus de 30 lieux partenaires de Gen\u00e8ve et ses environs. \n\nJoerg Bader, le directeur du CPG, est au micro de Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Arts Visuels: Autocensure et \u00fcbersurveillance / VER_2016-06-10T16:30:45_sequence-3", "Vertigo du 10.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754782", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754780"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Label sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "C\u00e9lina Ramsauer et le Constellation Brass Band", "id": "sound-2E8D46C9-8B53-4B8E-9382-9FF34C8D34B2", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vendredi 10 juin 2016 de 20h \u00e0 21h dans \"Label sc\u00e8ne\", rendez-vous avec C\u00e9lina et le Brass Band Constellation.\r\nOption Musique vous propose les reflets de leur concert enregistr\u00e9 \u00e0 Conthey. Par Pascal Schouwey.\r\n\r\nLe 14 mai dernier, C\u00e9lina Ramsauer donnait un concert unique et tout \u00e0 fait exceptionnel \u00e0 la salle polyvalente de Ch\u00e2teauneuf/Conthey. En effet, l'auteure, compositrice et interpr\u00e8te valaisanne \u00e9tait accompagn\u00e9e du Constellation Brass Band pour la deuxi\u00e8me partie de son spectacle. L'occasion de d\u00e9couvrir les chansons de C\u00e9lina Ramsauer dans le nouvel \u00e9crin offert par les tr\u00e8s beaux arrangements de Jean-Michel Germanier. Avec le Constellation BRass Band, les chansons de la chanteuse valaisanne prennent une nouvelle dimension. Frisson garanti dans Label Sc\u00e8ne qui vous offre de tr\u00e8s larges extraits de ce magnifique concert.", "alternativeTitle": ["Label sc\u00e8ne du 10.06.2016", "Label sc\u00e8ne du 10.06.2016", "C\u00e9lina Ramsauer et le Constellation Brass Band / LSC_2016-06-10T20:03:00_label-scene", "C\u00e9lina Ramsauer et le Constellation Brass Band / LSC_2016-06-10T20:03:00_label-scene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224101.image", "alternativeExcerpt": ["Vendredi 10 juin 2016 de 20h \u00e0 21h dans \"Label sc\u00e8ne\", rendez-vous avec C\u00e9lina et le Brass Band Constellation.\n\nOption Musique vous propose les reflets de leur concert enregistr\u00e9 \u00e0 Conthey. Par Pascal Schouwey.", "Vendredi 10 juin 2016 de 20h \u00e0 21h dans \"Label sc\u00e8ne\", rendez-vous avec C\u00e9lina et le Brass Band Constellation.\n\nOption Musique vous propose les reflets de leur concert enregistr\u00e9 \u00e0 Conthey. Par Pascal Schouwey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754563", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754563", "ece-7754562"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Euro 2016: la France favorite face \u00e0 une Roumanie qui n'aura rien \u00e0 perdre", "id": "sound-B8168264-F04A-4F7F-825B-5734A4CCC5CF", "durationSec": 81, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le match d'ouverture France-Roumanie voit s'opposer deux \u00e9quipes du groupe A, celui dans lequel est aussi la Suisse. Si les Fran\u00e7ais font figure de favori de ce match initial, les Roumains seront difficiles \u00e0 mettre en d\u00e9faut. Leur d\u00e9fense a fait preuve de rigueur lors des rencontres de qualification.\r\n\r\n* * Euro 2016: la France favorite face \u00e0 une Roumanie qui n'aura rien \u00e0 perdre et ce soir. . donc ce sera France -Roumanie en match d'ouverture.. \r\nDes \u00e9quipes qui font partie du m\u00eame groupe que la Suisse.. le groupe A.. \r\nSi les fran\u00e7ais font figure de favori de ce match initial , les roumains seront difficiles \u00e0 mettre en d\u00e9faut.. \r\nLeur d\u00e9fense a fait preuvede rigueur lors des rencontres de qualification...\r\nHerv\u00e9 Borsier..  \r\nLa Roumanie va passer ce soir un test grandeur nature face \u00e0 l'attaque de l'\u00e9quipe de France qui a fait forte impression jusque-l\u00e0. La Roumanie , meilleure d\u00e9fense des qualifications elle  n'a encaiss\u00e9 que deux buts.La Roumanie n'aura rien \u00e0 perdre face aux bleus condamn\u00e9 \u00e0 l'emporter  devant leur public. Les internationaux roumains  retrouvent  le championnat d'Europe apr\u00e8s 8 ans d'absence. En pleine reconstruction, avec des clubs exsangues financi\u00e8rement  elle manque de joueur de renom, de guide , comme ce f\u00fbt le cas par le pass\u00e9 .Personne n'a oubli\u00e9 son strat\u00e8ge Georges Hagi ,des ann\u00e9es 80 \u00e0 2000,  surnomm\u00e9 le Maradona des Carpates, il   a port\u00e9 les maillot  prestigieux du Real-Madrid et du FC Barcelone ..ou encore un peu plus tard Viorel Moldovan , c\u00e9l\u00e8bre attaquant qui a jou\u00e9 avec Neuchatel-Xamax, \u00e9t\u00e9 champion Suisse avec Grasshopper avant d'\u00e9voluer au Servette, Moldovan d\u00e9sormais entraineur adjoint de l'\u00e9quipe nationale,  \u00e0 qui il  apporte donc sa grande exp\u00e9rience et on l'esp\u00e8re un peu plus de cr\u00e9ativit\u00e9 , \u00e0 une \u00e9quipe roumaine plut\u00f4t replier sur elle m\u00eame \r\nFrance-Roumanie une rencontre \u00e0 suivre, d\u00e8s 21h, en direct dans l'\u00e9mission Sport-Premi\u00e8re et sur RTS 2", "alternativeExcerpt": ["Le match d'ouverture France-Roumanie voit s'opposer deux \u00e9quipes du groupe A, celui dans lequel est aussi la Suisse. Si les Fran\u00e7ais font figure de favori de ce match initial, les Roumains seront difficiles \u00e0 mettre en d\u00e9faut. Leur d\u00e9fense a fait preuve de rigueur lors des rencontres de qualification."], "alternativeTitle": ["Euro 2016: la France favorite face \u00e0 une Roumanie qui n'aura rien \u00e0 perdre / 12H30_2016-06-10T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 10.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7773596", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7773582"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Mahmoud Darwich \u00e0 travers le regard de Farouk Mardam", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E20BD65-A9DE-470F-AAC1-5747A83EF24B", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mardam Bey, Farouk\r\nN\u00e9 en 1942 \u00e0 Birwa pr\u00e8s de Saint-Jean-d'Acre, en Palestine, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2008 \u00e0 Houston, au Texas, Mahmoud Darwich est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands po\u00e8tes arabes contemporains. Auteur de plusieurs ouvrages maintes fois r\u00e9\u00e9dit\u00e9s, il est devenu le porte-parole de tout un peuple. Paru de son vivant en 2006, aujourd'hui traduit en fran\u00e7ais et publi\u00e9 par les \u00e9ditions Actes Sud, \"Pr\u00e9sente absence\" restitue les moments cl\u00e9s de l'existence du po\u00e8te dans un va-et-vient pass\u00e9 et pr\u00e9sent. \r\n\u00c0 l'enfant, fils d'un modeste paysan galil\u00e9en, Mahmoud Darwich rappelle l'abandon de la maison familiale et le d\u00e9part au Liban en 1948 sous les bombes. Au jeune homme, ses premiers \u00e9mois amoureux. A l'exil\u00e9, les senteurs des villes o\u00f9 il a r\u00e9sid\u00e9. Au po\u00e8te, ses r\u00eaves et ses cauchemars, ses d\u00e9m\u00eal\u00e9s avec les mots et les m\u00e9taphores. C'est \u00e0 travers les yeux de son ami et traducteur Farouk Mardam Bey, historien et \u00e9diteur franco-syrien, que nous explorons la vie et l'univers de Mahmoud Darwich.\r\n\r\n* * N\u00e9 en 1942 \u00e0 Birwa pr\u00e8s de Saint-Jean-d'Acre, en Palestine, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2008 \u00e0 Houston, au Texas, Mahmoud Darwich est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands po\u00e8tes arabes contemporains. Auteur de plusieurs ouvrages maintes fois r\u00e9\u00e9dit\u00e9s, il est devenu le porte-parole de tout un peuple. Paru de son vivant en 2006, aujourd'hui traduit en fran\u00e7ais et publi\u00e9 par les \u00e9ditions Actes Sud, \"Pr\u00e9sente absence\" restitue les moments cl\u00e9s de l'existence du po\u00e8te dans un va-et-vient pass\u00e9 et pr\u00e9sent. \r\n\u00c0 l'enfant, fils d'un modeste paysan galil\u00e9en, Mahmoud Darwich rappelle l'abandon de la maison familiale et le d\u00e9part au Liban en 1948 sous les bombes. Au jeune homme, ses premiers \u00e9mois amoureux. A l'exil\u00e9, les senteurs des villes o\u00f9 il a r\u00e9sid\u00e9. Au po\u00e8te, ses r\u00eaves et ses cauchemars, ses d\u00e9m\u00eal\u00e9s avec les mots et les m\u00e9taphores. C'est \u00e0 travers les yeux de son ami et traducteur Farouk Mardam Bey, historien et \u00e9diteur franco-syrien, que nous explorons la vie et l'univers de Mahmoud Darwich.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 10.06.2016", "Mahmoud Darwich \u00e0 travers le regard de Farouk Mardam / ENSD_2016-06-10T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 10.06.2016", "Mahmoud Darwich \u00e0 travers le regard de Farouk Mardam / ENSD_2016-06-10T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["N\u00e9 en 1942 \u00e0 Birwa pr\u00e8s de Saint-Jean-d\u2019Acre, en Palestine, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2008 \u00e0 Houston, au Texas, Mahmoud Darwich est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands po\u00e8tes arabes contemporains. Auteur de plusieurs ouvrages maintes fois r\u00e9\u00e9dit\u00e9s, il est devenu le porte-parole de tout un peuple. Paru de son vivant en 2006, aujourd\u2019hui traduit en fran\u00e7ais et publi\u00e9 par les \u00e9ditions Actes Sud, \"Pr\u00e9sente absence\" restitue les moments cl\u00e9s de l\u2019existence du po\u00e8te dans un va-et-vient pass\u00e9 et pr\u00e9sent. \n\n\u00c0 l\u2019enfant, fils d\u2019un modeste paysan galil\u00e9en, Mahmoud Darwich rappelle l\u2019abandon de la maison familiale et le d\u00e9part au Liban en 1948 sous les bombes. Au jeune homme, ses premiers \u00e9mois amoureux. A l\u2019exil\u00e9, les senteurs des villes o\u00f9 il a r\u00e9sid\u00e9. Au po\u00e8te, ses r\u00eaves et ses cauchemars, ses d\u00e9m\u00eal\u00e9s avec les mots et les m\u00e9taphores. C\u2019est \u00e0 travers les yeux de son ami et traducteur Farouk Mardam Bey, historien et \u00e9diteur franco-syrien, que nous explorons la vie et l\u2019univers de Mahmoud Darwich.", "N\u00e9 en 1942 \u00e0 Birwa pr\u00e8s de Saint-Jean-d\u2019Acre, en Palestine, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2008 \u00e0 Houston, au Texas, Mahmoud Darwich est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands po\u00e8tes arabes contemporains. Auteur de plusieurs ouvrages maintes fois r\u00e9\u00e9dit\u00e9s, il est devenu le porte-parole de tout un peuple. Paru de son vivant en 2006, aujourd\u2019hui traduit en fran\u00e7ais et publi\u00e9 par les \u00e9ditions Actes Sud, \"Pr\u00e9sente absence\" restitue les moments cl\u00e9s de l\u2019existence du po\u00e8te dans un va-et-vient pass\u00e9 et pr\u00e9sent. \n\n\u00c0 l\u2019enfant, fils d\u2019un modeste paysan galil\u00e9en, Mahmoud Darwich rappelle l\u2019abandon de la maison familiale et le d\u00e9part au Liban en 1948 sous les bombes. Au jeune homme, ses premiers \u00e9mois amoureux. A l\u2019exil\u00e9, les senteurs des villes o\u00f9 il a r\u00e9sid\u00e9. Au po\u00e8te, ses r\u00eaves et ses cauchemars, ses d\u00e9m\u00eal\u00e9s avec les mots et les m\u00e9taphores. C\u2019est \u00e0 travers les yeux de son ami et traducteur Farouk Mardam Bey, historien et \u00e9diteur franco-syrien, que nous explorons la vie et l\u2019univers de Mahmoud Darwich."], "imageURL": "//www.rts.ch/7781147.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754742", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754742", "ece-7754741"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'Euro de football \u00e0 la rescousse de l'unit\u00e9 de la Belgique?", "id": "sound-DB826765-31ED-4FC6-9498-B17BB0604677", "durationSec": 424, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Michel De Waele,  Professeurs de science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 libre de Bruxelles, grand amateur de football, inconditionnel de l'Union Saint Gilloise\r\nAttentats, gr\u00e8ves, tensions sociales et politiques, la Belgique accus\u00e9e d'\u00eatre un Etat d\u00e9faillant. Alors c'est dire si l'ouverture de l'Euro 2016 de football est un bol d'air pour ce pays, d'autant plus gr\u00e2ce \u00e0 la tr\u00e8s prometteuse \u00e9quipe de Diables rouges.\r\n\r\n* * L'Euro de football \u00e0 la rescousse de l'unit\u00e9 de la Belgique? LANCEMENT 2 / BELGIQUE FOOT\r\n***Attentats, gr\u00e8ves, tensions sociales et politiques. La Belgique accus\u00e9e d'\u00eatre un Etat d\u00e9faillant. Alors c'est dire si l'ouverture de l'Eurofoot est un pol d'air pour ce pays, d'autant plus gr\u00e2ce \u00e0 la tr\u00e8s prometteuse \u00e9quipe de Diables rouges... en tout cas, c'est ce que vous nous d\u00eetes Romain Clivaz... je ne suis pas capable d'en juger. Vous \u00eates en direct de Bruxelles !\r\nL'Eurofoot qui semble aussi r\u00e9unir tous les Belges... et \u00e7a n'a rien d'une \u00e9vidence tant les tensions politiques et communautaires sont palpables.\r\n DIR TEL\r\nIl y a comme un air de tr\u00eave. sauf quelques salves de nationalistes flamands lors des derni\u00e8res gr\u00e8ves en Wallonie et \u00e0 Bruxelles.leur leader Bart de Wever l\u00e2chant qu'En Belgique francophone, ils ne veulent jamais rien !\r\nMais dans l'ensemble l'enthousiasme est palpable.\r\nLes drapeaux tricolores sortis apr\u00e8s les attentats du 22 mars sont rest\u00e9 accroch\u00e9s aux fen\u00eatres et balcons, ils se multiplient \u00e0 nouveau ces derniers jours. Les commerces se d\u00e9corent, les Diable rouges sont partout, avec ou sans sponsors.\r\nL'union sacr\u00e9e semble avoir remplac\u00e9 les gu\u00e9guerres communautaires.\r\n***Romain est-ce que le football vole, d'une certaine mani\u00e8re, \u00e0 la rescousse de l'unit\u00e9 de la Belgique ? \r\nLa th\u00e8se est s\u00e9duisante, mais elle ne convainc pas Jean-Michel De Waele (de ouale), Professeurs de science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 libre de Bruxelles, grand amateur de football, inconditionnel de l'Union Saint Gilloise, \u00e9quipe mythique de Bruxelles.\r\nDe Waele  (de ouale) y voit plut\u00f4t l'illustration d'une faiblesse.\r\n SON 1 / 1'34'' \r\n***Mais l'engouement populaire, visible et color\u00e9 est quand m\u00eame l\u00e0. Qu'est-ce qu'il en pense Jean-Michel De Waele (de ouale), de cet enthousiasme Noir Jaune Rouge ?\r\nIl y voit une forme de ferveur exceptionnelle, et encore plus surprenante en Flandres..\r\n SON 2 / 1'40''\r\nUne Flandre plus belge.une \u00e9volution \u00e0 contre-courant. le principal parti nationaliste, la NVA, grand vainqueur des \u00e9lections, est pour la premi\u00e8re fois un des piliers le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral.\r\n***En fait, plus qu'\u00e0 long terme Romain, c'est peut-\u00eatre dans l'imm\u00e9diat que les Diables Rouges peuvent faire du bien \u00e0 la Belgique.\r\nPour Jean Michel De Waele, ils pourraient mettre fin \u00e0 une forme de chagrin des Belges.\r\n SON 3 / 1'06''\r\nReste maintenant aux Diables rouges \u00e0 accomplir leur mission : \u00e9viter une sortie de route au premier tour du tournoi. Premiers \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse lundi \u00e0 Lyon, apr\u00e8s le Fratelli d'Italia et la Braban\u00e7onne...\r\n***EXTRO: La Braban\u00e7onne, l'hymne national belge... Merci Romain Clivaz, en direct de Bruxelles !\r\n DIGAS BRABANCONNE (d\u00e9but parole \u00e0 6'' >>> reprendre \u00e0 25''", "alternativeExcerpt": ["Attentats, gr\u00e8ves, tensions sociales et politiques, la Belgique accus\u00e9e d\u2019\u00eatre un Etat d\u00e9faillant. Alors c'est dire si l'ouverture de l'Euro 2016 de football est un bol d'air pour ce pays, d'autant plus gr\u00e2ce \u00e0 la tr\u00e8s prometteuse \u00e9quipe de Diables rouges."], "alternativeTitle": ["L'Euro de football \u00e0 la rescousse de l'unit\u00e9 de la Belgique? / TUM_2016-06-10T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 10.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7773555", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RTS \u00e0 Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7773551"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les avocats neuch\u00e2telois s'opposent \u00e0 un site unique pour les tribunaux d'instance", "id": "sound-76A96614-C143-4D2D-A6BF-BA0B40360677", "durationSec": 100, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Ordre des avocats neuch\u00e2telois se prononce contre le projet de nouvel H\u00f4tel judiciaire \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Une majorit\u00e9 des membres du barreau s'opposent \u00e0 un site unique pour les tribunaux d'instance. Ils craignent une bureaucratisation de la justice et une augmentation des co\u00fbts. Surtout, ils jugent malsaine la cohabitation du Minist\u00e8re public et du tribunal sous un m\u00eame toit.\r\n\r\n* * Les avocats neuch\u00e2telois s'opposent \u00e0 un site unique pour les tribunaux d'instance  \r\nL'Ordre des avocats neuch\u00e2telois se prononce contre le projet de nouvel H\u00f4tel judiciaire \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Une majorit\u00e9 des membres du barreau s'opposent \u00e0 un site unique pour les tribunaux d'instance. Ils craignent une bureaucratisation de la justice, une augmentation des co\u00fbts. Surtout, ils jugent malsaine la cohabitation du Minist\u00e8re public et du tribunal sous un m\u00eame toit. Pour eux, Roger Guignard, l'id\u00e9e de deux emplacements, dans le haut et le bas du canton, reste pr\u00e9f\u00e9rable.", "alternativeExcerpt": ["L'Ordre des avocats neuch\u00e2telois se prononce contre le projet de nouvel H\u00f4tel judiciaire \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Une majorit\u00e9 des membres du barreau s'opposent \u00e0 un site unique pour les tribunaux d'instance. Ils craignent une bureaucratisation de la justice et une augmentation des co\u00fbts. Surtout, ils jugent malsaine la cohabitation du Minist\u00e8re public et du tribunal sous un m\u00eame toit."], "alternativeTitle": ["Les avocats neuch\u00e2telois s'opposent \u00e0 un site unique pour les tribunaux d'instance / 12H30_2016-06-10T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 10.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7773596", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7773587"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 cin\u00e9matographique : \"Elle\", de Paul Verhoeven, avec Isabelle Huppert, Laurent Lafitte et Anne Consigny. \"Maggie a un plan\", de Rebecca Miller, avec Greta Grewig, Ethan Howke et Julianne Moore. \"The Neon Demon\", de Nicolas Winding Refn, avec Elle Fanning, Jena Malone et Bella Heatcote. \"Folles de joie\", de Paolo Virzi, avec Valeria Bruni Tedeschi, Micaela Ramazzotti et Bob Messini", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-1FA7EB15-556B-4F87-849F-64A24CE21E26", "durationSec": 3352, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "critique cin\u00e9matographique"], "excerpt": "Les coups de coeur des critiques\r\nVincent Adatte :  \"The Magnet\", de Charles Fend, Grande-Bretagne, 1950, DVD \u00e9dit\u00e9 par Studio Canal et Tamasa\r\nCharlotte Garson : R\u00e9trospective Simone Signoret, Lausanne,  Cin\u00e9math\u00e8que\r\nAntoine Duplan : \"Bone Tomahawk\", de S. Craig Zahler, sortie en DVD", "alternativeTitle": ["Zone critique du 10.06.2016", "Zone critique cin\u00e9ma / ZONE_2016-06-10T11:04:15_zone-critique", "Zone critique du 10.06.2016", "Zone critique cin\u00e9ma / ZONE_2016-06-10T11:04:15_zone-critique"], "alternativeExcerpt": ["par Rapha\u00eble Bouchet\n\nAvec les chroniqueurs :\nVincent Adatte (L\u2019Express/L\u2019Impartial), Charlotte Garson (Revue Etudes et France Culture) et Antoine Duplan (Le Temps)\n\nAu sommaire\n\"Elle\", de Paul Verhoeven, avec Isabelle Huppert, Laurent Lafitte et Anne Consigny\n\"Maggie a un plan\", de Rebecca Miller, avec Greta Grewig, Ethan Howke et Julianne Moore\n\"The Neon Demon\", de Nicolas Winding Refn, avec Elle Fanning, Jena Malone et Bella Heatcote\n\"Folles de joie\", de Paolo Virzi, avec Valeria Bruni Tedeschi, Micaela Ramazzotti et Bob Messini\n\nLes coups de coeur des critiques\nVincent Adatte :  \"The Magnet\", de Charles Fend, Grande-Bretagne, 1950, DVD \u00e9dit\u00e9 par Studio Canal et Tamasa\nCharlotte Garson : R\u00e9trospective Simone Signoret, Lausanne,  Cin\u00e9math\u00e8que\nAntoine Duplan : \"Bone Tomahawk\", de S. Craig Zahler, sortie en DVD", "par Rapha\u00eble Bouchet\n\nAvec les chroniqueurs :\nVincent Adatte (L\u2019Express/L\u2019Impartial), Charlotte Garson (Revue Etudes et France Culture) et Antoine Duplan (Le Temps)\n\nAu sommaire\n\"Elle\", de Paul Verhoeven, avec Isabelle Huppert, Laurent Lafitte et Anne Consigny\n\"Maggie a un plan\", de Rebecca Miller, avec Greta Grewig, Ethan Howke et Julianne Moore\n\"The Neon Demon\", de Nicolas Winding Refn, avec Elle Fanning, Jena Malone et Bella Heatcote\n\"Folles de joie\", de Paolo Virzi, avec Valeria Bruni Tedeschi, Micaela Ramazzotti et Bob Messini\n\nLes coups de coeur des critiques\nVincent Adatte :  \"The Magnet\", de Charles Fend, Grande-Bretagne, 1950, DVD \u00e9dit\u00e9 par Studio Canal et Tamasa\nCharlotte Garson : R\u00e9trospective Simone Signoret, Lausanne,  Cin\u00e9math\u00e8que\nAntoine Duplan : \"Bone Tomahawk\", de S. Craig Zahler, sortie en DVD"], "imageURL": "//www.rts.ch/3855026.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754346", "isOnline": true, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "critique cin\u00e9ma au journal Le Temps", "name": "Duplan, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "critique cin\u00e9ma au journal L'Impartial", "name": "Adatte, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "critique \u00e0 la Revue Etudes et sur France Culture", "name": "Garson, Charlotte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754346", "ece-7754345"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Rien ne presse", "id": "sound-51C576B7-87DE-4038-AC14-3C4DE6170019", "durationSec": 414, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La revue de presse culturelle internationale d'Isabelle Carceles.", "alternativeExcerpt": ["La revue de presse culturelle internationale d'Isabelle Carceles."], "alternativeTitle": ["Rien ne presse / MAT_2016-06-10T07:37:15_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 10.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/4620943.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754401", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754399"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-A84742E4-EF1B-462A-84B2-42D6C9851B1D", "durationSec": 609, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait d'interview syndicat RF;Alaya Allani, chercheur \u00e0 la Facult\u00e9 des Lettres \"La Manouba de Tunis\";Charles Barbey, directeur de l'Office cantonal de l'emploi\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:01-08:00:15 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(16/EURO AVANT FRA-ROU PA) France-Roumanie, 21h00 au stade de France \u00e0 Paris... \r\n80 mille personnes doivent assister \u00e0 ce match... La premi\u00e8re des 51 rencontres de l'Euro de football... Et d\u00e9j\u00e0, on s'attend \u00e0 des perturbations sur les lignes de RER qui m\u00e8nent au stade... Fran\u00e7ois Hollande a promis de prendre toutes les mesures n\u00e9cessaires pour acheminer les spectateurs...\r\nConflits sociaux, menace terroriste... Cet euro d\u00e9bute donc dans un conteste tr\u00e8s particulier... Et cette situation lourde a aussi des cons\u00e9quences sur les \u00e9quipes nationales Jo\u00ebl Robert. \r\n  53''\r\nFrance-Roumanie \u00e0 21h. Rencontre \u00e0 suivre en direct sur La Premi\u00e8re. Et pour se rendre au stade, \u00e0 Paris, il faudra s'armer de patience... Difficile encore de savoir combien de RER vont circuler... 100% des conducteurs seraient des deux lignes qui m\u00e8nent seraient en gr\u00e8ve selon les syndicats... Un train sur deux ou sur trois selon les lignes circuleront selon la SNCF... \r\nPour acheminer les supporters et \u00e9viter les couacs... le gouvernement n'exclue pas des r\u00e9quisitions... \r\nR\u00e9ponse des syndicats... Pas question... Du cot\u00e9 de sud rail, on fera de la R\u00e9sistance... \r\nGabriel Rosenmann porte parole du syndicat...\r\n(\u00e9V.28/EURO REPRISE FRANCE INFO?)  \r\nDes propos recueillis par notre confr\u00e8re de France Info...\r\n(Br\u00e8ve Obama) Barack Obama impatient de faire campagne avec Hillary Clinton... Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a enfin annonc\u00e9 officiellement son soutien \u00e0 la d\u00e9mocrate pour la course \u00e0 la pr\u00e9sidentielle... Je suis avec elle, a-t-il dit tout sourire dans une vid\u00e9o diffus\u00e9e par l'\u00e9quipe de campagne de l'ancienne secr\u00e9taire d'Etat... \r\n\"Je suis avec elle\"... Ce n'est pas encore le cas de Bernie Sanders... qui \u00e9tait re\u00e7u hier\u00e0 la Maison Blanche hier... Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a tent\u00e9 de le convaincre de se rallier \u00e0 une candidature Clinton... Mais le s\u00e9nateur du vermont entend toujours aller jusqu'au bout de ces primaires... M\u00eame si il a promis d'oeuvrer avec Hillary Clinton \u00e0 la d\u00e9faite de Trump... La r\u00e9conciliation se fait attendre toutefois...\r\n(27/DARAYA PERM 8H) En Syrie, un convoi d'aide transportant de la nourriture est entr\u00e9 hier soir dans la ville syrienne de Daraya... Une ville proche de Damas, assi\u00e9g\u00e9e depuis quatre ans par les forces du r\u00e9gime syrien... Et Nicolas Vultier, c'est fois qu'une aide alimentaire est distribu\u00e9e sur place...\r\nPap\r\nNicolas Vultier, merci!\r\n(22/LIBYE COMBATS SYRTE ITV) En Libye, les forces pro-gouvernementales sont en train de reprendre Syrte, le fief libyen du groupe terroriste Etat islamique. \r\nElles ont r\u00e9ussi \u00e0 atteindre le centre-ville hier. \r\nLes combats se poursuivent mais une grande partie des djihadistes se seraient enfuis.\r\n80 pourcent des troupes de l'Etat islamique en Libye sont des \u00e9trangers. Ils cherchent maintenant \u00e0 quitter le pays. Ce qui repr\u00e9sente un danger. Pour l'Europe aussi.\r\nL'Europe qui doit agir, selon Alaya Allani... Il est chercheur \u00e0 la Facult\u00e9 des Lettres \"La Manouba de Tunis\"; et sp\u00e9cialiste des mouvements terroristes islamistes.\r\nSON  43''\r\nAlaya Alani avec Maurine Mercier...\r\n(06/RIE3 AUX ETATS PA) A Berne... Le dossier tr\u00e8s \u00e9pineux de la troisi\u00e8me r\u00e9forme des entreprises... Et une nouvelle proposition de compromis...\r\nPour tenter de mettre fin au bras de fer entre les deux chambres, le Conseil des Etats a ressuscit\u00e9 hier une nouvelle source de revenus pour l'Etat: 'imp\u00f4t sur les dividendes. \r\nEn \u00e9change, il s'est mis d'accord avec le National sur certaines d\u00e9ductions pour les entreprises.  Mais \u00e0 force de compromis, Muriel Ballaman, cette loi braque de plus en plus de monde. \r\n  1'04\r\n((La gauche veut \u00e0 tout prix \u00e9viter de trop grosses pertes pour la conf\u00e9d\u00e9ration - et ainsi devoir baisser les prestations. Elle veut lancer un referendum. La droite, elle, veut \u00e0 tout prix \u00e9viter que les entreprises paient trop d'imp\u00f4ts - et ainsi les voir d\u00e9localiser \u00e0 l'\u00e9tranger. \r\nRajoutez \u00e0 cela les d\u00e9saccords entre les deux chambres... C'est dans ce contexte l\u00e0 que hier le conseil des \u00e9tats a accept\u00e9 une exigence du conseil national: la d\u00e9duction des int\u00e9r\u00eats notionnels, un outil pour mettre \u00e0 \u00e9galit\u00e9 les soci\u00e9t\u00e9s qui recourent \u00e0 l'emprunt et celles qui s'auto-financent... un outil qui \u00e9quivaut aux portes de l'enfer pour la gauche. Ok donc pour ces int\u00e9r\u00eates notionnels, mais \u00e0 une condition, dit le conseil des \u00e9tats: que les dividendes soient impos\u00e9s \u00e0 60% au minimum. Et l\u00e0, c'est l'union suisse des arts et m\u00e9tiers, avec \u00e0 sa t\u00eate l'UDC Jean-Fran\u00e7ois Rime, qui promet de tout bloquer, brandissant lui aussi la menace du referendum.  Vous l'aurez compris: le plat qui sera pr\u00e9sent\u00e9 aux entreprises suisses sera pass\u00e9 dans tellement de mains qu'il risque d'\u00eatre bien ti\u00e8de. Et de ne pas trouver de majorit\u00e9 populaire \u00e0 contenter.))\r\n(11/GE CHOMAGE CONCURRENCE DES FRONTALIERS ITV BARBEY) Les frontaliers du bassin l\u00e9manique ne sont pas tous des travailleurs qualifi\u00e9s. \r\nL'Office cantonal de l'emploi, \u00e0 Gen\u00e8ve, a obtenu des statistiques de P\u00f4le emploi France.\r\nSur les 10'000 frontaliers qui ont perdu leur emploi l'an dernier, venus de l'Ain ou de Haute-Savoie; pr\u00e8s de la moiti\u00e9 ne poss\u00e9daient pas de qualifications. \r\nDe quoi tordre le cou \u00e0 des id\u00e9es re\u00e7ues... De quoi accentuer les efforts aussi pour pr\u00e9senter des ch\u00f4meurs locaux aux entreprises. \r\nEn la mati\u00e8re, il existe donc bel et bien une marge de progression pour r\u00e9duire le ch\u00f4mage \u00e0 Gen\u00e8ve... Charles Barbey est le directeur de l'Office cantonal de l'emploi...\r\n  49''\r\nDes propos recueillis par Sylvie Belzer\r\n(15/EDEN SPRINGS DEVIENT CANADIEN PA) Les fameuses bombonnes d'eau vaudoises Eden Springs qui alimentent les fontaines \u00e0 eaux publiques deviennent canadiennes ! Le fabricant Cott rach\u00e8te la soci\u00e9t\u00e9 Eden Springs dont le si\u00e8ge international est bas\u00e9 \u00e0 Pr\u00e9verenges et s'ouvre les portes du march\u00e9 europ\u00e9en, Estelle Braconnier...\r\n  58''\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(09/NE PROJET EOLIEN PA) \"Le Val-de-Travers est destin\u00e9 \u00e0 devenir la d\u00e9charge \u00e9olienne des cantons de Neuch\u00e2tel et Vaud, et de la Suisse enti\u00e8re.\" Ce propos tranch\u00e9 porte la signature de l'Association Les Travers du Vent, fermement oppos\u00e9e \u00e0 l'implantation de 19 turbines de 180 m\u00e8tres de haut dans ce vallon du canton de Neuch\u00e2tel. Et comme les autorit\u00e9s viennent de mettre \u00e0 l'enqu\u00eate publique le plan d'affectation et le permis de construire, l'association lance une opposition collective au projet...Roger Guignard. \r\n  52''\r\n((19 machines sur la Montagne de Buttes, pas loin d'une vingtaine sur un autre mont neuch\u00e2telois, et une cinquantaine sur le versant vaudois, entre le Creux-du-Van et Sainte-Croix : l'association d\u00e9nonce une destruction \u00e0 large \u00e9chelle de toute une r\u00e9gion. Destruction orchestr\u00e9e, selon elle, par deux entreprises, les Services industriels genevois et le Groupe E, qui n'ont rien pr\u00e9vu sur leur propre territoire. La pr\u00e9sidente de l'association, Fabienne Chappuis, estime en outre que le Val-de-Travers, et la Suisse en g\u00e9n\u00e9ral, sont trop vallonn\u00e9s pour permettre un rendement maximal des \u00e9oliennes. Sans parler des vents, particuli\u00e8rement changeants, dans ce pays. Jusqu'au 4 juillet, date de la fin de la mise \u00e0 l'enqu\u00eate, Les Travers du Vent organiseront des s\u00e9ances publiques d'information et inviteront les citoyens \u00e0 signer une opposition collective, remise au Conseil d'Etat neuch\u00e2telois. A Sainte-Croix, la m\u00eame m\u00e9thode avait permis de r\u00e9colter pr\u00e8s de 1700 paraphes !))\r\n(24/USA OBAMA SOUTIENT HILLARY CLIP) Barack Obama impatient de faire campagne avec Hillary Clinton... Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a enfin annonc\u00e9 officiellement son soutien \u00e0 la d\u00e9mocrate pour la course \u00e0 la pr\u00e9sidentielle... Il l'a dit dans une vid\u00e9o diffus\u00e9e par l'\u00e9quipe de campagne de l'ancienne secr\u00e9taire d'Etat... Ecoutez... \r\n\"Je suis avec elle\"... Ce n'est pas encore le cas de Bernie Sanders... qui \u00e9tait re\u00e7u \u00e0 la Maison Blanche hier... Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a tent\u00e9 de le convaincre de se rallier \u00e0 une candidature Clinton... Le s\u00e9nateur du vermont entend toujours aller jusqu'au bout de ces primaires... M\u00eame si il a promis d'oeuvrer avec Hillary Clinton \u00e0 la d\u00e9faite de Trump... Mais la r\u00e9conciliation se fait donc attendre...\r\n(Nouveau Traitement) Et puis apr\u00e8s l'eau la bi\u00e8re...\r\nHeineken, troisi\u00e8me brasseur mondial, va devenir partenaire officiel de la Formule Un. pour plusieurs ann\u00e9es.\r\nPour Heineken, il s'agit d'un partenariat aussi important que celui conclu avec la Ligue des champions de\r\nfootball.", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-06-10T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-06-10T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7773621", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7773621", "ece-7773603"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le concept novateur de l'exposition \"Carambolages\" \u00e0 Paris d\u00e9route le public", "id": "sound-CBD3D3A9-AA7D-42FD-97E6-45C71C778FE1", "durationSec": 191, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'exposition \"Carambolages\" se tient en ce moment au Grand Palais \u00e0 Paris. Au total, 180 oeuvres aux styles et \u00e9poques tr\u00e8s diff\u00e9rentes sont pr\u00e9sent\u00e9es, sans explications ni signal\u00e9tiques.\r\n\r\n* * Le concept novateur de l'exposition \"Carambolages\" \u00e0 Paris d\u00e9route le public Et une exposition singuli\u00e8re pour conclure ce journal... \r\nl'exposition \u00ab Carambolages \u00bb au Grand Palais \u00e0 Paris.\r\n180 zoeuvres aux styles et \u00e9poques tr\u00e8s diff\u00e9rentes sont pr\u00e9sent\u00e9es.. \r\nIl n'y a pas d'explication.. pas de signal\u00e9tique.. \r\nC'est d\u00e9routant.. \r\nAriane Hasler vous \u00eates all\u00e9 vous creuser les m\u00e9ninges pour nous.\r\nEXTRO\r\nL'exposition \u00ab Carambolages \u00bb c'est au Grand Palais de Paris jusqu'au 4 juillet", "alternativeExcerpt": ["L\u2019exposition \"Carambolages\" se tient en ce moment au Grand Palais \u00e0 Paris. Au total, 180 oeuvres aux styles et \u00e9poques tr\u00e8s diff\u00e9rentes sont pr\u00e9sent\u00e9es, sans explications ni signal\u00e9tiques."], "alternativeTitle": ["Le concept novateur de l'exposition \"Carambolages\" \u00e0 Paris d\u00e9route le public / 12H30_2016-06-10T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 10.06.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7773596", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7773595"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Service Public en question (15/20)", "id": "sound-8348646A-1FF8-4AEF-8F7F-50581F9CEBB7", "durationSec": 3387, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretiens avec S\u00e9bastien Reichenbach et Fr\u00e9d\u00e9ric Gonseth \r\nNous avons le plaisir d'accueillir Fr\u00e9d\u00e9ric Gonseth, cin\u00e9aste et r\u00e9alisateur reconnu pour une ouvre cin\u00e9matographique aujourd'hui riche de plus de trente films, fondateur de la soci\u00e9t\u00e9 de production audiovisuelle \"Fr\u00e9d\u00e9ric Gonseth Production\".\r\nNous entendrons \u00e9galement S\u00e9bastien Reichenbach autour de son travail de m\u00e9moire sur l'histoire du Service public en Suisse, \"Les \u00e9missions de divertissements \u00e0 la Radio Suisse Romande pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale\". S\u00e9bastien Reichenbach est \u00e9galement fondateur et r\u00e9alisateur \u00e0 Noxediem, une soci\u00e9t\u00e9 de production audiovisuelle.\r\n\r\n* * Nous avons le plaisir d'accueillir Fr\u00e9d\u00e9ric Gonseth, cin\u00e9aste et r\u00e9alisateur reconnu pour une ouvre cin\u00e9matographique aujourd'hui riche de plus de trente films, fondateur de la soci\u00e9t\u00e9 de production audiovisuelle \" Fr\u00e9d\u00e9ric Gonseth Production \".\r\nNous entendrons \u00e9galement S\u00e9bastien Reichenbach autour de son travail de m\u00e9moire sur l'histoire du Service public en Suisse, \" les \u00e9missions de divertissements \u00e0 la Radio Suisse Romande pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale \". S\u00e9bastien Reichenbach est \u00e9galement fondateur et r\u00e9alisateur \u00e0 Noxediem, une soci\u00e9t\u00e9 de production audiovisuelle.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 10.06.2016", "Histoire vivante du 10.06.2016", "Le Service Public en question (15/20) / HV_2016-06-10T20:03:45_histoire-vivante", "Le Service Public en question (15/20) / HV_2016-06-10T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretiens avec S\u00e9bastien Reichenbach et Fr\u00e9d\u00e9ric Gonseth \nNous avons le plaisir d\u02b9accueillir Fr\u00e9d\u00e9ric Gonseth, cin\u00e9aste et r\u00e9alisateur reconnu pour une \u0153uvre cin\u00e9matographique aujourd\u02b9hui riche de plus de trente films, fondateur de la soci\u00e9t\u00e9 de production audiovisuelle \"Fr\u00e9d\u00e9ric Gonseth Production\".\nNous entendrons \u00e9galement S\u00e9bastien Reichenbach autour de son travail de m\u00e9moire sur l\u02b9histoire du Service public en Suisse, \"Les \u00e9missions de divertissements \u00e0 la Radio Suisse Romande pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale\". S\u00e9bastien Reichenbach est \u00e9galement fondateur et r\u00e9alisateur \u00e0 Noxediem, une soci\u00e9t\u00e9 de production audiovisuelle.", "Entretiens avec S\u00e9bastien Reichenbach et Fr\u00e9d\u00e9ric Gonseth \nNous avons le plaisir d\u02b9accueillir Fr\u00e9d\u00e9ric Gonseth, cin\u00e9aste et r\u00e9alisateur reconnu pour une \u0153uvre cin\u00e9matographique aujourd\u02b9hui riche de plus de trente films, fondateur de la soci\u00e9t\u00e9 de production audiovisuelle \"Fr\u00e9d\u00e9ric Gonseth Production\".\nNous entendrons \u00e9galement S\u00e9bastien Reichenbach autour de son travail de m\u00e9moire sur l\u02b9histoire du Service public en Suisse, \"Les \u00e9missions de divertissements \u00e0 la Radio Suisse Romande pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale\". S\u00e9bastien Reichenbach est \u00e9galement fondateur et r\u00e9alisateur \u00e0 Noxediem, une soci\u00e9t\u00e9 de production audiovisuelle."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754736", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754736", "ece-7754735"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Vassilissa-la-tr\u00e8s-belle chez Babayaga (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E5EBD818-1E4D-46A3-AC5E-3F91B41FAF96", "thematicGeographicals": ["Europe de l'Est"], "durationSec": 130, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-06-10T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-06-10T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754513", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754513", "ece-7754507"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "\"Faust\" de Charles Gounod \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne : Commentaire d'Anya L\u00e9veill\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A5557C48-5663-42FC-B00B-4004825F1C12", "durationSec": 1045, "publicationDate": "2016-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "alternativeExcerpt": ["En ce moment et jusqu'au 12 juin 2016, une nouvelle production, \"Faust\", op\u00e9ra en cinq actes de Charles Gounod. \n\nRetour critique d'Anya Leveill\u00e9."], "alternativeTitle": ["\"Faust\" \u00e0 l'affiche de l'Op\u00e9ra de Lausanne / MAG_2016-06-10T12:06:45_invite-2", "Magma du 10.06.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7765047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7754409", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7754407"]}]}}