{"response": {"numFound": 31344, "start": 5800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse : Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-627F458F-A7A2-45C7-A947-76FABD4A9C91", "durationSec": 461, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux (al\u00e9m) ****** il est question de Hacking dans la presse al\u00e9manique avec ce  baby-phone qui devient cheval de troie\"\r\nles soci\u00e9t\u00e9s hautement technologiques sont dans le viseur des hacker: la toute r\u00e9cente  attaque, c'\u00e9tait le week-end dernier, contre Amazon, Twitter, Spotify et Air-bnb l'a encore montr\u00e9: les utilisateurs n'ont plus pu acc\u00e9der aux pages web de ces sites pendant des heures. C'est que, selon la NZZ, dans les entreprises, les experts de la s\u00e9curit\u00e9 s'occupe en priorit\u00e9 de tout ce qui poss\u00e8de un \u00e9cran et un clavier: PC, portables et mobiles sont surveill\u00e9s de pr\u00e8s, les mots de passe chang\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement...mais voil\u00e0, la deuxi\u00e8me cat\u00e9gorie d'appareils \u00e9lectriques: comme les imprimantes, les webcams, les vid\u00e9o-digitales, tout cet internet des objets, une fois install\u00e9 plus personne s'en occupe, alors alors qu'en main de cyber-criminels ils peuvent devenir des armes dangereuses......\r\n************....ce r\u00e9flexe de d\u00e9fense contre les gros acheteurs Chinois....\r\nle cas Syngenta le montre: son rachat par Chem-China se prolonge, les n\u00e9gociations, si elles aboutissent,  se termineront au mieux au premier trimestre de l'ann\u00e9e prochaine. ET puis hier, c'est une premi\u00e8re, le gouvernement Allemand est intervenu dans une transaction d\u00e9j\u00e0 en cours. Il a tout simplement stopp\u00e9 la vente du fabricant de machines allemands Aixtron au Chinois Fujian, comment? en utilisant son droit de v\u00e9to, possible lorsqu'un acheteur non europ\u00e9en acquiert plus d'un quart d'une soci\u00e9t\u00e9 allemande.\r\n(7h50 La presse) ***La presse, Val\u00e9rie Droux, Sandra Zimmerli...\r\nCo\u00fbts des \u00e9tudiants, b\u00e9n\u00e9fices pour la soci\u00e9t\u00e9\r\n***Les \u00e9tudiants universitaires co\u00fbtent \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9, mais lui rapportent pluss...\r\nQuatre vice-recteurs des universit\u00e9s de Neuch\u00e2tel, Genv\u00e8ve, Fribourg et Lausanne prennent la plume ce matin dans les pages \"d\u00e9bats\" du Temps.\r\nPour d\u00e9montrer la valeur des universit\u00e9s, et des gens qu'elle forme, face aux discours qui r\u00e9clament de faire peser davantage sur les \u00e9tudiants - et leurs famille - le co\u00fbt des \u00e9tudes.\r\nMais c'est un faut calcul. Un fois dipl\u00f4m\u00e9s, les \u00e9tudiants s'ins\u00e8rent dans tous les domaines de l'\u00e9conomie, et y apportent non seulent des savoirs, mais des comp\u00e9tences: capacit\u00e9 d'analyse, de synth\u00e8se, exigence de poser des bonnes questions.\r\nEt plus encore, selon une \u00e9tude britanique r\u00e9cente: dans n'importe quelle r\u00e9gion du monde, doubler le nombre d'\u00e9tudiants, engendre une hausse de 4% du PIB. \r\nIls rel\u00e8vent aussi la diff\u00e9rence de temporalit\u00e9, entre l'\u00e9conomie et le monde acad\u00e9mique. Il faut du temps pour la recherche, pour cr\u00e9er des r\u00e9seaux. Mais les universit\u00e9s ont des murs perm\u00e9ables, des fen\u00eatre ouvertes sur le monde et la soci\u00e9t\u00e9, concluent-ils, presque lyriques. Elles forment, elles donnent du sens, elles cr\u00e9ent, elles propulsent. \r\nHacking internet des objets\r\n*** il est question de Hacking dans la presse al\u00e9manique avec ce  baby-phone qui devient cheval de troie\"\r\nles soci\u00e9t\u00e9s hautement technologiques sont dans le viseur des hacker: la toute r\u00e9cente  attaque, c'\u00e9tait le week-end dernier, contre Amazon, Twitter, Spotify et Air-bnb l'a encore montr\u00e9: les utilisateurs n'ont plus pu acc\u00e9der aux pages web de ces sites pendant des heures. C'est que, selon la NZZ, dans les entreprises, les experts de la s\u00e9curit\u00e9 s'occupe en priorit\u00e9 de tout ce qui poss\u00e8de un \u00e9cran et un clavier: PC, portables et mobiles sont surveill\u00e9s de pr\u00e8s, les mots de passe chang\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement...mais voil\u00e0, la deuxi\u00e8me cat\u00e9gorie d'appareils \u00e9lectriques: comme les imprimantes, les webcams, les vid\u00e9o-digitales, tout cet internet des objets, une fois install\u00e9 plus personne s'en occupe, alors alors qu'en main de cyber-criminels ils peuvent devenir des armes dangereuses......\r\nFrance: Hollande l\u00e2ch\u00e9\r\n***Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande ne fait que 4% de satisfaits... et son propre camp commence \u00e0 le l\u00e2cher...\r\nLes couteaux sont sortis, lit-on dans la Libert\u00e9, et plusieurs autes journaux romands, ce matin. \r\nCe quinquennat de Fran\u00e7ois Hollande, aux yeux de nombreux observateurs, est une interminable \u00e9tape de montagne vent de face, franchie dans la douleur. \r\nLongtemps, ses proches et lui-m\u00eame, ont cru qu'il pourrait gagner la primaire socialiste en paraissant plus rassembleur et l\u00e9gitime. Mais apr\u00e8s son livre de confessions, le pr\u00e9sident a inscit des buts contre son propre camps - on poursuit la m\u00e9taphore sportive. Il s'est fait commentateur, alors qu'il devrait \u00eatre acteur. En cons\u00e9quence, on sort donc les couteaux: Manuel Valls est dans les starting-blocks, multipliant les d\u00e9claration pour se donner une stature pr\u00e9sidentielle. Et des proches du pr\u00e9sident disent que si Fran\u00e7ois Hollande n'y va pas - ce qui n'est pas encore fait - eh bien ils soutiendraient Emmanuel Macron. Et l'article de conclure: l'apr\u00e8s-Hollande a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9. \r\nD\u00e9fense contre acheteurs chinois\r\n***....ce r\u00e9flexe de d\u00e9fense contre les gros acheteurs Chinois....\r\nle cas Syngenta le montre: son rachat par Chem-China se prolonge, les n\u00e9gociations, si elles aboutissent,  se termineront au mieux au premier trimestre de l'ann\u00e9e prochaine. ET puis hier, c'est une premi\u00e8re, le gouvernement Allemand est intervenu dans une transaction d\u00e9j\u00e0 en cours. Il a tout simplement stopp\u00e9 la vente du fabricant de machines allemands Aixtron au Chinois Fujian, comment? en utilisant son droit de v\u00e9to, possible lorsqu'un acheteur non europ\u00e9en acquiert plus d'un quart d'une soci\u00e9t\u00e9 allemande.", "alternativeTitle": ["Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux", "Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-10-26T06:42:00_revue-de-presse", "Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux / JDM_2016-10-26T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8101117", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8101117", "ece-8101100"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut combattre avec un contre-projet direct l'initiative RASA (\"Sortons de l'impasse\"), qui propose aux Suisses de biffer l'article sur l'immigration de masse : Interview de Manfred B\u00fchler, conseiller national UDC bernois", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-1CEB4AB6-865D-4AA6-84F5-667F763FF04B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 524, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "immigration", "politique", "libre circulation des personnes"], "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut combattre avec un contre-projet direct l'initiative Rasa (\"Sortons de l'impasse\"), qui propose aux Suisses de biffer l'article sur l'immigration de masse. Son contenu sera d\u00e9fini en 2017. Interview de Manfred B\u00fchler, conseiller national UDC bernois."], "alternativeTitle": ["Un contre-projet sera oppos\u00e9 \u00e0 l'initiative RASA / FOR_2016-10-26T18:06:00_developpement-4", "Forum du 26.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8120022.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8101079", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national UDC bernois", "name": "B\u00fchler, Manfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8101065"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9mun\u00e9ration minimale du deuxi\u00e8me pilier abaiss\u00e9e \u00e0 1%", "id": "sound-531D7F0E-DEAD-4049-ACBA-5B73F57EC52C", "durationSec": 83, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les futurs retrait\u00e9s \u00e9conomiseront moins vite pour leur rente de la pr\u00e9voyance professionnelle d\u00e8s 2017. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 mercredi d'abaisser le taux d'int\u00e9r\u00eat minimal du 2e pilier \u00e0 1%, contre 1,25% actuellement.\r\n\r\n* * La r\u00e9mun\u00e9ration minimale du deuxi\u00e8me pilier abaiss\u00e9e \u00e0 1% 12h30: Retraites Conseil f\u00e9d\u00e9ral\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 ce matin d'abaisser le taux d'int\u00e9r\u00eat minimal du deuxi\u00e8me pillier... \u00e0 1 %. Ce taux historiquement bas refl\u00e8te les performances plut\u00f4t modestes des march\u00e9s. \r\nLa commission f\u00e9d\u00e9rale de la pr\u00e9voyance professionnelle avait recommand\u00e9 cette d\u00e9cision le mois dernier. \r\nSt\u00e9phane Deleury on vous retrouve en direct du Palais f\u00e9d\u00e9ral. Concr\u00e8tement, les retrait\u00e9s recevont moins d'argent... \r\n Papier : \r\nLe taux d'int\u00e9r\u00eat minimum, c'est le taux que doivent garantir les caisses de pensions \u00e0 leurs assur\u00e9s sur le capital qu'ils ont accumul\u00e9s tout au long de leur carri\u00e8re. Jusqu'ici il \u00e9tait fix\u00e9 \u00e0 1,25%, mais d\u00e8s le premier janvier 2017 il ne sera plus que de 1 %. R\u00e9sultat : les assur\u00e9s auront moins d'argent sur leur compte LPP au moment de prendre leur retraite. \r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral justifie cette baisse par le rendement extremement bas des obligations et de l'immobilier. Les taux d'int\u00e9r\u00eat sont", "alternativeExcerpt": ["Les futurs retrait\u00e9s \u00e9conomiseront moins vite pour leur rente de la pr\u00e9voyance professionnelle d\u00e8s 2017. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 mercredi d'abaisser le taux d'int\u00e9r\u00eat minimal du 2e pilier \u00e0 1%, contre 1,25% actuellement."], "alternativeTitle": ["La r\u00e9mun\u00e9ration minimale du deuxi\u00e8me pilier abaiss\u00e9e \u00e0 1% / 12H30_2016-10-26T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 26.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8042852.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8101062", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8101048"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les secrets de la m\u00e9moire: la musique", "id": "sound-40037DE0-761D-4A15-AEBF-5C4CF08E27C3", "durationSec": 1188, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Durant deux semaines, \"CQFD\" vous propose de plonger dans le monde fascinant de la m\u00e9moire. Troubles de la m\u00e9moire, hypermn\u00e9sie, lien avec la musique, m\u00e9moire des plantes et des animaux sont au sommaire de cette s\u00e9rie. Pour ce huiti\u00e8me rendez-vous, Bastien Confino se penche sur les liens entre la m\u00e9moire et la musique. Avec Clara James, docteure en neurosciences, privat-docent \u00e0 la Facult\u00e9 de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et professeure \u00e0 la Haute \u00e9cole de sant\u00e9 de Gen\u00e8ve. Le t\u00e9moignage de Violaine Joly, candidate de l'\u00e9mission \"N'oubliez pas les paroles\" (France 2) qui conna\u00eet environ 10'000 chansons par cour!", "alternativeExcerpt": ["Durant deux semaines, \"CQFD\" vous propose de plonger dans le monde fascinant de la m\u00e9moire. Troubles de la m\u00e9moire, hypermn\u00e9sie, lien avec la musique, m\u00e9moire des plantes et des animaux sont au sommaire de cette s\u00e9rie. Pour ce huiti\u00e8me rendez-vous, Bastien Confino se penche sur les liens entre la m\u00e9moire et la musique. Avec Clara James, docteure en neurosciences, privat-docent \u00e0 la Facult\u00e9 de psychologie et des sciences de l\u2019\u00e9ducation de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et professeure \u00e0 la Haute \u00e9cole de sant\u00e9 de Gen\u00e8ve. Le t\u00e9moignage de Violaine Joly, candidate de l'\u00e9mission \"N'oubliez pas les paroles\" (France 2) qui conna\u00eet environ 10'000 chansons par c\u0153ur!"], "alternativeTitle": ["Les secrets de la m\u00e9moire: la musique / CQFD_2016-10-26T10:04:15_dossier", "CQFD du 26.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084508", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Docteur en neurosciences Unige, Violoncelliste", "name": "James, Clara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8084505"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 26.10.2016", "id": "sound-8CAC9558-7A15-440E-A7A6-65D2BCE19B8D", "durationSec": 114, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-10-26T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2016-10-26T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8115472", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8115472", "ece-8115471"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Les nouveaux stades ne seront pas plus grands, mais plus intelligents", "id": "sound-62458DAF-6611-41A9-8064-CEA70D59556F", "durationSec": 302, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Pascal Vuilliomenet, vice-pr\u00e9sident \u00e0 l'EPFL pour la valorisation et l'innovation;Nicolas Bancel, historien du sport \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne\r\nGr\u00e2ce aux \u00e9changes sur les r\u00e9seaux sociaux, les spectateurs seront bient\u00f4t plus actifs dans les stades. Plut\u00f4t que d'\u00eatre toujours plus beaux ou plus grands, ces derniers devront \u00eatre plus intelligents.\r\n\r\n* * Les nouveaux stades ne seront pas plus grands, mais plus intelligents (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 26.10 STADES)  *********Sport Matin avec St\u00e9phane Trisconi, bonjour\r\nBonjour Simon\r\n*********Vous nous emmenez au stade ce matin. Le stade, qui avant d'\u00eatre une enceinte comme on la conna\u00eet aujourd'hui \u00e9tait une unit\u00e9 de mesure.\r\nOui : 192m27. Ce qui, selon la l\u00e9gende, correspond \u00e0 600 fois le pied d'H\u00e9racl\u00e8s. 192m27 c'est surtout la longueur du stade d'Olympie, construit au 5\u00e8me si\u00e8cle avant J\u00e9sus-Christ. Il s'agit du premier stade connu de l'histoire. \r\n*********Un stade sans tribune et sans si\u00e8ge bien loin du standard des enceintes actuelles. \r\nOui le stade d'Olympie \u00e9tait une simple piste, bord\u00e9e de talus. C'est sur ces talus, \u00e0 m\u00eame le sol, que les spectateurs se regroupaient. Les Jeux Antiques attiraient quand m\u00eame la foule puisqu'il n'\u00e9tait pas rare de voir plus de 40'000 personnes assister aux joutes. \r\n*********Le stade et les Jeux ont donc une histoire commune depuis l'Antiquit\u00e9.\r\nOui et depuis la cr\u00e9ation des Jeux Olympiques moderne en 1896, toutes les villes olympiques ont \u00e9rig\u00e9 un stade. Certaines, comme Ath\u00e8nes en 1896 ou Rio cette ann\u00e9e, ont profit\u00e9 de structure d\u00e9j\u00e0 existantes et ont opt\u00e9 pour une r\u00e9novation. D'autres villes, par contre, ont choisi de construire leur enceinte \u00e0 neuf. Ce fut le cas, pour citer deux exemples r\u00e9cents, de Londres en 2012 et de P\u00e9kin en 2008. \r\n*********P\u00e9kin, dont le stade, le fameux nid d'oiseau qui avait \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9 par les architectes suisses Herzog et de Meuron, a marqu\u00e9 les esprits.\r\nOui  parce qu'avec ce stade, la Chine a d\u00e9montr\u00e9 au monde entier  qu'elle \u00e9tait devenue une nation puissante. Mais au final, si on r\u00e9fl\u00e9chit bien Simon, le spectateur \u00e0 P\u00e9kin \u00e9tait comme le spectateur \u00e0 Ath\u00e8nes en 1896. Il \u00e9tait assis et regardait sagement le spectacle. Et bien le spectateur passif ce sera bient\u00f4t de l'histoire ancienne dans les stades. A cause ou gr\u00e2ce aux \u00e9changes sur les r\u00e9seaux sociaux. Pascal Vuilliomenet, vice-pr\u00e9sident \u00e0 l'EPFL pour la valorisation et l'innovation. \r\n  38'' (VUILLIOMENET)\r\nUn spectateur actif qui pourra aussi recevoir des informations sur son smartphone pendant l'\u00e9v\u00e9nement. Par exemple : des ralentis avec d'autres points de vue que celui de son propre si\u00e8ge ou des informations compl\u00e9mentaires sur les athl\u00e8tes qui sont dans le stade. On appelle cela renforcer l'exp\u00e9rience du spectateur. \r\n*********C'est bien joli, St\u00e9phane, mais aller au stade pour rester les yeux riv\u00e9s sur son smartphone c'est un comble quand m\u00eame\r\nEt vous soulevez l\u00e0 une question toute l\u00e9gitime, Simon. Le stade avec ses tribunes, ses si\u00e8ges et ses spectateurs comme on le conna\u00eet aujourd'hui, aura-t-il encore sa raison d'\u00eatre dans quelques ann\u00e9es avec le d\u00e9veloppement des nouvelles technologies ? Nicolas Bancel, historien du sport \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n  55'' (BANCEL) \r\nEt il est l\u00e0 l'enjeu majeur du stade du futur. Construire plus grand, plus beau et plus haut n'a plus grand int\u00e9r\u00eat. Aujourd'hui, il faut construire intelligent.\r\n*********Pourtant, le Japon est en train de d\u00e9penser 1 milliard 300'000 francs pour la construction de son stade olympique pour Tokyo 2020.\r\nOui mais le premier projet retenu co\u00fbtait plus du double. La population locale l'a jug\u00e9e d\u00e9mesur\u00e9. Le gouvernement japonais a entendu les critiques. Il a finalement opt\u00e9 pour un stade plus petit, comprenant des balcons de verdure. Sa superficie a \u00e9t\u00e9 diminu\u00e9e d'un quart et son co\u00fbt de moiti\u00e9. \r\n*********Mais Tokyo aura encore un stade. Des Jeux Olympiques sans stade vous y croyez ?\r\nFranchement. non, \u00e7a me para\u00eet utopique. Mais pourquoi pas des stades enti\u00e8rement d\u00e9montables que les villes olympiques pourraient se transmettre ou m\u00eame des stades volants qui n'auraient aucun impact au sol sur les villes. Tout est imaginable, en fait, avec le d\u00e9veloppement des technologies.\r\n*********Merci St\u00e9phane Trisconi. Et pour ceux que la question int\u00e9resse on recommande l'exposition du Mus\u00e9e Olympique de Lausanne ''Stades d'hier \u00e0 demain''. A d\u00e9couvrir jusqu'au 7 mai 2017", "alternativeExcerpt": ["Gr\u00e2ce aux \u00e9changes sur les r\u00e9seaux sociaux, les spectateurs seront bient\u00f4t plus actifs dans les stades. Plut\u00f4t que d'\u00eatre toujours plus beaux ou plus grands, ces derniers devront \u00eatre plus intelligents.", "Gr\u00e2ce aux \u00e9changes sur les r\u00e9seaux sociaux, les spectateurs seront bient\u00f4t plus actifs dans les stades. Plut\u00f4t que d'\u00eatre toujours plus beaux ou plus grands, ces derniers devront \u00eatre plus intelligents.", "Gr\u00e2ce aux \u00e9changes sur les r\u00e9seaux sociaux, les spectateurs seront bient\u00f4t plus actifs dans les stades. Plut\u00f4t que d'\u00eatre toujours plus beaux ou plus grands, ces derniers devront \u00eatre plus intelligents."], "alternativeTitle": ["Les nouveaux stades ne seront pas plus grands, mais plus intelligents", "Les nouveaux stades ne seront pas plus grands, mais plus intelligents / JDM_2016-10-26T06:36:00_sport-matin", "Les nouveaux stades ne seront pas plus grands, mais plus intelligents / JDM_2016-10-26T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8117747.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8101103", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8101103", "ece-8101084"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : L'oiseau de feu (8/15)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3A8AD885-BB5C-47C4-8ACD-BB335756A7F4", "thematicGeographicals": ["Europe de l'Est"], "durationSec": 155, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-10-26T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-10-26T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084235", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084235", "ece-8084227"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Endless Possibilities", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-32F5B36D-F784-4B82-B948-A2CD2D8B4AE8", "durationSec": 185, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Endless Possibilities\" est une \u00e9tonnante campagne d'affichage pour la banque d'images en ligne Getty Images, r\u00e9alis\u00e9e par l'agence br\u00e9silienne AlmapBBDO.\r\nLe concept est simple, r\u00e9aliser des portraits de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s uniquement \u00e0 partir d'un assemblage de photos d'anonymes trouv\u00e9es sur le site am\u00e9ricain. Il aura fallu plus de quatre mois de recherches m\u00e9ticuleuses pour assembler un seul visage!", "alternativeExcerpt": ["\"Endless Possibilities\" est une \u00e9tonnante campagne d'affichage pour la banque d'images en ligne Getty Images, r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019agence br\u00e9silienne AlmapBBDO.\nLe concept est simple, r\u00e9aliser des portraits de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s uniquement \u00e0 partir d'un assemblage de photos d'anonymes trouv\u00e9es sur le site am\u00e9ricain. Il aura fallu plus de quatre mois de recherches m\u00e9ticuleuses pour assembler un seul visage!", "\"Endless Possibilities\" est une \u00e9tonnante campagne d'affichage pour la banque d'images en ligne Getty Images, r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019agence br\u00e9silienne AlmapBBDO.\nLe concept est simple, r\u00e9aliser des portraits de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s uniquement \u00e0 partir d'un assemblage de photos d'anonymes trouv\u00e9es sur le site am\u00e9ricain. Il aura fallu plus de quatre mois de recherches m\u00e9ticuleuses pour assembler un seul visage!", "\"Endless Possibilities\" est une \u00e9tonnante campagne d'affichage pour la banque d'images en ligne Getty Images, r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019agence br\u00e9silienne AlmapBBDO.\nLe concept est simple, r\u00e9aliser des portraits de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s uniquement \u00e0 partir d'un assemblage de photos d'anonymes trouv\u00e9es sur le site am\u00e9ricain. Il aura fallu plus de quatre mois de recherches m\u00e9ticuleuses pour assembler un seul visage!"], "alternativeTitle": ["Endless Possibilities", "Endless Possibilities / HAP_2016-10-26T18:10:00_happy-pics", "Endless Possibilities / HAP_2016-10-26T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084295", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084295", "ece-8084290"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Poste: restructuration brutale ou n\u00e9cessaire modernisation?", "id": "sound-8D36505C-849C-4C9C-894B-5810DE8619C7", "durationSec": 688, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2016;Berdoz, Zeynep Ersan\r\nLa Poste a annonc\u00e9 mercredi la fermeture de cinq cents \u00e0 six cents filiales jusqu'en 2020. Pr\u00e8s de 1200 collaborateurs sont concern\u00e9s par ce changement. D\u00e9bat entre Zeynep Ersan Berdoz, r\u00e9dactrice en chef de Bon \u00e0 savoir et Matthias Finger, professeur d'\u00e9conomie des r\u00e9seaux \u00e0 l'EPFL.\r\n\r\n* * La Poste: restructuration brutale ou n\u00e9cessaire modernisation?  \r\nZeynep Ersan Berdoz, r\u00e9dactrice en chef de Bon \u00e0 savoir, vous \u00e9tiez une des figures de proue de l'initiative pro service public le printemps dernier\r\n-\tVous avez entendu Suzanne Ruoff, en terme de prestations la Poste en fait encore plus que ce qu'exige la loi !\r\n-\tDepuis l'ann\u00e9e 2000, la baisse des volumes a atteint 63% pour les lettres, 42% pour les colis et 37% pour les versements . on ne peut pas fermer les yeux sur ces chiffres ! on ne peut pas enfermer la Poste dans les structures d'un autre temps !!\r\n-\tFinalement : pourquoi pas des automates ? il faut oser faire le pas de la modernit\u00e9 !\r\n-\tla Poste contrainte de s'adapter pour r\u00e9sister \u00e0 la concurrence.\r\n-\tvous d\u00e9fendez les consommateurs . or ce sont eux qui commandent des paquets Zalando ou Amazon, qui ne passent plus par les guichets classiques.\r\n-\tle PS estime qu'avec sa politique salariale et ce genre de restructuration, l'entreprise casse la cr\u00e9dibilit\u00e9 du service publique.\r\nTHIB:\r\n- Vous voulez une poste sans clients?\r\n- Vous d\u00e9fendez une poste du pass\u00e9?\r\n- La poste doit-elle obligatoirement perdre de l'argent?\r\nMathias Finger, professeur d'\u00e9conomie des r\u00e9seaux \u00e0 l'EPFL, chaire sponsoris\u00e9e par la Poste\r\n-\tC'est une restructuration tr\u00e8s forte : 40% du r\u00e9seau de guichets supprim\u00e9s d'ici quatre ans, 600 guichets : est-ce qu'avec ce type d'annonces, La Poste peut encore assurer un service public ?\r\n-\tla Poste nous dit que les clients sont toujours plus mobiles, veulent des solutions innovantes, etc. C'est vrai pour un tr\u00e8s grand nombre, peut-\u00eatre m\u00eame majoritaires ; n'emp\u00eache que bcp d'autres n'en veulent pas, et pas seulement des personnes \u00e2g\u00e9es . c'est aussi ca le service public, de r\u00e9pondre \u00e0 tous les besoins !\r\n-\tle march\u00e9 n'est pas encore compl\u00e8tement lib\u00e9ralis\u00e9 . on ne pr\u00e9cipite pas trop le mouvement ? est-ce vraiment si in\u00e9luctable que \u00e7a ??\r\n-\tpasser des agences dans des magasins, etc. : comment ne pas y voir une baisse dans la qualit\u00e9 des prestations ? si non, alors ca veut dire que le m\u00e9tier de postier n'a pas bcp de valeur.\r\n-\tLa Suisse n'est pas la seule \u00e0 affronter ce dilemme : comment concilier un service public dans les r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques tout en restant un mod\u00e8le d'affaire viable. En Scandinavie, par exemple, comment nos voisins europ\u00e9ens g\u00e8rent cette question ?\r\n-\tLe syndicat des postiers propose que les cantons cr\u00e9ent une Poste intercantonale, pour d\u00e9velopper un r\u00e9seau propre. Est-ce un mod\u00e8le qui existe ailleurs qu'en Suisse ? Est-ce r\u00e9aliste ? \r\n-\tIl y a une guerre technologique autour du dernier kilom\u00e8tre dans la livraison : certains misent sur les drones, d'autres sur les robots par exemple. Est-ce que cet enjeux se trouve aussi au cour des d\u00e9fis de La Poste ? Y r\u00e9pond-elle avec cette annonce, autrement dit anticipe-t-elle suffisamment les bouleversements technologiques ?\r\nTHIB:\r\n- Adieu facteur, bonjour robots... on a un peu de la peine \u00e0 s'en r\u00e9jouir... C'est le d\u00e9but de la fin du contact humain?\r\n- Faut-il carr\u00e9ment tout lib\u00e9raliser...? Au fond, ce qui emb\u00eate la poste, c'est de devoir aller dans ces vall\u00e9es recul\u00e9es, par mauvais temps", "alternativeExcerpt": ["La Poste a annonc\u00e9 mercredi la fermeture de cinq cents \u00e0 six cents filiales jusqu'en 2020. Pr\u00e8s de 1200 collaborateurs sont concern\u00e9s par ce changement. D\u00e9bat entre Zeynep Ersan Berdoz, r\u00e9dactrice en chef de Bon \u00e0 savoir et Matthias Finger, professeur d\u2019\u00e9conomie des r\u00e9seaux \u00e0 l\u2019EPFL."], "alternativeTitle": ["La Poste: restructuration brutale ou n\u00e9cessaire modernisation? / FOR_2016-10-26T18:02:00_developpement-2", "Forum du 26.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8120002.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8101079", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur de management des infrastructures", "name": "Finger, Matthias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8101075"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Wax Tailor au Metropop festival ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AEE25E3A-6BEE-4194-A649-B18A87BFF416", "durationSec": 309, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wax Tailor"], "thematicThemes": ["musique", "festival de musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-10-26T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-10-26T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084236", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084236", "ece-8084228"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Les sculptures ultra r\u00e9alistes de Jamie Salmon", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4CA8E295-5952-4237-A5A5-AD3AB92A0104", "durationSec": 182, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le sculpteur britannique Jamie Salmon Sculpture r\u00e9alise des mod\u00e8les humains \u00e9patants de ressemblance avec des \u00eatres vivants. Ayant travaill\u00e9 dans le monde des effets sp\u00e9ciaux, Salmon est pass\u00e9 ma\u00eetre dans l'art de manier le caoutchouc de silicone, les fibres de verre et... les v\u00e9ritables cheveux humains.", "alternativeExcerpt": ["Le sculpteur britannique Jamie Salmon Sculpture r\u00e9alise des mod\u00e8les humains \u00e9patants de ressemblance avec des \u00eatres vivants. Ayant travaill\u00e9 dans le monde des effets sp\u00e9ciaux, Salmon est pass\u00e9 ma\u00eetre dans l'art de manier le caoutchouc de silicone, les fibres de verre et... les v\u00e9ritables cheveux humains.", "Le sculpteur britannique Jamie Salmon Sculpture r\u00e9alise des mod\u00e8les humains \u00e9patants de ressemblance avec des \u00eatres vivants. Ayant travaill\u00e9 dans le monde des effets sp\u00e9ciaux, Salmon est pass\u00e9 ma\u00eetre dans l'art de manier le caoutchouc de silicone, les fibres de verre et... les v\u00e9ritables cheveux humains.", "Le sculpteur britannique Jamie Salmon Sculpture r\u00e9alise des mod\u00e8les humains \u00e9patants de ressemblance avec des \u00eatres vivants. Ayant travaill\u00e9 dans le monde des effets sp\u00e9ciaux, Salmon est pass\u00e9 ma\u00eetre dans l'art de manier le caoutchouc de silicone, les fibres de verre et... les v\u00e9ritables cheveux humains."], "alternativeTitle": ["Les sculptures ultra r\u00e9alistes de Jamie Salmon", "Les sculptures ultra r\u00e9alistes de Jamie Salmon / HAP_2016-10-26T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Les sculptures ultra r\u00e9alistes de Jamie Salmon / HAP_2016-10-26T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084294", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8084294", "ece-8084288"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Un an apr\u00e8s l'op\u00e9ration \"Exils\" qui a vu le journaliste Nicolae Schiau parcourir la route des migrants avec six jeunes de Raqqa, retour en Allemagne et au Royaume-Uni pour observer comment l'int\u00e9gration se d\u00e9roule dans leurs nouveaux pays d'adoption", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-FDDE382C-A552-4CC2-BA5F-BE867DF50A23", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Allemagne"], "durationSec": 446, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "exil", "jeune (\u00e2ge)", "int\u00e9gration sociale"], "alternativeExcerpt": ["Un an apr\u00e8s l'op\u00e9ration Exils qui l'a vu parcourir la route des migrants avec six jeunes de Raqqa, le journaliste Nicolae Schiau est all\u00e9 en Allemagne et au Royaume-Uni pour observer comment l'int\u00e9gration se d\u00e9roule dans leurs nouveaux pays d\u2019adoption."], "alternativeTitle": ["Exils: en Angleterre et Allemagne, que sont-ils devenus? / TUM_2016-10-26T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 26.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8118956.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8101040", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Youssef, ancien migrant syrien de la Jungle de Calais, en Allemagne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Nayef, ancien migrant syrien de la Jungle de Calais, en Angleterre", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Jamal, ancien migrant syrien de la Jungle de Calais, en Allemagne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8101037"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 26.10.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EACAB25F-4422-4855-809A-6831935FBF8E", "durationSec": 305, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-10-26T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-10-26T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084255", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084255", "ece-8084238"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Ma vie de Gilberte et des courgettes de Courgenay! (3/5)", "id": "sound-6F2FBD68-71A5-4765-9BB3-D6C64B94753C", "thematicGeographicals": ["Ajoie", "Jura (canton)", "Courgenay"], "durationSec": 1705, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est l'Ajoie cette semaine dans Bille en T\u00eate, une \u00e9mission qui ne recycle jamais les vieux jeux de mots pourris. Au programme une machine \u00e0 remonter le temps, Philou qui traverse une pierre pour de vrai et l'utopie mara\u00eech\u00e8re devenue r\u00e9alit\u00e9 coop\u00e9rative! De la guerre de 14 aux sorci\u00e8res, de la courge \u00e0 Gilberte, Bille en T\u00eate revisite les l\u00e9gendes pour donner du sens aux mites... Naphtaline Fm et Micro-placards d\u00e9poussi\u00e8rent l'Ajoie. Une authentique friture de carpe postale.\r\n\u00c0 consommer sans pond\u00e9ration.\r\n\r\n* * C'est l'Ajoie cette semaine dans Bille en T\u00eate, une \u00e9mission qui ne recycle jamais les vieux jeux de mots pourris. Au programme une machine \u00e0 remonter le temps, Philou qui traverse une pierre pour de vrai et l'utopie mara\u00eech\u00e8re devenue r\u00e9alit\u00e9 coop\u00e9rative! De la guerre de 14 aux sorci\u00e8res, de la courge \u00e0 Gilberte, Bille en T\u00eate revisite les l\u00e9gendes pour donner du sens aux mites... Naphtaline Fm et Micro-placards d\u00e9poussi\u00e8rent l'Ajoie. Une authentique friture de carpe postale.\r\n\u00c0 consommer sans pond\u00e9ration.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 26.10.2016", "Ma vie de Gilberte et des courgettes de Courgenay! (3/5) / BIL_2016-10-26T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 26.10.2016", "Ma vie de Gilberte et des courgettes de Courgenay! (3/5) / BIL_2016-10-26T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["C'est l'Ajoie cette semaine dans Bille en T\u00eate, une \u00e9mission qui ne recycle jamais les vieux jeux de mots pourris. Au programme une machine \u00e0 remonter le temps, Philou qui traverse une pierre pour de vrai et l'utopie mara\u00eech\u00e8re devenue r\u00e9alit\u00e9 coop\u00e9rative! De la guerre de 14 aux sorci\u00e8res, de la courge \u00e0 Gilberte, Bille en T\u00eate revisite les l\u00e9gendes pour donner du sens aux mites... Naphtaline Fm et Micro-placards d\u00e9poussi\u00e8rent l'Ajoie. Une authentique friture de carpe postale.\n\u00c0 consommer sans pond\u00e9ration.", "C'est l'Ajoie cette semaine dans Bille en T\u00eate, une \u00e9mission qui ne recycle jamais les vieux jeux de mots pourris. Au programme une machine \u00e0 remonter le temps, Philou qui traverse une pierre pour de vrai et l'utopie mara\u00eech\u00e8re devenue r\u00e9alit\u00e9 coop\u00e9rative! De la guerre de 14 aux sorci\u00e8res, de la courge \u00e0 Gilberte, Bille en T\u00eate revisite les l\u00e9gendes pour donner du sens aux mites... Naphtaline Fm et Micro-placards d\u00e9poussi\u00e8rent l'Ajoie. Une authentique friture de carpe postale.\n\u00c0 consommer sans pond\u00e9ration."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084483", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084483", "ece-8084482"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les donn\u00e9es de localisation d\u00e9tenues par les op\u00e9rateurs utilis\u00e9es pour g\u00e9rer le trafic mais pas disponible pour les clients eux-m\u00eames!", "id": "sound-7463384A-C2B0-4CC2-B6C7-D8D99973FE68", "durationSec": 765, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque seconde ou presque votre smartphone communique avec les antennes des op\u00e9rateurs. Des donn\u00e9es de d\u00e9placement qui peuvent \u00eatre tr\u00e8s utiles pour des collectivit\u00e9s pour prendre des d\u00e9cisions d'urbanisme. C'est ce que propose Swisscom dans son projet Smart City et c'est une d\u00e9monstration de la force et de la rentabilit\u00e9 du traitement massif de donn\u00e9e (Big data). Mais cela pose aussi des questions. Ces donn\u00e9es sont-elles bien anonymes? Et surtout pourquoi ne peut-on pas en tant que client avoir acc\u00e8s \u00e0 ces donn\u00e9es qu'on a nous-m\u00eame produites? N'est-ce pas des donn\u00e9es personnelles? Un sujet de Julien Schekter.\r\n\r\n* * Chaque seconde ou presque votre smartphone communique avec les antennes des op\u00e9rateurs. Des donn\u00e9es de d\u00e9placement qui peuvent \u00eatre tr\u00e8s utiles pour des collectivit\u00e9s pour prendre des d\u00e9cisions d'urbanisme. C'est ce que propose Swisscom dans son projet Smart City et c'est une d\u00e9monstration de la force et de la rentabilit\u00e9 du traitement massif de donn\u00e9e (Big data). Mais cela pose aussi des questions. Ces donn\u00e9es sont-elles bien anonymes? Et surtout pourquoi ne peut-on pas en tant que client avoir acc\u00e8s \u00e0 ces donn\u00e9es qu'on a nous-m\u00eame produites? N'est-ce pas des donn\u00e9es personnelles? Un sujet de Julien Schekter.", "alternativeExcerpt": ["Chaque seconde ou presque votre smartphone communique avec les antennes des op\u00e9rateurs. Des donn\u00e9es de d\u00e9placement qui peuvent \u00eatre tr\u00e8s utiles pour des collectivit\u00e9s pour prendre des d\u00e9cisions d\u2019urbanisme. C\u2019est ce que propose Swisscom dans son projet Smart City et c\u2019est une d\u00e9monstration de la force et de la rentabilit\u00e9 du traitement massif de donn\u00e9e (Big data). Mais cela pose aussi des questions. Ces donn\u00e9es sont-elles bien anonymes? Et surtout pourquoi ne peut-on pas en tant que client avoir acc\u00e8s \u00e0 ces donn\u00e9es qu\u2019on a nous-m\u00eame produites? N\u2019est-ce pas des donn\u00e9es personnelles? Un sujet de Julien Schekter."], "alternativeTitle": ["Les donn\u00e9es de localisation d\u00e9tenues par les op\u00e9rateurs utilis\u00e9es pour g\u00e9rer le trafic mais pas disponible pour les clients eux-m\u00eames! / OEP_2016-10-26T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 26.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084549", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084547"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mots nouveaux", "source": "siranau", "title": "Les mots Nouveau(x) : Nycth\u00e9m\u00e8re", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-480C64BD-97B3-4EDB-AC19-4603E440B96E", "durationSec": 135, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Nycth\u00e9m\u00e8re", "Nycth\u00e9m\u00e8re / NMT_2016-10-26T07:50:01_les-mots-nouveau-x", "Nycth\u00e9m\u00e8re / NMT_2016-10-26T07:50:01_les-mots-nouveau-x"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084271", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963630.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084271", "ece-8084253"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Suite \u00e0 la d\u00e9mission du procureur Stefan Lenz, Les m\u00e9thodes du procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration Michael Lauber sont remises en question", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C28236B1-A2B8-4A18-B533-3554786432F5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 277, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["condition de travail", "procureur", "d\u00e9mission"], "excerpt": "Le procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration Michael Lauber a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9 jusqu'ici comme un \"courageux\" r\u00e9formateur. Mais les critiques sur les moyens employ\u00e9s se multiplient, \u00e0 tel point qu'un des poids lourds du Minist\u00e8re public vient de d\u00e9missionner en signe de protestation.", "alternativeExcerpt": ["Le procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration Michael Lauber a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9 jusqu'ici comme un \"courageux\" r\u00e9formateur. Mais les critiques sur les moyens employ\u00e9s se multiplient, \u00e0 tel point qu\u2019un des poids lourds du Minist\u00e8re public vient de d\u00e9missionner en signe de protestation."], "alternativeTitle": ["Les m\u00e9thodes de Michael Lauber en question apr\u00e8s une nouvelle d\u00e9mission / JDM_2016-10-26T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 26.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7928646.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8101102", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller national socialiste zurichois", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8101094"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Les a\u00e9roports ont la folie des grands hubs", "id": "sound-FF9C3224-D2AD-4B11-83C9-2250B0D3B6D6", "durationSec": 123, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : mattheySi\r\nLes a\u00e9roports deviennent toujours plus grands. Londres a par exemple d\u00e9voil\u00e9 mardi son projet d\u00e9j\u00e0 controvers\u00e9 d'agrandissement du premier hub europ\u00e9en, tandis que les terminaux du Golfe se transforment en gigantesques temples de la consommation.\r\n\r\n* * Les a\u00e9roports ont la folie des grands hubs  *** NB, FG.\r\nD'ici 2030. les a\u00e9roports de Gen\u00e8ve et Zurich seront satur\u00e9s. A Londres. le gouvernement a d\u00e9voil\u00e9 hier (mar) son projet. d\u00e9j\u00e0 controvers\u00e9. d'agrandissent du 1er hub europ\u00e9en. Et pendant ce temps. les terminaux du Golfe s'\u00e9tendent. et se transforment en gigantesques temples de la consommation.\r\nToujours plus grand. \r\nL'exemple le plus embl\u00e9matique. c'est celui de Duba\u00ef.\r\nIl est le 1er a\u00e9roport international au monde.\r\nIl s'est encore agrandi. \r\nEt peut d\u00e9sormais accueillir 90 millions de passagers par ann\u00e9e.\r\n*** Facile. quand on est un roi du p\u00e9trole !\r\nC'est vrai.\r\nLes p\u00e9trodollars. \u00e7a aide \u00e9norm\u00e9ment ! \r\nPour financer une infrastructure a\u00e9roportuaire. \r\nEt pour d\u00e9velopper une compagnie a\u00e9rienne \u00ab nationale \u00bb. \r\nOutre Dubai.\r\nAbu Dhabi et Doha correspondent aussi au profil.\r\nEn fait.\r\nPour gagner la \u00ab guerre des hubs \u00bb.\r\nCe qui fait la diff\u00e9rence. \r\nCe sont les surfaces commerciales. et l'affluence.\r\n*** L\u00e0. on parle des boutiques \u00ab duty free \u00bb. et du transit des passagers? \r\nPour rester sur l'exemple de Duba\u00ef.\r\nCette ann\u00e9e. \r\nLes d\u00e9penses devraient d\u00e9passer les 2 milliards de dollars!\r\nAlors voil\u00e0 la strat\u00e9gie :\r\nPour attirer le maximum de passagers en transit. \r\nRien de tel qu'une compagnie qui a les moyens de casser les prix. Gr\u00e2ce. notamment. au k\u00e9ros\u00e8ne bon march\u00e9.\r\nEnsuite.\r\nL'id\u00e9e est de faire durer l'escale assez longtemps. \r\n*** Mais pas trop !\r\nJuste ce qu'il faut.\r\nPour que les voyageurs d\u00e9lestent leur porte-monnaie.\r\nDans les magasins hors taxe. \r\nEt dans les caf\u00e9s-restaurants du terminal.\r\nMais pour \u00e7a. bien s\u00fbr. \r\nIl faut de gigantesques surfaces. modernes.\r\nEt l\u00e0. \r\nOn est plut\u00f4t \u00ab mal barr\u00e9s \u00bb en Europe.\r\n*** Pourquoi?\r\nParce que contrairement au d\u00e9sert des Emirats. \r\nLes \u00ab hubs \u00bb europ\u00e9ens sont \u00e0 l'\u00e9troit. \r\nEt ne peuvent quasiment plus s'agrandir.\r\nLa faute au manque de place. \r\nAux normes anti-bruit. \u00e0 l'hostilit\u00e9 du voisinage. \r\nOu encore. \u00e0 la protection de l'environnement.\r\nEn r\u00e9sum\u00e9. \r\nLes \u00ab hubs \u00bb europ\u00e9ens piquent du nez. \r\nAlors que les plateformes du Moyen-Orient montent en puissance. \r\nPour mieux court-circuiter. \r\nEt d\u00e9tourner les flux du trafic a\u00e9rien mondial.", "alternativeExcerpt": ["Les a\u00e9roports deviennent toujours plus grands. Londres a par exemple d\u00e9voil\u00e9 mardi son projet d\u00e9j\u00e0 controvers\u00e9 d'agrandissement du premier hub europ\u00e9en, tandis que les terminaux du Golfe se transforment en gigantesques temples de la consommation.", "Les a\u00e9roports deviennent toujours plus grands. Londres a par exemple d\u00e9voil\u00e9 mardi son projet d\u00e9j\u00e0 controvers\u00e9 d'agrandissement du premier hub europ\u00e9en, tandis que les terminaux du Golfe se transforment en gigantesques temples de la consommation.", "Les a\u00e9roports deviennent toujours plus grands. Londres a par exemple d\u00e9voil\u00e9 mardi son projet d\u00e9j\u00e0 controvers\u00e9 d'agrandissement du premier hub europ\u00e9en, tandis que les terminaux du Golfe se transforment en gigantesques temples de la consommation."], "alternativeTitle": ["Les a\u00e9roports ont la folie des grands hubs", "Les a\u00e9roports ont la folie des grands hubs / JDM_2016-10-26T07:26:00_nota-bene", "Les a\u00e9roports ont la folie des grands hubs / JDM_2016-10-26T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/7917311.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8101113", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8101113", "ece-8101095"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et interview du groupe Koqa Beatbox", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B236DBB9-0133-47CE-9345-23DB27C2316F", "durationSec": 3380, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lectro (musique)", "hip-hop", "musique"], "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 26.10.2016", "Koqa Beatbox en showcase / PLP_2016-10-26T19:00:00_Asset00_04:21:24", "Koqa Beatbox - Lewis Del Mar / PLP_2016-10-26T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 26.10.2016", "Coulcal / PLP_2016-10-26T19:30:00_coulcal", "Koqa Beatbox - Lewis Del Mar / PLP_2016-10-26T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["KoQa Beatbox, le groupe originaire de La Chaux-de-Fonds qui m\u00eale beatbox, Hip-Hop, \u00e9lectro et dubstep, est de passage dans les studios de Couleur 3 pour nous pr\u00e9senter quelques titres live de son nouvel album intitul\u00e9 \"Nor Will Ever Be\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084211", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de musique ", "name": "Koqa Beatbox", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084211", "ece-8084209"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Bruno est cobaye pour les monsieurs en blouse blanche ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F604E724-E95C-4869-AB34-E1D5437B862D", "durationSec": 173, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-10-26T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-10-26T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084232", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084232", "ece-8084222"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : La responsabilit\u00e9 des m\u00e9decins en question apr\u00e8s une condamnation p\u00e9nale", "id": "sound-8F15F90C-91D6-4A68-A1C6-DE8CD6356477", "durationSec": 416, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : MatteySi ;Anderson, Melissa;Guillod\r\n, Olivier\r\nLe tribunal f\u00e9d\u00e9ral a confirm\u00e9 mardi la condamnation de deux p\u00e9diatres de l'h\u00f4pital de Morges pour homicide par n\u00e9gligence suite au d\u00e9c\u00e8s d'un b\u00e9b\u00e9, un fait qui reste tr\u00e8s rare. Interview d'Olivier Guillod, directeur de l'Institut du droit de la sant\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel.\r\n\r\n* * La responsabilit\u00e9 des m\u00e9decins en question apr\u00e8s une condamnation p\u00e9nale SLV STUDIO NEUCH Olivier Guillod (secours+** 26)  Accueil Melissa Anderson \r\nLe tribunal f\u00e9d\u00e9ral a confirm\u00e9 hier (mardi) la condamnation de deux p\u00e9diatres de l'h\u00f4pital de Morges.\r\nNous vous en parlions dans notre journal de ***. Une condamnation pour homicide par n\u00e9glicence... suite au d\u00e9c\u00e8s d'un b\u00e9b\u00e9...\r\nLes deux m\u00e9decins en charge avaient, selon les juges de Mon Repos, outrepass\u00e9 leur marge d'appr\u00e9ciation... et exclut le risque d'une maladie mortelle au moment du diagnostic. Une n\u00e9gligence fautive pour la justice, une erreur d'appr\u00e9ciation involontaire et inh\u00e9rente au m\u00e9tier, diraient un certain nombre de m\u00e9decins... qui sont d'ailleurs rarement condamn\u00e9s par les tribunaux. \r\nBonjour Olivier Guillod, vous \u00eates le directeur de l'institut du droit de la sant\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel.\r\n-Des m\u00e9decins condamn\u00e9s par la justice, c'est plut\u00f4t rare non? pourquoi?\r\n\t- peu d'affaire arrivent \u00e0 la justice p\u00e9nale. La plupart au civil pour obtenir des r\u00e9parations financi\u00e8res\r\n\t- c'est d'ailleurs ce que recherche les h\u00f4pitaux: des arrangements au civil\r\n-Selon vos recherches, les patients ont ces 10 derni\u00e8res ann\u00e9es, plus ou moins tendance \u00e0 porter plainte pour des erreurs m\u00e9dicales? \r\nDans quelle direction les choses vont-elles \u00e9voluer? \r\n-Selon vous, est-il pr\u00e9f\u00e9rable de trouver des arrangements au civil, plut\u00f4t que de s'en remettre \u00e0 la justice p\u00e9nale? \r\n\t- un proc\u00e8s \u00e7a peut \u00eatre lourd et douloureux donc oui mieux vaut un arrangement au civil\r\n-Mais le risque c'est que certaines fautes / n\u00e9gligences graves \u00e9chappent \u00e0 la justice p\u00e9nale, non? (comme si la corporation pouvait laver son linge sale en famille...)\r\n\t- y a effectivement le risque que des affaires qui m\u00e9riteraient l'attention de la justice p\u00e9nale lui \u00e9chappent\r\n\t- les hopitaux parlent de fatalit\u00e9, les m\u00e9decins d'erreur d'appr\u00e9ciation...un flou\r\n-La m\u00e9decine, la chirurgie notamment, comporte forc\u00e9ment des risques... les patients doivent d'ailleurs signer des d\u00e9charges, le patient n'est-il pas trop d\u00e9muni pour faire la part des choses entre un accident et une erreur m\u00e9dicale?\r\n-Le monde m\u00e9dical n'a-t-il pas eu trop tendance a rejeter froidement la d\u00e9tresse des proches? N'est-ce pas la aussi une cl\u00e9 du probl\u00e8me? \r\n- il faudrait mieux \u00e9couter les proches, reconna\u00eetre son humanit\u00e9?\r\n- cela \u00e9viterait des d\u00e9cisions en justice lourdes et longues autant pour les survivants que pour les m\u00e9decins\r\n-Selon l'Alliance allemande pour la s\u00e9curit\u00e9 des patients, 1 patient hospitalis\u00e9 sur 1000 d\u00e9c\u00e9deraient des suites d'une erreur m\u00e9dicale dans les pays occidentaux... Une estimation qui vous para\u00eet possible pour la Suisse? Cette r\u00e9alit\u00e9 est-elle assez document\u00e9e?\r\n-Finalement quelle r\u00e9ponse \u00e0 l'erreur m\u00e9dicale? Une r\u00e9ponse \u00e0 la fois dans l'int\u00e9r\u00eat du m\u00e9decin et du patient qui s'estime l\u00e9s\u00e9?\r\n\t- passer d'une culture de la dissimulation \u00e0 la transparence. En finir avec la culture de la faute\r\n\t- s'inspirer du mod\u00e8le US o\u00f9 les erreurs sont annonc\u00e9es et favoriser l'apprentissage de ses erreurs, inciter les m\u00e9decins \u00e0 avouer leurs erreurs\r\n\t- tout en offrant des indemnisations aux patients\r\n-Mais une telle politique d'indemnisation, \u00e7a risque de co\u00fbter cher?\r\n-Les zones d'\u00e9coute, les conciliations propos\u00e9es par plusieurs h\u00f4pitaux en Suisse; c'est la voie \u00e0 suivre?\r\n\t- oui mais faut aller encore plus loin. Moins de dissimulation, plus de transparence.", "alternativeExcerpt": ["Le tribunal f\u00e9d\u00e9ral a confirm\u00e9 mardi la condamnation de deux p\u00e9diatres de l'h\u00f4pital de Morges pour homicide par n\u00e9gligence suite au d\u00e9c\u00e8s d'un b\u00e9b\u00e9, un fait qui reste tr\u00e8s rare. Interview d'Olivier Guillod, directeur de l'Institut du droit de la sant\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel."], "alternativeTitle": ["La responsabilit\u00e9 des m\u00e9decins en question apr\u00e8s une condamnation p\u00e9nale / JDM_2016-10-26T07:18:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 26.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8117805.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8101102", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8101098"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Les hypermarch\u00e9s: qu'ajoute le regard de la litt\u00e9rature \u00e0 notre quotidien? ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40BD8F61-8EFE-4EC4-8189-DEB7252ED004", "durationSec": 3225, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centre commercial", "bande dessin\u00e9e", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "\"70% d'entre nous passe 1h20 par semaine \u00e0 \"faire le plein\" dans les grandes surfaces\". C'est un lieu que tout le monde fr\u00e9quente, mais qui \u00e9chappe \u00e0 notre conscience. Ses m\u00e9canismes, ses cons\u00e9quences sur la vie sociale, l'urbanisme, la vie culturelle, on ne les conna\u00eet pas, on ne s'y int\u00e9resse pas trop, peut-\u00eatre? Ou peut-\u00eatre qu'il faut beaucoup gratter pour percer la couche miroitante qui recouvre tous ces aspects de nos vies? Avec Xavier B\u00e9taucourt, auteur de la bande dessin\u00e9e \"Le grand A\" et Adeline Ventrone, responsable de la communication du centre commercial Balexert \u00e0 Gen\u00e8ve, on s'y emploie et on v\u00e9rifie, avec Annie Ernaux, Michel Houellebecq, Paul Vacca, comment la litt\u00e9rature nous permet de mieux observer notre quotidien le plus quotidien, dans ses aspects les plus ingrats. Par Isabelle Carceles. ", "alternativeTitle": ["Nectar du 26.10.2016", "Nectar du 26.10.2016", "Les hypermarch\u00e9s: qu\u02b9ajoute le regard de la litt\u00e9rature \u00e0 notre quotidien? / NTR_2016-10-26T12:06:00_les-hypermarches-qu-ajoute-le-regard-de", "Nectar / NTR_2016-10-26T12:06:00_nectar", "Nectar / NTR_2016-10-26T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["\"70% d\u02b9entre nous passe 1h20 par semaine \u00e0 \"faire le plein\" dans les grandes surfaces\" \nC\u02b9est un lieu que tout le monde fr\u00e9quente, mais qui \u00e9chappe \u00e0 notre conscience. Ses m\u00e9canismes, ses cons\u00e9quences sur la vie sociale, l\u02b9urbanisme, la vie culturelle, on ne les conna\u00eet pas, on ne s\u02b9y int\u00e9resse pas trop, peut-\u00eatre? Ou peut-\u00eatre qu\u02b9il faut beaucoup gratter pour percer la couche miroitante qui recouvre tous ces aspects de nos vies?\n\nAvec Xavier B\u00e9taucourt, auteur de la bande dessin\u00e9e \"Le grand A\" et Adeline Ventrone, responsable de la communication du centre commercial Balexert \u00e0 Gen\u00e8ve, on s\u02b9y emploie et on v\u00e9rifie, avec Annie Ernaux, Michel Houellebecq, Paul Vacca, comment la litt\u00e9rature nous permet de mieux observer notre quotidien le plus quotidien, dans ses aspects les plus ingrats. \n\nPar Isabelle Carceles."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084170", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la communication du centre commercial Balexert \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Ventrone, Adeline", "type": "Participant"}, {"role": "sc\u00e9nariste de bande dessin\u00e9e", "name": "B\u00e9taucourt, Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Blakaj, Fatmir", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084170", "ece-8084169"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Fioul lourd: le sang impur de la globalisation", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C306302C-C818-42DB-B8B4-DF20C8A5D6EF", "durationSec": 230, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En d\u00e9but de semaine, Le Temps publiait sur son site web une tr\u00e8s longue enqu\u00eate consacr\u00e9 au fioul lourd, le carburant des tr\u00e8s gros bateaux comme les porte-containers mais aussi les navires de croisi\u00e8re. Le journaliste Sylvain Besson y aborde de fa\u00e7on tr\u00e8s global la probl\u00e9matique li\u00e9e \u00e0 ce carburant: de son raffinage \u00e0 la pollution qu'il g\u00e9n\u00e8re, en passant par les pressions r\u00e9gulatrices de certains \u00e9tats et les implications pour la place financi\u00e8re suisse. A lire en textes, vid\u00e9os et infographies sur le site web du Temps.", "alternativeExcerpt": ["En d\u00e9but de semaine, Le Temps publiait sur son site web une tr\u00e8s longue enqu\u00eate consacr\u00e9 au fioul lourd, le carburant des tr\u00e8s gros bateaux comme les porte-containers mais aussi les navires de croisi\u00e8re. Le journaliste Sylvain Besson y aborde de fa\u00e7on tr\u00e8s global la probl\u00e9matique li\u00e9e \u00e0 ce carburant: de son raffinage \u00e0 la pollution qu'il g\u00e9n\u00e8re, en passant par les pressions r\u00e9gulatrices de certains \u00e9tats et les implications pour la place financi\u00e8re suisse. A lire en textes, vid\u00e9os et infographies sur le site web du Temps.", "En d\u00e9but de semaine, Le Temps publiait sur son site web une tr\u00e8s longue enqu\u00eate consacr\u00e9 au fioul lourd, le carburant des tr\u00e8s gros bateaux comme les porte-containers mais aussi les navires de croisi\u00e8re. Le journaliste Sylvain Besson y aborde de fa\u00e7on tr\u00e8s global la probl\u00e9matique li\u00e9e \u00e0 ce carburant: de son raffinage \u00e0 la pollution qu'il g\u00e9n\u00e8re, en passant par les pressions r\u00e9gulatrices de certains \u00e9tats et les implications pour la place financi\u00e8re suisse. A lire en textes, vid\u00e9os et infographies sur le site web du Temps.", "En d\u00e9but de semaine, Le Temps publiait sur son site web une tr\u00e8s longue enqu\u00eate consacr\u00e9 au fioul lourd, le carburant des tr\u00e8s gros bateaux comme les porte-containers mais aussi les navires de croisi\u00e8re. Le journaliste Sylvain Besson y aborde de fa\u00e7on tr\u00e8s global la probl\u00e9matique li\u00e9e \u00e0 ce carburant: de son raffinage \u00e0 la pollution qu'il g\u00e9n\u00e8re, en passant par les pressions r\u00e9gulatrices de certains \u00e9tats et les implications pour la place financi\u00e8re suisse. A lire en textes, vid\u00e9os et infographies sur le site web du Temps."], "alternativeTitle": ["Fioul lourd: le sang impur de la globalisation", "Fioul lourd: le sang impur de la globalisation / NMT_2016-10-26T08:23:24_dans-la-peau-d-anne", "Fioul lourd: le sang impur de la globalisation / NMT_2016-10-26T08:23:24_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084270", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084270", "ece-8084252"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La question minute: conditions pour valider une initiative populaire", "id": "sound-BDDBB0CB-9C93-41BB-9CCE-F2F69796D7BD", "durationSec": 89, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelles conditions faut-il remplir pour qu'une initiative populaire soit valid\u00e9e? La r\u00e9ponse de Thierry Tanquerel, professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, au micro de Muriel M\u00e9rat.\r\n\r\n* * Quelles conditions faut-il remplir pour qu'une initiative populaire soit valid\u00e9e? La r\u00e9ponse de Thierry Tanquerel, professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, au micro de Muriel M\u00e9rat.", "alternativeExcerpt": ["Quelles conditions faut-il remplir pour qu'une initiative populaire soit valid\u00e9e? La r\u00e9ponse de Thierry Tanquerel, professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, au micro de Muriel M\u00e9rat."], "alternativeTitle": ["La question minute: conditions pour valider une initiative populaire / OEP_2016-10-26T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 26.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084549", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur de droit \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Tanquerel, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8084545"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Rapha\u00ebl Grand: la Chine, l'empire du bien", "id": "sound-0C81F546-9521-4475-B6E5-F420BA758E99", "durationSec": 107, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident chinois savoure sa victoire. Il peut compter sur un nouvel alli\u00e9: les Philippines. \"Seule la Chine peut nous aider!\", clamait Rodrigo Duterte lors de sa visite d'Etat dans l'Empire du Milieu.\r\n\r\n* * Rapha\u00ebl Grand: la Chine, l'empire du bien (SIGNATURE 26.10 CHINE EMPIRE DU BIEN) La Chine, l'empire du Bien, c'est le commentaire de Rapha\u00ebl Grand\r\n   1'36''\r\n((Le pr\u00e9sident chinois savoure sa victoire. Il peut compter sur un nouvel alli\u00e9 : les Philippines. \r\n \u00ab Seule la Chine peut nous aider ! \u00bb, clamait Rodrigo Duterte lors de sa visite d'Etat dans l'Empire du Milieu. Le pr\u00e9sident philippin a effectivement r\u00e9colt\u00e9 les investissements qu'il \u00e9tait venu chercher : des chemins de fer, des autoroutes et des \u00e9quipements de t\u00e9l\u00e9communication \u00ab made in China \u00bb. En contrepartie, les Philippines renoncent \u00e0 faire valoir leurs droits sur les eaux disput\u00e9es de la Mer de Chine m\u00e9ridionale, des droits pourtant reconnus par la Cour arbitrale de la Haye. \r\n Les Philippines, alli\u00e9es historiques de Washington,  qui tombent dans l'escarcelle de P\u00e9kin. Le revirement diplomatique est spectaculaire. Il atteste surtout de l'existence de cette image d'Epinal qui s'imprime progressivement dans les esprits en Asie. La Chine est une puissance de plus en plus fr\u00e9quentable. P\u00e9kin a ainsi su conqu\u00e9rir le cour de la Malaisie, de l'Indon\u00e9sie, de la Tha\u00eflande ou encore de la Birmanie. Des pays o\u00f9 les investissements chinois se sont ensuite d\u00e9vers\u00e9s en signe d'amiti\u00e9 durable. \r\n Mais l'influence chinoise ne s'arr\u00eate pas aux portes de l'Asie. P\u00e9kin a d\u00e9cid\u00e9 d'aller plus loin en s'emparant de l'outil de propagande ultime : Hollywood, dont les soci\u00e9t\u00e9s de production tombent peu \u00e0 peu aux mains de milliardaires chinois. M\u00eame le r\u00e9alisateur Steven Spielberg a ouvert ses studios \u00e0 la Chine. Les futurs super-h\u00e9ros parleront peut-\u00eatre bient\u00f4t mandarin et sauveront le monde depuis P\u00e9kin. \r\n Le pr\u00e9sident chinois, l\u00e0 aussi, peut savourer sa victoire. La Chine, sans faire aucune concession sur des valeurs comme la libert\u00e9 d'expression ou les Droits de l'Homme, va r\u00e9ussir \u00e0 s'affranchir de son image de m\u00e9chant. Un Etat autoritaire qui vous veut du bien (bienveillant) ?  Si vous en doutez encore, laissez-vous convaincre par le prochain blockbuster sino-hollywoodien..", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident chinois savoure sa victoire. Il peut compter sur un nouvel alli\u00e9: les Philippines. \"Seule la Chine peut nous aider!\", clamait Rodrigo Duterte lors de sa visite d\u2019Etat dans l\u2019Empire du Milieu.", "Le pr\u00e9sident chinois savoure sa victoire. Il peut compter sur un nouvel alli\u00e9: les Philippines. \"Seule la Chine peut nous aider!\", clamait Rodrigo Duterte lors de sa visite d\u2019Etat dans l\u2019Empire du Milieu.", "Le pr\u00e9sident chinois savoure sa victoire. Il peut compter sur un nouvel alli\u00e9: les Philippines. \"Seule la Chine peut nous aider!\", clamait Rodrigo Duterte lors de sa visite d\u2019Etat dans l\u2019Empire du Milieu."], "alternativeTitle": ["Rapha\u00ebl Grand: la Chine, l'empire du bien", "Rapha\u00ebl Grand: la Chine, l'empire du bien / JDM_2016-10-26T06:49:00_signature", "Rapha\u00ebl Grand: la Chine, l'empire du bien / JDM_2016-10-26T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/7257784.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8101112", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8101112", "ece-8101092"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jean-Marc Tassetto, cofondateur de Coorpacademy", "id": "sound-54F5778D-982B-4776-BCFF-F4C06A243572", "durationSec": 1358, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2016;Tassetto, Jean-Marc;Anderson, Melissa\r\nLa r\u00e9volution de l'\u00e9ducation est en marche gr\u00e2ce aux cours en ligne. Certaines startups l'ont bien compris et se sont sp\u00e9cialis\u00e9es dans ce domaine, \u00e0 l'instar de Coorpacademy, bas\u00e9e \u00e0 l'EPFL, qui vient de r\u00e9aliser une lev\u00e9e de fonds record. Jean-Marc Tassetto, ancien pr\u00e9sident de Google France, en est l'un des trois cofondateurs.\r\n\r\n* * Jean-Marc Tassetto, cofondateur de Coorpacademy (JEAN-MARC TASSETTO)  Jean Marc Tassetto, fondateur de Coorpacademy, ancien directeur Google France, ** 69\r\nDIRECT STU NEUCHATEL \r\n accueil melissa  ** 74\r\nHeure\r\n  48''\r\nApprendre en ligne, loin des habituelles classes de cours, c'est la r\u00e9volution promise par MOOCS, les cours en ligne... Cette r\u00e9volution de l'\u00e9ducation est en marche... elle ne concerne pas que le monde acad\u00e9mique mais \u00e9galement celui de l'entreprise. Certaines start up l'ont bien compris et se sont sp\u00e9cialis\u00e9es dans ce domaine, \u00e0 l'instar de Coorpacademy, bas\u00e9e \u00e0 l'EPFL, qui vient de lever 10 millions de francs (annonce officielle aujourd'hui mais je l'ai d\u00e9j\u00e0 lu dans le journal du net il y a 10 jours...). Une des lev\u00e9es les plus importantes en Europe dans ce secteur pr\u00e9cis du e-learning. \r\nNous recevons ce matin un de ses fondateurs (un de ses, ils sont trois), Jean-Marc Tassetto.... bonjour... merci d'\u00eatre en direct de notre studio de Neuch\u00e2tel... \r\nJean-Marc Tossato, vous avez une longue exp\u00e9rience dans le domaine de l'industrie et de la technologie... vous avez \u00e9t\u00e9 jusqu'en 2013 le directeur de Google France... et puis \u00e0 pass\u00e9 50 ans, vous avez quitt\u00e9 LA grande entreprise par excellence pour lancer votre startup... \r\nE-learning\r\n- La p\u00e9dagogie en entreprise \u00e9tait \u00e0 ce point attirante  ?\r\n- Vous diriez que c'est un nouvel eldorado o\u00f9 il y a tout \u00e0 faire ? L'\u00e9volution des carri\u00e8res professionnelles rend les besoins en formations continues toujours plus importants ?\r\n- En m\u00eame temps, le e-learning pas compl\u00e8tement neuf, des cours num\u00e9riques existent depuis longtemps... et paradoxalement  peu d'entreprises proposent des cours en ligne \u00e0 leurs employ\u00e9s. En quoi vous innovez ?\r\n- Quels sont les principaux besoins des entreprises en terme de formation continue ? un exemple concret ? \r\n-Battles, gamification... \u00ab augmentent significativement l'engagement et la performance des apprenants \u00bb : on retrouve la notion de comp\u00e8te sous une autre forme que les notes finalement.\r\n- L'avenir c'est un cadre qui suit sa formation continue de management par exemple d\u00e8s qu'il a un moment sur son iphone ou qui fait une petite battle le soir en rentrant ? \r\n- D'un c\u00f4t\u00e9, il y a les employ\u00e9s super connect\u00e9s et de l'autre, ceux \u00e0 la peine...Vous avez r\u00e9cemment dit qu'un tiers des salari\u00e9s sont perdus dans la transition num\u00e9rique (ceux qui prennent une souris pour un mulot, y en a aussi chez nous...). Est-ce que les patrons ont suffisamment conscience des besoins en formation de leurs \u00e9quipes ? \r\n- Est-ce qu'il y a - comme dans le domaine acad\u00e9mique - une sorte de concurrence culturelle entre Etats-unis et Europe dans le domaine du e-learning ? \r\nEPFL, INNOVATION, BIG COMPANIES\r\n- Je le disais, vous \u00e9tiez directeur en France de grandes compagnies, pourquoi avoir install\u00e9 votre startup \u00e0 l'EPFL ? \r\n- Qu'est-ce que l'EPFL vous apporte en tant que centre de recherche?\r\n- L'intelligence artificielle, un role important dans le e-learning ?  Corpacademy file toutes ses datas aux labos qui analysent et am\u00e9liorent le produit, ils tuilisent aussi l'intelligence artificielle\r\n- Vous racontez avoir sign\u00e9 le bail, le jour-m\u00eame de votre visite du campus de l'EPFL (en mai 2013) ... c'est le dynamisme et les paysages de la r\u00e9gion qui vous a attir\u00e9 ou sa fiscalit\u00e9 ? \r\n- En parlant de fiscalit\u00e9... vous avez \u00e9t\u00e9 directeur de Google... une entreprise qui ne paie quasiment pas d'impot en France (6,7 millions en 2015, c'est peanuts !) l'Europe veut lutter contre cela... on  le voit avec Apple qui devra rembourser 13 milliads \u00e0 l'Irlande... Vous qui devez certainement ambitionner de g\u00e9n\u00e9rer un chiffre d'affaire suffisamment \u00e9lev\u00e9 pour \u00eatre soumis \u00e0 l'impot des entreprises, cette situation n'est-elle pas ind\u00e9cente ? \r\n-L'affaire touche le grand public irlandais qui vient de vivre presque une d\u00e9cennie de coupes budg\u00e9taires brutales\r\n- Vous avez \u00e9galement occup\u00e9 des fonctions dirigeantes dans la t\u00e9l\u00e9phonie en France, directeur grand public chez SFR... le rachat de TIme Warner par l'op\u00e9rateur AT&T, c'est une bonne chose ?\r\n- Dans le domaine de l'internet, et de la technologie, la concentration , c'est in\u00e9vitable ? pas de risque de World compagny ?\r\n- Vous n'avez aucunes inqui\u00e9tudes \u00e0 ce sujet ?\r\n- On en parlait dans le journal de XXXXh, les d\u00e9penses en recherche et d\u00e9veloppement ont atteint un niveau record au sein des entreprises selon une \u00e9tude... Comment allez-vous d\u00e9penser les 10 millions que vous venez de recevoir ? \r\n-  il y a eu cette r\u00e9cente attaque num\u00e9rique aux USA, le hacking c'est qqch que vous redoutez en tant qu'entrepreneur ? \r\nPRESIDENTIELLE FRANCE \r\n- Jean-Marc Tasseto, vous \u00eates un ancien dirigeant d'entreprise technologique en France : j'imagine que vous suivez de pr\u00e8s les primaies... comment jugez-vous les programmes \u00e9conomiques diff\u00e9rents candidats \u00e0 droite et \u00e0 gauche ? \r\n- Arnaud Montebourg a un programme de soutien aux entreprises et start-up tr\u00e8s avanc\u00e9... NKM aussi veut soutenir les start-up... Macron aussi ... Y a-t-il un candidat des start uper ?  \r\n- Pas mal de cerveaux quittent la France pour travailler \u00e0 l'\u00e9tranger , cr\u00e9er des id\u00e9es ailleurs... C'est pas dommage de voir des jeunes fran\u00e7ais venir \u00e0 l'\u00e9tranger fonder leur start-up? C'est votre cas d'ailleurs ! (m\u00eame si vous n'\u00eates pas jeune ! ;))\r\nMOOCS :  cours en ligne ouvert et massifs (Massive open online courses)\r\nmarch\u00e9 formation professionnelle (chiffres 2015)\r\n- estim\u00e9 \u00e0 env. 150 milliards de dollards par ann\u00e9e\r\n- seuls 2 \u00e0 3% sont digitalis\u00e9s\r\n- env. 7% des salari\u00e9s en Europe ont eu une exp\u00e9rience de e-learning\r\nconclusion : monstre potentiel  \r\nR\u00e9sum\u00e9 CV\r\nN\u00e9 sur la C\u00f4te d'Azur, Jean-Marc Tassetto, 57 ans, a travaill\u00e9 durant une trentaine d'ann\u00e9es au sein de divers grands groupes actifs dans le domaine alimentaire, des t\u00e9l\u00e9communications et du Web.\r\n- Directeur du marketing chez Danone\r\n- Directeur de l'activit\u00e9 grand public de l'op\u00e9rateur SFR\r\n- Directeur de Google France durant trois ans. \r\n- Dipl\u00f4m\u00e9 de l'\u00e9tablissement d'enseignement sup\u00e9rieur fran\u00e7ais ESCP Europe et titulaire d'un DEA en Science de gestion, il est \u00e9galement professeur affili\u00e9 \u00e0 HEC Paris.", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9volution de l'\u00e9ducation est en marche gr\u00e2ce aux cours en ligne. Certaines startups l'ont bien compris et se sont sp\u00e9cialis\u00e9es dans ce domaine, \u00e0 l'instar de Coorpacademy, bas\u00e9e \u00e0 l'EPFL, qui vient de r\u00e9aliser une lev\u00e9e de fonds record. Jean-Marc Tassetto, ancien pr\u00e9sident de Google France, en est l'un des trois cofondateurs.", "La r\u00e9volution de l'\u00e9ducation est en marche gr\u00e2ce aux cours en ligne. Certaines startups l'ont bien compris et se sont sp\u00e9cialis\u00e9es dans ce domaine, \u00e0 l'instar de Coorpacademy, bas\u00e9e \u00e0 l'EPFL, qui vient de r\u00e9aliser une lev\u00e9e de fonds record. Jean-Marc Tassetto, ancien pr\u00e9sident de Google France, en est l'un des trois cofondateurs.", "La r\u00e9volution de l'\u00e9ducation est en marche gr\u00e2ce aux cours en ligne. Certaines startups l'ont bien compris et se sont sp\u00e9cialis\u00e9es dans ce domaine, \u00e0 l'instar de Coorpacademy, bas\u00e9e \u00e0 l'EPFL, qui vient de r\u00e9aliser une lev\u00e9e de fonds record. Jean-Marc Tassetto, ancien pr\u00e9sident de Google France, en est l'un des trois cofondateurs.", "La r\u00e9volution de l'\u00e9ducation est en marche gr\u00e2ce aux cours en ligne. Certaines startups l'ont bien compris et se sont sp\u00e9cialis\u00e9es dans ce domaine, \u00e0 l'instar de Coorpacademy, bas\u00e9e \u00e0 l'EPFL, qui vient de r\u00e9aliser une lev\u00e9e de fonds record. Jean-Marc Tassetto, ancien pr\u00e9sident de Google France, en est l'un des trois cofondateurs."], "alternativeTitle": ["Jean-Marc Tassetto, cofondateur de Coorpacademy", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Jean-Marc Tassetto", "Jean-Marc Tassetto, cofondateur de Coorpacademy / JDM_2016-10-26T07:37:00_l-invite-du-journal", "Jean-Marc Tassetto, cofondateur de Coorpacademy / JDM_2016-10-26T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8101114", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8101114", "ece-8101097"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les agents de joueurs, symboles des scandales du football", "id": "sound-4A8E9A58-7C33-49C6-9A2D-E69B3E03AC59", "durationSec": 263, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'agent de football Mino Raiola a touch\u00e9 pr\u00e8s de 30 millions de francs pour le transfert de Paul Pogba de la Juventus de Turin \u00e0 Manchester United. Le montant exact de la somme a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 mardi par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Juventus. Interview de Bernard Challandes, entra\u00eeneur de football.\r\n\r\n* * Les agents de joueurs, symboles des scandales du football  \r\nPr\u00e8s de 30 millions de francs. La somme fait fr\u00e9mir. Elle fait surtout du bien au porte-monnaie de Minos Raiola. L'agent de football a touch\u00e9 cette somme pour le transfert du Fran\u00e7ais Paul Pogba de la Juventus de Turin \u00e0 Manchester United cet \u00e9t\u00e9. Le montant exact de la somme a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 hier par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Juventus. \r\nBonsoir Bernard Challandes !\r\nVous connaissez bien le football pour avoir entra\u00een\u00e9 de nombreux clubs suisses. Champion avec Zurich notamment. \r\n-\tcette commission de 27 millions pour l'agent de Pogba .c'est largement plus que le budget des clubs de super league (exception B\u00e2le), pour une commission !! les agents ont pris le pouvoir ??\r\n-\tMais que fait vraiment l'agent pour m\u00e9riter une telle somme ? \r\n-\tOn a l'image de ces agents qui font et d\u00e9font les carri\u00e8res, que les jeunes joueurs se font influencer . et souvent avoir . attention danger ??\r\n-\tN'importe qui peut faire agent actuellement. La FIFA a lib\u00e9ralis\u00e9 le m\u00e9tier ? On voit des parents \u00eatre agents de leur fils. Est-ce une bonne chose ou la porte ouverte \u00e0 un grand bazar ?\r\n-\tResponsabilit\u00e9 des clubs ?? \r\n-\tFaut r\u00e9gulariser au plus vite ?? \r\n-\tFaut-il s'habituer \u00e0 de telles sommes d\u00e9sormais ?\r\n-\tOn a une mauvaise image des agents. Cette somme ne va pas aider \u00e0 les faire appr\u00e9cier. Mais cette mauvaise image est-elle vraiment justifi\u00e9e ?\r\n-\tLa faute n'est-elle pas celle des clubs ?\r\n-\tY a-t-il des moyens de changer le syst\u00e8me ?\r\n-\tN'importe qui peut faire agent actuellement. La FIFA a lib\u00e9ralis\u00e9 le m\u00e9tier ? On voit des parents \u00eatre agents de leur fils. Est-ce une bonne chose ou la porte ouverte \u00e0 un grand bazar ?", "alternativeExcerpt": ["L\u2019agent de football Mino Raiola a touch\u00e9 pr\u00e8s de 30 millions de francs pour le transfert de Paul Pogba de la Juventus de Turin \u00e0 Manchester United. Le montant exact de la somme a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 mardi par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Juventus. Interview de Bernard Challandes, entra\u00eeneur de football."], "alternativeTitle": ["Les agents de joueurs, symboles des scandales du football / FOR_2016-10-26T18:12:00_developpement-7", "Forum du 26.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8120189.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8101079", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Challandes, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8101076"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 26.10.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-689D73BC-F196-40A1-9A76-EC0A86B2F998", "durationSec": 49, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-10-26T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 26.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084278"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute !", "source": "siranau", "title": "Minute ! : Bient\u00f4t le Far West", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B4A3FB26-4085-4243-96AD-EC8A1E4A733B", "durationSec": 126, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Bient\u00f4t le Far West", "Bient\u00f4t le Far West / NMT_2016-10-26T08:15:00_minute", "Bient\u00f4t le Far West / NMT_2016-10-26T08:15:00_minute"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084260", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6282485.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084260", "ece-8084242"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Lieux maudits", "id": "sound-938D1EE6-4E26-4EA2-9F33-89E9FABEC55A", "durationSec": 3382, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le myst\u00e8re plane autour des murs (ou ce qu'il en reste)... confin\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur il n'y a pas d'issue de secours...\r\n\"D\u00e9fense d'entrer\", une nouvelle d'Anne-Lise Grob\u00e9ty, tir\u00e9e du recueil \"La fianc\u00e9e d'hiver\", ed. Bernard Campiche.\r\nMal\u00e9diction dans un vieux ch\u00e2teau, quelques morts suspectes et voil\u00e0... la l\u00e9gende est n\u00e9e.\r\n\r\n* * Le myst\u00e8re plane autour des murs (ou ce qu'il en reste)...confin\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur il n'y a pas d'issue de secours...-\"D\u00e9fense d'entrer\", une nouvelle d'Anne-Lise Grob\u00e9ty, tir\u00e9e du recueil \"La fianc\u00e9e d'hiver\", ed. Bernard Campiche.-Mal\u00e9diction dans un vieux ch\u00e2teau, quelques morts suspectes et voil\u00e0...la l\u00e9gende est n\u00e9e.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 26.10.2016", "Lieux maudits / REVE_2016-10-26T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 26.10.2016", "Lieux maudits / REVE_2016-10-26T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Le myst\u00e8re plane autour des murs (ou ce qu'il en reste)... confin\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur il n'y a pas d'issue de secours...\n\n\"D\u00e9fense d'entrer\", une nouvelle d'Anne-Lise Grob\u00e9ty, tir\u00e9e du recueil \"La fianc\u00e9e d'hiver\", ed. Bernard Campiche.\n\nMal\u00e9diction dans un vieux ch\u00e2teau, quelques morts suspectes et voil\u00e0... la l\u00e9gende est n\u00e9e.", "Le myst\u00e8re plane autour des murs (ou ce qu'il en reste)... confin\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur il n'y a pas d'issue de secours...\n\n\"D\u00e9fense d'entrer\", une nouvelle d'Anne-Lise Grob\u00e9ty, tir\u00e9e du recueil \"La fianc\u00e9e d'hiver\", ed. Bernard Campiche.\n\nMal\u00e9diction dans un vieux ch\u00e2teau, quelques morts suspectes et voil\u00e0... la l\u00e9gende est n\u00e9e."], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084525", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084525", "ece-8084524"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-13B81502-0A9C-4E96-8955-8A3C0A4F079D", "durationSec": 935, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ren\u00e9e Fr\u00e9gosi, philosophe et sp\u00e9cialiste de l'am\u00e9rique Latine;Ashton Carter, secr\u00e9taire am\u00e9ricain \u00e0 la d\u00e9fense;Johann Schneider-Ammann, Pr\u00e9sident de la conf\u00e9d\u00e9ration, en charge du DEFR;Stefan M\u00fcller-Altermatt, conseiller national PDC soleurois;Bertrand Buchs, d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand Conseil genevois;Marc Mauron, responsable marketing hiver pour Suisse Tourisme;Extrait film \u00abMoi, Daniel Blake\u00bb;SteelsEm;Steels, Emmanuelle ;Bourreau;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie \r\n\r\n\r\n* * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D4/ VENEZUELA PI) Le V\u00e9n\u00e9zu\u00e9la est en plein chaos politique... \r\nExemple de ce chaos... La journ\u00e9e d'hier... Le parlement contr\u00f4l\u00e9 par l'opposition de centre droit a vot\u00e9 la destitution du pr\u00e9sident socialiste Nicolas Maduro... \r\nLes d\u00e9put\u00e9s examineront la \"responsabilit\u00e9 p\u00e9nale, politique et l'abandon de poste du\r\nchef de l'Etat\"... \r\nUn dirigeant qui ne reconnait plus le Parlement, qui crie au coup d'Etat... et qui a convoqu\u00e9 un Conseil de D\u00e9fense pour cet apr\u00e8s midi...\r\nBataille au Parlement... Bataille dans la rue aussi... Puisque l'opposition appelle \u00e0 des manifestations aujourd'hui pour r\u00e9clamer le d\u00e9part du pr\u00e9sident... \r\nUne confrontation dans la rue, \u00e0 nouveau... Et elle n'est pas sans risques. Anouk Henry...\r\n  1'39\r\n((Il y a moins d'un an, l'espoir \u00e9tait immense: l'opposition de centre droit au r\u00e9gime chaviste, la MUD, gagnait la majorit\u00e9 du parlement. Les d\u00e9tracteurs du chavisme pensaient que son temps \u00e9tait compt\u00e9, et que le pr\u00e9sident Nicolas Maduro serait destitu\u00e9 l'an prochain, gr\u00e2ce \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum. Car la majorit\u00e9 des Venezueliens souffrent des graves privations li\u00e9s \u00e0 la crise \u00e9conomique, et tiennent le r\u00e9gime pour responsable. Mais la semaine derni\u00e8re, le Conseil national \u00e9lectoral a annul\u00e9 la r\u00e9colte de signature du r\u00e9f\u00e9rendum.. Du coup, l'opposition doit changer de strat\u00e9gie opter pour la d\u00e9monstration de force, comme explique la professeure Ren\u00e9e Fr\u00e9gosi, philosophe et sp\u00e9cialiste de l'am\u00e9rique Latine.\r\nSON\r\nMais, apr\u00e8s tant d'ann\u00e9es de sacrifices, cet appel, m\u00eame pacifique comporte des risques. En 2014, le Venezuela \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 pr\u00e8s de la guerre civile: d'importantes manifestations avaient tourn\u00e9 en affrontements violents et fait de nombreuses victimes. Et lundi d\u00e9j\u00e0, une protestation locale d'\u00e9tudiants, a fait 27 bless\u00e9s. Nicolas Maduro, lui a lanc\u00e9 un appel au dialogue.. mais s'est heurt\u00e9 \u00e0 un refus net des leaders de la MUD, qui comparent la d\u00e9cision du conseil \u00e9lectoral a un coup d'Etat. ))\r\nEt l'arm\u00e9e, tr\u00e8s puissante dans le pays a apport\u00e9 son soutien hier au pr\u00e9sident en promettant, via le miniszte de la d\u00e9fense, de d\u00e9fendre le gouvernement l\u00e9gitime de Nicolas Maduro...\r\n(14/CP PARIS SUR RAQA CARTER) L'assaut sur Mossoul se pr\u00e9cise... \r\nPuisque les forces irakiennes ne sont plus qu'\u00e0 quelques kilom\u00e8tres de la ville... sur le front Est... Cinq ou six kilomptres... a dit un g\u00e9n\u00e9ral... Les troupes attendent d\u00e9sormais de pouvoir se coordonner avec les autres fronts... pour pouvoir lancer une attaque coordonn\u00e9e... Et sur le front sud, les forces irakiennes, ont encore du chemin \u00e0 parcourir avant d'atteindre la banlieue... \r\nHier \u00e0 Paris, la coalition anti-Etat islamique s'est r\u00e9unie pour faire le point sur les op\u00e9rations et sur la bataille de Mossoul... \r\nAvec dans tous les esprits... une strat\u00e9gie... Et un autre front... Puisque les pr\u00e9paratifs pour isoler Raqa, la capitale des djihadistes en Syrie, ont bel et bien commenc\u00e9...\r\nLe secr\u00e9taire am\u00e9ricain de la d\u00e9fense Ashton Carter l'a confirm\u00e9 hier \u00e0 Paris... \r\n  46''\r\n((oui il y a aura une op\u00e9ration simultan\u00e9e...\r\n\u00e7a fait partie de notre plan et nous y sommes pr\u00e9par\u00e9s....\r\nsur le second point...\r\nQuelle force militaire prendra Raqa?\r\ncomme toujours, et c'est un principe qui guide toutes les op\u00e9rations de la coalition...ce sera une force locale, capable et motiv\u00e9e. \r\nUne force que nous aurons identifi\u00e9 et que nous soutiendrons. \r\nc'est notre approche strat\u00e9gique parce que nous voulons une victoire durable sur Daesh. et cela ne peut pas \u00eatre accomplis par des \"outsiders\" (forces ext\u00e9rieures). \u00e7a peut seulement \u00eatre le fait de syriens que nous soutiendrons. \r\nLa Russie...elle ne participera pas \u00e0 notre op\u00e9ration \u00e0 Raqa.))\r\nEt la Turquie, de plus en plus impliqu\u00e9e dans le conflit en Irak a avertit qu'elle pourrait lancer une op\u00e9ration dans le nord du pays pour \u00e9liminer toute menace contre ses int\u00e9r\u00eats... \r\nEt dans le conflit syrien, Amnesty International estime que les attaques men\u00e9es ces derni\u00e8res ann\u00e9es par les forces de la coalition contre le groupe Etat Islamique auraient entrain\u00e9 la mort de pr\u00e8s de 300 civils... L'ONG appelle les Etats Unis \u00e0 plus de transparence... Elle est d'autant plus n\u00e9cessaire, selon elle, que les raids a\u00e9riens vont probablement augmenter dans le cadre de la reconqu\u00eate de Mossoul...\r\n(Br\u00e8ve R\u00e9union Suisse UE) Les diplomates de l'Union Europ\u00e9enne ont fait part hier \u00e0 la Suisse de leurs craintes concernant la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne light... \r\nIls s'inqui\u00e8te des effets de la solution propos\u00e9e par le Conseil National pour appliquer l'initiative de l'UDC sur l'immigration de masse... Ils craignent qu'elle n'entraine une discrimination des certains ressortissants europ\u00e9ens... \r\nEt ils l'ont dit hier \u00e0 Bruxelles, lors d'une s\u00e9ance du Comit\u00e9 mixte... Une r\u00e9union extraordinaire, demand\u00e9e par la Commission europ\u00e9enne... Aucune n\u00e9gociations n'ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es... Il n'y a eu que des clarifications, pr\u00e9cise le chef du Secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations... La Suisse a rappel\u00e9 que cette solution tentait de pr\u00e9server au mieux les accords bilat\u00e9raux...\r\n(D3/ PLATEFORME PROCHES AIDANTS CH PI) Am\u00e9liorer les conditions de vie des proches aidant... Voil\u00e0 l'objectif de Travail.Suisse, la fa\u00eeti\u00e8re des travailleurs qui lance un nouveau site internet... Elle a pr\u00e9sent\u00e9 hier une plateforme destin\u00e9e aux personnes actives qui ont un proche \u00e0 leur charge...  \r\nL'organisation appelle \u00e0 faciliter la conciliation entre activit\u00e9 lucrative et soins \u00e0 domicile... \r\nUn enjeu sur lequel, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral se penche depuis deux ans, Micha\u00ebl Peuker... \r\n  1'30\r\n((Les proches aidants jouent un r\u00f4le crucial... Le vieillissement de la population met le syst\u00e8me de sant\u00e9 sous pression... Les ressources humaines et financi\u00e8res manquent... Fort de ce constat, le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral a lanc\u00e9 en 2014 un programme d'action visant \u00e0 soutenir les proches-aidants... Des mesures sont envisag\u00e9es en collaboration avec les cantons, les communes et diff\u00e9rentes organisations priv\u00e9es... Pour Johann Schneider-Ammann, le travail avance, mais le monde \u00e9conomique doit \u00eatre mis \u00e0 contribution... R\u00e9duction de temps de travail, horaires modulables... Pour le pr\u00e9sident de la conf\u00e9d\u00e9ration, le ma\u00eetre-mot est FLEXIBILIT\u00c9:\r\n((SON JSA - 25\"))\r\nEt les id\u00e9es, les mesures concr\u00e8tes il en manque cruellement estime Stefan M\u00fcller-Altermatt... Le conseiller national PDC soleurois d\u00e9nonce un manque d'int\u00e9r\u00eat politique...\r\n((SON SMA - 16\"))\r\nEt pourtant, les propositions existent... service b\u00e9n\u00e9voles ou encore soutien financier... Mais f\u00e9d\u00e9ralisme oblige, le principal niveau d'action reste avant tout les cantons et les communes... Une structure responsable de la lenteur du traitement de ce dossier...))\r\n(04/GE CAISSE DE PENSION ITV BUCHS) Dans le canton de Gen\u00e8ve, la caisse de pension des fonctionnaires va mal... De pire en pire m\u00eame...  Puisqu'une r\u00e9cente baisse du taux technique pourrait accroitre son d\u00e9couvert, de pr\u00e8s d'un milliard et demi...\r\nEt r\u00e9duirait encore sa capacit\u00e9 \u00e0 couvrir 80 pourcent de ses engagements d'ici \u00e0 2052... comme le demande la loi f\u00e9d\u00e9rale. Des mesures strcuturelles doivent \u00eatre prise d'un c\u00f4t\u00e9 par la caisse de pension, mais aussi par l'Etat. \r\nMais quelles mesures? Les n\u00e9gociations vont bient\u00f4t commencer... \r\nEt Selon Bertrand Buks, d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand Conseil genevois, il est hors de question de demander aux contribuable de mettre la main \u00e0 la poche. Il l'a dit \u00e0 Tania Sazpinar... \r\n  54''\r\n(03/TOURISME SUISSE HIVER ITV MAURON) Le tourisme devrait stagner cet hiver... \r\nSuisse Tourisme pr\u00e9f\u00e8re parler de stabilisation, suite aux effets du franc fort, qui renforcent l'image de cheret\u00e9 du pays... \r\nIl y a le prix, mais il y a aussi la concurrence \u00e9trang\u00e8re... Les stations des Alpes Fran\u00e7aises ou en Autrichiennes. \r\nCertaines destinations se sp\u00e9cialisent pour attirer plut\u00f4t les jeunes ou les familles. \r\nLes stations Suisses devraient-elle faire de m\u00eame et davantage se profiler? Question pos\u00e9e \u00e0 Marc Mauron, responsable marketing hiver pour Suisse Tourisme...\r\n  41''\r\nMarc Mauron interrog\u00e9 par Rouven Gueissaz.\r\n(18/DECISION VOLKSWAGEN PA) C'est une \u00e9tape importante dans le scandale VW aux Etats Unis...\r\nLa justice am\u00e9ricaine a approuv\u00e9 hier le plan du constructeur allemand pour indemniser les propri\u00e9taires am\u00e9ricains... \r\nUn plan qui va co\u00fbter presque 15 milliards de dollars, Blandine Milcent... \r\n  59''\r\n((Ce plan pr\u00e9voit d'abord soit le rachat, soit la remise aux normes des quelque 480 Mille v\u00e9hicules Diesel/2 litres \u00e9quip\u00e9s du fameux logiciel manipulateur. Il pr\u00e9voit aussi le versement en liquide \u00e0 leur propri\u00e9taire d'une compensation qui pourra---aller jusqu'\u00e0 10 mille dollars. Par ailleurs, Volkswagen d\u00e9pensera presque 5 milliards, pour financer des mesures contre la pollution et pour soutenir le d\u00e9veloppement des voitures propres. \"Un compromis raisonnable\" a estim\u00e9 le juge am\u00e9ricain, charg\u00e9 de g\u00e9rer les centaines de plaintes d\u00e9pos\u00e9es au civil. \"Un pas d\u00e9cisif pour remettre les choses en ordre aux Etats-Unis\" a comment\u00e9 de son c\u00f4t\u00e9 le constructeur automobile allemand. Mais Volkswagen n'en a pas fini: le groupe reste poursuivi au p\u00e9nal, et il lui faut encore pr\u00e9senter d\u00e9but novembre une solution pour les v\u00e9hicules 3 litres, environ 85 mille. Sans parler des consommateurs europ\u00e9ens qui, eux, pour l'instant, r\u00eavent encore d'un tel plan d'indemnisation. Blandine Milcent, RTS Info, Berlin.))\r\n(20/TENNIS: WAWRINKA PA) Fin de la mal\u00e9diction de Stan Wawrincka au tournoi de B\u00e2le... \r\nLe vaudois s'est impos\u00e9 hier... au premier tour... Apr\u00e8s quatre \u00e9liminations cons\u00e9cutives ces derni\u00e8res ann\u00e9es...\r\nIl lui a tout de m\u00eame fallu trois manches et deux heures et demi...  pour venir \u00e0 bout d'un coriace Marco Kiudinelli... son partenaire de l'\u00e9quipe de Suisse de Coupe Davis... \r\nScore  6-7, 6-1, ,6-4\r\nUne rencontre ind\u00e9cise et int\u00e9ressante jusqu'au bout... Herv\u00e9 Borsier \r\n  1'00\r\n((Cela fait 40 ans que le Royaume-Uni se penche sur ce sujet. Mais si le gouvernement a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 Heathrow \u00e0 Gatwick, c'est que les retomb\u00e9es \u00e9conomiques pour le pays vont \u00eatre plus importantes. C'est \u00e9galement l'option la plus int\u00e9ressante en termes de cr\u00e9ation d'emplois, avec 77 000 emplois cr\u00e9\u00e9s d'ici \u00e0 2030. \r\nL'a\u00e9roport d'Heathrow est aussi g\u00e9ographiquement plus proche de la capitale puisqu'on peut y acc\u00e9der en m\u00e9tro. \u00c7ela peut sembler anodin, mais c'est un argument important pour le Royaume-Uni post-Brexit qui va devoir redoubler d'efforts pour rester accessible aux investisseurs \u00e9trangers.Le gros point noir de ce dossier, c'est son co\u00fbt: 21 milliards de francs, contre 9 milliards pour Gatwick. La plupart des \u00e9lus de la capitale sont donc hostiles \u00e0 ce projet. Le Maire de Londres, Sadiq Khan, soul\u00e8ve le probl\u00e8me de la pollution sonore et de la qualit\u00e9 de l'air. Son pr\u00e9d\u00e9cesseur Boris Johnson est lui aussi en d\u00e9saccord avec la d\u00e9cision du gouvernement. Il d\u00e9nonce un projet hors-norme, qui aura de lourdes cons\u00e9quences pour les habitants du sud-ouest de la capitale. Reste \u00e0 voir s'il se couchera vraiment devant les bulldozers, comme il l'avait annonc\u00e9 il y a quelques ann\u00e9es.))\r\nEt dans ce m\u00eame tournoi... le canadien Milos Raonic, 4e mondial, s'est inclin\u00e9 face au litunanien Ricardas Berankis...\r\n(D7/ CINEMA MOI DANIEL BLAKE PI) Cin\u00e9ma... Le dernier film du cin\u00e9aste britannique Ken Loach sort aujourd'hui (MER) dans les salles. \u00abMoi, Daniel Blake\u00bb a re\u00e7u la Palme d'or du dernier festival de Cannes. \r\nCe film raconte le parcours kafka\u00efen d'un menuisier cardiaque, contraint de chercher du travail parce qu'il n'a pas droit \u00e0 l'aide sociale. Rapha\u00eble Bouchet, cette Palme d'or, qui r\u00e9compense un cin\u00e9aste d\u00e9j\u00e0 bard\u00e9 de r\u00e9compenses avait fait pol\u00e9mique. \r\n  1'15\r\n((Parce que cette palme apparaissait comme la palme du compromis, parce qu'il y avait beaucoup de films qui nous semblaient meilleurs, plus inventifs, plus novateurs. En plus, Ken Loach a d\u00e9j\u00e0 eu une palme en 2006 pour \u00abLe Vent se l\u00e8ve\u00bb. \u00abMoi, Daniel Blake\u00bb n'est peut-\u00eatre pas son chef-d'ouvre d\u00e9finitif, mais c'est un film bouleversant\r\nKen Loach fait du Ken Loach, c'est un cin\u00e9aste de gauche, qui, en cinquante ans de carri\u00e8re, n'a jamais d\u00e9rog\u00e9 \u00e0 sa ligne politique. C'est un cin\u00e9ma de la d\u00e9nonciation, en l'occurrence, le film pointe les d\u00e9rives n\u00e9olib\u00e9rales de l'Etat britannique, qui punit les faibles. Et \u00e7a, il le raconte \u00e0 travers un drame intime, sobre, presque terne. Je trouve qu'il pose un regard trop ang\u00e9lique sur son personnage principal, qui est une sorte de h\u00e9ros parfait, et on est agac\u00e9 par le sc\u00e9nario qui est encombr\u00e9 de ressorts trop d\u00e9monstratifs.  N'emp\u00eache que Ken Loach n'a pas son pareil pour nous embarquer dans sa cause. Il sait allier souffle romanesque et r\u00e9alisme social. Et c'est redoutablement efficace. Quand l'\u00e9motion vous prend, elle ne vous l\u00e2che plus, et on en sort avec le sentiment d'avoir \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 au au cour et d'avoir per\u00e7u une r\u00e9alit\u00e9 que personne ne veut voir. ))\r\nMoi Daniel Blake... Ken Loach... Un film de Ken Loach... avec Dave Jones dans le r\u00f4le de Daniel Blake...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Des nuages et quelques pluies dans les Alpes, les Pr\u00e9alpes, et sur le Bassin l\u00e9manique ce matin... Des \u00e9claircies vont se d\u00e9velopper l'apr\u00e8s midi... M\u00eame si des averses seront encore possibles le long des reliefs... Temp\u00e9ratures 10 \u00e0 16 degr\u00e9s... Un vent faible en montagne... Et de la bise sur le Plateau...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(15/MEXIQUE: LEGALISATION PORT ARME PA (ev 12h30)) Lancement \r\nAu Mexique, l'impuissance des autorit\u00e9s \u00e0 lutter contre l'ins\u00e9curit\u00e9 suscite l'\u00e9mergence d'un mouvement en faveur de la l\u00e9gitime d\u00e9fense. Alors que la criminalit\u00e9 et les agressions envers la population atteignent des taux records, un s\u00e9nateur mexicain propose de copier le deuxi\u00e8me amendement de la Constitution am\u00e9ricaine et d'autoriser les citoyens \u00e0 porter des armes pour assurer leur protection. La proposition rebute l'\u00e9lite intellectuelle et politique mais elle s\u00e9duit des milliers de Mexicains, qui ont apport\u00e9 leur signature \u00e0 cette proposition de loi.\r\n((Papier\r\nArmer les citoyens pour mieux lutter contre l'ins\u00e9curit\u00e9. C'est le projet du s\u00e9nateur mexicain Jorge Luis Preciado, qui a lanc\u00e9 un mouvement en faveur de la l\u00e9gitime d\u00e9fense et, du m\u00eame coup, un vif d\u00e9bat sur l'incapacit\u00e9 des autorit\u00e9s \u00e0 enrayer la violence. \"L'Etat a \u00e9chou\u00e9 et les citoyens ont le droit de se prot\u00e9ger eux-m\u00eames\" affirme ce l\u00e9gislateur de droite, qui proposera une r\u00e9forme constitutionnelle pour autoriser les civils \u00e0 porter des armes \u00e0 l'int\u00e9rieur de leurs v\u00e9hicules, de leurs commerces ou de leurs domiciles. Critiqu\u00e9 par les experts et par la classe politique, ce projet recueille cependant le soutien d'une large frange de la population, qui se sent vuln\u00e9rable face aux agressions des bandes organis\u00e9es. Qu'un chauffeur de bus ou de taxi, ou qu'un commer\u00e7ant puisse prot\u00e9ger sa vie ou celle de ses clients est une id\u00e9e qui en s\u00e9duit plus d'un, dans un pays qui ne conna\u00eet pas la vente libre des armes et les fusillades dans les \u00e9coles, comme son voisin am\u00e9ricain.))\r\n(METEO SIMON) Ciel sera tr\u00e8s nuageux ce matin. Localement on trouvera quelques bancs de brouillard dense. Les averses reprendront par l'Ouest pour se d\u00e9caler au fil des heures en direction des Alpes et des Pr\u00e9alpes. \r\nL'apr\u00e8s-midi, les \u00e9claircies remplaceront les averses en plaine. Alors qu'en montagne, le\r\nrisque d'averses sera toujours pr\u00e9sent. Les temp\u00e9ratures \u00e9volueront en plaine entre 11 et 14\u00b0, la limite pluie-neige se maintiendra \u00e0 2500 m\u00e8tres.\r\nD\u00e8s demain jeudi, une vaste zone de haute pression se renforcera sur l'Europe. En Suisse le temps sera ensoleill\u00e9 et doux en montagne jusqu'en fin de semaine. Alors que le stratus aid\u00e9 par une faible bise, prendra ses quartiers sur le Plateau.\r\n(CETA) \r\n(16/HAITI: RESPONSABILITE ONU CHOLERA) \r\n(Tennis) La mal\u00e9diction de Stan Wawrincka est  rompue...\r\nRaonic sorti d'entr\u00e9e...", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-10-26T06:00:00_le-journal-de-6h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-10-26T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8101107", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Boniface, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8101107", "ece-8101088"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Julie, Juliane, Rocco. la r\u00e9volte des malades de la lumi\u00e8re", "id": "sound-E381FC7A-2CA3-4597-91F5-58E63DD5FEC7", "durationSec": 532, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La protoporphyrie \u00e9rythropo\u00ef\u00e9tique est une maladie ultra-rare, qui ne touche qu'une soixantaine de  personnes en Suisse. Elles doivent fuir la lumi\u00e8re du jour, sous peine de douleurs insupportables. Pourtant un traitement existe, mais il n'est quasiment plus rembours\u00e9 depuis que son prix a fortement augment\u00e9. Des malades, comme Julie, Juliane et Rocco, avaient commenc\u00e9 \u00e0 revivre. Ils sont aujourd'hui renvoy\u00e9s \u00e0 leurs souffrances, jug\u00e9es trop ch\u00e8res pour qu'on les soulage.", "alternativeExcerpt": ["La protoporphyrie \u00e9rythropo\u00ef\u00e9tique est une maladie ultra-rare, qui ne touche qu\u2019une soixantaine de  personnes en Suisse. Elles doivent fuir la lumi\u00e8re du jour, sous peine de douleurs insupportables. Pourtant un traitement existe, mais il n\u2019est quasiment plus rembours\u00e9 depuis que son prix a fortement augment\u00e9. Des malades, comme Julie, Juliane et Rocco, avaient commenc\u00e9 \u00e0 revivre. Ils sont aujourd\u2019hui renvoy\u00e9s \u00e0 leurs souffrances, jug\u00e9es trop ch\u00e8res pour qu\u2019on les soulage."], "alternativeTitle": ["Julie, Juliane, Rocco\u2026 la r\u00e9volte des malades de la lumi\u00e8re / CQFD_2016-10-26T10:04:15_chronique", "CQFD du 26.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084508", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084500"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Welcome To Our World\" de Armstrong White", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2CFDCD1E-769E-4804-841B-5AB7772DF68F", "durationSec": 155, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nWelcome To Our World from Armstrong White on Vimeo.", "alternativeTitle": ["\"Welcome To Our World\" de Armstrong White", "\"Welcome To Our World\" de Armstrong White / HAP_2016-10-26T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Welcome To Our World\" de Armstrong White / HAP_2016-10-26T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084291", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084291", "ece-8084286"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Bach and friends avec Estelle Revaz, violoncelliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0342FE0-2A77-48D1-A5A2-5AC0D70166F8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1907, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Revaz, Estelle"], "thematicThemes": ["femme", "musique classique", "instrumentiste", "violoncelle"], "excerpt": "La jeune violoncelliste suisse Estelle Revaz s'appr\u00eate \u00e0 enregistrer un deuxi\u00e8me disque, entre tradition et modernit\u00e9, compos\u00e9 d'une alternance de danses des Suites de Bach et de pi\u00e8ces courtes de compositeurs majeurs du 20\u00e8me et 21\u00e8me si\u00e8cle. Comment trouver un label aujourd'hui, construire un programme attractif, passer commande \u00e0 un compositeur, affirmer sa personnalit\u00e9 dans un monde de plus en plus uniformis\u00e9 ? Retour \u00e0 Bach. Puis quels liens tisser entre le p\u00e8re fondateur et Ligeti, Penderecki, Kurtag, Berio, Holliger ou Xavier Dayer ? Estelle Revaz \u00e9voque son travail instrumental et ses exigences stylistiques. Pr\u00e9sente en studio avec son violoncelle; gageons que cet entretien se d\u00e9roulera en musique.", "alternativeExcerpt": ["La jeune violoncelliste suisse Estelle Revaz s\u02b9appr\u00eate \u00e0 enregistrer un deuxi\u00e8me disque, entre tradition et modernit\u00e9, compos\u00e9 d\u02b9une alternance de danses des Suites de Bach et de pi\u00e8ces courtes de compositeurs majeurs du 20\u00e8me et 21\u00e8me si\u00e8cle. Comment trouver un label aujourd\u02b9hui, construire un programme attractif, passer commande \u00e0 un compositeur, affirmer sa personnalit\u00e9 dans un monde de plus en plus uniformis\u00e9 ? Retour \u00e0 Bach\u2026 Puis quels liens tisser entre le p\u00e8re fondateur et Ligeti, Penderecki, Kurtag, Berio, Holliger ou Xavier Dayer ? Estelle Revaz \u00e9voque son travail instrumental et ses exigences stylistiques. Pr\u00e9sente en studio avec son violoncelle; gageons que cet entretien se d\u00e9roulera en musique.", "La jeune violoncelliste suisse Estelle Revaz s\u02b9appr\u00eate \u00e0 enregistrer un deuxi\u00e8me disque, entre tradition et modernit\u00e9, compos\u00e9 d\u02b9une alternance de danses des Suites de Bach et de pi\u00e8ces courtes de compositeurs majeurs du 20\u00e8me et 21\u00e8me si\u00e8cle. Comment trouver un label aujourd\u02b9hui, construire un programme attractif, passer commande \u00e0 un compositeur, affirmer sa personnalit\u00e9 dans un monde de plus en plus uniformis\u00e9 ? Retour \u00e0 Bach\u2026 Puis quels liens tisser entre le p\u00e8re fondateur et Ligeti, Penderecki, Kurtag, Berio, Holliger ou Xavier Dayer ? Estelle Revaz \u00e9voque son travail instrumental et ses exigences stylistiques. Pr\u00e9sente en studio avec son violoncelle; gageons que cet entretien se d\u00e9roulera en musique.", "La jeune violoncelliste suisse Estelle Revaz s\u02b9appr\u00eate \u00e0 enregistrer un deuxi\u00e8me disque, entre tradition et modernit\u00e9, compos\u00e9 d\u02b9une alternance de danses des Suites de Bach et de pi\u00e8ces courtes de compositeurs majeurs du 20\u00e8me et 21\u00e8me si\u00e8cle. Comment trouver un label aujourd\u02b9hui, construire un programme attractif, passer commande \u00e0 un compositeur, affirmer sa personnalit\u00e9 dans un monde de plus en plus uniformis\u00e9 ? Retour \u00e0 Bach\u2026 Puis quels liens tisser entre le p\u00e8re fondateur et Ligeti, Penderecki, Kurtag, Berio, Holliger ou Xavier Dayer ? Estelle Revaz \u00e9voque son travail instrumental et ses exigences stylistiques. Pr\u00e9sente en studio avec son violoncelle; gageons que cet entretien se d\u00e9roulera en musique."], "alternativeTitle": ["Bach and friends avec Estelle Revaz, violoncelliste", "Bach and friends avec Estelle Revaz, violoncelliste / VSS_2016-10-26T10:10:00_versus-ecouter", "Bach and friends avec Estelle Revaz, violoncelliste / VSS_2016-10-26T10:10:00_versus-ecouter"], "imageURL": "//www.rts.ch/8086004.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084153", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Revaz, Estelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Revaz, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084153", "ece-8084149"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain a battu Sylviane au Scrabble de soupe de lettres ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-17728BC4-2EFA-43CC-81F2-9C373372B295", "durationSec": 112, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["scrabble"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-10-26T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-10-26T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084233", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084233", "ece-8084223"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1.Festival Jazz Onze+. -2.Nomade \u00e0 Lausanne. -3.Echos magn\u00e9tiques", "id": "sound-765324D6-6AD0-44F3-A340-9D7049AA6B10", "durationSec": 4951, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui Anne Gillot re\u00e7oit le pianiste fribourgeois Florian Favre \u00e0 l'occasion du Festival Jazz Onze+. Nouvelle diffusion de la rencontre entre Yves Bron et St\u00e9fan Blok \u00e0 Lausanne suivie des nouvelles musicales d'Ivor Malherbe.\r\n1.A l'occasion du Festival Jazz Onze+ qui se d\u00e9roule du 2 au 6 novembre 2016 \u00e0 Lausanne, Anne Gillot re\u00e7oit le pianiste Florian Favre. Son trio, Manu Hagmann \u00e0 la contrebasse et Arthur Hnatek \u00e0 la batterie, joue les morceaux de leur nouvel album \"UR\" le mercredi 2 novembre 2016 \u00e0 la Salle Paderewski du Casino de Montbenon.\r\n. -2.En nouvelle diffusion du mercredi 5 octobre 2016, Yves Bron rencontre Stefan Blok, chanteur, compositeur et po\u00e8te. \r\nRendez-vous \u00e0 la pinte Besson au cour de Lausanne, un endroit ou Stefan Blok a ses rep\u00e8res.\r\n. -3.Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 26.10.2016", "Magn\u00e9tique du 26.10.2016", "Echos magn\u00e9tiques / MTC_2016-10-26T17:06:00_echos-magnetiques", "Nomade \u00e0 Lausanne / MTC_2016-10-26T17:06:00_nomade-a-lausanne", "Le sommaire / MTC_2016-10-26T17:06:00_magnetique", "Festival Jazz Onze+ / MTC_2016-10-26T17:06:00_festival-jazz-onze", "Chronique / MTC_2016-10-26T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2016-10-26T17:06:00_narcisse", "Le sommaire / MTC_2016-10-26T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Une mappemonde qui tourne et s\u02b9arr\u00eate. Essayons d\u02b9\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s\u02b9\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.", "En nouvelle diffusion du mercredi 5 octobre 2016, Yves Bron rencontre Stefan Blok, chanteur, compositeur et po\u00e8te. \nRendez-vous \u00e0 la pinte Besson au c\u0153ur de Lausanne, un endroit ou Stefan Blok a ses rep\u00e8res\u2026", "Aujourd\u02b9hui Anne Gillot re\u00e7oit le pianiste fribourgeois Florian Favre \u00e0 l\u02b9occasion du Festival Jazz Onze+. Nouvelle diffusion de la rencontre entre Yves Bron et St\u00e9fan Blok \u00e0 Lausanne suivie des nouvelles musicales d\u02b9Ivor Malherbe.", "A l\u02b9occasion du Festival Jazz Onze+ qui se d\u00e9roule du 2 au 6 novembre 2016 \u00e0 Lausanne, Anne Gillot re\u00e7oit le pianiste Florian Favre. Son trio, Manu Hagmann \u00e0 la contrebasse et Arthur Hnatek \u00e0 la batterie, joue les morceaux de leur nouvel album \"UR\" le mercredi 2 novembre 2016 \u00e0 la Salle Paderewski du Casino de Montbenon.", "Aujourd\u02b9hui Anne Gillot re\u00e7oit le pianiste fribourgeois Florian Favre \u00e0 l\u02b9occasion du Festival Jazz Onze+. Nouvelle diffusion de la rencontre entre Yves Bron et St\u00e9fan Blok \u00e0 Lausanne suivie des nouvelles musicales d\u02b9Ivor Malherbe."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084147", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste fribourgeois de jazz", "name": "Favre, Florian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084147", "ece-8084144"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : L'Eglise catholique recadre ses pratiques fun\u00e9raires", "id": "sound-D5BFAADE-BAF5-4E95-8F60-93CD36FCF4DC", "durationSec": 153, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Vatican a rendu public mardi un document sur les pratiques fun\u00e9raires catholiques. Une instruction qui fait la promotion de l'inhumation et pose plusieurs limites \u00e0 la pratique de la cr\u00e9mation, notamment sur la destination des cendres du d\u00e9funt.\r\n\r\n* * L'Eglise catholique recadre ses pratiques fun\u00e9raires (RTS RELIGION 26.10 PRATIQUES FUNERAIRES CATHOLIQUES) C'est la chronique de RTSreligion. Le Vatican a rendu public hier un document sur les pratiques fun\u00e9raires catholiques. Une instruction qui fait la promotion de l'inhumation et pose plusieurs limites \u00e0 la pratique de la cr\u00e9mation. notamment sur la destination des cendres du d\u00e9funt. \r\n  20''\r\n((Un document qui tombe \u00e0 point nomm\u00e9 puisque. dans quelques jours. le 1er novembre. ce sera la Toussaint dans le calendrier catholique. puis le lendemain. 2 novembre. le jour de la Comm\u00e9moration des fid\u00e8les d\u00e9funts. Une occasion pour les responsables de la Congr\u00e9gation pour la doctrine de la foi de prendre parole sur un sujet qu'elle n'avait plus abord\u00e9 depuis 1963.))\r\nEt donc l'axe principal de ce texte. c'est la promotion de l'inhumation\r\n  24''\r\n((Exactement. Pratique qui \u00e9tait la seule licite pour les catholiques avant le Concile Vatican 2. dans les ann\u00e9es 60. Or. en un demi-si\u00e8cle. les pratiques ont totalement chang\u00e9. Dans de nombreux pays occidentaux... la cr\u00e9mation est devenue la norme. La Suisse bat d'ailleurs des records : plus de 90% des fun\u00e9railles se terminent par une cr\u00e9mation. D'o\u00f9 le souhait de plaider en faveur de l'inhumation.))\r\nPourquoi ?\r\n  41''\r\n((Parce qu'elle est le mieux \u00e0 m\u00eame. dit le document. d' \u00ab exprimer la foi et l'esp\u00e9rance en la r\u00e9surrection des corps \u00bb. L'id\u00e9e catholique que celui qui meurt ne tombe pas dans le n\u00e9ant. que la vie n'est pas d\u00e9truite mais transform\u00e9e. qu'il y aura une r\u00e9surrection de la chair. Donc il y a quelque chose de p\u00e9dagogique. l'id\u00e9e d'une r\u00e9surrection parait plus tangible. et elle facilite la perception de la communion que forment les vivants et les morts.Mais ce n'est pas le seul argument. Le Vatican souligne que l'inhumation. c'est le traitement que l'on a r\u00e9serv\u00e9 au corps de J\u00e9sus. Ou encore qu'elle facilite la v\u00e9n\u00e9ration des martyrs et des saints))\r\nMais la cr\u00e9mation n'est cependant pas hors-jeu ?\r\n  39''\r\n((Non. Mais elle s\u00e9rieusement recadr\u00e9e. L'Eglise catholique se r\u00e9serve le droit de ne pas c\u00e9l\u00e9brer de fun\u00e9railles si le choix de la cr\u00e9mation a \u00e9t\u00e9 fait par opposition aux dogmes chr\u00e9tiens. Mais le plus surprenant concerne l'insistance sur le traitement des cendres du d\u00e9funt. Les prescriptions sont tr\u00e8s pr\u00e9cises. On n'entrepose pas les cendres chez soi mais dans un lieu communautaire. un cimeti\u00e8re ou un endroit sacr\u00e9. On ne les divise pas non plus entre familles. Et. enfin. on ne les r\u00e9pand pas dans la nature pour \u00e9viter tout malentendu sur le sens du geste. dixit le texte. qui pourrait \u00eatre per\u00e7u comme panth\u00e9iste. naturaliste ou nihiliste.))", "alternativeExcerpt": ["Le Vatican a rendu public mardi un document sur les pratiques fun\u00e9raires catholiques. Une instruction qui fait la promotion de l\u2019inhumation et pose plusieurs limites \u00e0 la pratique de la cr\u00e9mation, notamment sur la destination des cendres du d\u00e9funt.", "Le Vatican a rendu public mardi un document sur les pratiques fun\u00e9raires catholiques. Une instruction qui fait la promotion de l\u2019inhumation et pose plusieurs limites \u00e0 la pratique de la cr\u00e9mation, notamment sur la destination des cendres du d\u00e9funt.", "Le Vatican a rendu public mardi un document sur les pratiques fun\u00e9raires catholiques. Une instruction qui fait la promotion de l\u2019inhumation et pose plusieurs limites \u00e0 la pratique de la cr\u00e9mation, notamment sur la destination des cendres du d\u00e9funt."], "alternativeTitle": ["L\u2019Eglise catholique recadre ses pratiques fun\u00e9raires", "L\u2019Eglise catholique recadre ses pratiques fun\u00e9raires / JDM_2016-10-26T06:27:00_rtsreligion", "L\u2019Eglise catholique recadre ses pratiques fun\u00e9raires / JDM_2016-10-26T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/5651935.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8101106", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8101106", "ece-8101087"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Que reste-t-il des m\u00e9tadonn\u00e9es des photos apr\u00e8s publication sur le net?", "id": "sound-717DC971-6E06-42A1-A5C7-7FA5735AD5E4", "durationSec": 470, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans une photo num\u00e9rique, peuvent se cacher des donn\u00e9es associ\u00e9es relatives au mod\u00e8le d'appareil utilis\u00e9, \u00e0 la focale de l'objectif, mais aussi \u00e0 la date de la prise de vue ou aux coordonn\u00e9es g\u00e9ographiques pr\u00e9cises o\u00f9 la photo a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e. Mais que reste-t-il de ces donn\u00e9es apr\u00e8s publication des photos en ligne, notamment sur les r\u00e9seaux sociaux les plus en vogue? Que peut savoir de nous une personne qui tombe sur nos photos et qui souhaite analyser les donn\u00e9es qui leur sont associ\u00e9es? Sacha Horovitz fait le point sur la face cach\u00e9e de nos clich\u00e9s num\u00e9riques.\r\n\r\n* * Dans une photo num\u00e9rique, peuvent se cacher des donn\u00e9es associ\u00e9es relatives au mod\u00e8le d'appareil utilis\u00e9, \u00e0 la focale de l'objectif, mais aussi \u00e0 la date de la prise de vue ou aux coordonn\u00e9es g\u00e9ographiques pr\u00e9cises o\u00f9 la photo a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e. Mais que reste-t-il de ces donn\u00e9es apr\u00e8s publication des photos en ligne, notamment sur les r\u00e9seaux sociaux les plus en vogue? Que peut savoir de nous une personne qui tombe sur nos photos et qui souhaite analyser les donn\u00e9es qui leur sont associ\u00e9es? Sacha Horovitz fait le point sur la face cach\u00e9e de nos clich\u00e9s num\u00e9riques.", "alternativeExcerpt": ["Dans une photo num\u00e9rique, peuvent se cacher des donn\u00e9es associ\u00e9es relatives au mod\u00e8le d\u2019appareil utilis\u00e9, \u00e0 la focale de l\u2019objectif, mais aussi \u00e0 la date de la prise de vue ou aux coordonn\u00e9es g\u00e9ographiques pr\u00e9cises o\u00f9 la photo a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e. Mais que reste-t-il de ces donn\u00e9es apr\u00e8s publication des photos en ligne, notamment sur les r\u00e9seaux sociaux les plus en vogue? Que peut savoir de nous une personne qui tombe sur nos photos et qui souhaite analyser les donn\u00e9es qui leur sont associ\u00e9es? Sacha Horovitz fait le point sur la face cach\u00e9e de nos clich\u00e9s num\u00e9riques."], "alternativeTitle": ["Que reste-t-il des m\u00e9tadonn\u00e9es des photos apr\u00e8s publication sur le net? / OEP_2016-10-26T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 26.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084549", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084541"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 aliments dont la c\u00e9r\u00e9monie de d\u00e9gustation est la plus \u00e9labor\u00e9e", "id": "sound-AE3B90F9-DA9C-45E6-80F9-8C26A16061A5", "durationSec": 1573, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 26.10.2016", "Pentagruel du 26.10.2016", "Les 5 aliments dont la c\u00e9r\u00e9monie de d\u00e9gustation est la plus \u00e9labor\u00e9e / PEN_2016-10-26T16:04:15_pentagruel", "Les 5 aliments dont la c\u00e9r\u00e9monie de d\u00e9gustation est la plus \u00e9labor\u00e9e / PEN_2016-10-26T16:04:15_pentagruel"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084516", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8084516", "ece-8084515"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Manifestations en Turquie contre un renforcement des meilleurs lyc\u00e9es", "id": "sound-697ECDDB-10B5-4D42-898F-8C52B6E23A57", "durationSec": 108, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : BilletteAl\r\nLe minist\u00e8re turc de l'Education nationale veut renforcer les meilleurs lyc\u00e9es publics du pays afin de former les futures \u00e9lites intellectuelles de Turquie. Mais des sp\u00e9cialistes de l'enseignement s'interrogent sur l'int\u00e9r\u00eat de renforcer les meilleurs lyc\u00e9es plut\u00f4t que d'aider les plus d\u00e9favoris\u00e9s.\r\n\r\n* * Manifestations en Turquie contre un renforcement des meilleurs lyc\u00e9es Vues d'Europe : Turquie, par Alexandre Billette\r\n  1'29\r\n((C'est un projet du minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale, qui concerne les meilleurs lyc\u00e9es publics du pays, les \"proje okullari\", les \u00ab \u00e9coles-projet \u00bb cens\u00e9es d\u00e9sormais former les futures \u00e9lites intellectuelles de Turquie. Au menu, un encadrement administratif particulier \u00e0 ces \u00e9coles, la participation d'acad\u00e9miciens et de chercheurs universitaires dans l'\u00e9laboration des programmes. Bref, que du positif pourrait-on croire, sauf que des sp\u00e9cialistes de l'enseignement s'interrogent sur l'int\u00e9r\u00eat de renforcer les meilleurs lyc\u00e9es plut\u00f4t que d'aider les plus d\u00e9favoris\u00e9s, et surtout, de nombreux \u00e9l\u00e8ves de ces lyc\u00e9es-projet r\u00e9sistent, encourag\u00e9s par leurs parents, et par de nombreux professeurs, un mouvement qui a commenc\u00e9 en juin et qui s'intensifie depuis la rentr\u00e9e. Leurs raisons : la nouvelle administration qui a remplac\u00e9 des professeurs pour d'autres dont la ligne id\u00e9ologique est plus proche de celle du gouvernement, des activit\u00e9s parascolaires remplac\u00e9s par des conf\u00e9rences sur des th\u00e8mes religieux. Bref, le r\u00e9gime islamo-conservateur qui s'immisce encore davantage dans la vie scolaire du pays selon eux. R\u00e9sultat :\r\ndes manifestations, des sit-in, des gestes de d\u00e9fiance envers la nouvelle direction de ces \u00e9tablissements. Seulement 155 \u00e9coles sont vis\u00e9s par le projet, mais ce sont les plus prestigieuses du pays, et il faut croire que le pouvoir craint que cette vague de r\u00e9sistance ne fasse tache d'huile : les autorit\u00e9s ont d\u00e9ploy\u00e9s des policiers en \u00e9quipement, et des blind\u00e9s avec canons \u00e0 eaux, \u00e0 l'entr\u00e9e des \u00e9coles rebelles.))", "alternativeExcerpt": ["Le minist\u00e8re turc de l'Education nationale veut renforcer les meilleurs lyc\u00e9es publics du pays afin de former les futures \u00e9lites intellectuelles de Turquie. Mais des sp\u00e9cialistes de l\u2019enseignement s\u2019interrogent sur l\u2019int\u00e9r\u00eat de renforcer les meilleurs lyc\u00e9es plut\u00f4t que d\u2019aider les plus d\u00e9favoris\u00e9s.", "Le minist\u00e8re turc de l'Education nationale veut renforcer les meilleurs lyc\u00e9es publics du pays afin de former les futures \u00e9lites intellectuelles de Turquie. Mais des sp\u00e9cialistes de l\u2019enseignement s\u2019interrogent sur l\u2019int\u00e9r\u00eat de renforcer les meilleurs lyc\u00e9es plut\u00f4t que d\u2019aider les plus d\u00e9favoris\u00e9s.", "Le minist\u00e8re turc de l'Education nationale veut renforcer les meilleurs lyc\u00e9es publics du pays afin de former les futures \u00e9lites intellectuelles de Turquie. Mais des sp\u00e9cialistes de l\u2019enseignement s\u2019interrogent sur l\u2019int\u00e9r\u00eat de renforcer les meilleurs lyc\u00e9es plut\u00f4t que d\u2019aider les plus d\u00e9favoris\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Manifestations en Turquie contre un renforcement des meilleurs lyc\u00e9es", "Manifestations en Turquie contre un renforcement des meilleurs lyc\u00e9es / JDM_2016-10-26T06:40:00_vues-d-europe", "Manifestations en Turquie contre un renforcement des meilleurs lyc\u00e9es / JDM_2016-10-26T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8117856.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8101111", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8101111", "ece-8101091"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences", "id": "sound-AEC5876A-9332-4EF0-9945-898089DF3555", "durationSec": 548, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Silvio Dolzan pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"Une possible avanc\u00e9e dans la lutte contre l'h\u00e9patite C\", \"Une nouvelle cause probable de l'hypertension\", \"Une analyse des m\u00e9canismes du mensonge\", \"Une bact\u00e9rie d\u00e9cime les oliviers des Pouilles\".", "alternativeExcerpt": ["Silvio Dolzan pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"Une possible avanc\u00e9e dans la lutte contre l\u2019h\u00e9patite C\", \"Une nouvelle cause probable de l\u2019hypertension\", \"Une analyse des m\u00e9canismes du mensonge\", \"Une bact\u00e9rie d\u00e9cime les oliviers des Pouilles\"."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences / CQFD_2016-10-26T10:04:15_actu", "CQFD du 26.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084508", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084502"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Italie menace de s'opposer au budget de l'Union europ\u00e9enne", "id": "sound-E466F65B-8997-44BD-8153-D5ABFB0A3E29", "durationSec": 244, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : venditti,JB;Venditti, Jean-Baptiste \r\nLe chef du gouvernement italien Matteo Renzi a menac\u00e9 mardi de mettre son veto au budget de l'UE en raison de l'important afflux des immigr\u00e9s dans la p\u00e9ninsule et r\u00e9clame une plus grande flexibilit\u00e9 budg\u00e9taire.\r\n\r\n* * L'Italie menace de s'opposer au budget de l'Union europ\u00e9enne 12h30:  Renzi italie VENDITI\r\nOn quitte la Suisse pour l'Italie.\r\nL'Italie qui menace de s'opposer au \"Budget de l'Union europ\u00e9enne\". Matteo Renzi, le premier ministre, qui a re\u00e7u une lettre d'avertissement de Bruxelles suite au d\u00e9passement des d\u00e9ficits pr\u00e9vu par les trait\u00e9s europ\u00e9ens, r\u00e9clame aujoud'hui une plus grande flexibilit\u00e9 budg\u00e9taire. \r\nIl exige surtout le soutien des 28 pour faire face \u00e0 l'arriv\u00e9e des migrants. De Rome, Jean-Baptiste Venditti\u00a0\r\n  54''\r\n(( Matteo Renzi ne dig\u00e8re pas le manque de solidarit\u00e9 des 28 sur la question des migrants. Rome, en 2016, a d\u00e9j\u00e0 accueilli plus de 150.000 r\u00e9fugi\u00e9s et s'appr\u00eate \u00e0 battre des records. Cet accueil a un cout, dit le chef du gouvernement italien, qui automatiquement se r\u00e9percute sur le budget de l'\u00e9tat. Matteo Renzi rappelle en outre \u00e0 Bruxelles que le pays doit aussi affronter les cout de reconstruction des villes et villages d\u00e9truits par le tremblement de terre du 24 ao\u00fbt dernier. Rome demande donc \u00e0 ses partenaires europ\u00e9ens deux choses\u00a0: une aide pour faire face au flux de r\u00e9fugi\u00e9s, et que la Hongrie et la Slovaquie notamment acceptent d'accueillir des migrants. En deuxi\u00e8me lieu, l'Italie, qui peine \u00e0 renouer avec la croissance, souhaite une plus grande flexibilit\u00e9 budg\u00e9taire des 28 pour compenser les d\u00e9penses exceptionnelles li\u00e9es aux migrants et au s\u00e9isme. Matteo Renzi est d\u00e9termin\u00e9 et se dit pr\u00eat \u00e0 mettre son veto sur le budget de l'union europ\u00e9enne s'il n'est pas entendu.\r\nJean Baptiste Venditti, pour RTS info, Rome))\r\nChristine Ockrent, on vous retrouve \u00e0 Gen\u00e8ve... vous qui suivez l'actualit\u00e9 depuis des ann\u00e9es. \r\nQuel est votre regard sur l'Europe d'aujourd'hui? \r\nOn est loin de l'id\u00e9al europ\u00e9en....", "alternativeExcerpt": ["Le chef du gouvernement italien Matteo Renzi a menac\u00e9 mardi de mettre son veto au budget de l'UE en raison de l'important afflux des immigr\u00e9s dans la p\u00e9ninsule et r\u00e9clame une plus grande flexibilit\u00e9 budg\u00e9taire."], "alternativeTitle": ["L'Italie menace de s'opposer au budget de l'Union europ\u00e9enne / 12H30_2016-10-26T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 26.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8119241.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8101062", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8101053"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "En marge de la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine de 2016 : Interview de Christine Ockrent, journaliste et \u00e9crivaine, auteure du livre \"L'Am\u00e9rique en col\u00e8re\" (\u00c9d. Robert Laffont, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5150F47-0511-4E61-AD78-E580E946F59D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 607, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Les deux candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine laissent derri\u00e8re eux une campagne d'une rare violence, dans un pays plus divis\u00e9 que jamais. Christine Ockrent a suivi cette campagne de tr\u00e8s pr\u00e8s et relate des mois de combats politiques dans \"L'Am\u00e9rique en col\u00e8re\".", "alternativeExcerpt": ["Les deux candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine laissent derri\u00e8re eux une campagne d'une rare violence, dans un pays plus divis\u00e9 que jamais. Journaliste et \u00e9crivaine, Christine Ockrent a suivi cette campagne de tr\u00e8s pr\u00e8s et relate des mois de combats politiques dans \"L'Am\u00e9rique en col\u00e8re\" (Robert Laffont).", "Les deux candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine laissent derri\u00e8re eux une campagne d'une rare violence, dans un pays plus divis\u00e9 que jamais. Journaliste et \u00e9crivaine, Christine Ockrent a suivi cette campagne de tr\u00e8s pr\u00e8s et relate des mois de combats politiques dans \"L'Am\u00e9rique en col\u00e8re\" (Robert Laffont).", "Les deux candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine laissent derri\u00e8re eux une campagne d'une rare violence, dans un pays plus divis\u00e9 que jamais. Journaliste et \u00e9crivaine, Christine Ockrent a suivi cette campagne de tr\u00e8s pr\u00e8s et relate des mois de combats politiques dans \"L'Am\u00e9rique en col\u00e8re\" (Robert Laffont)."], "alternativeTitle": ["Christine Ockrent d\u00e9crypte \"L'Am\u00e9rique en col\u00e8re\" apr\u00e8s une campagne violente", "Christine Ockrent d\u00e9crypte \"L'Am\u00e9rique en col\u00e8re\" apr\u00e8s une campagne violente / 12H30_2016-10-26T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Christine Ockrent d\u00e9crypte \"L'Am\u00e9rique en col\u00e8re\" apr\u00e8s une campagne violente / 12H30_2016-10-26T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8119101.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8101063", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et \u00e9crivain", "name": "Ockrent, Christine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8101063", "ece-8101057"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Interview du mercredi", "source": "siranau", "title": "L'interview du mercredi : Think Tatoo avec Fabien Pletscher", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE4D7AC9-5D95-4970-BDE0-D9AC7C334DF7", "durationSec": 720, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tatouage"], "alternativeTitle": ["L'interview du mercredi / SUPER_2016-10-26T16:15:00_l-interview-du-mercredi", "Supersonic du 26.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "tatoueur ", "name": "Pletscher, Fabien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084273"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Qui sont les 4% de Fran\u00e7ais qui soutiennent encore Fran\u00e7ois Hollande?", "id": "sound-956F35C2-6B4C-4384-A28D-0C1E7A4FF173", "durationSec": 347, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Seuls 4% des Fran\u00e7ais sont satisfaits de l'action du pr\u00e9sident fran\u00e7ais, selon un sondage du Monde. Qui aujourd'hui soutient encore une candidature de Fran\u00e7ois Hollande? Interview de Christian Dupessey, maire d'Annemasse et conseiller r\u00e9gional socialiste de Rh\u00f4ne-Alpes.\r\n\r\n* * Qui sont les 4% de Fran\u00e7ais qui soutiennent encore Fran\u00e7ois Hollande? Seuls 4 % des Fran\u00e7ais sont satisfaits de l'action de Hollande, selon un sondage du Monde... c'est un record dont nous parlions hier avec Denis Sieffert directeur de la r\u00e9daction de l'hebdomadaire Politis. Selon lui: Fran\u00e7ois Hollande est fini, la gauche perdra de fa\u00e7on certaine l'an prochain... qui que soit le candidat... Nous nous sommes demand\u00e9 aujourd'hui qui pouvait encore soutenir une candidature de Fran\u00e7ois Hollande... qui \u00e9taient ces fameux 4%... eh bien on en a trouv\u00e9 un... Christian Dupessey, maire d'Anemasse, conseiller r\u00e9gional socialiste de Rhone-Alpe, bonsoir... \r\n-\tvous \u00eates un esp\u00e8ce rare . Vous seriez pr\u00eat, vous \u00e0 soutenir une \u00e9ventuelle candidature de Fran\u00e7ois Hollande...\r\n-\tcomment soutenir encore Francois Hollande ?? qu'est-ce qui vous s\u00e9duit encore, que les francais ne voient pas ?\r\n-\til s'est suicid\u00e9 politiquement avec l'ouvrage Davet-Lhomme .\r\n-\tavant le peuple, il y a le passage devant les camarades . la primaire, un d\u00e9fi encore possible ?? \r\n-\tles autres encore plus faibles que lui ??\r\n-\tM\u00e9lanchon : ce serait fou qu'il passe devant Hollande au 1e tour, l'humiliation supr\u00eame ?? \r\n-\tl'homme qui a faire regagner la gauche . qui est aujourd'hui le fossoyeur !! le PS pourrait ne pas s'en remettre, dr\u00f4le ironie!!", "alternativeExcerpt": ["Seuls 4% des Fran\u00e7ais sont satisfaits de l\u2019action du pr\u00e9sident fran\u00e7ais, selon un sondage du Monde. Qui aujourd'hui soutient encore une candidature de Fran\u00e7ois Hollande? Interview de Christian Dupessey, maire d\u2019Annemasse et conseiller r\u00e9gional socialiste de Rh\u00f4ne-Alpes."], "alternativeTitle": ["Qui sont les 4% de Fran\u00e7ais qui soutiennent encore Fran\u00e7ois Hollande? / FOR_2016-10-26T18:10:00_developpement-6", "Forum du 26.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/5527778.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8101079", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Maire d'Annemasse, conseiller r\u00e9gional socialiste de Rh\u00f4ne-Alpes", "name": "Dupessey, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8101068"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association \"CH-MADAGASCAR\"", "id": "sound-B054D2E7-69CF-457E-933D-83D54C0BA763", "durationSec": 182, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nCr\u00e9\u00e9e officiellement en 2006, l'association CH-MADAGASCAR soutient plusieurs projets de d\u00e9veloppement au centre de l'\u00eele de Madagascar (construction d'\u00e9coles, de biblioth\u00e8ques ou d'ateliers par exemple). Elle ouvre dans les domaines de la sant\u00e9, de l'agro-alimentaire, de la promotion f\u00e9minine, du micro-cr\u00e9dit, de l'enseignement, de l'organisation de camps et de l'information en Suisse. Son aide, qui est d'ordre technique, financi\u00e8re, mat\u00e9rielle et en ressources humaines, apporte aux malgaches un peu d'encouragement alors que le pays souffre de troubles politiques d\u00e9stabilisants. Elle recherche actuellement du mat\u00e9riel essentiellement de ferronnerie-forge qui sera envoy\u00e9 cet automne afin d'\u00e9quiper le Centre de formation professionnelle Risika \u00e0 Antsirabe et qui permettra, entre autres, de fabriquer des \u00e9l\u00e9ments tr\u00e8s recherch\u00e9s tels des fen\u00eatres, des portes en fer, des grillages et des outils agricoles.\r\nDemande : Du mat\u00e9riel pour la soudure/Une machine \u00e0 plier le m\u00e9tal/Une machine \u00e0 couper le m\u00e9tal/De l'outillage de forge (\u00e9taux, gros marteaux, grosses pinces, lunettes de protection, etc.)/Une perceuse/Des enclumes/Des imprimantes laser noir-blanc/Une petite photocopieuse\r\n\r\n* * Cr\u00e9\u00e9e officiellement en 2006, l'association CH-MADAGASCAR soutient plusieurs projets de d\u00e9veloppement au centre de l'\u00eele de Madagascar (construction d'\u00e9coles, de biblioth\u00e8ques ou d'ateliers par exemple). Elle ouvre dans les domaines de la sant\u00e9, de l'agro-alimentaire, de la promotion f\u00e9minine, du micro-cr\u00e9dit, de l'enseignement, de l'organisation de camps et de l'information en Suisse. Son aide, qui est d'ordre technique, financi\u00e8re, mat\u00e9rielle et en ressources humaines, apporte aux malgaches un peu d'encouragement alors que le pays souffre de troubles politiques d\u00e9stabilisants. Elle recherche actuellement du mat\u00e9riel essentiellement de ferronnerie-forge qui sera envoy\u00e9 cet automne afin d'\u00e9quiper le Centre de formation professionnelle Risika \u00e0 Antsirabe et qui permettra, entre autres, de fabriquer des \u00e9l\u00e9ments tr\u00e8s recherch\u00e9s tels des fen\u00eatres, des portes en fer, des grillages et des outils agricoles.\r\nDemande : Du mat\u00e9riel pour la soudure/Une machine \u00e0 plier le m\u00e9tal/Une machine \u00e0 couper le m\u00e9tal/De l'outillage de forge (\u00e9taux, gros marteaux, grosses pinces, lunettes de protection, etc.)/Une perceuse/Des enclumes/Des imprimantes laser noir-blanc/Une petite photocopieuse", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 26.10.2016", "Association \"CH-MADAGASCAR\" / CPT_2016-10-26T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 26.10.2016", "Association \"CH-MADAGASCAR\" / CPT_2016-10-26T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9e officiellement en 2006, l\u2019association CH-MADAGASCAR soutient plusieurs projets de d\u00e9veloppement au centre de l\u2019\u00eele de Madagascar (construction d\u2019\u00e9coles, de biblioth\u00e8ques ou d\u2019ateliers par exemple). Elle \u0153uvre dans les domaines de la sant\u00e9, de l\u2019agro-alimentaire, de la promotion f\u00e9minine, du micro-cr\u00e9dit, de l\u2019enseignement, de l\u2019organisation de camps et de l\u2019information en Suisse. Son aide, qui est d\u2019ordre technique, financi\u00e8re, mat\u00e9rielle et en ressources humaines, apporte aux malgaches un peu d\u2019encouragement alors que le pays souffre de troubles politiques d\u00e9stabilisants. Elle recherche actuellement du mat\u00e9riel essentiellement de ferronnerie-forge qui sera envoy\u00e9 cet automne afin d\u2019\u00e9quiper le Centre de formation professionnelle Risika \u00e0 Antsirabe et qui permettra, entre autres, de fabriquer des \u00e9l\u00e9ments tr\u00e8s recherch\u00e9s tels des fen\u00eatres, des portes en fer, des grillages et des outils agricoles.\nDemande : Du mat\u00e9riel pour la soudure/Une machine \u00e0 plier le m\u00e9tal/Une machine \u00e0 couper le m\u00e9tal/De l\u2019outillage de forge (\u00e9taux, gros marteaux, grosses pinces, lunettes de protection, etc.)/Une perceuse/Des enclumes/Des imprimantes laser noir-blanc/Une petite photocopieuse", "Cr\u00e9\u00e9e officiellement en 2006, l\u2019association CH-MADAGASCAR soutient plusieurs projets de d\u00e9veloppement au centre de l\u2019\u00eele de Madagascar (construction d\u2019\u00e9coles, de biblioth\u00e8ques ou d\u2019ateliers par exemple). Elle \u0153uvre dans les domaines de la sant\u00e9, de l\u2019agro-alimentaire, de la promotion f\u00e9minine, du micro-cr\u00e9dit, de l\u2019enseignement, de l\u2019organisation de camps et de l\u2019information en Suisse. Son aide, qui est d\u2019ordre technique, financi\u00e8re, mat\u00e9rielle et en ressources humaines, apporte aux malgaches un peu d\u2019encouragement alors que le pays souffre de troubles politiques d\u00e9stabilisants. Elle recherche actuellement du mat\u00e9riel essentiellement de ferronnerie-forge qui sera envoy\u00e9 cet automne afin d\u2019\u00e9quiper le Centre de formation professionnelle Risika \u00e0 Antsirabe et qui permettra, entre autres, de fabriquer des \u00e9l\u00e9ments tr\u00e8s recherch\u00e9s tels des fen\u00eatres, des portes en fer, des grillages et des outils agricoles.\nDemande : Du mat\u00e9riel pour la soudure/Une machine \u00e0 plier le m\u00e9tal/Une machine \u00e0 couper le m\u00e9tal/De l\u2019outillage de forge (\u00e9taux, gros marteaux, grosses pinces, lunettes de protection, etc.)/Une perceuse/Des enclumes/Des imprimantes laser noir-blanc/Une petite photocopieuse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084498", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8084498", "ece-8084497"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Bruxelles au fil du jazz", "id": "sound-A68B8C99-0B11-4879-8CF7-863114629B4D", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avant d'\u00eatre la capitale europ\u00e9enne, Bruxelles est une ville multiculturelle. Quoi de plus propice \u00e0 l'apparition et au d\u00e9veloppement du jazz, musique de m\u00e9tissage par essence? Les jeunes musiciens l'ont bien compris, qui affluent de l'Europe enti\u00e8re et des quatre coins du monde pour \u00e9tudier au Conservatoire Royal. \r\nOn plonge \u00e0 leur suite dans les Jam's sessions du centre-ville o\u00f9 ils mettent en pratique leur apprentissage et font leurs premi\u00e8res notes hors du cocon scolaire. On poursuit avec les grands noms d'aujourd'hui et on passe des clubs historiques aux derniers rendez-vous \u00e0 la mode dans une balade nocturne au cour de la ville enjazz\u00e9e.\r\nUn reportage d'Alice Lemaire et Csilla Deak r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat.\r\n\r\n* Infotrafic: 15:41:37-15:42:11 / Infotrafic: 15:46:30-15:47:07 / Infotrafic: 15:51:06-15:51:41 / *", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 26.10.2016", "Bruxelles au fil du jazz / DET_2016-10-26T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 26.10.2016", "Bruxelles au fil du jazz / DET_2016-10-26T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Avant d'\u00eatre la capitale europ\u00e9enne, Bruxelles est une ville multiculturelle. Quoi de plus propice \u00e0 l'apparition et au d\u00e9veloppement du jazz, musique de m\u00e9tissage par essence? Les jeunes musiciens l'ont bien compris, qui affluent de l'Europe enti\u00e8re et des quatre coins du monde pour \u00e9tudier au Conservatoire Royal. \n\nOn plonge \u00e0 leur suite dans les Jam\u02b9s sessions du centre-ville o\u00f9 ils mettent en pratique leur apprentissage et font leurs premi\u00e8res notes hors du cocon scolaire. On poursuit avec les grands noms d'aujourd'hui et on passe des clubs historiques aux derniers rendez-vous \u00e0 la mode dans une balade nocturne au c\u0153ur de la ville enjazz\u00e9e.\n\nUn reportage d\u02b9Alice Lemaire et Csilla Deak r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat.", "Avant d'\u00eatre la capitale europ\u00e9enne, Bruxelles est une ville multiculturelle. Quoi de plus propice \u00e0 l'apparition et au d\u00e9veloppement du jazz, musique de m\u00e9tissage par essence? Les jeunes musiciens l'ont bien compris, qui affluent de l'Europe enti\u00e8re et des quatre coins du monde pour \u00e9tudier au Conservatoire Royal. \n\nOn plonge \u00e0 leur suite dans les Jam\u02b9s sessions du centre-ville o\u00f9 ils mettent en pratique leur apprentissage et font leurs premi\u00e8res notes hors du cocon scolaire. On poursuit avec les grands noms d'aujourd'hui et on passe des clubs historiques aux derniers rendez-vous \u00e0 la mode dans une balade nocturne au c\u0153ur de la ville enjazz\u00e9e.\n\nUn reportage d\u02b9Alice Lemaire et Csilla Deak r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat."], "imageURL": "//www.rts.ch/8104462.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084480", "isOnline": true, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Lemaire, Alice", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Deak, Csilla", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084480", "ece-8084479"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Suisse, la Poste poursuit la restructuration de ses offices traditionnels : Interview de Susanne Ruoff, directrice g\u00e9n\u00e9rale de La Poste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9C14870-4FEA-4FB5-B211-834E9529BEA7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 536, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Poste"], "thematicThemes": ["restructuration de l'entreprise"], "excerpt": "La Poste entend d\u00e9velopper le nombre de ses points d'acc\u00e8s en passant de 3700 \u00e0 au moins 4000, mais les offices de poste traditionnels seront r\u00e9duits \u00e0 800 ou 900. D'ici 2020, 1200 collaborateurs pourraient \u00eatre concern\u00e9s. ", "alternativeExcerpt": ["La Poste entend d\u00e9velopper le nombre de ses points d'acc\u00e8s en passant de 3700 \u00e0 au moins 4000, mais les offices de poste traditionnels seront r\u00e9duits \u00e0 800 ou 900. D'ici 2020, 1200 collaborateurs pourraient \u00eatre concern\u00e9s. Interview de Susanne Ruoff, directrice g\u00e9n\u00e9rale de La Poste."], "alternativeTitle": ["La Poste poursuit la restructuration de ses offices traditionnels / FOR_2016-10-26T18:00:00_developpement-1", "Forum du 26.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8119478.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8101079", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice g\u00e9n\u00e9rale de La Poste", "name": "Ruoff, Suzanne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8101067"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Karma", "source": "siranau", "title": "Karma : La fondation \"Etoile filante\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BC8F5528-94C1-4B27-8A57-7ECC9425E05A", "durationSec": 295, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La fondation \"Etoile filante\"", "La fondation \"Etoile filante\" / NMT_2016-10-26T07:36:35_karma", "La fondation \"Etoile filante\" / NMT_2016-10-26T07:36:35_karma"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084269", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963694.image", "variantIds": ["ece-8084269", "ece-8084251"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui2 26.10.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B2B9E477-2A6B-4785-A829-E936B62D3A4C", "durationSec": 19, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui2", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-10-26T07:03:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui2 / NMT_2016-10-26T07:03:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084261", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8084261", "ece-8084244"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Sex Story", "genres": ["Interview"], "id": "sound-610A95D3-7F91-4077-980E-638A93E808DF", "durationSec": 2164, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "bande dessin\u00e9e", "\u00e9rotisme", "histoire"], "excerpt": "\"Tout ce que les livres d'Histoire n'osent pas raconter. Sex Story d\u00e9voile la grande histoire du sexe et de l'amour.\r\nQuand le premier couple est-il apparu? D'o\u00f9 nous vient la pudeur? L'\u00e9rotisme? Et l'amour, cette grande affaire des humains? Avez-vous d\u00e9j\u00e0 entendu parler des grandes f\u00eates sexuelles de l'Antiquit\u00e9? De l'importance du microscope dans la r\u00e9pression de la masturbation? Vous s\u00e9chez? Pas d'inqui\u00e9tude?! Retra\u00e7ant l'\u00e9volution des moeurs sexuelles en Occident des origines \u00e0 nos jours, cet ouvrage est fait pour vous. \"Sex Story\" met \u00e0 mal le tabou du sexe pour proposer un \u00e9clairage neuf. M\u00ealant rigueur historique et narration ludique, ce r\u00e9cit passionnant met les pieds dans le plat.\" (source: \u00e9diteur). Avec en direct Philippe Brenot, psychiatre, anthropologue, sexologue et \u00e9diteur, et Laetitia Coryn, co-auteurs de la BD \"Sex Story\" (Ed. des Ar\u00e8nes, 2016).", "alternativeExcerpt": ["\"Tout ce que les livres d\u02b9Histoire n\u02b9osent pas raconter. Sex Story d\u00e9voile la grande histoire du sexe et de l\u02b9amour.\nQuand le premier couple est-il apparu? D\u02b9o\u00f9 nous vient la pudeur? L\u02b9\u00e9rotisme? Et l\u02b9amour, cette grande affaire des humains? Avez-vous d\u00e9j\u00e0 entendu parler des grandes f\u00eates sexuelles de l\u02b9Antiquit\u00e9? De l\u02b9importance du microscope dans la r\u00e9pression de la masturbation? Vous s\u00e9chez? Pas d\u02b9inqui\u00e9tude\u2009!\nRetra\u00e7ant l\u02b9\u00e9volution des m\u0153urs sexuelles en Occident des origines \u00e0 nos jours, cet ouvrage est fait pour vous. Sex Story met \u00e0 mal le tabou du sexe pour proposer un \u00e9clairage neuf. M\u00ealant rigueur historique et narration ludique, ce r\u00e9cit passionnant met les pieds dans le plat.\" (source: \u00e9diteur)\nAvec en direct Philippe Brenot, psychiatre, anthropologue, sexologue et \u00e9diteur, et Laetitia Coryn, co-auteurs de la BD \"Sex Story\".\nSex Story, Philippe Brenot, Laetitia Cory, \u00e9ditions Ar\u00e8nes, 2016\nPar Sarah Dirren", "\"Tout ce que les livres d\u02b9Histoire n\u02b9osent pas raconter. Sex Story d\u00e9voile la grande histoire du sexe et de l\u02b9amour.\nQuand le premier couple est-il apparu? D\u02b9o\u00f9 nous vient la pudeur? L\u02b9\u00e9rotisme? Et l\u02b9amour, cette grande affaire des humains? Avez-vous d\u00e9j\u00e0 entendu parler des grandes f\u00eates sexuelles de l\u02b9Antiquit\u00e9? De l\u02b9importance du microscope dans la r\u00e9pression de la masturbation? Vous s\u00e9chez? Pas d\u02b9inqui\u00e9tude\u2009!\nRetra\u00e7ant l\u02b9\u00e9volution des m\u0153urs sexuelles en Occident des origines \u00e0 nos jours, cet ouvrage est fait pour vous. Sex Story met \u00e0 mal le tabou du sexe pour proposer un \u00e9clairage neuf. M\u00ealant rigueur historique et narration ludique, ce r\u00e9cit passionnant met les pieds dans le plat.\" (source: \u00e9diteur)\nAvec en direct Philippe Brenot, psychiatre, anthropologue, sexologue et \u00e9diteur, et Laetitia Coryn, co-auteurs de la BD \"Sex Story\".\nSex Story, Philippe Brenot, Laetitia Cory, \u00e9ditions Ar\u00e8nes, 2016\nPar Sarah Dirren", "\"Tout ce que les livres d\u02b9Histoire n\u02b9osent pas raconter. Sex Story d\u00e9voile la grande histoire du sexe et de l\u02b9amour.\nQuand le premier couple est-il apparu? D\u02b9o\u00f9 nous vient la pudeur? L\u02b9\u00e9rotisme? Et l\u02b9amour, cette grande affaire des humains? Avez-vous d\u00e9j\u00e0 entendu parler des grandes f\u00eates sexuelles de l\u02b9Antiquit\u00e9? De l\u02b9importance du microscope dans la r\u00e9pression de la masturbation? Vous s\u00e9chez? Pas d\u02b9inqui\u00e9tude\u2009!\nRetra\u00e7ant l\u02b9\u00e9volution des m\u0153urs sexuelles en Occident des origines \u00e0 nos jours, cet ouvrage est fait pour vous. Sex Story met \u00e0 mal le tabou du sexe pour proposer un \u00e9clairage neuf. M\u00ealant rigueur historique et narration ludique, ce r\u00e9cit passionnant met les pieds dans le plat.\" (source: \u00e9diteur)\nAvec en direct Philippe Brenot, psychiatre, anthropologue, sexologue et \u00e9diteur, et Laetitia Coryn, co-auteurs de la BD \"Sex Story\".\nSex Story, Philippe Brenot, Laetitia Cory, \u00e9ditions Ar\u00e8nes, 2016\nPar Sarah Dirren"], "alternativeTitle": ["Sex Story", "Sex Story / VSS_2016-10-26T09:10:00_versus-penser", "Sex Story / VSS_2016-10-26T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8119541.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084156", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre, anthropologue, sexologue, \u00e9diteur", "name": "Brenot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "dessinatrice", "name": "Coryn, Laetitia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8084156", "ece-8084151"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 26.10.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-44FAEF90-0645-43ED-ADB6-E20CE49969E3", "durationSec": 20, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-10-26T06:06:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / NMT_2016-10-26T06:06:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8084267", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "variantIds": ["ece-8084267", "ece-8084249"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Einstein", "source": "gico", "id": "asset-1396743", "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission scientifique compos\u00e9e de plusieurs reportages adapt\u00e9s de l'\u00e9mission SRF Einstein, et pr\u00e9sent\u00e9e par Tania Chytil.", "title": "Emission 45 - S\u00e9rie 4 : Images panoramiques d'hier et d'aujourd'hui - Princesse 715 est n\u00e9e... - L'oeil et l'araign\u00e9e - Adieu glaciers... bonjour lacs - Le grand huit : nouveau transport public", "genres": ["Techniques, nouveaut\u00e9s, d\u00e9couvertes"], "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "backgrounds": ["Suisse, des agronomes ont mis au point une nouvelle vari\u00e9t\u00e9 de soja qui contentera les consommateurs et les agriculteurs."], "alternativeExcerpt": ["Emission 45", "Images panoramiques d'hier et d'aujourd'hui - Princesse 715 est n\u00e9e... - L'oeil et l'araign\u00e9e - Adieu glaciers... bonjour lacs - Le grand huit : nouveau transport public", "Images panoramiques d'hier et d'aujourd'hui - Princesse 715 est n\u00e9e... - L'oeil et l'araign\u00e9e - Adieu glaciers... bonjour lacs - Le grand huit : nouveau transport public"], "alternativeTitle": ["Einstein", "Emission 45", "Emission 45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8014070", "isOnline": true, "contributors": {"Commentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "SRF", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8014070"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Coupe de Suisse 2016 - 2017 : Young Boys - Grasshopper ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1531271", "durationSec": 7258, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Coupe Suisse\nYoung Boys - Grasshoper\n1/8e de finale", "Football - Coupe de Suisse", "Football - Coupe de Suisse", "Football - Coupe de Suisse", "Football - Coupe de Suisse", "Football - Coupe de Suisse", "Football - Coupe de Suisse", "Football - Coupe de Suisse", "Football - Coupe de Suisse", "Football - Coupe de Suisse", "Football - Coupe de Suisse", "En direct de Berne."], "alternativeTitle": ["Football", "1/8 de finale. Aarau - Lugano (2-0). Surprise: le club de Challenge League \u00e9limine celui de Super League, finaliste la saison pass\u00e9e", "1/8 de finale. Winterthour - Chiasso (2-1). Les \"Lions\" zurichois remportent le duel des pensionnaires de Challenge League avec le but de la victoire de Dessarzin", "1/8 de finale. SC Kriens - Br\u00fchl St-Gall (5-3 a.pr.) Les deux pensionnaires de D3, font le spectacle", "1/8 de finale. Tuggen - FC B\u00e2le 1-4. A 0-4 \u00e0 la pause, tout \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 jou\u00e9 pour les amateurs de Tuggen", "1/8 de finale. YB - GC (5-0). 85e minute: encore un but sur corner, Sanogo de la t\u00eate", "1/8 de finale. YB - GC (4-0). 76e minute: \u00e0 peine entr\u00e9, le jeune Romand Mbabu inscrit le 4-0", "1/8 de finale. YB - GC (3-0). 46e minute: il ne faut que 30 secondes apr\u00e8s le th\u00e9 et c'est 3-0 par Ravet", "1/8 de finale. YB - GC (1-0). 17e minute: Suite \u00e0 coup de coin, YB ouvre le score par Hoarau", "1/8 de finale. YB - GC (0-0). Penalty ou non pour cette intervention du gardien Mall (GC) sur Kubo (YB)?", "1/8 de finale. YB - GC (2-0). 21e minute: Kubo inscrit le 2-0 pour YB", "Football, Coupe Suisse, Young Boys - Grasshoper, 1/8e de finale"], "imageURL": "//www.rts.ch/8082185.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8014048", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "chroniqueur", "name": "BARBERIS, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8014048"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Tennis", "source": "gico", "title": "ATP 500 Swiss Indoors B\u00e2le 2016 : Juan Martin del Potro (ARG) - Robin Haase (NED) 1er tour et Paolo Lorenzi (ITA) - Kei Nishikori (JPN) 8e finale", "genres": ["Tennis en direct"], "id": "asset-1531268", "durationSec": 18890, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["ATP 500 Swiss Indoors\nJuan Martin del Potro (ARG) - Robin Haase (NED)\n1/16e de finale", "Tennis - Swiss Indoors", "Tennis - Swiss Indoors", "Tennis - Swiss Indoors", "Tennis - Swiss Indoors", "En direct de B\u00e2le"], "alternativeTitle": ["Tennis", "B\u00e2le. 1/16e. Juan Martin Del Potro (ARG) - Robin Haase (NED) (6-3 6-4). Del Potro poursuit son chemin b\u00e2lois", "B\u00e2le. 1/16e. Juan Martin Del Potro (ARG) - Robin Haase (NED) (1-1). Le N\u00e9erlandais se blesse \u00e0 l\u2019aine d\u00e8s le 3e jeu du match", "B\u00e2le. 1/16e. Juan Martin Del Potro (ARG) - Robin Haase (NED) (1-1). Le match reprend", "B\u00e2le. 1/16e. Juan Martin Del Potro (ARG) - Robin Haase (NED) (6-3). La 1re manche va sans trop de peine \u00e0 l\u2019Argentin", "Tennis, ATP 500 Swiss Indoors, Juan Martin del Potro (ARG) - Robin Haase (NED), 2e tour"], "imageURL": "//www.rts.ch/8062290.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8014053", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Chroniqueur", "name": "ROSSET, Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8014053"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "id": "asset-1528573", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur le suicide assist\u00e9 aux a\u00een\u00e9s qui pose des interrogations depuis la plainte d\u00e9pos\u00e9e par 2 fr\u00e8res genevois qui ne voulaient pas que leur fr\u00e8re soit assist\u00e9 dans son suicide. En effet, l'association Exit permet \u00e0 des individus non victimes d'une maladie grave de faire appel \u00e0 ses services.", "title": "Suicide assist\u00e9 aux a\u00een\u00e9s : quelles limites ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["EXIT"], "thematicThemes": ["SUICIDE"], "alternativeExcerpt": ["Suicide assist\u00e9 aux a\u00een\u00e9s : quelles limites ?", "C'est une premi\u00e8re en Suisse : un tribunal genevois a interdit provisoirement \u00e0 une personne \u00e2g\u00e9e de 83 ans de recourir \u00e0 Exit pour mettre fin \u00e0 ses jours. Deux de ses fr\u00e8res s'y sont oppos\u00e9s estimant qu'il n'a aucun probl\u00e8me de sant\u00e9 grave et qu'il est d\u00e9prim\u00e9. A-t-on le droit de se donner la mort simplement parce qu'on est fatigu\u00e9 de la vie ? Comment s'assurer que les personnes qui recourent \u00e0 l'aide au suicide ont leur pleine capacit\u00e9 de discernement ? La famille a-t-elle le droit d'emp\u00eacher un des leurs de mourir ? Infrarouge ouvre le d\u00e9bat ce mercredi.", "Suicide assist\u00e9 aux a\u00een\u00e9s : quelles limites ?", "C'est une premi\u00e8re en Suisse : un tribunal genevois a interdit provisoirement \u00e0 une personne \u00e2g\u00e9e de 83 ans de recourir \u00e0 Exit pour mettre fin \u00e0 ses jours. Deux de ses fr\u00e8res s'y sont oppos\u00e9s estimant qu'il n'a aucun probl\u00e8me de sant\u00e9 grave et qu'il est d\u00e9prim\u00e9. A-t-on le droit de se donner la mort simplement parce qu'on est fatigu\u00e9 de la vie ? Comment s'assurer que les personnes qui recourent \u00e0 l'aide au suicide ont leur pleine capacit\u00e9 de discernement ? La famille a-t-elle le droit d'emp\u00eacher un des leurs de mourir ? Infrarouge ouvre le d\u00e9bat ce mercredi.", "Suicide assist\u00e9 aux a\u00een\u00e9s : quelles limites ?", "C'est une premi\u00e8re en Suisse : un tribunal genevois a interdit provisoirement \u00e0 une personne \u00e2g\u00e9e de 83 ans de recourir \u00e0 Exit pour mettre fin \u00e0 ses jours. Deux de ses fr\u00e8res s'y sont oppos\u00e9s estimant qu'il n'a aucun probl\u00e8me de sant\u00e9 grave et qu'il est d\u00e9prim\u00e9. A-t-on le droit de se donner la mort simplement parce qu'on est fatigu\u00e9 de la vie ? Comment s'assurer que les personnes qui recourent \u00e0 l'aide au suicide ont leur pleine capacit\u00e9 de discernement ? La famille a-t-elle le droit d'emp\u00eacher un des leurs de mourir ? Infrarouge ouvre le d\u00e9bat ce mercredi.", "Suicide assist\u00e9 aux a\u00een\u00e9s : quelles limites ?", "C'est une premi\u00e8re en Suisse : un tribunal genevois a interdit provisoirement \u00e0 une personne \u00e2g\u00e9e de 83 ans de recourir \u00e0 Exit pour mettre fin \u00e0 ses jours. Deux de ses fr\u00e8res s'y sont oppos\u00e9s estimant qu'il n'a aucun probl\u00e8me de sant\u00e9 grave et qu'il est d\u00e9prim\u00e9. A-t-on le droit de se donner la mort simplement parce qu'on est fatigu\u00e9 de la vie ? Comment s'assurer que les personnes qui recourent \u00e0 l'aide au suicide ont leur pleine capacit\u00e9 de discernement ? La famille a-t-elle le droit d'emp\u00eacher un des leurs de mourir ? Infrarouge ouvre le d\u00e9bat ce mercredi.", "C'est une premi\u00e8re en Suisse : un tribunal genevois a interdit provisoirement \u00e0 une personne \u00e2g\u00e9e de 83 ans de recourir \u00e0 Exit pour mettre fin \u00e0 ses jours. Deux de ses fr\u00e8res s'y sont oppos\u00e9s estimant qu'il n'a aucun probl\u00e8me de sant\u00e9 grave et qu'il est d\u00e9prim\u00e9. A-t-on le droit de se donner la mort simplement parce qu'on est fatigu\u00e9 de la vie ? Comment s'assurer que les personnes qui recourent \u00e0 l'aide au suicide ont leur pleine capacit\u00e9 de discernement ? La famille a-t-elle le droit d'emp\u00eacher un des leurs de mourir ? Infrarouge ouvre le d\u00e9bat ce mercredi."], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Suicide assist\u00e9 aux a\u00een\u00e9s : quelles limites ?", "Infrarouge", "Suicide assist\u00e9 aux a\u00een\u00e9s : quelles limites ?", "Infrarouge", "Suicide assist\u00e9 aux a\u00een\u00e9s : quelles limites ?", "Infrarouge", "Suicide assist\u00e9 aux a\u00een\u00e9s: quelles limites ?", "Yves Beck: \"On vit dans une soci\u00e9t\u00e9 beaucoup plus individualiste, pour le meilleur et pour le pire. (..) Nous avons beaucoup de personnes qui, avant de faire appel \u00e0 nous, nous montrent les pr\u00e9paratifs qu'elles avaient \u00e9labor\u00e9s pour se suicider\"", "Salima Moyard, d\u00e9put\u00e9e PS \u00e0 Gen\u00e8ve: \"On ne peut pas reprocher \u00e0 Exit de mettre des crit\u00e8res de mani\u00e8re d\u00e9mocratique alors que dans ce pays, les responsables politiques ne sont pas fichus de le faire\"", "Bertrand Kiefer: \"On n'est pas juste une juxtaposition d'individus, nous vivons en communaut\u00e9. Le mal-\u00eatre des personnes \u00e2g\u00e9es c'est aussi parce que collectivement, on ne les aides pas \u00e0 trouver un sens \u00e0 la vie\"", "Yvan Bonjour: \" Il y a un risque qu'on pousse des personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9prim\u00e9es ou en deuil et qui co\u00fbtent cher \u00e9conomiquement, je crois qu'il y a une r\u00e9elle tentation g\u00e9ronticide\"", "Les invit\u00e9s d\u00e9battent de la capacit\u00e9 de discernement d'une personne qui d\u00e9sire recourir \u00e0 l'assistance au suicide", "Giulio Gabbiani: \"Ces personnes ne veulent plus vivre et ils n'ont pas de probl\u00e8mes psychiques\"", "Bertrand Kiefer: \"Nous avons un devoir d'assistance envers les personnes qui veulent se suicider. Ce sont des personnes vuln\u00e9rables.\"", "Pierre Beck: \"Ce ne sont pas des fatigu\u00e9s de la vie mais des fatigu\u00e9s de leur malheur, de leur maladie et ils nous demandent de les aider\"", "Claude, oppos\u00e9 au suicide assist\u00e9 de son fr\u00e8re: \"Si il est ainsi expos\u00e9 \u00e0 une torture, elle est psychique et donc c'est un indice qu'il est vuln\u00e9rable psychiquement\"", "Le reportage d'Infrarouge sur le suicide assist\u00e9", "Suicide assist\u00e9 aux a\u00een\u00e9s : quelles limites ?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8013463", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8030714", "ece-8014027", "ece-8013924", "ece-8013463"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "36,9\u00b0", "source": "gico", "visualThemes": ["DIAB\u00c8TE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "ANIMAL DE LABORATOIRE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "CORAIL", "ANN\u00c9LIDE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "GREFFE DU REIN", "SALLE D'OP\u00c9RATION", "SOLEIL", "MALADIE DU SANG", "T\u00c9MOIGNAGE", "M\u00c9DICAMENT", "SOLEIL", "MALADIE DU SANG", "T\u00c9MOIGNAGE", "M\u00c9DICAMENT", "H\u00d4PITAL"], "id": "asset-1545864", "durationSec": 3527, "mediaType": "video", "title": "Poisons, venins, toxines : les animaux qui soignent // Julie, Juliane, Rocco... La r\u00e9volte des malades de la lumi\u00e8re", "visualGeographicals": ["ROTTERDAM", "SUISSE", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "BREST", "ROTTERDAM", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "ROTTERDAM"], "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- Animaux m\u00e9dicaments\n- Protoporphyrie \u00e9rythropo\u00ef\u00e9tique (PPE)", "- Animaux m\u00e9dicaments\n- Protoporphyrie \u00e9rythropo\u00ef\u00e9tique (PPE)", "- Animaux m\u00e9dicaments\n- Protoporphyrie \u00e9rythropo\u00ef\u00e9tique (PPE)", "- Animaux m\u00e9dicaments\n- Protoporphyrie \u00e9rythropo\u00ef\u00e9tique (PPE)", "Depuis plusieurs ann\u00e9es, l\u2019industrie pharmaceutique peine \u00e0 d\u00e9couvrir de nouveaux m\u00e9dicaments. Pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis th\u00e9rapeutiques, des entreprises biotech innovent et investiguent un domaine encore largement m\u00e9connu : les toxines d\u2019origine animale. Dans ce secteur, un important champ de recherche est en train de s\u2019ouvrir. Il permettra, un jour prochain peut-\u00eatre, d\u2019apporter \u00e0 l\u2019humanit\u00e9 de nouvelles mol\u00e9cules permettant de combattre efficacement les principales maladies affectant notre organisme. - La protoporphyrie \u00e9rythropo\u00ef\u00e9tique est une maladie ultra-rare, qui ne touche qu\u2019une soixantaine de personnes en Suisse. Elles doivent fuir la lumi\u00e8re du jour, sous peine de douleurs insupportables. Pourtant un traitement existe, mais il n\u2019est quasiment plus rembours\u00e9 depuis que son prix a fortement augment\u00e9. Des malades avaient commenc\u00e9 \u00e0 revivre. Ils sont aujourd\u2019hui renvoy\u00e9s \u00e0 leurs souffrances, jug\u00e9es trop ch\u00e8res pour qu\u2019on les soulage.", "La protoporphyrie \u00e9rythropo\u00ef\u00e9tique est une maladie ultra-rare, qui ne touche qu\u2019une soixantaine de personnes en Suisse. Elles doivent fuir la lumi\u00e8re du jour, sous peine de douleurs insupportables. Pourtant un traitement existe, mais il n\u2019est quasiment plus rembours\u00e9 depuis que son prix a fortement augment\u00e9. Des malades avaient commenc\u00e9 \u00e0 revivre. Ils sont aujourd\u2019hui renvoy\u00e9s \u00e0 leurs souffrances, jug\u00e9es trop ch\u00e8res pour qu\u2019on les soulage.", "Depuis plusieurs ann\u00e9es, l\u2019industrie pharmaceutique peine \u00e0 d\u00e9couvrir de nouveaux m\u00e9dicaments. Pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis th\u00e9rapeutiques, des entreprises biotech innovent et investiguent un domaine encore largement m\u00e9connu : les toxines d\u2019origine animale. Dans ce secteur, un important champ de recherche est en train de s\u2019ouvrir. Il permettra, un jour prochain peut-\u00eatre, d\u2019apporter \u00e0 l\u2019humanit\u00e9 de nouvelles mol\u00e9cules permettant de combattre efficacement les principales maladies affectant notre organisme."], "alternativeTitle": ["36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "Poisons, venins, toxines: les animaux qui soignent/ Julie, Juliane, Rocco\u2026 la r\u00e9volte des malades de la lumi\u00e8re", "36,9\u00b0", "Julie, Juliane, Rocco\u2026 la r\u00e9volte des malades de la lumi\u00e8re", "Poisons, venins, toxines: les animaux qui soignent"], "imageURL": "//www.rts.ch/8098407.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8013466", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHOENENBERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8014035", "ece-8014007", "ece-8013985", "ece-8013466"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["GUICHET POSTAL", "A\u00c9ROPORT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "JOURNAL", "TOURNOI DE B\u00c2LE", "ATP", "COUPE DE SUISSE DE HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["RUOFF, SUSANNE", "JOHNSON, BORIS", "WAWRINKA, STANISLAS", "CHIUDINELLI, MARCO"], "id": "asset-1551485", "durationSec": 1793, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LONDRES", "DELEMONT", "BALE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "HC LA CHAUX-DE-FONDS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "NE / Pr\u00e9sentation du futur centre de psychiatrie des Montagnes: les pr\u00e9cisions de Pedro Planas, directeur m\u00e9dical du Centre de psychiatrie", "VS: la domination du PLR et des socialistes dans la commune de Savi\u00e8se est remise en question", "La Poste annonce la fermeture de 40% de ses guichets traditionnels: les pr\u00e9cisions de Lo\u00efs Siggen Lopez, \u00e0 Berne", "GE: l\u2019agent de s\u00e9curit\u00e9 de la mosqu\u00e9e du Petit-Saconnex serait fich\u00e9 S en France", "Hockey / Coupe de Suisse: le match entre les Neuch\u00e2telois et Gen\u00e8ve Servette a \u00e9t\u00e9 interrompu", "Royaume-Uni: l'extension de l'a\u00e9roport de Heathrow suscite de vives dissensions", "Tennis / Tournoi de B\u00e2le: Wawrinka a battu Marco Chiudinelli au premier tour", "Le rendez-vous cin\u00e9ma: analyse de trois films sur la th\u00e9matique de la guerre sous toutes ses formes", "Minimag / JU: le journal officiel de Del\u00e9mont propose un vrai condens\u00e9 de la vie locale", "La Poste annonce la suppression de plus de 40% de ses guichets traditionnels"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8013489", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La commune est co-g\u00e9r\u00e9e par les socialistes et le PLR depuis huit d\u00e9cennies.", "Ce soup\u00e7on s'ajoute \u00e0 plusieurs cas de radicalisation suppos\u00e9e, mais rejet\u00e9 par la direction de l'institution.", "La raison: glace d\u00e9fectueuse. Du c\u00f4t\u00e9 des Lausannois, ils ont p\u00e9niblement battu Rapperswil.", "C'est une nouvelle \u00e9pine dans le pied de Theresa May. La Premi\u00e8re ministre peine \u00e0 trouver une ligne commune dans son gouvernement autour du Brexit.", "La partie s'annon\u00e7ait difficile pour Stan Wawrinka. L'issue de ce duel 100% suisse aurait pu \u00eatre tout autre.", "Julie Evard et Rafael Wolf livrent leur analyse de \"Daniel Blake\", Tamara\" et \"La folle histoire de Max et L\u00e9on\".", "Revu et enti\u00e8rement repens\u00e9, ce journal officiel est tout sauf aust\u00e8re.", "Le g\u00e9ant jaune n'annonce pas de suppression d'emplois, mais les syndicats s'insurgent face \u00e0 ce qu'ils qualifient de d\u00e9mant\u00e8lement du service postal."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "WOLF, Rafael", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "EVARD, Julie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "SIGGEN LOPEZ, Lo\u00efs", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8014072", "ece-8013489"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Coupe de Suisse 2016 - 2017 : Young Boys - Grasshopper", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1553237", "durationSec": 10262, "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["POSTE", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "FEMME", "CANDIDAT", "CH\u00c2TEAU"], "id": "asset-1551486", "durationSec": 1159, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "YVERDON", "YVERDON", "ESTAVAYER-LE-LAC"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "La Poste entend supprimer 600 offices d'ici \u00e0 2020", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le passeport vacances permet aux parents qui doivent travailler pendant les vacances scolaires de placer leurs enfants", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "FR: portraits crois\u00e9s de deux femmes candidates au poste de pr\u00e9fet de la Broye", "GE: La Maison du Tartare, au Lignon, offre une large palette du fameux mets"], "alternativeExcerpt": ["Cette d\u00e9cision correspond \u00e0 un virage strat\u00e9gique entrepris par le g\u00e9ant jaune.", "Ce service rencontre un franc succ\u00e8s notamment \u00e0 Yverdon-les-Bains.", "Si l\u2019une d\u2019elles est \u00e9lue, elle sera la premi\u00e8re pr\u00e9f\u00e8te du canton.", "Monique Ambrosio en est la cuisini\u00e8re. Le succ\u00e8s est au rendez-vous."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8013461", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8014033", "ece-8013459", "ece-8013461"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["GUICHET POSTAL", "FACTEUR", "MOSQU\u00c9E", "ISLAM", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "T\u00c9L\u00c9PHONE INTELLIGENT", "DONN\u00c9E PERSONNELLE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["RUOFF, SUSANNE", "BEGLE, CLAUDE", "ABIDI, HASNI", "FANTI, S\u00c9BASTIEN"], "id": "asset-1551484", "durationSec": 1864, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["VETROZ", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "PETIT-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "LATIUM", "PLATEAU", "SUISSE"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "La Poste supprimera 600 offices de poste d\u2019ici 2020", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral rejette l'initiative RASA", "Judiciarisation du monde m\u00e9dical: entretien avec Pierre-Fran\u00e7ois Leyvraz", "Rejet de l\u2019initiative RASA: le point avec Alain Rebetez \u00e0 Berne", "Le chef de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve serait vis\u00e9 par une fiche S en France", "Face \u00e0 l\u2019erreur m\u00e9dicale, de plus en plus de soignants se retrouvent devant la justice", "La Poste d\u00e9veloppe son r\u00e9seau du futur en fonction des transformations num\u00e9riques de notre soci\u00e9t\u00e9", "La gauche veut plafonner les primes d\u2019assurance-maladie \u00e0 10% du revenu disponible des familles", "Suppression de 600 offices de poste: les pr\u00e9cisions de Claude B\u00e9gl\u00e9 \u00e0 Lausanne", "France: les policiers continuent de manifester pour d\u00e9noncer leurs conditions de travail", "Swisscom d\u00e9veloppe les smart city au moyen des donn\u00e9es de ses clients", "Italie: des milliers d\u2019\u0153uvres d\u2019art ab\u00eem\u00e9es par le s\u00e9isme au centre du pays seront restaur\u00e9es"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8013455", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La Poste misera de plus en plus sur les agences, les guichets automatiques et les services \u00e0 domicile. Elle assure qu\u2019il n\u2019y aura pas de licenciement.", "Cette initiative voulait supprimer l'article de la Constitution issu du vote sur l'immigration de masse.", "Un soup\u00e7on qui s'ajoute \u00e0 plusieurs cas de radicalisations suppos\u00e9es, mais rejet\u00e9 par la direction de l\u2019institution.", "Une tendance \u00e0 la judiciarisation du monde m\u00e9dical qui s\u2019ajoute aux traumatismes et \u00e0 la perte de confiance pour le m\u00e9decin.", "Depuis l\u2019an 2000, les op\u00e9rations au guichet ont fortement baiss\u00e9. Le volume des transactions a par contre augment\u00e9 en ce qui concerne les colis, et ce, en raison de la multiplication des commandes par internet.", "Le th\u00e8me est d\u00e9battu \u00e0 Berne, mais \u00e9galement dans les cantons.", "Ils d\u00e9noncent \u00e9galement le manque d\u2019effectifs et de moyens.", "Mais de quelles donn\u00e9es disposent exactement les op\u00e9rateurs t\u00e9l\u00e9phoniques?", "Le s\u00e9isme avait fait 299 morts et d\u00e9truit des villages entiers."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8013453", "ece-8013455"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1546520", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 38", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2016-10-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "David vs Madou (NE)", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8013433", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8013433", "ece-8013431"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 157", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1539009", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-10-25T17:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "25.10.2016", "Star \u00e0 la TV"], "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8013551", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8013551"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Film meets Art II\" de Vugar Effendi", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C16DB541-E0A6-492D-8D4F-743352CAC138", "durationSec": 204, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nFILM MEETS ART II from Vugar Efendi on Vimeo.", "alternativeTitle": ["\"Film meets Art II\" de Vugar Effendi", "\"Film meets Art II\" de Vugar Effendi / HAP_2016-10-25T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Film meets Art II\" de Vugar Effendi / HAP_2016-10-25T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8080631", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8080631", "ece-8080626"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Monsieur Bollor\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8552EF6F-F383-4B18-B25B-2C6E4D38AEAA", "durationSec": 170, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Monsieur Bollor\u00e9", "Monsieur Bollor\u00e9 / SUPER_2016-10-25T17:09:34_le-supplement-du-nourjal", "Monsieur Bollor\u00e9 / SUPER_2016-10-25T17:09:34_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8080603", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8080603", "ece-8080597"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Go !", "source": "siranau", "title": "Go ! : Scintilla - Sion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16D4AF52-43DF-4105-AB6C-2E8E26D692FB", "durationSec": 224, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du 27 au 30 octobre 2016, la compagnie Cirqu' en Choc a pos\u00e9 ses valises au th\u00e9\u00e2tre de l'interface pour y cr\u00e9er un spectacle: au-del\u00e0 des prouesses du cirque contemporain, le message est surtout la sensibilisation aux droits de l'homme. Un cirque sans animaux, qui aborde le respect de l'Homme, \u00e7a fait du bien par o\u00f9 \u00e7a passe! Et c'est \u00e0 Sion!", "alternativeExcerpt": ["Du 27 au 30 octobre 2016, la compagnie Cirqu' en Choc a pos\u00e9 ses valises au th\u00e9\u00e2tre de l'interface pour y cr\u00e9er un spectacle: au-del\u00e0 des prouesses du cirque contemporain, le message est surtout la sensibilisation aux droits de l'homme. Un cirque sans animaux, qui aborde le respect de l'Homme, \u00e7a fait du bien par o\u00f9 \u00e7a passe! Et c'est \u00e0 Sion!", "Du 27 au 30 octobre 2016, la compagnie Cirqu' en Choc a pos\u00e9 ses valises au th\u00e9\u00e2tre de l'interface pour y cr\u00e9er un spectacle: au-del\u00e0 des prouesses du cirque contemporain, le message est surtout la sensibilisation aux droits de l'homme. Un cirque sans animaux, qui aborde le respect de l'Homme, \u00e7a fait du bien par o\u00f9 \u00e7a passe! Et c'est \u00e0 Sion!", "Du 27 au 30 octobre 2016, la compagnie Cirqu' en Choc a pos\u00e9 ses valises au th\u00e9\u00e2tre de l'interface pour y cr\u00e9er un spectacle: au-del\u00e0 des prouesses du cirque contemporain, le message est surtout la sensibilisation aux droits de l'homme. Un cirque sans animaux, qui aborde le respect de l'Homme, \u00e7a fait du bien par o\u00f9 \u00e7a passe! Et c'est \u00e0 Sion!"], "alternativeTitle": ["Scintilla - Sion", "Scintilla - Sion  / NMT_2016-10-25T08:05:00_go", "Scintilla - Sion  / NMT_2016-10-25T08:05:00_go"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8080578", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067137.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8080578", "ece-8080560"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Jean Teul\u00e9, \u00e9crivain", "id": "sound-BAEDAEB2-8662-40D7-91CC-6EAE713579C4", "durationSec": 2974, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jean Teul\u00e9 publie \"Comme une respiration.\", un recueil de nouvelles qui se terminent toutes bien. Il est all\u00e9 voir des gens dans toute la France pour leur poser \u00e0 tous la m\u00eame question: racontez-moi si dans votre vie, il s'est pass\u00e9 quelque chose qui \u00e9tait plus ou moins grave o\u00f9 \u00e0 la fin, on respire. \r\nIl est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Jean Teul\u00e9 publie \"Comme une respiration\u2026\", un recueil de nouvelles qui se terminent toutes bien. Il est all\u00e9 voir des gens dans toute la France pour leur poser \u00e0 tous la m\u00eame question: racontez-moi si dans votre vie, il s'est pass\u00e9 quelque chose qui \u00e9tait plus ou moins grave o\u00f9 \u00e0 la fin, on respire. \nIl est l'invit\u00e9 de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Jean Teul\u00e9, \u00e9crivain / VER_2016-10-25T16:30:45_l-invite-jean-teule-ecrivain", "Vertigo du 25.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8097947.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8080918", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8080914"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 25.10.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D40E12D6-0312-47BE-A7D9-315B316BF1C4", "durationSec": 56, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-10-25T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 25.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8080600", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8080596"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Avis de recherche", "source": "siranau", "title": "Avis de recherche : Qui a eu le cran de tout envoyer balader? (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7793A59-83AA-42DF-873E-31BAF5FBD139", "durationSec": 352, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Qui a eu le cran de tout envoyer balader? (2/5)", "Qui a eu le cran de tout envoyer balader? (2/5) / NMT_2016-10-25T07:15:00_avis-de-recherche", "Qui a eu le cran de tout envoyer balader? (2/5) / NMT_2016-10-25T07:15:00_avis-de-recherche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8080585", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015953.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8080585", "ece-8080568"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'avenir de la caisse de pension des fonctionnaires inqui\u00e8te \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-55F1A0E6-5EA6-4222-A23E-31F81FD200CD", "durationSec": 153, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Patrick Flury est membre du Bureau du cartel\r\nL'avenir de la Caisse de pension des fonctionnaires genevois s'assombrit un peu plus. Une r\u00e9cente baisse du taux technique a accru son d\u00e9couvert de pr\u00e8s d'un milliard et demi et l'\u00e9loigne encore plus de la n\u00e9cessit\u00e9 de couvrir 80% de ses engagements d'ici \u00e0 2052. L'interview de Patrick Flury, membre du Cartel intersyndical des fonctionnaires genevois.\r\n\r\n* * L'avenir de la caisse de pension des fonctionnaires inqui\u00e8te \u00e0 Gen\u00e8ve *** Des nuages noirs s'ammoncellent sur la \"Caisse de pension\" des fonctionnaires genevois. \r\nLa Tribune de Gen\u00e8ve annonce ce matin que la r\u00e9cente baisse du taux technique a accru son d\u00e9couvert de pr\u00e8s \"d'un milliard et demi\" et r\u00e9duit encore sa capacit\u00e9 \u00e0 couvrir quatre-vingt pourcent de ses engagements d'ici \u00e0 2052, comme l'exige la loi f\u00e9d\u00e9rale. \r\nDes mesures structurelles doivent \u00eatre prise, d'un c\u00f4t\u00e9 par la \"caisse de pension\" elle-m\u00eame mais aussi par l'Etat. Des n\u00e9gociations vont donc commencer entre une d\u00e9l\u00e9gation du conseil d'Etat et le \"Cartel intersyndical de la fonction publique\". Patrick Flury est membre du Bureau du cartel, il est inquiet pour la suite des \u00e9venements.\r\n  1'55''\r\nDes propos recceuillis par Tania Sazpinar.", "alternativeExcerpt": ["L'avenir de la Caisse de pension des fonctionnaires genevois s'assombrit un peu plus. Une r\u00e9cente baisse du taux technique a accru son d\u00e9couvert de pr\u00e8s d'un milliard et demi et l'\u00e9loigne encore plus de la n\u00e9cessit\u00e9 de couvrir 80% de ses engagements d'ici \u00e0 2052. L'interview de Patrick Flury, membre du Cartel intersyndical des fonctionnaires genevois."], "alternativeTitle": ["L'avenir de la caisse de pension des fonctionnaires inqui\u00e8te \u00e0 Gen\u00e8ve / 12H30_2016-10-25T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 25.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8115896.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097245", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097237"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral vis\u00e9 par une action en justice d'a\u00een\u00e9es soucieuses du climat", "id": "sound-E43BEE8B-D222-4918-8BDB-323463532921", "durationSec": 115, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : HaltinNa \r\nL'Association des ain\u00e9es pour la protection du climat lance une action en justice contre le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Il s'agit d'une premi\u00e8re en Suisse en mati\u00e8re de climat. Elle estime que les objectifs sont insuffisants et que les promesses ne sont pas tenues.\r\n\r\n* * Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral vis\u00e9 par une action en justice d'a\u00een\u00e9es soucieuses du climat 12h30: plainte contre le Conseil f\u00e9d\u00e9ral\r\nC'est une premi\u00e8re en Suisse en mati\u00e8re de climat. \r\n500 ain\u00e9es lancent une action en justice contre le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\nParmi elles, l'ancienne pr\u00e9sidente du parti socialiste Christiane Brunner ou l'ex-conseill\u00e8re nationale Anne Mahrer. \r\nL''association des ain\u00e9es pour la protection du climat\" exige du gouvernement qu'il mette un terme aux \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. Elle estime que les objectifs sont insuffisants et que les promesses ne sont pas tenues. \r\nAlexandra Richard, saisir la justice reste une d\u00e9marche in\u00e9dite, mais c'est le seul moyen. pour ces a\u00een\u00e9es. de lutter contre le r\u00e9chauffement climatique.\r\nDirect PF \r\nOui la d\u00e9marche est exceptionnelle, surtout par son ampleur... une action \u00e0 l'am\u00e9ricaine... ou \u00e0 la hollandaise, puisque les a\u00een\u00e9es se sont inspir\u00e9es des Pays-Bas. Et l\u00e0, l'action a abouti. Elle a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9e par Dennis van Berkel, avocat de la fondation Urgenda. Aujourd'hui, il est venu dire aux Suissesses que leur combat vaut la peine d'\u00eatre men\u00e9:\r\n...\r\nLe gouvernement ne fait pas son travail: c'est aussi l'argument des a\u00een\u00e9es pour le climat en Suisse. L'action en justice, c'est pour lui rappeler ses devoirs, le forcer \u00e0 respecter la constitution et les droits humains: la sant\u00e9 des citoyens. Et en particulier des citoyennes, \u00e2g\u00e9es, parce qu'elles sont plus touch\u00e9es que les autres par les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre et la canicule. Etre victimes directes, c'est une condition pour esp\u00e9rer gagner dans une proc\u00e9dure judiciaire. M\u00eame si elles disent mener ce combat aussi pour les g\u00e9n\u00e9rations futures.", "alternativeExcerpt": ["L'Association des ain\u00e9es pour la protection du climat lance une action en justice contre le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Il s'agit d'une premi\u00e8re en Suisse en mati\u00e8re de climat. Elle estime que les objectifs sont insuffisants et que les promesses ne sont pas tenues."], "alternativeTitle": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral vis\u00e9 par une action en justice d'a\u00een\u00e9es soucieuses du climat / 12H30_2016-10-25T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 25.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8116399.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097245", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097234"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e8gles, toujours tabou", "id": "sound-9E5507B6-46A6-47F0-AA9E-2ABB23DB3249", "durationSec": 1581, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gr\u00eade, Julie\r\nPh\u00e9nom\u00e8ne naturel qui fait partie int\u00e9grante de la vie de la moiti\u00e9 de la population mondiale, les r\u00e8gles demeurent pourtant tabou. Silence et railleries continuent d'accompagner les menstruations \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 l'on voudrait croire la femme lib\u00e9r\u00e9e. En cons\u00e9quence, les besoins des femmes sur ce sujet ne sont pas pris au s\u00e9rieux, en t\u00e9moignent les taxations jug\u00e9es abusives des serviettes et tampons qui font scandale aujourd'hui. On l\u00e8ve le voile sur les r\u00e8gles avec Julie Gr\u00eade, auteure de l'ouvrage \"L'histoire sanglante des ragnagnas. Les filles savent pourquoi\" aux \u00e9ditions \"La bo\u00eete \u00e0 Pandore\".\r\n\r\n* * Ph\u00e9nom\u00e8ne naturel qui fait partie int\u00e9grante de la vie de la moiti\u00e9 de la population mondiale, les r\u00e8gles demeurent pourtant tabou. Silence et railleries continuent d'accompagner les menstruations \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 l'on voudrait croire la femme lib\u00e9r\u00e9e. En cons\u00e9quence, les besoins des femmes sur ce sujet ne sont pas pris au s\u00e9rieux, en t\u00e9moignent les taxations jug\u00e9es abusives des serviettes et tampons qui font scandale aujourd'hui. On l\u00e8ve le voile sur les r\u00e8gles avec Julie Gr\u00eade, auteure de l'ouvrage \"L'histoire sanglante des ragnagnas. Les filles savent pourquoi\" aux \u00e9ditions \"La bo\u00eete \u00e0 Pandore\".", "alternativeTitle": ["Tribu du 25.10.2016", "Les r\u00e8gles, toujours tabou / TRI_2016-10-25T11:04:15_tribu", "Tribu du 25.10.2016", "Les r\u00e8gles, toujours tabou / TRI_2016-10-25T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Ph\u00e9nom\u00e8ne naturel qui fait partie int\u00e9grante de la vie de la moiti\u00e9 de la population mondiale, les r\u00e8gles demeurent pourtant tabou. Silence et railleries continuent d\u02b9accompagner les menstruations \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 l\u02b9on voudrait croire la femme lib\u00e9r\u00e9e. En cons\u00e9quence, les besoins des femmes sur ce sujet ne sont pas pris au s\u00e9rieux, en t\u00e9moignent les taxations jug\u00e9es abusives des serviettes et tampons qui font scandale aujourd\u02b9hui. On l\u00e8ve le voile sur les r\u00e8gles avec Julie Gr\u00eade, auteure de l\u02b9ouvrage \"L\u02b9histoire sanglante des ragnagnas. Les filles savent pourquoi\" aux \u00e9ditions \"La bo\u00eete \u00e0 Pandore\".", "Ph\u00e9nom\u00e8ne naturel qui fait partie int\u00e9grante de la vie de la moiti\u00e9 de la population mondiale, les r\u00e8gles demeurent pourtant tabou. Silence et railleries continuent d\u02b9accompagner les menstruations \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 l\u02b9on voudrait croire la femme lib\u00e9r\u00e9e. En cons\u00e9quence, les besoins des femmes sur ce sujet ne sont pas pris au s\u00e9rieux, en t\u00e9moignent les taxations jug\u00e9es abusives des serviettes et tampons qui font scandale aujourd\u02b9hui. On l\u00e8ve le voile sur les r\u00e8gles avec Julie Gr\u00eade, auteure de l\u02b9ouvrage \"L\u02b9histoire sanglante des ragnagnas. Les filles savent pourquoi\" aux \u00e9ditions \"La bo\u00eete \u00e0 Pandore\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/8104549.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8080879", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8080879", "ece-8080878"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Take Me Home to dance", "id": "sound-D624B8C8-6A66-4EDC-90F9-49B144247CD5", "durationSec": 391, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec son nouvel album \"Coming of age\", le trio genevois propose \u00e0 ses auditeurs une collection de pop songs faites pour danser. \r\nLe chanteur de Take Me Home, Claude Haller, \u00e9voque au micro de Michel Masserey cet opus marqu\u00e9 par la th\u00e9matique de la maturit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Avec son nouvel album \"Coming of age\", le trio genevois propose \u00e0 ses auditeurs une collection de pop songs faites pour danser. \n\nLe chanteur de Take Me Home, Claude Haller, \u00e9voque au micro de Michel Masserey cet opus marqu\u00e9 par la th\u00e9matique de la maturit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Musique: Take Me Home to dance / VER_2016-10-25T16:45:45_musique-take-me-home-to-dance", "Vertigo du 25.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8080918", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8080910"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Une bourgeoisie jurassienne valorise son bois dans un esprit social avec un projet pilote nomm\u00e9 Innovator : Interview de Jean Chatelain, architecte, et de Gabriel Chappuis, pr\u00e9sident de la bourgeoisie de Develier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05BD41F2-EE0E-49CB-80BC-52D4B659E2AD", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 510, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["activit\u00e9 sociale", "bourgeoisie", "bois", "chantier du b\u00e2timent"], "excerpt": "La bourgeoisie de Develier a enti\u00e8rement financ\u00e9 un projet pilote de b\u00e2timent en bois indig\u00e8ne, pour le valoriser mais aussi pour favoriser le partage social. C'est une v\u00e9ritable r\u00e9volution dans le canton du Jura.", "alternativeTitle": ["Une bourgeoisie jurassienne valorise son bois dans un esprit social", "Une bourgeoisie jurassienne valorise son bois dans un esprit social / JDM_2016-10-25T06:18:00_intercites", "Une bourgeoisie jurassienne valorise son bois dans un esprit social / JDM_2016-10-25T06:18:00_intercites"], "alternativeExcerpt": ["La bourgeoisie de Develier a enti\u00e8rement financ\u00e9 un projet pilote de b\u00e2timent en bois indig\u00e8ne, pour le valoriser mais aussi pour favoriser le partage social. C'est une v\u00e9ritable r\u00e9volution dans le canton du Jura.", "La bourgeoisie de Develier a enti\u00e8rement financ\u00e9 un projet pilote de b\u00e2timent en bois indig\u00e8ne, pour le valoriser mais aussi pour favoriser le partage social. C'est une v\u00e9ritable r\u00e9volution dans le canton du Jura."], "imageURL": "//www.rts.ch/8115443.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097284", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Chatelain, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la bourgeoisie de Develier", "name": "Chappuis, Gabriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Jura", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097284", "ece-8097267"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La gastro-ent\u00e9rite aigu\u00eb revient avec trois mois d'avance", "id": "sound-639BCEA7-6159-41A6-842B-5305DD9ED9AA", "durationSec": 580, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La France l'attendait en janvier. Mais \u00e0 mi-octobre, la recrudescence de la gastro-ent\u00e9rite aigu\u00eb d\u00e9passe de pr\u00e8s de 20% les moyennes saisonni\u00e8res. La rentr\u00e9e des classes expliquerait le taux \u00e9lev\u00e9 de cas pour la saison. Les d\u00e9tails avec Manuel Schibler, m\u00e9decin infectiologue, chef de clinique au labo de virologie des HUG \u00e0 Gen\u00e8ve, interrog\u00e9 par Anne Baecher.", "alternativeExcerpt": ["La France l'attendait en janvier. Mais \u00e0 mi-octobre, la recrudescence de la gastro-ent\u00e9rite aigu\u00eb d\u00e9passe de pr\u00e8s de 20% les moyennes saisonni\u00e8res. La rentr\u00e9e des classes expliquerait le taux \u00e9lev\u00e9 de cas pour la saison. Les d\u00e9tails avec Manuel Schibler, m\u00e9decin infectiologue, chef de clinique au labo de virologie des HUG \u00e0 Gen\u00e8ve, interrog\u00e9 par Anne Baecher."], "alternativeTitle": ["La gastro-ent\u00e9rite aigu\u00eb revient avec trois mois d\u2019avance / CQFD_2016-10-25T10:04:15_actu", "CQFD du 25.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8080928", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste en M\u00e9decine interne et maladies infectieuses,1 des premiers volontaires pour recevoir le vaccin contre Ebola", "name": "Schibler, Manuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8080920"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Marthe (Baba) sert d'interm\u00e9diaire entre les gares de Lausanne et Fribourg ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CBC5C005-DD65-4D0D-B8B3-722F46D93ABB", "durationSec": 209, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-10-25T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2016-10-25T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8080615", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8080615", "ece-8080606"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Succ\u00e8s inattendu d'une nouvelle formation politique en Lituanie", "id": "sound-D19C7A4C-EDEF-4217-8CF7-5EE69508768E", "durationSec": 238, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : AmbrusSe ; VitureauMa\r\nEn Lituanie, l'Union des Paysans et des Verts a remport\u00e9 une victoire \u00e9crasante et in\u00e9dite lors des \u00e9lections l\u00e9gislatives de dimanche dernier. Alors qu'ils n'ont qu'un si\u00e8ge actuellement, ils en auront bient\u00f4t 56 sur 141 au Parlement, du jamais vu depuis 1996.\r\n\r\n* * Succ\u00e8s inattendu d'une nouvelle formation politique en Lituanie  \r\nC'est le choc en Lituanie. L'Union des Paysans et des Verts a remport\u00e9\u00a0 une victoire \u00e9crasante et in\u00e9dite lors des \u00e9lections l\u00e9gislatives de dimanche dernier. Alors qu'ils n'ont qu'un si\u00e8ge actuellement, ils en auront bient\u00f4t 56 sur 141 au Parlement.\u00a0 Du jamais vu depuis 1996.\u00a0 Les sociaux-d\u00e9mocrates au pouvoir depuis 4 ans sont laiss\u00e9s bien loin derri\u00e8re avec seulement 17 si\u00e8ges.\u00a0 Nous retrouvons Marielle Vitureau, notre correspondante en Lituanie.\u00a0 Les discussions pour la formation de la future coalition gouvernementale ont commenc\u00e9 hier. La pr\u00e9sidente a invit\u00e9 la formation politique gagnante \u00e0 lancer les n\u00e9gociations\r\nMais tout d'abord Marielle, comment expliquer le succ\u00e8s tout de m\u00eame tr\u00e8s inattendu de ce parti?\r\nLes Lituaniens ont toujours soif de changement.\u00a0 C'est un peu une tradition en Lituanie, lors de chaque \u00e9lection, un nouveau parti appara\u00eet sur la sc\u00e8ne politique, mais cette fois-ci, c'est un peu diff\u00e9rent avec l'Union des Paysans et de Verts. Cette formation politique est ancienne, mais elle a fait peau neuve en d\u00e9but d'ann\u00e9e et elle a su bien mieux que tous attirer les votes de protestation.\u00a0 Elle a notamment fait campagne en promettant un gouvernement de professionnels. Il faut comprendre par l\u00e0 un gouvernement de sp\u00e9cialistes. C'est une id\u00e9e qui a fait mouche.\u00a0 Notamment car le parti social-d\u00e9mocrate au pouvoir depuis 4 ans a \u00e9t\u00e9 \u00e9branl\u00e9 par divers scandales qui ont montr\u00e9 l'incomp\u00e9tence de certains ministres. Le ministre de la d\u00e9fense a \u00e9t\u00e9 pris dans une affaire de corruption. La coalition gouvernementale aussi adopt\u00e9 au rouleau compresseur un code du travail tr\u00e8s lib\u00e9ral d\u00e9favorisant les travailleurs. Le pays a vu plus de 370 000 Lituaniens partir depuis l'entr\u00e9e dans l'Union europ\u00e9enne. Les raisons du d\u00e9part sont souvent sociales, comme les salaires pay\u00e9s en partie au noir, dans des enveloppes on dit ici. le nouveau code du travail d\u00e9t\u00e9riore encore ces conditions et l'Union des paysans et des verts a promis comme toute premi\u00e8re priorit\u00e9 de revenir dessus. \r\nQui trouve-t-on \u00e0 la t\u00eate de ce parti?\r\nLe chef formel de ce parti est Ramunas Karbauskis. Il est \u00e0 la t\u00eate d'un important groupe agricole qui produit et exporte des engrais, notamment la Russie. Il a plus de 1300 \u00a0employ\u00e9s et sur la saison 2**, il a fait plus de 400 millions de chiffres d'affaire. Il est depuis en en politique.\u00a0 ces prises de position sont parfois tr\u00e8s \u00e0 droite, comme sur le mariage uniquement entre une homme et une femme. Mais l'Union des paysans et des Verts a un autre visage, celui de Saulius Skvernelis. Il a \u00e9t\u00e9 commissaire g\u00e9n\u00e9ral de police, un bon ministre de l'int\u00e9rieur. Il a une certaine bonhomie, un sens de la r\u00e9parti utilis\u00e9 souvent \u00e0 bon escient. Il a men\u00e9 des r\u00e9formes importantes au sein de la police, a fait chut\u00e9 les chiffres de la mortalit\u00e9 routi\u00e8re. et c'est vraiment lui qui fait remont\u00e9 la popularit\u00e9 du parti qui \u00e9tait beaucoup plus pr\u00e9sent dans les municipalit\u00e9s.\r\nPourrait-on dire que c'est une formation hors des cadres politiques habituels, qui se voudrait/se d\u00e9finirait comme post-politique?\r\nC'est en tout ce qu'ils veulent, se situer au dessus de la m\u00eal\u00e9e et rassembler tout le monde pour travailler pour le bien de la Lituanie. Une sorte d'utopie pour les politologues lituaniens. En particulier, car cette formation politique elle-m\u00eame est tr\u00e8s diverse avec des personnes de tout bord, ce qui pourrait amener rapidement \u00e0 l'implosion au moins de la fraction parlementaire. Dans leur programme, certaines id\u00e9es sur la famille sont de droite, voire tr\u00e8s \u00e0 droite, sur la famille notamment. D'autres comme la cr\u00e9ation de pharmacies publiques sont tr\u00e8s \u00e0 gauche. tout comme le PIS en Pologne, Ramunas Karbauskis ne cherche \u00e0 occuper aucun poste \u00e0 responsabilit\u00e9.\u00a0 Impossible non plus pourtant de les ranger dans la cat\u00e9gorie de partis populistes. D'une certaine mani\u00e8re, la Lituanie y est habitu\u00e9 depuis bien longtemps, mais \u00e9tant donn\u00e9 le contexte europ\u00e9en et r\u00e9gional, il faudra bien s\u00fbr suivre leur \u00e9volution. Dans tous les cas, la formation de la nouvelle coalition gouvernementale va s'av\u00e9rer complexe et compliqu\u00e9e, puisque l'Union des Verts et des Paysans.", "alternativeExcerpt": ["En Lituanie, l'Union des Paysans et des Verts a remport\u00e9 une victoire \u00e9crasante et in\u00e9dite lors des \u00e9lections l\u00e9gislatives de dimanche dernier. Alors qu'ils n'ont qu'un si\u00e8ge actuellement, ils en auront bient\u00f4t 56 sur 141 au Parlement, du jamais vu depuis 1996."], "alternativeTitle": ["Succ\u00e8s inattendu d'une nouvelle formation politique en Lituanie / TUM_2016-10-25T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 25.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8114292.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097204", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Vitureau, Marielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097198"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La saison de la chasse est ouverte (1/2)", "id": "sound-B36CA946-8569-4E6F-BBE6-60D494902EA0", "durationSec": 181, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pendant l'automne, la tendance est \u00e0 la chasse. Ils sont 30'000 chasseurs en Suisse, parmi eux, 1500 femmes. Rencontre avec Corinne Estompey, chasseresse et horlog\u00e8re jurassienne de 36 ans.  Un sujet de Quentin Bohlen\r\n\r\n* * Pendant l'automne, la tendance est \u00e0 la chasse. Ils sont 30'000 chasseurs en Suisse, parmi eux, 1500 femmes. Rencontre avec Corinne Estompey, chasseresse et horlog\u00e8re jurassienne de 36 ans.  Un sujet de Quentin Bohlen", "alternativeExcerpt": ["Acheter un article de r\u00e9putation qualit\u00e9 artisanale et se retrouver avec un objet made in China, c\u2019est ce qui a failli arriver \u00e0 l\u2019un de nos auditeurs, client d\u2019un site de vente flash.  Question: En achetant une marque, qu\u2019est ce qui est garanti? Peut-on me vendre une marque de r\u00e9putation Suisse fabriqu\u00e9e en Asie? Les r\u00e9ponses avec Laurent Muhlstein avocat sp\u00e9cialiste en droit des marques."], "alternativeTitle": ["Tromp\u00e9 sur la marchandise sur un site de ventes flash  / OEP_2016-10-25T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 25.10.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8080904", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chasseuse", "name": "Estoppey, Corine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8080900"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'opposition de la Wallonie \u00e0 l'accord CETA met l'Europe face au d\u00e9fi d\u00e9mocratique", "id": "sound-FD0835E6-4E44-411F-9F68-585A355538EA", "durationSec": 821, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : De Waele, Jean-Michel\r\nLa Wallonie s'oppose toujours \u00e0 l'accord de libre-\u00e9change CETA entre l'Europe et le Canada, mettant ainsi l'UE face \u00e0 un d\u00e9fi d\u00e9mocratique. D\u00e9bat entre Jean-Michel De Waele, professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 Libre de Bruxelles, et Ren\u00e9 Schwok, directeur du Global Studies Institute.\r\n\r\n* * L'opposition de la Wallonie \u00e0 l'accord CETA met l'Europe face au d\u00e9fi d\u00e9mocratique C'est un peu le feuilleton diplomatique de la semaine... Wallonix r\u00e9siste \u00e0 l'envahisseur, dit Lib\u00e9ration aujourd'hui, au sujet du CETA, bloqu\u00e9 par la Wallonie. Le Ceta c'est cet accord de libre-\u00e9change entre le Canada et l'Union Europ\u00e9enne, dont la Wallonie ne veut pas entendre parler en l'\u00e9tat... Jeudi un sommet est toujours pr\u00e9vu pour la signatue, mais la Wallonie r\u00e9siste toujours... UNe r\u00e9sistance embl\u00e9matique d'un ph\u00e9nom\u00e8ne plus large... plus profond, au sein des opinions publiques...? Ou le d\u00e9lire d'un ministre-pr\u00e9sident de Wallonie flatt\u00e9 d'\u00eatre au coeur de l'attention des puissants? D\u00e9bat, avec: \r\n Jean-Michel De Ou\u00e2le (Waele), bonsoir (+32 4 74 40 45 89)\r\nProfesseur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 Libre de Bruxelles\r\n Ren\u00e9 Schwok, bonsoir (DIR ST GE)\r\nprofesseur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00eave et directeur du Global study institute\r\nAuteur de \u00ab La construction europ\u00e9enne contribue-t-elle \u00e0 la paix en Europe?\u00bb, aux presses polytechniques et universitaires romandes\r\nDE OUALE:\r\n- Nous recevions hier dans cette \u00e9mission l'\u00e9conomiste canadien Daniel Schwanen... Selon lui, l'UE n'est plus un partenaire fiable... par la faute de la Wallonie qui s'oppose \u00e0 la signature de ce trait\u00e9... Franchement st-ce que le pouvoir n'est pas un peu mont\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du ministre-pr\u00e9sident Paul Magnette...?\r\n- Est-ce que cette r\u00e9sistance serait plus large si elle \u00e9tait d\u00e9mocratique? Si on passait par le referendum...? La r\u00e9sistance de la Wallonie est-elle celle d'une plus large part des opinion publiques... et moins marginale qu'on ne le dit? \r\n- La Suisse aussi ne fonctionnerait pas si les cantons ou les r\u00e9gions \u00e9taient souveraines... Les pouvoir d\u00e9cisionnels ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 Berne, qui d\u00e9cide et impose... l'Union europ\u00e9enne en est bien loin...!\r\n- Avec cela c'est la gloire aujourd'hui, mais peut-\u00eatre la gueule de bois pour plus tard ? Plus aucun politicien flamand ne le soutiendra s'il devait avoir des perspectives f\u00e9d\u00e9rales ?\r\n- Quelle peut-\u00eatre la sortie de la crise ? Quand Magnette et le parlement wallon vont-t-ils l\u00e2cher ?\r\n- L'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral ne commande-t-il pas de signer cet accord? Quand un grand ensemble comme l'UE veut un accord et qu'une r\u00e9gion s'y oppose...?\r\nSCHWOK:\r\n- Cette attitude de diktat venu de la commission europ\u00e9enne... voil\u00e0 qui va nourrir un peu plus l'euroscepticisme...\r\n- Ce blocage n'est-il pas la preuve que l'UE est trop peu d\u00e9mocratique? Elle ne suscite pas l'adh\u00e9sion de la base... la d\u00e9mocratie permet cela, elle...\r\n- Un tel ensemble de pr\u00e8s d'une trentaine d'Etat peut-il vraiment fonctionner?\r\n- On a l'impression qu'un r\u00e9forme est n\u00e9cessaire.. laquelle? L'ensemble europ\u00e9en peut-il vraiment se r\u00e9former... d'un commun accord?\r\n- L'Europe, va-t-elle aller de crise en crise?\r\n- L'Union europ\u00e9enne vous fait-elle encore r\u00eaver?", "alternativeExcerpt": ["La Wallonie s'oppose toujours \u00e0 l'accord de libre-\u00e9change CETA entre l'Europe et le Canada, mettant ainsi l'UE face \u00e0 un d\u00e9fi d\u00e9mocratique. D\u00e9bat entre Jean-Michel De Waele, professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 Libre de Bruxelles, et Ren\u00e9 Schwok, directeur du Global Studies Institute."], "alternativeTitle": ["L'opposition de la Wallonie \u00e0 l'accord CETA met l'Europe face au d\u00e9fi d\u00e9mocratique / FOR_2016-10-25T18:02:00_developpement-2", "Forum du 25.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8113333.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097229", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Global Studies Institute ", "name": "Schwok, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097222"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "D\u00e9sarmement, la grande promesse (2/5) : Hiroshima et Nagasaki", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD186936-D68D-4036-A1F3-58A827BE347F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Hiroshima", "Japon", "Nagasaki"], "durationSec": 403, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "guerre froide", "arme nucl\u00e9aire", "d\u00e9sarmement"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Les deux bombes A, largu\u00e9es par les bombardiers de l'US Air Force sur les civils japonais les 6 et 9 ao\u00fbt 1945, ont brutalement chang\u00e9 le cours de l'histoire et ins\u00e9curis\u00e9 le monde entier. Elles ont aussi fait na\u00eetre l'\u00e9quilibre de la terreur qui a paralys\u00e9 les avanc\u00e9es pacifiques au sein des institutions mondiales.", "alternativeExcerpt": ["Hiroshima et Nagasaki\n\nLes deux bombes A, largu\u00e9es par les bombardiers de l\u2019US Air Force sur les civils japonais les 6 et 9 ao\u00fbt 1945, ont brutalement chang\u00e9 le cours de l\u2019histoire et ins\u00e9curis\u00e9 le monde entier. Elles ont aussi fait na\u00eetre l\u2019\u00e9quilibre de la terreur qui a paralys\u00e9 les avanc\u00e9es pacifiques au sein des institutions mondiales.\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca.", "Hiroshima et Nagasaki\n\nLes deux bombes A, largu\u00e9es par les bombardiers de l\u2019US Air Force sur les civils japonais les 6 et 9 ao\u00fbt 1945, ont brutalement chang\u00e9 le cours de l\u2019histoire et ins\u00e9curis\u00e9 le monde entier. Elles ont aussi fait na\u00eetre l\u2019\u00e9quilibre de la terreur qui a paralys\u00e9 les avanc\u00e9es pacifiques au sein des institutions mondiales.\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca.", "Hiroshima et Nagasaki\n\nLes deux bombes A, largu\u00e9es par les bombardiers de l\u2019US Air Force sur les civils japonais les 6 et 9 ao\u00fbt 1945, ont brutalement chang\u00e9 le cours de l\u2019histoire et ins\u00e9curis\u00e9 le monde entier. Elles ont aussi fait na\u00eetre l\u2019\u00e9quilibre de la terreur qui a paralys\u00e9 les avanc\u00e9es pacifiques au sein des institutions mondiales.\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["D\u00e9sarmement, la grande promesse (2/5)", "D\u00e9sarmement, la grande promesse (2/5) / MAT_2016-10-25T07:50:00_helvetica", "D\u00e9sarmement, la grande promesse (2/5) / MAT_2016-10-25T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8098975.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8080497", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8080497", "ece-8080495"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Dany\u00e8l Waro, l'ap\u00f4tre du maloya", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B58855D8-295B-4B1D-92FA-549E21427FC3", "thematicGeographicals": ["La R\u00e9union"], "durationSec": 1976, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Si le maloya est l'embl\u00e8me musical de l'\u00eele de La R\u00e9union, Danyel Waro en est sans conteste le porte-drapeau. Musicien, po\u00e8te et infatigable militant de la cause cr\u00e9ole, il est parvenu en quelques albums \u00e0 s'imposer comme un artiste de r\u00e9f\u00e9rence sur la sc\u00e8ne des musiques du monde. Pourtant, comme tous les R\u00e9unionnais de sa g\u00e9n\u00e9ration, il n'a pas grandi en \u00e9coutant le maloya. Officieusement interdit, cette ancienne musique d'esclaves ne survivait alors que dans quelques familles. D'abord instrumentalis\u00e9e par le Parti communiste r\u00e9unionnais, elle est ensuite devenue un symbole fort des revendications identitaires. Aujourd'hui, le maloya est class\u00e9 au patrimoine culturel immat\u00e9riel de l'UNESCO et fait compl\u00e8tement partie du quotidien musical de la R\u00e9union.", "alternativeExcerpt": ["Si le maloya est l\u02b9embl\u00e8me musical de l\u02b9\u00eele de La R\u00e9union, Danyel Waro en est sans conteste le porte-drapeau. Musicien, po\u00e8te et infatigable militant de la cause cr\u00e9ole, il est parvenu en quelques albums \u00e0 s\u02b9imposer comme un artiste de r\u00e9f\u00e9rence sur la sc\u00e8ne des musiques du monde. Pourtant, comme tous les R\u00e9unionnais de sa g\u00e9n\u00e9ration, il n\u02b9a pas grandi en \u00e9coutant le maloya. Officieusement interdit, cette ancienne musique d\u02b9esclaves ne survivait alors que dans quelques familles. D\u02b9abord instrumentalis\u00e9e par le Parti communiste r\u00e9unionnais, elle est ensuite devenue un symbole fort des revendications identitaires. Aujourd\u02b9hui, le maloya est class\u00e9 au patrimoine culturel immat\u00e9riel de l\u02b9UNESCO et fait compl\u00e8tement partie du quotidien musical de la R\u00e9union.", "Si le maloya est l\u02b9embl\u00e8me musical de l\u02b9\u00eele de La R\u00e9union, Danyel Waro en est sans conteste le porte-drapeau. Musicien, po\u00e8te et infatigable militant de la cause cr\u00e9ole, il est parvenu en quelques albums \u00e0 s\u02b9imposer comme un artiste de r\u00e9f\u00e9rence sur la sc\u00e8ne des musiques du monde. Pourtant, comme tous les R\u00e9unionnais de sa g\u00e9n\u00e9ration, il n\u02b9a pas grandi en \u00e9coutant le maloya. Officieusement interdit, cette ancienne musique d\u02b9esclaves ne survivait alors que dans quelques familles. D\u02b9abord instrumentalis\u00e9e par le Parti communiste r\u00e9unionnais, elle est ensuite devenue un symbole fort des revendications identitaires. Aujourd\u02b9hui, le maloya est class\u00e9 au patrimoine culturel immat\u00e9riel de l\u02b9UNESCO et fait compl\u00e8tement partie du quotidien musical de la R\u00e9union.", "Si le maloya est l\u02b9embl\u00e8me musical de l\u02b9\u00eele de La R\u00e9union, Danyel Waro en est sans conteste le porte-drapeau. Musicien, po\u00e8te et infatigable militant de la cause cr\u00e9ole, il est parvenu en quelques albums \u00e0 s\u02b9imposer comme un artiste de r\u00e9f\u00e9rence sur la sc\u00e8ne des musiques du monde. Pourtant, comme tous les R\u00e9unionnais de sa g\u00e9n\u00e9ration, il n\u02b9a pas grandi en \u00e9coutant le maloya. Officieusement interdit, cette ancienne musique d\u02b9esclaves ne survivait alors que dans quelques familles. D\u02b9abord instrumentalis\u00e9e par le Parti communiste r\u00e9unionnais, elle est ensuite devenue un symbole fort des revendications identitaires. Aujourd\u02b9hui, le maloya est class\u00e9 au patrimoine culturel immat\u00e9riel de l\u02b9UNESCO et fait compl\u00e8tement partie du quotidien musical de la R\u00e9union."], "alternativeTitle": ["Dany\u00e8l Waro, l\u02b9ap\u00f4tre du maloya", "Dany\u00e8l Waro, l\u02b9ap\u00f4tre du maloya / VSS_2016-10-25T10:10:00_versus-ecouter", "Dany\u00e8l Waro, l\u02b9ap\u00f4tre du maloya / VSS_2016-10-25T10:10:00_versus-ecouter"], "imageURL": "//www.rts.ch/8105139.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8080491", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, po\u00e8te", "name": "Waro, Danyel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8080491", "ece-8080487"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Stan Neumann (2/5) : Retravailler le pass\u00e9 et se confronter \u00e0 lui", "id": "sound-1D3E193E-35E2-4D06-87BC-8CB1330A839F", "durationSec": 3399, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Retravailler le pass\u00e9 et se confronter \u00e0 lui\r\nSuite de la rencontre avec l'auteur et r\u00e9alisateur de multiples documentaires Stan Neumann. De nombreuses questions seront abord\u00e9es avec lui. Comment retravailler le pass\u00e9 et se confronter \u00e0 lui et, d\u00e8s lors, comment investir pleinement cette position? Comment construire une collection et comment se mettre d'accord ? Ou apprendre \u00e0 travailler en pensant diff\u00e9remment et comment savoir si le dispositif tiendra? Quelle place une voix peut-elle prendre dans un documentaire?\r\n\r\n* * Suite de la rencontre avec l'auteur et r\u00e9alisateur de multiples documentaires Stan Neumann. De nombreuses questions seront abord\u00e9es avec lui. Comment retravailler le pass\u00e9 et se confronter \u00e0 lui et d\u00e8s lors, comment investir pleinement cette position ? Comment construire une collection et comment se mettre d'accord ? Ou apprendre \u00e0 travailler en pensant diff\u00e9remment et comment savoir si le dispositif tiendra ? Quelle place une voix peut-elle prendre dans un documentaire ?", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 25.10.2016", "Histoire vivante du 25.10.2016", "Rencontre avec Stan Neumann (2/5) / HV_2016-10-25T20:03:45_histoire-vivante", "Rencontre avec Stan Neumann (2/5) / HV_2016-10-25T20:03:45_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Retravailler le pass\u00e9 et se confronter \u00e0 lui\nSuite de la rencontre avec l'auteur et r\u00e9alisateur de multiples documentaires Stan Neumann. De nombreuses questions seront abord\u00e9es avec lui. Comment retravailler le pass\u00e9 et se confronter \u00e0 lui et, d\u00e8s lors, comment investir pleinement cette position? Comment construire une collection et comment se mettre d'accord ? Ou apprendre \u00e0 travailler en pensant diff\u00e9remment et comment savoir si le dispositif tiendra? Quelle place une voix peut-elle prendre dans un documentaire?", "Retravailler le pass\u00e9 et se confronter \u00e0 lui\nSuite de la rencontre avec l'auteur et r\u00e9alisateur de multiples documentaires Stan Neumann. De nombreuses questions seront abord\u00e9es avec lui. Comment retravailler le pass\u00e9 et se confronter \u00e0 lui et, d\u00e8s lors, comment investir pleinement cette position? Comment construire une collection et comment se mettre d'accord ? Ou apprendre \u00e0 travailler en pensant diff\u00e9remment et comment savoir si le dispositif tiendra? Quelle place une voix peut-elle prendre dans un documentaire?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8080931", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8080931", "ece-8080930"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "R\u00e9union extraordinaire sur l'application de l'initiative du 9 f\u00e9vrier \u00e0 Bruxelles", "id": "sound-7FF9C79B-D37E-41EA-A45E-29F963D91857", "durationSec": 93, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Responsables europ\u00e9ens et suisses se retrouvent ce mardi apr\u00e8s-midi au sein d'un comit\u00e9 mixte sur la libre-circulation des personnes. L'application de l'Initiative \"contre l'immigration de masse\" ne cesse d\u00e9cid\u00e9ment d'\u00eatre l'objet de discussions.\r\n\r\n* * R\u00e9union extraordinaire sur l'application de l'initiative du 9 f\u00e9vrier \u00e0 Bruxelles 12h30: CH-UE: 9 f\u00e9vrier \r\nL'application de \"l'initiative contre l'immigration de masse\" ne cesse d\u00e9cid\u00e9ment d'\u00eatre l'objet de discussions. \r\nNouvelle \u00e9tape aujourd'hui \u00e0 Bruxelles, avec une r\u00e9union technique cet apr\u00e8s-midi.  Responsables europ\u00e9ens et suisses se retrouveront au sein d'un comit\u00e9-mixte sur la libre-circulation des personnes.\r\nRomain Clivaz, la date de cette r\u00e9union extraordinaire n'a rien d'anodin.\r\n((Je peux vous assurer que du c\u00f4t\u00e9 de Bruxelles et des repr\u00e9sentants des Etat membres, le calendrier politique suisse n'a jamais \u00e9t\u00e9 autant suivi.Et si ce comit\u00e9 mixte extraordinaire a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9, c'est pr\u00e9cis\u00e9ment pour peser sur les discussions parlementaires en Suisse, avec la commission puis le pl\u00e9num du Conseil des Etats qui doivent se prononcer sur la loi d'application de l'initiative sur l'immigration de masse. \r\nEt surtout avec la volont\u00e9 de ne rien conc\u00e9der \u00e0 la Suisse que les Britanniques pourraient saisir au vol.\r\nLa demande de s\u00e9ances extraordinaire date de mi-octobre. On a alors senti l'inqui\u00e9tude des capitales face aux r\u00e9sultats des travaux du Conseil national. L'exercice se fera dans un format question-r\u00e9ponse, avec plusieurs points ouverts.\r\nLa pr\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la main d'ouvre locale, m\u00eame en version consid\u00e9r\u00e9e comme light en Suisse, inqui\u00e8te.\r\nLa possibilit\u00e9 laiss\u00e9e au Conseil f\u00e9d\u00e9ral de prendre des mesures correctives unilat\u00e9rales suscite aussi la m\u00e9fiance. \r\nC\u00f4t\u00e9 suisse le secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la Migration Mario Gattiker dirigera la d\u00e9l\u00e9gation.\r\nCe ne sera pas un rencontre hi\u00e9rarchiquement \u00e0 haut niveau, il ne s'agit pas d'une r\u00e9union des ambassadeurs, par contre le message sera probablement tr\u00e8s politique, un message sous forme de mise en garde : la Suisse serait bien avis\u00e9 de ne rien d\u00e9cider sans en parler \u00e0 ses partenaires europ\u00e9ens !))", "alternativeExcerpt": ["Responsables europ\u00e9ens et suisses se retrouvent ce mardi apr\u00e8s-midi au sein d\u2019un comit\u00e9 mixte sur la libre-circulation des personnes. L'application de l'Initiative \"contre l'immigration de masse\" ne cesse d\u00e9cid\u00e9ment d'\u00eatre l'objet de discussions."], "alternativeTitle": ["R\u00e9union extraordinaire sur l'application de l'initiative du 9 f\u00e9vrier \u00e0 Bruxelles / 12H30_2016-10-25T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 25.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8115993.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097245", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097231"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Alix Noble Burnand organise le premier \"Toussaint's Festival\"", "id": "sound-89F7B6BF-8D03-4503-BC2E-86E83D7EC0E1", "durationSec": 608, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Noble Burnand, Alix\r\nLausanne accueille cette semaine le tout premier \"Toussaint's Festival\". L'objectif: \"donner une place aux morts pour qu'ils ne prennent pas toute la place\". Une exposition, des r\u00e9cits, des tables rondes et des conf\u00e9rences sont au programme, le tout ouvert au public et enti\u00e8rement gratuit. Sp\u00e9cialis\u00e9e dans le suivi du deuil, Alix Noble Burnand publie \"Deuil mode d'emploi\".\r\n\r\n* * Alix Noble Burnand organise le premier \"Toussaint's Festival\" (SLV Alix Noble Burnant - Mort HALTINER)  12h30 du mardi 25 octobre: l'invit\u00e9: SLV Alix Noble Burnant sur le festival de la Toussaint\r\nDir studio de Lausanne: +41 78 **\r\nalix@alixraconte.ch / alix.noble.burnand@gmail.com\r\nIntro:\r\nC'est un tout nouveau festival qui sera cr\u00e9\u00e9 cette semaine \u00e0 Lausanne: \r\nLe \"Toussaint's festival\"...  \u00e0 quelque jours de f\u00eate de la Toussaint. \r\nObjectif affich\u00e9: \"Donner une place aux morts... pour qu'ils ne prennent pas toute la place\". \r\nAu programme: une exposition, r\u00e9cits, tables rondes, conf\u00e9rences et conseils... Le tout... ouvert au public et enti\u00e8rement gratuit.\r\nReste qu'un festival pour parler de la mort, \u00e7a peut surprendre. Alors pour mieux comprendre la d\u00e9marche, on re\u00e7oit tout de suite une des conceptrices de l'\u00e9v\u00e9nement.\r\nC'est vous... Alix Noble Burnant.... bonjour!\r\nVous \u00eates conteuse, thanatologue, c'est \u00e0 dire, en gros, sp\u00e9cialis\u00e9e dans le suivi du deuil. Et vous \u00eates l'auteur de \"Deuil mode d'emploi\", qui va para\u00eetre dans les prochains jours. \r\nCanevas: \r\nL\u00e0 premi\u00e8re question qui vient \u00e0 l'esprit en d\u00e9couvrant ce festival, c'est est pourquoi. Pourquoi un festival sur la mort?\r\nVous \u00e9crivez, sur votre site internet: il faut \"Donner une place aux morts... pour qu'ils ne prennent pas toute la place\". Est-ce une mani\u00e8re de dire que nos soci\u00e9t\u00e9s n'osent plus regarder la mort en face?\r\nPourtant, on n'a rarement \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 autant \u00e0 la mort qu'aujourd'hui, si l'on se r\u00e9f\u00e8re aux attentats et attaques terroristes perp\u00e9tu\u00e9s tout pr\u00e8s de chez nous... \r\nOn esquive la mort. Or, dans l'histoire cela n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 le cas?\r\nAujourd'hui, on ne porte plus le deuil...\r\nComment expliquer cette tendance? Sommes-nous donc  aujourd'hui entrer dans l'aire de la ma\u00eetrise? Il faut tout r\u00e9ussir. Sa vie professionnelle, sa vie amoureuse, mais aussi sa fin de vie, sa mort, et son deuil. Y a presque comme une obligation de r\u00e9ussir sa mort... On n'accepte plus la fatalit\u00e9, ou le hasard....\r\nQuelles cons\u00e9quences, quels risques a finalement sur nos soci\u00e9t\u00e9s, et sur nous autres humains, le fait d'\u00e9luder la mort \u00e0 ce point? \r\nIl faut donc se r\u00e9approprier la mort?\r\nFaut-il r\u00e9introduire des rites, des symboles pour faciliter le deuil? Quelle est leur importance?\r\nDans le fond, est-ce que cette tendance ne va pas s'inverser avec le vieillissement de la population? On en parlera plus facilement \u00e0 l'avenir? \r\nVotre festival propose diff\u00e9rentes approches, je le disais en introduction. Il y aura notamment une conf\u00e9rence sur le deuil chez les jeunes \u00e0 l'\u00e8re du num\u00e9rique, qui sera donn\u00e9e mardi 1 er novembre. Et puis vous aborderez aussi le deuil dans le monde du travail. C'est encore un sujet tabou ou en tout cas mal abord\u00e9 dans les entreprises?\r\nExtro: Le Toussaint's festival, \u00e7a commence vendredi et jusqu'au 2 novembre. Et c'est \u00e0 l'espace culturel des Terreaux et \u00e0 l'\u00e9glise Saint-Laurent, \u00e0 Lausanne.Le programme complet sur www.toussaints-festival.ch\r\nOn pourra d'ailleurs vous entendre, Alix Noble Burnant. Ce vendredi \u00e0 20h30, aux Terreaux: vous viendrez conter des contes parfois assez dr\u00f4le. \r\nMerci d'\u00eatre venue dans ce 12h30. Bonne journ\u00e9e!", "alternativeExcerpt": ["Lausanne accueille cette semaine le tout premier \"Toussaint's Festival\". L'objectif: \"donner une place aux morts pour qu'ils ne prennent pas toute la place\". Une exposition, des r\u00e9cits, des tables rondes et des conf\u00e9rences sont au programme, le tout ouvert au public et enti\u00e8rement gratuit. Sp\u00e9cialis\u00e9e dans le suivi du deuil, Alix Noble Burnand publie \"Deuil mode d'emploi\".", "Lausanne accueille cette semaine le tout premier \"Toussaint's Festival\". L'objectif: \"donner une place aux morts pour qu'ils ne prennent pas toute la place\". Une exposition, des r\u00e9cits, des tables rondes et des conf\u00e9rences sont au programme, le tout ouvert au public et enti\u00e8rement gratuit. Sp\u00e9cialis\u00e9e dans le suivi du deuil, Alix Noble Burnand publie \"Deuil mode d'emploi\".", "Lausanne accueille cette semaine le tout premier \"Toussaint's Festival\". L'objectif: \"donner une place aux morts pour qu'ils ne prennent pas toute la place\". Une exposition, des r\u00e9cits, des tables rondes et des conf\u00e9rences sont au programme, le tout ouvert au public et enti\u00e8rement gratuit. Sp\u00e9cialis\u00e9e dans le suivi du deuil, Alix Noble Burnand publie \"Deuil mode d'emploi\"."], "alternativeTitle": ["Alix Noble Burnand organise le premier \"Toussaint's Festival\"", "Alix Noble Burnand organise le premier \"Toussaint's Festival\" / 12H30_2016-10-25T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Alix Noble Burnand organise le premier \"Toussaint's Festival\" / 12H30_2016-10-25T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/5651989.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097246", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097246", "ece-8097238"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Voix du monde au f\u00e9minin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-850BCBAD-E1EE-4173-87CA-96DE8C16B9EA", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voix du monde"], "thematicThemes": ["festival de musique"], "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 25.10.2016", "Voix du monde au f\u00e9minin - Lewis Del Mar / PLP_2016-10-25T19:00:00_plein-le-poste", "Laurent Aubert en Interview / PLP_2016-10-25T19:00:00_Asset00_04:21:54", "pl3in le poste du 25.10.2016", "Voix du monde au f\u00e9minin - Lewis Del Mar / PLP_2016-10-25T19:00:00_plein-le-poste"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8080540", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "alternativeExcerpt": ["Benjamin Luis tend son micro \u00e0 Laurent Aubert, directeur des Ateliers d'ethnomusicologie de Gen\u00e8ve au sujet du festival Voix du monde au f\u00e9minin qui se tient au bout du lac du 3 au 20 novembre prochain."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "programmateur du festival Voix du monde au f\u00e9minin", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8080540", "ece-8080539"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1.Temp\u00eate magn\u00e9tique. -2.Nomade \u00e0 Berne. -3.Echos magn\u00e9tiques. -4.Chronique de David Christoffel", "id": "sound-1918054D-E5CA-4F28-A4BA-99C5E4567C83", "durationSec": 4919, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui, Anne Gillot d\u00e9bat autour de la question de la position politique du compositeur avec Brice Pauset, Directeur artistique de Contrechamps, Antoine Fran\u00e7oise directeur artistique du Nouvel Ensemble Contemporain et Dragos Tara, contrebassiste et compositeur. Dans sa chronique, David Christoffel s'arr\u00eate sur la survivance du genre biopic \u00e0 l'op\u00e9ra.  En nouvelle diffusion, Yves Bron rencontre \u00e0 Berne  Isabelle Magnenat et Ivor Malherbe nous donne ses \u00e9chos magn\u00e9tiques. \r\n1.Le d\u00e9bat propos\u00e9 par Anne Gillot porte aujourd'hui sur la question de la position politique du compositeur. Aujourd'hui un compositeur peut-il rester loin du monde dans sa tour d'ivoire? Brice Pauset, Directeur artistique de Contrechamps, Antoine Fran\u00e7oise directeur artistique du Nouvel Ensemble Contemporain et Dragos Tara, contrebassiste et compositeur, sont les invit\u00e9s d'Anne Gillot pour en d\u00e9battre. \r\n. -2.En rediffusion du lundi 26 septembre 2016, Yves Bron \u00e0 Berne, rencontre Isabelle Magnenat,  deuxi\u00e8me violon solo de l'Orchestre symphonique de Berne depuis 27 ans. Elle livre ici quelques-uns des secrets de fonctionnement de l'orchestre.  \r\n. -3. Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe. \r\n. -4.Avec un regard synth\u00e9tique sur l'op\u00e9ra depuis une quarantaine d'ann\u00e9es, la chronique de David Christoffel s'arr\u00eate sur la survivance du genre biopic \u00e0 l'op\u00e9ra. De Walt Disney \u00e0 Giordano Bruno en passant par Pinochet ou Dracula, les h\u00e9ros les plus op\u00e9ratiquement porteurs ne sont pas toujours les plus moralement exemplaires. Toute la question est alors de savoir \"Qui sont vraiment les engag\u00e9s ?\"", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 25.10.2016", "Chronique de David Christoffel / MTC_2016-10-25T17:06:00_chronique", "Echos magn\u00e9tiques  / MTC_2016-10-25T17:06:00_news", "Temp\u00eate magn\u00e9tique  / MTC_2016-10-25T17:06:00_invite", "Nomade \u00e0 Berne  / MTC_2016-10-25T17:06:00_nomade", "Magn\u00e9tique du 25.10.2016", "Le sommaire / MTC_2016-10-25T17:06:00_magnetique", "Narcisse / MTC_2016-10-25T17:06:00_narcisse", "Le sommaire / MTC_2016-10-25T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Avec un regard synth\u00e9tique sur l'op\u00e9ra depuis une quarantaine d'ann\u00e9es, la chronique de David Christoffel s'arr\u00eate sur la survivance du genre biopic \u00e0 l'op\u00e9ra. De Walt Disney \u00e0 Giordano Bruno en passant par Pinochet ou Dracula, les h\u00e9ros les plus op\u00e9ratiquement porteurs ne sont pas toujours les plus moralement exemplaires. Toute la question est alors de savoir \"Qui sont vraiment les engag\u00e9s?\"", "Une mappemonde qui tourne et s\u2019arr\u00eate. Essayons d\u2019\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. Ca s\u2019\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.", "Le d\u00e9bat propos\u00e9 par Anne Gillot porte aujourd\u02b9hui sur la question de la position politique du compositeur. Aujourd\u2019hui un compositeur peut-il rester loin du monde dans sa tour d\u2019ivoire? \n\nBrice Pauset, directeur artistique de Contrechamps, Antoine Fran\u00e7oise, directeur artistique du Nouvel Ensemble Contemporain, et Dragos Tara, contrebassiste et compositeur, sont les invit\u00e9s d\u02b9Anne Gillot pour en d\u00e9battre.", "En rediffusion du lundi 26 septembre 2016, Yves Bron rencontre \u00e0 Berne Isabelle Magnenat, deuxi\u00e8me violon solo de l\u2019Orchestre symphonique de Berne depuis 27 ans. Elle livre ici quelques-uns des secrets de fonctionnement de l\u2019orchestre.", "Aujourd\u02b9hui, Anne Gillot d\u00e9bat autour de la question de la position politique du compositeur avec Brice Pauset, directeur artistique de Contrechamps, Antoine Fran\u00e7oise, directeur artistique du Nouvel Ensemble Contemporain, et Dragos Tara, contrebassiste et compositeur. Dans sa chronique, David Christoffel s'arr\u00eate sur la survivance du genre biopic \u00e0 l'op\u00e9ra. En nouvelle diffusion, Yves Bron rencontre \u00e0 Berne Isabelle Magnenat et Ivor Malherbe nous donne ses \u00e9chos magn\u00e9tiques", "Aujourd\u02b9hui, Anne Gillot d\u00e9bat autour de la question de la position politique du compositeur avec Brice Pauset, directeur artistique de Contrechamps, Antoine Fran\u00e7oise, directeur artistique du Nouvel Ensemble Contemporain, et Dragos Tara, contrebassiste et compositeur. Dans sa chronique, David Christoffel s'arr\u00eate sur la survivance du genre biopic \u00e0 l'op\u00e9ra. En nouvelle diffusion, Yves Bron rencontre \u00e0 Berne Isabelle Magnenat et Ivor Malherbe nous donne ses \u00e9chos magn\u00e9tiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/8116230.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8080484", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Fran\u00e7oise, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "Directeur artistique de Contrechamps", "name": "Pauset, Brice", "type": "Participant"}, {"role": "contrebassiste et compositeur", "name": "Tara, Dragos", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8080484", "ece-8080481"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "St\u00e9phane Audeguy : \"Histoire du lion Personne\" (Ed. du Seuil, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C97B6421-9C3D-4658-8E8A-DCC71BD0A7F5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2180, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Audeguy, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Il est impossible de raconter l'histoire d'un lion, parce qu'il y a indignit\u00e9 \u00e0 parler \u00e0 la place de quiconque, surtout s'il s'agit d'un animal. Il est impossible de raconter l'histoire du lion Personne qui v\u00e9cut entre 1786 et 1796. Mais rien ne nous emp\u00eache d'essayer\". Ces mots de St\u00e9phane Audeguy donnent le ton d'une folle odyss\u00e9e animale peupl\u00e9e de personnages humains, des rives du S\u00e9n\u00e9gal jusqu'\u00e0 la m\u00e9nagerie de Versailles en passant par les routes de France. Le romancier rel\u00e8ve son propre d\u00e9fi avec brio dans un r\u00e9cit qui nous emporte.", "alternativeExcerpt": ["\"Il est impossible de raconter l\u02b9histoire d\u02b9un lion, parce qu\u02b9il y a indignit\u00e9 \u00e0 parler \u00e0 la place de quiconque, surtout s\u02b9il s\u02b9agit d\u02b9un animal. Il est impossible de raconter l\u02b9histoire du lion Personne qui v\u00e9cut entre 1786 et 1796. Mais rien ne nous emp\u00eache d\u02b9essayer\". Ces mots de St\u00e9phane Audeguy donnent le ton d\u02b9une folle odyss\u00e9e animale peupl\u00e9e de personnages humains, des rives du S\u00e9n\u00e9gal jusqu\u02b9\u00e0 la m\u00e9nagerie de Versailles en passant par les routes de France. Le romancier rel\u00e8ve son propre d\u00e9fi avec brio dans un r\u00e9cit qui nous emporte.\n\nPar Anik Schuin\nA lire: St\u00e9phane Audeguy: \"Histoire du lion Personne\", Editions du Seuil", "\"Il est impossible de raconter l\u02b9histoire d\u02b9un lion, parce qu\u02b9il y a indignit\u00e9 \u00e0 parler \u00e0 la place de quiconque, surtout s\u02b9il s\u02b9agit d\u02b9un animal. Il est impossible de raconter l\u02b9histoire du lion Personne qui v\u00e9cut entre 1786 et 1796. Mais rien ne nous emp\u00eache d\u02b9essayer\". Ces mots de St\u00e9phane Audeguy donnent le ton d\u02b9une folle odyss\u00e9e animale peupl\u00e9e de personnages humains, des rives du S\u00e9n\u00e9gal jusqu\u02b9\u00e0 la m\u00e9nagerie de Versailles en passant par les routes de France. Le romancier rel\u00e8ve son propre d\u00e9fi avec brio dans un r\u00e9cit qui nous emporte.\n\nPar Anik Schuin\nA lire: St\u00e9phane Audeguy: \"Histoire du lion Personne\", Editions du Seuil", "\"Il est impossible de raconter l\u02b9histoire d\u02b9un lion, parce qu\u02b9il y a indignit\u00e9 \u00e0 parler \u00e0 la place de quiconque, surtout s\u02b9il s\u02b9agit d\u02b9un animal. Il est impossible de raconter l\u02b9histoire du lion Personne qui v\u00e9cut entre 1786 et 1796. Mais rien ne nous emp\u00eache d\u02b9essayer\". Ces mots de St\u00e9phane Audeguy donnent le ton d\u02b9une folle odyss\u00e9e animale peupl\u00e9e de personnages humains, des rives du S\u00e9n\u00e9gal jusqu\u02b9\u00e0 la m\u00e9nagerie de Versailles en passant par les routes de France. Le romancier rel\u00e8ve son propre d\u00e9fi avec brio dans un r\u00e9cit qui nous emporte.\n\nPar Anik Schuin\nA lire: St\u00e9phane Audeguy: \"Histoire du lion Personne\", Editions du Seuil"], "alternativeTitle": ["St\u00e9phane Audeguy : \"Histoire du lion Personne\"", "St\u00e9phane Audeguy : \"Histoire du lion Personne\" / VSS_2016-10-25T11:10:00_versus-lire", "St\u00e9phane Audeguy : \"Histoire du lion Personne\" / VSS_2016-10-25T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8080493", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Audeguy, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8080493", "ece-8080489"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain ne sera jamais cascadeur ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C607CA34-D231-4276-B599-DCCF8CCBFD2D", "durationSec": 130, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cascadeur"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-10-25T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2016-10-25T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8080619", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8080619", "ece-8080611"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La fusion entre Syngenta et ChemChina repouss\u00e9e au trimestre prochain", "id": "sound-A20CBE27-BA9C-406D-B489-DCFFE6268DCA", "durationSec": 132, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2016;J\u00e9rome Schupp, analyste banque SYZ\r\nLe mariage entre le groupe suisse Syngenta et le groupe chinois ChemChina est repouss\u00e9 au premier trimestre prochain. Les autorit\u00e9s de la concurrence, Commission europ\u00e9enne en t\u00eate, ne donnent toujours pas leur accord \u00e0 ce rachat chinois dans le secteur agrochimique.\r\n\r\n* * La fusion entre Syngenta et ChemChina repouss\u00e9e au trimestre prochain  12h30: syngenta\r\nEn \u00e9conomie, on apprend ce matin que le mariage entre le Suisse Syngenta et le Chinois ChemChina est retard\u00e9. \r\nLes autorit\u00e9s de la concurence, \"commission europ\u00e9enne\" en t\u00eate, ne donnent toujours pas leur accord \u00e0 ce rachat chinois dans le secteur agrochimique. Il faut dire que le montant est de taille: 43 milliards de francs. \r\nRomain Bardet, l'op\u00e9ration devait se faire d'ici la fin de cette ann\u00e9e... elle est donc repouss\u00e9e au premier trimestre prochain. \r\nOui, la comission europ\u00e9enne doit donner son feu vert...mais pour l'heure elle garde le pied sur le frein. Chemchina n'a offert aucune concession apprenait-on hier. M\u00eame si ce matin le g\u00e9ant chinois s'est dit pr\u00eat \u00e0 proposer certains rem\u00e8des. En tout cas, le message est clair: Bruxelles veut enqu\u00eater davantage sur cette acquisition.\r\n*** Pourtant Romain, les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines ont d\u00e9j\u00e0 accept\u00e9 ce rachat.\r\nOui c'\u00e9tait en ao\u00fbt...cela avait rassur\u00e9 les investisseurs. Mais depuis quelques semaines les doutes se sont renforc\u00e9s sur les r\u00e9elles capacit\u00e9s financi\u00e8res de Chemchina. Et puis en Europe, certains s'inqui\u00e8te de cette fi\u00e8vre acheteuse chinoise...on se veut donc prudent. D'autant plus dans un secteur sensible. J\u00e9rome Schupp est analyste \u00e0 la banque SYZ. \r\n  0'22''\r\nEn effet le secteur de l'agrochimie est en pleine restructuration avec deux autres m\u00e9ga fusion en cours. Les am\u00e9rciain Dow Chemical et Dupond...et puis l'Allemand Bayer et l'am\u00e9ricain Monsanto. 60% du march\u00e9 seraient ainsi partag\u00e9 entre trois compagnies...C'est dire la puissance qu'elles auraient. \r\n*** Alors mariage retard\u00e9, mais est-ce que cette fusion aura lieu ?\r\nLes deux entreprises r\u00e9affirment en tout cas ne pas vouloir rompre leurs fiancailles. Mais certains analystes se posent s\u00e9rieusement la question. En fait, le doute subsiste depuis le d\u00e9but. J\u00e9rome Schupp. \r\n  0'09''\r\nDans tous les cas, si la fusion \u00e9choue, Sygenta reste une entreprise solide...et une fianc\u00e9e int\u00e9ressante...Mais si les 4 autres g\u00e9ants du secteurs fusionnaient eux, alors l'entreprise suisse pourrait s'en retrouver affaiblie.", "alternativeExcerpt": ["Le mariage entre le groupe suisse Syngenta et le groupe chinois ChemChina est repouss\u00e9 au premier trimestre prochain. Les autorit\u00e9s de la concurrence, Commission europ\u00e9enne en t\u00eate, ne donnent toujours pas leur accord \u00e0 ce rachat chinois dans le secteur agrochimique."], "alternativeTitle": ["La fusion entre Syngenta et ChemChina repouss\u00e9e au trimestre prochain / 12H30_2016-10-25T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 25.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8115768.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097245", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097236"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FRC", "id": "sound-CE016D17-3167-4F9D-82C8-DAD445DB19B5", "durationSec": 1380, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2016\r\nZone d'influence, la consommation est devenue un enjeu majeur qui touche aussi bien les domaines sociaux, \u00e9thiques, \u00e9conomiques que politiques. Comment s'organiser, se positionner pour \u00eatre le plus efficace possible? La r\u00e9ponse de Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs.\r\n\r\n* * Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FRC (MATHIEU FLEURY) INVITE MATINALE - MATHIEU FLEURY\r\n Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs - son portable le ** 29 -\r\nDu processus de rabais individualis\u00e9 consenti par un certain g\u00e9ant orange....jusqu'au cadeau que l'on est pr\u00eat \u00e0 consentir au client pour mieux l'amadouer, tous les moyens sont bons pour inciter notre fi\u00e8vre acheteuse. Une multiplication des sollicitations qui rend la sauvegarde des int\u00e9r\u00eats du client de plus en plus pointue.\r\nIl est bien loin le temps o\u00f9 la d\u00e9fense des consommateurs se concentrait essentiellement sur ce qu'on appelait alors le panier de la m\u00e9nag\u00e8re. Zone d'influence, la consommation est devenue un enjeu majeur qui touche aussi bien les domaines sociaux, \u00e9thiques, \u00e9conomiques que politiques. Comment s'organiser, se positionner pour \u00eatre le plus efficace possible ? Pour en parler, le plaisir de recevoir ce matin en direct de notre studio de Fribourg celui qui pour quelques semaines encore dirige la FRC, Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs..\r\nFaut-il s'en \u00e9mouvoir?\r\n-Le commerce de d\u00e9tail se lance donc dans une politique dite du prix dynamique. A l'image de ce qui se pratique d\u00e9j\u00e0 dans l'h\u00f4tellerie ou l'aviation, la Migros se lance dans une op\u00e9ration pilote de rabais individualis\u00e9s, via sa fameuse carte Cumulus... Faut-il s'en \u00e9mouvoir. ?\r\n-Que la r\u00e9duction soit personnalis\u00e9e ou non, elle est offerte au client!\r\nRabais g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9: fini?\r\n-Peut-on vraiment craindre que le rabais g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 du coup se rar\u00e9fie ?\r\nCaptif!\r\n-Ce que vous craignez c'est que par ce biais, le consommateur deviennne de plus en plus captif ?\r\n-On contourne en quelque sorte le principe de base qui \u00e9tait de servir le client au mieux pour servir d\u00e9sormais le distributeur au mieux ?\r\nVers 2 classes de consommateurs?\r\n-Y a-t-il vraiment \u00e0 terme le risque que cette approche d\u00e9bouche sur la cr\u00e9ation de deux classes de consommateurs ?\r\nQuelle contre-offensive?\r\n-Comment concr\u00e8tement organiser la contre-offensive, si contre-offensive il doit y avoir ?\r\nSisyphe?\r\n-Un combat qui n'est jamais termin\u00e9...  \u00e0 preuve cette r\u00e9cente op\u00e9ration de la Poste qui pour imposer la pub dans les bo\u00eetes aux lettres offre des cadeaux aux clients qui sont pr\u00eats \u00e0 renoncer \u00e0 leur autocollant anti pub.\r\nC'\u00e9tait un des combats de vos origines... votre fameux autocollant \"non merci, pas de pub\" a 40 ans, il pourrait \u00eatre battu en br\u00e8che ?\r\n-Vous diriez que la d\u00e9fense du consommateur se complexifie tous les jours davantage..\r\n-Quelle est votre v\u00e9ritable marge de manoeuvre... ne se r\u00e9duit-elle pas comme peau de chagrin...\r\nTendance de fond\r\n-Vous \u00eates dans le fond totalement tributaire d'un ph\u00e9nom\u00e8ne de fond, la fin d'une consommation de masse pour une consommation de plus en plus individualis\u00e9e...  \r\nPas d'acc\u00e8s \u00e0 une d\u00e9fense de masse\r\n-Reste que m\u00eame l'acc\u00e8s \u00e0 une d\u00e9fense de masse vous est limit\u00e9... l'affaire Volkswagen en est la preuve, vous \u00eates certes entr\u00e9 en n\u00e9gociation avec le g\u00e9ant de l'automobile, mais vous n'avez pas les moyens d'une v\u00e9ritable class action, ou action collective digne de ce nom qui vous donnerait une v\u00e9ritable force de frappe ?\r\nActeurs multiples\r\n-A cela s'ajoute, la concurrence au sein m\u00eame du secteur de la d\u00e9fense du consommateur, vous n'avez de loin plus le monopole en Suisse Romande, les acteurs se sont multipli\u00e9s, \u00e0 l'image de Comparis.... mais peut-on en l'occurence encore vraiment parler de d\u00e9fense du consommateur..\r\n-Des ann\u00e9es durant, association de consommateurs de part et d'autre de la Sarine, se sont regard\u00e9s en chien de fa\u00efence ..  d'ind\u00e9niables progr\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s, notamment en mati\u00e8re de lobbying actif sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale... mais ne ne peut-on pas aller encore au-del\u00e0 ?\r\nEt pas de soutien des al\u00e9maniques\r\n-Vous n'auriez certainement pas abandonn\u00e9 votre projet de modification du syst\u00e8me des caisses maladies si vous aviez eu un solide soutien des associations al\u00e9maniques de consommateurs ?\r\nPourquoi quitter le navire?\r\n-Ne doit-on pas chercher aussi l\u00e0 une part de votre choix d'abandonner la FRC au profit de la Haute Ecole de musique Vaud Valais Fribourg dont vous allez reprendre la direction administrative, une certaine lassitude face \u00e0 un combat qu'il faut sans cesse recommencer ?\r\n-C'est vraiment votre passion du jazz qui vous conduit sur ses nouvelles terres ?\r\nEt la politique?\r\n-Vous dites pr\u00e9f\u00e9rer la soci\u00e9t\u00e9 civile \u00e0 la politique partisane, mais vous ne nous convaincrez pas pour autant que vous avez d\u00e9finitivement renoncer \u00e0 briguer un jour un mandat politique ?", "alternativeExcerpt": ["Zone d'influence, la consommation est devenue un enjeu majeur qui touche aussi bien les domaines sociaux, \u00e9thiques, \u00e9conomiques que politiques. Comment s'organiser, se positionner pour \u00eatre le plus efficace possible? La r\u00e9ponse de Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs.", "Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FRC s'exprime sur le consommation qui est devenue un enjeu majeur touchant aussi bien les domaines sociaux, \u00e9thiques, \u00e9conomiques que politiques.", "Zone d'influence, la consommation est devenue un enjeu majeur qui touche aussi bien les domaines sociaux, \u00e9thiques, \u00e9conomiques que politiques. Comment s'organiser, se positionner pour \u00eatre le plus efficace possible? La r\u00e9ponse de Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs.", "Zone d'influence, la consommation est devenue un enjeu majeur qui touche aussi bien les domaines sociaux, \u00e9thiques, \u00e9conomiques que politiques. Comment s'organiser, se positionner pour \u00eatre le plus efficace possible? La r\u00e9ponse de Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs."], "alternativeTitle": ["Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FRC", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Mathieu Fleury", "Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FRC / JDM_2016-10-25T07:37:00_l-invite-du-journal", "Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FRC / JDM_2016-10-25T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8097270", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral - F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs - FRC", "name": "Fleury, Mathieu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097270", "ece-8097253"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : Chance", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AA0C456A-0D7D-42D8-8056-BB6FB2802478", "durationSec": 177, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-10-25T16:15:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-10-25T16:15:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8080599", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8080599", "ece-8080590"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un \u00e9conomiste veut remplacer les imp\u00f4ts par une taxe sur les transactions financi\u00e8res", "id": "sound-E287A668-1A0B-45A0-9C2B-BB9410F81102", "durationSec": 592, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9conomiste Marc Chesney, professeur de finance \u00e0 l'Universit\u00e9 de Zurich, pr\u00e9sente ce mardi dans le quotidien Le Temps son projet de suppression de tous les imp\u00f4ts au profit d'une taxe sur les transactions financi\u00e8res. D\u00e9bat entre Marc Chesney et Pascal Broulis, ministre vaudois des Finances.\r\n\r\n* * Un \u00e9conomiste veut remplacer les imp\u00f4ts par une taxe sur les transactions financi\u00e8res La Suisse doit-elle supprimer tous ses imp\u00f4ts au profit d'une micro-taxe sur toutes les transactions? L'id\u00e9e semble extravagante, mais elle pourrait bien faire l'objet d'une initiative populaire. C'est en tout cas le souhait de son promoteur, l'\u00e9conomiste Marc Chesney. Le professeur de finance \u00e0 l'Universit\u00e9 de Zurich imagine dans le Temps, d'aujourd'hui, une taxe de 0,2% sur l'ensemble des transactions, y compris le trafic des paiements. Selon ses calculs, le produit de la taxe pourrait atteindre 200 milliards de francs. Un jackpot qui permettrait d'abolir tous les imp\u00f4ts. sans mettre en p\u00e9ril les finances de la Conf\u00e9d\u00e9ration et des cantons. Alors, est-ce un projet visionnaire ou utopique?\r\nOn en d\u00e9bat ce soir avec l'auteur de cette proposition, Marc Chesney, bonsoir. Professeur de finances \u00e0 l'Uni de Zurich.\r\n\u00c9galement avec nous, Pascal Broulis, bonsoir. Vous \u00eates le ministre des finances du canton de Vaud, auteur du livre \u00abL'imp\u00f4t heureux\u00bb.\r\n CHESNEY:\r\n- Si c'est si simple, pourquoi personne n'y a pens\u00e9 avant?\r\n- Les entreprises qui proc\u00e8dent \u00e0 bcp de transactions. une entreprise qui verse bcp de salaires, qui fait beaucoup de paiements, ou active dans le trading, elle va se retrouver plus p\u00e9nalis\u00e9e que d'autres!\r\n- Ne perd-on pas de vue l'aspect social de l'imp\u00f4t? Le syst\u00e8me actuel cible ceux qui ont plus. et \u00e9pargne ceux qui ont moins. Avec votre syst\u00e8me, tout le monde paie!\r\n- Le revenu de base inconditionnel a \u00e9t\u00e9 balay\u00e9: 77% de non. les Suisses ne sont pas pr\u00eats au grand soir. Pourquoi votre id\u00e9e s\u00e9duirait-elle davantage de Suisses?\r\n- Le syst\u00e8me peut facilement \u00eatre contourn\u00e9, non? A l'heure des paiements par mobile, vous allez remettre le cash et le troc au go\u00fbt du jour?\r\n BROULIS:\r\n- 200 milliards, de mani\u00e8re presque indolore. cela doit r\u00e9jouir un ministre des finances tel que vous, non?\r\n- Au fond: qui regrettera le trading \u00e0 haute fr\u00e9quence et ses effets pernicieux sur le syst\u00e8me?\r\n- Concr\u00e8tement: quelles entreprises pourraient vraiment souffrir?\r\n- Celui qui d\u00e9pense, c'est celui qui a de l'argent. cette taxe n'est-elle pas sociale, finalement?\r\n- Plus besoin de d\u00e9claration fiscale! Vous ne voulez pas simplifier la vie des Suisses?\r\n- Pourquoi cette peur du changement?", "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9conomiste Marc Chesney, professeur de finance \u00e0 l'Universit\u00e9 de Zurich, pr\u00e9sente ce mardi dans le quotidien Le Temps son projet de suppression de tous les imp\u00f4ts au profit d'une taxe sur les transactions financi\u00e8res. D\u00e9bat entre Marc Chesney et Pascal Broulis, ministre vaudois des Finances."], "alternativeTitle": ["Un \u00e9conomiste veut remplacer les imp\u00f4ts par une taxe sur les transactions financi\u00e8res / FOR_2016-10-25T18:08:00_developpement-5", "Forum du 25.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8116510.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097229", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident, CE PLR VD", "name": "Broulis, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "professeur,  vice-directeur ", "name": "Chesney, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097220"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 25.10.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-309F4C1B-8A91-4BAE-B13B-BC234E041E1B", "durationSec": 217, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-10-25T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-10-25T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8080575", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8080575", "ece-8080557"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Le dramaturge Lukas B\u00e4rfuss monte \u00e0 la barre et fait figure d'anti-K\u00f6ppel", "id": "sound-9CAAE941-6223-4C27-A702-CA4DE3FDF0E1", "durationSec": 252, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lukas B\u00e4rfuss, dramaturge suisse\r\nLa pi\u00e8ce \"Frau Schmitz\", \u00e9crite pour le Schauspielhaus de Zurich par l'auteur suisse Lukas B\u00e4rfuss, est une com\u00e9die \u00e0 succ\u00e8s. Mais derri\u00e8re le comique corrosif de sa trenti\u00e8me pi\u00e8ce se profile une critique politique, en lutte contre les populismes rampants.\r\n\r\n* * Le dramaturge Lukas B\u00e4rfuss monte \u00e0 la barre et fait figure d'anti-K\u00f6ppel Quand il monte \u00e0 la barre, Lukas B\u00e4rfuss fait figure, malgr\u00e9 lui, d'anti- Roger K\u00f6ppel, l'entrepreneur des m\u00e9dias et politicien de l'UDC abonn\u00e9 \u00e0 la pol\u00e9mique. Le dramaturge al\u00e9manique, en lutte contre les populismes ambiants, critique la politique derri\u00e8re le comique de sa 30e pi\u00e8ce, \u00e9crite pour le Schauspielhaus de Zurich . C'est l'histoire d'une femme.. Frau Schmitz .. une femme qui joue un homme. Alain Croubalian.\r\n  3'47''\r\nLe grand entretien de Lukas B\u00e4rfuss en version vid\u00e9o, r\u00e9alis\u00e9e pour Forum par Laetitia Guinand, est visible sur rts.ch  \r\n((Thir\u00e9sias dans la Gr\u00e8ce antique, la tradition shakespearienne: le jeu des genres sexuels est un classique th\u00e9\u00e2tral. Si le travestissment est source de comique, au th\u00e9\u00e2tre de la Ville de Zurich, le public rit mais grince aussi des dents quand Frau Schmitz se retrouve d\u00e9guis\u00e9e en homme \u00e0 d\u00e9fendre la d\u00e9localisation de son entreprise au Pakistan. C'est notre monde moderne, au seuil d'une immense r\u00e9volution \u00e9conomique, qui est vis\u00e9: Lukas B\u00e4rfuss Son 1 \r\nLa robotisation, la disparition du travail... 20 ann\u00e9e de r\u00e9volution  sociale nous attendent: une catastrophe pour les individus. Mais B\u00e4rfuss refuse de jouer la carte du pessimisme. Sur sc\u00e8ne et dans les m\u00e9dias, il se retrouve \u00e0 d\u00e9fendre une Suisse, qu'il avait plut\u00f4t pr\u00e9vu de critiquer. Un intellectuel, h\u00e9ritier de Muschg et autre Max Frisch, une esp\u00e8ce d'antidote au populisme qui occupe le terrain de la r\u00e9flexion avec des recettes faciles.Son 2\r\nLe pouvoir: qui le d\u00e9tient, comment le partager, qui l'utilise pour ses propres fins est une question centrale du th\u00e9\u00e2tre. Et pour B\u00e4rfuss, essentielle \u00e0 notre \u00e9poque globalis\u00e9e o\u00f9 la donne change si vite.Son 3 \r\nLa transformation \u00e9ternelle que nous demande le capitalisme n\u00e9o-lib\u00e9ral, pour ne pas le nommer, fait, selon l'auteur, le lit du populisme Son 4\r\nOn attend des intellectuels qu'ils nous imaginent le futur. Mais si on les \u00e9coute si peu aujourd'hui c'est sans doute qu'on ne se r\u00e9jouit pas de ce qu'ils ont \u00e0 nous annoncer: reste l'art, et l'humour, pour faire passer la pilule un peu am\u00e8re ))", "alternativeExcerpt": ["La pi\u00e8ce \"Frau Schmitz\", \u00e9crite pour le Schauspielhaus de Zurich par l'auteur suisse Lukas B\u00e4rfuss, est une com\u00e9die \u00e0 succ\u00e8s. Mais derri\u00e8re le comique corrosif de sa trenti\u00e8me pi\u00e8ce se profile une critique politique, en lutte contre les populismes rampants."], "alternativeTitle": ["Le dramaturge Lukas B\u00e4rfuss monte \u00e0 la barre et fait figure d'anti-K\u00f6ppel / JDM_2016-10-25T07:18:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 25.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7862157.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097268", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097261"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "R\u00e9union \u00e0 Bruxelles sur la libre circulation des personnes", "id": "sound-BBD66B0A-DB11-4699-AD13-CA7C590E3736", "durationSec": 292, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_OCT2016\r\nLe comit\u00e9 mixte Suisse-Union europ\u00e9enne se r\u00e9unit ce mardi \u00e0 Bruxelles pour \u00e9voquer le projet du Parlement pour appliquer l'initiative contre l'immigration de masse. Interview de Ren\u00e9 Schwok, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et directeur du Global studies institute.\r\n\r\n* * R\u00e9union \u00e0 Bruxelles sur la libre circulation des personnes  \r\nThibaut : on va commencer cette \u00e9mission en parlant d'une s\u00e9ance extraordinaire . \r\nEt ca se passe du c\u00f4t\u00e9 de Bruxelles, o\u00f9 a lieu une r\u00e9union technique sur la libre circulation des personnes. Le fameux comit\u00e9 mixte Suisse-Union europ\u00e9enne. Avec au cour de la discussion : le projet du parlement pour appliquer l'initiative contre l'immigration de masse.\r\nRomain Clivaz, c'est avant tout l'occasion pour les Europ\u00e9ens de faire passer \u00e0 nouveau leur message.\r\nEt dans le contexte actuel, une r\u00e9union qui se veut technique devient rapidement politique .\r\nIl suffit de voir l'affluence dans la salle de bal d'un h\u00f4tel bruxellois pour se convaincre du fait que les temps ont chang\u00e9.\r\nD'ordinaire une telle s\u00e9ance r\u00e9unit des sp\u00e9cialistes europ\u00e9ens, et des repr\u00e9sentants des Etats concern\u00e9s par un probl\u00e8me. \r\nCette fois 26 Etats membres sur 28 ont annonc\u00e9 leur pr\u00e9sence, grosse affluence donc.\r\nAu total, avec les fonctionnaires suisses et europ\u00e9ens c'est une soixantaine de personnes qui assiste \u00e0 cette r\u00e9union, r\u00e9union extraordinaire demand\u00e9e par les Europ\u00e9ens, avec au centre du jeu le secr\u00e9taire d'Etat aux migrations Mario Gattiker.\r\nUne s\u00e9ance qui se d\u00e9roule selon un sch\u00e9ma question r\u00e9ponse entre administrations suisse, communautaire et les Etats membres.\r\n*** Grosse affluence, et un message : la Suisse ne doit pas prendre des d\u00e9cisions unilat\u00e9rales.\r\n\u00ab On est vigilants. Et aujourd'hui c'est un wake up call pour les Suisses- Ils doivent se r\u00e9veiller et savoir que ce qui se passe au parlement ne nous convient pas \u00bb.\r\nCes propos sont ceux d'un diplomate d'un grand pays de l'Union, assurnat que cette position \u00e9tait unanime. Des propos l\u00e2ch\u00e9s ce matin, hors micro.\r\nUn bon r\u00e9sum\u00e9 de la situation : chaque d\u00e9tail du projet suisse est examin\u00e9. Plus rien ne passe sous le radar de Bruxelles.\r\nLa Suisse ne doit en aucun cas prendre des mesures unilat\u00e9rales. Les Europ\u00e9ens craignent l'article du projet de loi qui accorde au Conseil f\u00e9d\u00e9ral le droit de d\u00e9cider seul.\r\nBruxelles et la capitales veulent \u00eatre inform\u00e9s, et ne se contentent pas de garanties politiques sur les bonne intentions suisses.\r\n*** On sent qu'il y a une volont\u00e9 de peser sur le processus l\u00e9gislatif suisse.\r\nCela n'est \u00e9videmment jamais assum\u00e9, mais c'est \u00e9vident.\r\nOn l'a \u00e9voqu\u00e9 plusieurs fois ces derni\u00e8res semaines : la suisse est r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 l'agenda des repr\u00e9sentants des Etats membres de l'Union.\r\nComme la temp\u00e9rature autour du dossier britannique monte de semaine en semaine, le dossier suisse fait l'objet de la plus grande attention.\r\nM\u00eame s'ils sont ind\u00e9pendants, les deux dossiers repr\u00e9sentent une sorte de couple maudit, eux qui veulent toucher au pilier de l'Union qu'est la libre circulation. Dans l'esprit des Europ\u00e9ens, donner \u00e0 l'un c'est donner \u00e0 l'autre.\r\nCe sc\u00e9nario les diplomates suisses ont essay\u00e9 \u00e0 tout prix de l'\u00e9viter, insistant sur les diff\u00e9rences entre les deux dossiers.mais c'est peine perdue : dans les esprits \u00e0 Bruxelles et dans les capitales Berne et Londres c'est bonnet blanc, blanc bonnet\r\nBLA BLA BLA", "alternativeExcerpt": ["Le comit\u00e9 mixte Suisse-Union europ\u00e9enne se r\u00e9unit ce mardi \u00e0 Bruxelles pour \u00e9voquer le projet du Parlement pour appliquer l\u2019initiative contre l\u2019immigration de masse. Interview de Ren\u00e9 Schwok, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et directeur du Global studies institute."], "alternativeTitle": ["R\u00e9union \u00e0 Bruxelles sur la libre circulation des personnes / FOR_2016-10-25T18:00:00_developpement-1", "Forum du 25.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8116447.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097229", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097226"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Stupeflip et son album en crowdfunding", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F85C2621-A18F-42CC-9A4B-D0D463779F08", "durationSec": 381, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stupeflip"], "thematicThemes": ["musique", "financement participatif"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-10-25T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2016-10-25T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8080618", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8080618", "ece-8080609"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-014CF39A-5FFE-495E-A4F9-923F7C2C4F5E", "durationSec": 591, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : DervilleEm;Martin Landolt, pr\u00e9sident du PBD;Philippe Nantermod, vice-pr\u00e9sident du PLR;Stan Wawrinka, joueur de tennis\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:13-08:00:39 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(27/MOSSOUL BILAN) La bataille de Mossoul entre dans sa deuxi\u00e8me semaine alors que la coallition anti-EI se r\u00e9unit aujourd'hui \u00e0 Paris pour des entretiens. \r\nL'offensive se d\u00e9roule bien mais la r\u00e9sistance des jihadistes va s'accroitre selon l'\u00e9missaire am\u00e9ricain. Alexandre Habay, il s'agit pour la coalition de tirer les enseignements de cette premi\u00e8re semaine de combats.\r\nEn r\u00e9alit\u00e9, la bataille est encore dans sa phase pr\u00e9liminaire avec des avanc\u00e9es qui se r\u00e9alisent encore en p\u00e9riph\u00e9rie. Ainsi, la reprise de la ville chr\u00e9tienne de Qaraqosh n'est pas totalement acquise. Des snipers y harc\u00e8lent encore les forces r\u00e9guli\u00e8res irakiennes. Qaraqosh \u00e9tait vide d'habitants, d\u00e9fendue par quelques dizaines de djhadistes difficile donc de pr\u00e9dire ce qu'il va se passer lorsque les combats atteindront le coeur de l'agglom\u00e9ration de Mossoul, o\u00f9 vivent plus d'un million et demi d'habitants.\r\n*** Alors justement quels sont les sc\u00e9narios envisag\u00e9s par la coalition?\r\nUne fuite g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e avec dispersion des jihadistes sur d'autres th\u00e9\u00e2tres de combat. Ou une lutte \u00e0 mort pour faire payer aux Peshmergas et aux forces irakiennes le prix \u00e9lev\u00e9 de leur victoire. La premi\u00e8re semaine donne en tout cas une id\u00e9e des tactiques de d\u00e9fense djihadistes: tranch\u00e9es remplies de p\u00e9trole, fum\u00e9es toxiques charg\u00e9es de souffre, v\u00e9hicule pi\u00e9g\u00e9s, percement des murs mitoyens pour se d\u00e9placer \u00e0 couvert\r\n***Est ce qu'on arrive \u00e0 savoir ce qu'il se passe en ce moment sur le terrain?\r\nLes information de Mossoul sont rares et satur\u00e9es par les r\u00e9cits de propagande. La presse irakienne narre par exemple les faits h\u00e9roiques d'un myst\u00e9rieux sniper anti-djihadiste qui provoquerait une h\u00e9catombe chez les cadres de Daesh. De l'autre c\u00f4t\u00e9 les agences de communication digitales pro-djihadistes publient des graphiques et des statisques faisant le d\u00e9compte pr\u00e9cis des pertes en hommes et en mat\u00e9riel de la coalition des m\u00e9cr\u00e9ants. R\u00e9cit contre r\u00e9cit qui se confronteront \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 dans les jours \u00e0 venir.\r\nAlexandre Habay, merci...\r\n(26/PAKISTAN) C'est l'une des attaques les plus meurtri\u00e8res qu'a connu le Pakistan cette ann\u00e9e. \r\nLa nuit derni\u00e8re, un commando de trois \u00e0 cinq terroristes est entr\u00e9 dans l'\u00e9cole de police de Quetta, dans l'ouest du pays. \u00c9quip\u00e9s de ceintures d'explosifs, de fusils d'assaut, les assaillants ont tu\u00e9 59 recrues et en ont bless\u00e9s 117 autres, d'apr\u00e8s un bilan provisoire. \r\nLes combats contre les forces de s\u00e9curit\u00e9 ont dur\u00e9 une partie de la nuit alors que plusieurs recrues \u00e9taient prises en otage...  Emmanuel Derville.\r\n  51''\r\n((L'attaque contre l'\u00e9cole de police de Quetta n'a pas \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9e, mais les autorit\u00e9s ont point\u00e9 du doigt le Lashkar-e-Jhangvi. Cette organisation islamique arm\u00e9e anti-chiite, proche d'Al Qaeda, est responsable de centaines d'attentats depuis vingt ans. Ces derniers mois, la police a arr\u00eat\u00e9 des dizaines de ses membres. Le Lashkar-e-Jhangvi a donc fusionn\u00e9 avec le mouvement des talibans pakistanais qui dispose de bases arri\u00e8re en Afghanistan, afin de se reconstruire.\r\nL'attaque de Quetta est un signal fort adress\u00e9 \u00e0 la Chine qui projette de construire un corridor \u00e9nerg\u00e9tique et routier pour relier sa province orientale du Xijiang \u00e0 la mer d'Arabie. P\u00e9kin va investir pr\u00e8s de 40 milliards de francs et le corridor doit justement passer pr\u00e8s de Quetta.\r\nEmmanuel Derville, pour RTS Info, New Delhi))\r\n(D1/ CONTRE-PROJET RASA   PI) Rasa... Sortons de l'impasse en fran\u00e7ais... Un texte qui veut annuler le vote du 9 f\u00e9vrier... sur l'immigration de masse... et sortir de l'impasse de ces n\u00e9gociations tr\u00e8s compliqu\u00e9es... pour renoncer aux contingeants d'immigration...\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral se prononce demain sur ce texte... Il pourrait d\u00e9sider de le soumettre au peuple, accompagn\u00e9 d'un contre-projet...\r\nMais quel serait son contenu?\r\nAu parlement, les avis divergent sur le fonds et m\u00eame sur le principe d'un nouveau vote... Alexandra Richard\r\n  1'33''\r\n(( Faut-il parler d'Europe ou seulement d'immigration? Pour le PS, le contre-projet doit fixer le principe des accords bilat\u00e9raux dans la constitution. La conseill\u00e8re nationale socialiste Cesla Amarelle:Son\r\nClarifier plut\u00f4t que corriger: ce serait plus \u00e9l\u00e9gant face au peuple que d'effacer sa d\u00e9cision du 9 f\u00e9vrier. Ce serait plus juste et plus propre pour la suite aussi, selon le pr\u00e9sident du PBD Martin Landolt: Son\r\nUn nouveau vote: l'UDC n'en veut pas - ce serait trahir la volont\u00e9 populaire. Et au PDC et au PLR, tous ne sont pas convaincus non plus. A l'image du vice-pr\u00e9sident du PLR Philippe Nantermod: Son\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral, lui, d\u00e9cide demain. Il pourrait faire un choix strat\u00e9gique: proposer un contre-projet, sans en fixer le contenu. Pour gagner du temps. Le temps d'observer comment \u00e9volue ce dossier en Suisse et en Europe.  ))\r\n(Novartis) Le b\u00e9n\u00e9fice de Novartis recule de 4% au cours des neuf premiers mois de l'ann\u00e9e... \u00e0 5,7 milliards de francs... Le chiffre d'affaire du groupe lui a baiss\u00e9 de 2% sur un an, \u00e0 35 milliards de francs...\r\n(Br\u00e8ve Pirmine Schwander) Pirmine Schwander va pouvoir \u00eatre entendu par la justice... \r\nLe Conseiller National Schwitzois ne pourra pas b\u00e9n\u00e9ficier de l'immunit\u00e9 parlementaire... D\u00e9cision hier de la Commission comp\u00e9tente du Conseil des Etats... Elle estime que les faits qui lui sont repproch\u00e9, n'ont pas de lien avec son mandat...\r\nL'\u00e9lu UDC connu pour son combat contre les abus des Autorit\u00e9s de protection de l'enfant et de l'adulte... aurait soutenu financi\u00e8rement dans sa cavale, la m\u00e8re d'une enfant biennoise plac\u00e9e dans un foyer...\r\n(11/ GE CAISSE DES FONCTIONNAIRES   PA) A Gen\u00e8ve, l'avenir de la caisse de pension des fonctionnaires s'assombrit... \r\nSa situation fragile \u00e9tait d\u00e9ja connue, nous vous disions en d\u00e9but d'ann\u00e9e...\r\nEt bien sa remise sur pied pourrait couter des milliards.\r\nL'Etat de Gen\u00e8ve et la caisse de pension doivent d\u00e9sormais prendre rapidement des mesures structurelles comme le r\u00e9v\u00e8le aujourd'hui la Tribune de Gen\u00e8ve. \r\nEn cause, la d\u00e9cision de la Chambre suisse des actuaires d'abaisser son taux de r\u00e9f\u00e9rence... D\u00e9cision qui provoque par ricochet un abaissement massif des pr\u00e9visions du degr\u00e9 de couverture de la Caisse de pension. \r\nElle doit donc agir...  Tania Sazpinar...\r\n  50''\r\n(( Un virgule 45 milliard de francs, c'est le montant dont s'accroit m\u00e9caniquement le d\u00e9couvert de la Caisse de Pension de l'Etat suite \u00e0 l'abaissement du taux technique. Et cela n'arrange pas les affaires du canton puisque que depuis 2013 la loi f\u00e9d\u00e9ral a fix\u00e9 \u00e0 2052 la date butoir pour que les caisse publiques couvrent \u00e0 80 pourcents leurs engagements. Aujourd'hui on est aux alentours de 60 pourcents.\r\nL'Etat de sant\u00e9 de la caisse s'aggrave donc encore. Il faut agir d\u00e8s maintenant, mais comment? Un document que s'est procur\u00e9 la Tribune de Gen\u00e8ve \u00e9voque une potentielle augmentation \u00e0 65 ans de l'\u00e2ge o\u00f9 l'on peut partir a plein taux \u00e0 la retraite ou encore d'une baisse de prestations de 10 \u00e0 20 pourcents. \r\nDe son c\u00f4t\u00e9 l'Etat devra prendre des mesures. Il pourrait s'agir de repenser la r\u00e9partition des cotisations entre employeurs et employ\u00e9s ou de revoir le syst\u00e8me de primaut\u00e9 des prestations.  ))\r\n(12/ CHINE CORRUPTION ARRESTATION   PA) Direction, la Chine, \u00e0 pr\u00e9sent... Plus de 300 hauts dirigeants du parti communiste sont r\u00e9unis \u00e0 P\u00e9kin, jusqu'\u00e0 jeudi, \u00e0 l'occasion de leur session pl\u00e9ni\u00e8re...\r\nPour le pr\u00e9sident Si jine pine, ce rendez-vous est crucial pour assoir son autorit\u00e9  et pr\u00e9parer la rel\u00e8ve des futurs cadres du parti.  Rapha\u00ebl Grand...\r\n   1'00''\r\n((En g\u00e9n\u00e9ral, peu d'informations filtrent dans ces rencontres au plus haut niveau. Mais le calendrier politiqu donne une bone indication de la teneur des discussion., Dans un an, de nombreux si\u00e8ge deviendront vacant au sein du bureau p0litique du PCC. Et Xi Jinping pr\u00e9pare sans doute  d\u00e9j\u00e0 le terrain. \r\nSon outil pour \u00e9carter les ennemis politiques, c'est la lutte anti corruption. LE Global Times, journal proche du PC, vient d'ailleurs d'annoncer l'ampleur de la campagne de purge qui se d\u00e9roule en Chine. 1 millions de fonctionnaire sanctionn\u00e9s ces 3 derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\nPour Xi Jinping, la lutte anti corrutption a un double avantage.  . L\u00e9gitimer le Parti \u00e0 la t\u00eate du pays, et lib\u00e9rer des position strat\u00e9giques pour la rel\u00e8ve.  sa rel\u00e8ve.  Des lieutenant dont la fid\u00e9lit\u00e9 devra \u00eatre sans faille. Xi Jinping a encore un mandat  pour r\u00e9aliser son r\u00eave chinois. Mais il se murmure d\u00e9j\u00e0 que l^homme fort de P\u00e9kin  pourrait rester plus longtemps au pouvoir, malgr\u00e8 une r\u00e8gle tacite qui le limite \u00e0  deux fois 5 ans... Ce qui se trame en ce moment \u00e0 P\u00e9kin, derri\u00e8re les portes close d'un h\u00f4tel de la ville,  forgera sans doute le visage de la Chine de demain. RG rtsinfo SH))\r\n(23/ SWISS INDOORS   ITV STAN WAWRINKA) Tennis... Entr\u00e9e en lice ce soir de Stan Wawrincka au tournoi de B\u00e2te... \r\nLe vaudois affronte d\u00e8s 19h son comp\u00e8re de Coupe Davis, Marco Kiudinielli... Premier tour difficile donc pour le vaudois sur le plan \u00e9motionnel... D'autant que les deux hommes ne se sont jamais affront\u00e9 et Stan Wawrincka a souvent des probl\u00e8mes devant son public... Malgr\u00e9 l'an pass\u00e9, il a remport\u00e9 le tournoi de Gen\u00e8ve... Mais ce succ\u00e8s ne change rien... Stan Wawrinka... \r\n  0'38''\r\nDes propos recueillis par Herv\u00e9 Borsier...\r\nWawrinka-Kiudinelli... Un match \u00e0 suivre, d\u00e8s 19h sur RTS 2 et dans nos bulletins d'informations...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(18/ POLOGNE MANIF FEMMES   PI) Nouvelle action des Polonaises pour d\u00e9fendre leur droit \u00e0 l'avortement. Trois semaines apr\u00e8s avoir fait plier le pouvoir sur un projet de loi ultra restrictif, les femmes sont de nouveau descendues dans la rue \u00e0 travers le pays. Elles r\u00e9clament le droit \u00e0 une \u00e9ducation sexuelle mais aussi \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 entre hommes et femmes ainsi qu'\u00e0 un \u00e9tat la\u00efc. A Varsovie, le reportage de Damien Simonart. \r\n((  Texte papier int\u00e9gr\u00e9:\r\nA la sortie du m\u00e9tro dans le centre de Varsovie, des dizaines de Polonaises signent la p\u00e9tition lanc\u00e9e la veille par le mouvement \u00ab Gr\u00e8ve des femmes \u00bb. Elle est compos\u00e9e de 11 postulats parmi lesquelles le droit \u00e0 une \u00e9ducation sexuelle et \u00e0 la contraception. Dorota, 35 ans, a sign\u00e9 sans h\u00e9siter. \r\nDorota Kowalska (femme, polonais, 10 sec) : \u00ab Je voudrais \u00eatre m\u00e8re mais j'ai peur ! J'ai peur que si moi ou mon enfant avons besoin d'aide en cas de complication pendant la grossesse, nous ne la recevrons pas. \u00bb\r\nEn ce nouveau lundi noir, pas de manifestation g\u00e9ante mais des dizaines de rassemblements plus petits \u00e0 travers le pays et des actions cibl\u00e9es. A Varsovie, un groupe de f\u00e9ministes a manifest\u00e9 successivement devant cinq \u00e9glises pour r\u00e9clamer un \u00e9tat la\u00efc. Parmi elles, Agnieszka, m\u00e8re de deux enfants.\r\nAgnieszka (femme, polonais, 16 sec) : \u00ab Je voudrais dire \u00e0 l'\u00e9glise qu'elle n'a pas le droit de d\u00e9cider du sort des femmes parce que ce n'est pas sa vocation. Elle devrait veiller \u00e0 ce que les femmes aient la vie plus facile dans ce pays, qu'elles se sentent libres et estim\u00e9es mais ce n'est pas le cas aujourd'hui. \u00bb\r\nMalgr\u00e9 le rejet du texte sur l'interdiction quasi totale de l'avortement, le pouvoir polonais et l'Eglise pr\u00f4nent un durcissement de la loi actuelle. Le combat des Polonaises est loin d'\u00eatre gagn\u00e9.\r\nDamien Simonart pour RTS infos, Varsovie.  ))", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-10-25T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2016-10-25T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097272", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Derville, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Simonart, Damien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097272", "ece-8097254"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Les motifs religieux ne sont pas une bonne raison pour \u00e9viter la redevance TV et radio", "id": "sound-06EE11B5-A036-449D-9AA7-08735F8CCA50", "durationSec": 119, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bachofner, Aline\r\nUn tribunal allemand a rejet\u00e9 la plainte d'un t\u00e9l\u00e9spectateur qui ne voulait plus payer la redevance radio et TV pour des questions religieuses. Le plaignant d\u00e9bout\u00e9 avait d\u00e9pos\u00e9 plainte en 2013, car il refuse de financer des cha\u00eenes publiques qui diffusent des contenus contraires \u00e0 ses convictions.\r\n\r\n* * Les motifs religieux ne sont pas une bonne raison pour \u00e9viter la redevance TV et radio (25.10 RTS RELIGION / REDEVANCE ALLEMAGNE) La chronique RTSreligion avec vous Aline Bachofner. En Allemagne, un tribunal a rejet\u00e9 la plainte d'un t\u00e9l\u00e9spectateur qui ne voulait plus payer la redevance radio et TV pour des questions religieuses.\r\n  37''\r\n(( Oui le plaignant d\u00e9bout\u00e9 est un pasteur de l'Eglise protestante libre du Palatinat, \u00e0 l'Ouest de Francfort. Il a d\u00e9pos\u00e9 plainte en 2013 car il refuse de financer des cha\u00eenes publiques qui diffusent des contenus contraires \u00e0 ses convictions. Le plaignant estime qu'il est inacceptable, pour des chr\u00e9tiens respectueux de la Bible, d'\u00eatre oblig\u00e9s de contribuer financi\u00e8rement \u00e0 la diffusion de documentaires critiques sur les communaut\u00e9s \u00e9vang\u00e9liques, d'\u00e9missions humoristiques o\u00f9 les croyants sont tourn\u00e9s en ridicule ou encore de chansons en anglais qui rabaissent les femmes au rang d'objets de d\u00e9sir.  Le pasteur n'a ni t\u00e9l\u00e9, ni radio, il se consid\u00e8re comme un objecteur de conscience et il ne veut pas cautionner des programmes jug\u00e9s immoraux. Mais pour les juges, ces arguments ne sont pas suffisants.))\r\n*** Comment le tribunal justifie-t-il le rejet de la plainte ?\r\n  44''\r\n((Tout d'abord, il faut savoir que la redevance est devenue obligatoire en Allemagne en 2013, m\u00eame si on ne poss\u00e8de ni radio, ni t\u00e9l\u00e9viseur. Les juges estiment donc que le paiement de la redevance est comparable \u00e0 l'obligation fiscale. On peut \u00eatre pacifiste, mais on ne peut pas se soustraire \u00e0 l'imp\u00f4t sous pr\u00e9texte qu'il sert \u00e0 financer les d\u00e9penses militaires. En l'occurrence, la t\u00e9l\u00e9vision et la radio publiques diffusent aussi des programmes qui ne vont pas \u00e0 l'encontre des valeurs du plaignant, donc les juges estiment qu'il peut y trouver son compte. Mais le pasteur ne l'entend pas de cette oreille, il ironise : \u00ab Si on grossit le trait, le tribunal soutient que je dois consid\u00e9rer que le financement d'une cha\u00eene pornographique n'est pas en opposition avec ma conscience tant qu'on y trouve aussi une \u00e9mission sur les p\u00e2querettes. \u00bb Le plaignant fera recours aupr\u00e8s de la Cour constitutionnelle allemande.))\r\n*** Est-ce qu'on conna\u00eet des cas similaires en Suisse ?\r\n  14''\r\n((Selon Billag et l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication, jamais une plainte n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e pour de tels motifs. Tout au plus recense-t-on des personnes qui \u00e9voquent des motifs id\u00e9ologiques pour se soustraire \u00e0 la redevance : elles ne veulent pas cautionner un syst\u00e8me auquel les m\u00e9dias, selon elles, appartiennent.))", "alternativeExcerpt": ["Un tribunal allemand a rejet\u00e9 la plainte d\u2019un t\u00e9l\u00e9spectateur qui ne voulait plus payer la redevance radio et TV pour des questions religieuses. Le plaignant d\u00e9bout\u00e9 avait d\u00e9pos\u00e9 plainte en 2013, car il refuse de financer des cha\u00eenes publiques qui diffusent des contenus contraires \u00e0 ses convictions.", "Un tribunal allemand a rejet\u00e9 la plainte d\u2019un t\u00e9l\u00e9spectateur qui ne voulait plus payer la redevance radio et TV pour des questions religieuses. Le plaignant d\u00e9bout\u00e9 avait d\u00e9pos\u00e9 plainte en 2013, car il refuse de financer des cha\u00eenes publiques qui diffusent des contenus contraires \u00e0 ses convictions.", "Un tribunal allemand a rejet\u00e9 la plainte d\u2019un t\u00e9l\u00e9spectateur qui ne voulait plus payer la redevance radio et TV pour des questions religieuses. Le plaignant d\u00e9bout\u00e9 avait d\u00e9pos\u00e9 plainte en 2013, car il refuse de financer des cha\u00eenes publiques qui diffusent des contenus contraires \u00e0 ses convictions."], "alternativeTitle": ["Les motifs religieux ne sont pas une bonne raison pour \u00e9viter la redevance TV et radio", "Les motifs religieux ne sont pas une bonne raison pour \u00e9viter la redevance TV et radio / JDM_2016-10-25T06:27:00_rtsreligion", "Les motifs religieux ne sont pas une bonne raison pour \u00e9viter la redevance TV et radio / JDM_2016-10-25T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/6816319.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097275", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097275", "ece-8097257"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Au programme:", "id": "sound-6BD8D03D-DCB6-4A39-B34E-A4F9B27826F2", "durationSec": 3366, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:\r\n- Interview de Batlik par Eric Grosjean au sujet de la sortie de l'album \"11 Lieux\"\r\n- Interview de Mize, artiste suisse qui sort un premier album\r\n- Tommingun pr\u00e9sente son album \"Wooden son\"\r\n\r\n* * Au programme:\r\n- Interview de Batlik par Eric Grosjean au sujet de la sortie de l'album \"11 Lieux\"\r\n- Interview de Mize, artiste suisse qui sort un premier album\r\n- Tommingun pr\u00e9sente son album \"Wooden son\"", "alternativeTitle": ["Paradiso du 25.10.2016", "Paradiso / RAP_2016-10-25T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 25.10.2016", "Paradiso / RAP_2016-10-25T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme:\n\n- Interview de Batlik par Eric Grosjean au sujet de la sortie de l'album \"11 Lieux\"\n- Interview de Mize, artiste suisse qui sort un premier album\n- Tommingun pr\u00e9sente son album \"Wooden son\"", "Au programme:\n\n- Interview de Batlik par Eric Grosjean au sujet de la sortie de l'album \"11 Lieux\"\n- Interview de Mize, artiste suisse qui sort un premier album\n- Tommingun pr\u00e9sente son album \"Wooden son\""], "imageURL": "//www.rts.ch/8116265.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8080934", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8080934", "ece-8080933"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "En marge de la bataille de Mossoul en Irak, la d\u00e9mocratie est-elle un mod\u00e8le universellement exportable? : Interview de Florent Gu\u00e9nard, philosophe, ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 de Nantes, directeur de la revue \"La vie des id\u00e9es\" et auteur de \"La D\u00e9mocratie universelle\" (\u00c9d. du Seuil, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51509CF7-125E-45A4-8FE1-9E6B728BF29D", "durationSec": 426, "publicationDate": "2016-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "r\u00e9gime politique", "philosophie"], "excerpt": "A l'heure o\u00f9 la bataille de Mossoul bat son plein, il semble loin le temps o\u00f9 l'id\u00e9e de promouvoir la d\u00e9mocratie, voire d'imposer par la guerre pr\u00e9valait dans la politique ext\u00e9rieure am\u00e9ricaine et mondiale.", "alternativeExcerpt": ["A l'heure o\u00f9 la bataille de Mossoul bat son plein, il semble loin le temps o\u00f9 l'id\u00e9e de promouvoir la d\u00e9mocratie, voire d'imposer par la guerre pr\u00e9valait dans la politique ext\u00e9rieure am\u00e9ricaine et mondiale. Interview de Florent Gu\u00e9nard, philosophe et auteur de \"La d\u00e9mocratie universelle\" (Seuil)."], "alternativeTitle": ["La d\u00e9mocratie, un mod\u00e8le universellement exportable?  / TUM_2016-10-25T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 25.10.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/8114239.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8097204", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 de Nantes et directeur de la revue \"La vie des id\u00e9es\"", "name": "Gu\u00e9nard, Florent", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ancien pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis", "name": "Bush, George W.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8097199"]}]}}