{"response": {"numFound": 31344, "start": 25000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "id": "sound-6896944C-2ACE-426B-83BC-83CC4A119760", "durationSec": 543, "publicationDate": "2016-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jacques Jeannerat,directeur chambre de commerce et d'industrie \u00e0 Gen\u00e8ve;Sandro Cattacin, professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve;Antonio Hodgers, conseiller d'Etat en charge de du d\u00e9partement de l'am\u00e9nagement, du logement et de l'\u00e9nergie (DALE)\r\n* Infotrafic: 08:01:16-08:01:40 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(30/GEORGE MARTIN MORT)  \r\nPenny Lane...sorti en 1962... un morceau sur lequel George Martin a \u00e9troitement collabor\u00e9 avec Paul Mac Cartney... George Martin... le 5\u00e8me Beatles, et producteur du groupe est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 hier. Il avait 90 ans.  Ringo Starr, le batteur des beatles l'a annonc\u00e9 sur son compte Twitter, Georges Pop.\r\n(22/USA: CAUCUS EXTRAIT TRUMP) Nouvelle \u00e9tape cette nuit pour les primaires am\u00e9ricaines.\r\nle d\u00e9mocrate Bernie Sanders a remport\u00e9 sa 9\u00e8me victoire en s'imposant dans le Michigan. Un revers pour Hillary Clinton, qui a remport\u00e9 elle le Mississipi aujourd'hui. Elle en est \u00e0 13 victoires sur 22 scrutins. \r\nChez les R\u00e9publicains, c'est Donald Trump qui s'est impos\u00e9 dasn ces 2 \u00e9tats, le Michigan et le Mississipi, alors que les sondages le donnaient perdant. \r\nApr\u00e8s ces victoires, c'est sur le ton de l'ironie qu'il s'est exprim\u00e9 en conf\u00e9rence de presse...\r\nExtro: Ted Cruz a en tout cas remport\u00e9 aujourd'hui la primaire de l'Idaho. Il s'est impos\u00e9 dans 7 \u00e9tats en tout, contre 2 pour Marco Rubio et 14 pour le milliardaire Donald Trump\r\n(D3/ETUDE SUR LES MILLIONAIRES/PI) Les milliardaires justement, et bien ici en Suisse, il seront beaucoup plus nombreux d'ici 2025,  et ce malgr\u00e9 un l\u00e9ger recul l'an dernier.\r\nLe nombre de personnes qui poss\u00e8dent plus de 30 millions de dollars nets, va augmenter de 12% en une d\u00e9cennie \u00e0 peine. C'est ce qu'indique l'\u00e9tude sur la richesse mondiale \"the Wealth Report\" publi\u00e9e hier. Et c'est \u00e0 Gen\u00e8ve que la hausse sera la plus marqu\u00e9e, +13%. Sylvie Belzer.\r\n(PAPIER BREXIT REINE) La Reine d'Angleterre est favorable \u00e0 un Brexit! C'est le SUN qui sort ce scoop retentissant. Catherine Ilic, vous \u00eates notre correspondante \u00e0 Londres, selon le journal Elizabeth II aurait affirm\u00e9 lors d'un d\u00e9jeuner \u00e0 Windsor que l'Union europ\u00e9enne allait dans la mauvaise direction.\r\n(07/GE : POLITIQUE ENERGETIQUE - ITW HODGERS) A Gen\u00e8ve, 95 propri\u00e9taires pirv\u00e9s et publics se sont faits amend\u00e9s par le canton. Ils ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s trop gourmands en \u00e9nergie... ils n'\u00e9taient en effet pas en conformit\u00e9 avec l'indice chaleur. L'Etat a encaiss\u00e9 un total de 123 mille 500 francs. Une premi\u00e8re. et une politique \u00e9nerg\u00e9tique qui se veut d\u00e9sormais plus punitive comme le confirme Antonio Hodgers, magistrat en charge de l'\u00e9nergie au micro de Laetitia Guinand\r\n(28/UN CURATEUR EN CHARGE DU PAVILLON CH DE LA BIENNALE DE VENISE/PA) Pro Helvetia a confi\u00e9 au curateur Philip Kaiser, la conception du pavillon suisse \u00e0 la 57\u00e8me Biennale de Venise, l'an prochain.  Apr\u00e8s deux jeunes artistes, Pro Helvetia dont le but est de faire conna\u00eetre l'art suisse \u00e0 l'\u00e9tranger, pr\u00e9f\u00e8re confier le pavillon national -si important pour l'image du pays- \u00e0 un professionnel de la communication. Alain Croubalian\r\nLa Biennale de Venise 2016 se d\u00e9roulera du 13 mai au 26 novembre 2017\r\n(Br\u00e8ve hockey) En hockey sur glace, Gen\u00e8ve Servette n'est plus qu'\u00e0 un point des qualifications en demi-finales des play-offs. Les genevois ont battu Fribourg 4 \u00e01 hier.\r\nDavos, Berne et Lugano sont \u00e9galement en t\u00eatre dans leurs s\u00e9ries.\r\nDans le tour de la rel\u00e9gation, Lausanne a assur\u00e9 hier son maintien en ligue A. en battant Bienne 2 \u00e0 0\r\nEt puis en ligue B, dans le 3\u00e8me acte des demi-finales des play-off, Ajoie qui a battu Olten hier,  m\u00e8ne 2 \u00e01 dans la s\u00e9rie. Rapperswill m\u00e8ne lui 3-0 face \u00e0 Martigny\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-03-09T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-03-09T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538172", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538172", "ece-7538155"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Attraper une souris", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1D0BA4AC-27DC-46E9-AE63-9DAD18A13BF8", "durationSec": 136, "publicationDate": "2016-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Attraper une souris", "Attraper une souris / NMT_2016-03-09T07:20:00_le-courrier-des-lecteurs", "Attraper une souris / NMT_2016-03-09T07:20:00_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7519934", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7519934", "ece-7519913"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences", "id": "sound-021C5068-BB73-4659-930F-98366F46E154", "durationSec": 424, "publicationDate": "2016-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anne Baecher pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"Les bact\u00e9ries ont une m\u00e9moire collective\", \"La diminution du nombre d'ouragans dans les Cara\u00efbes aux 17e et 18e si\u00e8cles\" et \"Des jumeaux qui ont des papas diff\u00e9rents\".", "alternativeExcerpt": ["Anne Baecher pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"Les bact\u00e9ries ont une m\u00e9moire collective\", \"La diminution du nombre d\u2019ouragans dans les Cara\u00efbes aux 17e et 18e si\u00e8cles\" et \"Des jumeaux qui ont des papas diff\u00e9rents\"."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences / CQFD_2016-03-09T10:04:15_actu", "CQFD du 09.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7520230", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7520223"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 09.03.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E967153C-7D56-48BA-9CAD-85F78EBD21B4", "durationSec": 64, "publicationDate": "2016-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-03-09T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-03-09T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7519926", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7519926", "ece-7519912"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Nareen Shammo, ex-journaliste devenue activiste, raconte la situation des femmes y\u00e9zidies aux mains de l'Etat islamique en Irak", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F58C48B2-DB55-4C7E-8006-8B554E1009FC", "thematicGeographicals": ["Irak", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 281, "publicationDate": "2016-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Etat islamique", "Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["violence", "conflit arm\u00e9", "droits de l'homme", "torture"], "excerpt": "Depuis l'attaque du Mont Sinjar par l'Etat islamique en aout 2014, la plupart des 500 mille Yezidies vivant en Irak ont d\u00fb fuir. 6000 d'entre eux sont port\u00e9s disparus, des fosses communes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvertes. Femmes et enfants ont \u00e9t\u00e9 kidnapp\u00e9s, vendus, viol\u00e9s et tortur\u00e9s par les djihadistes.", "alternativeExcerpt": ["L'ex-journaliste devenue activiste Nareen Shammo se d\u00e9m\u00e8ne depuis 18 mois pour sauver les femmes y\u00e9zidies, pers\u00e9cut\u00e9es par les djihadistes de l'Etat islamique en Irak. Son interview."], "alternativeTitle": ["L'activiste Nareen Shammo raconte la situation des femmes y\u00e9zidies aux mains de l'EI / TUM_2016-03-09T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 09.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538146", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne journaliste yezidie", "name": "Shammo, Nareen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538145"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le plus dur reste \u00e0 faire 5 ans apr\u00e8s la catastrophe de Fukushima", "id": "sound-B2BC1512-7DD3-465D-8759-86F8B82A250C", "durationSec": 393, "publicationDate": "2016-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Baumgartner , Georges ;Akira Ono, directeur de la centrale de Fukushima;Florian Kasser, sp\u00e9cialiste du nucl\u00e9aire suisse\r\n* * Le plus dur reste \u00e0 faire 5 ans apr\u00e8s la catastrophe de Fukushima LANCEMENT 4 / Fukushima - Baumgartner\r\n***Sur la liste des accidents nucl\u00e9aires majeurs, il y a deux noms: Tchernobyl... et Fukushima. Ca fait 5 ans, cette semaine, que la centrale japonaise \u00e9tait d\u00e9vast\u00e9e par un tsunami. Les coeurs de trois r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires entraient en fusion, avec rejets massifs de radioactivit\u00e9 dans l'environnement.\r\nGeorges Baumgartner, vous revenez de Fukushima pour votre 4e visite sur le site depuis l'accident. Vous avez constat\u00e9 des progr\u00e8s dans la reprise de contr\u00f4le des installations. mais le plus dur reste \u00e0 faire:\r\n DIR RNIS \r\n-oui, 8000 ouvriers se relaient en permanence, jour et nuit, sur le site nucl\u00e9aire, un immense territoire  vallonne de quelque 4 km 2. La radioactivite a beaucoup baiss\u00e9 sur les deux tiers du site; il y a trois ans, elle \u00e9tait 3 a 400 fois plus \u00e9lev\u00e9e. C'est, aujourd'hui, un chantier industriel pharaonique qui mobilise les plus grands groupes industriels japonais. Cinq ans apr\u00e8s l'accident, l'on mesure le travail surhumain accompli par tous ces ouvriers, techniciens ingenieurs pour s\u00e9curiser les installations.\r\n***Les conditions d'intervention restent contraignantes.\r\n-oui surtout dans la zone la plus proche des r\u00e9acteurs en partie d\u00e9truits de la centrale o\u00f9 toute intervention humaine  reste limit\u00e9e, tant la radioactivit\u00e9 est \u00e9lev\u00e9e. A cet endroit elle atteint 1 mSv par heure, la dose maximale pour le public sur une ann\u00e9e enti\u00e8re. Les coeurs des r\u00e9acteurs 1 \u00e0 3 sont refroidis par injection permanente d'eau douce. Et pour \u00e9vacuer le combustible du r\u00e9acteur 4, il a fallu construire une superstructure de b\u00e9ton et d'acier. Le d\u00e9mantel\u00e8ment de la centrale prendra du temps: 40 ans.  Nous avons demand\u00e9 \u00e0 son directeur Akira Ono, comment il \u00e9valuait la situation cinq ans apr\u00e8s l'accident.\r\n SON 1, 47''\r\n***Pour assurer la s\u00fbret\u00e9 des installations, l'op\u00e9rateur Tepco aura besoin de personnel comp\u00e9tent pendant des d\u00e9cennies... c'est d\u00e9licat \u00e0 g\u00e9rer vu les conditions de travail...\r\n-oui, les employ\u00e9s sont soumis \u00e0 un controle strict de leur exposition aux radiations. Et le site reste vulnerable en cas de fort s\u00e9isme. Tepco va reporter de plusieurs ann\u00e9es l'op\u00e9ration \u00e0 hauts risques du retrait du combustible fondu des r\u00e9acteurs 1 \u00e0 3. Seuls  des robots pourront intervenir; mais m\u00eame eux supportent mal la radioactivit\u00e9 et tombent en panne. Pour Akira Ono, c'est l'\u00e9tape la plus complexe et la plus dangereuse du d\u00e9mant\u00e8lement; cela prendra 40 ans, avec des technologies qui restent pour la plupart \u00e0 inventer. \r\n SON 2, 20''\r\n*** Retirer le combustible fondu reste un casse-t\u00eate. En attendant, Tepco cherche a r\u00e9soudre le d\u00e9fi pr\u00e9sent\u00e9 par les eaux contamin\u00e9es qui s'accumulent encore sur le site nucleaire...\r\n-oui, chaque jour, 350 tonnes d'eau douce sont inject\u00e9es dans les r\u00e9acteurs pour les refroidir. Cette eau se charge en cesium, stromtium, tritium et elle est stock\u00e9e dans un millier d'\u00e9normes r\u00e9servoirs. Et on arrive d\u00e9sormais aux limites des capacit\u00e9s de stockage. Tepco cherche aussi \u00e0 arr\u00eater les infiltrations d'eaux souterraines et les fuites vers l'ocean Pacifique, avec la construction d'un mur de 900 metres de long.\r\n***C'est une grande inqui\u00e9tude \u00e9cologique, Georges: dans l'ensemble du Pacifique nord, le niveau de cesium 137 est comparable a celui mesur\u00e9 dans les ann\u00e9es 60 apr\u00e8s les essais nucl\u00e9aires atmosph\u00e9riques. Greenpeace vient d'ailleurs de proc\u00e9der \u00e0 des mesures de la radioactivit\u00e9 de l'eau de mer au large de Fukushima...\r\n-Oui, Et  nous avons  rencontr\u00e9 sur  le bateau de l'ONG l'un de ses specialists du nucl\u00e9aire, le Suisse Florian Kasser. On l'ecoute\r\n SON 3, 28''\r\nPour arr\u00eater les infiltrations d'eaux souterraines dans les b\u00e2timents des r\u00e9acteurs  Tepco teste, en ce moment, un mur de glace souterrain destine \u00e0 faire \u00e9cran entre la nappe phreatique et les batiments nucleaires gr\u00e2ce \u00e0 l'injection d'un liquide g\u00e9lifiant.  En vain selon Florian Kasser\r\n SON 4, 33''\r\nA terme, toute cette eau accumul\u00e9e, une fois qu'elle est \"nettoy\u00e9e\",  devra \u00eatre rejet\u00e9e dans l'oc\u00e9an Pacifique. Car les capacit\u00e9s de stockage ne sont pas illimit\u00e9es. Et c'est risqu\u00e9 de maintenir de telles volumes sur un site soumis \u00e0 une forte activit\u00e9 sismique. La bataille pour d\u00e9manteler Fukushima est loin d'\u00eatre gagn\u00e9e.\r\n***EXTRO: Georges Baumgartner en direct de Tokyo\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch.\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["La centrale de Fukushima a \u00e9t\u00e9 d\u00e9vast\u00e9e par un Tsunami le 11 mars 2011, provoquant la fusion des c\u0153urs de trois r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires. Depuis, des progr\u00e8s notables ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s pour reprendre le contr\u00f4le des installations, mais le plus dur reste \u00e0 faire."], "alternativeTitle": ["Le plus dur reste \u00e0 faire 5 ans apr\u00e8s la catastrophe de Fukushima / TUM_2016-03-09T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 09.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7538146", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7538142"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "150 mille produits chimiques et nous! Et nous?", "id": "sound-18A36E16-2EFB-4856-94DB-87E13F9D46DA", "durationSec": 591, "publicationDate": "2016-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La course \u00e0 la productivit\u00e9 agricole et l'industrialisation ont favoris\u00e9 la diffusion de 150'000 substances dans notre environnement. Air, eau, v\u00e9g\u00e9taux, animaux, hommes, cha\u00eene alimentaire, la contamination est globale ! Canc\u00e9rig\u00e8nes et perturbateurs du syst\u00e8me hormonal, notamment, ces cocktails chimiques posent un v\u00e9ritable probl\u00e8me de sant\u00e9 publique. L'\u00e9dition de \"36.9\u00b0\" (RTS Un) du 9 mars 2016 vous propose une enqu\u00eate exceptionnelle r\u00e9alis\u00e9e en Suisse et en France. Pr\u00e9sentation avec Isabelle Moncada, productrice de \"36.9\u00b0\".", "alternativeExcerpt": ["La course \u00e0 la productivit\u00e9 agricole et l\u2019industrialisation ont favoris\u00e9 la diffusion de 150'000 substances dans notre environnement. Air, eau, v\u00e9g\u00e9taux, animaux, hommes, cha\u00eene alimentaire, la contamination est globale ! Canc\u00e9rig\u00e8nes et perturbateurs du syst\u00e8me hormonal, notamment, ces cocktails chimiques posent un v\u00e9ritable probl\u00e8me de sant\u00e9 publique. L'\u00e9dition de \"36.9\u00b0\" (RTS Un) du 9 mars 2016 vous propose une enqu\u00eate exceptionnelle r\u00e9alis\u00e9e en Suisse et en France. Pr\u00e9sentation avec Isabelle Moncada, productrice de \"36.9\u00b0\"."], "alternativeTitle": ["150 mille produits chimiques et nous! Et nous? / CQFD_2016-03-09T10:04:15_chronique", "CQFD du 09.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7520230", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7520225"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-07BF26E0-725E-41E2-A59A-7BBBA09BAE57", "durationSec": 1831, "publicationDate": "2016-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 09.03.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-03-09T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 09.03.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-03-09T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7520181", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7520181", "ece-7520180"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT"], "id": "asset-1494681", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur l'internement \u00e0 vie de criminels r\u00e9cidivistes alors que le proc\u00e8s du meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 de Marie Claude Dubois s'est ouvert le 7 mars 2016. L'internement \u00e0 vie, la peine maximale en Suisse, n'a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e qu'une seule fois.", "title": "Internement \u00e0 vie : une loi pour rien ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "2016-03-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["R\u00c9CLUSION \u00c0 VIE", "CRIMINALIT\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["Internement \u00e0 vie : une loi pour rien ?", "Claude D., le meurtrier de Marie, sera-t-il intern\u00e9 \u00e0 vie ? La question se pose alors que s'ouvre son proc\u00e8s ce lundi devant le Tribunal criminel de la Broye et du Nord vaudois. Mais rien n'est moins s\u00fbr. Car depuis que les Suisses ont accept\u00e9 cette norme en 2004 - la plus s\u00e9v\u00e8re du code p\u00e9nal- elle n'a presque jamais \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9e. Les d\u00e9linquants sexuels sont-ils curables? Ont-ils droit \u00e0 l'oubli une fois leur peine purg\u00e9e ? Et le secret m\u00e9dical devrait-il \u00eatre plus souvent lev\u00e9 pour mieux prot\u00e9ger la soci\u00e9t\u00e9 ?", "Internement \u00e0 vie : une loi pour rien ?", "Claude D., le meurtrier de Marie, sera-t-il intern\u00e9 \u00e0 vie ? La question se pose alors que s'ouvre son proc\u00e8s ce lundi devant le Tribunal criminel de la Broye et du Nord vaudois. Mais rien n'est moins s\u00fbr. Car depuis que les Suisses ont accept\u00e9 cette norme en 2004 - la plus s\u00e9v\u00e8re du code p\u00e9nal- elle n'a presque jamais \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9e. Les d\u00e9linquants sexuels sont-ils curables? Ont-ils droit \u00e0 l'oubli une fois leur peine purg\u00e9e ? Et le secret m\u00e9dical devrait-il \u00eatre plus souvent lev\u00e9 pour mieux prot\u00e9ger la soci\u00e9t\u00e9 ?", "Internement \u00e0 vie : une loi pour rien ?", "Claude D., le meurtrier de Marie, sera-t-il intern\u00e9 \u00e0 vie ? La question se pose alors que s'ouvre son proc\u00e8s ce lundi devant le Tribunal criminel de la Broye et du Nord vaudois. Mais rien n'est moins s\u00fbr. Car depuis que les Suisses ont accept\u00e9 cette norme en 2004 - la plus s\u00e9v\u00e8re du code p\u00e9nal- elle n'a presque jamais \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9e. Les d\u00e9linquants sexuels sont-ils curables? Ont-ils droit \u00e0 l'oubli une fois leur peine purg\u00e9e ? Et le secret m\u00e9dical devrait-il \u00eatre plus souvent lev\u00e9 pour mieux prot\u00e9ger la soci\u00e9t\u00e9 ?", "Internement \u00e0 vie : une loi pour rien ?", "Claude D., le meurtrier de Marie, sera-t-il intern\u00e9 \u00e0 vie ? La question se pose alors que s'ouvre son proc\u00e8s ce lundi devant le Tribunal criminel de la Broye et du Nord vaudois. Mais rien n'est moins s\u00fbr. Car depuis que les Suisses ont accept\u00e9 cette norme en 2004 - la plus s\u00e9v\u00e8re du code p\u00e9nal- elle n'a presque jamais \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9e. Les d\u00e9linquants sexuels sont-ils curables? Ont-ils droit \u00e0 l'oubli une fois leur peine purg\u00e9e ? Et le secret m\u00e9dical devrait-il \u00eatre plus souvent lev\u00e9 pour mieux prot\u00e9ger la soci\u00e9t\u00e9 ?", "Claude D., le meurtrier de Marie, sera-t-il intern\u00e9 \u00e0 vie? La question se pose alors que s'ouvre son proc\u00e8s ce lundi devant le Tribunal criminel de la Broye et du Nord vaudois. Mais rien n'est moins s\u00fbr. Car depuis que les Suisses ont accept\u00e9 cette norme en 2004 - la plus s\u00e9v\u00e8re du code p\u00e9nal- elle n'a presque jamais \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9e. Les d\u00e9linquants sexuels sont-ils curables? Ont-ils droit \u00e0 l'oubli une fois leur peine purg\u00e9e? Et le secret m\u00e9dical devrait-il \u00eatre plus souvent lev\u00e9 pour mieux prot\u00e9ger la soci\u00e9t\u00e9?"], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Internement \u00e0 vie : une loi pour rien ?", "Infrarouge", "Internement \u00e0 vie : une loi pour rien ?", "Infrarouge", "Internement \u00e0 vie : une loi pour rien ?", "Infrarouge", "Internement \u00e0 vie : une loi pour rien ?", "L'internement \u00e0 vie, une mesure p\u00e9nale qui n'est quasiment jamais appliqu\u00e9e", "\"Les morts ne r\u00e9cidivent pas\"", "\"Il faut uniformiser les pratiques entre les cantons\"", "\"Y a-t-il un risque acceptable lorsqu'on parle de violeurs r\u00e9cidivistes? Non\"", "\"Aucun psychiatre ne peut dire qu'une personne est incurable \u00e0 vie\"", "\"On a donn\u00e9 trop de pouvoir aux experts\"", "\"On ne peut pas condamner des personnes \u00e0 vie. Il faut des r\u00e9examens p\u00e9riodiques\"", "Reportage: affaire Adeline, l'internement \u00e0 vie du meurtrier \u00e9cart\u00e9", "Internement \u00e0 vie: une loi pour rien?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7446343", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7464767", "ece-7445660", "ece-7445574", "ece-7446343"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "36,9\u00b0", "source": "gico", "visualThemes": ["PESTICIDE", "VITICULTURE", "MALADIE", "CANCER", "PESTICIDE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "AGRICULTURE", "POLLUTION DE L'EAU", "PESTICIDE", "MOUSTIQUE", "PRODUIT CHIMIQUE", "VIE QUOTIDIENNE", "M\u00c9DECINE DENTAIRE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "M\u00c9DECINE DENTAIRE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SOURIS", "ANIMAL DE LABORATOIRE"], "id": "asset-1487877", "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "title": "Produits chimiques, pesticides, effet cocktail et malformations sexuelles", "visualGeographicals": ["GIRONDE", "MEX (VD)", "BERNE", "VAUD", "RENNES", "SUISSE", "GENEVE", "PARIS"], "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "publicationDate": "2016-03-09T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- Produits chimiques, pesticides, effet cocktail et malformations sexuelles", "- Produits chimiques, pesticides, effet cocktail et malformations sexuelles", "- Produits chimiques, pesticides, effet cocktail et malformations sexuelles", "- Produits chimiques, pesticides, effet cocktail et malformations sexuelles", "En France, une \u00e9tude a d\u00e9montr\u00e9 que les cas de cancer chez les enfants sont cinq fois plus important dans les \u00e9coles \u00e0 proximit\u00e9 d'exploitations agricoles dont les cultures sont trait\u00e9es aux pesticides. En Gironde, ces cas ne semblent pas inqui\u00e9ter le maire.", "La course \u00e0 la productivit\u00e9 agricole et l\u2019industrialisation ont favoris\u00e9 la diffusion de 150'000 substances dans notre environnement. Air, eau, v\u00e9g\u00e9taux, animaux, hommes, cha\u00eene alimentaire, la contamination est globale ! Canc\u00e9rig\u00e8nes et perturbateurs du syst\u00e8me hormonal, notamment, ces cocktails chimiques posent un v\u00e9ritable probl\u00e8me de sant\u00e9 publique. Une enqu\u00eate exceptionnelle r\u00e9alis\u00e9e en Suisse et en France."], "alternativeTitle": ["36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "36,9\u00b0", "21 r\u00e9sidus de perturbateurs endrocriniens dans les cheveux de Sol\u00e8ne", "150 mille produits chimiques et nous! Et nous?"], "imageURL": "//www.rts.ch/7497667.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7446346", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHOENENBERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7445668", "ece-7445652", "ece-7445636", "ece-7446346"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLE ENFANTINE", "ENSEIGNANT", "ENFANT (\u00c2GE)", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["RECORDON, LUC", "RECORDON, LUC"], "id": "asset-1499965", "durationSec": 1164, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "STRASBOURG", "JOUXTENS-M\u00c9ZERY"], "visualCorporations": ["CONSEIL DE L'EUROPE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2016-03-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "L\u2019ancien conseiller aux Etats, Luc Recordon, se livre sur sa nouvelle vie", "L\u2019Orchestre symphonique vaudois d\u00e9bute une s\u00e9rie de concerts avec pour th\u00e8me les musiques de films", "Le d\u00e9pistage du cancer du c\u00f4lon est essentiel", "NE: les enseignants remettent en question la m\u00e9thode d\u2019\u00e9valuation des classes enfantines", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 sa non r\u00e9\u00e9lection au Conseil des Etats, le Vert ne compte pas abandonner la politique.", "L\u2019Orchestre symphonique \u00ab Bande-Son \u00bb se produira en concert \u00e0 Crissier puis au Victoria Hall de Gen\u00e8ve.", "Il touche plus de 4000 personnes chaque ann\u00e9e en Suisse. C\u2019est le troisi\u00e8me cancer le plus fr\u00e9quent apr\u00e8s ceux de la prostate et du sein.", "En trois semaines, plus de 70% des enseignants de ce niveau ont sign\u00e9 une p\u00e9tition pour d\u00e9noncer un document jug\u00e9 abstrait et trop complexe."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7446335", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7446335", "ece-7445666", "ece-7446333"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["SI\u00c8GE SOCIAL", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["CRISTIANO RONALDO", "RODRIGUEZ, RICARDO"], "id": "asset-1499964", "durationSec": 1861, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["VERNIER", "GENEVE-VILLE", "MADRID", "WOLFSBURG", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["HONDA", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "AS ROMA", "REAL MADRID", "VFL WOLFSBURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-03-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Le rendez-vous sant\u00e9: Martial van der Linden s\u2019int\u00e9resse \u00e0 la m\u00e9moire sous toutes ses formes", "Etats-Unis: Bernie Sanders et Donald Trump sont victorieux des primaires dans le Michigan", "Exclusion de Pierre Chiffelle du PS vaudois: le point avec Gilles de Diesbach \u00e0 Lausanne", "GE: Honda Suisse supprime 55 postes sur son site de Vernier", "George Martin, le cinqui\u00e8me Beatles, est mort \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 90 ans", "Le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration a perquisitionn\u00e9 la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Football", "Football / Ligue des Champions: le Real Madrid et Wolfsburg ont confirm\u00e9 leur succ\u00e8s sur Rome et la Gantoises", "Hockey / Playoffs - LNA: les clubs de Gen\u00e8ve et Lausanne r\u00e9alisent de belles performances", "VD / Proc\u00e8s de Claude D.: les pr\u00e9cisions de Laurent Dufour \u00e0 Renens", "JU: l\u2019\u00e9conomie jurassienne est performante", "L\u2019initiative pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire pourrait obtenir le soutien du Conseil national", "France: la r\u00e9forme du droit du travail suscite la col\u00e8re chez les salari\u00e9s et les \u00e9tudiants", "Minimag / VS: Guillaume, 16 ans, est l'unique gar\u00e7on \u00e9l\u00e8ve de l'\u00e9cole de couture de Sierre", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Les souvenirs que l'on garde, ceux que l\u2019on perd, nos mauvais souvenirs et ceux qu'on aimerait ne jamais oublier.", "Du c\u00f4t\u00e9 d\u00e9mocrate, la victoire de Bernie Sanders est une surprise. La victoire de Donald Trump n\u2019est qu\u2019une confirmation du c\u00f4t\u00e9 r\u00e9publicain.", "Le constructeur automobile restructure ses unit\u00e9s de vente.", "Le producteur de l\u00e9gende a fait d\u00e9coller les \u00ab Fab Four \u00bb et tout au long de leur carri\u00e8re, il a conserv\u00e9 une influence d\u00e9cisive.", "Des documents en lien avec le paiement suspect de 2 millions de francs entre Sepp Blatter et Michel Platini auraient \u00e9t\u00e9 saisis.", "Ce sont les deux premiers qualifi\u00e9s pour les quarts de finale de la Ligue des Champions.", "Le GSHC s\u2019est impos\u00e9 4-1 contre Fribourg et Lausanne s\u2019est impos\u00e9e 2-0 contre Bienne.", "En 2015, 45 entreprises ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019un soutien lors d\u2019un projet de cr\u00e9ation, d\u2019implantation ou d\u2019extension.", "Le texte lanc\u00e9 par l\u2019Union Suisse des paysans demande que la Suisse assure son approvisionnement en denr\u00e9es uniquement via la production indig\u00e8ne.", "Les jeunes et les syndicats ont pr\u00e9vu de descendre en masse dans les rues du pays pour d\u00e9noncer \u00ab une r\u00e9gression historique \u00bb.", "Le jeune homme a encore bien des choses \u00e0 apprendre dans cet univers typiquement f\u00e9minin."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7446372", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DE DIESBACH, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7445702", "ece-7446372"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lire D\u00e9lire", "source": "gico", "id": "asset-1478194", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG"], "durationSec": 1320, "mediaType": "video", "excerpt": "Making of du clip de pr\u00e9sentation du livre \"#Bleue\" de l'\u00e9crivaine Florence Hinckel, jou\u00e9 et mis en sc\u00e8ne par les \u00e9l\u00e8ves de la classe de Chantal Constantin du Cycle d'orientation de P\u00e9rolles dans le canton de Fribourg.", "title": "LIRE DELIRE - MAKING OF - \"#BLEUE\" PAR CO DE PEROLLES FRIBOURG - 16.03.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2016-03-09T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Fribourg", "Fribourg", "Fribourg"], "alternativeTitle": ["Lire D\u00e9lire", "Fribourg", "Lire D\u00e9lire", "Une classe de Fribourg s'empare du livre \"#Bleue\" de Florence Hinckel", "Fribourg", "Lire D\u00e9lire", "Fribourg"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7521476", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALFONSO, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "COCHARD-ROULIER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MOSER, Aline", "type": "Personne physique"}, {"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7515593", "ece-7521476", "ece-7564423"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["PALAIS DE JUSTICE", "PROC\u00c8S", "LOUP", "SECOURISME", "IMMIGRANT", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE ELECTRIQUE", "ERMITE"], "id": "asset-1499966", "durationSec": 1892, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["RENENS", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "SAMOS (\u00ceLE)", "GRAND-SACONNEX, LE", "SOLEURE"], "visualCorporations": ["TESLA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2016-03-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "L\u2019endom\u00e9triose, un mal peu connu mais tr\u00e8s douloureux, frappe une femme sur dix", "Proc\u00e8s de Claude D.: deux experts ont \u00e9valu\u00e9 la personnalit\u00e9 de l\u2019assassin pr\u00e9sum\u00e9 de Marie", "Malgr\u00e9 des ventes en nette progression, les voitures \u00e9lectriques sont peu rentables", "Un programme informatique a battu le meilleur de jeu de go du monde", "SO: la s\u0153ur Benedikta vient de quitter son ermitage des gorges de la Verena", "Proc\u00e8s de Claude D.: le point avec Carole Pantet \u00e0 Renens", "Crise des migrants: une \u00e9quipe de sauvetage su\u00e9doise a affr\u00e9t\u00e9 deux bateaux \u00e0 Samos", "France: des milliers de personnes ont protest\u00e9 dans la rue contre la r\u00e9forme du droit du travail", "Manifestation contre la r\u00e9forme du droit du travail: les pr\u00e9cisions de Michel Beuret \u00e0 Paris", "Etats-Unis / Primaires: Donald Trump conforte son avance", "VS: le d\u00e9bat sur la chasse au loup se poursuit dans le Valais", "VS: plusieurs politiciens romands profitent du car\u00eame pour se passer d\u2019alcool", "Etats-Unis / Primaires: l\u2019analyse de Pierre Gobet \u00e0 Washington", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["L'endom\u00e9triose cause des douleurs terribles aux femmes qui en souffrent, mais la maladie est sous-diagnostiqu\u00e9e et peu connue.", "L\u2019incurabilit\u00e9 de Claude D. est un enjeu majeur du proc\u00e8s. Si Claude D. est jug\u00e9 incurable, il pourrait \u00eatre intern\u00e9 \u00e0 vie.", "En effet, la marque Tesla, qui est une r\u00e9f\u00e9rence en mati\u00e8re de voiture \u00e9lectriques, a perdu pr\u00e8s de 900 millions de dollars en 2015, malgr\u00e9 des ventes records.", "Ce jeu chinois \u00e9tait r\u00e9put\u00e9 inaccessible \u00e0 l\u2019intelligence artificielle.", "Le poste ne sera pas repourvu pour l\u2019instant, la s\u0153ur Benedikta sera peut-\u00eatre la derni\u00e8re femme ermite de Suisse.", "L\u2019\u00eele grecque de Samos est devenue un v\u00e9ritable pi\u00e8ge pour les migrants en raison des vents violents et de sa c\u00f4te rocailleuse.", "Si tous les syndicats ouvriers n'\u00e9taient pas pr\u00e9sents, les \u00e9tudiants et les lyc\u00e9ens se sont d\u00e9plac\u00e9s.", "Il a en effet gagn\u00e9 trois Etats \u00e0 sa cause, Hawaii, le Michigan et le Mississipi. Du c\u00f4t\u00e9 d\u00e9mocrate, Hillary Clinton reste en t\u00eate, malgr\u00e9 la victoire surprise de Bernie Sanders dans le Michigan.", "Les repr\u00e9sentants du canton au Conseil des Etats ont tent\u00e9 une nouvelle fois d\u2019\u00e9tendre les possibilit\u00e9s de chasser l\u2019animal.", "Une p\u00e9riode d\u2019abstinence qui peut \u00eatre dure \u00e0 tenir pour certains."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7446329", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}, {"name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7446329", "ece-7446327"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Star \u00e0 la TV", "source": "gico", "title": "No 42", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1491234", "durationSec": 480, "publicationDate": "2016-03-08T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Star \u00e0 la TV", "Star \u00e0 la TV", "8.03.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7521430.image", "alternativeExcerpt": ["Chaque jour,  du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. \nPr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey.", "Chaque jour, du lundi au vendredi, un candidat joue et tente de remporter jusqu'\u00e0 100'000 Frs. Pr\u00e9sentation en alternance par Jean-Marc Richard et S\u00e9bastien Rey."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7446435", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7446435"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les socialistes veulent limiter le poids des lobbyistes \u00e0 Berne", "id": "sound-0567DDA9-3244-4247-8E81-34344CC8D676", "durationSec": 344, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les socialistes veulent limiter le poids des lobbyistes \u00e0 Berne  \r\n*** Promettre la transparence, c'est bien. Appliquer la transparence, c'est plus difficile. Ce matin , les lobbyistes du Palais f\u00e9d\u00e9ral tenaient leur assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale. A l'ordre du jour: un d\u00e9bat tendu sur le degr\u00e9 de transparence \u00e0 appliquer aux mandats de chacun. Et , Ludovic Rocchi, on est pas pass\u00e9 loin d'une scission ce matin?\r\nDeux camps s'affrontent clairement au sein de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de public affairs. On peut dire qu'il y a d'un c\u00f4t\u00e9 les repr\u00e9sentants de groupes d'int\u00e9r\u00eats institutionnels. Ceux qui n'ont qu'un seul ma\u00eetre, une \u00e9tiquette sur le front, genre Swisscom ou lobby pharmaceutique. Ces lobbyistes l\u00e0 n'ont \u00e9videmment pas trop de probl\u00e8me avec la transparence. Leur mandat est unique. Il va tout autrement des nombreuses agences de conseils et de communication. Elles vendent leurs services \u00e0 de nombreux clients. Et on l'a compris, ce sont ces mercenaires du lobbying qui freinent sur la transparence.\r\n***Et alors, quel camp l'a emport\u00e9 ce matin?\r\nAucun! Il a effectivement \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 de ne rien d\u00e9cid\u00e9. Sur le site internet de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de public affairs, une ligne, une seule, r\u00e9sume le sort qui a\u00e9t\u00e9 r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la r\u00e9vision du code d\u00e9ontologie: \"reprot\u00e9 \u00e0 l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de 2017 avec mission au comit\u00e9 d'\u00e9laborer le r\u00e8glement respectif\". Pas tr\u00e8s clair, pas tr\u00e8s transparent , cette mani\u00e8re de communiquer...\r\n*** Mais vous avez r\u00e9ussi \u00e0 en savoir un plus, \u00e0 faire parler quelques lobbyistes...\r\nL'assemb\u00e9e g\u00e9nrale n'\u00e9tait \u00e9videmment pas publique. Les d\u00e9bats se sont d\u00e9roul\u00e9s ce matin dans les salons du Palace Bellevue \u00e0 Berne, juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du Palais f\u00e9d\u00e9ral. Mais au fil de la journ\u00e9e, nous avons r\u00e9ussi  \u00e0 \"d\u00e9briefer\" quelques lobbyistes des deux camps. Il en ressort, du c\u00f4t\u00e9 des grosses agences, que la d\u00e9cision de tout reporter en 2017, est un mimumum, une mani\u00e8re d'\u00e9viter une scission. Pour les mercenaires du lobbyisme\r\n*** Dans ce contexte, comment expliquer que l'ancien pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la transparence, Hans-Peter Th\u00fcr, a accept\u00e9 de pr\u00e9sider la commission de d\u00e9ontologie des lobbyistes?\r\nr\u00e9vision du code de d\u00e9ontologie. Certains auraient voulu revoir \u00e0 la baisse les r\u00e8gles de transparence que vient d'adopter. Il a finalement \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 de rien d\u00e9cider avant 2017. \r\n((*** Didier Berberat, conseiller aux Etats socialiste neuch\u00e2telois, on vient de l'entendre, la profession peine \u00e0 s'autor\u00e9guler comme elle l'avait promis. Ca relance votre combat au niveau politique pour limiter le poids des lobbyistes et leur imposer davantage de transparence?\r\nVotre initiative parlementaire va \u00eatre d\u00e9battue mercredi prochain. Elle exige un registre public de tous les mandats et des agences qui emploient les lobbyistes ayant acc\u00e8s au Palais f\u00e9d\u00e9ral. C'est ambitieux. Pensez-vous obtenir une majorit\u00e9?\r\n(en commission, votre projet de r\u00e8glement a \u00e9t\u00e9 fort dispiut\u00e9 (5 voix contre 5)\r\nA l'\u00e9tranger, l'obligation de de publier tous es mandats et liens d'int\u00e9r\u00eats devient la r\u00e8gle. Sommes-nous en retard en Suisse, dans une forme de r\u00e9sistance, comme \u00e0 l'\u00e9poque du secret bancaire qui n'\u00e9tait pas n\u00e9gociable?\r\nLors des affaires Borer et Markwalder, en lien avec des int\u00e9r\u00eats kazakhs, les lobbyistes ont fait leur auto-crtique, promis plus de transparence et de d\u00e9ontologie. C'\u00e9tait du vent, de la pure com, \u00e0 votre avis?\r\nDe voir l'ex Pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la transparence, Hans-Peter Th\u00fcr, accepter de pr\u00e9sider la commission de d\u00e9ontologie des lobbyistes, \u00e7a vous rassure? c'est un bon signe?\r\nOu il risque de servir d'alibi?\r\nN'est-ce pas \u00e0 vous, les politiciens, d'etre finalement prudents, de vous rensiegner pour \u00e9viter d'\u00eatre \u00e9ventuellement manipul\u00e9s?\r\nLa transprence, c'est bien pour les autres. Mais pour les liens d'int\u00e9r\u00eats des politciens et le financement des partis, on ne peut pas dire que c'est le top?))", "alternativeExcerpt": ["Le conseiller aux Etats socialiste neuch\u00e2telois Didier Berberat est l'auteur d'une initiative parlementaire qui demande pr\u00e9cis\u00e9ment de limiter le poids des lobbyistes et leur imposer davantage de transparence. Le texte, qui sera d\u00e9battu mercredi prochain, exige un registre public de tous les mandats et des agences qui emploient les lobbyistes ayant acc\u00e8s au Palais f\u00e9d\u00e9ral. Son interview."], "alternativeTitle": ["Les socialistes veulent limiter le poids des lobbyistes \u00e0 Berne / FOR_2016-03-08T18:04:00_developpement-3", "Forum du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535123", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535111"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La toxoplasmose sous la loupe", "id": "sound-B2007115-704F-405E-85E6-344C4EE9552B", "durationSec": 716, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["David Baud, m\u00e9decin associ\u00e9 au D\u00e9partement femme-m\u00e8re-enfant du Centre hospitalier universitaire vaudois, d\u00e9m\u00eale le vrai du faux \u00e0 propos de la toxoplasmose. Le d\u00e9pistage de cette maladie chez les femmes enceintes n'est pas syst\u00e9matique, mais cela ne veut pas dire que cette infection est b\u00e9nigne. Un sujet propos\u00e9 par Bastien Confino."], "alternativeTitle": ["La toxoplasmose sous la loupe / CQFD_2016-03-08T10:04:15_chronique", "CQFD du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516796", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " sp\u00e9cialiste des grossesses \u00e0 hauts risques au d\u00e9partement de gyn\u00e9cologie obst\u00e9trique du CHUV ", "name": "Baud, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7516792"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les religieux belges favorables \u00e0 l'assistance au suicide : Interview de Gabriel Ringlet, pr\u00eatre et \u00e9crivain belge, ancien professeur et vice-recteur de l'Universit\u00e9 catholique de Louvain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44C451D0-4EE1-48FA-8541-34DA5FEC76CC", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 359, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "suicide assist\u00e9", "euthanasie"], "excerpt": "\u00c0 partir de t\u00e9moignages bouleversants, dont certains lui sont parvenus apr\u00e8s le succ\u00e8s de son livre \"Ceci est ton corps\" (Ed. Albin Michel, 2008), l'\u00e9crivain et th\u00e9ologien Gabriel Ringlet, prend le parti de l'infinie douceur pour offrir un viatique qui trouve sens pour chacun. Il t\u00e9moigne \u00e9galement de son exp\u00e9rience dans un centre de soins palliatifs en Belgique o\u00f9 la loi autorise pour certains cas l'euthanasie. Il est aussi auteur de \"Vous me coucherez nu sur la terre nue\" : L'accompagnement spirituel jusqu'\u00e0 l'euthanasie (Ed. Albin Michel, 2015)", "alternativeExcerpt": ["Le Parlement valaisan se penchera ce jeudi 10 mars sur l'assistance au suicide. La motion demande que le gouvernement l\u00e9gif\u00e8re sur le mod\u00e8le de ce qui se fait dans le canton de Vaud, o\u00f9 la pratique est autoris\u00e9e dans les h\u00f4pitaux et les EMS, avec des garde-fous. En Suisse romande, les voix d'eccl\u00e9siastiques qui soutiennent cette pratique sont rarissimes. Ce n'est pas le cas en Belgique, o\u00f9 des religieux vont jusqu'\u00e0 se prononcer en faveur de l'euthanasie.  Interview de Gabriel Ringlet, pr\u00eatre et \u00e9crivain belge."], "alternativeTitle": ["Les religieux belges favorables \u00e0 l'assistance au suicide / JDM_2016-03-08T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535154", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre et \u00e9crivain belge", "name": "Ringlet, Gabriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535144"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le probl\u00e8me des constructions ill\u00e9gales \u00e0 Verbier sera r\u00e9gl\u00e9 en secret ", "id": "sound-18E97455-BCE4-4165-9000-2C805ED8B19E", "durationSec": 84, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le probl\u00e8me des constructions ill\u00e9gales \u00e0 Verbier sera r\u00e9gl\u00e9 en secret  12h30 VS construction Giovanola\r\nAffaire des constructions ill\u00e9gales \u00e0 Verbier: le l\u00e9gislatif de Bagnes se r\u00e9unira \u00e0 huis clos la semaine prochaine, a appris la RTS. Il doit prendre connaissance du rapport d'expertise qui a analys\u00e9 15 dossiers litigieux de la station valaisanne. Tous pr\u00e9sentaient des irr\u00e9gularit\u00e9s. Le contenu de ce rapport ne sera donc toujours pas rendu public. Marie Giovanola.\r\n\"Il s'agit d'une s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re, d'une s\u00e9ance de travail interne\", nous a expliqu\u00e9 le vice-pr\u00e9sident du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Bagnes Rodolphe Perreten pour justifier ce huis clos. Une d\u00e9cision prise par le bureau du l\u00e9gislatif et par l'ex\u00e9cutif de la commune. Objectif: r\u00e9server la primeur du rapport aux \u00e9lus. Pour m\u00e9moire, l'affaire avait \u00e9t\u00e9  r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par le Nouvelliste en ao\u00fbt dernier et deux experts nomm\u00e9s dans la foul\u00e9e  pour faire la lumi\u00e8re sur ces soup\u00e7ons de constructions ill\u00e9gales. \r\nA Bagnes, on pr\u00e9cise que ce type de s\u00e9ance dont la presse est exclue n'est pas une premi\u00e8re, que certains sujets sensibles ont d\u00e9j\u00e0 fait l'objet de telles r\u00e9unions.", "alternativeExcerpt": ["Le l\u00e9gislatif de la commune de Bagnes se r\u00e9unira \u00e0 huis clos la semaine prochaine, a appris la RTS. Il doit prendre connaissance du rapport d'expertise qui a analys\u00e9 15 dossiers litigieux de la station de Verbier. Tous pr\u00e9sentaient des irr\u00e9gularit\u00e9s, mais le contenu de ce rapport ne sera pas public."], "alternativeTitle": ["Le probl\u00e8me des constructions ill\u00e9gales \u00e0 Verbier sera r\u00e9gl\u00e9 en secret / 12H30_2016-03-08T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535106", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535094"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La fausse origine de millions de litres de p\u00e9trole d'Irak import\u00e9s en Suisse", "id": "sound-25280EC0-042E-43A5-969B-2DE20DC45F38", "durationSec": 79, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["La fausse origine de millions de litres de p\u00e9trole d'Irak import\u00e9s en Suisse / JDM_2016-03-08T07:22:00_3eme-developpement", "Le Journal du matin du 08.03.2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/7553573.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535154", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-7535143"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9tours", "source": "siranau", "title": "Burkina Faso: dans le refuge des \"mangeuses d'\u00e2mes\"", "id": "sound-9EA41876-3DAC-4E64-8D0D-31190CF4EE97", "durationSec": 3337, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans certains villages du Burkina Faso, le surnaturel et la sorcellerie sont souvent invoqu\u00e9s pour expliquer le d\u00e9c\u00e8s d'un enfant ou une mort inattendue.\r\nDe nombreuses femmes sont ainsi accus\u00e9es d'avoir \"mang\u00e9 l'\u00e2me\" du d\u00e9funt.\r\n\r\n* * Dans certains villages du Burkina Faso, le surnaturel et la sorcellerie sont souvent invoqu\u00e9s pour expliquer le d\u00e9c\u00e8s d'un enfant ou une mort inattendue.\r\nDe nombreuses femmes sont ainsi accus\u00e9es d'avoir \"mang\u00e9 l'\u00e2me\" du d\u00e9funt.\r\nSoumises \u00e0 la vindicte populaire, harcel\u00e9es, bannies de chez elles, une partie de ces femmes trouve refuge au centre Delwend\u00e9 de Tanghin, au nord de Ouagadougou.\r\nUn reportage de Mathieu P\u00e9risse r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Daniel Mottet.", "alternativeTitle": ["D\u00e9tours du 08.03.2016", "Burkina Faso: dans le refuge des \"mangeuses d'\u00e2mes\" / DET_2016-03-08T15:04:15_detours", "D\u00e9tours du 08.03.2016", "Burkina Faso: dans le refuge des \"mangeuses d'\u00e2mes\" / DET_2016-03-08T15:04:15_detours"], "alternativeExcerpt": ["Dans certains villages du Burkina Faso, le surnaturel et la sorcellerie sont souvent invoqu\u00e9s pour expliquer le d\u00e9c\u00e8s d'un enfant ou une mort inattendue.\n\nDe nombreuses femmes sont ainsi accus\u00e9es d'avoir \"mang\u00e9 l'\u00e2me\" du d\u00e9funt.", "Dans certains villages du Burkina Faso, le surnaturel et la sorcellerie sont souvent invoqu\u00e9s pour expliquer le d\u00e9c\u00e8s d'un enfant ou une mort inattendue.\n\nDe nombreuses femmes sont ainsi accus\u00e9es d'avoir \"mang\u00e9 l'\u00e2me\" du d\u00e9funt."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516759", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4376661.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "P\u00e9risse, Mathieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7516759", "ece-7516758"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "35e AMR Jazz Festival : Pr\u00e9sentation par Brooks Giger et Martin Wisard, programmateurs", "genres": ["Animation"], "id": "sound-FA1ED50D-1CF2-4634-8FC4-2AC5F26098F7", "durationSec": 4654, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz", "festival de musique"], "excerpt": "L'actualit\u00e9 du jazz sera \u00e0 l'honneur pour la 35e \u00e9dition de l'AMR Jazz Festival, avec six soir\u00e9es proposant deux concerts chacune: un groupe repr\u00e9sentant le  meilleur  du  cr\u00fb  local  en  premi\u00e8re  partie,  suivi  par  des  musiciens  de  renomm\u00e9e internationale. Pr\u00e9sentation de cette 35e \u00e9dition en compagnie de Brooks Giger et Martin Wisard.", "alternativeTitle": ["JazzZ du 08.03.2016", "35e AMR Jazz festival / JAZ_2016-03-08T22:42:45_jazzz", "JazzZ du 08.03.2016", "35e AMR Jazz festival / JAZ_2016-03-08T22:42:45_jazzz"], "alternativeExcerpt": ["L'actualit\u00e9 du jazz sera \u00e0 l'honneur pour la 35e \u00e9dition de l'AMR Jazz Festival, avec six soir\u00e9es proposant deux concerts chacune: un groupe repr\u00e9sentant le  meilleur  du  cr\u00fb  local  en  premi\u00e8re  partie,  suivi  par  des  musiciens  de  renomm\u00e9e internationale.\n\nPr\u00e9sentation de cette 35e \u00e9dition en compagnie de Brooks Giger et Martin Wissard.", "L'actualit\u00e9 du jazz sera \u00e0 l'honneur pour la 35e \u00e9dition de l'AMR Jazz Festival, avec six soir\u00e9es proposant deux concerts chacune: un groupe repr\u00e9sentant le  meilleur  du  cr\u00fb  local  en  premi\u00e8re  partie,  suivi  par  des  musiciens  de  renomm\u00e9e internationale.\n\nPr\u00e9sentation de cette 35e \u00e9dition en compagnie de Brooks Giger et Martin Wissard."], "imageURL": "//www.rts.ch/1423783.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "programmateur de l'AMR Jazz Festival", "name": "Wisard, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "programmateur de l'AMR Jazz Festival", "name": "Giger, Brooks", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Millet-Lacombe, Renaud", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516410", "ece-7516409"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PEntagruel", "source": "siranau", "title": "Les 5 plus anciens salons de l'automobile toujours en activit\u00e9", "id": "sound-DCB62753-2FE3-457C-94F4-491F91EACB18", "durationSec": 1612, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:29:21-16:29:33 / *", "alternativeTitle": ["Pentagruel du 08.03.2016", "Les 5 plus anciens salons de l'automobile toujours en activit\u00e9 / PEN_2016-03-08T16:04:15_pentagruel", "Pentagruel du 08.03.2016", "Les 5 plus anciens salons de l'automobile toujours en activit\u00e9 / PEN_2016-03-08T16:04:15_pentagruel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516805", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197886.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516805", "ece-7516804"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Conseils de s\u00e9curit\u00e9 de la 3", "source": "siranau", "title": "Les Conseils de S\u00e9curit\u00e9 de la 3 : Vie et mort d'un moustique voyageur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E1A2D2E7-5C1F-4186-B514-722E286FC350", "durationSec": 125, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Vie et mort d'un moustique voyageur", "Vie et mort d'un moustique voyageur / NMT_2016-03-08T07:47:35_les-conseils-de-securite-de-la-3", "Vie et mort d'un moustique voyageur / NMT_2016-03-08T07:47:35_les-conseils-de-securite-de-la-3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516521", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6653684.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516521", "ece-7516506"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Couples\" de Nacho Rojo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-18548F87-D66D-48CB-A59E-68E45419335E", "durationSec": 117, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment changer de vie sans changer de mec ou de nana?\r\nOn vous donne la r\u00e9ponse avec une s\u00e9rie d'autoportraits appel\u00e9e tout simplement \"Couples\" et r\u00e9alis\u00e9e par l'artiste espagnol Nacho Rojo.\r\n\r\nComment changer de vie sans changer de mec ou de nana? On vous donne la r\u00e9ponse avec une s\u00e9rie d'autoportraits appel\u00e9e tout simplement COUPLE et r\u00e9alis\u00e9e par l'artiste espagnol Nacho Rojo. Ce photographe et illustrateur bas\u00e9 \u00e0 Madrid a d\u00e9cid\u00e9 de se mettre en sc\u00e8ne avec sa copine dans une nouvelle s\u00e9rie de clich\u00e9s, des clich\u00e9s pleins de clich\u00e9s puisque Nacho appara\u00eet dans la m\u00eame posture et dans la m\u00eame position avec madame \u00e0 ses cot\u00e9s d\u00e9guis\u00e9e de la t\u00eate aux pieds pour s'offrir une parenth\u00e8se rock, grunge, hipster, fluokids ou encore vintage...", "alternativeExcerpt": ["Comment changer de vie sans changer de mec ou de nana?\n\nOn vous donne la r\u00e9ponse avec une s\u00e9rie d\u2019autoportraits appel\u00e9e tout simplement \"Couples\" et r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019artiste espagnol Nacho Rojo.", "Comment changer de vie sans changer de mec ou de nana?\n\nOn vous donne la r\u00e9ponse avec une s\u00e9rie d\u2019autoportraits appel\u00e9e tout simplement \"Couples\" et r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019artiste espagnol Nacho Rojo.", "Comment changer de vie sans changer de mec ou de nana?\n\nOn vous donne la r\u00e9ponse avec une s\u00e9rie d\u2019autoportraits appel\u00e9e tout simplement \"Couples\" et r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019artiste espagnol Nacho Rojo."], "alternativeTitle": ["\"Couples\" de Nacho Rojo", "\"Couples\" de Nacho Rojo / HAP_2016-03-08T18:40:00_happy-pics", "\"Couples\" de Nacho Rojo / HAP_2016-03-08T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516480", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516480", "ece-7516474"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le canton de Berne affiche un exc\u00e9dent de 170 millions de francs en 2015", "id": "sound-2E89CD9F-B7ED-4BCB-84AA-6109EDDE163B", "durationSec": 91, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le canton de Berne affiche un exc\u00e9dent de 170 millions de francs en 2015 12h30 Berne comptes Arnaud\r\nLe canton de Berne roule sur l'or. Il pr\u00e9sentait ce matin ses comptes 2015, qui affichent un exc\u00e9dent de revenus de 170 millions de francs. C'est 45 millions de plus que ce que pr\u00e9voyait le budget. Pourtant, Alain Arnaud, la directrice bernoise des finances \u00e9tait tout sauf triomphaliste ce matin...\r\nC'\u00e9tait m\u00eame tout le contraire. Parce que si B\u00e9atrice Simon se r\u00e9jouit des bons r\u00e9sultats de l'an pass\u00e9, voulus notamment par une politique budg\u00e9taire tr\u00e8s restrictive, elle s'inqui\u00e8te beaucoup pour les ann\u00e9es \u00e0 venir. \"On m'accuse souvent de peindre le diable sur la muraille, mais cette fois, il n'y a pas de faux alarmisme, on va bel et bien vers une d\u00e9t\u00e9rioration des perspectives financi\u00e8res\", a-t-elle constat\u00e9. La conjoncture ralentit, les charges sociales ne cessent d'augmenter, les effets de l'abandon du taux plancher se font de plus en plus sentir. Prudence, vigilance, pr\u00e9voyance, donc, pour maintenir l'\u00e9quilibre du m\u00e9nage.\r\nLa mise en garde ne fait pas sourciller l'UDC bernoise, qui dans une premi\u00e8re r\u00e9action estime que tout plaide en faveur d'une baisse g\u00e9n\u00e9rale des imp\u00f4ts. \"Pas question\", r\u00e9pondent les socialistes, qui exigent de renoncer aux coupes sombres dans le social. PS qui rappelle qu'aux 170 millions de b\u00e9n\u00e9fice s'ajoutent les 164 millions en provenance de la Banque nationale, plac\u00e9s dans un fonds sp\u00e9cial. Quant aux verts, ils critiquent le PLR, qui comme l'UDC r\u00e9clament des baisses d'imp\u00f4ts. \"C'est irresponsable alors qu'on r\u00e9duit lourdement les soutiens au paiement des primes de caisse maladie.\r\nAlain Armaud \u00e0 Bienne", "alternativeExcerpt": ["Le canton de Berne pr\u00e9sentait mardi ses comptes 2015, qui affichent un exc\u00e9dent de revenus de 170 millions de francs. C'est 45 millions de plus que ce que pr\u00e9voyait le budget. Pourtant, la directrice bernoise des finances reste inqui\u00e8te pour le futur."], "alternativeTitle": ["Le canton de Berne affiche un exc\u00e9dent de 170 millions de francs en 2015 / 12H30_2016-03-08T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535106", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535092"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Bevaix et Beviens ( hommage \u00e0 Gainsbar)! (2/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C2F2D3C0-1863-488D-8A60-F75A94296F11", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Bevaix"], "durationSec": 1639, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Un chanteur d'op\u00e9ra qui n'a pas sa langue dans sa poche, des r\u00e9fugi\u00e9s au milieu du salon, un hockeyeur qui ouvre dans la bistronomie dans une buvette des bords du lac de Neuch\u00e2tel et un personnage incontournable de la RTS qui passe sur le grill. Voil\u00e0 le programme plut\u00f4t d\u00e9cal\u00e9 de cette semaine d'une Bille en T\u00eate qui s'installe confortablement sur les rives emprintann\u00e9es du littoral neuch\u00e2telois.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 08.03.2016", "Bevaix et Beviens ( hommage \u00e0 Gainsbar)! (2/5) / BIL_2016-03-08T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 08.03.2016", "Bevaix et Beviens ( hommage \u00e0 Gainsbar)! (2/5) / BIL_2016-03-08T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Un chanteur d'op\u00e9ra qui n'a pas sa langue dans sa poche, des r\u00e9fugi\u00e9s au milieu du salon, un hockeyeur qui \u0153uvre dans la bistronomie dans une buvette des bords du lac de Neuch\u00e2tel et un personnage incontournable de la RTS qui passe sur le grill. Voil\u00e0 le programme plut\u00f4t d\u00e9cal\u00e9 de cette semaine d'une Bille en T\u00eate qui s'installe confortablement sur les rives emprintann\u00e9es du littoral neuch\u00e2telois.", "Un chanteur d'op\u00e9ra qui n'a pas sa langue dans sa poche, des r\u00e9fugi\u00e9s au milieu du salon, un hockeyeur qui \u0153uvre dans la bistronomie dans une buvette des bords du lac de Neuch\u00e2tel et un personnage incontournable de la RTS qui passe sur le grill. Voil\u00e0 le programme plut\u00f4t d\u00e9cal\u00e9 de cette semaine d'une Bille en T\u00eate qui s'installe confortablement sur les rives emprintann\u00e9es du littoral neuch\u00e2telois."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516746", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire de la cuisine", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516746", "ece-7516745"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "\u00c0 la droite du Christ (2/5) : Aux sources du catholicisme traditionnel (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D02F6208-4BE6-4587-BB22-F852EE4D9DAB", "durationSec": 1762, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "religion et croyances", "extr\u00eame droite", "int\u00e9grisme"], "excerpt": "Les catholiques traditionnels sont nostalgiques d'un temps o\u00f9 la foi catholique s'\u00e9levait contre le monde moderne. Leur pi\u00e9t\u00e9 conservatrice est notamment aliment\u00e9e par la pens\u00e9e de l'Action fran\u00e7aise et de Charles Maurras. Avec Olivier Landron, professeur d'histoire du christianisme contemporain \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'universit\u00e9 catholique de l'Ouest-Angers et auteur du livre \"A la droite du Christ\" paru aux Editions du Cerf.", "alternativeTitle": ["A vue d'esprit du 08.03.2016", "\u00c0 la droite du Christ (2/5) / AVE_2016-03-08T16:30:45_a-vue-d-esprit", "A vue d'esprit du 08.03.2016", "\u00c0 la droite du Christ (2/5) / AVE_2016-03-08T16:30:45_a-vue-d-esprit"], "alternativeExcerpt": ["Aux sources du catholicisme traditionnel (1/2).\nLes catholiques traditionnels sont nostalgiques d'un temps o\u00f9 la foi catholique s'\u00e9levait contre le monde moderne. Leur pi\u00e9t\u00e9 conservatrice est notamment aliment\u00e9e par la pens\u00e9e de l'Action fran\u00e7aise et de Charles Maurras.\nAvec Olivier Landron, professeur d\u2019histoire du christianisme contemporain \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'universit\u00e9 catholique de l'Ouest-Angers et auteur du livre \"A la droite du Christ\" paru aux Editions du Cerf.", "Aux sources du catholicisme traditionnel (1/2).\nLes catholiques traditionnels sont nostalgiques d'un temps o\u00f9 la foi catholique s'\u00e9levait contre le monde moderne. Leur pi\u00e9t\u00e9 conservatrice est notamment aliment\u00e9e par la pens\u00e9e de l'Action fran\u00e7aise et de Charles Maurras.\nAvec Olivier Landron, professeur d\u2019histoire du christianisme contemporain \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'universit\u00e9 catholique de l'Ouest-Angers et auteur du livre \"A la droite du Christ\" paru aux Editions du Cerf."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516422", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785432.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d\u2019histoire du christianisme contemporain \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'universit\u00e9 catholique de l'Ouest-Angers et auteur de \"A la droite du Christ\" (Ed. du Cerf)", "name": "Landron, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516422", "ece-7516421"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "David Hominal - Mus\u00e9e Jenisch Vevey Exp\u00e9riences multiples", "id": "sound-E4749C5B-8D85-4C83-A2FC-FE705AB4FFCA", "durationSec": 242, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Le cabinet des estampes du mus\u00e9e Jenisch pr\u00e9sente une exposition monographique d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019artiste David Hominal. N\u00e9 \u00e0 Evian, form\u00e9 \u00e0 l\u2019ECAL et r\u00e9sidant \u00e0 Berlin, David Hominal est un occasionnel de l\u2019estampe: sa base de travail est avant tout la peinture. Cela explique une quinzaine d\u2019ann\u00e9e de production plut\u00f4t h\u00e9t\u00e9roclite, faisant feu de tous bois, mais cherchant sans rel\u00e2ches \u00e0 explorer les limites de l\u2019image multiple. \n\n\u00c0 voir jusqu\u2019au 15 mai 201. Par Nicolas Pahlisch."], "alternativeTitle": ["David Hominal \u2013 Mus\u00e9e Jenisch Vevey Exp\u00e9riences multiples / MAT_2016-03-08T07:22:15_chronique-1", "Les matinales d'Espace 2 du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516387", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516384"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Les photomontages de Your Post As a Movie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-60D663BA-1D0D-4009-A966-A977E39D1BCC", "durationSec": 289, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s le cin\u00e9ma \u00e0 la demande, voici un nouveau concept: l'affiche de cin\u00e9ma \u00e0 la demande avec le cr\u00e9atif Your Post As a Movie qui transforme vos photos en posters imitant \u00e0 la perfection ceux du 7e art sur le site Reddit.\r\nDans une interview sur le site de The Epoch Times, notre myst\u00e9rieux artiste explique qu'il lui faut entre 15 et 60 minutes de retouche sur ordinateur pour cr\u00e9er une affiche de film, et qu'il a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9 plus de 600 d\u00e9tournements totalement gratuitement.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s le cin\u00e9ma \u00e0 la demande, voici un nouveau concept: l\u2019affiche de cin\u00e9ma \u00e0 la demande avec le cr\u00e9atif Your Post As a Movie qui transforme vos photos en posters imitant \u00e0 la perfection ceux du 7e art sur le site Reddit.\n\nDans une interview sur le site de The Epoch Times, notre myst\u00e9rieux artiste explique qu\u2019il lui faut entre 15 et 60 minutes de retouche sur ordinateur pour cr\u00e9er une affiche de film, et qu\u2019il a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9 plus de 600 d\u00e9tournements totalement gratuitement.", "Apr\u00e8s le cin\u00e9ma \u00e0 la demande, voici un nouveau concept: l\u2019affiche de cin\u00e9ma \u00e0 la demande avec le cr\u00e9atif Your Post As a Movie qui transforme vos photos en posters imitant \u00e0 la perfection ceux du 7e art sur le site Reddit.\n\nDans une interview sur le site de The Epoch Times, notre myst\u00e9rieux artiste explique qu\u2019il lui faut entre 15 et 60 minutes de retouche sur ordinateur pour cr\u00e9er une affiche de film, et qu\u2019il a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9 plus de 600 d\u00e9tournements totalement gratuitement.", "Apr\u00e8s le cin\u00e9ma \u00e0 la demande, voici un nouveau concept: l\u2019affiche de cin\u00e9ma \u00e0 la demande avec le cr\u00e9atif Your Post As a Movie qui transforme vos photos en posters imitant \u00e0 la perfection ceux du 7e art sur le site Reddit.\n\nDans une interview sur le site de The Epoch Times, notre myst\u00e9rieux artiste explique qu\u2019il lui faut entre 15 et 60 minutes de retouche sur ordinateur pour cr\u00e9er une affiche de film, et qu\u2019il a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9 plus de 600 d\u00e9tournements totalement gratuitement."], "alternativeTitle": ["Les photomontages de Your Post As a Movie", "Les photomontages de Your Post As a Movie / HAP_2016-03-08T18:10:00_happy-pics", "Les photomontages de Your Post As a Movie / HAP_2016-03-08T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516478", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516478", "ece-7516473"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le march\u00e9 du travail se porte plut\u00f4t bien en Suisse", "id": "sound-39379441-2CCC-4D78-BC8E-53C4FBA40A06", "durationSec": 72, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le march\u00e9 du travail se porte plut\u00f4t bien en Suisse 12h30 Emplois en Suisse\r\n Le march\u00e9 du travail se porte plut\u00f4t bien en Suisse. Malgr\u00e9 la force du franc et l'abandon du taux plancher par la Banque Nationale Suisse. Le taux de ch\u00f4mage est l\u00e9g\u00e8rement redescendu en f\u00e9vrier, selon le secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'Economie, le SECO et le barom\u00e8tre trimestriel de Manpower sur l'emplo affiche lui une certaine stabilit\u00e9, Estelle Braconnier...\r\nDirect BRACONNIER\r\nLe nombre de ch\u00f4meurs inscrits en f\u00e9vrier est inf\u00e9rieur \u00e0 celui de janvier.\r\nUne baisse toute relative mais une baisse tout de m\u00eame qui se mat\u00e9rialise par 2.000 personnes en moins.\r\nUne baisse qui profite aussi aux jeunes : le mois dernier, ils \u00e9taient moins nombreux \u00e0 se pr\u00e9senter aupr\u00e8s des offices r\u00e9gionaux de placement.\r\nOffices qui constatent aussi un nombre de places vacantes en progression.\r\nEt dans ce tableau positif, le seco rel\u00e8ve encore que le ch\u00f4mage partiel est pratiqu\u00e9 par moins d'entreprises que par le pass\u00e9.\r\nUne tendance que confirme avec beaucoup plus de pr\u00e9caution le barom\u00e8tre emploi Manpower publi\u00e9 ce matin, qui remarque une relative stabilit\u00e9 du march\u00e9.\r\nSi 9 employeurs sur 10 n'ont pas l'intention de licencier d'ici le mois de juin prochain, ils n'entendent pas non plus embaucher.\r\nLa pr\u00e9vision d'embauche dans les grandes entreprises est n\u00e9gative pour la premi\u00e8re fois depuis le deuxi\u00e8me trimestre 2008.", "alternativeExcerpt": ["Le taux de ch\u00f4mage est l\u00e9g\u00e8rement redescendu en f\u00e9vrier, selon le secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'Economie (SECO). Le barom\u00e8tre trimestriel de Manpower sur l'emploi affiche lui une certaine stabilit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le march\u00e9 du travail se porte plut\u00f4t bien en Suisse / 12H30_2016-03-08T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535106", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535104"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "S\u00e9quence 4", "genres": ["Interview"], "id": "sound-216331E6-6A3B-4B42-A5FC-53D924D6796B", "durationSec": 407, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nickless, chasseur de hits\r\n\r\nIl est Zurichois, s'appelle Nickless et compte parmi les r\u00e9v\u00e9lations de la pop commerciale helv\u00e9tique. Son premier single \" Waiting \" est d\u00e9j\u00e0 disque d'or. Son secret : une voix douce et des m\u00e9lodies simples et accrocheuses. Nicola Kneringer, alias Nickless, r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Il est zurichois, s\u02b9appelle Nickless et compte parmi les r\u00e9v\u00e9lations de la pop commerciale helv\u00e9tique. Son premier single \"Waiting\" est d\u00e9j\u00e0 disque d\u02b9or. Son secret: une voix douce et des m\u00e9lodies simples et accrocheuses. \n\nNicola Kneringer, alias Nickless, r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: Nickless, chasseur de hits / VER_2016-03-08T16:30:45_sequence-4", "Vertigo du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516776", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516768"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le concept de \"d\u00e9radicalisation\" vivement critiqu\u00e9 en France", "id": "sound-DF134814-5E8A-479B-91C1-54EDF8118713", "durationSec": 271, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "excerpt": "* * Le concept de \"d\u00e9radicalisation\" vivement critiqu\u00e9 en France LANCEMENT 4 / Bug d\u00e9radicalisation\r\n***On termine l'\u00e9mission sur un autre volet li\u00e9 au conflit du Moyen-Orient: la \"d\u00e9radicalisation\" appliqu\u00e9e aux candidats au djihad. En l'occurence, les rat\u00e9s de la d\u00e9radicalisation... c'est pourtant une approche sur laquelle les autorit\u00e9s fran\u00e7aises ont beaucoup mis\u00e9, d\u00e9pass\u00e9es par la vague de d\u00e9parts de jeunes \u00e0 destination de la Syrie. Peut-on vraiment \"d\u00e9radicaliser\" un apprenti terroriste ? Comment faire revenir les candidats djihadistes rep\u00e9r\u00e9s \u00e0 temps sur le droit chemin ?\r\nAlexandre Habay, le d\u00e9bat est vif apr\u00e8s des \u00e9checs tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9s concernant des jihadistes repentis... qu'on croyait repentis parce que, en fait, ils n'avaient pas abandonn\u00e9 leur projet de rejoindre le groupe Etat islamique...\r\nDIR STU LS\r\nAinsi, Clara, 17 ans, avait un r\u00eave: se faire exploser dans une synagogue de Lyon. Arr\u00eat\u00e9e en 2014, elle \u00e9tait suivie depuis par le Centre de Pr\u00e9vention contre les d\u00e9rives sectaires li\u00e9es \u00e0 l'islam, un centre dirig\u00e9 par la tr\u00e8s m\u00e9diatique Dounia Bouzar. Clara \u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9e comme un exemple de d\u00e9radicalisation r\u00e9ussie, elle avait retrouv\u00e9 le chemin de la raison et renou\u00e9 avec sa famille. Mais voil\u00e0, Clara est en prison depuis une semaine, rattrap\u00e9e in extremis \u00e0 l'a\u00e9roport: elle avait pour destination finale la Syrie. \"Je n'ai pas pu me retenir\" dit-elle aux policiers \u00e0 propos des contacts qu'elle avait renou\u00e9 secr\u00e8tement avec Daesh. Autre fait d'actualit\u00e9, le week end dernier deux lyc\u00e9ennes radicalis\u00e9es comme ont dit, ont disparu pr\u00e8s d'Annecy en France voisine pour la plus vive inqui\u00e9tude de leurs familles et des autorit\u00e9s. Elles sont finalement rentr\u00e9es chez leurs parents. A 15 et 16 ans ans, elle \u00e9taient soup\u00e7onn\u00e9es elles aussi de vouloir rejoindre Daesh en Syrie. La plus jeune \u00e9tait \u00e9galement suivie par le centre de d\u00e9radicalisation de Dounia Bouzar. \r\n***Ca veut dire que la \"d\u00e9radicalisation\" est une mission impossible ? On perd du temps et on gaspille des moyens ?\r\nCertaines le pensent. Ils estiment que c'est une id\u00e9e trop na\u00efve. La France n'est pas la seule concern\u00e9e. De tels programmes existent au Danemark, en Allemagne, au Royaume-Uni depuis des ann\u00e9es. Le politologue Assiem el Difraoui auteur de livres et de documentaires sur le jihadisme, a compar\u00e9 les diff\u00e9rents programmes europ\u00e9ens d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la d\u00e9radicalisation. Pour lui, on ne peut pas renoncer totalement \u00e0 cette mission malgr\u00e9 les \u00e9checs.\r\n  DIGAS\r\n***Pas d'alternative: il FAUT prendre en charge ces personnes.... C'est surtout sur la m\u00e9thode que le d\u00e9bat s'agite... \r\nCertains d\u00e9noncent le fait qu'on psychiatrise ou qu'on pathologise les jihadistes, comme s'il s'agissait d'alcooliques anonymes face \u00e0 une boutuille, le mot rechute a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 pour la jeune Clara. L'approche fran\u00e7aise repose souvent sur ces m\u00e9thodes qui rel\u00e8vent presque de la th\u00e9rapie. \r\n  DIGAS\r\nSi on fait une comparaison europ\u00e9enne, on s'aper\u00e7oit que dans d'autres pays on s'appuie \u00e9norm\u00e9ment sur les communaut\u00e9s musulmanes pour lutter contre radicalisation et prendre en charge les individus concern\u00e9s, alors qu'en France on est clairement mal \u00e0 l'aise avec \u00e7a, sans doute en raison d'un refus tr\u00e8s r\u00e9publicain  du communautarisme \r\n  DIGAS\r\n*** En r\u00e9sum\u00e9, pour Asiem el Difraoui, quel est le bon mod\u00e8le?\r\nComme il le dit, il n'y a pas de recette miracle mais il faut d'abord \u00e9viter le m\u00e9lange des genres. Il faut s'appuyer sur des acteurs neutres. Des centres de d\u00e9radicalisation ne peuvent pas servir en m\u00eame temps \u00e0 renseigner la police, par exemple. Sinon on risque de se retrouver face \u00e0 des refus d'entr\u00e9e ou face \u00e0 des cas de dissimulation, comme on l'a vu r\u00e9cemment en France. \r\n=== FIN ===\r\nUne adresse e-mail pour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nUne adresse internet pour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rtsinfo.ch\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["En France, les critiques pleuvent contre le concept de \"d\u00e9radicalisation\" appliqu\u00e9 aux candidats au djihad. D\u00e9pass\u00e9es par la vague de d\u00e9parts de jeunes gar\u00e7ons et filles vers la Syrie, les autorit\u00e9s fran\u00e7aises misent sur ces approches."], "alternativeTitle": ["Le concept de \"d\u00e9radicalisation\" vivement critiqu\u00e9 en France / TUM_2016-03-08T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535131", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535128"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Richard Rentsch - La Partition litt\u00e9raire", "id": "sound-4E9DD3C6-BE6A-44F6-A2BD-25E44F4F12C9", "durationSec": 639, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rentsch, Richard\r\n", "alternativeExcerpt": ["La Fondation Pierre Arnaud pr\u00e9sente \"La Partition litt\u00e9raire\", deux soir\u00e9es exceptionnelles o\u00f9 musique et litt\u00e9rature se rencontrent et s\u2019inspirent mutuellement, au c\u0153ur des peintures romantiques, avec le pianiste Richard Rentsch et la com\u00e9dienne et chanteuse Aur\u00e9lia Ansermet Rentsch.  \n\"La Partition litt\u00e9raire\" Improvisation musicale \u2013 lecture de textes de Victor Hugo. 14 janvier et 10 mars 2016 \u00e0 19h \u00e0 la Fondation Arnaud \u00e0 Lens. Rencontre avec Richard Rentsch."], "alternativeTitle": ["Richard Rentsch - La Partition litt\u00e9raire / MAT_2016-03-08T07:27:15_l-invite-richard-rentsch-la-partition-li", "Les matinales d'Espace 2 du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516387", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7516381"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Le d\u00e9sengagement politique des sportifs d'aujourd'hui", "id": "sound-B7560BB2-B094-4E0D-8D96-29E6275822AD", "durationSec": 306, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : mattheysi\r\n* * Le d\u00e9sengagement politique des sportifs d'aujourd'hui (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN- DIFFICULTES DE L'ENGAMENT POLITIQUE ET CITOYEN POUR UN SPORTIF/PI)  \r\nLe sport a toujours \u00e9t\u00e9 un lieu de contestation sociale et politique. \r\nL'Histoire des Jeux olympiques a notamment \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par des boycotts et des actions symboliques fortes comme les poingts lev\u00e9s de Tommie Smith et John Carlos \u00e0 Mexico en 1968. \r\nNotre \u00e9poque, Caroline Reymond, est au contraire caract\u00e9ris\u00e9e par le politiquement correct et l'absence de grande figure rebelle. \r\nC'est vrai, les sportifs ne s'engagent plus ou presque dans des combats politiques ou id\u00e9ologiques. \r\nL'athl\u00e9tisme qui a engendr\u00e9 des contestataires comme Smith et Carlos ou Emil Zatopek qui s'\u00e9tait fortement oppos\u00e9 au syst\u00e8me sovi\u00e9tique apr\u00e8s le printemps de Prague, l'athl\u00e9tisme est devenu une ar\u00e8ne tr\u00e8s tranquille. Mais pas compl\u00e8tement morte. Pierre Morath, historien du sport et r\u00e9alisateur du film \"Free to run\" a r\u00e9p\u00e9r\u00e9 un rebelle: Nick Symmonds, m\u00e9daill\u00e9 d'argent sur 800m lors des championnats du monde de Moscou en 2013. \r\n SON: 35\"\r\nNick Symmonds reste une exception dans le monde sportif actuel. \r\n***Parce que les sportifs ont peur qu'un engagement nuise \u00e0 leur carri\u00e8re?\r\nCertainement oui, Nick Symmonds \u00e0 cause de son combat contre le contrat de sponsoring pass\u00e9 entre la F\u00e9d\u00e9ration am\u00e9ricaine et Nike n'a pas \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 pour les championnats du monde de P\u00e9kin l'\u00e9t\u00e9 pass\u00e9. \r\nLes champions d'aujourd'hui d\u00e9fendent d'abord leur image et leurs int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques. Leur entourage, leurs agents leur d\u00e9conseillent de s'engager dans la sph\u00e8re publique. Et puis ils ne sont m\u00eame pas s\u00fbrs d'\u00eatre compris par le public. Lara Gut qui avait critiqu\u00e9 le choix de Sotchi pour les jeux olympiques d'hiver 2014 avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s critiqu\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux. \r\nA l'\u00e8re du sport-spectacle, les sportifs sont consid\u00e9r\u00e9s comme des faiseurs de performance. On ne leur reconna\u00eet pas le droit de sortir de leur sph\u00e8re de comp\u00e9tence. \r\n***Est-ce que c'est un mal?!\r\nnon, on ne peut pas obliger les sportifs \u00e0 avoir des opinions politiques tranch\u00e9es et \u00e0 les d\u00e9fendre publiquement. Mais c'est vrai que leur prise de parole aurait un impact tr\u00e8s fort, car les sportifs sont hyper-m\u00e9diatis\u00e9s. Des organisations, comme Amnesty aimerait pouvoir compter sur le soutien de sportifs dans ses campagnes pour la d\u00e9fense des droits humains. Au sein de la section suisse, cependant, seule Patty Schnyder s'est engag\u00e9e. C'\u00e9tait en 2008 en amont des Jeux olympiques de P\u00e9kin. \r\nUne absence d'engagement que regrette Pierre Morath. Il consid\u00e8re que les sportifs ont une responsabilit\u00e9 morale et \u00e9thique. \r\n SON: 39\"\r\nLComme le dit Pierre Morath de nombreux sportifs s'engagent par le biais de Fondation qui financent des projets de d\u00e9veloppement. C'est moins risqu\u00e9 pour leur image. \r\nLes sportifs qui ne semblent m\u00eame pas s'inqui\u00e9ter trop de l'image de leur sport. On a peu ou pas entendu les footballeurs et les athl\u00e8tes r\u00e9clamer des comptes \u00e0 leur f\u00e9d\u00e9ration, FIFA et IAAF emp\u00eatr\u00e9es dans les scandales. \r\n****Caroline, il y a quand m\u00eame des sportifs \u00e0 l'esprit contestataire?!\r\noui, mais il y a en a mais ce sont des exceptions comme le disait Pierre Morath toute \u00e0 l'heure. En Suisse, c'est un hockeyeur qui a pris la parole lors de la derni\u00e8re campagne de votations. \r\nMorris Trachsler s'est oppos\u00e9 publiquement \u00e0 l'initiative de l'UDC \"Pour le renvoi effectif des criminels \u00e9trangers\". Le Zurichois a pr\u00e9cis\u00e9 que la politique est totalement absente des conversations de vestiaire, mais qu'il s'est engag\u00e9 parce que le texte heurtait ses valeurs et qu'il ne pouvait rester sans rien faire...\r\nThabo Sefolosha s'est aussi engag\u00e9 r\u00e9cemment aux Etats-Unis\r\n***Thabo Sefolosha, le basketteur suisse qui a \u00e9t\u00e9 victime il y a pr\u00e8s d'un an d'une arrestation muscl\u00e9e. \r\noui, le Suisse a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 gravement durant l'intervention de la police de New York et il a soudain pris conscience des discriminations dont sont encore victimes les Afro-am\u00e9ricains. Il aurait pu accepter le deal qui lui \u00e9tait propos\u00e9 par la justice am\u00e9ricaine. Mais il a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 prendre le risque d'un proc\u00e8s civil pour mettre son cas en lumi\u00e8re et d\u00e9fendre tous les anonymes victimes de brutalit\u00e9 polici\u00e8re en raison de la couleur de leur peau. \r\nUn engagement qui lui a valu une grande reconnaissance aux Etats-Unis.", "alternativeExcerpt": ["Le sport a toujours \u00e9t\u00e9 un lieu de contestation sociale et politique, comme le montre l'histoire des Jeux olympiques (JO), notamment marqu\u00e9s par des boycotts et des actions symboliques fortes. A l'inverse, notre \u00e9poque est caract\u00e9ris\u00e9e par le politiquement correct et l'absence de grande figure rebelle.", "Le sport a toujours \u00e9t\u00e9 un lieu de contestation sociale et politique, comme le montre l'histoire des Jeux olympiques (JO), notamment marqu\u00e9s par des boycotts et des actions symboliques fortes. A l'inverse, notre \u00e9poque est caract\u00e9ris\u00e9e par le politiquement correct et l'absence de grande figure rebelle.", "Le sport a toujours \u00e9t\u00e9 un lieu de contestation sociale et politique, comme le montre l'histoire des Jeux olympiques (JO), notamment marqu\u00e9s par des boycotts et des actions symboliques fortes. A l'inverse, notre \u00e9poque est caract\u00e9ris\u00e9e par le politiquement correct et l'absence de grande figure rebelle."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9sengagement politique des sportifs d'aujourd'hui", "Le d\u00e9sengagement politique des sportifs d'aujourd'hui / JDM_2016-03-08T06:36:00_sport-matin", "Le d\u00e9sengagement politique des sportifs d'aujourd'hui / JDM_2016-03-08T06:36:00_sport-matin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535157", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535157", "ece-7535139"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Une for\u00eat sous surveillance", "id": "sound-5354D193-6DA3-49CB-A709-96E1BD385C2E", "durationSec": 1389, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Korboulewsky, Nathalie\r\n", "alternativeExcerpt": ["Silvio Dolzan vous emm\u00e8ne dans la plus grande for\u00eat domaniale de France o\u00f9 se m\u00e8ne un projet unique en Europe. La for\u00eat d'Orl\u00e9ans est soumise \u00e0 une surveillance totale de son d\u00e9veloppement au regard du changement climatique. Gros plan sur OPTmix, un dispositif exp\u00e9rimental d\u00e9velopp\u00e9 par l\u2019Institut national de recherche en sciences et technologies pour l\u2019environnement et l\u2019agriculture (Irstea), avec la responsable du projet, Nathalie Korboulewsky, charg\u00e9e de recherche \u00e0 l\u2019Irstea."], "alternativeTitle": ["Une for\u00eat sous surveillance / CQFD_2016-03-08T10:04:15_dossier", "CQFD du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516796", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7516788"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Suisse, le Conseil des Etats s'est prononc\u00e9 en faveur de l'adoption des enfants du partenaire pour les couples pacs\u00e9s ou concubins", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30F91938-82EA-4F2F-8474-ABA80E9A3517", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 789, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["adoption", "partenariat enregistr\u00e9", "l\u00e9gislatif national", "homosexualit\u00e9"], "excerpt": "L'adoption n'est d'ailleurs pas le seul projet en cours, en Suisse, concernant les couples homosexuels. Le Parlement planche sur le mariage pour tous et l'extension de la naturalisation facilit\u00e9e si l'un des 2 pacs\u00e9s est \u00e9tranger.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil des Etats s'est prononc\u00e9 ce mardi en faveur de l'adoption des enfants du partenaire pour les couples pacs\u00e9s ou concubins. D\u00e9bat entre Yves Nidegger, conseiller national UDC genevois, et Barbara Lanthemann, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l'organisation suisse des lesbiennes et membre du Parti socialiste valaisan."], "alternativeTitle": ["L'adoption de l'enfant du conjoint ouverte aux couples pacs\u00e9s / FOR_2016-03-08T18:00:00_developpement-1", "Forum du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535123", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois UDC", "name": "Nidegger, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l'organisation suisse des lesbiennes, et membre du Parti socialiste valaisan", "name": "Lanthemann, Barbara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535115"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Nicole est atteinte du syndrome de la journ\u00e9e mondiale", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D39BEF9E-C80B-4813-93B0-ABF698250616", "durationSec": 168, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2016-03-08T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2016-03-08T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516471", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516471", "ece-7516464"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Causerie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3D460C51-CB2F-4541-8483-EDC709004CB3", "durationSec": 93, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-03-08T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2016-03-08T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516497", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516497", "ece-7516493"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les sponsors l\u00e2chent Maria Sharapova apr\u00e8s son contr\u00f4le positif", "id": "sound-693A8FA9-3BF0-49C9-B735-799AEA0476EE", "durationSec": 217, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les sponsors l\u00e2chent Maria Sharapova apr\u00e8s son contr\u00f4le positif  \r\nMaria Sharapova l\u00e2ch\u00e9e par ses sponsors... Apr\u00e8s Nike hier soir et Tag Heuer ce matin, Porsche est devenu cet apr\u00e8s-midi le troisi\u00e8me partenaire \u00e0 couper -ou en tout cas rel\u00e2cher- ses liens avec la joueuse de tennis russe. Maria Sharapova a avou\u00e9 hier soir avoir subi en janvier dernier un contr\u00f4le antidopage positif au meldonium. Elle qui a gagn\u00e9 l'an dernier pr\u00e8s de 30 millions de dollars, dont les trois-quarts en revenus publicitaires et parrainages sportifs, risque donc potentiellement de perdre gros, Olivier Schorderet\r\nEt m\u00eame de voir voler en \u00e9clat une strat\u00e9gie marketing qui fait d'elle la sportive la mieux pay\u00e9e au monde depuis plus d'une d\u00e9cennie. Certes, aujourd'hui personne n'est irrempla\u00e7able, me confiait cet apr\u00e8s-midi un observateur -un acteur, m\u00eame- de cet univers impitoyable qu'est le sport business. Mais surtout, les sponsors n'ont plus le choix. Les contrats qui les lient aux athl\u00e8tes, \u00e9quipes, f\u00e9d\u00e9rations ou associations sportives comprennent aujourd'hui un v\u00e9ritable arsenal de clauses de protection contre tout ce qui peut porter atteinte \u00e0 leur image. Une liste de risques potentiels qui, depuis les affaires qui ont entach\u00e9 le cyclisme, incluent noir sur blanc les actes de dopage. \r\n*** D'o\u00f9 les r\u00e9actions toujours plus rapides des sponsors.\r\nIl y a dix ou vingt ans ils n'auraient certainement pas r\u00e9agi aussi vite. Car une telle annonce n'aurait pas forc\u00e9ment eu le m\u00eame impact sur leur marque. Ce qui a chang\u00e9, notamment, c'est l'\u00e9mergence et le d\u00e9velopperment des r\u00e9seaux sociaux, qui agissent comme des acc\u00e9l\u00e9rateurs quand il s'agit d'\u00e9tablir l'image d'une marque et de son vecteur: impossible aujourd'hui d'ignorer les 15 millions d'amis de Maria Sharapova et ses deux millions de suiveurs. Des sponsors, par ailleurs, beaucoup plus concern\u00e9s par leur responsabilit\u00e9 sociale. \r\n*** Et qui semblent aussi ob\u00e9ir \u00e0 deux principes fondamentaux: prudence et pragmatisme.\r\nLe sponsor g\u00e8re les risques en analysant ce qu'on appelle le co\u00fbt d'opportunit\u00e9. Autrement dit: ce qu'il peut perdre ou gagner en choisissant de renoncer \u00e0 tel ou tel bien. Lorsqu'a \u00e9clat\u00e9 le scandale de corruption au sein de la FIFA, ils ont \u00e9t\u00e9 nombreux \u00e0 menacer de rompre leur contrat. Pourtant, ils ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 maintenir leur partenariat, estimant avoir moins \u00e0 perdre -ou plus \u00e0 gagner- qu'en laissant la place \u00e0 ceux qui tr\u00e9pignaient derri\u00e8re la porte. \r\n*** Raison pour laquelle ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es les sponsors ont adopt\u00e9 des attitudes diff\u00e9rentes selon les cas...\r\nAvec, pour les sportifs, des fortunes diverses. Il y a ceux qui, comme Lance Armstrong, devenu l'embl\u00e8me de la tricherie dans le monde du v\u00e9lo, ont vu la totalit\u00e9 de leurs contrats cass\u00e9s. Ou l'athl\u00e8te sud-africain Oscar Pistorius, accus\u00e9 d'avoir tu\u00e9 sa fianc\u00e9e: Nike, par exemple, a pris ses distances lors de son arrestation, puis l'a l\u00e2ch\u00e9 au moment de sa condamnation. Plus r\u00e9cemment, l'\u00e9quipementier sportif a l\u00e2ch\u00e9 Manny Pacquiao, apr\u00e8s les propos homophobes du boxeur philippin. Nike qui a aussi l\u00e2ch\u00e9 des stars de la NFL, le championnat de football am\u00e9ricain, pour des affaires d'adult\u00e8re ou de violence conjugale. \r\n***Mais d'autres sportifs ont eu droit \u00e0 plus de cl\u00e9mence. \r\nPrenez le golfeur Tiger Woods, \u00e9pingl\u00e9 pour des infid\u00e9lit\u00e9ls \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, ou le basketteur Kobe Bryant, accus\u00e9 de violences sexuelles. Sans parler du footballeur anglais Wayne Rooney, l\u00e0 aussi pour divers scandales touchant \u00e0 sa vie priv\u00e9e. De v\u00e9ritables ic\u00f4nes, l\u00e2ch\u00e9es \u00e0 l'\u00e9poque par certains sponsors et pas des moindres - MacDonald, Coca-Cola, Tag Heuer, d\u00e9j\u00e0- mais pas par tous. Et pas par Nike. Des contrats revus \u00e0 la baisse, parfois, mais aussi \u00e0 la hausse quelques ann\u00e9es plus tard, dans le cas notamment de Kobe Bryant. En 2011, fait alors unique dans les annales du marketing sportif, Nike avait m\u00eame fait signer un nouveau contrat \u00e0 un footballeur am\u00e9ricain dont il avait cass\u00e9 le pr\u00e9c\u00e9dent, apr\u00e8s la condamnation \u00e0 la prison ferme de cet adepte - \u00e0 ses heures perdues- de combats de chiens. Pourquoi ? Parce qu'il n'\u00e9tait pas question de dopage. Et peut-\u00eatre aussi parfois pour des int\u00e9r\u00eats commerciaux: ceux que l'on a pr\u00eat\u00e9 \u00e0 Nike, qui comptait sur Tiger Woods pour p\u00e9n\u00e9trer l'immense march\u00e9 chinois.\r\n*** Alors, quel avenir pour Maria Sharapova ? \r\nTout d\u00e9pendra de la sanction sportive et de la dur\u00e9e de son \u00e9loignement des courts. Mais tous les observateurs interrog\u00e9s s'accordent sur un point: la qualtil\u00e9 de sa communication. Pro-active. Une vraie strat\u00e9gie marketing qui lui a fait gagn\u00e9 des points. Sans lui promettre pour autant de remporter la manche.", "alternativeExcerpt": ["Les marques Nike, Tag Heuer et Porsche ont d\u00e9cid\u00e9 de couper leurs liens avec la joueuse de tennis russe Maria Sharapova apr\u00e8s l'aveu de son contr\u00f4le antidopage positif au meldonium. Elle pourrait potentiellement perdre gros."], "alternativeTitle": ["Les sponsors l\u00e2chent Maria Sharapova apr\u00e8s son contr\u00f4le positif / FOR_2016-03-08T18:08:00_developpement-5", "Forum du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535123", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535122"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : The Family", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1AF3DCB4-40FC-4ACB-AA0C-C2E7CAC3576B", "durationSec": 172, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-03-08T16:15:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries / SUPER_2016-03-08T16:15:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516453", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516453", "ece-7516445"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Virtual Gloss Magazine", "source": "siranau", "title": "Virtual Gloss Magazine : Une journ\u00e9e de l'homme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D7D437B8-A350-47DC-9007-6CCDFE7EA71D", "durationSec": 136, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Virtual Gloss Magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-03-08T10:30:00_virtual-gloss-magazine", "Virtual Gloss Magazine / OTWO_2016-03-08T10:30:00_virtual-gloss-magazine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516466", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7010096.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin De Saint Preux, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516466", "ece-7516459"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Karol Szymanowski, l'\u00e2me polonaise [4/5] (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B1FC6E8B-358A-49A6-8FDC-DAF7CD0EB6A5", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 3194, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Szymanowski, Karol"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "excerpt": "Nouveau retour sur les ann\u00e9es de la Grande Guerre, Le tragique de l'Histoire, mais non seulement la guerre et la r\u00e9volution bolch\u00e9vique, \u00e9galement la riche moisson d'un Szymanowski qui, reclus \u00e0 Timoszowka, dans sa propri\u00e9t\u00e9 familiale, n'a d'autre choix que de composer, puisque ses probl\u00e8mes de sant\u00e9 le tiennent \u00e0 l'\u00e9cart et l'emp\u00eachent  (bien heureusement pour nous)  de se m\u00ealer \u00e0 la horde des champs de bataille. Dans ce nouvel \u00e9pisode, nous \u00e9couterons des ouvres des ann\u00e9es 1917 et 1918: une cantate, le Premier Quatuor \u00e0 cordes et tout ou partie du cycle Le Muezzin passionn\u00e9, une partition br\u00fblante de d\u00e9sir, et tout autant reflet de l'amour de Szymanoswski pour les pays arabes, pour l'Orient. Pour ouvrir l'\u00e9pisode, la Valse romantique que Szymanoswski compose en 1925. Marc-Andr\u00e9 Hamelin, l'excellent pianiste canadien, en fait ressortir la parent\u00e9 avec Maurice Ravel, tout en soulignant l'ironie, voire la cruaut\u00e9 d'une page isol\u00e9e, loin d'\u00eatre anodine.", "alternativeTitle": ["D'un air entendu du 08.03.2016", "Karol Szymanowski, l'\u00e2me polonaise IV (2/5) / DAE_2016-03-08T17:06:45_d-un-air-entendu", "D'un air entendu du 08.03.2016", "Karol Szymanowski, l'\u00e2me polonaise IV (2/5) / DAE_2016-03-08T17:06:45_d-un-air-entendu"], "alternativeExcerpt": ["De son vivant, Karol Szymanowski \u00e9tait une des grandes figures de l'Europe musicale. Notamment en France, o\u00f9 son ballet \"Harnasie\" fut chor\u00e9graphi\u00e9 par Serge Lifar, mais \u00e9galement outre-Atlantique, o\u00f9 plusieurs de ses partitions ont connu de grands succ\u00e8s.\n\nTel un Janacek en Tch\u00e9coslovaquie, ou un Bart\u00f3k en Hongrie, Szymanowksi joue un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant dans la musique de la Pologne de son \u00e9poque, une Pologne encore paralys\u00e9e par l\u2019ombre de Chopin. Et comme Debussy, comme Scriabine ou comme Stravinsky, il incarnera toujours une certaine forme de modernit\u00e9, \u00e0 la crois\u00e9e des chemins, des cultures, des h\u00e9ritages, entre symbolisme, romantisme et folklore, Orient et Occident. \n\nSzymanowski na\u00eet le 3 octobre 1882 dans la propri\u00e9t\u00e9 familiale de Tymosz\u00f3wka, en Ukraine (alors sous juridiction russe); 1882, c\u2019est aussi l\u2019ann\u00e9e de naissance de Stravinski et de Kodaly, et l\u2019ann\u00e9e suivante voit la disparition de Richard Wagner. Il meurt, \u00e0 Lausanne le 29 mars 1937, ouvrant, juste apr\u00e8s la disparition de Charles-Marie Widor, le bien triste cort\u00e8ge des disparitions de cette ann\u00e9e-l\u00e0: Louis Vierne, Albert Roussel, George Gershwin, Gabriel Piern\u00e9, Maurice Ravel.\n\n\u00c0 lire\n- Didier van Moere. \"Karol Szymanowski\", Fayard, 2008 (695 pp.)\n- Christopher Palmer. \"Szymanowski\", Actes Sud, 1987 (175 pp. dont treize de biographie...)\n\nAujourd'hui: Nouveau retour sur les ann\u00e9es de la Grande Guerre, le tragique de l\u02b9Histoire, mais non seulement la guerre et la r\u00e9volution bolch\u00e9vique, \u00e9galement la riche moisson d\u02b9un Szymanowski qui, reclus \u00e0 Timoszowka, dans sa propri\u00e9t\u00e9 familiale, n\u02b9a d\u02b9autre choix que de composer, puisque ses probl\u00e8mes de sant\u00e9 le tiennent \u00e0 l\u02b9\u00e9cart et l\u02b9emp\u00eachent (bien heureusement pour nous) de se m\u00ealer \u00e0 la horde des champs de bataille. \n\nDans ce nouvel \u00e9pisode, nous \u00e9couterons des \u0153uvres des ann\u00e9es 1917 et 1918: une cantate, le Premier Quatuor \u00e0 cordes et tout ou partie du cycle \"Le Muezzin passionn\u00e9\", une partition br\u00fblante de d\u00e9sir, et tout autant reflet de l\u02b9amour de Szymanoswski pour les pays arabes, pour l\u02b9Orient. Pour ouvrir l'\u00e9pisode, \"La Valse romantique\" que Szymanoswski compose en 1925. Marc-Andr\u00e9 Hamelin, l\u02b9excellent pianiste canadien, en fait ressortir la parent\u00e9 avec Maurice Ravel, tout en soulignant l\u02b9ironie, voire la cruaut\u00e9 d\u02b9une page isol\u00e9e, loin d\u02b9\u00eatre anodine.", "De son vivant, Karol Szymanowski \u00e9tait une des grandes figures de l'Europe musicale. Notamment en France, o\u00f9 son ballet \"Harnasie\" fut chor\u00e9graphi\u00e9 par Serge Lifar, mais \u00e9galement outre-Atlantique, o\u00f9 plusieurs de ses partitions ont connu de grands succ\u00e8s.\n\nTel un Janacek en Tch\u00e9coslovaquie, ou un Bart\u00f3k en Hongrie, Szymanowksi joue un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant dans la musique de la Pologne de son \u00e9poque, une Pologne encore paralys\u00e9e par l\u2019ombre de Chopin. Et comme Debussy, comme Scriabine ou comme Stravinsky, il incarnera toujours une certaine forme de modernit\u00e9, \u00e0 la crois\u00e9e des chemins, des cultures, des h\u00e9ritages, entre symbolisme, romantisme et folklore, Orient et Occident. \n\nSzymanowski na\u00eet le 3 octobre 1882 dans la propri\u00e9t\u00e9 familiale de Tymosz\u00f3wka, en Ukraine (alors sous juridiction russe); 1882, c\u2019est aussi l\u2019ann\u00e9e de naissance de Stravinski et de Kodaly, et l\u2019ann\u00e9e suivante voit la disparition de Richard Wagner. Il meurt, \u00e0 Lausanne le 29 mars 1937, ouvrant, juste apr\u00e8s la disparition de Charles-Marie Widor, le bien triste cort\u00e8ge des disparitions de cette ann\u00e9e-l\u00e0: Louis Vierne, Albert Roussel, George Gershwin, Gabriel Piern\u00e9, Maurice Ravel.\n\n\u00c0 lire\n- Didier van Moere. \"Karol Szymanowski\", Fayard, 2008 (695 pp.)\n- Christopher Palmer. \"Szymanowski\", Actes Sud, 1987 (175 pp. dont treize de biographie...)\n\nAujourd'hui: Nouveau retour sur les ann\u00e9es de la Grande Guerre, le tragique de l\u02b9Histoire, mais non seulement la guerre et la r\u00e9volution bolch\u00e9vique, \u00e9galement la riche moisson d\u02b9un Szymanowski qui, reclus \u00e0 Timoszowka, dans sa propri\u00e9t\u00e9 familiale, n\u02b9a d\u02b9autre choix que de composer, puisque ses probl\u00e8mes de sant\u00e9 le tiennent \u00e0 l\u02b9\u00e9cart et l\u02b9emp\u00eachent (bien heureusement pour nous) de se m\u00ealer \u00e0 la horde des champs de bataille. \n\nDans ce nouvel \u00e9pisode, nous \u00e9couterons des \u0153uvres des ann\u00e9es 1917 et 1918: une cantate, le Premier Quatuor \u00e0 cordes et tout ou partie du cycle \"Le Muezzin passionn\u00e9\", une partition br\u00fblante de d\u00e9sir, et tout autant reflet de l\u02b9amour de Szymanoswski pour les pays arabes, pour l\u02b9Orient. Pour ouvrir l'\u00e9pisode, \"La Valse romantique\" que Szymanoswski compose en 1925. Marc-Andr\u00e9 Hamelin, l\u02b9excellent pianiste canadien, en fait ressortir la parent\u00e9 avec Maurice Ravel, tout en soulignant l\u02b9ironie, voire la cruaut\u00e9 d\u02b9une page isol\u00e9e, loin d\u02b9\u00eatre anodine."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516419", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423779.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516419", "ece-7516418"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e : Elena Hazanov, r\u00e9alisatrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24742D72-3822-4BEC-9023-B034D2BA5589", "durationSec": 2405, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nElena Hazanov sort un nouveau long m\u00e9trage, \"Le Syndrome De Petrouchka\", \u00e0 d\u00e9couvrir dans les salles de Suisse romande d\u00e8s le 16 mars 2016.\r\nElle est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert. \t\r\nSynopsis:\r\nDepuis sa plus tendre enfance, Peter est obs\u00e9d\u00e9 par le monde des marionnettes, mais sa plus grande passion est une jeune fille nomm\u00e9e Lisa. Il voudrait en faire une femme parfaite, mais celle-ci est bien une femme en chair et en os. Elle ne lui appartiendra jamais compl\u00e8tement. Leur amour est affect\u00e9 de mani\u00e8re brutale par la mort de leur b\u00e9b\u00e9, n\u00e9 avec une maladie g\u00e9n\u00e9tique grave. Tandis que Lisa souffre, Peter cr\u00e9e une nouvelle muse, une poup\u00e9e sophistiqu\u00e9e, Alice, double de Lisa. Femme ou marionnette, Peter doit choisir.\r\nSc\u00e9nario Alena Alova d'apr\u00e8s le roman de Dyna Rubina\r\n<http://www.pctprod.ch/productions/fictions/item/le-syndrome-de-petrushka.html>\r\n<http://www.swissfilms.ch/fr/film_search/filmdetails/-/id_person/5278>", "alternativeExcerpt": ["Elena Hazanov sort un nouveau long m\u00e9trage, \"Le Syndrome de Petrouchka\", \u00e0 d\u00e9couvrir dans les salles de Suisse romande d\u00e8s le 16 mars 2016.\nElle est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Elena Hazanov, r\u00e9alisatrice / VER_2016-03-08T16:30:45_sequence-1", "Vertigo du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516776", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516773"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences", "id": "sound-4508034B-1494-4034-8422-D527D569DBE3", "durationSec": 425, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"Un patient amput\u00e9 de la main qui retrouve le toucher\", \"Un test qui pr\u00e9dit les r\u00e9hospitalisations\" et \"Les d\u00e9placements des utilisateurs de l'EPFL sous la loupe\"."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences / CQFD_2016-03-08T10:04:15_actu", "CQFD du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516796", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516793"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-DB0AF764-359F-4AA6-9633-D9C12836358D", "durationSec": 3355, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme:- Arm\u00e9 d'une combinaison avant-gardiste et cinglante de rythmiques tordues, odd-tronica, et basses d\u00e9vastatrices, Flexfab a \u00e9merg\u00e9 d'une brume mena\u00e7ante et s'est catapult\u00e9 sous les feux de la rampe en tant que la nouvelle force avec laquelle compter. Le Neuch\u00e2telois est en interview.- Interview du chanteur australien Josef Salvat. Il se fait conna\u00eetre pour sa reprise de \"Diamonds\" de Rihanna en 2014. En 2015, il sort son premier album studio \"Night Swim\".\r\n\r\n* Infotrafic: 19:34:14-19:34:34 / * Au programme:- Arm\u00e9 d'une combinaison avant-gardiste et cinglante de rythmiques tordues, odd-tronica, et basses d\u00e9vastatrices, Flexfab a \u00e9merg\u00e9 d'une brume mena\u00e7ante et s'est catapult\u00e9 sous les feux de la rampe en tant que la nouvelle force avec laquelle compter. Le Neuch\u00e2telois est en interview.- Interview du chanteur australien Josef Salvat. Il se fait conna\u00eetre pour sa reprise de \"Diamonds\" de Rihanna en 2014. En 2015, il sort son premier album studio \"Night Swim\".", "alternativeTitle": ["Paradiso du 08.03.2016", "Paradiso / RAP_2016-03-08T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 08.03.2016", "Paradiso / RAP_2016-03-08T19:04:15_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516802", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516802", "ece-7516801"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "\u00c7a c'est Clergue !", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27B63EFA-FFAC-44F8-8004-B8D8246D9A9A", "durationSec": 493, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nSculpteurs, peintres, \u00e9crivains, danseurs, musiciens, ont jalonn\u00e9 la vie du photographe arl\u00e9sien Lucien Clergue.\r\n(Jean Vilar, Manitas De Plata, Max Ernst, Polanski, Ansel Adams...)\r\nSa rencontre avec Picasso et Cocteau marquera le d\u00e9but de la carri\u00e8re photographique de cet enfant violoniste, confront\u00e9 tr\u00e8s jeune aux dures r\u00e9alit\u00e9s de la vie et de la seconde guerre mondiale. Il est le fondateur des fameuses Rencontres Internationales de la Photographie d'Arles. Sa fille Anne Clergue raconte son p\u00e8re au micro de Florence Grivel. \r\nL'exposition Lucien Clergue est \u00e0 voir \u00e0 la galerie Claire Niederhauser-Galartis, jusqu'au 6 avril, Lausanne", "alternativeExcerpt": ["Sculpteurs, peintres, \u00e9crivains, danseurs, musiciens, ont jalonn\u00e9 la vie du photographe arl\u00e9sien Lucien Clergue (1934-2014). Sa rencontre avec Picasso et Cocteau marquera le d\u00e9but de la carri\u00e8re photographique de cet enfant violoniste, confront\u00e9 tr\u00e8s jeune aux dures r\u00e9alit\u00e9s de la vie et de la seconde guerre mondiale. Il est le fondateur des fameuses Rencontres Internationales de la Photographie d'Arles.\n\nA l'occasion d'une exposition \u00e0 la galerie Claire Niederhauser-Galartis \u00e0 Lausanne, sa fille Anne Clergue raconte son p\u00e8re au micro de Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Photographie: \u00c7a c\u02b9est Clergue! / VER_2016-03-08T16:30:45_sequence-3", "Vertigo du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516776", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516774"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Crise migratoire: Alexis Tsipras rencontre le Premier ministre turc", "id": "sound-204FFC81-B346-4CCE-92D6-A427C3FCD5C5", "durationSec": 75, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Crise migratoire: Alexis Tsipras rencontre le Premier ministre turc 12h30 Tsipras VS turc\r\nLes suites du sommet de l'Union Europ\u00e9enne sur la migration avec cette rencontre aujourd'hui entre le Premier ministre turc Ahmet Davoutoglou et son homologue grec Alexis Tsipras. C'est la quatri\u00e8me fois que les deux chefs de gouvernement se rencontrent dans ce cadre du Haut conseil de coop\u00e9ration turco-grec. Une rencontre qui va sans doute \u00eatre consacr\u00e9e aux propositions turques pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 l'Europe hier lors du sommet de Bruxelles. Des propositions qui sont accueillies favorablement par Ath\u00e8nes. Alexandre Billette est en Turquie. \r\nTr\u00e8s symbolique, la rencontre a lieu \u00e0 Izmir, l\u00e0 o\u00f9 justement des milliers de r\u00e9fugi\u00e9s prennent la mer vers l'Europe. Et si les relations entre Ath\u00e8nes et Ankara sont historiquement compliqu\u00e9es, pour ne pas dire difficiles, dans le cadre de la crise des r\u00e9fugi\u00e9s le Premier ministre Davutoglu peut esp\u00e9rer avoir une oreille attentive de la part de son homologue grec, car les nouvelles propositions mises sur la table hier par la Turquie correspondent aux attentes grecques en soulageant Ath\u00e8nes de milliers de r\u00e9fugi\u00e9s qui seraient ensuite relocalis\u00e9s en Europe sans passer par la Gr\u00e8ce. Ankara le sait tr\u00e8s bien, et a multipli\u00e9 les contacts bilat\u00e9raux ces derni\u00e8res semaines, en esp\u00e9rant bien faire de la Gr\u00e8ce son alli\u00e9 lors de son marchandage avec l'Europe.", "alternativeExcerpt": ["Le Premier ministre turc Ahmet Davutoglu et son homologue grec Alexis Tsipras se rencontrent mardi dans le cadre du Haut conseil de coop\u00e9ration turco-grec. Cette rencontre va sans doute \u00eatre consacr\u00e9e aux propositions turques pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 l'Europe lundi lors du sommet de Bruxelles."], "alternativeTitle": ["Crise migratoire: Alexis Tsipras rencontre le Premier ministre turc  / 12H30_2016-03-08T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535106", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535101"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-A1557D40-A934-4348-AD07-A4CFA6DDAFC0", "durationSec": 94, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n* * En 1991, Ingrid Excoffier enseignante d\u00e9sormais \u00e0 la retraite, a fond\u00e9 avec l'aide d'un petite groupe l'association Amiti\u00e9 Clit-St-Cergue qui contribue au d\u00e9veloppement de cet endroit car malgr\u00e9 l'entr\u00e9e de la Roumanie dans l'Union Europ\u00e9enne en 2007, la situation des villages reste tr\u00e8s pr\u00e9caire et la pr\u00e9sence de cette association est toujours aussi n\u00e9cessaire. Cette structure a donc pour objectif de d\u00e9velopper les \u00e9changes amicaux, culturels et \u00e9conomiques entre les habitants de St-Cergue et de Clit. Peupl\u00e9 de 1300 habitants, ce village se trouve dans la r\u00e9gion de Bucovine au nord-est de la Roumanie, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re ukrainienne. Durant toutes ces ann\u00e9es, Ingrid Excoffier a d\u00e9j\u00e0 mis en place de tr\u00e8s nombreuses choses: elle a commenc\u00e9 par envoyer du mat\u00e9riel de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9. Puis, tent\u00e9e par un projet plus ambitieux, elle a mont\u00e9 de toutes pi\u00e8ces une fromagerie pour stimuler l'\u00e9conomie locale, un v\u00e9ritable tour de force qui a n\u00e9cessit\u00e9 des dizaines d'aller-retours en Roumanie. Ont suivi\u00a0par la suite des convois de v\u00eatements, puis de v\u00e9los qui permettent aux villageois de se d\u00e9placer plus facilement, des parrainages d'\u00e9tudiants, des cartons du cour pour les a\u00een\u00e9s car les rentes des personnes \u00e2g\u00e9es ne permettent pas de survivre dignement, la construction d'une salle des f\u00eates, la mise sur pied d'ateliers de peinture et, depuis 2005, l'organisation de camps d'\u00e9t\u00e9 pour une quinzaine d'enfants pauvres du village, issus de familles \u00e0 gros probl\u00e8mes Un camion sera prochainement en mesure d'apporter du mat\u00e9riel, raison pour laquelle Ingrid Excoffier et son association Amiti\u00e9 Clit-St-Cergue recherchent actuellement: Des PC portablesDes balan\u00e7oires, des toboggans et des petits carrousels pour l'ext\u00e9rieurDu mat\u00e9riel de sport (fanions, filet de volleyball, cordes \u00e0 sauter, ballons de football, de basket et de volleyball)Une dizaine de chaises confortables pour la salle des ma\u00eetresUne photocopieuse ainsi qu'un 3 en 1Des tablettesUn tourne-disqueDes puzzles de max 100 pi\u00e8ces pour l'\u00e9cole enfantineDu mat\u00e9riel de dessin et de peinture pour les enfants (crayons de couleur, aquarelle, gouache, etc)", "alternativeExcerpt": ["Recherche de mat\u00e9riel divers pour cette association qui oeuvre, depuis plus de 25 ans, dans le village de Clit au nord-est de la Roumanie afin de d\u00e9velopper des \u00e9changes amicaux, culturels et \u00e9conomiques entre les habitants de ce village et ceux de St-Cergue.", "Recherche de mat\u00e9riel divers pour cette association qui oeuvre, depuis plus de 25 ans, dans le village de Clit au nord-est de la Roumanie afin de d\u00e9velopper des \u00e9changes amicaux, culturels et \u00e9conomiques entre les habitants de ce village et ceux de St-Cergue.", "Recherche de mat\u00e9riel divers pour cette association qui oeuvre, depuis plus de 25 ans, dans le village de Clit au nord-est de la Roumanie afin de d\u00e9velopper des \u00e9changes amicaux, culturels et \u00e9conomiques entre les habitants de ce village et ceux de St-Cergue."], "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 08.03.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-03-08T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 08.03.2016", "Chacun pour tous / CPT_2016-03-08T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516743", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516743", "ece-7516742"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Vivre sans compte en banque", "id": "sound-5CB5EA57-8A1E-4F99-9F65-9E58A2FAA262", "durationSec": 482, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Marre de payer des frais bancaires et de d\u00e9pendre d'une banque? Se passer de compte en banque, c'est possible, mais c'est compliqu\u00e9.  Christophe Canut cherche a comprendre comment se font les versements de salaire et les paiements, le tout sans carte de cr\u00e9dit. Les explications et les conseils de Carlo Lombardini, avocat sp\u00e9cialiste du milieu bancaire et professeur associ\u00e9 en droit bancaire \u00e0 la Facult\u00e9 de droit et des sciences criminelles de l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Marre de payer des frais bancaires et de d\u00e9pendre d'une banque? Se passer de compte en banque, c\u2019est possible, mais c'est compliqu\u00e9.  Christophe Canut cherche a comprendre comment se font les versements de salaire et les paiements, le tout sans carte de cr\u00e9dit. Les explications et les conseils de Carlo Lombardini, avocat sp\u00e9cialiste du milieu bancaire et professeur associ\u00e9 en droit bancaire \u00e0 la Facult\u00e9 de droit et des sciences criminelles de l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Vivre sans compte en banque / OEP_2016-03-08T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516786", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516779"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbt des autres : Des m\u00e8res aux cheffes en cuisine", "id": "sound-B362EFC1-8A32-4DB3-82DC-ACB479AD663E", "durationSec": 151, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 07:28:10-07:28:38 / * Des m\u00e8res aux cheffes en cuisine ( LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(LE GOUT DES AUTRES INDIC) \r\n(DES M\u00c8RES AUX CHEFFES EN CUISINE)  \r\n***Le go\u00fbt des autres avec vous, Pierre-Etienne Joye. Nous sommes le 8 mars. C'est la journ\u00e9e internationale de la femme. De tout temps, la place de la femme dans la cuisine, professionnelle ou non, fait d\u00e9bat. Dans le milieu de la restauration, l'histoire montre que la femme aux fourneaux a connu diff\u00e9rents statuts selon les \u00e9poques.\r\nDes cuisines des m\u00e8res au cuisines des cheffes. Qui c'est qui m\u00e8ne la barque? Qui c'est qui qui fait bouillir la marmite, cr\u00e9piter les fourneaux, c'est qui le patron? Qui c'est le ma\u00eetre queue? C'est Madame. L'ardoise et la cuill\u00e8re dans une main de fer. C'est la r\u00e9alit\u00e9. De plus en plus de femmes tiennent la barre de prestigieux \u00e9tablissements gastronomiques... elles sont des cr\u00e9atrices en cuisine, mais elles sont aussi des femmes d'affaire et des cheffes d'entreprises. Double cheffe au f\u00e9minin, dans un milieu toujours tr\u00e8s domin\u00e9 par les m\u00e2les... Deux noms, vous les connaissez; Pic ou Darroze. Elles ont aussi un pr\u00e9nom: Anne-Sophie et H\u00e9l\u00e8ne. Des filles. Filles de p\u00e8re illustre. Peut-\u00eatre que \u00e7a aide...Mais dans cette lutte d'\u00e9mancipation, ily a aussi les m\u00e8res.\r\n***les m\u00e8res de ces grandes femmes cheffes?\r\nNon, les m\u00e8res lyonnaises...des stars de l'entre-deux guerre, l'\u00e2ge d\u00f4r de la cuisine des m\u00e8res... ce sont des cuisini\u00e8res au caract\u00e8re bien tremp\u00e9, d\u00e9bordant d'\u00e9nergie... Elles ont appris leur m\u00e9trier dans la familles bourgeoises avant d'ouvrir leur propre restaurtant... Elle sont devenues des m\u00e8res nourrici\u00e8res, des figures, des personnalit\u00e9s qui ont glorifi\u00e9 la cuisine fran\u00e7aise..et elles se sont fait une sacr\u00e9e r\u00e9putation.. Mieux: elles ont gagn\u00e9 la reconnaisance de leur paire... P.A.I.R.E: ces messieurs les chefs cuistots... encore mieux: elles ont appris le m\u00e9tiers aux plus grands... Bocuse ne serait rien sans la m\u00e8re Brazier...\r\n***La m\u00e8re Brazier...\r\nOui la m\u00e8re Brazier encore un vrai nom.... La poularde demi-d'oeil, on la lui doit.. C'est une volaille avec des lamelles de truffes sous la peau, juste pour se faire envie...Mais d'abord c'est bien une cuisine simple, rigoureuse honn\u00eate et sans pr\u00e9tention qui ont fait la r\u00e9putation de ces m\u00e8res... D'autres noms pour se faire envie... ils chantent comme leur quenelles fr\u00e9missantes...\r\n***Allez-y faites nous ce plaisir\r\nIl y a eu la M\u00e8re Fillioux ou la m\u00e8re Blanc, mais aussi la m\u00e8re Quinton, dite la belle meuni\u00e8re, la m\u00e8re Bizolo, qu'on appelait aussi la maman des poilus, on peut plonger dans l'univers culinaire de la Grande Marcelle, de Tante Paulette ou de la m\u00e8re Pompon... Des femmes pionni\u00e8res... Mais vous savez quoi? Ces restaurants de m\u00e8res, ils ont petit \u00e0 petit ferm\u00e9. Ou alors... ils ont \u00e9t\u00e9 repris par des hommes...\r\n***Eternel recommencement... merci Pierre-Etienne Joye, le go\u00fbt des autres revient demain.", "alternativeExcerpt": ["Nous sommes le 8 mars. C'est la journ\u00e9e internationale de la femme. De tout temps, la place de la femme dans la cuisine, professionnelle ou non, fait d\u00e9bat. Dans le milieu de la restauration, l'histoire montre que la femme aux fourneaux a connu diff\u00e9rents statuts selon les \u00e9poques. Des cuisines des m\u00e8res aux cuisines des cheffes.", "Nous sommes le 8 mars. C'est la journ\u00e9e internationale de la femme. De tout temps, la place de la femme dans la cuisine, professionnelle ou non, fait d\u00e9bat. Dans le milieu de la restauration, l'histoire montre que la femme aux fourneaux a connu diff\u00e9rents statuts selon les \u00e9poques. Des cuisines des m\u00e8res aux cuisines des cheffes.", "Nous sommes le 8 mars. C'est la journ\u00e9e internationale de la femme. De tout temps, la place de la femme dans la cuisine, professionnelle ou non, fait d\u00e9bat. Dans le milieu de la restauration, l'histoire montre que la femme aux fourneaux a connu diff\u00e9rents statuts selon les \u00e9poques. Des cuisines des m\u00e8res aux cuisines des cheffes."], "alternativeTitle": ["Des m\u00e8res aux cheffes en cuisine", "Des m\u00e8res aux cheffes en cuisine / JDM_2016-03-08T07:27:00_le-gout-des-autres", "Des m\u00e8res aux cheffes en cuisine / JDM_2016-03-08T07:27:00_le-gout-des-autres"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535169", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677645.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535169", "ece-7535152"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Horrorscope", "source": "siranau", "title": "L'Horrorscope 08.03.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-490D0246-63AF-4465-A26B-B83A071CF55C", "durationSec": 60, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-03-08T07:35:00_l-horrorscope", "L'Horrorscope / NMT_2016-03-08T07:35:00_l-horrorscope"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516532", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398824.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516532", "ece-7516518"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les femmes \u00e9trang\u00e8res victimes de violences conjugales mal prot\u00e9g\u00e9es", "id": "sound-A0C2F67E-7DCE-4295-A717-03E521E4EC7A", "durationSec": 237, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lorens, Melissa\r\n* * Les femmes \u00e9trang\u00e8res victimes de violences conjugales mal prot\u00e9g\u00e9es 12h30 Rapport observatoire romand de l'asile\r\nLa loi devrait les prot\u00e9ger et pourtant les femmes \u00e9trang\u00e8res victimes de violences conjugales risquent souvent de perdre leur permis en cas de s\u00e9paration. Une situation d\u00e9nonc\u00e9e aujourd'hui par l'Observatoire romand du droit d'asile et des \u00e9trangers, en marge de la Journ\u00e9e internationale des femmes. Dans son rapport pr\u00e9sent\u00e9 ce matin \u00e0 Lausanne, l'Observatoire craint de voir ces femmes violent\u00e9es par leur mari se murer pour toujours dans le silence. \r\nBonjour M\u00e9lissa Llorens, vous \u00eates coordinatrice de l'Observatoire romand du droit d'asile et des \u00e9trangers\r\n***Comment parvient-on \u00e0 une telle situation alors que la loi est cens\u00e9e prot\u00e9ger ces femmes?\r\n*** Expliquez-nous pourquoi une femme \u00e9trang\u00e8re risque parfois l'expulsion en quittant son mari violent?\r\n***Si c'est possible, comment changer la loi quels marges de manoeuvres possibles ?\r\n*** Selon vous, est-ce que ce sont les autorit\u00e9s administratives et judiciares qui sont responsables de cette probl\u00e9matique?\r\n*** Mais c'est aussi que parfois ces femmes n'arrivent pas \u00e0 prouver les violences subies...est-ce ce point pour \u00eatre une explication du dysfonctionnement...que c'est  probl\u00e9matique pour la justice ou l'administration qui doit prendre une d\u00e9cision...?\r\n*** Dans les cas de violences qu'avez-vous observ\u00e9.... mutisme de ces femmes par exemple ?\r\nMerci M\u00e9lissa Llorens, coordinatrice de l'Observatoire romand du droit d'asile et des \u00e9trangers\r\n49", "alternativeExcerpt": ["Les femmes \u00e9trang\u00e8res victimes de violences conjugales risquent souvent de perdre leur permis en cas de s\u00e9paration. Cette situation est d\u00e9nonc\u00e9e par l\u2019Observatoire romand du droit d\u2019asile et des \u00e9trangers, qui craint de voir ces femmes se murer dans le silence. L'interview de M\u00e9lissa Llorens coordinatrice de l\u2019Observatoire romand du droit d\u2019asile et des \u00e9trangers."], "alternativeTitle": ["Les femmes \u00e9trang\u00e8res victimes de violences conjugales mal prot\u00e9g\u00e9es / 12H30_2016-03-08T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535106", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535096"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : \"Rire c'est bon pour la sant\u00e9\". Remix de l'allocution de Johann-Schneider Ammann pour la journ\u00e9e des malades, qui avait d\u00e9clench\u00e9 l'hilarit\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux et un buzz mondial", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4D84E52A-A8FC-4BDC-915A-0415731BB8BE", "durationSec": 133, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-03-08T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2016-03-08T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516495", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral et pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Schneider-Ammann, Johann", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516495", "ece-7516492"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "On va tout dallasser Pamela!", "id": "sound-533FE0A4-D984-4F50-8143-044C0AEF2F75", "durationSec": 306, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Vous parlez camfranglais? Ou niouchi? Si ce n\u02b9est pas le cas, vous apprendrez tout sur la tchatche et l\u02b9art de la drague du c\u00f4t\u00e9 de Yaound\u00e9 et d\u02b9Abdijan. De la formule la plus po\u00e9tique \u00e0 la m\u00e9taphore la plus pachydermique. Install\u00e9e avec sa troupe th\u00e9\u00e2trale de sapeurs et de frehsnies sous le chapiteau de Vidy-Lausanne jusqu\u02b9au 13 mars 2016, la metteuse en sc\u00e8ne Marielle Pinsard explore les rapports de sexe et d\u02b9ethnies sur fond tr\u00e8s sonore de de coup\u00e9-d\u00e9cal\u00e9.\n\nDu th\u00e9\u00e2tre dans\u00e9/parl\u00e9 chaud bouillant, pr\u00e9vient Thierry Sartoretti."], "alternativeTitle": ["On va tout dallasser Pamela! / MAT_2016-03-08T07:42:15_chronique-3", "Les matinales d'Espace 2 du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516387", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516382"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "id": "sound-01B7BA57-913A-4733-A000-AAAFF313D228", "durationSec": 3374, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 08.03.2016", "Mosa\u00efque / REVE_2016-03-08T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 08.03.2016", "Mosa\u00efque / REVE_2016-03-08T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Victoria Turrian vous emm\u00e8ne dans une mosa\u00efque de sons:\nCeux de Philippe Gantheret, l\u2019abb\u00e9 Pierre ou Serge Reggiani .\n\nElle a aussi lu: \n\n\"K\u00e2ma-Sutra\", extrait de \"L'odeur de l\u2019homme\" de Marie-Ange Guillaume. \n\"Le portrait\", extrait de \"La femme cach\u00e9e\" de Colette.\n\"Pourquoi les animaux ont une queue\", extrait de \"Mille ans de contes d\u2019animaux\", Ed. Milan Jeunesse.", "Victoria Turrian vous emm\u00e8ne dans une mosa\u00efque de sons:\nCeux de Philippe Gantheret, l\u2019abb\u00e9 Pierre ou Serge Reggiani .\n\nElle a aussi lu: \n\n\"K\u00e2ma-Sutra\", extrait de \"L'odeur de l\u2019homme\" de Marie-Ange Guillaume. \n\"Le portrait\", extrait de \"La femme cach\u00e9e\" de Colette.\n\"Pourquoi les animaux ont une queue\", extrait de \"Mille ans de contes d\u2019animaux\", Ed. Milan Jeunesse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516762", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516762", "ece-7516761"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 08.03.2016", "id": "sound-AE1CD5A4-4568-4E53-A698-19A3133483E7", "durationSec": 3588, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 12:05:56-12:06:10 / * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Daniel Rausis, Didier Gendraud, Alain Monney, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Fran\u00e7oise Jenny (r\u00e9alisation), Thierry Galeuchet et Jean-Pascal Mages (technique), Francine Dind et Luisa Veillon (assistantes), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 08.03.2016", "Forum de Meyrin, 20 ans (2/5) / DIC_2016-03-08T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 08.03.2016", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2016-03-08T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Forum de Meyrin, 20 ans (2/5) / DIC_2016-03-08T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie d'Anne Br\u00fcschweiler, directrice artistique du Th\u00e9\u00e2tre Forum de Meyrin, qui f\u00eate ses 20 ans d'existence.\n\nEnsemble ils pr\u00e9sentent la 2e partie de la saison 2015-2016.", "Les Dicodeurs sont en compagnie d'Anne Br\u00fcschweiler, directrice artistique du Th\u00e9\u00e2tre Forum de Meyrin, qui f\u00eate ses 20 ans d'existence.\n\nEnsemble ils pr\u00e9sentent la 2e partie de la saison 2015-2016."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516750", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516750", "ece-7516749"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Droits humains: silence, on viole!", "id": "sound-B41B5520-9D22-47E3-92F9-172A738B2189", "durationSec": 598, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Riche en ressources mini\u00e8res, l'Est de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo est d\u00e9chir\u00e9 par vingt ans d'un conflit sanglant o\u00f9 le viol est massivement utilis\u00e9 comme arme de guerre. R\u00e9alis\u00e9 par Thierry Michel et la journaliste Colette Braeckman \"L'homme qui r\u00e9pare les femmes. La col\u00e8re d'Hyppocrate\", \u00e0 voir dans le cadre du FIFDH \u00e0 Gen\u00e8ve  et bient\u00f4t \u00e0 la RTS, dresse le portrait du docteur Denis Mukwege qui, depuis seize ans et au risque de sa vie, soigne gratuitement les femmes et les enfants victimes de violences sexuelles. A quand la fin de l'impunit\u00e9 pour les violeurs? \n\nEntretien avec le cin\u00e9aste Thierry Michel. Par Nicole Duparc."], "alternativeTitle": ["Droits humains: silence, on viole! / MAT_2016-03-08T07:37:15_chronique-2", "Les matinales d'Espace 2 du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516387", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1785443.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516386"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Comment prot\u00e9ger le patrimoine historique dans les pays en guerre?", "id": "sound-A26480C7-72DA-47AB-BFCA-178A5A738447", "durationSec": 521, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Al Maqdissi, Michel\r\n* * Comment prot\u00e9ger le patrimoine historique dans les pays en guerre? LANCEMENT 3 / Syrie: protection du patrimoine\r\n***On va parler de la d\u00e9radicalisation dans quelques minutes mais d'abord la protection du patrimoine qui est une autre grande difficult\u00e9 dans les conflits, que ce soit en Syrie ou ailleurs. Tout le monde a en m\u00e9moire les images des bouddhas g\u00e9ants de Bamiyan, en Afghanistan, dynamit\u00e9s par les Talibans. Et Palmyre, bien s\u00fbr, la cit\u00e9 antique d\u00e9truite au moins en partie par les djihadistes. Sans oublier tous les objets pill\u00e9s.\r\nBonjour Michel Al-Maqdissi ! \r\n DIR STU GE Michel Al-Maqdissi // Contact Fabien Schneider FIFDH qui l'accompagne: ** 19\r\nAl-Maqdissi Michel, Ancien membre de la Direction G\u00e9n\u00e9rale des Antiquit\u00e9s des Mus\u00e9es de Syrie / Former Member of the Directorate General of Antiquities and Museums of Syria \r\nVous avez \u00e9t\u00e9 directeur adjoint de la Direction g\u00e9n\u00e9rale des antiquit\u00e9s et des mus\u00e9es de Syrie, entre 2003 et 2012, directeur des fouilles et \u00e9tudes arch\u00e9ologique. Aujourd'hui, vous \u00eates chercheur au Mus\u00e9e du Louvre. de passage \u00e0 Gen\u00e8ve pour le Festival International des Droits Humains. Vous avez d'ailleurs particip\u00e9 hier soir \u00e0 une table ronde sur le sujet.\r\n- l'exploitation du patrimoine historique, c'est un \"business\". Aujourd'hui, si je veux acheter des antiquit\u00e9s en provenance du site de Palmyre, par exemple, ou d'Irak, c'est possible en Europe ? J'en trouve ? O\u00f9 ?\r\n\t- quelles sont les pi\u00e8ces qui s'\u00e9coulent ? Qu'est-ce qui est recherch\u00e9 ?\r\n\t- quels sont les circuits ? De quelles complicit\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficient-ils ?\r\n\t- qui gagne de l'argent avec \u00e7a ? Qui sont les interm\u00e9diaires entre ISIS et les acheteurs en Europe ? quelles complicit\u00e9s ?\r\n- comment lutter ?\r\n- existe-t-il des inventaires de ce qui a disparu ou a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit ?\r\n- on a beaucoup de parl\u00e9 de Palmyre; quels autres sites sont menac\u00e9s ? \r\n- que faire ? Qui est le mieux plac\u00e9 ?\r\n- le gouvernement syrien a-t-il les moyens de prot\u00e9ger le patrimoine ? Est-ce une priorit\u00e9 ?\r\n- Aide de l'Occident pas venue car Assad ?\r\n- r\u00f4le de l'Unesco ?\r\n- la Russie est devenue un acteur important du conflit syrien, sur le terrain, puisqu'elle m\u00e8ne des op\u00e9rations militaires d'envergure. Quelle est son approche de la protection du patrimoine ?", "alternativeExcerpt": ["La protection du patrimoine est une des grandes difficult\u00e9s dans les conflits, en Syrie ou ailleurs. Tout le monde a en m\u00e9moire les images des bouddhas g\u00e9ants de Bamiyan, en Afghanistan, dynamit\u00e9 par les talibans et Palmyre, la cit\u00e9 antique d\u00e9truite par les djihadistes. L'interview de Michel Al-Maqdissi ancien membre de la Direction g\u00e9n\u00e9rale des antiquit\u00e9s des mus\u00e9es de Syrie."], "alternativeTitle": ["Comment prot\u00e9ger le patrimoine historique dans les pays en guerre? / TUM_2016-03-08T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535131", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535125"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat: La droite a-t-elle encore sa place \u00e0 l'ex\u00e9cutif de Lausanne?", "id": "sound-CE706D3D-A042-44E7-8418-0EACB4FA1940", "durationSec": 665, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hildebrand , Pierre-Antoine\r\n* * D\u00e9bat: La droite a-t-elle encore sa place \u00e0 l'ex\u00e9cutif de Lausanne?  \r\nLe 7e et dernier si\u00e8ge de la municipalit\u00e9 de Lausanne est \u00e0 repourvoir le 20 mars prochain. C'est le second tour des \u00e9lections communales. L'alliance de gauche a remport\u00e9 les 6 si\u00e8ges qu'elle convoitait au premier tour d\u00e9j\u00e0. Le 7e paraissait promis \u00e0 la droite, mais voil\u00e0 que plusieurs candidats se lancent au second tour, y compris un membre de la gauche dite combative. L'enjeu du 20 mars, c'est donc de savoir si la gauche va remporter le 7e si\u00e8ge et rester seule aux commandes du chef-lieu vaudois, ou si la droite parvient \u00e0 \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l'ex\u00e9cutif.\r\nNous recevons ce soir dans Forum les 2 principaux candidats pour ce second tour : le lib\u00e9ral-radical Pierre-Antoine Hildebrand et le membre de Solidarit\u00e9S Hadrien Buclin.\r\nBonsoir Messieurs...\r\nHadrien Buclin, candidat \u00e0 la Municipalit\u00e9 pour Solidarit\u00e9S\r\n(au premier tour a fait 7, 5 %t et compte 4 si\u00e8ges au C. communal)\r\n-  Vous avez r\u00e9colt\u00e9 7,5% des suffrages au 1er tour, contre pr\u00e8s de 25% \u00e0 votre adversaire de droite. La gauche a d\u00e9j\u00e0 rafl\u00e9 6 si\u00e8ges sur 7. Votre candidature, ce n'est pas un exc\u00e8s de gourmandise ?\r\n- vous revendiquez un si\u00e8ge \u00e0 la Municipalit\u00e9 qui est d\u00e9j\u00e0 form\u00e9e de 6 \u00e9lus de gauche. Que voulez -vous apporter de plus?\r\n-Solidarit\u00e9 est souvent en d\u00e9saccord avec le PS ou les Verts, comment comptez-vous fonctionner en coll\u00e8ge, vous qui d'ordinaire ne voulez pas si\u00e8ger dans les executifs? (on n'h\u00e9sitera pas \u00e0 faire des ruptures de coll\u00e9gialit\u00e9)\r\n-  Une victoire de Solidarit\u00e9S exluerait  de fait le PLR, deuxi\u00e8me groupes au Grand Conseil. Vous d\u00e9fendez volontiers les minorit\u00e9s, cela ne vous g\u00e8ne pas de minoriser le PLR et son \u00e9lecrorat?\r\n- Vous \u00eates sur la m\u00eame ligne que le POP, un repr\u00e9sentant \u00e7a ne suffit pas? vous ne faites pas confiance \u00e0 David Payot?\r\n- Quels sont les th\u00e8mes qui vous semblent sous-trait\u00e9s par la Municipalit\u00e9 actuelle? (pas assez de logement subventionn\u00e9, pas assez de place de garderie......et la RIE 3 qui risque d'endetter durablement la ville + les personnes \u00e2g\u00e9es pas assez prise en consi\u00e9dration)\r\n - pourtant Lausanne fait plutot figure de bon \u00e9l\u00e8ve en compaison cantonale pour les places en garderie.?\r\n- plus de logements subventionn\u00e9s, c'est \u00e0 dire? Que du logement subventionn\u00e9s?\r\n-   LE PLR met  l'accent sur la Mobilit\u00e9, Un M3 qui relie la gare  \u00e0 la Bl\u00e9cherette, une place saint francois lib\u00e9r\u00e9e des voitures. A SolidariteS , parti  aux positions \u00e9cologiste, vous adh\u00e9rez?  \r\nPierre -Antoine Hildebrand, candidate \u00e0 la Municipalit\u00e9 pour le PLR\r\n(au premier tour a fait 24,7% des voix, 21 si\u00e8ges au C. communal)\r\n- En cas d'\u00e9lection, vous seriez de toute fa\u00e7on l'ultra-minoritaire de l'ex\u00e9cutif lausannois. Vous pr\u00e9parez \u00e0 avaler des couleuvres ?\r\n -Vous revendiquez un r\u00e9\u00e9quilibrage \u00e0 la Municipalit\u00e9. Reste que votre programme est semblable en plusieur points a celui du Parti Socialiste,\r\nQuelle sera l'apport PLR si vous \u00eates \u00e9lu?\r\n- fonctionner avec le coll\u00e8ge tel qu'il est compos\u00e9, 6 \u00e9lus de gauche ne vous pose pas probl\u00e8me? sur notre antenne Mme Marie-H\u00e9l\u00e8ne Miauton invitait le plr a passer dans l'opposition pour \u00eatre plus percutant. ca ne vous tente pas?\r\n- Le PLR ne serait-il pas capable de faire une politique d'opposition, en lancant des initiatives et des r\u00e9f\u00e9rendum?\r\n- Avec quel parti de l'alliance pensez vous pouvoir le mieux collaborer? Au conseil d'Etat, il y a une forte alliance entre le PS et le PLR... aussi le cas \u00e0 Lausanne?\r\n- en cas de d\u00e9saccord avec la mUnicipalit\u00e9 sur un th\u00e8me ou un autre, vous pourriez romptre la coll\u00e9gialit\u00e9?\r\n - La cr\u00e9ation de places de garderie figure sur votre programme et celui d'Hadrien Buclin. Le PLR et Solidarit\u00e9S s'entendent sur ce point, \r\nquels sont vos recettes pour y arriver?\r\n-  LE PLR met  l'accent sur la Mobilit\u00e9, Un M3 qui relie la gare  \u00e0 la Bl\u00e9cherette, une place saint francois lib\u00e9r\u00e9e des voitures... Ca ressemble \u00e0 un programme vert ou de gauche..... que dites- vous aux automobilistes qui votent PLR, c'est une partie de votre \u00e9lectorat?\r\n- Vous avez encore une semaine et demie pour mobiliser l'electorat, vous pensez y arriver?\r\n*** second tour le 20 mars prochain. A noter que 2 autres candidats, de complets outsiders, sont aussi en lice, \r\nSandrine Cornut pour le groupe Somos et  Sinclair Bendo, sous la banni\u00e8re Juste Milieu.", "alternativeExcerpt": ["Lausanne pourrait choisir sept \u00e9lus de gauche au second tour de la Municipalit\u00e9 le 20 mars prochain. Un si\u00e8ge est encore en jeu, disput\u00e9 entre le PLR et des candidats de gauche. D\u00e9bat entre les candidats Pierre-Antoine Hildbrand (PLR) et Hadrien Buclin (solidarit\u00e9S)."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat: La droite a-t-elle encore sa place \u00e0 l'ex\u00e9cutif de Lausanne? / FOR_2016-03-08T18:12:00_developpement-7", "Forum du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535123", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "D\u00e9put\u00e9 au conseil communal ", "name": "Buclin, Hadrien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535118"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Gavin Worth, sculpteur sur le fil", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D4ADFEA6-6609-436C-BCE2-208BFC57DFD7", "durationSec": 207, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Voici les m\u00e9taphores \"fil\u00e9es\" du sculpteur autodidacte Gavin Worth. Avec le fil de fer comme seul outil, il immortalise les moments simples de la vie humaine. \r\nCeux auxquels on ne porte m\u00eame plus d'attention, mais qui sont selon lui les plus beaux car l'humain y est honn\u00eate et vuln\u00e9rable.", "alternativeExcerpt": ["Voici les m\u00e9taphores \"fil\u00e9es\" du sculpteur autodidacte Gavin Worth. Avec le fil de fer comme seul outil, il immortalise les moments simples de la vie humaine. \n\nCeux auxquels on ne porte m\u00eame plus d'attention, mais qui sont selon lui les plus beaux car l'humain y est honn\u00eate et vuln\u00e9rable.", "Voici les m\u00e9taphores \"fil\u00e9es\" du sculpteur autodidacte Gavin Worth. Avec le fil de fer comme seul outil, il immortalise les moments simples de la vie humaine. \n\nCeux auxquels on ne porte m\u00eame plus d'attention, mais qui sont selon lui les plus beaux car l'humain y est honn\u00eate et vuln\u00e9rable.", "Voici les m\u00e9taphores \"fil\u00e9es\" du sculpteur autodidacte Gavin Worth. Avec le fil de fer comme seul outil, il immortalise les moments simples de la vie humaine. \n\nCeux auxquels on ne porte m\u00eame plus d'attention, mais qui sont selon lui les plus beaux car l'humain y est honn\u00eate et vuln\u00e9rable."], "alternativeTitle": ["Gavin Worth, sculpteur sur le fil", "Gavin Worth, sculpteur sur le fil / HAP_2016-03-08T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Gavin Worth, sculpteur sur le fil / HAP_2016-03-08T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516482", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516482", "ece-7516477"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Loi des s\u00e9ries", "source": "siranau", "title": "La loi des s\u00e9ries : Hap and Leonard", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3AA23D2C-6560-4651-B796-13C2EB7EC161", "durationSec": 178, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La loi des s\u00e9ries2", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2016-03-08T16:20:00_la-loi-des-series", "La loi des s\u00e9ries2 / SUPER_2016-03-08T16:20:00_la-loi-des-series"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516455", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137705.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516455", "ece-7516449"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "\"Much Loved\", de Nabil Ayouch", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8719517A-1B30-42B2-870D-0FF2E1ED9625", "durationSec": 529, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nPr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Cannes l'an dernier, \"Much Loved\", de Nabil Ayouch a imm\u00e9diatement \u00e9t\u00e9 interdit par les autorit\u00e9s marocaines, avant m\u00eame qu'elles aient vu le film. Et pour cause, dans sa fiction, le cin\u00e9aste marocain d\u00e9peint le quotidien de quatre prostitu\u00e9es de Marrakech interpr\u00e9t\u00e9es par des com\u00e9diennes pour la plupart non professionnelles. Nabil Ayouch et ses actrices ont subi une tr\u00e8s violente campagne de d\u00e9nigrement, avec insultes et menaces de mort. Le cin\u00e9aste est en ce moment \u00e0 Gen\u00e8ve, o\u00f9 il pr\u00e9side le jury du FIFDH, Festival international du film sur les droits humains. Il est au micro de Rapha\u00eble Bouchet.", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Cannes en 2015, \"Much Loved\" de Nabil Ayouch a imm\u00e9diatement \u00e9t\u00e9 interdit par les autorit\u00e9s marocaines, avant m\u00eame qu\u02b9elles aient vu le film. Et pour cause, dans sa fiction, le cin\u00e9aste marocain d\u00e9peint le quotidien de quatre prostitu\u00e9es de Marrakech interpr\u00e9t\u00e9es par des com\u00e9diennes pour la plupart non professionnelles. Nabil Ayouch et ses actrices ont subi une tr\u00e8s violente campagne de d\u00e9nigrement, avec insultes et menaces de mort. \n\nIl est au micro de Rapha\u00eble Bouchet."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: \"Much Loved\" de Nabil Ayouch / VER_2016-03-08T16:30:45_sequence-2", "Vertigo du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516776", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197905.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516772"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "L'Absinthe, liqueur ou poison helv\u00e9tiques (2/5) : Clandestine au go\u00fbt anis\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A884117A-184C-4C1B-9015-10798E204BC1", "thematicGeographicals": ["Val de Travers"], "durationSec": 419, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["clandestinit\u00e9", "absinthe", "distillerie"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Suite au meurtre de sa femme et de ses enfants en 1905, un habitant de Commugny d\u00e9clencha malgr\u00e9 lui une vague d'opinion pour interdire l'absinthe. Suite \u00e0 une initiative populaire en 1908, la prohibition d\u00e9buta le 7 octobre 1910, ce qui n'emp\u00eacha nullement plusieurs distillateurs clandestins d'\u00e9couler leur lait de ch\u00e8vre durant un si\u00e8cle. ", "alternativeExcerpt": ["Clandestine au go\u00fbt anis\u00e9.\nSuite au meurtre de sa femme et de ses enfants en 1905, un habitant de Commugny d\u00e9clencha malgr\u00e9 lui une vague d'opinion pour interdire l'absinthe. Suite \u00e0 une initiative populaire en 1908, la prohibition d\u00e9buta le 7 octobre 1910, ce qui n'emp\u00eacha nullement plusieurs distillateurs clandestins d\u2019\u00e9couler leur \"lait de ch\u00e8vre\" durant un si\u00e8cle. \nPar Marc Frochaux et Christian Ciocca", "Clandestine au go\u00fbt anis\u00e9.\nSuite au meurtre de sa femme et de ses enfants en 1905, un habitant de Commugny d\u00e9clencha malgr\u00e9 lui une vague d'opinion pour interdire l'absinthe. Suite \u00e0 une initiative populaire en 1908, la prohibition d\u00e9buta le 7 octobre 1910, ce qui n'emp\u00eacha nullement plusieurs distillateurs clandestins d\u2019\u00e9couler leur \"lait de ch\u00e8vre\" durant un si\u00e8cle. \nPar Marc Frochaux et Christian Ciocca", "Clandestine au go\u00fbt anis\u00e9.\nSuite au meurtre de sa femme et de ses enfants en 1905, un habitant de Commugny d\u00e9clencha malgr\u00e9 lui une vague d'opinion pour interdire l'absinthe. Suite \u00e0 une initiative populaire en 1908, la prohibition d\u00e9buta le 7 octobre 1910, ce qui n'emp\u00eacha nullement plusieurs distillateurs clandestins d\u2019\u00e9couler leur \"lait de ch\u00e8vre\" durant un si\u00e8cle. \nPar Marc Frochaux et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["L'Absinthe, liqueur ou poison helv\u00e9tiques (2/5)", "L'Absinthe, liqueur ou poison helv\u00e9tiques (2/5) / MAT_2016-03-08T07:50:00_helvetica", "L'Absinthe, liqueur ou poison helv\u00e9tiques (2/5) / MAT_2016-03-08T07:50:00_helvetica"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516388", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4200594.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516388", "ece-7516383"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 08.03.2016", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-23547AF5-0F12-4B6C-AC40-7543B1941306", "durationSec": 58, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2016-03-08T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516451", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516442"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Philippe Djian: \" Dispersez-vous, ralliez-vous! \" (Ed. Gallimard, 2016)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-27098E9E-335F-40DC-966F-768A3992426C", "durationSec": 3352, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Djian, Philippe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Portrait d'une sauvageonne qui apprivoise la vie. L'auteur de 37\u00b02 le matin r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 ce que signifie construire une famille aujourd'hui. Dans son nouveau roman, Philippe Djian s'est gliss\u00e9 dans la peau d'une jeune femme. Myriam, ado mutique et sauvage, vit dans une maison aux abords d'une for\u00eat. Sa m\u00e8re est partie il y a bien longtemps, son fr\u00e8re Nathan a \u00e9t\u00e9 fichu dehors par leur p\u00e8re. Elle vit donc seule avec ce p\u00e8re rigide, hors de toute vie en soci\u00e9t\u00e9. Mais un homme d'une quarantaine d'ann\u00e9es propose de l'\u00e9pouser et de l'emmener en ville. Yann sera son mari, le p\u00e8re de sa fille, et Myriam va se construire peu \u00e0 peu, dans le d\u00e9sordre, tant bien que mal, mais va y parvenir. On retrouve ici ce que l'on aime chez Djian, ces histoires rocambolesques, cette langue crue, ces personnages improbables et pourtant si attachants. On retrouve surtout un rythme, une phrase fluide, mais ce nouveau Djian nous surprend pourtant. Parce qu'avec cette Myriam ado puis jeune m\u00e8re, femme qui s'affranchit et apprend \u00e0 vivre avec ses contemporains, le romancier fran\u00e7ais va tr\u00e8s loin, bouscule ses habitudes et les n\u00f4tres et trouve surtout un ton juste pour parler du couple et de la parentalit\u00e9.", "alternativeTitle": ["Entre les lignes du 08.03.2016", "Philippe Djian: \u00ab Dispersez-vous, ralliez-vous! \u00bb  / ELL_2016-03-08T11:04:15_entre-les-lignes", "Entre les lignes du 08.03.2016", "Philippe Djian: \u00ab Dispersez-vous, ralliez-vous! \u00bb  / ELL_2016-03-08T11:04:15_entre-les-lignes"], "alternativeExcerpt": ["Portrait d'une sauvageonne qui apprivoise la vie\n\nL'auteur de \u00ab 37\u00b02 le matin \u00bb r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 ce que signifie construire une famille aujourd'hui.", "Portrait d'une sauvageonne qui apprivoise la vie\n\nL'auteur de \u00ab 37\u00b02 le matin \u00bb r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 ce que signifie construire une famille aujourd'hui."], "imageURL": "//www.rts.ch/1423780.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Djian, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Kipfer, Heidi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Djian, Philippe", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-7516360", "ece-7516359"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Environ 400 r\u00e9fugi\u00e9s bloqu\u00e9s entre la fronti\u00e8re mac\u00e9donienne et serbe", "id": "sound-C1C72EFA-A45C-4980-8BF9-CFE59733A715", "durationSec": 73, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Environ 400 r\u00e9fugi\u00e9s bloqu\u00e9s entre la fronti\u00e8re mac\u00e9donienne et serbe  12h30 r\u00e9fugi\u00e9s fronti\u00e8res Rouy \r\nEt la situation sur le terrain \u00e0 pr\u00e9sent...  environ 400 refugies irakiens et syriens sont bloqu\u00e9s depuis hier dans le no mans land entre les fronti\u00e8res mac\u00e9donienne et serbe. Ils ne peuvent aller nulle part. Belgrade, Laurent Rouy. \r\nPAPIER Les 400 refugi\u00e9s bloqu\u00e9s entre la Mac\u00e9doine et la Serbie \u00e9taient partis \u00e0 pied du camp de transit de Tabanovce, en Mac\u00e9doine, \u00e0 seulement 500 m\u00e8tres de la fronti\u00e8re serbe. C'est sur ce terrain, une prairie boueuse sans aucune construction, que le groupe, compos\u00e9 pour moiti\u00e9 de femmes et d'enfants, a \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9 par la police serbe, sans explications. Une partie de ces r\u00e9fugi\u00e9s est pourtant en possession de documents d'enregistrement et sont originaires de zones de guerre. D'apr\u00e8s les accords en cours entre les pays travers\u00e9s par la route des Balkans, ces migrants auraient d\u00fb passer.\r\nL'affaire s'est compliqu\u00e9e lorsque certains d'entre eux ont tent\u00e9 de retourner au camp de Tabanovce. Ils ont alors \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9s par la police mac\u00e9donienne, l\u00e0 encore sans explication.\r\nLes organisations humanitaires pr\u00e9sentes sur place leur ont distribu\u00e9 dans l'urgence hier, des tentes et quelques provisions. Alors qu'il a plu toute la journ\u00e9e et une partie de la nuit, les refugi\u00e9s trempes ont aussi re\u00e7u la visite de m\u00e9decins.\r\nCe matin une r\u00e9union \u00e9tait en cours entre des repr\u00e9sentants du gouvernement serbe et des organisations humanitaires \u00e0 Presevo, \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re. Il n'y a pour l'instant aucune d\u00e9claration officielle ni cot\u00e9 serbe ni cot\u00e9 mac\u00e9donien.", "alternativeExcerpt": ["Environ 400 r\u00e9fugi\u00e9s irakiens et syriens sont bloqu\u00e9s depuis lundi dans le no man's land entre les fronti\u00e8res mac\u00e9donienne et serbe. Ils ne peuvent aller nulle part."], "alternativeTitle": ["Environ 400 r\u00e9fugi\u00e9s bloqu\u00e9s entre la fronti\u00e8re mac\u00e9donienne et serbe / 12H30_2016-03-08T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535106", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535098"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Portrait de Clara Zetkin, initiatrice de la Journ\u00e9e de la Femme", "id": "sound-1953C809-632B-40BE-839F-62532C17E83C", "durationSec": 361, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAR2016;Florence Herv\u00e9, journaliste et auteur franco-allemande, auteur d'un ouvrage biographique sur Clara Zetkin.\"Dort k\u00e4mpfen wo das leben ist\"\r\n* * Portrait de Clara Zetkin, initiatrice de la Journ\u00e9e de la Femme  \r\nLe po\u00eate Louis Aragon disait d'elle qu'elle est la femme de demain.\r\nNous sommes le 8 mars aujourd'hui... journ\u00e9e internationale des droits des femmes.\r\nEt on vous propose de faire un peu d'histoire ce soir....  avec Clara Zetkin.... c'est elle qui est \u00e0 l'origine de la journ\u00e9e de la femme.\r\nSocialiste allemande, f\u00e9ministe d'avant-garde du d\u00e9but du si\u00e8cle, Clara Zetkin a notamment men\u00e9 la lutte pour le droit de vote des femmes allemandes en 1918... \r\nFlorence Herv\u00e9 est  journaliste et auteur franco-allemande, elle signe un ouvrage biographique sur Clara Zetkin.. \"Dort k\u00e4mpfen wo das leben ist\". Qu'a apport\u00e9 Clara Zetkin \u00e0 la lutte pour le droit des femmes? Sa r\u00e9ponse.\r\nDIGAS", "alternativeExcerpt": ["La socialiste allemande Clara Zetkin, f\u00e9ministe d'avant-garde du d\u00e9but du 20e si\u00e8cle, est \u00e0 l'origine de la Journ\u00e9e internationale de la Femme. Interview de Florence Herv\u00e9, journaliste franco-allemande et co-auteure de l'adaptation en allemand du livre de Gilbert Badia consacr\u00e9 \u00e0 Clara Zetkin, \"F\u00e9ministe sans fronti\u00e8res\" (Editions de l'Atelier)."], "alternativeTitle": ["Portrait de Clara Zetkin, initiatrice de la Journ\u00e9e de la Femme / FOR_2016-03-08T18:10:00_developpement-6", "Forum du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535123", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535117"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les st\u00e9r\u00e9otypes autour du viol restent tenaces", "id": "sound-4DAAA09F-4498-4FA9-9AA2-CF1ABAE4F511", "durationSec": 170, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAR2016\r\n* * Les st\u00e9r\u00e9otypes autour du viol restent tenaces 12h30 Viol enqu\u00eate \r\nEn ce 8 mars parlons aussi des femmes de l'autra c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re en France... On revient sur cette \u00e9tude in\u00e9dite publi\u00e9e en France la semaine pass\u00e9e. Elle d\u00e9montre \u00e0 quel point les st\u00e9r\u00e9otypes sont encore nombreux autour du viol : 4 Fran\u00e7ais sur 10 consid\u00e8rent que la responsabilit\u00e9 du violeur est moindre si la victime est aguicheuse, 1 sur 5 affirme que beaucoup de femmes qui disent non veulent en fait dire oui. Enfin plus de la moiti\u00e9 continuent de penser que la plupart des viols sont perp\u00e9tr\u00e9s dans l'espace public par des inconnus. Pourtant dans 90% des cas il s'agit d'un proche. Ariane Hasler on vous retrouve \u00e0 Paris. ce qu'on appelle \u00ab\u00a0la culture du viol\u00a0\u00bb n'\u00e9volue pas donc..\r\nNon le viol reste un sujet mal compris..Muriel Salmona est psychologue et pr\u00e9sidente de l'association pour qui cette \u00e9tude a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e.\u00e9coutez son analyse..\r\net Ariane ce que montre cette \u00e9tude et qui est aussi tr\u00e8s inqui\u00e9tant, c'est que ces st\u00e9r\u00e9otypes sont tr\u00e8s pr\u00e9sents chez les jeunes. \r\nOui la tranche des 18-24 ans est particuli\u00e8rement mal inform\u00e9e. .Muriel Salmona\r\nPr\u00e9cisons\u00a0qu'en CM2 en France les enfants ont entre 10 et 11ans.et ils sont donc un sur deux \u00e0 avoir d\u00e9j\u00e0 vu un film porno \u00e0 cet \u00e2ge.\r\net si cette persisitance des clivh\u00e9s inqui\u00e9te eh bien c'est parce qu'elle a des impacts concrtes , siur lapris en charge des victimes, mais aussi sur le nombre de plaintes. en France on estimne que seuls 10% des victiumes portent plainte pour viol et seuls 1% de plaintes conduisent \u00e9 une condamntion.", "alternativeExcerpt": ["En France, une \u00e9tude in\u00e9dite publi\u00e9e la semaine pass\u00e9e d\u00e9montre \u00e0 quel point les st\u00e9r\u00e9otypes sont encore nombreux autour du viol. Quatre Fran\u00e7ais sur dix consid\u00e8rent que la responsabilit\u00e9 du violeur est moindre si la victime est aguicheuse et plus de la moiti\u00e9 continuent de penser que la plupart des viols sont perp\u00e9tr\u00e9s dans l\u2019espace public par des inconnus. Pourtant, dans 90% des cas il s\u2019agit d\u2019un proche."], "alternativeTitle": ["Les st\u00e9r\u00e9otypes autour du viol restent tenaces / 12H30_2016-03-08T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535106", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535099"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Victor", "source": "siranau", "title": "Victor : Les hommes au f\u00e9minin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-57A4131A-A062-40D7-9D9D-B742E53A9943", "durationSec": 257, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor", "Victor / OTWO_2016-03-08T09:45:00_victor", "Victor / OTWO_2016-03-08T09:45:00_victor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516469", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200714.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516469", "ece-7516462"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "Schauspieldirektor", "id": "sound-51005F73-B00D-4CFA-860E-A2D1224DCCBD", "durationSec": 994, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux chanteuses qui se disputent le premier r\u00f4le, c'est le sujet du Schauspieldirektor, un petit Singspiel de Mozart cr\u00e9\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1786 \u00e0 l'Orangerie de Sch\u00f6nbrunn. Contemporain des Noces de Figaro, le Schauspieldirektor est \u00e0 voir ce soir \u00e0 Gen\u00e8ve, au B\u00e2timent des Forces Motrices, dans le cadre de la saison de l'Orchestre de Chambre de Gen\u00e8ve. \r\nAnya Leveill\u00e9 a rencontr\u00e9 le chef d'orchestre Leonardo Garcia Alarcon et le metteur en sc\u00e8ne Pierre Emmanuel Rousseau.", "alternativeExcerpt": ["Deux chanteuses qui se disputent le premier r\u00f4le, c\u2019est le sujet du \"Schauspieldirektor\", un petit Singspiel de Mozart cr\u00e9\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1786 \u00e0 l\u2019Orangerie de Sch\u00f6nbrunn. Contemporain des \"Noces de Figaro\", le \"Schauspieldirektor\" est \u00e0 voir ce soir \u00e0 Gen\u00e8ve, au B\u00e2timent des Forces Motrices (BFM), dans le cadre de la saison de l\u2019Orchestre de Chambre de Gen\u00e8ve. \n\nAnya Leveill\u00e9 a rencontr\u00e9 le chef d\u2019orchestre Leonardo Garcia Alarcon et le metteur en sc\u00e8ne Pierre Emmanuel Rousseau."], "alternativeTitle": ["Der Schauspieldirektor / MAG_2016-03-08T12:06:45_invite-2", "Magma du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516395", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516392"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Loi sur l'\u00e9galit\u00e9: le bilan 20 ans apr\u00e8s", "id": "sound-9595CAA1-9282-4C11-8928-5707FC39B5CB", "durationSec": 873, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * La loi sur l'\u00e9galit\u00e9 entre femmes et hommes, LEg, a 20 ans cette ann\u00e9e. A l'occasion de la journ\u00e9e des femmes, \"On en parle\" fait le point sur la situation dans le monde du travail. L'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique annon\u00e7ait en 2012 18,9% d'\u00e9carts de salaires dans le secteur priv\u00e9 et de 13,6% dans le public. Pour rem\u00e9dier \u00e0 cela, le conseil f\u00e9d\u00e9ral vient de proposer une r\u00e9vision de la LEg pour la rendre plus contraignante. En parall\u00e8le, des associations proposent aux femmes une mani\u00e8re pro active de se positionner au sein de l'entreprise. Pour en parler, Sophie Proust re\u00e7oit Colette Fry, directrice du Bureau de la promotion de l'\u00e9galit\u00e9 entre femmes et hommes et de pr\u00e9vention des violences domestiques (BPEV), et Pascale de Senarclens, directrice de l'association genevoise Bloom and Boom.", "alternativeExcerpt": ["La loi sur l'\u00e9galit\u00e9 entre femmes et hommes, LEg, a 20 ans cette ann\u00e9e. A l'occasion de la journ\u00e9e des femmes, \"On en parle\" fait le point sur la situation dans le monde du travail. L\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique annon\u00e7ait en 2012 18,9% d\u2019\u00e9carts de salaires dans le secteur priv\u00e9 et de 13,6% dans le public. Pour rem\u00e9dier \u00e0 cela, le conseil f\u00e9d\u00e9ral vient de proposer une r\u00e9vision de la LEg pour la rendre plus contraignante. En parall\u00e8le, des associations proposent aux femmes une mani\u00e8re pro active de se positionner au sein de l'entreprise. Pour en parler, Sophie Proust re\u00e7oit Colette Fry, directrice du Bureau de la promotion de l'\u00e9galit\u00e9 entre femmes et hommes et de pr\u00e9vention des violences domestiques (BPEV), et Pascale de Senarclens, directrice de l\u2019association genevoise Bloom and Boom."], "alternativeTitle": ["Loi sur l'\u00e9galit\u00e9: le bilan 20 ans apr\u00e8s / OEP_2016-03-08T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516786", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516780"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et interview de Kassette [alias Laure B\u00e9tris], chanteuse et musicienne suisse, pour la sortie de son album \"Bella Lui\". - Album de la semaine : \"Untitled Unmastered\" de Kendrick Lamar", "genres": ["Interview"], "id": "sound-143F95CB-2511-4F16-A8CF-64AE2653C567", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kassette"], "thematicThemes": ["rock"], "excerpt": "Playlist de Kassette : 1. Ready Or Not. - 2. Will You Be the Shame. - 3. Call the Doctor", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 08.03.2016", "Kassette - Kendrick Lamar / PLP_2016-03-08T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 08.03.2016", "Kassette - Kendrick Lamar / PLP_2016-03-08T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/7552385.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516503", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse et musicienne suisse", "name": "Kassette", "type": "Participant"}], "Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteuse et musicienne suisse", "name": "Kassette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gonzato, Ismaele", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Jos\u00e9", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-7516503", "ece-7516502"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : Le succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal du m\u00e9tro \u00e0 Lausanne", "id": "sound-0F05022A-8112-4347-A92E-BA2EB2A61891", "durationSec": 465, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal du m\u00e9tro \u00e0 Lausanne (ITC-LE METRO CHANGE LES VILLES /ITW JEMELIN) InterCit\u00e9: invit\u00e9 seul, pas de reportage\r\nIl a r\u00e9volutionn\u00e9 les habitudes des Lausannois, le M2, seul m\u00e9tro de Suisse, \u00e0 la cote. Apr\u00e8s 8 ans de mise en service, la fr\u00e9quentation explose. De nouveaux am\u00e9nagements sont pr\u00e9vus pour accro\u00eetre la capacit\u00e9 de la ligne. Le gouvernement vaudois a d'ailleurs r\u00e9cemment annonc\u00e9 la mise \u00e0 l'\u00e9tude du M3, nouvelle liaison vers le nord-ouest de Lausanne. Un d\u00e9veloppement souterrain qui transformera encore un peu plus la ville. \r\nPour en parler, nous recevons aujourd'hui Christophe Jemelin, responsable d\u00e9veloppement de l'offre aux transports publics lausannois.\r\nChristophe Jemelin: ** 69, direct studio lausanne\r\n-Le M2 a transform\u00e9 Lausanne... Un constat que vous partagez? \r\n-Comment? (a permis de cr\u00e9er de nouveaux espaces verts, le d\u00e9veloppement de la mobilit\u00e9 douce, favorise les rencontres).\r\n-L'installation est victime de son succ\u00e8s? (On pr\u00e9voit de nouveaux am\u00e9nagements... On aurait pas pu anticiper cette fr\u00e9quentation? Entreprendre de nouveaux travaux \u00e0 m\u00eame pas dix ans de la mise en service... Il y a un probl\u00e8me de planification?)\r\n-Le m\u00e9tro, \u00e7a co\u00fbte cher... Un plus pour les Lausannois... Les sp\u00e9cialistes \u00e9voquent des avantages pour toute la r\u00e9gion, voire le canton... C'est pas un peu exag\u00e9r\u00e9? (Pour Broulis, le M2 renforce l'attractivit\u00e9 globale du canton... On peut d\u00e9velopper \u00e7a? il a tort?)\r\n-Lausanne est de fait la plus petite ville du monde \u00e0 disposer d'un m\u00e9tro... Densifier le r\u00e9seau existant, c'est vraiment n\u00e9cessaire? \r\n-Le m\u00e9tro, c'est un luxe... Il y' aurait d'autres solutions meilleur march\u00e9? (On pr\u00e9voit un tram pour l'ouest lausannois... Un tram au lieu d'un m\u00e9tro, c'est pas moins cher?) vous avez envisag\u00e9 d'autres alternatives?\r\n-Il y a aussi un impact dont on parle peu... La hausse de la valeur des terrains et des propri\u00e9t\u00e9s aux abords de la ligne. Les loyers augmentent, on repousse les classes modestes toujours plus loin... Quelle r\u00e9ponse \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne?\r\n(Nous avons contact\u00e9 plusieurs sp\u00e9cialiste et chercheurs en urbanisme, \u00e0 leur connaissance, il n'existe aucune \u00e9tude sur le ph\u00e9nom\u00e8ne. Deux doctorants se penchent sur la question... Cet aspect ne fait donc pas partie des pr\u00e9occupations lors des diff\u00e9rentes \u00e9tapes de planification?)\r\n-Le M3 quand?\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Le M2, seul m\u00e9tro de Suisse, a r\u00e9volutionn\u00e9 les habitudes des Lausannois. Apr\u00e8s 8 ans de mise en service, la fr\u00e9quentation explose. De nouveaux am\u00e9nagements sont pr\u00e9vus pour accro\u00eetre la capacit\u00e9 de la ligne. Le gouvernement vaudois a r\u00e9cemment annonc\u00e9 la mise \u00e0 l'\u00e9tude du M3, nouvelle liaison vers le nord-ouest de Lausanne.  Invit\u00e9: Christophe Jemelin, responsable d\u00e9veloppement de l'offre aux transports publics lausannois.", "Le M2, seul m\u00e9tro de Suisse, a r\u00e9volutionn\u00e9 les habitudes des Lausannois. Apr\u00e8s 8 ans de mise en service, la fr\u00e9quentation explose. De nouveaux am\u00e9nagements sont pr\u00e9vus pour accro\u00eetre la capacit\u00e9 de la ligne. Le gouvernement vaudois a r\u00e9cemment annonc\u00e9 la mise \u00e0 l'\u00e9tude du M3, nouvelle liaison vers le nord-ouest de Lausanne.  Invit\u00e9: Christophe Jemelin, responsable d\u00e9veloppement de l'offre aux transports publics lausannois.", "Le M2, seul m\u00e9tro de Suisse, a r\u00e9volutionn\u00e9 les habitudes des Lausannois. Apr\u00e8s 8 ans de mise en service, la fr\u00e9quentation explose. De nouveaux am\u00e9nagements sont pr\u00e9vus pour accro\u00eetre la capacit\u00e9 de la ligne. Le gouvernement vaudois a r\u00e9cemment annonc\u00e9 la mise \u00e0 l'\u00e9tude du M3, nouvelle liaison vers le nord-ouest de Lausanne.  Invit\u00e9: Christophe Jemelin, responsable d\u00e9veloppement de l'offre aux transports publics lausannois."], "alternativeTitle": ["Le succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal du m\u00e9tro \u00e0 Lausanne", "Le succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal du m\u00e9tro \u00e0 Lausanne / JDM_2016-03-08T06:18:00_intercites", "Le succ\u00e8s ph\u00e9nom\u00e9nal du m\u00e9tro \u00e0 Lausanne / JDM_2016-03-08T06:18:00_intercites"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535168", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677646.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "G\u00e9ographe, docteur en sciences", "name": "Jemelin, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535168", "ece-7535151"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La joueuse de tennis Maria Sharapova l\u00e2ch\u00e9e par ses sponsors", "id": "sound-C10303C1-6743-4406-85F1-A072DC1913CB", "durationSec": 133, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * La joueuse de tennis Maria Sharapova l\u00e2ch\u00e9e par ses sponsors 12h30 Sharapova Reymond \r\nMaria Sharapova fait trembler la plan\u00e8te tennis. La joueuse russe a annonc\u00e9 hier qu'elle avait \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9e positive \u00e0 l'open d'Australie. En cause, un m\u00e9dicament, le meldo-nium qui vient d'\u00eatre ajout\u00e9 \u00e0 la liste des produits prohib\u00e9s par l'Agence mondiale antidopage. Caroline Reymond, quel est ce m\u00e9dicament?\r\nLe meldonium qui agite le monde sportif depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 dans les ann\u00e9es 70 en URSS pour soigner l'angine de poitrine et pr\u00e9venir l'infarctus du myocarde. Il est commercialis\u00e9 dans les pays baltes et en Russie mais ne dispose pas de licence de vente en Europe de l'Ouest et aux Etats-Unis. \r\nL'agence mondiale antidopage s'est int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 ce produit il y a deux ans environ soup\u00e7onnant son d\u00e9tournement \u00e0 des fins de dopage. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e comme nous l'explique Martial Saugy, le directeur du laboratoire  suisse d'analyse du dopage \u00e0 Lausanne. \r\n SON: \r\nLes statistiques ont montr\u00e9 qu'une minorit\u00e9 d'athl\u00e8tes l'utilisait et le recommandait pour am\u00e9liorer leurs performances.  Le meldonium aurait un effet sur les capacit\u00e9s d'endurance et de r\u00e9cup\u00e9ration. Mais son efficacit\u00e9 r\u00e9elle fait l'objet de contreverses. \r\nDepuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, treize athl\u00e8tes se sont fait pincer. Parmi eux la patineuse russe Ekaterina Brobova et la coureuse de fond su\u00e9doise Abeba Aregawi ancienne championne du monde du 1500m. \r\nLe cas de Maria Sharapova est celui qui a provoqu\u00e9 le plus grand choc! Et \u00e7a n'est pas fini! \r\nLe ministre des sports russes Vitaly Mutko a annonc\u00e9 ce matin qu'il faut s'attendre \u00e0 d'autres contr\u00f4les positifs au meldonium ces prochains mois dans le sport russe. \r\nCe contr\u00f4le positif a d\u00e9j\u00e0 des cons\u00e9quences finan\u00e7i\u00e8res pour Maria Sharapova. Apr\u00e8s Nike hier, ce matin c'est la marque horlog\u00e8re Tag Heuer qui d\u00e9clare qu'elle ne renouvellera pas son contrat avec la joueuse russe.", "alternativeExcerpt": ["Maria Sharapova fait trembler la plan\u00e8te tennis. La joueuse russe a annonc\u00e9 lundi qu'elle avait \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9e positive \u00e0 l'open d'Australie. Elle aurait consomm\u00e9 du meldonium, un produit qui vient d'\u00eatre prohib\u00e9 par l'Agence mondiale antidopage. La joueuse risque une lourde sanction."], "alternativeTitle": ["La joueuse de tennis Maria Sharapova l\u00e2ch\u00e9e par ses sponsors / 12H30_2016-03-08T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535106", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535102"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Superhot: une petite pause et on y retourne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-03285F81-A9AF-45A8-93B8-A0C01B3C8AA1", "durationSec": 144, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["\"Clic\" se frotte \u00e0 \"Superhot\", un jeu de tir \u00e0 la premi\u00e8re personne\u2026 dont l\u2019action \u00e9volue\u2026 uniquement\u2026 quand on bouge.\n\n(PC \u2013 \u00e0 venir OSX, Linux, Xbox One, PS4)", "\"Clic\" se frotte \u00e0 \"Superhot\", un jeu de tir \u00e0 la premi\u00e8re personne\u2026 dont l\u2019action \u00e9volue\u2026 uniquement\u2026 quand on bouge.\n\n(PC \u2013 \u00e0 venir OSX, Linux, Xbox One, PS4)", "\"Clic\" se frotte \u00e0 \"Superhot\", un jeu de tir \u00e0 la premi\u00e8re personne\u2026 dont l\u2019action \u00e9volue\u2026 uniquement\u2026 quand on bouge.\n\n(PC \u2013 \u00e0 venir OSX, Linux, Xbox One, PS4)"], "alternativeTitle": ["Superhot: une petite pause et on y retourne", "Superhot: une petite pause et on y retourne / NMT_2016-03-08T08:35:00_clic", "Superhot: une petite pause et on y retourne / NMT_2016-03-08T08:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516522", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tardy, Lionel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516522", "ece-7516508"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 08.03.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E5E9A561-2611-43A9-9B10-A164E6B2186D", "durationSec": 94, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2016-03-08T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516451", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516448"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Courrier des lecteurs", "source": "siranau", "title": "Le courrier des lecteurs : Devenir le fr\u00e8re rigolo", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BB0387D2-C630-4373-A22A-A197AAFFEC0A", "durationSec": 110, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Devenir le fr\u00e8re rigolo", "Devenir le fr\u00e8re rigolo / NMT_2016-03-08T07:25:44_le-courrier-des-lecteurs", "Devenir le fr\u00e8re rigolo / NMT_2016-03-08T07:25:44_le-courrier-des-lecteurs"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516523", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067149.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollman, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516523", "ece-7516509"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Crise migratoire. Le but principal de l'accord de principe trouv\u00e9 entre l'Union Europ\u00e9enne et la Turquie est celui de briser le business des passeurs et faire de la migration l\u00e9gale, la seule voie possible pour les centaines de milliers de r\u00e9fugi\u00e9s qui tentent de rejoindre l'Europe ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD41A509-F41F-45CC-A977-BE874F040815", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 772, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accord international", "asile politique", "migration de population", "aide humanitaire"], "excerpt": "Ankara devrait accepter de reprendre sur son sol les milliers de r\u00e9fugi\u00e9s irr\u00e9guliers qui ont transit\u00e9 sur son sol avant de gagner l'Europe, quelle que soit leur nationalit\u00e9. ", "alternativeExcerpt": ["L'Europe a dix jours pour sceller son accord avec la Turquie afin de freiner l'arriv\u00e9e des r\u00e9fugi\u00e9s. Il pr\u00e9voit notamment de renvoyer les migrants de mer Eg\u00e9e vers la Turquie, qui r\u00e9clame des milliards d'aide suppl\u00e9mentaire en contrepartie. Interviews de Marc Pierini, chercheur au Carnegie Institute \u00e0 Bruxelles et ancien ambassadeur de l'UE en Turquie, et de Bulent Akarcali, membre et ancien ministre du parti au pouvoir AKP."], "alternativeTitle": ["Crise migratoire: l'accord avec l'UE est-il une bonne affaire pour la Turquie? / FOR_2016-03-08T18:06:00_developpement-4", "Forum du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535123", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ambassadeur de l'Union Europ\u00e9\u00e9enne en Turquie, chercheur \u00e0 l'institut Carnegie", "name": "Pierini, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'AKP, le parti du pr\u00e9sident turc Erdohan", "name": "Arkacali, Bulent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535109"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec C\u00e9cile Ladjali, \u00e9crivaine iranienne vivant \u00e0 Paris, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"Illettr\u00e9\" (Ed. Actes Sud)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D791123A-D27F-4E45-90F2-253115BEA99D", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 3359, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ladjali, C\u00e9cile"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 08.03.2016", "C\u00e9cile Ladjali, \u00e9crivaine iranienne / ENSD_2016-03-08T14:04:15_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 08.03.2016", "C\u00e9cile Ladjali, \u00e9crivaine iranienne / ENSD_2016-03-08T14:04:15_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["N\u00e9e \u00e0 Lausanne en 1971, de m\u00e8re iranienne, C\u00e9cile Ladjali est agr\u00e9g\u00e9e de lettres modernes et vit \u00e0 Paris. Elle y enseigne la litt\u00e9rature dans le secondaire ainsi qu\u02b9\u00e0 la Sorbonne nouvelle. \n\nChez Actes Sud, ont d\u00e9j\u00e0 paru: \"Les Souffleurs\" (2004), \"La Chapelle Ajax\" (2005), \"Louis et la jeune fille\" (2006), \"Les vies d\u02b9Emily Pearl\" (2008), \"Ordalie\" (2009), \"Aral\" (2012), \"Shab ou la nuit\" (2013).", "N\u00e9e \u00e0 Lausanne en 1971, de m\u00e8re iranienne, C\u00e9cile Ladjali est agr\u00e9g\u00e9e de lettres modernes et vit \u00e0 Paris. Elle y enseigne la litt\u00e9rature dans le secondaire ainsi qu\u02b9\u00e0 la Sorbonne nouvelle. \n\nChez Actes Sud, ont d\u00e9j\u00e0 paru: \"Les Souffleurs\" (2004), \"La Chapelle Ajax\" (2005), \"Louis et la jeune fille\" (2006), \"Les vies d\u02b9Emily Pearl\" (2008), \"Ordalie\" (2009), \"Aral\" (2012), \"Shab ou la nuit\" (2013)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516756", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Ladjali, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516756", "ece-7516755"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les pacs\u00e9s pourraient avoir le droit d'adopter les enfants de leurs conjoints", "id": "sound-70A4EC8D-6272-4905-B89E-2572EA7938E9", "durationSec": 113, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Les pacs\u00e9s pourraient avoir le droit d'adopter les enfants de leurs conjoints 12H30 Adoption PF \r\nLes pacs\u00e9s devraient pouvoir adopter les enfants de leur partenaire. Le Conseil des Etats a accept\u00e9 ce matin par 32 voix contre 7 la r\u00e9forme du droit de l'adoption. Le National doit encore se prononcer. Et peut-\u00eatre bien la population aussi, puisque les milieux conservateurs songent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 lancer un r\u00e9f\u00e9rendum. Ce qui les irrite, Alexandra Richard, c'est le pas qui est fait en faveur des couples homosexuels:\r\nOui, leur crainte, c'est que petit \u00e0 petit on avance vers un droit plus large \u00e0 l'adoption pour les couples de m\u00eame sexe, alors que le peuple n'en a pas voulu lors du vote sur le PACS. Le conseiller aux Etats PDC valaisan Beat Rieder:\r\n...\r\nMais ces familles existent: c'est d\u00e9j\u00e0 une r\u00e9alit\u00e9. La ministre de la justice Simonetta Sommaruga l'a rappel\u00e9 ce matin:\r\n...\r\nDire non ne changerait rien \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. A part priver l'enfant du droit \u00e0 \u00eatre reconnu et par exemple, en cas de d\u00e9c\u00e8s, \u00e0 vivre avec ce parent qui l'a \u00e9lev\u00e9 jusque-l\u00e0. Damian M\u00fcller, conseiller aux Etats PLR lucernois:\r\n...\r\nAujourd'hui, la loi donne le droit d'adopter l'enfant du conjoint uniquement aux couples mari\u00e9s, apr\u00e8s cinq ans de mariage. C'est ce m\u00eame droit que la r\u00e9vision donnerait aux pacs\u00e9s et aussi aux concubins h\u00e9t\u00e9rosexuels.", "alternativeExcerpt": ["Les pacs\u00e9s devraient pouvoir adopter les enfants de leur partenaire. Le Conseil des Etats a accept\u00e9 mardi par 32 voix contre 7 la r\u00e9forme du droit de l'adoption. Le National doit encore se prononcer et les milieux conservateurs songent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 lancer un r\u00e9f\u00e9rendum."], "alternativeTitle": ["Les pacs\u00e9s pourraient avoir le droit d'adopter les enfants de leurs conjoints / 12H30_2016-03-08T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535106", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535095"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La question minute: renoncer \u00e0 son bail", "id": "sound-D66A01EB-AD4B-4400-A3EF-3B95E2069F56", "durationSec": 39, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Peut-on renoncer \u00e0 son nouveau bail apr\u00e8s l'avoir sign\u00e9? La r\u00e9ponse de Carole Wahlen, avocate sp\u00e9cialis\u00e9e en droit du bail, interrog\u00e9e par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.", "alternativeExcerpt": ["Peut-on renoncer \u00e0 son nouveau bail apr\u00e8s l'avoir sign\u00e9? La r\u00e9ponse de Carole Wahlen, avocate sp\u00e9cialis\u00e9e en droit du bail, interrog\u00e9e par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery."], "alternativeTitle": ["La question minute: renoncer \u00e0 son bail / OEP_2016-03-08T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516786", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516781"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Passag\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Passag\u00e8re", "id": "sound-C84DFF9C-6C5D-4DAB-A682-41604EE93A33", "durationSec": 1805, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Passag\u00e8re du 08.03.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-03-08T13:30:00_passagere", "Passag\u00e8re du 08.03.2016", "Passag\u00e8re / PSE_2016-03-08T13:30:00_passagere"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516808", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197869.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516808", "ece-7516807"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Les fins de carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-386B7C43-EAEE-4991-8E0E-416D510629EF", "durationSec": 1528, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Beyeler, Mariette\r\n* * La fin de carri\u00e8re est une p\u00e9riode sensible, qui pose la question de la reconnaissance, du sens \u00e0 donner \u00e0 son travail. Le monde du travail \u00e9voluant, les seniors n'ont plus la m\u00eame consid\u00e9ration qu'auparavant. Alors comment g\u00e9rer cette transition? Comment faire le deuil du travail alors qu'il fait aujourd'hui partie int\u00e9grante de notre identit\u00e9?\r\nOn en parle avec Nathalie Burnay, professeur de sociologie \u00e0 Universit\u00e9 catholique de Louvain et \u00e0 l'universit\u00e9 de Namur, en Belgique.", "alternativeTitle": ["Tribu du 08.03.2016", "Les fins de carri\u00e8re / TRI_2016-03-08T11:04:15_tribu", "Tribu du 08.03.2016", "Les fins de carri\u00e8re / TRI_2016-03-08T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["La fin de carri\u00e8re est une p\u00e9riode sensible, qui pose la question de la reconnaissance, du sens \u00e0 donner \u00e0 son travail. Le monde du travail \u00e9voluant, les seniors n\u2019ont plus la m\u00eame consid\u00e9ration qu'auparavant. Alors comment g\u00e9rer cette transition? Comment faire le deuil du travail alors qu\u2019il fait aujourd'hui partie int\u00e9grante de notre identit\u00e9?\n\nOn en parle avec Nathalie Burnay, professeur de sociologie \u00e0 Universit\u00e9 catholique de Louvain et \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Namur, en Belgique.", "La fin de carri\u00e8re est une p\u00e9riode sensible, qui pose la question de la reconnaissance, du sens \u00e0 donner \u00e0 son travail. Le monde du travail \u00e9voluant, les seniors n\u2019ont plus la m\u00eame consid\u00e9ration qu'auparavant. Alors comment g\u00e9rer cette transition? Comment faire le deuil du travail alors qu\u2019il fait aujourd'hui partie int\u00e9grante de notre identit\u00e9?\n\nOn en parle avec Nathalie Burnay, professeur de sociologie \u00e0 Universit\u00e9 catholique de Louvain et \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Namur, en Belgique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516719", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516719", "ece-7516718"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse", "source": "siranau", "title": "La revue de presse 08.03.2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5983E73C-7664-44D6-BDFF-441DC96948F0", "durationSec": 227, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse", "La revue de presse / NMT_2016-03-08T06:40:00_la-revue-de-presse", "La revue de presse / NMT_2016-03-08T06:40:00_la-revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516519", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059263.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516519", "ece-7516505"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "id": "sound-07AD2606-1836-4619-A60C-4439B2CD9CA1", "durationSec": 579, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Matthey-Junod Desaules, Christine;Xavier Fellay, PDC valaisan\r\n* Infotrafic: 08:00:16-08:00:36 / * Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(20/MULTI/SOMMET REACTION ALLEMAGNE)  \r\n*******La Turquie a pos\u00e9 ses conditions, et l'union europ\u00e9enne est pr\u00eate \u00e0 les accepter pour r\u00e9duire l'afflux de migrants....  La Turquie accepte que tous les migrants qui traversent la mer Eg\u00e9e soient renvoy\u00e9s sur son territoire . En \u00e9change, elle touchera 3 milliards d'euros en plus des 3 milliards d\u00e9j\u00e0 promis. Mais pour concr\u00e9tiser cet accord, il faudra attendre le 17 mars, date du prochain sommet, les Europ\u00e9ens veulent encore analyser cet accord, m\u00eame si \u00e0 ce stade, c'est d\u00e9j\u00e0 le soulagement. Notamment en Allemagne Blandine MIlcent, on imagine qu'\u00e0 cinq jours d'\u00e9lections r\u00e9gionales importantes pour Angela Merkel, la chanceli\u00e8re peut se satisfaire du r\u00e9sultat encore ouvert de ce sommet?\r\n ...quelles sont les r\u00e9actions en Allemagne, Blandine Milcent. On \r\nAbsolument, Angela Merkel (elle aussi) a parl\u00e9 d'une \"perc\u00e9e\" qu'elle juge m\u00eame en mesure de mettre fin \u00e0 la crise migratoire, \"une perc\u00e9e si on la r\u00e9alise\", a pr\u00e9cis\u00e9 la chanceli\u00e8re allemande, qui a par ailleurs obtenu que l'Union europ\u00e9enne ne parle plus de \"la fermeture de la route des Balkans\". A quelques jours des \u00e9lections, elle n'aurait pas pu ent\u00e9riner une solution qui met la Gr\u00e8ce en grande difficult\u00e9, on lui aurait reproch\u00e9 de retourner sa veste pour des raisons \u00e9lectorales. L\u00e0, ce r\u00e9sultat ouvert lui permet de d\u00e9fendre encore sa \"politique des petits pas\".\r\nLes premiers commentaires sur les sites de la presse allemande sont mitig\u00e9s: \"sommet termin\u00e9, solution repouss\u00e9e\", dit par exemple le Spiegel. Hier, avant la fin du sommet, tous disaient  que l'Union europ\u00e9enne \"n'avait pas le choix\", comme le dit le Tagesspiegel, car \"le plan pour faire baisser le nombre des r\u00e9fugi\u00e9s repose sur la coop\u00e9ration avec Ankara\". Et finalement, comme le r\u00e9sume le Spiegel: \"L'Europe a le choix, soit elle prend les r\u00e9fugi\u00e9s, soit elle prend les Turcs. En tout cas, la crise migratoire va changer fondamentalement notre relation \u00e0 la Turquie\"\r\n******Nous saurons donc les 17 et 18 mars si cet accord avec la Turquie se concr\u00e9tise. Merci Blandine Milcent, vous \u00e9tiez en direct de Berlin\r\n(D6/DOPAGE: SHARAPOVA TESTEE POSITIVE ITV SAUGY/PI) Maria Sharapova risque une suspension de 4 ans pour dopage!\r\nL'ancien num\u00e9ro un du tennis mondial a annonc\u00e9 hier soir \u00e0 Los Angels avoir subi un contr\u00f4le antidopage positif lors de l'Open d'Australie en janvier. C'est un s\u00e9isme pour le tennis f\u00e9minin dont la Russe est l'une des figures les plus charismatiques. Caroline Reymond. \r\nL\u00e2ch\u00e9e par Nike son sponsor quelques heures apr\u00e8s sa conf\u00e9rence de presse, Maria Sharapova assume son erreur. \r\nElle n'a pas consult\u00e9 la nouvelle liste des produits interdits publi\u00e9s par l'AMA au 1er janvier 2016. \r\nSelon le code mondial antidopage, les athl\u00e8tes sont responsables des substances qu'ils ing\u00e8rent. La Russe aurait donc d\u00fb savoir que le meldonium \u00e9tait dor\u00e9navant consid\u00e9r\u00e9 comme une substance interdite. \r\nMaria Sharapova a expliqu\u00e9 qu'elle utilisait ce m\u00e9dicament pour soigner divers probl\u00e8mes de sant\u00e9 dont le diab\u00e8te. Une explication qui peut a priori sembler plausible. Martial Saugy, Directeur du Laboratoire suisse d'analyse du dopage \u00e0 Lausanne. \r\n SON: \r\nLe probl\u00e8me, c'est que Maria Sharapova n'est de loin pas la seule \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9e positive au meldonium. Une patineuse et un cycliste russes ont \u00e9t\u00e9 pinc\u00e9 \u00e0 cause de cette substance tout commela Su\u00e9doise Abeba Aregawi ancienne championne du monde du 1500m\u00e8tres. \r\nEt le meldonium n'a pas \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9 \u00e0 la liste des produits prohibit\u00e9s pour rien. Martial Saugy. \r\n SON\r\nMaria Sharapova va devoir d\u00e9fendre son cas devant la F\u00e9d\u00e9ration internationale de tennis.\r\n(Br\u00e8ve chomage) Le taux de ch\u00f4mage est redescendu le mois dernier.\r\nIl est pass\u00e9 de 3,8% en janvier \u00e0 3,7% en f\u00e9vrier. \r\nAutrement dit, 161 mille 400 personnes \u00e9taient inscrites aupr\u00e8s des offices r\u00e9gionaux de placement. \r\nC'est quelque 2 mille de moins qu'en janvier.\r\nLe chomage des jeunes, est lui aussi en baisse, de 3,3%.\r\nLe secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie l'annonce ce matin.\r\n(26/PETROLE IMPORTE EN CH: PETROLE IRAKIEN/PA) Et cette erreur maintenant \u00e0 la raffinerie neuch\u00e2teloise de Cressier: plus d'un million de barils de p\u00e9trole import\u00e9 en Suisse l'an dernier a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 comme \u00e9tant du p\u00e9trole turc, alors qu'en r\u00e9alit\u00e9 il provenait du nord de l'Irak. D'apr\u00e8s l'enqu\u00eate de RTSinfo, cette erreur a biais\u00e9 les statistiques douani\u00e8res. Christine Matthey\r\nUn dossier que vous pouvez lire dans son int\u00e9gralit\u00e9 sur notre site rtsinfo.ch\r\n(25/OIT: EDUCATION FEMMES/PA) C'est la journ\u00e9e des femmes aujourd'hui. L'organisation internationale du travail en a profit\u00e9 pour publi\u00e9 son rapport sur les in\u00e9galit\u00e9s entre hommes et femmes. Et elle avance un chiffre: \u00e0 ce rythme, il faudra attendre 2086 avant que l'\u00e9galit\u00e9 salariale ne se concr\u00e9tise. Autrement dit, dans 70 ans, les femmes gagneront autant que les hommes. Et ces 20 derni\u00e8res ann\u00e9es, l'\u00e9cart en mati\u00e8re d'emploi s'est tr\u00e8s peu r\u00e9duit, Sylvie Belzer\r\n(22/EV. TEMOIGNAGE FAMILLE MH370) Il y a deux ans, le vol MH370 disparaissait des \u00e9crans radar. L'appareil de la Malaysia Airlines devait relier Kuala Lumpur \u00e0 P\u00e9kin avec 239 personnes \u00e0 son bord. Depuis 2 ans le myst\u00e8re est toujours entier sur ce qu'il a pu advenir de cet avion. Hier \u00e0 P\u00e9kin, \u00e0 la veille de ce triste anniversaire, les proches des passagers ont d\u00e9pos\u00e9 une plainte contre la compagnie a\u00e9rienne. C'\u00e9tait le dernier d\u00e9lai. Des familles ne croient toujours pas \u00e0 la th\u00e8se de l'accident.  Wen Wancheng avait un fils dans cet avion. Rapha\u00ebl Grand, notre correspondant en Chine a recueilli sont t\u00e9moignage.\r\n(15/VS/SUITE LETTRE FREYSINGER A HOLLANDE/ITW FELLAY) Nouveau volet dans l'affaire de la lettre d'Oskar Freysinger \u00e0 Fran\u00e7ois Hollande. Pour le PDC du Valais romand on ne peut pas \u00eatre \u00e0 la fois leader d'un parti et magistrat. Il a d\u00e9pos\u00e9 une motion au grand conseil hier. Le conseiller d'\u00e9tat UDC avait \u00e9crit une lettre au pr\u00e9seindet fran\u00e7ais dans le cadre des votations du 28 f\u00e9vrier, lettre avec l'ent\u00eate du canton. Le d\u00e9put\u00e9-suppl\u00e9ant PDC Xavier Fellay, qui a \u00e9crit la motion, estime qu'il y a l\u00e0 confusion dans les mandats\r\nXavier Fellay interrog\u00e9 par Yves Terrani.\r\n(Br\u00e8ve AC DC) Le groupe de rock AC/DC a d\u00fb interrompre sa tourn\u00e9e am\u00e9ricaine\r\nLe chanteur Brian Johnson \u00e2g\u00e9 de 68 ans risque de devenir totalement sourd s'il continue de se produire sur sc\u00e8ne. Paroles de son m\u00e9decin. \r\nLe groupe envisage de prendre un autre chanteur pour finir sa tourn\u00e9e. AC/DC devait aussi se produire en Europe en mai et juin. \r\nNouveau coup dur donc pour le groupe qui venait de se relancer apr\u00e8s s'\u00eatre s\u00e9par\u00e9 d'un des fondateurs qui avait des probl\u00e8mes de d\u00e9mence, et de son batteur condamn\u00e9 pour possession de drogues.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Nouveau Traitement)", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-03-08T08:00:00_le-journal-de-8h", "Pr\u00e9sent\u00e9 par Tania Barril / JDM_2016-03-08T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535153", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535153", "ece-7535135"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dans la peau d'Anne", "source": "siranau", "title": "Dans la peau d'Anne : Peur sur la ville", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-94243A01-A6EB-45FD-9DC2-504278DC7B9F", "durationSec": 193, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Dans cette web-s\u00e9rie en 10 \u00e9pisodes, l\u02b9enqu\u00eatrice et r\u00e9alisatrice Pauline Horovitz va soumettre \u00e0 l\u02b9\u00e9preuve de la r\u00e9alit\u00e9 quelques l\u00e9gendes urbaines: y a-t-il des crocodiles qui se prom\u00e8nent dans les \u00e9gouts? Est-il possible de retrouver des serpents \u00e9chapp\u00e9s de leur terrarium dans nos toilettes?\n\nUne enqu\u00eate s\u00e9rieuse et pleine d\u02b9humour men\u00e9e sur un ton loufoque et d\u00e9cal\u00e9.", "Dans cette web-s\u00e9rie en 10 \u00e9pisodes, l\u02b9enqu\u00eatrice et r\u00e9alisatrice Pauline Horovitz va soumettre \u00e0 l\u02b9\u00e9preuve de la r\u00e9alit\u00e9 quelques l\u00e9gendes urbaines: y a-t-il des crocodiles qui se prom\u00e8nent dans les \u00e9gouts? Est-il possible de retrouver des serpents \u00e9chapp\u00e9s de leur terrarium dans nos toilettes?\n\nUne enqu\u00eate s\u00e9rieuse et pleine d\u02b9humour men\u00e9e sur un ton loufoque et d\u00e9cal\u00e9.", "Dans cette web-s\u00e9rie en 10 \u00e9pisodes, l\u02b9enqu\u00eatrice et r\u00e9alisatrice Pauline Horovitz va soumettre \u00e0 l\u02b9\u00e9preuve de la r\u00e9alit\u00e9 quelques l\u00e9gendes urbaines: y a-t-il des crocodiles qui se prom\u00e8nent dans les \u00e9gouts? Est-il possible de retrouver des serpents \u00e9chapp\u00e9s de leur terrarium dans nos toilettes?\n\nUne enqu\u00eate s\u00e9rieuse et pleine d\u02b9humour men\u00e9e sur un ton loufoque et d\u00e9cal\u00e9."], "alternativeTitle": ["Peur sur la ville", "Peur sur la ville / NMT_2016-03-08T08:24:17_dans-la-peau-d-anne", "Peur sur la ville / NMT_2016-03-08T08:24:17_dans-la-peau-d-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516526", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6398533.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516526", "ece-7516512"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Soci\u00e9t\u00e9 multiculturelle: regard de la jeunesse : Fran\u00e7ois Grin,", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F49A542A-B8BF-4EDD-9F34-50EA37DCAEA6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3189, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "migration de population", "immigrant", "jeune (\u00e2ge)"], "excerpt": "Babylone questionne le point de vue des jeunes sur le multiculturalisme de la soci\u00e9t\u00e9. Comment les jeunes adultes suisses per\u00e7oivent-ils le multiculturalisme et le multilinguisme dans lequel ils \u00e9voluent ? Est-ce \u00e0 leurs yeux une chance, une enrichissante ouverture sur des nouvelles cultures et de nouveaux mondes, ou au contraire un risque d'affaiblissement de leur culture \u00e0 eux ? Une grande enqu\u00eate a interrog\u00e9 42000 jeunes suisses sur ces questions. Les jeunes Suisses ont de nombreux contacts avec la diversit\u00e9, par les voyages ou s\u00e9jours \u00e0 l'\u00e9tranger ou par leurs amis, puisqu'en Suisse m\u00eame, plus du quart des jeunes gens ont autant d'amis \u00e9trangers que Suisses, voire une majorit\u00e9 d'amis \u00e9trangers. En mati\u00e8re d'int\u00e9gration, les jeunes Suisses distinguent diff\u00e9rents enjeux : les donn\u00e9es  montrent qu'ils peuvent fort bien consid\u00e9rer favorablement la pr\u00e9sence de communaut\u00e9s immigr\u00e9es mais en m\u00eame temps attendre de ces m\u00eames communaut\u00e9s une claire volont\u00e9 d'int\u00e9gration se traduisant par l'adh\u00e9sion \u00e0 des normes per\u00e7ues comme non-n\u00e9gociables, tout en admettant des accommodements ponctuels permettant d'adapter certaines situations du quotidien aux besoins, notamment religieux ou culturels, des personnes d'origine \u00e9trang\u00e8re. Fran\u00e7ois Grin, responsable de cette vaste enqu\u00eate, nous \u00e9claire en direct sur ses r\u00e9sultats, ses recommandations g\u00e9n\u00e9rales et ses propositions d'action pour am\u00e9liorer la situation. Reportage dans une classe de 3\u00e8me ann\u00e9e du coll\u00e8ge Sismondi de Gen\u00e8ve, dans le cours de g\u00e9ographie de Manuel Barranco. Et reportage avec Pascal F\u00e8vre est \"\u00e9ducateur migrations\" \u00e0 Gen\u00e8ve. Il facilite la scolarit\u00e9 des enfants de 4 \u00e0 12 ans du centre de requ\u00e9rants d'asile du grand Saconnex en les accompagnants \u00e0 l'\u00e9cole et en soutenant parents et enseignants dans cette premi\u00e8re int\u00e9gration.", "alternativeTitle": ["Babylone du 08.03.2016", "Soci\u00e9t\u00e9 multiculturelle: regard de la jeunesse / BAB_2016-03-08T09:06:45_babylone", "Babylone du 08.03.2016", "Soci\u00e9t\u00e9 multiculturelle: regard de la jeunesse / BAB_2016-03-08T09:06:45_babylone"], "alternativeExcerpt": ["Babylone questionne le point de vue des jeunes sur le multiculturalisme de la soci\u00e9t\u00e9. \n\nComment les jeunes adultes suisses per\u00e7oivent-ils le multiculturalisme et le multilinguisme dans lequel ils \u00e9voluent? Est-ce \u00e0 leurs yeux une enrichissante ouverture sur des nouvelles cultures ou, au contraire, un risque d\u02b9affaiblissement de leur culture \u00e0 eux?", "Babylone questionne le point de vue des jeunes sur le multiculturalisme de la soci\u00e9t\u00e9. \n\nComment les jeunes adultes suisses per\u00e7oivent-ils le multiculturalisme et le multilinguisme dans lequel ils \u00e9voluent? Est-ce \u00e0 leurs yeux une enrichissante ouverture sur des nouvelles cultures ou, au contraire, un risque d\u02b9affaiblissement de leur culture \u00e0 eux?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516369", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380923.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de g\u00e9ographie,Prof de g\u00e9ographie", "name": "Barranco, Manuel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ducateur migration \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "F\u00e8vre, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Actuel pr\u00e9s. de la D\u00e9l\u00e9gation \u00e0 la langue, pr\u00e9sident de l'observ. ELF (\u00e9conomie-langues-formation),Professeur d'\u00e9conomie", "name": "Grin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516369", "ece-7516368"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le joueur de hockey Julien Sprunger ne sera pas suspendu", "id": "sound-3925E8C4-F374-46EA-B352-233F36E54984", "durationSec": 74, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Le joueur de hockey Julien Sprunger ne sera pas suspendu 12h30 Sprungler\r\nEn hockey sur glace, Julien Sprunger sera l'objet de toutes les attentions ce soir aux Vernets, lors de l'acte 3 des quarts de finale des play-offs. L'attaquant de Fribourg Gott\u00e9ron, qui avait charg\u00e9 samedi le joueur de Gen\u00e8ve Servette Daniel Rubin, ne sera pas suspendu. Bernardin Allemann, la F\u00e9d\u00e9ration a du prendre une d\u00e9cision difficile...\r\nGen\u00e8ve Servette - Fribourg Gott\u00e9ron, coup d'envoi \u00e0 20h15.\u00a0 A suivre sur RTSDeux et dans nos rendez-vous d'informations.", "alternativeExcerpt": ["Julien Sprunger sera l'objet de toutes les attentions mardi soir aux Vernets, lors de l'acte trois des quarts de finale des play-offs. L'attaquant de Fribourg-Gott\u00e9ron, qui avait charg\u00e9 samedi le joueur de Gen\u00e8ve Servette Daniel Rubin ne sera pas suspendu."], "alternativeTitle": ["Le joueur de hockey Julien Sprunger ne sera pas suspendu / 12H30_2016-03-08T12:41:00_developpement-12", "Le 12h30 du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535106", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535093"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le conflit syrien a des ramifications qui d\u00e9passent tr\u00e8s largement le pays et des r\u00e9percussions \u00e9galement en Europe :  Interviews de Raneem Ma'Touq et Aamal Nasr, militantes syriennes ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0273871-F24D-436C-9D22-E54663A57BA3", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 324, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "violence sexuelle", "conflit arm\u00e9", "camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "guerre civile", "violence", "migration de population"], "excerpt": "Raneem Ma'Touq et Aamal Nasr \u00e9voquent leur parcours de militantes, leurs combats, ainsi que leur v\u00e9cu depuis le d\u00e9but de la r\u00e9volution et de la guerre.", "alternativeExcerpt": ["Des Syriennes \u00e9voquent leur parcours de militantes, leurs combats, ainsi que leur v\u00e9cu depuis le d\u00e9but de la r\u00e9volution et de la guerre."], "alternativeTitle": ["Des Syriennes t\u00e9moignent de leur parcours et de leur v\u00e9cu en Syrie / TUM_2016-03-08T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535131", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militante syrienne ", "name": "Nasr, Aamal", "type": "Participant"}, {"role": "militante syrienne ", "name": "Ma'Touq, Raneem", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535126"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : Lakshmana au combat ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E5B56801-B47A-45D6-9EFE-DE14B46020EE", "durationSec": 157, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hindouisme", "mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-03-08T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2016-03-08T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516467", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516467", "ece-7516460"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Migrants: la population grecque se mobilise \u00e0 Idomeni", "id": "sound-F43BD356-8C9C-4E85-90DE-DF1E0A2C6633", "durationSec": 286, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAR2016\r\n* * Migrants: la population grecque se mobilise \u00e0 Idomeni LANCEMENT 1 / Syrie - solidarit\u00e9 de la Gr\u00e8ce\r\n***Pendant que l'Union europ\u00e9enne et la Turquie n\u00e9gocient -- et surtout prolongent leurs n\u00e9gociations --, les Grecs se mobilisent pour venir en aide aux r\u00e9fugi\u00e9s et migrants qui arrivent justement de Turquie.\r\nEntre Ath\u00e8nes et la fronti\u00e8re mac\u00e9donienne, des dizaines de milliers de personnes, des familles des milliers d'enfants, sont actuellement bloqu\u00e9s. La Gr\u00e8ce se transforme en zone de transit \u00e0 ciel ouvert, apr\u00e8s la quasi fermeture de la fronti\u00e8re, \u00e0 Idomeni. C'est de l\u00e0 que Nicolas Vultier nous envoie son reportage.\r\n  DIGAS\r\nEXTRO: Reportage sign\u00e9 Nicolas Vultier, \u00e0 la fronti\u00e8re entre la Gr\u00e8ce et la Mac\u00e9doine.", "alternativeExcerpt": ["Pendant que l\u2019Union europ\u00e9enne et la Turquie n\u00e9gocient, les Grecs se mobilisent pour venir en aide aux r\u00e9fugi\u00e9s et migrants qui arrivent de Turquie. Des dizaines de milliers de personnes sont actuellement bloqu\u00e9es. La Gr\u00e8ce se transforme en zone de transit \u00e0 ciel ouvert apr\u00e8s la quasi-fermeture de la fronti\u00e8re \u00e0 Idomeni."], "alternativeTitle": ["Migrants: la population grecque se mobilise \u00e0 Idomeni / TUM_2016-03-08T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535131", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677657.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535127"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: Brexit, les deux Anglais contre le continent", "id": "sound-F00BBF6C-5160-4204-9C27-E643C9013969", "durationSec": 108, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* * Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: Brexit, les deux Anglais contre le continent (SIGN- BREXIT/PA) Brexit : les deux Anglais contre le continent, le commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs\r\n  MAG 1'33\"\r\n((A quoi reconnait-on que l'on est amoureux ? C'est tr\u00e8s simple. On est amoureux quand on commence \u00e0 agir contre son propre int\u00e9r\u00eat, constatait Antoine Doinel dans l'Amour en fuite de Truffaut.\r\nSi c'est cela, alors ce sont bien des sympt\u00f4mes de passion tourment\u00e9e qui se manifestent entre la Grande-Bretagne et l'Union europ\u00e9enne. Mais le m\u00e9lodrame du Brexit est une outrageuse prise d'otage.. \r\nUn r\u00e9f\u00e9rendum sur la sortie de l'Union le 23 juin ? Tiens, c'est pr\u00e9cis\u00e9ment ce jour-l\u00e0 qu'aura lieu le prochain Conseil europ\u00e9en. \r\nDavid Cameron  accapare ses partenaires, truste les sommets communautaires et impose aux 27 autres pays membres son agenda de politique int\u00e9rieure. \r\nVoici que la construction europ\u00e9enne se retrouve pi\u00e9g\u00e9e par deux anciens camarades de coll\u00e8ge, par le duel entre le premier ministre et le maire de Londres Boris Johnson.\r\nVu d'ici, le Brexit peut faire r\u00eaver : le duel des peoples de la noblesse britannique souligne, s'il le fallait, la d\u00e9sincarnation des institutions europ\u00e9ennes... \r\nLe Brexit est aussi une formidable machine \u00e0 fantasme politique. \r\nCertains se prennent \u00e0 croire qu'une sortie britannique renforcerait la position de la Suisse face \u00e0 Bruxelles. D'autres, plus pragmatiques, rappellent que les Anglais sont notre meilleur alli\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'Union. \r\nMais Il est surtout temps que les Europ\u00e9ens cessent de se ridiculiser. Depuis son int\u00e9gration en 1973, Londres a toujours obtenu tout ce qu'elle souhaitait. \r\nLes Europ\u00e9ens doivent se concentrer sur leur force, montrer qu'ils peuvent s'entendre sur l'immigration, sur leurs valeurs communes et plus prosa\u00efquement, sur une reconstruction \u00e9conomique solide. \r\nUn vrai sens des priorit\u00e9s remettrait alors \u00e0 sa place ce feuilleton divertissant entre Cameron et Johnson, entre les deux Anglais et le continent.))", "alternativeExcerpt": ["A quoi reconna\u00eet-on que l\u2019on est amoureux? C\u2019est tr\u00e8s simple. On est amoureux quand on commence \u00e0 agir contre son propre int\u00e9r\u00eat, constatait Antoine Doinel dans \"L\u2019Amour en fuite\" de Truffaut.", "A quoi reconna\u00eet-on que l\u2019on est amoureux? C\u2019est tr\u00e8s simple. On est amoureux quand on commence \u00e0 agir contre son propre int\u00e9r\u00eat, constatait Antoine Doinel dans \"L\u2019Amour en fuite\" de Truffaut.", "A quoi reconna\u00eet-on que l\u2019on est amoureux? C\u2019est tr\u00e8s simple. On est amoureux quand on commence \u00e0 agir contre son propre int\u00e9r\u00eat, constatait Antoine Doinel dans \"L\u2019Amour en fuite\" de Truffaut."], "alternativeTitle": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: Brexit, les deux Anglais contre le continent", "Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: Brexit, les deux Anglais contre le continent / JDM_2016-03-08T06:51:00_signature", "Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs: Brexit, les deux Anglais contre le continent / JDM_2016-03-08T06:51:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535165", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677655.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535165", "ece-7535147"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : gros beignet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-45FA0E1F-B2D4-4C1F-905E-E6CCE0A8902C", "durationSec": 158, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["gros beignet", "gros beignet / SUPER_2016-03-08T17:10:58_le-supplement-du-nourjal", "gros beignet / SUPER_2016-03-08T17:10:58_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516452", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516452", "ece-7516444"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Vincent Cochetel, directeur Europe du HCR", "id": "sound-8A85ACCB-41D4-4568-BBC0-E8AC20FDE3AA", "durationSec": 1424, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAR2016\r\n* * Vincent Cochetel, directeur Europe du HCR (VINCENT COCHETEL, DIRECTEUR EUROPE DU HCR) 8.3  INVITE MATINALE - VINCENT COCHETEL\r\nVincent Cochetel, directeur Europe du HCR - son portable le ** 44 - en direct du studio de Gen\u00e8ve accueilli par Anne Marchand\r\nHeure\r\nLe sommet Union Europ\u00e9enne-Turquie s'est donc conclu cette nuit par un accord de principe. La Turquie s'est engag\u00e9e \u00e0 r\u00e9admettre, \u00e0 partir de juin prochain, tous les r\u00e9fugi\u00e9s irr\u00e9guliers, quelle que soit leur nationalit\u00e9, et qui ont transit\u00e9 sur son sol avant de gagner l'Europe. Ces premi\u00e8res d\u00e9cisions sont-elles susceptibles de concr\u00e9tiser le triple objectif des 28 \u00e0 savoir, la s\u00e9curit\u00e9 des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures, la coop\u00e9ration avec la Turquie et la solidarit\u00e9 avec la Gr\u00e8ce? Mais au-del\u00e0 de ces aspirations politiques quelles cons\u00e9quences concr\u00e8tes ces mesures auront sur les migrants. Pour en parler le plaisir de recevoir ce matin, Vincent Cochetel, directeur Europe du HCR, l'agence de l'ONU pour les r\u00e9fugi\u00e9s...\r\nM\u00e9canisme conforme aux conventions?\r\n-La Turquie s'est engag\u00e9e \u00e0 r\u00e9admettre, \u00e0 partir de juin prochain, tous les r\u00e9fugi\u00e9s irr\u00e9guliers, quelle se soit leur nationalit\u00e9, ayant transit\u00e9 sur son sol avant de gagner l'Europe. Elle organisera elle-m\u00eame leur retour \u00e0 leur pays d'origine. Elle reprendra aussi chaque r\u00e9fugi\u00e9 syrien qui arrivera dans l'une des \u00eeles grecques. Pour chaque r\u00e9fugi\u00e9 ainsi repris, l'Union europ\u00e9enne (UE) donnera asile \u00e0 un r\u00e9fugi\u00e9 syrien se trouvant en Turquie par le biais de son programme de r\u00e9installation.\r\nCe m\u00e9canisme de renvoi vers la Turquie, et puis de r\u00e9installation, est-ce bien conforme aux conventions internationales ? C'est ce que pr\u00e9tend la Commission europ\u00e9enne.\r\n-Renvoyer m\u00eame des Syriens qui ont pris tant de risques. a-t-on franchi une ligne rouge ?\r\nDissuasif?\r\n- Va endiguer le flot migratoire (qui ne tarit pas depuis l'an dernier. Ils \u00e9taient 1,25 millions de Syriens, d'Irakiens et d'Afghans qui ont transit\u00e9 par la Turquie avant de rejoindre l'Europe en 2016. Depuis janvier, malgr\u00e9 l'hiver, plus de 100 000 r\u00e9fugi\u00e9s ont d\u00e9j\u00e0 travers\u00e9)? La Turquie est-elle vraiment en mesure de faire face, m\u00eame avec l'aide internationale ?\r\n-L'UE mise sur un effet dissuasif. N'est-ce pas un peu na\u00eff, puisque l'immigration \u00e9conomique existera toujours ?\r\n-Erdogan va pouvoir  jouer les \u00ab kadhafi \u00bb en mena\u00e7ant d'ouvrir les vannes quand il veut obtenir quelque chose..\r\nDroits de l'homme\r\n- La Turquie pas championne des droits de l'homme? A son arriv\u00e9e au sommet, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais, Fran\u00e7ois Hollande, a appel\u00e9 \u00e0 une coop\u00e9ration plus pouss\u00e9e avec la Turquie, mais pas \u00e0 n'importe quel prix. \u00abLa libert\u00e9 de la presse doit exister partout\u00bb, a-t-il dit en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la r\u00e9cente mise sous tutelle du journal d'opposition Zaman.\r\n-Plus g\u00e9n\u00e9ralement, on peut avoir l'impression que la question des droits de l'homme passe vraiment au second plan, notamment la question de la libert\u00e9 de la presse. l'objectif supr\u00eam c'est \u00ab cachez ce r\u00e9fugi\u00e9s que je ne aurais voir.\r\nChiffres UE\r\n-Si l'on fait abstraction de l'Allemagne et de la Su\u00e8de, combien l'Europe, \u00e0 commencer par la France, a-t-elle accueilli de r\u00e9fugi\u00e9s syriens sur son territoire... une paille en regard des 2.5 millions de migrants syriens accueilli en Turquie...\r\nGr\u00e8ce via Presse (Droux)\r\n-La position turque.... elle est \u00e0 vos yeux, cependant capitale pour soulager un tant soit peu la Gr\u00e8ce....\r\n-Qu'est-ce qui actuellement vous pr\u00e9occupe le plus.... la situation des quelques 35'000 migrants qui attendent au seul poste fronti\u00e8re greco-mac\u00e9donien d'Idomeni...\r\n-L'Europe a promis 300 millions d'Euros d'aide humanitaire pour aider la Gr\u00e8ce \u00e0 faire face \u00e0 la crise migratoire... sera-ce suffisant pour soulager Ath\u00e8nes..\r\n-Malgr\u00e9 la crise \u00e9conomique qui continue \u00e0 la toucher de plein fouet, la Gr\u00e8ce construit actuellement de nouvelles structures d'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s... comment comprendre cette g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 au milieu de tant de frilosit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale...\r\nRoute des Balkans via Presse (Esther)\r\n-La situation en Gr\u00e8ce peut-elle raisonnablement se modifier si comme le pr\u00e9conisent nombre de pays europ\u00e9ens, surtout ceux de l'Est, la route des Balkans devait \u00eatre d\u00e9sormais close...\r\n-Mais comme l'eau qui cherche toujours \u00e0 contourner les obstacles qui l'emp\u00eache de couler, le flot des r\u00e9fugi\u00e9s va tenter d'autres voies, ce pourrait \u00eatre via l'Albanie..\r\n-Mais cette fermeture n'est-elle pas, ne serait-ce que psychologiquement,  la condition sine qua non \u00e0 l'application de la r\u00e9partition des r\u00e9fugi\u00e9s entre les Etats membres de l'UE.\r\nOpinions publiques \r\n-Les Europ\u00e9ens sont visiblement tr\u00e8s loin d'avoir encore trouver des r\u00e9ponses collectives \u00e0 la crise, sont-ils par trop otages de leur opinion public..\r\n-Par exemple, 6 fran\u00e7ais sur 10 sont oppos\u00e9s \u00e0 la r\u00e9partition des migrants en Europe.... et on ne parle pas de la Hongrie, la R\u00e9publique tch\u00e8que, la Slovaquie, la Pologne pour ne citer qu'eux..\r\n-Ce qui inqui\u00e8tent visblement beaucoup les personnes sond\u00e9es, c'est que parmi les migrants qui arrivent en Europe se trouvent des terroristes potentiels...peut-on les bl\u00e2mer ?\r\nEt la Suisse dans tout cela?...via Presse\r\n-Peu pr\u00e9sente dans le d\u00e9bat...la Suisse en fait elle assez dans l'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s syriens...\r\nPresse sur solutions pour arr\u00eater la guerre (Droux)", "alternativeExcerpt": ["Les premi\u00e8res d\u00e9cisions prises lors du sommet europ\u00e9en sur la crise migratoire \u00e0 Bruxelles sont-elles susceptibles de concr\u00e9tiser le triple objectif des 28 - s\u00e9curit\u00e9 des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures, coop\u00e9ration avec la Turquie et solidarit\u00e9 avec la Gr\u00e8ce? Et au-del\u00e0 de ces aspirations politiques, quelles cons\u00e9quences concr\u00e8tes ces mesures auront-elles sur les migrants?  Vincent Cochetel est directeur Europe du Haut Commissariat des Nations unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR).", "Vincent Cochetel est directeur Europe du Haut Commissariat des Nations unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR). Les premi\u00e8res d\u00e9cisions prises lors du sommet europ\u00e9en sur la crise migratoire \u00e0 Bruxelles sont-elles susceptibles de concr\u00e9tiser le triple objectif des 28 - s\u00e9curit\u00e9 des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures, coop\u00e9ration avec la Turquie et solidarit\u00e9 avec la Gr\u00e8ce? Et au-del\u00e0 de ces aspirations politiques, quelles cons\u00e9quences concr\u00e8tes ces mesures auront-elles sur les migrants?", "Les premi\u00e8res d\u00e9cisions prises lors du sommet europ\u00e9en sur la crise migratoire \u00e0 Bruxelles sont-elles susceptibles de concr\u00e9tiser le triple objectif des 28 - s\u00e9curit\u00e9 des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures, coop\u00e9ration avec la Turquie et solidarit\u00e9 avec la Gr\u00e8ce? Et au-del\u00e0 de ces aspirations politiques, quelles cons\u00e9quences concr\u00e8tes ces mesures auront-elles sur les migrants?  Vincent Cochetel est directeur Europe du Haut Commissariat des Nations unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR).", "Les premi\u00e8res d\u00e9cisions prises lors du sommet europ\u00e9en sur la crise migratoire \u00e0 Bruxelles sont-elles susceptibles de concr\u00e9tiser le triple objectif des 28 - s\u00e9curit\u00e9 des fronti\u00e8res ext\u00e9rieures, coop\u00e9ration avec la Turquie et solidarit\u00e9 avec la Gr\u00e8ce? Et au-del\u00e0 de ces aspirations politiques, quelles cons\u00e9quences concr\u00e8tes ces mesures auront-elles sur les migrants?  Vincent Cochetel est directeur Europe du Haut Commissariat des Nations unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR)."], "alternativeTitle": ["Vincent Cochetel, directeur Europe du HCR", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Vincent Cochetel", "Vincent Cochetel, directeur Europe du HCR / JDM_2016-03-08T07:37:00_l-invite-du-journal", "Vincent Cochetel, directeur Europe du HCR / JDM_2016-03-08T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7535159", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marchand, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "Directeur pour l'Europe ", "name": "Cochetel, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535159", "ece-7535141"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bande originale", "source": "siranau", "title": "Bande originale : Les compositrices de musique de films", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-24A2E517-81E2-4C60-A823-E07F2D7AD4E0", "durationSec": 482, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique de film"], "alternativeTitle": ["Bande originale", "Bande originale / OTWO_2016-03-08T09:30:00_bande-originale", "Bande originale / OTWO_2016-03-08T09:30:00_bande-originale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516468", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5200710.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516468", "ece-7516461"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hotline", "source": "siranau", "title": "Hotline : Pinailler sur les d\u00e9tails", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E9F98072-6A4E-4489-AA8A-E0EAE18EEDF6", "durationSec": 134, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pinailler sur les d\u00e9tails", "Pinailler sur les d\u00e9tails / OTWO_2016-03-08T11:32:59_hotline", "Pinailler sur les d\u00e9tails / OTWO_2016-03-08T11:32:59_hotline"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516470", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015957.image", "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516470", "ece-7516463"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Quand le compositeur se fait grand reporter (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5152173-D1C9-440B-A6CD-E11C479D653D", "durationSec": 3341, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Camus, Albert"], "thematicThemes": ["musique classique", "philosophie", "compositeur"], "excerpt": "Ecoutons Albert Camus, en embl\u00e8me de cette s\u00e9rie de Musique en m\u00e9moire : \" L'art n'est pas \u00e0 mes yeux une r\u00e9jouissance solitaire. Il est un moyen d'\u00e9mouvoir le plus grand nombre d'hommes en leur offrant une image privil\u00e9gi\u00e9e des souffrances et des joies communes. Il oblige donc l'artiste \u00e0 ne pas s'isoler ; il le soumet \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 la plus humble et la plus universelle. Et celui qui, souvent, a choisi son destin d'artiste parce qu'il se sentait diff\u00e9rent, apprend bien vite qu'il ne nourrira son art, et sa diff\u00e9rence, qu'en avouant sa ressemblance avec tous. L'artiste se forge dans cet aller-retour perp\u00e9tuel de lui aux autres, \u00e0 mi-chemin de la beaut\u00e9 dont il ne peut se passer et de la communaut\u00e9 \u00e0 laquelle il ne peut s'arracher \". C'est Gilles Landini qui nous incite \u00e0 faire r\u00e9sonner ces propos d'Albert Camus, prononc\u00e9s lors du discours de r\u00e9ception du prix Nobel 1957, \u00e0 l'\u00e9coute de cette semaine th\u00e9matique. \" Quand le compositeur se fait grand reporter \". Pianiste, p\u00e9dagogue, responsable du d\u00e9partement piano au Conservatoire de musique neuch\u00e2telois (CMNE) , surtout musicien et humaniste, Gilles Landini d\u00e9gage ici la musique de toute volont\u00e9 d'esth\u00e9tisme et replace l'artiste dans la soci\u00e9t\u00e9, par ses r\u00e9flexions autour de quelques oeuvres qui t\u00e9moignent d'\u00e9v\u00e9nements nationaux ou internationaux. au moment o\u00f9 ils se passent (point donc ici de musiques, plus habituelles, qui viennent faire acte de \" comm\u00e9moration \"). Haydn, Sibelius, Ravel ou Debussy, Chopin, Kodaly, Bernstein ou Honegger : c'est en vibrant aux propos de Camus, qui en parlant de l'artiste \u00e9voque \" les deux charges qui font la grandeur de son m\u00e9tier : le service de la v\u00e9rit\u00e9 et celui de la libert\u00e9 \", qu'on \u00e9coutera le mieux ces musiques.", "alternativeTitle": ["Musique en m\u00e9moire du 08.03.2016", "Quand le compositeur se fait grand reporter\u2026 2/5 / MEM_2016-03-08T10:04:15_musique-en-memoire", "Musique en m\u00e9moire du 08.03.2016", "Quand le compositeur se fait grand reporter\u2026 2/5 / MEM_2016-03-08T10:04:15_musique-en-memoire"], "alternativeExcerpt": ["Ecoutons Albert Camus, en embl\u00e8me de cette s\u00e9rie de Musique en m\u00e9moire : \" L'art n'est pas \u00e0 mes yeux une r\u00e9jouissance solitaire. Il est un moyen d'\u00e9mouvoir le plus grand nombre d'hommes en leur offrant une image privil\u00e9gi\u00e9e des souffrances et des joies communes. \n\nIl oblige donc l'artiste \u00e0 ne pas s'isoler ; il le soumet \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 la plus humble et la plus universelle.", "Ecoutons Albert Camus, en embl\u00e8me de cette s\u00e9rie de Musique en m\u00e9moire : \" L'art n'est pas \u00e0 mes yeux une r\u00e9jouissance solitaire. Il est un moyen d'\u00e9mouvoir le plus grand nombre d'hommes en leur offrant une image privil\u00e9gi\u00e9e des souffrances et des joies communes. \n\nIl oblige donc l'artiste \u00e0 ne pas s'isoler ; il le soumet \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 la plus humble et la plus universelle."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516363", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423797.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, musicologue", "name": "Landini, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516363", "ece-7516362"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s de Claude D., meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 de Marie, jeune fille de 19 ans qui avait \u00e9t\u00e9 brutalement assassin\u00e9e en mai 2013. Alors que l'ambiance restait tendue, l'assassin pr\u00e9sum\u00e9 a r\u00e9pondu aux nombreuses questions du procureur g\u00e9n\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-79A56297-7EE7-4B2A-815B-F36D0A35AF08", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Renens", "Vaud"], "durationSec": 136, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide", "violence", "proc\u00e8s"], "excerpt": "Deuxi\u00e8me jour du proc\u00e8s de Claude D. Apr\u00e8s une audience mouvement\u00e9e, rythm\u00e9e avant tout par des questions d'ordre proc\u00e9durales, le Tribunal a repris ses travaux.", "alternativeExcerpt": ["Deuxi\u00e8me jour du proc\u00e8s de Claude D. apr\u00e8s une premi\u00e8re audience mouvement\u00e9e lundi. Le Tribunal a repris ses travaux mardi matin. Alors que l'ambiance restait tendue, l'assassin pr\u00e9sum\u00e9 de Marie a r\u00e9pondu aux nombreuses questions du procureur g\u00e9n\u00e9ral."], "alternativeTitle": ["Le point sur le deuxi\u00e8me jour du proc\u00e8s de Claude D. / 12H30_2016-03-08T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7535106", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7535100"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magma", "source": "siranau", "title": "La chronique de Jean-Pierre Amann", "id": "sound-375BBCB2-860E-4649-A6C5-DDE729F556B7", "durationSec": 1085, "publicationDate": "2016-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "-\tLe pianiste Piotr Anderszewski s'offre une ann\u00e9e sabbatique\r\n<http://slippedisc.com/2016/03/a-major-pianist-calls-time-out/>\r\n-\tUn manuscrit de la main de Berlioz acquis par la BNF\r\n<http://www.francemusique.fr/emission/le-dossier-du-jour/2015-2016/le-manuscrit-de-la-partition-piano-voix-des-troyens-de-berlioz-acquis-par-la-bnf-03-01>\r\n-\tLe public de la Philharmonie de Cologne interrompt, par des hu\u00e9es, un r\u00e9cital de... clavecin\r\n<http://www.ksta.de/kultur/konzert-in-der-koelner-philharmonie-abgebrochen--reden-sie-doch-gefaelligst-deutsch---23646344>\r\nou\r\n<http://www.francemusique.fr/actu-musicale/philharmonie-de-cologne-le-claveciniste-iranien-Mahan-Esfahani-hue-et-somme-de-parler-en-allemand-124331>\r\n-\tUn concert pour les r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 la Philharmonie de Berlin\r\n<http://www.francemusique.fr/emission/le-dossier-du-jour/2015-2016/un-concert-offert-aux-refugies-a-la-philharmonie-de-berlin-03-03-2016-07-10>\r\n-\tQuel avenir pour les radios musicales classiques?\r\n<http://www.newmusicbox.org/articles/the-case-for-radio/>\r\n-\tUn jazzman vient de c\u00e9l\u00e9brer son 100\u00e8 anniversaire: Svend Asmussen\r\n<http://slippedisc.com/2016/03/anti-nazi-jazz-violinist-turns-100/>", "alternativeExcerpt": ["- Le pianiste Piotr Anderszewski s\u2019offre une ann\u00e9e sabbatique\n- Un manuscrit de la main de Berlioz acquis par la BNF\n- Le public de la Philharmonie de Cologne interrompt, par des hu\u00e9es, un r\u00e9cital de... clavecin\n- Un concert pour les r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 la Philharmonie de Berlin\n- Quel avenir pour les radios musicales classiques?\n- Un jazzman vient de c\u00e9l\u00e9brer son 100\u00e8 anniversaire: Svend Asmussen"], "alternativeTitle": ["La chronique de Jean-Pierre Amann / MAG_2016-03-08T12:06:45_chronique-1", "Magma du 08.03.2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7516395", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4201312.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7516391"]}]}}