{"response": {"numFound": 2, "start": 0, "docs": [{"source": "siranau", "title": "Discours au S\u00e9nat de Ren\u00e9 Viviani, pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais : A propos d'un gouvernement de D\u00e9fense nationale en 1914", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-289DF952-2839-40D0-816B-5F6BAC5FA885", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 116, "publicationDate": "1914-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)", "politique de d\u00e9fense"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais", "name": "Viviani, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres de l'Expo 1964. L'empereur Guillaume II s'adresse au peuple allemand au d\u00e9but de la premi\u00e8re guerre mondiale", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-F0E8F01C-1415-43DE-8E57-F6E9422B5490", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1914-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo 64"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "empereur allemand", "name": "Guillaume II (empereur allemand et roi de Prusse)", "type": "Participant"}]}}]}}