{"response": {"numFound": 410, "start": 200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Cort\u00e8ge de la F\u00eate des Pupilles et pupillettes de Gen\u00e8ve 1943", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Reportage", "D\u00e9claration"], "id": "sound-183576BC-C410-4894-A29F-E297EE641D5E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 526, "publicationDate": "1943-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeunes Gym de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["f\u00eate", "sport", "cort\u00e8ge", "jeunesse", "gymnastique (loisir)"], "excerpt": "Description du d\u00e9fil\u00e9 des jeunes gymnastes de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Bonardelly, Humbert-Louis", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "organisateur de la manifestation", "name": "Langenbach, Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Bonardelly, Humbert-Louis", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "fanfare municipale de la ville de Gen\u00e8ve", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "musiciens de l'Ondine genevoise", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "fanfare des gymnastes genevois", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Concert des cadets de Gen\u00e8ve : Extrait de l'\"Echo du Reculet\"", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-765C5C5B-F08E-4783-8F44-762CD4900B12", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 232, "publicationDate": "1943-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cadets de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["musique populaire", "fanfare"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "musiciens des Cadets de Gen\u00e8ve", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des Cadets de Gen\u00e8ve", "name": "Haelaerts, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recette d'Ali Babali", "source": "siranau", "title": "Quelques conseils culinaires pour temps de restrictions : Salade \u00e0 la hongroise", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-158B3809-6D4B-47A4-9C4D-169B9E4F8AB5", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1943-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salade", "rationnement", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Pr\u00e9paration d'une salade marin\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ali Babali [=Bourquin, Constant]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "A propos de la F\u00eate des musiciens suisses \u00e0 Gen\u00e8ve en 1943 : Programme des oeuvres interpr\u00e9t\u00e9es illustrant l'art musical suisse", "genres": ["INT"], "id": "sound-AB8EB007-9564-4BDE-A161-8428C73B587E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 261, "publicationDate": "1943-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gagnebin, Henri", "Martin, Frank", "Etter, Philippe", "Celio, Enrico"], "thematicThemes": ["manifestation culturelle", "compositeur", "musique classique"], "excerpt": "Le programme complet des oeuvres musicales interpr\u00e9t\u00e9es durant cette F\u00eate printani\u00e8re, organis\u00e9e d'ann\u00e9e en ann\u00e9e dans diverses villes suisses, illustre la situation de la cr\u00e9ation nationale du moment.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, directeur du Conservatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Gagnebin, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Souvenir de vedette : Evocation de Maurice Chevalier en tourn\u00e9e en Suisse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C64F6DB3-F2FF-4518-AEEB-53F84CD09F1C", "durationSec": 155, "publicationDate": "1943-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chevalier, Maurice"], "thematicThemes": ["music-hall", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hop Suisse", "source": "siranau", "title": "Interview d'Armand Joos, vice-pr\u00e9sident du centenaire de la soci\u00e9t\u00e9 de gymnastique genevoise : Les classes de pupilles et de pupillettes", "genres": ["INT"], "id": "sound-88BFC1BE-D3F8-4C74-A0CA-E5E1A39F8801", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 245, "publicationDate": "1943-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclisme (loisir)", "enfant (\u00e2ge)", "sport", "\u00e9ducation", "formation", "gymnastique (loisir)", "gymnastique (sportive)"], "excerpt": "Les classes de pupilles et de pupillettes. Education et sport. Gymnastique pour les enfants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du centenaire de la soci\u00e9t\u00e9 de gymnastique genevoise", "name": "Joos, Armand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Bonardelly, Humbert-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recette d'Ali Babali", "source": "siranau", "title": "Quelques conseils culinaires pour temps de restrictions : Bortsch \u00e0 la Strogonoff", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-97FC5E43-2998-4A63-A3DD-715CE288FAC7", "durationSec": 68, "publicationDate": "1943-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["viande", "rationnement", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Pr\u00e9paration d'un bortsch \u00e0 la Strogonoff.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ali Babali [=Bourquin, Constant]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recette d'Ali Babali", "source": "siranau", "title": "Quelques conseils culinaires pour temps de restrictions : Pr\u00e9paration d'une soupe pavaise \u00e0 l'italienne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7FECEC02-B11B-4A08-8760-1617F0188496", "durationSec": 67, "publicationDate": "1943-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recette culinaire", "art culinaire", "rationnement"], "excerpt": "Soupe pavaise \u00e0 l'italienne avec un oeuf poch\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ali Babali [=Bourquin, Constant]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'\u00e9meraude", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7DA551A6-14DD-4386-A0B2-4BAB6F6F63F5", "durationSec": 1897, "publicationDate": "1943-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "metteur en ondes", "name": "Jacquelin, Maurice", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Hornung, Camylle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien (Pietro, valet d'Alvar\u00e8s)", "name": "Vierne, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Madame Castillon)", "name": "Lion, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Pacita Castillon)", "name": "Aubert, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Alvar\u00e8s, chef d'orchestre)", "name": "Oury, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (un chauffeur)", "name": "Jacquelin, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Andr\u00e9a Castillon)", "name": "Hornung, Camylle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recette d'Ali Babali", "source": "siranau", "title": "Quelques conseils culinaires pour temps de restrictions : Pr\u00e9paration de poireaux en pur\u00e9e", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3C81D2D3-CB05-4A96-9810-89EF63A920AA", "durationSec": 81, "publicationDate": "1943-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rationnement", "poireau", "recette culinaire", "art culinaire"], "excerpt": "Pr\u00e9paration de poireaux en bouillie.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ali Babali [=Bourquin, Constant]", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "De l'eug\u00e9nisme : D\u00e9fense de l'eug\u00e9nisme \u00e0 travers les \u00e2ges. N\u00e9cessit\u00e9 d'un certain contr\u00f4le social en vue d'\u00e9radiquer les maladies d\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives", "genres": ["INT"], "id": "sound-2A4EFABE-99F7-4639-A06F-ED82BA1D0159", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 652, "publicationDate": "1943-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["eug\u00e9nisme", "racisme", "maladie cong\u00e9nitale"], "excerpt": "D\u00e9fense et illustration de l'eug\u00e9nisme. De la justification m\u00e9dicale (et historique) de l'\u00e9litocratie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ticien zurichois", "name": "Hanhart", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recette d'Ali Babali", "source": "siranau", "title": "Quelques conseils culinaires pour temps de restrictions : Pr\u00e9paration d'un potage de l\u00e9gumes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-05A96F21-B390-45BD-896E-20531E4B672B", "durationSec": 86, "publicationDate": "1943-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gume", "art culinaire", "viande", "rationnement", "recette culinaire"], "excerpt": "Pr\u00e9paration d'un potage de l\u00e9gume ayant le m\u00eame go\u00fbt qu'un bouillon de viande.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ali Babali [=Bourquin, Constant]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'importation des textiles en p\u00e9riode de guerre et la production indig\u00e8ne de fibres artificielles : Interview du directeur de l'Office genevois de l'Economie de guerre", "genres": ["INT"], "id": "sound-0E0F897C-52D9-4498-BEFE-9B02A1CCADF6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 531, "publicationDate": "1943-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie de guerre", "rationnement", "technique du textile", "fibre textile", "r\u00e9cup\u00e9ration des textiles", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sous-directeur de l'Office genevois de l'Echange", "name": "Virieux", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Office cantonal genevois de l'Economie de guerre", "name": "Bigar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "L'\u00e9conomie de guerre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBDF110B-BAD6-4DC9-819F-DDCDFC5E85A7", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 440, "publicationDate": "1943-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "rationnement", "\u00e9conomie de guerre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de l'Office de l'Economie de guerre", "name": "Bigar", "type": "Participant"}, {"name": "Virieux", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Courrier de la Croix-Rouge", "source": "siranau", "title": "D\u00e9fense et illustration du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge \u00e0 destination des auditeurs am\u00e9ricains : Caract\u00e9ristiques et histoire de l'organisation humanitaire imagin\u00e9e par Henri Dunant d\u00e8s 1859", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7C060C62-3B86-4636-8F6A-AC0D15346922", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 514, "publicationDate": "1943-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "organisation humanitaire", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant du CICR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rendez-vous des scouts", "source": "siranau", "title": "Emission du 16 mai 1943", "genres": ["DIV"], "id": "sound-ACB4A077-129D-41F9-90A8-773EABD8CBD2", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Lausanne", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1735, "publicationDate": "1943-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "chant populaire", "mouvement de jeunesse", "scoutisme", "chanson", "chant patriotique"], "excerpt": "Emission de chansons populaires. Le Lansquenet, pl. 07 et 09; Chant de la Boh\u00eame, pl. 09; Chant du Landsturm, pl. 09 et 11; La Bergerette, pl. 07 et 10; Gribouille \u00e9tait boy-scout, pl. 12; Sur l'air du train, pl. 12 et 13; Le cuisinier de la troupe, pl. 13; L'\u00e9claireur, pl. 13 et 14.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "abb\u00e9, compositeur", "name": "Bovet, Joseph", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "choeur de scouts", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pour nos soldats", "source": "siranau", "title": "Concours pour les enfants et les adultes : Sketches et chansons", "genres": ["DIV", "Th\u00e9\u00e2tre", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-7BEE3C04-2910-4E21-9086-6EF662777D03", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2353, "publicationDate": "1943-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "soldat", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "rationnement"], "excerpt": "Sketch sur le chocolat et le rationnement. Chanson \"Quand Une p'tite femme vous g\u00e2te\". Gagnants du concours pour les enfants. Correspondance et envois de paquets aux soldats. Chansons sur \"Le Plan Wahlen\" et sur \"Un Jour sans viande\". Chansons \"La Caratzella\" et \"Il est compl\u00e8tement swingl\u00e9\".", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "interpr\u00e8te", "name": "Nello, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Rey, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Almard", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te", "name": "Yvard, Yette", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Nello, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Almard", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Yvard, Yette", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Rollan, Jack", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "participant au sketch", "name": "Almard", "type": "Participant"}, {"role": "participante au sketch", "name": "Yvard, Yette", "type": "Participant"}, {"role": "participant au sketch", "name": "Nello, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "participant au sketch", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Bonsoir voisine : Emission du 12 mai 1943", "genres": ["VAR", "DIV"], "id": "sound-056DE921-7218-4DA9-971F-0A880FD6C74A", "durationSec": 893, "publicationDate": "1943-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "suicide"], "excerpt": "Evocation de la mort tragique de Peretti et Lisa. Sketch \"Le Suicide\" sur les plages 19 \u00e0 21. Po\u00e8mes sur les plages 21 et 22.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Carlini, Marcel de", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maurras, Charles", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Noailles, Anna de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au gr\u00e9 des jours", "source": "siranau", "title": "Interview \u00e0 propos du rationnement (extrait)", "genres": ["INT"], "id": "sound-9E027A0C-E33D-4E14-9383-C6B07B8213C4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 652, "publicationDate": "1943-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Office f\u00e9d\u00e9ral de l'alimentation"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie de guerre", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "chocolat", "sucre", "rationnement"], "excerpt": "Difficult\u00e9s pour organiser le rationnement. Etablissement d'un syst\u00e8me de distribution social. Probl\u00e8me de distribution. Crit\u00e8res appliqu\u00e9s pour le rationnement diff\u00e9rentiel, notamment le crit\u00e8re physiologique. Donn\u00e9es statistiques sur le rationnement. Nombre de tickets de rationnement. Rationnement du chocolat. Appel \u00e0 la discipline des rationn\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du rationnement de l'Economie de guerre", "name": "[Mugli]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Au pays d'Appenzell", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B81EB4CA-E8B7-4CB7-BC38-EBB4B0C68855", "thematicGeographicals": ["Speicher", "Saint-Gall (ville)", "Voegelinsegg", "Appenzell", "Suisse"], "durationSec": 2834, "publicationDate": "1943-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sutter (Landamann)"], "thematicThemes": ["architecture", "broderie", "vie politique", "fonction politique", "conflit arm\u00e9", "religion et croyances", "arm\u00e9e", "torture", "art et tradition populaires", "soldat", "arme", "13e si\u00e8cle", "prison"], "excerpt": "Visite d'Appenzell. Description des maisons et des enseignes des commerces. Activit\u00e9s industrielles d'Appenzell. Visite de l'h\u00f4tel du gouvernement. Histoire d'Appenzell. Mus\u00e9e de l'arm\u00e9e et salle des tortures. Evocation de la bataille des montagnards contre l'abb\u00e9 de Saint-Gall. Artisanat de la broderie. Les Landsgemeinde. Visite de la prison. Hymne national sur les plages 14 et 15.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bonsoir de Radio-Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "La musique et la vie", "genres": ["COM"], "id": "sound-5D1FC3FC-129C-45E7-BE6E-8BB08F56F154", "durationSec": 172, "publicationDate": "1943-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duhamel, Georges"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "musique", "radio"], "excerpt": "Hommage \u00e0 la musique. La radio et la musique. Extrait du second mouvement de la quatri\u00e8me symphonie de Beethoven.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Beethoven, Ludwig van", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "speaker, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Dimeray, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de M. de Goumois : A propos de l'\u00e9cole fran\u00e7aise de Berne", "genres": ["INT"], "id": "sound-BCCFFEAF-2886-4314-9785-1C0EBEEE57AB", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Berne (ville)", "Suisse"], "durationSec": 558, "publicationDate": "1943-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["b\u00e2timent scolaire", "Suisses romands", "langue suisse allemande", "langue fran\u00e7aise"], "excerpt": "Il n'y a pas d'\u00e9cole fran\u00e7aise de Berne. La question s'est pos\u00e9e pour la colonie romande. Berne, ville de fonctionnaires. Les difficult\u00e9d d'adaptation des petits Suisses romands \u00e0 l'\u00e9cole bernoise \u00e0 cause de la langue suisse al\u00e9manique. Aucune requ\u00eate faite par les Suisses romands pour une \u00e9cole fran\u00e7aise de Berne. affaire maladroitement amorc\u00e9e. Chacun voulait l'\u00e9cole \u00e0 sa fa\u00e7on. Particularismes. N'ayant rien demand\u00e9, ils n'ont rien re\u00e7u.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "de Goumois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recette d'Ali Babali", "source": "siranau", "title": "Quelques conseils culinaires pour temps de restrictions : Potage \u00e0 la cr\u00eame de lentilles", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5241BFB8-E0D0-4E88-B8D0-6EB3550262DF", "durationSec": 81, "publicationDate": "1943-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art culinaire", "cr\u00e8me", "recette culinaire", "rationnement", "beurre", "l\u00e9gume"], "excerpt": "Pr\u00e9paration d'une soupe \u00e0 la cr\u00eame de lentilles avec du lard.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ali Babali [=Bourquin, Constant]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les dix minutes de l'humour : La carri\u00e8re d'Aur\u00e9lien Scholl, journaliste au 19e si\u00e8cle", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A3E47F02-2C32-419F-B981-E34A51CC2A71", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 674, "publicationDate": "1943-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scholl, Aur\u00e9lien (journaliste bordelais)", "Hugo, Victor", "Villedeuil (comte, \u00e9diteur)"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "humour", "langue fran\u00e7aise", "journaliste"], "excerpt": "Evocation de la carri\u00e8re et des mots d'esprit d'Aur\u00e9lien Scholl, journaliste du 19e si\u00e8cle.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Giquel, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La cr\u00e9ation de la cantate \"Had\u00e8s et Cor\u00e9\" de Carlo Boller et Ren\u00e9-Louis Piachaud : Causerie de Paul Chaponni\u00e8re", "genres": ["COM"], "id": "sound-6694CB23-DD9B-4AFE-91C0-DCA2F8D9E795", "thematicGeographicals": ["Montreux"], "durationSec": 467, "publicationDate": "1943-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boller, Carlo", "Hades", "Piachaud, Ren\u00e9-Louis", "Core"], "thematicThemes": ["mythologie", "cantate", "personnage mythologique"], "excerpt": "Circonstances de la cr\u00e9ation pr\u00e9vue en plein air devant 4000 spectateurs. Repli au pavillon des sports de Montreux \u00e0 cause de la pluie. Evocation de feu Ren\u00e9-Louis Piachaud, auteur du texte. Evocation de cette cantate: mythologie et vie quotidienne m\u00eal\u00e9es. Mythe de Cor\u00e9, incarnation du renouveau. Emmen\u00e9e aux enfers. Son retour \u00e0 la vie. Mort annonciatrice de la vie. Musique de Carlo Boller. Piachaud fraternel.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve, \u00e9crivain", "name": "Chaponni\u00e8re, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bonsoir de Radio-Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Anniversaire de la victoire des Schwytzois contre les troupes r\u00e9volutionnaires fran\u00e7aises", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B5291D0A-E6CE-4A0F-9280-41F4B7CA5839", "thematicGeographicals": ["Schwyz"], "durationSec": 142, "publicationDate": "1943-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reding, Alo\u00efs de"], "thematicThemes": ["patriotisme", "r\u00e9sistance", "histoire", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Comm\u00e9moration de la r\u00e9sistance des Schwytzois face aux Fran\u00e7ais. Appel \u00e0 la r\u00e9sistance et au don de sa vie pour le pays. Phrase d'Alo\u00efs de Reding \"Nous ne fuirons pas, nous mourrons\".", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "speaker, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Dimeray", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pour nos soldats", "source": "siranau", "title": "Concours pour les enfants et pour les adultes : Sketches et chansons", "genres": ["DIV", "Th\u00e9\u00e2tre", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-928BFD6B-1D8E-4EA6-BE5B-6418FF1FC4FB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1877, "publicationDate": "1943-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "soldat", "arm\u00e9e"], "excerpt": "Sketch sur l'horaire des trains et les permissions. Sketch autour de la chanson \"Le Caf\u00e9 au lait au lit\". Histoires de P\u00e2ques. Le r\u00e9cit \"Les oeufs de Danielle\". Devinettes. Correspondance aux soldats. Envois de colis. Le jeu des d\u00e9finitions.", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "interpr\u00e8te", "name": "Nello, Jean", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Nello, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Almard", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Yvard, Yette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "parolier", "name": "Hess, Johnny", "type": "Auteur"}, {"role": "gagnante du concours des enfants", "name": "Tsch\u00e4nen, Liliane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "participant au sketch", "name": "Almard", "type": "Participant"}, {"role": "participant au sketch", "name": "Nello, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recette d'Ali Babali", "source": "siranau", "title": "Quelques conseils culinaires pour temps de restrictions : Le thon frais", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EF4E5D35-510C-448D-BD06-0594F151C20D", "durationSec": 47, "publicationDate": "1943-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["thon", "rationnement", "recette culinaire", "art culinaire"], "excerpt": "Pr\u00e9paration d'une darne de thon frais.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ali Babali [=Bourquin, Constant]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Synchronismes : En ce temps-l\u00e0, Ronsard \u00e9crivait les sonnets pour H\u00e9l\u00e8ne", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-FD7A09AC-5CD0-46AC-A160-32F138D27CAD", "durationSec": 4326, "publicationDate": "1943-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "litt\u00e9rature", "histoire", "16e si\u00e8cle"], "excerpt": "Grande fresque historique du 16e si\u00e8cle. Rencontres de personnages illustres ayant marqu\u00e9 cette \u00e9poque.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien de la Com\u00e9die", "name": "Darmance, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "metteur en ondes", "name": "Jacquelin, Maurice", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hoffmann, Georges", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien (Ronsard)", "name": "Oury, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (sainte Th\u00e9r\u00e8se)", "name": "Dalmet, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (la jeune fille)", "name": "Aubert, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Ivan le terrible)", "name": "Jacquelin, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (le marchand)", "name": "Harry-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Rose Tissot)", "name": "Epierre, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Bernard Palissy", "name": "Vierne, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Cervant\u00e8s)", "name": "Dimeray, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (l'officier)", "name": "Walser, Max", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (R\u00e9my Belleau)", "name": "Talm\u00e8s, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Catherine)", "name": "Lion, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Bonivard)", "name": "Zilver, L\u00e9on", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pour nos soldats", "source": "siranau", "title": "Liaisons de l'\u00e9mission", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F08FD077-2F8C-4742-8B12-8488C8DA2605", "durationSec": 89, "publicationDate": "1943-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Liaisons entre les diff\u00e9rentes parties de l'\u00e9mission \"Pour nos soldats\".", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au gr\u00e9 des jours", "source": "siranau", "title": "Les contrefa\u00e7ons frauduleuses en art plastique : Faux et faussaires en histoire de l'art", "genres": ["INT"], "id": "sound-D3749AAA-A9C7-4D6A-82F9-9F5EFA930C35", "durationSec": 555, "publicationDate": "1943-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["faux en art", "art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert et historien d'art", "name": "Rais, Gilles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recette d'Ali Babali", "source": "siranau", "title": "Quelques conseils culinaires pour temps de restrictions : Le potage de fin de car\u00eame, bisque de tomate au safran", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2A1F7388-38DB-4910-843C-E21214D3FEDE", "durationSec": 99, "publicationDate": "1943-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["riz", "rationnement", "tomate", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Pr\u00e9paration d'une soupe avec du riz, parfum\u00e9e au safran.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ali Babali [=Bourquin, Constant]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Courrier du sportif", "source": "siranau", "title": "En marge du match de football Suisse-Angleterre au stade des Charmilles \u00e0 Gen\u00e8ve : Impressions des responsables de l'association anglaise de football \u00e0 l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve-Cointrin", "genres": ["INT"], "id": "sound-4EED192F-6CF2-4A7C-809B-849CBA0ECE1C", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 843, "publicationDate": "1943-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "avion civil"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsables de l'association anglaise de football", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Bonardelly, Humbert-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions sur le Vendredi-Saint par le vicaire g\u00e9n\u00e9ral Henri Petit", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B583BE64-97E4-4D31-B894-123023901DE7", "durationSec": 418, "publicationDate": "1943-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus-Christ"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "f\u00eate religieuse"], "excerpt": "La mort de J\u00e9sus-Christ pour glorifier Dieu, r\u00e9concilier l'homme avec Dieu. J\u00e9sus-Christ nous d\u00e9livre de l'enfer, nous ouvre le paradis, nous restitue la gr\u00e2ce, nous d\u00e9livre de la mort, nous fait h\u00e9ritier de Dieu. Il meurt pour adoucir notre mort. La grandeur de son sacrifice.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "vicaire g\u00e9n\u00e9ral", "name": "Petit, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La Passion de Notre-Dame. De Charles P\u00e9guy : Adaptation radiophonique (Radio-Cit\u00e9 sur la Cha\u00eene NBC \u00e0 New York) \u00e0 l'occasion du Vendredi-Saint 1943", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-02ED0528-2D83-4701-914C-85727097E44C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 885, "publicationDate": "1943-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "patriotisme", "crucifixion"], "excerpt": "Cette \u00e9mission produite et enregistr\u00e9e \u00e0 New York \u00e0 destination des auditeurs fran\u00e7ais fut con\u00e7ue comme une manifestation patriotique et un soutien moral contre l'Occupation.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker Cha\u00eene NBC", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le narrateur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Secours suisse aux enfants : Appel de don", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-29A12627-FD6E-4FEB-A559-0C75722B98A6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gr\u00e8ce", "France"], "durationSec": 251, "publicationDate": "1943-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge suisse"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "adoption", "victime", "aide humanitaire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "protection de l'enfance", "enfant maltrait\u00e9"], "excerpt": "Appel aux Suisses pour qu'ils donnent de l'argent pour le secours aux enfants de l'Europe en guerre. Tradition humanitaire de la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Traz, Robert de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bonsoir de Radio-Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Extrait de l'\u00e9mission du 21 avril 1943", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AE3F689E-0420-4B00-8C46-18672A9548D2", "durationSec": 38, "publicationDate": "1943-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "speaker, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Dimeray, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recette d'Ali Babali", "source": "siranau", "title": "Quelques conseils culinaires pour temps de restrictions : La poitrine de veau", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-952B8DEB-B562-48D4-8456-979AB0D73638", "durationSec": 51, "publicationDate": "1943-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rationnement", "art culinaire", "viande", "recette culinaire"], "excerpt": "Pr\u00e9paration de la poitrine de veau.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ali Babali [=Bourquin, Constant]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Racontez grand-p\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Centenaire du timbre-poste (extrait) : Les d\u00e9buts de la poste en Suisse", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-3A0126AA-A3BA-4423-BC00-54FF9057EF09", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)", "Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 234, "publicationDate": "1943-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT"], "thematicThemes": ["poste", "19e si\u00e8cle", "timbre-poste"], "excerpt": "Le premier timbre-poste suisse. L'\u00e9change de lettres en 1840. Les timbres genevois et zurichois.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "La petite-fille (Pierette)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Le petit-fils", "name": "Emb\u00e9, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Le grand-p\u00e8re", "name": "Marchal, Fred [=Carlini, Marcel de]", "type": "Participant"}, {"role": "Le petit-fils", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "La petite-fille (Jeanne)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recette d'Ali Babali", "source": "siranau", "title": "Quelques conseils culinaires pour temps de restrictions : Cuisses de grenouilles", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2B395B24-F1D9-4571-871E-FE8CC03E47E9", "durationSec": 69, "publicationDate": "1943-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recette culinaire", "art culinaire", "rationnement", "grenouille"], "excerpt": "Comment pr\u00e9parer des cuisses de grenouilles.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ali Babali [=Bourquin, Constant]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bonsoir de Radio-Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Extrait de l'\u00e9mission du 19 avril 1943", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D30ADF53-11A6-4E59-8408-E8A9F13D2CE2", "durationSec": 73, "publicationDate": "1943-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "speaker, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Dimeray, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pour nos soldats", "source": "siranau", "title": "Sketch d'Almard : Jeu concours sur les d\u00e9finitions", "genres": ["VAR", "DIV"], "id": "sound-916AFA5C-2155-4557-BC9D-C6B73A59A56B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1991, "publicationDate": "1943-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie de guerre", "rationnement", "soldat", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "langue fran\u00e7aise", "arm\u00e9e"], "excerpt": "Jeu concours sur les d\u00e9finitions. Extrait de la chanson \"Mon Arbre en fleur\", pl. 11 et de \"L'Air qui passe\", pl. 12.", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "humoriste, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Almard", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Perrin, Yette [=Yvard, Yette]", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Rey, Louis", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Perrin, Yette [=Yvard, Yette]", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Nello, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "humoriste, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Almard", "type": "Auteur"}, {"role": "compositeur, chanteur", "name": "Dudan, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bonsoir de Radio-Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Anniversaire du Club Alpin Suisse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-51FBACF2-8C86-4D5C-9323-968B5DC14AB1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 180, "publicationDate": "1943-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CAS", "Dufour, Guillaume-Henri"], "thematicThemes": ["patriotisme", "guide de montagne"], "excerpt": "A propos des traditions du dimanche des rameaux. Anniversaire du Club Alpin Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "speaker, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Dimeray, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recette d'Ali Babali", "source": "siranau", "title": "Quelques conseils culinaires pour temps de restrictions : R\u00f4ti de veau", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3FD021DB-965D-47D5-B7CA-CA793BE371EC", "durationSec": 47, "publicationDate": "1943-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["viande", "recette culinaire", "art culinaire", "rationnement"], "excerpt": "Comment pr\u00e9parer un reste de r\u00f4ti de veau.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ali Babali [=Bourquin, Constant]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Signes particuliers : A propos de Sacha Guitry, homme de th\u00e9\u00e2tre, \u00e9crivain, cin\u00e9aste", "genres": ["DIV", "INT"], "id": "sound-2B0DA019-55DC-467A-826E-3F2C61872036", "thematicGeographicals": ["France", "Russie"], "durationSec": 1387, "publicationDate": "1943-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guitry, Sacha"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien", "physiologie", "humour", "femme", "critique litt\u00e9raire", "graphologie"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation, au travers de la graphologie, du caract\u00e8re de Sacha Guitry. Ses phrases humoristiques. Ses relations avec les femmes. Son avis sur le th\u00e9\u00e2tre. Extraits de ses d\u00e9clarations. Critique dramatique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graphologue", "name": "Gerard, Claire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Nello, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Berthet, Marius", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Nello, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Berthet, Marius", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "homme de th\u00e9\u00e2tre, \u00e9crivain, cin\u00e9aste, humoriste", "name": "Guitry, Sacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bonsoir de Radio-Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "L'arriv\u00e9e du printemps", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D57F0C16-725B-442C-A1F2-ECD820C4EF11", "durationSec": 127, "publicationDate": "1943-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["printemps", "m\u00e9t\u00e9orologie"], "excerpt": "Arriv\u00e9e du printemps.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "speaker, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Dimeray, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Mgr Besson, \u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg : A propos de la haine des peuples", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-EF7B5908-100A-4BC7-9504-354A34074415", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1321, "publicationDate": "1943-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Bible"], "excerpt": "Cons\u00e9quence de la guerre: la haine dans le coeur des hommes. La haine exalt\u00e9e par certains discours. Invitation \u00e0 r\u00e9pandre l'amour. Prendre le Seigneur pour mod\u00e8le, lire l'Evangile. Paraboles, prodiges, r\u00e9surrections. Le monde a besoin de bont\u00e9 dans les \u00e9preuves qu'il traverse. Bl\u00e2me \u00e0 ceux qui s'attaquent \u00e0 nos institutions et nous divisent. Les relations cordiales existant en Suisse entre sup\u00e9rieurs et inf\u00e9rieurs. L'exemple de Saint Odilon, abb\u00e9 de Cluny, prieur de Payerne et Romainm\u00f4tier que l'on bl\u00e2mait d'\u00eatre trop bon.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "name": "Besson, Marius", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le coup de t\u00e9l\u00e9phone de Pierre Dudan, \u00e9missions des 14 et 21 avril 1943 : Sketches et chansons", "genres": ["Animation", "VAR"], "id": "sound-04486ECB-2E29-497D-8D9A-9F43A2AB90DA", "durationSec": 1188, "publicationDate": "1943-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peinture", "train"], "excerpt": "Propos imaginaires au t\u00e9l\u00e9phone. \"Sketch de la gare de Bonfol\", pl. 11; \"Je prends le p'tit train\", pl. 11. \"Fable des locaux de Radio-Gen\u00e8ve\", pl. 12 et 13; \"Histoire du barbu\", pl. 13; \"C'est g\u00eanant\", pl. 13; \"Histoire de cirque\", pl. 14; \"J'suis pas tr\u00e8s fort pour ces trucs-l\u00e0\", pl. 14 et 15; \"Sketch des atomes crochus\", pl. 16; \"Chanson des atomes crochus\", pl. 16 et 17.", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteur", "name": "Dudan, Pierre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "humoriste", "name": "Dudan, Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Dudan, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recette d'Ali Babali", "source": "siranau", "title": "Quelques conseils culinaires pour temps de restrictions : Les pommes de terre farcies", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DE53AE1C-2321-46BF-9A2D-0BFE3100DC0B", "durationSec": 80, "publicationDate": "1943-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rationnement", "art culinaire", "pomme de terre", "recette culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ali Babali [=Bourquin, Constant]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magasin de disques", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation des nouveaut\u00e9s discographiques : Le jazz \"zazou\" et \u00e9num\u00e9ration des auditeurs genevois laur\u00e9ats du concours relatif \u00e0 leur disque pr\u00e9f\u00e9r\u00e9", "genres": ["Animation"], "id": "sound-2657C939-4138-4B83-B70E-E5FA78BCD5D6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 340, "publicationDate": "1943-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Gen\u00e8ve", "RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "musique classique", "auditeur", "disque noir", "radio", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"name": "Dorcier, Malou", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Berthet, Marius [=Ruy-Blag]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bonsoir de Radio-Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Euterpe, reine des Muses : La musicalit\u00e9 des vers de Verlaine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CD1AE840-202E-4E7E-8130-DFC6E7A11F55", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Sottens", "Suisse romande"], "durationSec": 158, "publicationDate": "1943-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Euterpe", "RSR", "Radio-Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "radio", "po\u00e9sie", "musique", "\u00e9metteur"], "excerpt": "A l'occasion du jour anniversaire de la mort de G.-F. H\u00e4endel (1759) Radio-Gen\u00e8ve prend cong\u00e9 de ses auditeurs en \u00e9voquant, sur fond musical, l'importance de la musique et de la musicalit\u00e9 po\u00e9tique. Avec mention de l'\u00e9metteur de Sottens.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "speaker", "name": "Dimeray", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Bonsoir de Radio-Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Le Bonsoir de Radio-Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BD8B59BB-DCC6-4CD6-B25C-808191FAAF54", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 150, "publicationDate": "1943-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Radio-Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Dimeray", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "L'Union suisse pour le travail \u00e0 domicile (extrait)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CA680C1B-3CA0-4933-B9EF-7520AA6CB1C5", "durationSec": 42, "publicationDate": "1943-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union suisse pour le travail \u00e0 domicile"], "thematicThemes": ["travail \u00e0 domicile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant de l'Union suisse pour le travail \u00e0 domicile", "name": "Pochon, E.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Cordey, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le coup de t\u00e9l\u00e9phone de Pierre Dudan : La chanson \"Mon b\u00e9b\u00e9\"", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-C5F48EB9-5D38-44A7-84ED-7E1B5CF00256", "durationSec": 348, "publicationDate": "1943-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ouin-Ouin"], "thematicThemes": ["enfance", "chanson fran\u00e7aise", "humour", "b\u00e9b\u00e9"], "excerpt": "Histoire de Ouin-Ouin. Dialogue imaginaire avec son enfant. Sa chanson \"Mon b\u00e9b\u00e9\", pl. 38 et 39.", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteur", "name": "Dudan, Pierre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "humoriste", "name": "Dudan, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Cours d'hygi\u00e8ne mentale de l'enfance \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["INT"], "id": "sound-5C4C372C-C73F-4782-96AF-7E84233C3BB0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 226, "publicationDate": "1943-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9veloppement affectif", "adolescent", "enfance", "trouble du d\u00e9veloppement", "\u00e9ducation"], "excerpt": "Ce cours sera destin\u00e9 aux p\u00e9dagogues, \u00e9tudiants et travailleurs sociaux. Il concernera les troubles affectifs de l'enfant et de l'adolescent. L'importance d'une intervention pr\u00e9coce qui \u00e9pargnera des souffrances. Les causes des troubles affectifs. Collaborateurs : Jean Piaget, Bovet, Rey, etc. Le programme du cours.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du service d'observation des \u00e9coles, charf\u00e9 de cours \u00e0 l'Institut des sciences de l'\u00e9ducation", "name": "Laravoire, Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Chez les b\u00e9n\u00e9dictins d'Engelberg (extrait)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4A96F5E6-27DA-4CBA-BF6D-3748F66FBB99", "thematicGeographicals": ["Engelberg"], "durationSec": 211, "publicationDate": "1943-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["monast\u00e8re", "clerg\u00e9 r\u00e9gulier", "catholicisme romain"], "excerpt": "Visite au monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin d'Engelberg. Origine du monast\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bonjour matinal", "source": "siranau", "title": "La reconnaissance et la gentillesse", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-3E6DE381-0B50-4FB5-B245-5A50BC161200", "thematicGeographicals": ["Brescia"], "durationSec": 279, "publicationDate": "1943-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Terrail, Pierre (chevalier Bayard)"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "savoir-vivre"], "excerpt": "A propos de l'\u00e9l\u00e9gance du chevalier Bayard pour illustrer la gentillesse.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ramseyer, Henri (Anatole)", "type": "Participant"}, {"role": "speakerine, collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Aubin, Simone", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bonjour matinal", "source": "siranau", "title": "La sympathie et la politesse", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-20884DA3-C813-4D9B-8B6B-48980B1B5CBC", "thematicGeographicals": ["Ouganda"], "durationSec": 335, "publicationDate": "1943-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beaumarchais, Pierre-Augustin Caron de", "Sales, Fran\u00e7ois de (saint)"], "thematicThemes": ["savoir-vivre", "rire"], "excerpt": "La sympathie et la politesse.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speakerine, collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Aubin, Simone", "type": "Participant"}, {"role": "speaker, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ramseyer, Henri (Anatole)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pour nos soldats", "source": "siranau", "title": "Sketch et chanson pour les soldats", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-BA2AE9FD-306E-499A-87DD-3E59BD00FA32", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 518, "publicationDate": "1943-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["service militaire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "service militaire f\u00e9minin", "arm\u00e9e", "femme", "soldat"], "excerpt": "Sketch \"A l'\u00e9cole de recrue\", pl. 14. Chanson \"La cantini\u00e8re\", pl. 15. Le r\u00f4le des cantini\u00e8res.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve, premier lieutenant", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "fantaisiste, animateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Almard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Almard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateurs Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au gr\u00e9 des jours", "source": "siranau", "title": "La vie et l'oeuvre scientifique du bact\u00e9riologue Alexandre Yersin : Sa d\u00e9couverte du bacille sp\u00e9cifique de la peste en 1894 \u00e0 Hong-Kong", "genres": ["INT"], "id": "sound-4915271C-3586-4907-89D2-BA179DAE3421", "thematicGeographicals": ["France", "Vaud", "Suisse"], "durationSec": 455, "publicationDate": "1943-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yersin, Alexandre"], "thematicThemes": ["bact\u00e9riologie", "bact\u00e9rie", "science biologique", "peste", "d\u00e9couverte scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut de bact\u00e9riologie de Gen\u00e8ve", "name": "Rey, Th\u00e9odore", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La navigation du Rh\u00f4ne au Rhin", "genres": ["INT"], "id": "sound-9569E1B4-BAAE-47A1-90D7-C84F32A5F9D6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Rh\u00f4ne (fleuve)", "Rhin", "Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 327, "publicationDate": "1943-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["navigation int\u00e9rieure", "canal"], "excerpt": "Concours d'id\u00e9es pour la travers\u00e9e navigable de Gen\u00e8ve. Premi\u00e8re \u00e9tape du canal trans-helv\u00e9tique. qui reliera le rh\u00f4ne au Rhin. Les probl\u00e8mes de navigation int\u00e9rieure. La prosp\u00e9rit\u00e9 qu'apportera le canal apr\u00e8s la guerre. Anciens projets de canaux et les obstacles rencontr\u00e9s. La collaboration positive de la presse et de la radio \u00e0 ce projet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, pr\u00e9sident de la commission de propagande de l'Association suisse pour la navigation du Rh\u00f4ne au Rhin", "name": "Guinand, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Gen\u00e8ve"], "program": "Au gr\u00e9 des jours", "source": "siranau", "title": "La vie et l'oeuvre scientifique du bact\u00e9riologue Alexandre Yersin : Sa d\u00e9couverte du bacille sp\u00e9cifique de la peste en 1894 \u00e0 Hong-Kong", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-6C20BC02-9449-4FEE-AAA7-433C7BF09214", "thematicGeographicals": ["Vaud", "France", "Indochine", "Vietnam"], "durationSec": 349, "publicationDate": "1943-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yersin, Alexandre"], "thematicThemes": ["vaccination", "peste", "maladie"], "alternativeExcerpt": ["Le d\u00e9couvreur du bacille de la peste s'est \u00e9teint en Indochine."], "alternativeTitle": ["L\u2019\u0153uvre de Yersin / SIR_1943-04-02_au-gre-des-jours_6C20BC02-9449-4FEE-AAA7-433C7BF09214 / La vie et l'oeuvre scientifique du bact\u00e9riologue Alexandre Yersin : Sa d\u00e9couverte du bacille sp\u00e9cifique de la peste en 1894 \u00e0 Hong-Kong", "Au gr\u00e9 des jours"], "imageURL": "//www.rts.ch/4467761.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4467180", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut de bact\u00e9riologie de Gen\u00e8ve", "name": "Rey, Th\u00e9odore", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4467178"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bonjour matinal", "source": "siranau", "title": "Les timides et les humbles", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F499CAB7-6963-41B1-BF69-67F496C9FFC3", "durationSec": 355, "publicationDate": "1943-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "amiti\u00e9", "solitude", "timidit\u00e9"], "excerpt": "A propos des humbles et des timides. Le r\u00f4le de la femme comme soutien de son mari.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speakerine, collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Aubin, Simone", "type": "Participant"}, {"role": "speaker, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ramseyer, Henri (Anatole)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Au gr\u00e9 des jours", "title": "L\u2019\u0153uvre de Yersin", "imageURL": "http://www.rts.ch/4467761.image", "id": "ece-4467178", "durationSec": 348, "publicationDate": "1943-04-01T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le d\u00e9couvreur du bacille de la peste s'est \u00e9teint en Indochine.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4467178", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4467178"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Essais d'enregistrement sur disque 33 tours : Musique symphonique et jazz", "genres": ["VAR", "DIV"], "id": "sound-8285F8AD-7F40-4E4F-9BB7-318855A4B2FF", "durationSec": 558, "publicationDate": "1943-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker de Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Liszt, Franz", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "orchestre philarmonique de Paris", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "orchestre de jazz", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Merovitz, Selmar", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recette d'Ali Babali", "source": "siranau", "title": "Quelques conseils culinaires pour temps de restrictions : Restes de pot-au-feu", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-18FF45C8-F2F6-46E7-94D3-19E100DA756F", "durationSec": 49, "publicationDate": "1943-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rationnement", "recette culinaire", "art culinaire", "viande"], "excerpt": "Pr\u00e9paration de restes de pot-au-feu.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ali Babali [=Bourquin, Constant]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bonjour matinal", "source": "siranau", "title": "La famille : Anecdotes sur la bont\u00e9", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-3D96FB2B-1987-4250-9D30-B2AF8051BEFA", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 409, "publicationDate": "1943-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Pierre, Bernardin de", "Taylor, Jeremy"], "thematicThemes": ["bienfaisance", "famille", "melon"], "excerpt": "Anecdotes sur la bont\u00e9 et la famille.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speakerine, collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Aubin, Simone", "type": "Participant"}, {"role": "speaker, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ramseyer, Henri (Anatole)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "En marge de l'exposition consacr\u00e9e \u00e0 James Vibert. Par Elie Moroy", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-BF414BA1-2204-4E1B-9B90-34F03F03F6A1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "France", "Gen\u00e8ve (ville)", "Carouge"], "durationSec": 170, "publicationDate": "1943-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vibert, James"], "thematicThemes": ["sculpture", "art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'un documentaire": [{"role": "ami et confident de James Vibert", "name": "Moroy, Elie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au gr\u00e9 des jours", "source": "siranau", "title": "En marge de l'exposition genevoise consacr\u00e9e au sculpteur James Vibert : Quelques souvenirs \u00e9voqu\u00e9s par les proches de l'artiste carougeois", "genres": ["INT"], "id": "sound-A6B5838E-0845-4D2F-8505-7ED7AB81739E", "thematicGeographicals": ["Carouge", "Gen\u00e8ve (ville)", "Lyon", "France", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 571, "publicationDate": "1943-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vibert, James"], "thematicThemes": ["sculpture", "art plastique"], "excerpt": "A l'occasion de l'exposition comm\u00e9morative organis\u00e9e en l'honneur du sculpteur carougeois James Vibert (1872-1942), deux proches parlent de ses principales oeuvres: \"Le Serment du Gr\u00fctli\" au Palais f\u00e9d\u00e9ral, \"Les Communes R\u00e9unies\" \u00e0 l'entr\u00e9e de Carouge, \"L'Effort humain\" au Bureau International du Travail, \"Le Pass\u00e9 et l'Avenir\" au Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve ainsi que les principales \u00e9tapes et caract\u00e9ristiques de cette sculpture de type classique \"h\u00e9ro\u00efque\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur de l'exposition comm\u00e9morative", "name": "Schmidt, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "ami et confident de James Vibert", "name": "Moroy, Elie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview du professeur Fleisch, pr\u00e9sident la commission f\u00e9d\u00e9rale pour l'alimentation de guerre : La production de c\u00e9r\u00e9ales panifiables diminue et un pain \u00e0 base de pommes de terre permettrait de continuer \u00e0 apporter la ration quotidienne de pain aux habitants du pays (extrait)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F12DBD1-3ABE-43F0-9F31-F3F8BB017353", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 105, "publicationDate": "1943-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pain", "pomme de terre", "rationnement", "\u00e9conomie de guerre", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Copie partielle au Studio de Lausanne, disques fendus, cass\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur au laboratoire de physiologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Fleisch", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Cordey, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Secours aux enfants victimes de la guerre : Causerie du professeur Muret", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-882C5C60-5987-488C-92F9-8B7F688409C0", "durationSec": 546, "publicationDate": "1943-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "solidarit\u00e9"], "excerpt": "Appel \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 du peuple suisse. Le bien-\u00eatre du pays ne doit pas prendre un caract\u00e8re \u00e9go\u00efste. Citation de t\u00e9moignages d'enfants qui ont repris des forces en Suisse. Appel \u00e0 des parrainages, des dons en esp\u00e8ce et en nature.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "professeur", "name": "MURET", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Au cabaret \"Chez Jack\" : Sketches et chansons", "genres": ["VAR", "DIV"], "id": "sound-07038117-0E8E-4407-8107-E79C4419FC10", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2530, "publicationDate": "1943-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chansonnier", "chanson fran\u00e7aise", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanson grivoise"], "excerpt": "Chansons humoristiques \"On peut \u00eatre facteur\", pl. 13 et 14; \"A l'h\u00f4tel du num\u00e9ro 3\", pl. 14 et 15; \"Tu ne voiras plus, petit bossu, ta femme\", pl. 15; \"Dol\u00e9ances maritales\", pl. 16; \"Un verre d'eau\", pl. 17; \"Le chaland qui passe\", pl. 18; \"Avec les pompiers\", pl. 18; \"Les gars de la marine\", pl. 19 et 20; \"Histoire dr\u00f4le\", pl. 20; \"L'enterrement\", pl. 21 et 22; \"Ma vieille jument\", pl. 22 et 23 et \"Les mots idiots\", pl. 24.", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteuse, fantaisiste", "name": "Bricod, Nelly", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Lauriac, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, chansonnier", "name": "Poulin, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "directeur du cabaret \"Chez Jack\"", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Peloux, William", "type": "Auteur"}, {"role": "parolier", "name": "Rollan, Jack", "type": "Auteur"}, {"role": "compositeur", "name": "Rey, Louis", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Rey, Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Quart d'heure du sportif", "source": "siranau", "title": "Le Quart d'heure du sportif (42). R\u00e9sultats et commentaires sportifs par Squibbs et Vico Rigassi [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-436A1D2F-A416-43B0-A641-4BC105B6E03C", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de", "Suisse", "Croatie"], "durationSec": 812, "publicationDate": "1943-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sten"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "ski alpin (comp\u00e9tition)", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "De nombreuses \u00e9preuves sportives sont annul\u00e9es en Europe. (05:10-05:30) Le champion su\u00e9dois [Kuri-kala?] est au front et refuse de se nourrir de viande, il ne mange que du poisson et a \u00e9t\u00e9 ainsi surnomm\u00e9 le phoque du ski nordique.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Quart d'heure du sportif", "source": "siranau", "title": "Le Quart d'heure du sportif (42). R\u00e9sultats et commentaires sportifs par Squibbs et Vico Rigassi [Son retravaill\u00e9]", "id": "sound-FE8AD0DE-32CB-46C4-9AF9-FFA841B7C136", "durationSec": 961, "publicationDate": "1943-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Montage simple et complet, sauf un silence de 5 secondes \u00e0 (13:19), qui devait \u00eatre la rubrique \"La minute pour tous\", du docteur Paul Martin.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bonjour matinal", "source": "siranau", "title": "La joie et les futures m\u00e8res", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-BE607FCF-9B4A-49C5-817C-AEF517BCAFBE", "durationSec": 390, "publicationDate": "1943-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jouet", "enfance", "bonheur"], "excerpt": "La joie. Les enfants et leurs jouets.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ramseyer, Henri (Anatole)", "type": "Participant"}, {"role": "speakerine, collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Aubin, Simone", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le contingentement du papier, le rationnement du bois et du charbon : Bulletin de l'Office cantonal genevois de l'Economie de guerre", "genres": ["INT"], "id": "sound-E8B83732-3551-4C3B-BAD0-FB7C3A673CF9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 689, "publicationDate": "1943-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "rationnement", "\u00e9conomie de guerre", "bois de chauffage", "r\u00e9cup\u00e9ration du papier", "charbon de bois"], "excerpt": "Commentaires sur l'approvisionnement en carburant domestique et probl\u00e8mes pratiques de chauffage individuel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sous-directeur de l'Office", "name": "Pittard", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Office cantonal genevois de l'Economie de guerre", "name": "Bigar, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "sous-directeur de l'Office", "name": "Stettler", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bonjour matinal", "source": "siranau", "title": "Le printemps", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-FE762176-A439-46A1-A0A8-287DAC0A3826", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 350, "publicationDate": "1943-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour", "printemps"], "excerpt": "Bonjour aux fianc\u00e9s en ce premier jour du printemps.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speakerine, collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Aubin, Simone", "type": "Participant"}, {"role": "speaker, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ramseyer, Henri (Anatole)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Manifestation franco-suisse au Ch\u00e2telard en 1943 : Discours de reconnaissance et de sympathie mutuelle suivi d'une c\u00e9r\u00e9monie religieuse", "genres": ["REP", "DIV", "DECL"], "id": "sound-55729815-26F7-4DAE-AA9A-B5E0B1BFB36F", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 1005, "publicationDate": "1943-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "patriotisme"], "excerpt": "Remerciements aux Suisses. Accueil des intern\u00e9s fran\u00e7ais \u00e0 Martigny. L'amour de la patrie. La neutralit\u00e9. La sympathie pour la France. Choeur d'enfants: \"Mar\u00e9chal, nous voil\u00e0!\"... C\u00e9r\u00e9monie religieuse avec chants. La bonne harmonie entre deux pays voisins. L'humiliation et la d\u00e9faite fran\u00e7aises il y a deux ans. La Suisse porte le deuil de cette souffrance. Chants et fanfare.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "repr\u00e9sentant suisse", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d\u00e9partemental de la l\u00e9gion fran\u00e7aise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9v\u00eaque", "name": "Burquier", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "choeur", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "choeur d'enfants fran\u00e7ais", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pour nos soldats", "source": "siranau", "title": "Concours pour les enfants et pour les adultes", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-66C5F46A-73E5-4659-909E-1E94E4B08885", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 1495, "publicationDate": "1943-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Gen\u00e8ve", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "jeu", "\u00e9mission de radio", "soldat", "arm\u00e9e"], "excerpt": "R\u00e9sultat du dernier concours et gagnants du concours. Pr\u00e9sentation du concours pour enfants, dict\u00e9e et musique \u00e0 reconna\u00eetre. Concours pour adultes. Prix pour les meilleures paroles d'une chanson. Interpr\u00e9tation des chansons r\u00e9dig\u00e9es par les auditeurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteur", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Nello, Jean", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Nello, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pour nos soldats", "source": "siranau", "title": "Sketch et chanson pour les soldats", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-41F862CE-035B-4B56-B99C-FB7CFE8781FE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 634, "publicationDate": "1943-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "radio", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "soldat", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Les soldats au bistrot. Chanson pour les soldats, pl. 19 et 20.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "fantaisiste, animateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Almard", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateurs Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "R\u00e9cit de l'Anschluss par un journaliste t\u00e9moin de l'\u00e9v\u00e9nement", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1A5C50CF-8DA2-40E9-B7DA-56C230A521A5", "thematicGeographicals": ["Vienne", "Allemagne", "Autriche"], "durationSec": 390, "publicationDate": "1943-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf"], "thematicThemes": ["intervention militaire"], "excerpt": "Naivet\u00e9 des Autrichiens croyant que l'Autriche annexe le IIIe Reich, Hitler \u00e9tant Autrichien. Hitler entrant dans Vienne. Acclamations de 200.000 personnes, sans exaltation guerri\u00e8re. Serment de fid\u00e9lit\u00e9 des nouvelles autorit\u00e9s. Arrestations de suspects. Hitler au balcon de l'H\u00f4tel de Ville.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Dubochet, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au gr\u00e9 des jours", "source": "siranau", "title": "Le bal Artes Genevensis", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B17B92CE-2A9B-4B09-9476-C1375CD4B47F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 773, "publicationDate": "1943-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Artes Genevensis"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "\u00e9tudiant", "jazz", "universit\u00e9"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation du programme du bal de la soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudiant Artes Genevensis. Sketch sur les immigr\u00e9s russes en France. Extrait de \"Grand-p\u00e8re n'aime pas le swing\", pl. 22 et 23.", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteuse", "name": "Bricod, Nelly", "type": "Participant"}, {"role": "fantaisiste", "name": "Bert, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "orchestre de jazz", "name": "New Risen King", "type": "Participant"}, {"role": "fantaisiste, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Almard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Causerie de Gustave Doret no 75. Contradictions, illusions et r\u00e9alit\u00e9s [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-60A1F2D7-4A3D-436A-BF95-E7DA528C6BBE", "durationSec": 394, "publicationDate": "1943-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard", "Schuman, Robert", "Berlioz, Hector", "Debussy, Claude"], "thematicThemes": ["musique", "histoire", "critique musicale", "composition musicale"], "excerpt": "[No 04-06 : Montage simple et complet].", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "compositeur", "name": "Doret, Gustave", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "60e anniversaire de l'Harmonie Nautique : Interview de Georges Martinet, pr\u00e9sident d'honneur", "genres": ["INT"], "id": "sound-6DC599E1-37B2-42AB-AE57-F3EB20BF7743", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 448, "publicationDate": "1943-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Harmonie nautique"], "thematicThemes": ["fanfare", "musique l\u00e9g\u00e8re", "musique populaire", "musique classique"], "excerpt": "Histoire de la fondation de l'Harmonie. Ses liens avec le Victoria Hall. Souvenirs de voyages.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident d'honneur de l'Harmonie Nautique de Gen\u00e8ve", "name": "Martinet, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Francis Carco, po\u00e8te : Son oeuvre et le r\u00f4le de la po\u00e9sie aujourd'hui", "genres": ["INT", "COM"], "id": "sound-98E1C5CA-67E6-4F8F-8D33-77400B4AC140", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 728, "publicationDate": "1943-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carco, Francis"], "thematicThemes": ["roman", "po\u00e9sie", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te et acad\u00e9micien Goncourt", "name": "Carco, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "critique litt\u00e9raire", "name": "Fabre, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "critique litt\u00e9raire", "name": "Fabre, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Causerie de Gonzague de Reynold : Comment l'Europe s'est-elle construite ? (VI). Le toit chr\u00e9tien", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6E385410-D9D7-4163-80F0-94B884A7E0CB", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Asie", "Europe", "Rome"], "durationSec": 982, "publicationDate": "1943-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["civilisation grecque", "histoire", "christianisme", "civilisation romaine"], "excerpt": "Au-dessus de l'\u00e9tage grec, l'\u00e9tage romain, puis barbare. Au sommet: le toit chr\u00e9tien. Aisi s'est construite l'Europe. Le christianisme ach\u00e8ve l'Europe. Organisation de l'Eglise. Le monde est \u00e9puis\u00e9 quand na\u00eet le christianisme. Exemple: l'Asie ant\u00e9rieure en pleine dissolution, le monde grec \u00e9puis\u00e9 physiquement, politiquement, intellectuellement, moralement, religieusement. Le monde latin: \u00e9galement \u00e9puis\u00e9. Les barbares apportent au monde une force nouvelle, dynamique, mais pas de civilisation constitu\u00e9e. Une barbarie face \u00e0 une d\u00e9cadence provoque la r\u00e9gression. Parall\u00e8lement \u00e0 l'\u00e9puisement, aspiration vers le salut, un dieu unique. Fusion rendue possible entre Germains et Romains par le christianisme. Le christianisme a donn\u00e9 \u00e0 l'Europe sa civilisation, son \u00e2me. L'Europe, quoique petite, a domin\u00e9 le monde gr\u00e2ce au christianisme. Conclusion: l'Europe sera chr\u00e9tienne ou elle ne sera plus.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Reynold, Gonzague de", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le magasin de disques. Par Malou Dorcier et Ruy-Blag", "genres": ["Animation"], "id": "sound-E838248B-D102-442F-BF37-74523DE714B2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 25, "publicationDate": "1943-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Radio-Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["auditeur", "radio", "musique classique", "\u00e9mission de radio", "disque noir", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"name": "Dorcier, Malou", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ruy-Blag [=Berthet, Marius]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de la Croix-Rouge [en anglais]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-478E35B8-1694-429A-B020-D3510BF3D93A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Afrique du Sud", "Londres", "Espagne"], "durationSec": 211, "publicationDate": "1943-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "aide humanitaire", "bienfaisance", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "camp de prisonniers de guerre", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Secours aux prisonniers et intern\u00e9s. Origines de l'aide aux intenr\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker en anglais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Questionnez, on vous r\u00e9pondra", "source": "siranau", "title": "Questionnez, on vous r\u00e9pondra : R\u00e9ponses aux questions des auditeurs", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Animation"], "id": "sound-5B4C597D-3DA8-43F9-8F72-3866B1D8AC2C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1554, "publicationDate": "1943-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonaparte, Napol\u00e9on", "Walewski, Alexandre"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio", "numismatique", "g\u00e9n\u00e9alogie", "conte", "op\u00e9ra (oeuvre)", "Plan Wahlen", "sport", "mots-crois\u00e9s"], "excerpt": "D\u00e9finitions. Peinture. La quadrature du cercle. Informations sur le plan Wahlen. Tir militaire. Recherche d'adresses.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "Monsieur Pic", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Toutoune", "name": "Aubin, Simone", "type": "Participant"}, {"role": "Toutounet", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pour nos soldats", "source": "siranau", "title": "D\u00e9pouillement du courrier des auditeurs et concours pour les enfants et les adultes : Description des cadeaux offerts par les auditeurs aux soldats mobilis\u00e9s", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-31DEE618-9BF6-45B6-8E80-14471536BAFB", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1444, "publicationDate": "1943-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nello, Jean", "Rollan, Jack"], "thematicThemes": ["auditeur", "soldat", "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)", "\u00e9mission de radio", "courrier", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "radio"], "excerpt": "A leur habitude, les deux animateurs de l'\u00e9mission de Radio-Gen\u00e8ve s'amusent tr\u00e8s librement \u00e0 divertir les auditeurs soldats et leur famille. Chansons improvis\u00e9es sur des rimes lanc\u00e9es au hasard.", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "fantaisiste", "name": "Almard", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Rey, Louis", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Nello, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "chansonnier et fantaisiste", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'histoire de l'aviation suisse : Le pilote Fran\u00e7ois Durafour \u00e9voque les exploits des pionniers", "genres": ["INT"], "id": "sound-86675A52-F6FD-47C7-A10B-FA547F15A6ED", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Am\u00e9rique centrale", "Europe", "New York (ville)", "Suisse"], "durationSec": 234, "publicationDate": "1943-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Durafour, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["vol a\u00e9rien", "ann\u00e9es 1920", "aviation priv\u00e9e", "avion civil", "transport a\u00e9rien", "exploit sportif"], "excerpt": "Parcours et carri\u00e8re d'un pilote suisse. Quelques \u00e9tapes de l'histoire de l'aviation suisse. Progr\u00e8s et vitesse r\u00e9alis\u00e9e. R\u00e9mun\u00e9ration des pilotes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pilote, pionnier de l'aviation suisse", "name": "Durafour, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hop Suisse", "source": "siranau", "title": "A propos de l'\u00e9ducation physique f\u00e9minine : Vingti\u00e8me anniversaire de la Soci\u00e9t\u00e9 genevoise de gymnastique f\u00e9minine", "genres": ["INT", "DIV"], "id": "sound-F9ADC6D7-6197-4C2E-A57B-2D784915DBF9", "durationSec": 275, "publicationDate": "1943-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gymnastique (loisir)", "activit\u00e9 sociale", "gymnastique (sportive)"], "excerpt": "Education sportive des jeunes filles \u00e0 l'\u00e9cole. Historique de la soci\u00e9t\u00e9 de gymnastique f\u00e9minine. Effectifs et programmes des le\u00e7ons. Oeuvres de bienfaisance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "moniteur chef de gymnastique", "name": "Dumas-Meylan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Bonardelly, Humbert-Louis", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "membres de la Soci\u00e9t\u00e9 genevoise de gymnastique f\u00e9minine", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bonjour matinal", "source": "siranau", "title": "Evocation du 1er mars, premier jour de l'An de l'ancien calendrier romain", "genres": ["Animation"], "id": "sound-00162F34-A132-4314-BC1F-A2D54DE887FC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 519, "publicationDate": "1943-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9mission de radio", "radio", "auditeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ramseyer, Henri (Anatole)", "type": "Participant"}, {"role": "speakerine, collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Aubin, Simone", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Exposition sur le combustible du bois \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["INT"], "id": "sound-1F7D999C-3820-48A2-B3D5-74C4A1FA9C40", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 565, "publicationDate": "1943-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "cuisini\u00e8re (fourneau)", "bois", "mat\u00e9riel de cuisine", "charbon de bois"], "excerpt": "Exposition qui s'adresse aux m\u00e9nag\u00e8res utilisant du combustible-bois. Comment obtenir un rendement sup\u00e9rieur? Nouveau type de cuisini\u00e8re utilisant plus rationnellement le bois par sa gaz\u00e9ification. Le co\u00fbt de la transformation des anciennes cuisini\u00e8res. Remplacement des batteries de cuisine. Sibventions de la Ville de Neuch\u00e2tel pour ces transformations. Avons-nous du bois en suffisance?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "intendant des for\u00eats de la commune", "name": "Grandpierre, Charles-Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pierre de Ronsard, po\u00e8te et inspirateur des musiciens : Br\u00e8ve causerie de Marcel Raymond", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B8DB978D-F939-4005-874A-3C0E5BEC2341", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 231, "publicationDate": "1943-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ronsard, Pierre de"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "musique vocale", "po\u00e9sie", "Renaissance"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature et critique", "name": "Raymond, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "A propos du film suisse \"Manouche\" : Pierre Dudan interpr\u00e8te une des chansons du film \"Fiche-toi de \u00e7a et vois grand\"", "genres": ["VAR", "INT"], "id": "sound-47AE319A-3581-434F-8C58-22FE9B345F49", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 287, "publicationDate": "1943-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dudan, Pierre"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "radio"], "excerpt": "Les protagonistes du film suisse \"Manouche\" \u00e9changent quelques propos de circonstance et \u00e9voquent leurs d\u00e9buts \u00e0 la radio en 1936 et 1937.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice suisse", "name": "Bella, Yva", "type": "Participant"}, {"role": "acteur et chansonnier", "name": "Dudan, Pierre", "type": "Participant"}], "Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "acteur et chansonnier", "name": "Dudan, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9fil\u00e9 militaire de la brigade fronti\u00e8re 1", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E293951C-3E18-4E76-86C5-A38BA0BD1770", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 1556, "publicationDate": "1943-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e de terre", "patriotisme", "soldat", "arm\u00e9e"], "excerpt": "Description des diff\u00e9rents corps d'armes de la brigade fronti\u00e8re 1. \"Au drapeau\", pl. 13 et 20. \"Aux armes Gen\u00e8ve\", pl. 18 et 23.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "fanfare de la brigade", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Courrier du skieur", "source": "siranau", "title": "Discipline des skieurs dans les trains", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0722A2E1-2967-48D0-93CE-16F05B32D1E0", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 332, "publicationDate": "1943-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["sport de montagne", "savoir-vivre", "train", "soldat", "ski (mat\u00e9riel)", "ski alpin (loisir)"], "excerpt": "Places r\u00e9serv\u00e9es dans les trains pour les skieurs. Chaos dans les gares \u00e0 cause des skieurs. Appel \u00e0 la discipline des skieurs. Discipline des soldats allant skier.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Bonardelly, Humbert-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Plaisirs des sports : Libres propos sur les r\u00e8gles de la boxe moderne et ses effets d\u00e9vastateurs sur l'organisme des boxeurs", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-87080A31-24A2-4737-8639-B4C4ECA4F69F", "durationSec": 372, "publicationDate": "1943-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["boxe"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur sportif", "name": "Pr\u00e9vost, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de M. Canetti, mod\u00e8le de Ferdinand Hodler pour le billet de banque suisse de 50 francs", "genres": ["INT"], "id": "sound-D5576090-8EB8-46ED-ACE9-F88311A3A53B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 182, "publicationDate": "1943-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hodler, Ferdinand", "Canetti"], "thematicThemes": ["peinture", "billet de banque"], "excerpt": "Rencontre avec Hodler \u00e0 Plainpalais. Hodler lui propose de poser pour lui. Il accepte. Pay\u00e9 deux francs l'heure. Habill\u00e9 en fer et pose de trois \u00e0 cinq semaines. Puis pose pour le billet de 50 francs. Nombreuses esquisses.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mod\u00e8le de Ferdinand Hodler pour le billet de banque suisse de 5o francs", "name": "Canetti", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Jaeger, Jules-Albert", "type": "Participant"}]}}]}}