{"response": {"numFound": 8519, "start": 5500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "GRAND PLATEAU GENEVE - TOUR DE ROMANDIE 2011", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-262192", "durationSec": 2006, "publicationDate": "2011-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Grand plateau avec invit\u00e9s\nTour de Romandie"], "alternativeTitle": ["Cyclisme"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3033431"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "MOBILIT\u00c9 PROFESSIONNELLE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "RECRUTEMENT DU PERSONNEL", "MARCH\u00c9 DU TRAVAIL", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "RECRUTEMENT DU PERSONNEL", "MOBILIT\u00c9 PROFESSIONNELLE", "ROBOTIQUE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "\u00c9L\u00c8VE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT"], "visualPersons": ["TRUMP, DONALD"], "id": "asset-262207", "durationSec": 901, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.05.01", "visualGeographicals": ["POLOGNE", "BRANDEBOURG", "MECKLEMBOURG-POM\u00c9RANIE-ANT\u00c9RIEURE", "CRACOVIE", "JURA (CANTON)", "USA"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Libye: le fils cadet du colonel Kadhafi aurait perdu la vie apr\u00e8s une frappe a\u00e9rienne de l'OTAN", "La revue de presse dominicale", "Rome/B\u00e9atification du pape Jean-Paul II: d\u00e9sormais, Jean-Paul II sera c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le 22 octobre, date de l'inauguration de son pontificat", "12:45 Le Journal", "Etats-Unis: Donald Trump, c\u00e9l\u00e8bre multi-milliardaire, \u00e9voque la possibilit\u00e9 de briguer l'investiture r\u00e9publicaine", "L'EPFL et le canton du Jura donnent la possibilit\u00e9 \u00e0 des jeunes de 11 \u00e0 13 ans de suivre des cours d'informatique ou de programmation de robots", "Le 1 mai 2011 correspond \u00e0 une nouvelle \u00e9tape dans l'introduction progressive de la libre circulation des personnes"], "alternativeExcerpt": ["L'OTAN n'a pas confirm\u00e9 l'information.", "Dimanche matin, devant des millions de fid\u00e8les, il a \u00e9t\u00e9 proclam\u00e9 bienheureux par son successeur Beno\u00eet XVI", "Il multiplie les apparitions m\u00e9diatiques et ne manque pas de critiquer le bilan et l'action du Pr\u00e9sident Barack Obama.", "C'est la fin de la p\u00e9riode transitoire \u00e0 l'\u00e9gard de huit pays. L'Allemagne ouvre aussi son march\u00e9 aux pays de l'Est. Jusqu'ici, elle imposait des quotas en raison de son taux de ch\u00f4mage."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3033888", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3033888"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "\u00c9QUIPE SPORTIVE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "\u00c9QUIPE SPORTIVE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "\u00c9QUIPE SPORTIVE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "GRAND PRIX DU PORTUGAL MOTOCYCLISTE", "MOTO2", "20 KILOM\u00c8TRES DE LAUSANNE", "PORTRAIT", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT", "ENTRA\u00ceNEUR", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "COMBIN\u00c9 (SKI ALPIN)", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "ACCIDENT ROUTIER", "RECONSTITUTION", "PORTRAIT", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "PORTRAIT", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["EVANS, CADEL", "WYSS, DANILO", "MORABITO, STEVE", "EVANS, CADEL", "EVANS, CADEL", "AEGERTER, DOMINIQUE", "KRUMMENACHER, RANDY", "LUETHI, THOMAS", "FREI, ALEXANDER", "MEHMEDI, ADMIR", "LOCHER, STEVE", "LOCHER, STEVE", "LOCHER, STEVE", "LOCHER, STEVE", "MORISOD, PATRICE"], "id": "asset-262223", "durationSec": 3167, "mediaType": "video", "title": "11.05.01", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MARTIGNY", "SUISSE", "BOUGY-VILLARS", "ESTORIL", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "SION", "BELLINZONE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ALTA BADIA", "ALBERTVILLE", "USA", "SUISSE", "VALAIS", "VALAIS", "BRATISLAVA"], "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC B\u00c2LE", "FC SION", "FC ZURICH", "AC BELLINZONE", "FC THOUNE", "YOUNG BOYS", "FC LUCERNE", "GRASSHOPPER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-05-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Patinage artistique/Mondiaux de Moscou: retour sur la comp\u00e9tition en musique", "Cyclisme/Tour de Romandie: Cadel Evans s'offre un deuxi\u00e8me titre sur les quais genevois", "Le semainier", "Football/Challenge League (25j): r\u00e9sultats et classement", "Moto/GP du Portugal: Thomas L\u00fcthi a chut\u00e9", "Cyclisme/Tour de Romandie: rencontre avec l'\u00e9quipe BMC et interview de Steve Morabito, cycliste", "Hockey/Mondiaux de Slovaquie: interview de John Gobbi, d\u00e9fenseur de Gen\u00e8ve et retour sur le match de la Suisse contre la France", "Football/Super League (31j): r\u00e9sum\u00e9 du match Sion - B\u00e2le (3 - 0)", "Le Mag: rencontre avec Steve Locher, entra\u00eeneur de Swiss Ski qui a surv\u00e9cu \u00e0 un terrible accident", "Sport dimanche", "Athl\u00e9tisme/20km de Lausanne: rencontre avec Bernard Rosset qui a fait toutes les \u00e9ditions de la course", "Football/Super League (31j): r\u00e9sum\u00e9 du match Neuch\u00e2tel - St-Gall (2 - 1) et interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Page, d\u00e9fenseur de Neuch\u00e2tel", "Football/Super League (31j): r\u00e9sum\u00e9 des matchs de la veille et r\u00e9sultats+classement", "Cyclisme/Tour de Romandie: interview de Steve Morabito, cycliste et bilan avec Richard Chassot, directeur du Tour de Romandie", "Football/Super League (31j): r\u00e9sum\u00e9 du match Bellinzone - Z\u00fcrich (0 - 1)", "Beach Volley: rencontre avec S\u00e9bastien Chevallier et Sacha Heyer, nouvelle \u00e9quipe qui tente de d\u00e9crocher un ticket olympique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3033872", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3033871", "ece-3033412", "ece-3033872"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Deux aristocrates d'image et de mots: Peter Ustinov et Jacques Mercanton", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F55AFD1-7122-44E8-9C84-3667E265A027", "durationSec": 5684, "publicationDate": "2011-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mercanton, Jacques", "Ustinov, Peter"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "com\u00e9dien", "\u00e9crivain", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "1. Dans son archive personnelle du mois, Serge Moisson s'entretient avec l'acteur Peter Ustinov n\u00e9 \u00e0 Londres le 16 avril 1921 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en Suisse le 29 mars 2004. Sa carri\u00e8re internationale lui a permis de d\u00e9velopper avant tout sa veine comique et parodique. Humoriste imp\u00e9nitent, Ustinov a commenc\u00e9 \u00e0 dix-huit sur les planches avant de voir cet \u00e9lan artistique d\u00e9tourn\u00e9 par la guerre. Sc\u00e9nariste, \u00e9crivain, conteur, r\u00e9alisateur et producteur, il a en somme v\u00e9cu plusieurs vies comme il s'en expliquait avec humour \u00e0 son domicile de Bursins (VD) pour son quatre-vingti\u00e8me anniversaire en avril 2001. Serge Moisson nous offre dans son archive personnelle un moment d\u00e9licieux avec Sir Peter Ustinov dont les talents \u00e9taient multiples et la carri\u00e8re f\u00e9conde. En deuxi\u00e8me lever de rideau, un entretien en profondeur et en musique avec l'\u00e9crivain Jacques Mercanton, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Lausanne il y a quinze ans le 27 avril 1996. Ancr\u00e9 \u00e0 Londres par sa naissance le 16 avril 1921 dans une famille de la petite aristocratie russe, Peter Ustinov a pourtant navigu\u00e9 sa vie enti\u00e8re dans les eaux internationales du spectacle. Attir\u00e9 tout d'abord par le cabaret et le th\u00e9\u00e2tre, il a connu comme tant de jeunes gens de sa g\u00e9n\u00e9ration la rupture brutale de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. Soldat dans l'arm\u00e9e britannique fut l'un de ses meilleurs r\u00f4les de composition, confiait-il \u00e0 Serge Moisson lors d'un grand entretien enregistr\u00e9 au domicile romand de l'artiste, \u00e0 Bursins en avril 2001 pour son 80e anniversaire. Trait d'humour, \u00e9videmment, dont cet esprit subtil aimait parsemer la conversation o\u00f9 fourmillaient aussi quantit\u00e9 d'anecdotes. Il faut dire qu'Ustinov avait le sens de l'observation et le r\u00e9cit de certaines sc\u00e8nes de tournage m\u00e9rite le d\u00e9tour. Ses talents multiples d'\u00e9crivain, de sc\u00e9nariste, de dramaturge, de conteur et de r\u00e9alisateur se sont quelque peu effac\u00e9s au profit de ses r\u00f4les \u00e0 l'\u00e9cran. Pourtant, il n'a re\u00e7u que deux prestigieuses r\u00e9compenses durant sa longue carri\u00e8re et ce pour des r\u00f4les secondaires dans lesquels il excellait. Qui ne se souvient de son r\u00f4le dans Quo vadis de Mervyn LeRoy en N\u00e9ron, bouffi de ridicule et de vanit\u00e9? Malgr\u00e9 sa silhouette ronde, il a interpr\u00e9t\u00e9 \u00e0 trois reprises le d\u00e9tective Hercule Poirot imagin\u00e9 par Agatha Christie qui voyait son h\u00e9ros plus mince et plus \u00e9lanc\u00e9. Trapu donc, il campa un \u00e9tonnant roi H\u00e9rode le Grand dans J\u00e9sus de Nazareth de Zeffirelli avec... de belles jambes. Autre trait d'humour chez ce dilettante qui n'appr\u00e9ciait que les \u00e9clats de rire et fuyait comme la peste les pisse-vinaigre. - 2. Un aristocrate du langage europ\u00e9en. Mort discr\u00e8tement \u00e0 Lausanne le 27 avril 1996, Jacques Mercanton laissait une oeuvre consid\u00e9rable qu'il ne faut pas h\u00e9siter \u00e0 ranger au sein de la grande litt\u00e9rature europ\u00e9enne. Marqu\u00e9 par sa rencontre fructueuse avec Thomas Mann et James Joyce, l'\u00e9crivain lausannois a depuis les ann\u00e9es '40 con\u00e7u un univers \u00e0 l'ambiance proche de la Mitteleuropa du d\u00e9but du si\u00e8cle dernier. Edit\u00e9 par la Guilde du Livre, il a connut une notori\u00e9t\u00e9 r\u00e9gionale sans percer outre-Jura. Il ne se voyait pas appartenir \u00e0 la litt\u00e9rature romande et s'\u00e9tonnait de ne pas \u00eatre davantage reconnu dans la francophonie. En fin de parcours pourtant, il confessait \u00e0 Jacques Bofford qu'un \u00e9crivain doit \u00eatre patient avant de rencontrer son public, patience tout aussi n\u00e9cessaire \u00e0 l'\u00e9laboration d'une oeuvre exigeante qui n'est pas faite pour tout le monde puisque \"tout le monde\" n'existe pas. Archives : La courtoisie du rire. Grand entretien avec Sir Peter Ustinov \u00e0 son domicile de Bursins pour son 80e anniversaire par Serge Moisson (archive personnelle, avril 2001). La vertu de la patience. Entretien avec Jacques Mercanton sur sa vie et son oeuvre par Jacques Bofford [extraits] (En questions, RSR I, 11.09.1974).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR avril 2001)", "name": "Ustinov, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 11.09.74)", "name": "Mercanton, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR avril 2001)", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 11.09.74)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Chasseur de preuves contre Kadhafi : Enqu\u00eate avec un extrait de la d\u00e9claration de Luis Moreno-Ocampo procureur de la Cour p\u00e9nale internationale, et les interviews de Khaled Saleh, Libyen de Suisse, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Human Rights Solidarity, de Fran\u00e7ois Cantier, avocat, pr\u00e9sident  d'Avocats sans fronti\u00e8re France et d'Alain Werner, avocat genevois Droit International, fondateur de l'association Aegis Trust, bas\u00e9e \u00e0 Londres", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B5760EAC-2CD9-4A14-8614-036FABC1F9CA", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 890, "publicationDate": "2011-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["tribunal international"], "excerpt": "Le colonel Kadhafi qui r\u00e9siste aux rebelles libyens et aux raids a\u00e9riens de la coalition internationale, se trouve dans la ligne de mire de la justice internationale. Mandat\u00e9 par le Conseil de S\u00e9curit\u00e9 de l'ONU, le procureur de la Cour p\u00e9nale internationale, Luis Moreno-Ocampo, a ouvert contre lui le 3 mars 2011 une enqu\u00eate pour crimes contre l'humanit\u00e9 apr\u00e8s la dure r\u00e9pression inflig\u00e9e par le r\u00e9gime \u00e0 l'insurrection naissante d\u00e8s la mi-f\u00e9vrier 2011. Ses fils et des hauts responsables libyens sont vis\u00e9s par cette enqu\u00eate. Des enqu\u00eateur de la CPI tentent actuellement de r\u00e9unir des preuves dans l'est de la Libye pour constituer un dossier \u00e0 charge contre le Colonel. Des enqu\u00eateurs qui s'appuient \u00e9galement sur des preuves r\u00e9unies par des ONG  libyennes et internationales. Mais comment s'y prend-on ? Quels types de preuves sont recherch\u00e9s?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, pr\u00e9sident d'Avocats sans fronti\u00e8re France", "name": "Cantier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Libyen de Suisse, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Human Rights Solidarity", "name": "Saleh, Khaled", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "procureur de la Cour p\u00e9nale internationale", "name": "Moreno-Ocampo, Luis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "P\u00eacheur de perles", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Ren\u00e9 Clemencic, compositeur, musicologue sp\u00e9cialiste des musiques anciennes (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7926A94A-D47B-4667-BF5A-C34849873124", "durationSec": 5473, "publicationDate": "2011-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, musicologue sp\u00e9cialiste des musiques anciennes (Archives RSR novembre 1990)", "name": "Clemencic, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR novembre 1990)", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zone franche", "source": "siranau", "title": "Maman hors la loi. Reportage sur l'homoparentalit\u00e9", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-130026B1-2325-4C6A-8002-12CE39A0B329", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 824, "publicationDate": "2011-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille homoparentale", "famille", "relation parent-enfant", "homosexualit\u00e9", "partenariat enregistr\u00e9"], "excerpt": "Maman hors la loi\r\n \r\n \r\nChatty vit en partenariat enregistr\u00e9 avec sa compagne et ensemble elles \u00e9l\u00e8vent  un gar\u00e7on de 7 ans et demi et une fille de 1 an. Ces deux enfants ont \u00e9t\u00e9 mis au monde par la partenaire de Chatty. Le p\u00e8re biologique est un donneur connu, les enfants l'appellent \"papa de naissance\" et le voient de temps en temps. Mais leur famille au quotidien se compose de deux enfants et de deux mamans. \"Pour moi c'\u00e9tait \u00e9vident que mon homosexualit\u00e9 ne devait pas m'emp\u00eacher d'avoir des enfants\" explique Chatty qui a essay\u00e9 mais sans succ\u00e8s d'en porter un elle-m\u00eame. C'est donc sa compagne qui est la m\u00e8re officielle des deux enfants. Elle qui a tous les droits. Chatty, \"m\u00e8re sociale\", n'en a aucun. \"Juridiquement je ne suis personne. Si ma partenaire d\u00e9c\u00e9dais, je n'aurais aucun droit sur la suite de leur \u00e9ducation. Alors que je suis leur maman au quotidien depuis leur naissance.\"\r\n \r\nQu'est-ce que l'homoparentalit\u00e9 ? Combien de parents et  combien d'enfants sont concern\u00e9s en Suisse ? Les enfants \u00e9lev\u00e9s par deux mamans ou deux papas grandissent-ils moins bien que les autres ? Quels sont les enjeux de ce nouveau type de famille ?\r\n \r\nEntr\u00e9e en vigueur en 2007, la loi f\u00e9d\u00e9rale sur le partenariat enregistr\u00e9 entre personnes du m\u00eame sexe interdit l'adoption au sein du couple. La premi\u00e8re audience publique devant le Tribunal F\u00e9d\u00e9ral consacr\u00e9e \u00e0 la demande d'adoption des enfants de sa partenaire par une \"m\u00e8re sociale\" se tiendra le 5 mai prochain.\r\nLe 7 mai, une journ\u00e9e d'action pour un droit g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 \u00e0 l'adoption se tiendra sur la place F\u00e9d\u00e9rale \u00e0 Berne.\r\nCertains pays d'Europe reconnaissent le droit d'\u00eatre parents \u00e0 des couples de m\u00eame sexe. La Suisse doit-elle en faire de m\u00eame ? Est-ce une d\u00e9rive ou un progr\u00e8s ?\r\n \r\n\"On essaie, on y va \u00e0 t\u00e2tons, on exp\u00e9rimente. On n'a pas de mod\u00e8le\".\r\n  \r\ninvit\u00e9s\r\n Professeur  Olivier Halfon, p\u00e9do-psychiatre, chef du Service universitaire de psychiatrie de l'enfant et de l'adolescent (SUPEA) du CHUV \u00e0 Lausanne\r\nJean-Pierre Winter, psychanalyste, auteur de \"Homoparent\u00e9\", \u00e9d. Albin Michel <http://www.albin-michel.fr/Homoparente-EAN=9782226175984>\r\n Eveline Nay, sociologue, Doctorante \u00e0 l0Universit\u00e9 de B\u00e2le,  boursi\u00e8re du Fonds National Suisse de Recherche Scientifique pour le projet \u00ab Homoparentalit\u00e9 en Suisse - \u00e9tat des lieux et enjeux \u00bb", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homoparents", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Nay, Eveline", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e9dopsychiatre", "name": "Halfon, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "psychanalyste", "name": "Winter, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Germaine de Sta\u00ebl [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7B30C733-29A2-4A2C-83C9-0BFDB0132F16", "durationSec": 7035, "publicationDate": "2011-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sta\u00ebl, Germaine de"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "histoire", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le 1er mai 2011, Jean-Paul II sera b\u00e9atifi\u00e9, b\u00e9atification qui repose sur la gu\u00e9rison inexpliqu\u00e9e de Soeur Marie Simon-Pierre : Extrait de la conf\u00e9rence de presse de Soeur Marie Simon-Pierre, le 22 janvier 2011, lors de l'unique conf\u00e9rence de presse qu'elle a donn\u00e9e \u00e0 l'\u00e9v\u00each\u00e9 d'Aix-en-Provence ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28BFBE40-F045-4888-BC9D-8CFDDB2B6A00", "thematicGeographicals": ["Rome"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2011-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul II", "Soeur Marie Simon-Pierre"], "thematicThemes": ["b\u00e9atification", "miracle"], "excerpt": "Mystique fran\u00e7aise membre de la \"congr\u00e9gation des Petites s?urs des maternit\u00e9s catholiques\", cette religieuse fut gu\u00e9rie d'une maladie qui pouvait \u00eatre la maladie de Parkinson en 2005 peu apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s du Pape Jean-Paul II, qui lui aussi \u00e9tait atteint de cette d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieuse fran\u00e7aise gu\u00e9rie par une intercession \u00e0 Jean Paul II", "name": "Soeur Marie Simon-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "CHEVAILLER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-261108", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1554, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110430, \u00e9mission de musique populaire anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 4e troph\u00e9e des musiques populaires consacr\u00e9 aux compositeurs et arrangeurs suisses.", "title": "4E TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : ELIMINATOIRE 2 - SESSION 10 - 11.04.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2011-04-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "alternativeExcerpt": ["2\u00e8me \u00e9liminatoire - 10\u00e8me session\nTroph\u00e9e des musiques populaires", "Emission pr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Marc Richard Avec : L'Echo du Ch\u00eane, Mnema, L'ensemble vocal Voxset et Th\u00fcrler-Mosimann & Band", "2\u00e8me \u00e9liminatoire - 10\u00e8me session\nTroph\u00e9e des musiques populaires"], "alternativeTitle": ["La bo\u00eete \u00e0 musique", "Troph\u00e9e des musiques populaires: 2\u00e8me \u00e9liminatoire - 10\u00e8me session", "La bo\u00eete \u00e0 musique"], "imageURL": "//www.rts.ch/3073824.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3033916", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3033916", "ece-3033375"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "B\u00c9ATIFICATION", "PAPE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "INCENDIE DE FOR\u00caT", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "INCENDIE DE FOR\u00caT", "BROCHET", "REPRODUCTION ANIMALE", "S\u00c9CHERESSE", "BROCHET", "REPRODUCTION ANIMALE", "S\u00c9CHERESSE", "RACISME", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "DISCRIMINATION RACIALE", "G\u00c9NOCIDE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "ARM\u00c9NIENS", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "HUMOUR", "20 KILOM\u00c8TRES DE LAUSANNE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "PORTRAIT", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "CUEILLETTE"], "visualPersons": ["BLANC, LAURENT", "DESHUSSES, LAURENT"], "id": "asset-262206", "durationSec": 1724, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.04.30", "visualGeographicals": ["ROME", "AYENT", "VALAIS", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "LAC DE LA GRUY\u00c8RE", "FRIBOURG", "PARIS", "FRANCE", "ISTANBUL", "THIERRENS", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BEVAIX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Rome: des centaines de fid\u00e8les affluent dans la capitale pour assister \u00e0 la b\u00e9atification du pape Jean-Paul II", "VS/S\u00e9cheresse: dans le canton, il est d\u00e9sormais interdit d'allumer des feux \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate des for\u00eats", "La morille est toujours autant convoit\u00e9e", "La b\u00e9atification de Jean-Paul II est aussi un \u00e9v\u00e8nement commercial", "GE: le seizi\u00e8me march\u00e9 du voyage prend fin samedi soir. Il a accueilli 435 potentiels acheteurs de produits touristiques helv\u00e9tiques", "GE/Salon du Livre: l'Arm\u00e9nie est l'h\u00f4te d'honneur. Un livre compile les t\u00e9moignages de rescap\u00e9s du g\u00e9nocide de 1915 contre les Arm\u00e9niens de Turquie", "Rome/B\u00e9atification du pape Jean-Paul II: les pr\u00e9cisions de Val\u00e9rie Dupont", "Lausanne: la trenti\u00e8me \u00e9dition des fameux 20km a eu lieu samedi apr\u00e8s-midi", "La s\u00e9rie de sketches des \"Gros cons\" continue \u00e0 cartonner quinze ans plus tard gr\u00e2ce \u00e0 Internet", "FR: le niveau d'eau du lac de la Gruy\u00e8re est particuli\u00e8rement bas, ce qui menace la reproduction du brochet", "France/Limitation de la pr\u00e9sence de joueurs de couleurs ou arabes dans les s\u00e9lections: les pr\u00e9cisions de Jean-Philippe Schaller", "Tour de Romandie: rencontre avec les motards qui s\u00e9curisent la course au fil des diff\u00e9rentes \u00e9tapes", "France/Football: les instances dirigeantes et le s\u00e9lectionneur auraient approuv\u00e9 un projet visant \u00e0 limiter la pr\u00e9sence des joueurs de couleurs ou de joueurs arabes dans les s\u00e9lections", "19:30 Le Journal", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3033903", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Certaines communes sont encore plus restrictives.", "En ce moment, les paniers sont rarement pleins.", "L'\u00e9v\u00e8nement de ce week-end s'apparente parfois \u00e0 une gigantesque op\u00e9ration marketing.", "Des journalistes sont aussi pr\u00e9sents et on en prend grand soin.", "Ce livre sera pr\u00e9sent au Salon du Livre de Gen\u00e8ve. La Turquie refuse toujours de reconna\u00eetre ce g\u00e9nocide.", "L'engouement populaire pour la course \u00e0 pied ne faiblit pas.", "L'\u00e9quipe \u00e9tait compos\u00e9e d'Yves Matthey, Jean-Alexandre Blanchet et Laurent Deshusses.", "Pour rem\u00e9dier \u00e0 ce manque d'eau, les p\u00eacheurs ont install\u00e9 des fray\u00e8res artificielles.", "Il y a les motards de la F\u00e9d\u00e9ration valaisanne, ceux des gendarmeries cantonales et l'escorte officielle du Tour.", "Ces informations sont vivement d\u00e9menties. Cependant, le directeur technique national est suspendu avec effet imm\u00e9diat."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3033903", "ece-3033902", "ece-3033457"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BICYCLETTE", "MAGASIN DE SPORT", "ATTENTAT", "BLESS\u00c9", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "id": "asset-262205", "durationSec": 867, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.04.30", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "KLOTEN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["REGA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Grande-Bretagne/Mariage du prince William et de Catherine Middleton: les pr\u00e9cisions de Xavier Colin", "GE: ce week-end et jusqu'\u00e0 mardi prochain, la salle de l'Ath\u00e9n\u00e9e 4 accueille un nouveau festival intitul\u00e9 \"Le Printemps de l'Ath\u00e9n\u00e9e 4\"", "Maroc: les deux Suissesses rescap\u00e9es de l'attentat de Marrakech sont arriv\u00e9es vendredi soir \u00e0 Z\u00fcrich", "12:45 Le Journal", "Libye: le colonel Kadhafi appelle Paris et Washington \u00e0 n\u00e9gocier une sortie de crise, pour autant que l'OTAN mette fin aux frappes a\u00e9riennes", "NE/Minimag: gr\u00e2ce \u00e0 la m\u00e9t\u00e9o cl\u00e9mente, les amoureux du v\u00e9lo peuvent exhiber leur outil de plaisir", "Tour de Romandie/D\u00e9part du contre la montre: les pr\u00e9cisions de Pierre-Alain Dupuis", "Grande-Bretagne/Mariage du prince William et de Catherine Middleton: retour sur les derni\u00e8res heures du mariage qui restera l'\u00e9v\u00e8nement m\u00e9diatique du si\u00e8cle"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3033921", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Autrefois la salle \u00e9tait une \u00e9cole religieuse. Aujourd'hui elle accueille des concerts \u00e9clectiques.", "Le colonel Kadhafi n'a pas l'intention de quitter le pays.", "Il y a des v\u00e9los classiques pour avaler les kilom\u00e8tres et parfois des v\u00e9los surprenants.", "Kate et William ont dans\u00e9 une bonne partie de la nuit dans le palais de Buckingham d\u00e9sert\u00e9 par la reine pour l'occasion."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3033921"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "ENTOURAGE AUBONNE - SIGNAL DE BOUGY CONTRE-LA-MONTRE 4E ETAPE - TOUR DE ROMANDIE 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-262182", "durationSec": 7155, "publicationDate": "2011-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["4e \u00e9tape : Aubonne - Signal de Bougy\nTour de Romandie"], "alternativeTitle": ["Cyclisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3033467"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "DANSE (PATINAGE ARTISTIQUE)", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "CONTRE-LA-MONTRE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "CONTRE-LA-MONTRE", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "20 KILOM\u00c8TRES DE LAUSANNE", "DAMES", "MESSIEURS", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "INDIVIDUEL (PATINAGE ARTISTIQUE)", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["EVANS, CADEL", "VINOKOUROV, ALEXANDRE", "MORABITO, STEVE", "EVANS, CADEL", "VINOKOUROV, ALEXANDRE", "DEGEN, DAVID", "SFORZA, CIRIACO", "YAKIN, HAKAN", "GYGAX, DANIEL", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-262133", "durationSec": 2007, "mediaType": "video", "title": "11.04.30", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "BOUGY-VILLARS", "VAUD", "AUBONNE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "MOSCOU", "LEIPZIG"], "visualCorporations": ["FRIBOURG OLYMPIC", "FRIBOURG OLYMPIC", "FC THOUNE", "YOUNG BOYS", "FC LUCERNE", "GRASSHOPPER", "FC LUCERNE", "GRASSHOPPER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-04-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Patinage Dame/Mondiaux de Moscou: la Japonaise Miki Ando finit premi\u00e8re devant la championne olympique sud-cor\u00e9enne Yu-Na Kim et l'Italienne Carolina Kostner", "Athl\u00e9tisme/20km de Lausanne: 18'000 mille personnes ont particip\u00e9 \u00e0 la course", "Patinage Danse/Mondiaux de Moscou: les Am\u00e9ricains Meryl Davis et Charlie White d\u00e9crochent l'or", "Sport derni\u00e8re", "Tour de Romandie: David Zabriskie gagne le contre la montre entre Aubonne et le Signal-de-Bougy. Cadel Evans s'empare du maillot jaune", "Basketball/Playoff (demi-finale): r\u00e9sum\u00e9 du match Gen\u00e8ve - Fribourg (63 - 65) + interview d'Harold Mrazek, directeur technique de Fribourg et de Michel Perrin, entra\u00eeneur de Gen\u00e8ve", "Football/Super League (31j): r\u00e9sum\u00e9 du match Lucerne - Grasshopper (1 - 2) et r\u00e9sultats+classement", "Football/Super League (31j): r\u00e9sum\u00e9 du match Young Boys - Thoune (0 - 1)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3033459", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3033904", "ece-3033896", "ece-3033458", "ece-3033459"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "GRAND PLATEAU SIGNAL DE BOUGY - TOUR DE ROMANDIE 2011", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-262184", "durationSec": 971, "publicationDate": "2011-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Grand plateau avec invit\u00e9s\nTour de Romandie"], "alternativeTitle": ["Cyclisme"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3033469"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "LA DEPRESSION - 11.04.30", "genres": ["Science"], "id": "asset-264100", "durationSec": 1369, "publicationDate": "2011-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RINGIER, TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 020 : Mariage", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-4DB0DCDE-3BE0-48A0-9529-77F057D39E51", "durationSec": 131, "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Londres. Le mariage du prince William et de Catherine Middelton fascine le monde entier : Correspondance de Christian Roudaut, avec l'interview de Robert Jobson, grand sp\u00e9cialiste des affaires royales", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-C22DA0D6-6644-43DE-99F7-94B9359FA42E", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 126, "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Middelton, Catherine", "William (duc de Cambridge)"], "thematicThemes": ["mariage"], "excerpt": "A 11h00, heure de Londres, la c\u00e9r\u00e9monie du mariage du prince William et de Kate Middleton va commencer en l'abbaye de Westminster. Le couple sera mari\u00e9 par l'archev\u00eaque de Canterbury, Rowan Williams. Ces noces royales ont suscit\u00e9 un regain d'affection pour l'institution monarchique. Ces deux derni\u00e8res d\u00e9cennies, la famille royale avait eu des hauts et beaucoup de bas, si l'on en pense aux divorces en s\u00e9rie chez les Windsor ou \u00e0 la mort de Diana qui avait fait vaciller la couronne. Ce mariage d'un couple jeune et glamour est l'occasion pour la royaut\u00e9 britannique de r\u00e9affirmer sa popularit\u00e9 et sa modernit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "grand sp\u00e9cialiste des affaires royales", "name": "Jobson, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Londres", "name": "Roudaut, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Erhard Loretan, alpiniste fribourgeois, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans un accident de montagne dans le Haut-Valais \u00e0 l'\u00e2ge de 52 ans : Interview de Beno\u00eet Aymon, journaliste TSR et ami d'Erhard Lor\u00e9tan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38E8A833-40EB-42CC-B402-B3237CA537FD", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Suisse", "Fribourg (canton)", "Valais"], "durationSec": 376, "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lor\u00e9tan, Erhard"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "accident de montagne", "guide de montagne"], "excerpt": "Pour une raison encore ind\u00e9termin\u00e9e, la cord\u00e9e a fait une chute de 200 m\u00e8tres. Sa cliente, une femme de 38 ans originaire du canton de Berne, a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9e. D\u00e9c\u00e9d\u00e9 hier (28 avril 2011), alors qu'il exer\u00e7ait son m\u00e9tier de guide, Erhard Lor\u00e9tan \u00e9tait certainement l'un des plus grands alpinistes de sa g\u00e9n\u00e9ration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste TSR, ami d'Erhard Lor\u00e9tan", "name": "Aymon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Londres. C\u00e9r\u00e9monie de mariage entre le prince William et Catherine Middelton, devant 1900 invit\u00e9s : 1. Extrait de la c\u00e9r\u00e9monie et correspondance de Christian Roudaut. - 2. Le mariage royal sur la toile : Interview d'Alain Gerlache, journaliste \u00e0 la RTBF, sp\u00e9cialiste des m\u00e9dias et des nouvelles technologies", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-42B4EBA7-2BD6-48DE-88F1-AEBDDDCD1375", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 334, "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Middelton, Catherine", "William (duc de Cambridge)"], "thematicThemes": ["mariage"], "excerpt": "1. Cela fait une demi-heure que la c\u00e9r\u00e9monie du mariage entre le prince William et Kate Middleton a d\u00e9but\u00e9 en l'abbaye royale de Westminster, \u00e0 Londres, devant 1900 invit\u00e9s. Des milliers de passionn\u00e9s, touristes ou simples badauds ont pris possession d\u00e8s l'aube du centre de Londres. Des milliers de personnes campent depuis depuis plusieurs jours pour certains le long du parcours qu'empruntera le cort\u00e8ge royal, apr\u00e8s la c\u00e9l\u00e9bration. - 2. La famille royale s'est largement repos\u00e9e sur les technologies num\u00e9riques pour communiquer autour de cet \u00e9v\u00e9nement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 la RTBF", "name": "Gerlache, Alain", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "mari de Catherine Middelton", "name": "William (duc de Cambridge)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Londres", "name": "Roudaut, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un attentat au centre de Marrakech aurait fait 15 morts, selon un dernier bilan officiel : Interviews d'Abdel Lamhangar Abdel lamhangar, Marocain de Suisse, \u00e9lu au L\u00e9gislatif  de Romont et de Dominique Thomas, doctorant \u00e0 l'EHESS, auteur des livres \"Les hommes d'Al-Qa\u00efda\" (ED. Michalon, 2004) et \"Le Londonistan, le djihad au coeur de l'Europe\", par Dominique Thomas (\u00c9d. Michalon, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB0A5224-4F1B-4BC1-8F07-C497A58B26E0", "thematicGeographicals": ["Maroc", "Marrakech"], "durationSec": 633, "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "explosion"], "excerpt": "Deux Suissesses ont \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9s et doivent \u00eatre rapatri\u00e9s par la Rega. L'Union europ\u00e9enne a condamn\u00e9 ce geste commis dans un caf\u00e9 tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 du centre de cette ville touristique. Un mouvement islamiste marocain s'est joint \u00e0 la condamnation. Les autorit\u00e9s disent explorer \"toutes les pistes, y compris islamistes\". L'engin explosif aurait \u00e9t\u00e9 command\u00e9 \u00e0 distance selon un ministre marocain cit\u00e9 tout a l'heure par l'Agence France Presse. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Marocain de Suisse, \u00e9lu au L\u00e9gislatif  de Romont", "name": "Lamhangar, Abdel", "type": "Participant"}, {"role": "doctorant \u00e0 l'EHESS, auteur des livres \"Les hommes d'Al-Qa\u00efda\" (ED. Michalon, 2004) et \"Le Londonistan : Le djihad au coeur de l'Europe\", par Dominique Thomas (\u00c9d. Michalon, 2005)", "name": "Thomas, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Anita Cerquetti, soprano italien : A l'occasion de ses 80 ans", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3AEB324A-1A1A-4A8E-A54A-7885D305A14A", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 6886, "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cerquetti, Anita"], "thematicThemes": ["soprano", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s d'Erhard Lor\u00e9tan, guide de montagne fribourgeois, lors d'une course en montagne o\u00f9 il a fait une chute mortelle : Interview d'Andr\u00e9 Georges, guide, ami d'Erhard Lor\u00e9tan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-743B2069-B8C9-4850-BCCC-6C0783E0DFB8", "thematicGeographicals": ["Valais", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lor\u00e9tan, Erhard"], "thematicThemes": ["guide de montagne", "accident de montagne", "mort (biologie)"], "excerpt": "Pour une raison encore ind\u00e9termin\u00e9e, la cord\u00e9e a fait une chute de 200 m\u00e8tres. Sa cliente, une femme de 38 ans originaire du canton de Berne, a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9e. D\u00e9c\u00e9d\u00e9 hier (28 avril 2011), alors qu'il exer\u00e7ait son m\u00e9tier de guide, Erhard Lor\u00e9tan \u00e9tait certainement l'un des plus grands alpinistes de sa g\u00e9n\u00e9ration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide de montagne", "name": "Georges, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "A quand une baisse du prix du livre en Suisse?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99DB131A-BD65-4BA6-9FF1-08F92C2BE965", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 496, "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "prix (\u00e9conomie)", "librairie"], "excerpt": "\"Pourquoi le prix des livres provenant de l Union europ\u00e9enne n a-t-il pas baiss\u00e9 autant que l'Euro? C est la question que l on se pose en ce jour d'ouverture du 25\u00e8me Salon du livre et de la presse \u00e0 Gen\u00e8ve. Une diff\u00e9rence qui f\u00e2che les consommateurs, mais pas seulement. Les libraires sont \u00e9galement m\u00e9contents.\r\nDeux sp\u00e9cialistes expliquent pourquoi le prix des livres en Suisse reste 40% \u00e0 50% plus cher qu en France.Exemple concret: vous allez dans une librairie, vous achetez par exemple le dernier livre de Marc L\u00e9vy pour 40.30 CHF. Vous soulevez l \u00e9tiquette du prix suisse et dessous vous voyez le prix de 21 Euros. 21 Euros au taux de change actuel, cela fait 27.10 CHF. Nous payons donc ce livre 13.20 CHF de plus que nos voisins fran\u00e7ais, soit presque 50% de plus! Comment explique-t-on cette diff\u00e9rence?\r\nPour comprendre, il faut tout d abord saisir comment fonctionne actuellement le syst\u00e8me de vente des livres. Les libraires ne peuvent pas aller acheter leurs livres directement en France par exemple. Ils s approvisionnent chez des diffuseurs-importateurs qui ont l exclusivit\u00e9 de certaines maisons d \u00e9ditions, donc pas moyen de s approvisionner autrement. Explication de Laurent Sorex, de la librairie Basta \u00e0 Lausanne.\r\nMarlyse Pietri, fondatrice des Editions Zo\u00e9, \u00e0 la foi \u00e9diteur et diffuseur de livres, explique comment les diffuseurs fixent le prix en fonction de leur tabelle de change.\r\nJournaliste: Fr\u00e9d\u00e9rique Volery\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "libraire, librairie Basta \u00e0 Lausanne", "name": "Sorex, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ditrice, Editions Zo\u00e9", "name": "Pietri, Marlyse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (124) : Le Panari", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A6E13433-BCE7-4B51-BC99-09930F542927", "durationSec": 186, "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Londres. Mariage du prince William et Catherine Middelton devant 2 milliards de t\u00e9l\u00e9spectateurs : Interview de Denis Mc Shane, d\u00e9put\u00e9 travailliste, sur la signification de ce mariage pour l'Angleterre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-058A7E3B-569E-418E-9F33-132E608CAB11", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 432, "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Middelton, Catherine", "William (duc de Cambridge)"], "thematicThemes": ["mariage", "monarchie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 travailliste", "name": "Mac Shane, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Londres. Mariage du prince William et de Catherine Middelton et sa signification pour les Anglais : Interviews de Peta Tracey, Britannique depuis 35 ans en Suisse, de Denis MacShane, d\u00e9put\u00e9 travailliste, ancien ministre britannique des affaires europ\u00e9ennes et de Michael Binyon, journaliste, \u00e9ditorialiste au Times, qui ont tous trois suivi la c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D99242D-3039-41FF-BBEB-14EE6E1BBCD9", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 655, "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Middelton, Catherine", "William (duc de Cambridge)"], "thematicThemes": ["mariage"], "excerpt": "Le mariage du Prince William et de Kate Middleton, qui fait de cette derni\u00e8re la premi\u00e8re roturi\u00e8re \u00e0 pouvoir esp\u00e9rer acc\u00e9der \u00e0 la couronne britannique a r\u00e9uni un million de personnes dans les rues de Londres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 travailliste, ancien ministre britannique des affaires europ\u00e9enne", "name": "Mac Shane, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "citoyenne britannique en Suisse depuis 35 ans", "name": "Tracey, Peta", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, \u00e9ditorialiste au Times", "name": "Binyon, Michael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jean-Daniel Messmer de Witt, parole d'Economiesuisse pour la Suisse romande, \u00e0 propos de l'\u00e9tat de sant\u00e9 de l'\u00e9conomie suisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-62C2C9C7-C80D-464C-89F9-AB5D44F8E071", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 225, "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9volution des profils des travailleurs immigr\u00e9s qui cherchent \u00e0 s'intaller aujourd'hui en Suisse : 1. A Zurich, les Portugais passent pour la communaut\u00e9 \u00e9trang\u00e8re la mieux int\u00e9gr\u00e9e : Commentaire de Delphine Gendre avec l'Interview de Christof Meier, responsable du bureau zurichois de l'int\u00e9gration. - 2. La situation dans le canton de Vaud : Interview de Roger Piccand, chef du Service de l'emploi du canton de Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6359B58-2250-4092-BABB-F8C59EFCF908", "thematicGeographicals": ["Portugal", "Suisse", "Zurich (canton)"], "durationSec": 561, "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travailleur \u00e9tranger"], "excerpt": "Les Portugais sont chaque ann\u00e9e plus de 15'000 \u00e0 choisir notre pays depuis l'entr\u00e9e en vigueur de la libre circulation des personnes. A Zurich, ils passent pour la communaut\u00e9 \u00e9trang\u00e8re la mieux organis\u00e9e, l'une des plus discr\u00e8tes aussi et l'une des plus appr\u00e9ci\u00e9es. Papier Delphine Gendre+ int. Christof Meier, responsable du bureau zurichois de l'int\u00e9gration ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service de l'emploi du canton du Vaud", "name": "Piccand, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du bureau zurichois de l'int\u00e9gration", "name": "Meier, Christof", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gerdil-Margueron, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 litt\u00e9raire au Salon du livre de Gen\u00e8ve : Jacques Chessex \"L'Interrogatoire\" (Ed. Grasset, 2011), Umberto Eco \"Le Cimeti\u00e8re de Prague\" (Ed. Grasset, 2011), Etienne Barilier \"Piano chinois\" (Ed. Zo\u00e9, 2011) et Orhan Pamuk \"Le Mus\u00e9e de l'innocence\" (Ed. Gallimard)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-5AB0AFC1-CFA5-4D96-A45B-F4C27B5B1809", "durationSec": 3203, "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire"], "excerpt": "En fin d'\u00e9mission, les coups de coeur des critiques : Sylvie Tanette : Reynald Freudiger \"Angeles\" (Ed. de L'Aire). Eleonore Sulser : Annie Ernaux \"L'Autre fille\u2026\" (Ed. NiL). Michel Aud\u00e9tat : Maurice Chappaz \"Journal intime d'un pays\" (Ed. de la revue Conf\u00e9rence)", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste au Temps", "name": "Sulser, El\u00e9onore", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Matin Dimanche", "name": "Aud\u00e9tat, Michel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Interview de Daniel Pennac, Kossi Efoui, \u00e9crivains, et Didier Ruef, photographe suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-351FDDCD-49E0-42AC-B1C0-FF4974FAEF5E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "France", "Togo", "Suisse"], "durationSec": 3409, "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Efoui, Kossi", "Labor et Fides", "Pennac, Daniel", "Ruef, Didier"], "thematicThemes": ["salon du livre", "\u00e9crivain", "photographie"], "excerpt": "\"Patrick Ferla re\u00e7oit trois des invit\u00e9s du 25e Salon international du livre et de la presse, qui ouvre ses portes ce 29 avril 2011 sous sa pr\u00e9sidence.\r\nDaniel Pennac y lira Melville, tandis que l\u2019\u00e9crivain togolais Kossi Efoui et le photographe suisse Didier Ruef pr\u00e9senteront leurs derniers travaux.\r\nGen\u00e8ve accueille une nouvelle fois les amoureux du livre, du 29 avril au 3 mai 2011 \u00e0 Palexpo. Deux h\u00f4tes d\u2019honneur, la R\u00e9publique d\u2019Arm\u00e9nie et l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture. Deux nouveaut\u00e9s: le Laboratoire des nouvelles lectures et le Festival \"Le temps de le dire\".\r\nUne nouvelle fois, beaucoup d\u2019\u00e9crivains et d\u2019\u00e9diteurs pour un salon qui entend mettre en \u00e9vidence la cr\u00e9ation litt\u00e9raire. En t\u00e9moignent, \u00e0 \"Presque rien sur presque tout\", trois invit\u00e9s que les visiteurs du Salon auront l\u2019occasion de rencontrer dans les heures et les jours qui viennent.\r\nDaniel Pennac qui, \u00e0 17 heures, lira \"Bartleby\", d\u2019Herman Melville, le photographe suisse Didier Ruef dont le nouveau livre, \"Recycle\"  (Ed. Labor et Fides) traite du probl\u00e8me des d\u00e9chets dans le monde.\r\nEt enfin, l\u2019\u00e9crivain togolais Kossi Efoui, son nouveau roman, \"L\u2019ombre des choses \u00e0 venir\", sort de presse aux Editions du Seuil. Un livre, \u00e9crit Jeune Afrique, \"qui se lit comme une complainte et se regarde comme une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre et dans laquelle Kossi Efoui d\u00e9nonce la rh\u00e9torique avilissante des politiques\". Kossi Efoui sera l\u2019un des h\u00f4tes du Salon africain\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pennac, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain togolais", "name": "Efoui, Kossi", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Ruef, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les cauchemars (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9AACA23C-D571-47DE-B4BF-AB7B6D295260", "durationSec": 459, "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Une chanson pour", "source": "siranau", "title": "Une chanson pour William", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8688A6FC-E0A8-4437-A62E-D961ADB112EF", "durationSec": 193, "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["William (duc de Cambridge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Erhard Loretan, alpiniste fribourgeois, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans un accident de montagne dans le Haut-Valais \u00e0 l'\u00e2ge de 52 ans : 1. Extrait d'interviews d'Erhard Lor\u00e9tan (Archives RSR, 1982), interviews de Pierre Morand, compagnon de vie et de cord\u00e9e d'Erhard Lor\u00e9tan, de Jean-Philippe Rapp, directeur du Festival du film des Diablerets et de Pierre Matthey, vice-pr\u00e9sident des guides suisses. - 2. Interview de Jean Troillet, alpiniste, guide montagne qui a \u00e9t\u00e9 l'un des compagnons de cord\u00e9e les plus fid\u00e8les d'Erhard Lor\u00e9tan, qui \u00e9tait avec lui au sommet du Kangchenjunga le 5 octobre 1995", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C498EE4-2FF4-4E48-98D2-9C4BE4910AE2", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Valais", "Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 467, "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lor\u00e9tan, Erhard"], "thematicThemes": ["guide de montagne", "mort (biologie)", "accident de montagne"], "excerpt": "Pour une raison encore ind\u00e9termin\u00e9e, la cord\u00e9e a fait une chute de 200 m\u00e8tres. Sa cliente, une femme de 38 ans originaire du canton de Berne, a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9e. D\u00e9c\u00e9d\u00e9 hier (28 avril 2011), alors qu'il exer\u00e7ait son m\u00e9tier de guide, Erhard Lor\u00e9tan \u00e9tait certainement l'un des plus grands alpinistes de sa g\u00e9n\u00e9ration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compagnon de vie et de cord\u00e9e d'Erhard Lor\u00e9tan", "name": "Morand, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "guide de montagne (Archives RSR, 1982)", "name": "Lor\u00e9tan, Erhard", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Festival du film des Diablerets qui lui a remis son M\u00e9rite alpin en 2009 ", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident des guides suisses", "name": "Matthey, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "alpiniste, ami d'Erhard Lor\u00e9tan", "name": "Troillet, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'aventure des navettes spatiales am\u00e9ricaines va se terminer apr\u00e8s 30 ans de service : Reportage dans le Cont\u00e9 de Brevard en Floride avec les interviews de Sean Snaith, directeur de l'Institut de la comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e9conomique de l'Universit\u00e9 de Floride Centrale, de Boby qui se recycle et de Mildred Coyne, responsable de la formation et du d\u00e9veloppement au Brevard Community College", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F4EE7F9F-EB96-4E30-9F20-C037EFC90B41", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Floride"], "durationSec": 267, "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nasa"], "thematicThemes": ["reconversion professionnelle", "navette spatiale"], "excerpt": "Une aventure se termine: celle des navettes spatiales am\u00e9ricaines dont il ne reste plus que deux lancements au programme, apr\u00e8s 30 ans de service. Ce soir, 29 avril 2011,  \u00e0 21h47, heure suisse, Endeavour d\u00e9collera du Centre Spatial Kennedy, en Floride, pour son ultime vol. Un d\u00e9part particuli\u00e8rement suivi aux Etats-Unis aussi parce que la parlementaire d\u00e9mocrate Gabrielle Giffords, gri\u00e8vement bless\u00e9e lors d'une tentative d'assassinat en janvier, y assistera: son mari sera aux commandes du vaisseau. Et, fait rarissime, le Pr\u00e9sident am\u00e9ricain sera pr\u00e9sent. Dans une r\u00e9gion d\u00e9volue \u00e0 l'exploration spatiale depuis les ann\u00e9es 60, quelles sont les cons\u00e9quences de la fin d'un programme aussi long et important ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut de la comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e9conomique de l'Universit\u00e9 de Floride Centrale", "name": "Snaith, Sean", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la formation et du d\u00e9veloppement au Brevard Community Coll\u00e8ge", "name": "Coyne, Mildred", "type": "Participant"}, {"role": "Boby, qui se recycle dans un autre m\u00e9tier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Le mille-feuilles", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-EA34F72A-F5C7-42DB-873F-0F7D2A239BF1", "durationSec": 153, "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Tchernobyl, de l\u2019explosion \u00e0 la dissimulation (5/5) : Entretien avec Patrick Lagadec, sp\u00e9cialiste de la gestion des crises", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6AFDC39C-B608-4E3C-BDA1-81C7D16115E8", "thematicGeographicals": ["Tchernobyl", "Japon", "Fukushima", "URSS"], "durationSec": 3473, "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe industrielle", "catastrophe nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Comment piloter et gouverner des soci\u00e9t\u00e9s devenues complexes? Entretien avec Patrick Lagadec sur les crises et les catastrophes: analyse du dossier Tchernobyl et des \u00e9v\u00e8nements r\u00e9cents qui se d\u00e9roulent \u00e0 Fukushima.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de la gestion des crises majeures", "name": "Lagadec, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le 1er mai 2011 entrera en vigueur l'extension libre-circulation des personnes de huit nouveaux pays de l'Union europ\u00e9enne. La question de l'immgration demeure une grande pr\u00e9occupation des Suisses : Interviews de Jean-Christophe Schwaab, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l'Union syndicale suisse, de Martine Brunschwig Graf, conseill\u00e8re nationale lib\u00e9rale-radicale genevoise et d'Hans Fehr, conseiller national zurichois UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20C91FD4-B11E-4018-A772-8BCAC66396DA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 230, "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libre circulation des personnes", "immigration"], "excerpt": "En clair, les travailleurs de huit nouveaux pays Pologne, Hongrie, R\u00e9publique tch\u00e8que, Slovaquie, Slov\u00e9nie et les pays Baltes auront le droit de s'\u00e9tablir en Suisse sans restriction. Les milieux \u00e9conomiques ne craignent pas une invasion de plombiers polonais, qui ne s'est d'ailleurs pas produite jusque-l\u00e0. Reste que la question de l'immigration, quelle qu'elle soit et d'o\u00f9 qu'elle vienne, demeure une grande pr\u00e9occupation des Suisses, notre barom\u00e8tre \u00e9lectoral l'a bien montr\u00e9. Et cette ouverture aux ex-pays de l'Est pourrait la raviver encore.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l'Union syndicale suisse", "name": "Schwaab, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national zurichois UDC", "name": "Fehr, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale lib\u00e9rale-radicale genevoise", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES ARTISANS DU CHANGEMENT : FRANCE, IMITER LA NATURE - 11.04.29", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-260676", "durationSec": 195, "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["France : Imiter la nature\nLes artisans du changement", "France : Imiter la nature", "Les avanc\u00e9es technologiques, industrielles et scientifiques du monde moderne repoussent sans cesse les limites de ce qui est concevable. L'homme a longtemps cru, souvent \u00e0 tort, qu'il \u00e9tait possible de soumettre et de dominer la nature en lui imposant ses propres lois."], "alternativeTitle": ["Le court du jour se remet au vert", "Les artisans du changement", "France : Imiter la nature - Les artisans du changement"], "imageURL": "//www.rts.ch/3103140.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LATO SENSU PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3019892", "ece-3020242"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "GRAND PLATEAU NEUCHATEL - TOUR DE ROMANDIE 2011", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-262161", "durationSec": 1625, "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Grand plateau avec invit\u00e9s\nTour de Romandie"], "alternativeTitle": ["Cyclisme"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3019899"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GUIDE DE MONTAGNE", "D\u00c9C\u00c8S", "INITIATIVE POPULAIRE", "R\u00c9UNION", "FORFAIT FISCAL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "\u00c9DITION", "PORTRAIT", "FRANC-MA\u00c7ONNERIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["LORETAN, ERHARD", "TROILLET, JEAN", "CONSTANTIN, CHRISTIAN", "BARILIER, ETIENNE", "PIETRI, MARLYSE"], "id": "asset-262202", "durationSec": 1899, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.04.29", "visualGeographicals": ["VALAIS", "ZURICH-VILLE", "SION", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC BIENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e au Grand-Saconnex \u00e0 Palexpo pour la 25e \u00e9dition du Salon international du livre et de la presse de Gen\u00e8ve"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le c\u00e9l\u00e8bre alpiniste fribourgeois Erhard Loretan est mort jeudi dans un accident de montagne dans le Haut-Valais", "GE/Salon du livre: la franc-ma\u00e7onnerie est \u00e0 l'honneur", "Grande-Bretagne: retour sur les moments forts de la matin\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dant le mariage du prince William et de Kate Middleton", "GE/Salon du livre: interview de Daniel Pennac, auteur", "Grande-Bretagne/Mariage du prince William et de Kate Middleton: les pr\u00e9cisions de Xavier Colin", "Etats-Unis: le bilan des intemp\u00e9ries ne cesse de s'alourdir", "12:45 Le Journal", "GE/Salon du livre: interview de Patrick Ferla, Pr\u00e9sident du Salon du Livre", "VS/D\u00e9c\u00e8s d'Erhard Loretan: les pr\u00e9cisions de Jean Troillet, alpiniste", "GE/Salon du livre: interview de Marlyse Pietri, fondatrice des \u00e9ditions Zo\u00e9", "Maroc/Attentat de Marrakech: le DFAE a confirm\u00e9 que deux Suisses figurent parmi les bless\u00e9s", "Football/Coupe de Suisse: Sion \u00e9limine Bienne (2 - 1)"], "alternativeExcerpt": ["Le drame s'est produit vers midi dans le Fieschertal, alors qu'il se trouvait avec une cliente. Erhard Loretan est mort sur les lieux de l'accident. Sa cliente elle est gri\u00e8vement bless\u00e9e.", "L'Alabama est l'un des Etats les plus touch\u00e9s.", "Seize personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es. Du c\u00f4t\u00e9 de l'enqu\u00eate, toutes les pistes restent ouvertes y compris la piste Al-Qa\u00efda.", "Sion retrouvera en finale Neuch\u00e2tel Xamax."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3020253", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3020253"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MONARCHIE", "FAN", "MARIAGE", "ATTENTAT", "BLESS\u00c9", "GUIDE DE MONTAGNE", "D\u00c9C\u00c8S", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "NAVETTE SPATIALE"], "visualPersons": ["WILLIAM D'ANGLETERRE", "MIDDLETON, KATE", "LORETAN, ERHARD"], "id": "asset-262203", "durationSec": 2093, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.04.29", "visualGeographicals": ["LONDRES", "MARRAKECH", "SION", "CAP CANAVERAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Etats-Unis/S\u00e9rie de tornades: les pr\u00e9cisions de Fran\u00e7ois Jeannet", "19:30 Le Journal", "Grande-Bretagne/Mariage du prince William et de Catherine Middleton: les femmes invit\u00e9es ont rivalis\u00e9 d'originalit\u00e9 en ce qui concerne les chapeaux", "Dans quelques heures, la navette Endeavour s'envolera du Cap Canaveral pour son ultime mission dans l'espace", "Grande-Bretagne/Mariage du prince William et de Catherine Middleton: rappel des autres mariages princiers", "Grande-Bretagne: derni\u00e8res images du mariage princier entre le prince William et Catherine Middleton", "Grande-Bretagne/Mariage du prince William et de Catherine Middleton: selon l'estimation de la police, un million de personnes se tenaient sous le balcon de Buckingham", "Etats-Unis/S\u00e9rie de tornades: le bilan est lourd. Trois cent treize personnes ont perdu la vie", "Maroc: deux Suissesses ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es dans l'attentat de Marrakech", "Grande-Bretagne/Mariage du prince William et de Catherine Middleton: les pr\u00e9cisions de Xavier Colin", "La chronique du cin\u00e9aste", "Portrait de l'alpiniste Erhard Loretan", "D\u00e9c\u00e8s d'Erhard Loretan: interview de Beno\u00eet Aymon, producteur de \"Passe-moi les jumelles\"", "Grande-Bretagne/Mariage du prince William et de Catherine Middleton: la famille Windsor a r\u00e9ussi un grand spectacle t\u00e9l\u00e9visuel", "L'alpiniste, Erhard Loretan, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 lors d'une course avec une cliente dans le Haut-Valais sur le Gr\u00fcnhorn jeudi", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3020230", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9quipage compos\u00e9 de cinq Am\u00e9ricains et d'un Italien rejoindra la station spatiale internationale et restera en orbite pendant deux semaines.", "Toutes les g\u00e9n\u00e9rations \u00e9taient repr\u00e9sent\u00e9es.", "Il s'agit de la catastrophe la plus meurtri\u00e8re depuis l'ouragan Katrina.", "Un avion de la Rega devrait les rapatrier.", "Il a consacr\u00e9 toute sa vie \u00e0 la montagne. Il a fait ses premiers pas en tant qu'adolescent, avant de gravir 14 sommets de plus de 8000 m\u00e8tres", "Catherine Middleton a marqu\u00e9 la journ\u00e9e par sa beaut\u00e9, sa ma\u00eetrise et sa mani\u00e8re de demander un baiser au balcon.", "Tous deux ont bascul\u00e9 d'une ar\u00eate roccheuse, faisant une chute de 200 m\u00e8tres."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3020229", "ece-3020230", "ece-3019881"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["GUIDE DE MONTAGNE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "D\u00c9C\u00c8S", "GUIDE DE MONTAGNE", "D\u00c9C\u00c8S", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "R\u00c9VOCATION", "PROFESSEUR DU SECONDAIRE", "MONARCHIE", "FAN", "MARIAGE", "H\u00d4PITAL", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "CHORALE", "JODEL"], "visualPersons": ["LONGET, RENE"], "id": "asset-262204", "durationSec": 1184, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.04.29", "visualGeographicals": ["VALAIS", "CRESUZ", "GENEVE-VILLE", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "ST-IMIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "GE/Enseignant r\u00e9voqu\u00e9: le pr\u00e9sident cantonal du PS r\u00e9agit", "NE/Tour de Romandie: l'arriv\u00e9e du tour rendait l'acc\u00e8s aux h\u00f4pitaux de la ville tr\u00e8s compliqu\u00e9. Un dispositif sp\u00e9cial a d\u00fb \u00eatre mis en place", "Grande-Bretagne/Mariage du prince William et de Catherine Middleton: reportage dans un salon tr\u00e8s british de la Riviera vaudoise", "JU: le Jodler Club du Mont-Soleil a cr\u00e9\u00e9 une section junior", "Le fribourgeois Erhard Loretan a fait une chute mortelle jeudi vers midi alors qu'il escaladait avec une cliente l'ar\u00eate du Gr\u00fcnhorn dans le Haut-Valais", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3020228", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3020227", "ece-3020228", "ece-3019886"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "title": "J'ARRETE DE FUMER GRACE AU WEB / LES AVIONS METTENT LA SOURDINE - 11.04.29", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-261436", "durationSec": 825, "publicationDate": "2011-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- J'arr\u00eate de fumer gr\u00e2ce au web\n- Les avions mettent la sourdine", "- J'arr\u00eate de fumer gr\u00e2ce au web\n- Les avions mettent la sourdine", "- J'arr\u00eate de fumer gr\u00e2ce au web\n- Les avions mettent la sourdine", "- J'arr\u00eate de fumer gr\u00e2ce au web\n- Les avions mettent la sourdine"], "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "J'arr\u00eate de fumer gr\u00e2ce au web", "Les avions mettent la sourdine", "Nouvo", "Nouvo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3019885", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DEREGNAUCOURT-FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRABELSI, Karim", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAURENCEAU, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3033870", "ece-3033378", "ece-3019885", "ece-3019884"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En 2010, plus de 1000 annonces de soup\u00e7on de blanchiment d'argent ont \u00e9t\u00e9 faites selon le Bureau de communication en mati\u00e8re de blanchiment d'argent (MROS) : Commentaire de Pascal Jeannerat, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-37B9E619-8665-4299-BA11-5713E058692D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 100, "publicationDate": "2011-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bureau de communication en mati\u00e8re de blanchiment d'argent (MROS)"], "thematicThemes": ["rapport (document)", "blanchiment de capitaux", "administration f\u00e9d\u00e9rale", "corruption"], "excerpt": "Un chiffre record, selon le rapport annuel 2010 du Bureau de communication en mati\u00e8re de blanchiment d'argent (MROS). Il pr\u00e9cise que le volume des sommes concern\u00e9es est en revanche en baisse \u00e0 850 millions de francs. Les banques et autres interm\u00e9diaires financiers ont par ailleurs annonc\u00e9 des soup\u00e7ons concernant 82 personnes politiquement expos\u00e9es ainsi que des cas de corruption.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "\u00ab\u00a0Opus 10\u00a0\u00bb, une cr\u00e9ation de Sylvain Muster \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9605FEA7-9E6E-496E-8A67-66C37FCF1ECC", "durationSec": 791, "publicationDate": "2011-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "musique contemporaine"], "excerpt": "Sylvain Muster et Brigitte Hool rendent visite \u00e0 Dare-dare \u00e0 propos de l'op\u00e9ra \"Opus 10\", pour ch\u0153ur, solistes et orchestre, \u00e0 d\u00e9couvrir les 30 avril et 1er mai prochains, au Temple du Bas \u00e0 Neuch\u00e2tel. Avec Yves Senn \u00e0 la baguette et le Ch\u0153ur du l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Muster, Sylvain", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Hool, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les cauchemars (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AAFC52DC-655A-4B68-A438-B4B079A1E3D3", "durationSec": 437, "publicationDate": "2011-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascale Roze, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Aujourd'hui les coeurs se desserrent\" (Ed. Stock, 2011)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-DF061DE4-9387-4515-81EF-5E5B86E49E7A", "durationSec": 3208, "publicationDate": "2011-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "\"Aujourd'hui les coeurs se desserrent\" met en sc\u00e8ne deux jeunes hommes dans la seconde guerre mondiale. La romanci\u00e8re fran\u00e7aise, prix Goncourt 1996 pour \"Le chasseur Z\u00e9ro\",  livre ici une \u00e9mouvante fresque romanesque. Histoire intime de Paul et Jean, \u00e0 jamais diff\u00e9rents, histoire collective de la bourgeoisie du nord de la France, bouscul\u00e9e par la mondialisation. En pleine guerre, Jean est en province, occup\u00e9 \u00e0 organiser des repr\u00e9sentations th\u00e9\u00e2trales avec une troupe d'amis. Paul survit en captivit\u00e9, au fin fond de la Pologne. Il tente de s'\u00e9vader, y parvient finalement, et au terme d'un p\u00e9riple interminable, rejoint la France et sa famille. Il est bris\u00e9, mutique, et pour toujours se consid\u00e8re comme le rat\u00e9 de la famille, celui qui a \u00e9t\u00e9 fait prisonnier. D'un chapitre \u00e0 l'autre, leur histoire est reconstitu\u00e9e, des ann\u00e9es apr\u00e8s, par le fils de Paul. Tous les protagonistes sont morts et le narrateur s'interroge sur cette p\u00e9riode trouble, la Seconde guerre mondiale, qui a s\u00e9par\u00e9 pour toujours les deux fr\u00e8res. On conna\u00eet le talent de Pascale Roze pour sonder les coeurs, les sentiments et les secrets de famille. Ici, la romanci\u00e8re va plus loin. A travers les trajectoires de vie de Paul et Jean, c'est toute l'histoire d'une certaine classe sociale qu'elle retrace. La famille Deslorgeux, bourgeoise, provinciale, catholique, paisible et s\u00fbre de ses valeurs, patrons incontest\u00e9s du textile dans le Nord, va \u00eatre balay\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9 de consommation et la mondialisation, sans bien comprendre que son sort est en train de se jouer. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Roze, Pascale", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Roze, Pascale", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 019 : Cabine", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-E93EAA72-FE9C-45E6-B846-6FE8CB6AB3A2", "durationSec": 115, "publicationDate": "2011-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 327 : Le Roselet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D514BB36-F7CF-48BC-B3DF-706BC341477B", "thematicGeographicals": ["Franches-Montagnes", "Jura (canton)"], "durationSec": 270, "publicationDate": "2011-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Dans le canton de Vaud, la commune d'Epesses va d\u00e9bourser 50'000 fr. pour offrir internet \u00e0 haut d\u00e9bit \u00e0 ses habitants, alors que ce raccordement est gratuit pour les villes. Va-t-on vers une fracture num\u00e9rique en Suisse? : D\u00e9bat avec Giovanni Conti, membre de la direction de Swisscom et Pascal Martin, sp\u00e9cialiste en t\u00e9l\u00e9communications, auteur du blog sp\u00e9cialis\u00e9 scal.ch et observateur attentif de la politique de Swisscom en la mati\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D979EDD1-F91E-40CE-BD6C-3D59571BFB58", "thematicGeographicals": ["Epesses"], "durationSec": 440, "publicationDate": "2011-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swisscom"], "thematicThemes": ["internet \u00e0 haut d\u00e9bit", "campagne", "ville"], "excerpt": "Le village n'a en effet pas \u00e9t\u00e9 raccord\u00e9 au r\u00e9seau Swisscom permettant d'obtenir un Internet performant. D'autres communes sont dans la m\u00eame situation et doivent mettre la main au porte-monnaie. Alors que dans les grandes m\u00e9tropoles de Suisse, Swisscom, on le sait, installe en g\u00e9n\u00e9ral gratuitement la fibre optique, cet acc\u00e8s \u00e0 internet \u00e0 tr\u00e8s tr\u00e8s haut d\u00e9bit. Alors est-ce qu'il y a une sorte de fracture num\u00e9rique en Suisse entre des villes sur-connect\u00e9es et des villages exclus de l'Internet rapide? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste en t\u00e9l\u00e9communications, auteur du blog sp\u00e9cialis\u00e9 scal.ch et observateur attentif de la politique de Swisscom en la mati\u00e8r", "name": "Martin, Pascal", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "membre de la direction de Swisscom", "name": "Conti, Giovanni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Session Paradiso: Imany. Interview et concert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5893DA41-E813-48F4-B187-3DD5DAFD2510", "durationSec": 3181, "publicationDate": "2011-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imany"], "thematicThemes": ["soul music", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteuse", "name": "Imany", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (123) : L'accouchement", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-77EB7EAA-E82E-47EA-8A9F-6034463D863D", "durationSec": 176, "publicationDate": "2011-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Maroc. Une explosion a eu lieu en plein centre de Marrakech dans un \u00e9tablissement situ\u00e9 sur la place embl\u00e9matique de Djemaa el-Fna : Correspondance de Thibaut Cavaill\u00e8s, correspondant RSR Rabat", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1E4931FE-932A-4FC1-9A8D-146741BD606F", "thematicGeographicals": ["Maroc", "Marrakech"], "durationSec": 122, "publicationDate": "2011-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat"], "excerpt": "Une explosion aurait fait au moins 14 morts dont onze \u00e9trangers, et une vingtaine de bless\u00e9s. La d\u00e9flagration s'est produite en milieu de journ\u00e9e dans un \u00e9tablissement situ\u00e9 sur la place embl\u00e9matique de Djemaa el-Fna.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Rabat", "name": "Cavaill\u00e8s, Thibaut", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Tchernobyl, de l\u2019explosion \u00e0 la dissimulation (4/5) : La facture", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F65D438A-7F44-4840-94CD-70B96D470B16", "thematicGeographicals": ["Bi\u00e9lorussie", "Tchernobyl", "Allemagne", "URSS"], "durationSec": 3322, "publicationDate": "2011-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des centrales nucl\u00e9aires", "radioactivit\u00e9", "sant\u00e9 publique", "cancer", "catastrophe nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Dix ans apr\u00e8s Tchernobyl, la menace d'accident nucl\u00e9aire en Russie ou en Europe orientale ne diminue pas. Les experts des autorit\u00e9s de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire europ\u00e9ennes ind\u00e9pendantes des exploitants de centrales continuent de tirer la sonnette d\u2019alarme sur l'\u00e9tat des r\u00e9acteurs, laiss\u00e9s en h\u00e9ritage par la d\u00e9funte URSS. Pour faire la lumi\u00e8re sur le parc nucl\u00e9aire qui menace l'Europe, il a fallu que le monde change, que les peuples d'Europe de l'Est fassent tomber le rideau de fer et avec lui \u00e9clater le secret syst\u00e9matique impos\u00e9 par la direction sovi\u00e9tique sur Tchernobyl et sur les autres centrales. Mais les cons\u00e9quences sur les populations et les territoires, et en particulier sur la Bi\u00e9lorussie, sont immenses et durables. Dans les zones irradi\u00e9es, la nourriture est contamin\u00e9e et les cancers se multiplient, y compris chez les enfants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Daniel Hogenkamp, porte-parole de l'Union Syndicale Suisse, \u00e0 propos du renforcement des in\u00e9galit\u00e9s salariales en Suisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9A291360-9EDF-4252-9063-88B3D4227B1C", "durationSec": 184, "publicationDate": "2011-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["in\u00e9galit\u00e9 sociale", "salaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eric Masserey, \u00e9crivain, laur\u00e9at du Prix des auditeurs de la RTS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A257F7B2-2109-4F41-ACF3-920F8F2114E3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3406, "publicationDate": "2011-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix des auditeurs", "Masserey, Eric", "RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "prix litt\u00e9raire"], "excerpt": "\"Le prix des auditeurs de la RTS est revenu \u00e0 Eric Masserey pour son roman \"Le retour aux Indes\", prix qui lui sera remis au Salon du livre ce samedi 30 avril 2011.\r\n\"A premi\u00e8re vue\" revient avec lui sur son r\u00e9cit: celui du voyage \"que fit Vasco Iseu de Castelo Branco entre 1568 et 1572, depuis Chios en mer \u00c9g\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 Salamanque, par bateaux, caravanes muleti\u00e8res, et \u00e0 pied\".\r\nLe 7 avril dernier, Pierre-Philippe Cadert rencontrait une premi\u00e8re fois Eric Masserey avec Douna Loup et Rose-Marie Pagnard, juste avant les d\u00e9lib\u00e9rations du jury des auditeurs de la RTS. Consacr\u00e9 pour son roman \"Le retour aux Indes\" (\u00e9d. Bernard Campiche), l\u2019\u00e9crivain accorde un nouvel entretien \u00e0 A premi\u00e8re vue avant de recevoir son prix au Salon du livre.\r\nD\u00e9j\u00e0 auteur de deux livres, \"Une si belle ignorance (g\u00e9n\u00e9alogies)\" et \"Le sommeil s\u00e9farade\", Eric Masserey est \u00e9galement M\u00e9decin cantonal adjoint du canton de Vaud. C\u2019est en faisant des recherches sur Amatus Lusitanus, grand m\u00e9decin du XVIe si\u00e8cle, qu\u2019il est tomb\u00e9 sur une lettre intrigante. La missive, \"\u00e9crite en jud\u00e9o-espagnol m\u00eal\u00e9 de grec, sans ponctuation\", est d\u2019une fille \u00e0 son p\u00e8re. Elle lui annonce la naissance de son petit-fils et \u00e9voque un livre qui parle des Simples et des Drogues de l\u2019Inde. La lettre est sign\u00e9e Otilia Charis de Mesta, et s\u2019adresse \u00e0 Vasco Iseu de Castelo Branco. Intrigu\u00e9 par ces noms, \u00c9ric Masserey a d\u00e9cid\u00e9 de retrouver la trace de leurs possesseurs, de comprendre les liens qui les unissait \u00e0 Amatus Lusitanus, de voir les lieux o\u00f9 ils vivaient. Pour d\u00e9finir son sujet, il s\u2019est plong\u00e9 dans les investigations et les voyages. (Source: site de l\u2019\u00e9diteur)\r\n\"Le retour aux Indes\"\r\nLes Anciens appelaient Indes toute terre lointaine et inconnue\u2026 Sur l\u2019\u00eele de Chios, en mer \u00c9g\u00e9e, Vasco laisse sa fille \u00e0 ses amours. Elle reste, il part:\r\n\"J\u2019irai vers toutes mes Indes, je mettrai mon pas dans ceux de ma jeunesse. Je retourne, Otilia, m\u00eame si la terre que je cherche m\u2019est d\u00e9sormais inconnue. J\u2019irai \u00e0 Castelo Branco, vers mon enfance. La route est ce lieu de mon \u00e2me o\u00f9 elle obtient le repos, je la ferai en paix\u2026\"\r\nQuelqu\u2019un l\u2019attend parfois ou n\u2019est pas au rendez-vous. Il est accueilli ou rejet\u00e9, selon la fortune du jour. Puis la maladie l\u2019envahit.\r\nOn le voit en contre-soir, solitaire et curieux, cultiv\u00e9, m\u00e9cr\u00e9ant, ing\u00e9nieux quand il le faut, sans cesse renaissant \u2013 et qui marche un peu de guingois. (Source: site de l\u2019\u00e9diteur)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Masserey, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Vincent de Gaulejac, directeur du laboratoire de changement social \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris VII, \u00e0 propos de son ouvrage \"Travail, les raisons de la col\u00e8re\" (Ed. du Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47232AF4-F01A-49E8-9F60-E15791E1C8A0", "durationSec": 3177, "publicationDate": "2011-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "direction de l'entreprise", "travail (activit\u00e9)", "condition de travail"], "excerpt": "\"Les signes d'une crise profonde se multiplient dans le monde du travail : stress, burn out, d\u00e9pression, suicides, perte de sens, pr\u00e9carit\u00e9, pertes d'emplois, r\u00e9voltes, autant de manifestations destructives qui semble toucher l'ensemble des entreprises et des institutions, priv\u00e9es et publiques... Mais peut-on encore parler de crise lorsqu'elle devient permanente ? Vincent de Gaulejac a explor\u00e9 les sources de cette situation intui\u00e9tante. Dans un livre intitul\u00e9 :\"Travail les raison de la col\u00e8re \" (Editions Le Seuil) il d\u00e9crit les liens entre la dimension psychologique du mal \u00eatre, les mutations organisationnelles et les transformations du capitalisme financier. \"Le r\u00e9volution Manag\u00e9riale\" qui devait r\u00e9concilier l'homme et l'entreprise conduit \u00e0 la lutte des places et au d\u00e9senchantement. La col\u00e8re gronde chez les salari\u00e9s confront\u00e9s \u00e0 des restructurations, des r\u00e9organisations permanentes qui leur semblent aussi violentes qu'injustifi\u00e9es.  Entre la col\u00e8re et la d\u00e9pression, d'autres voies sont pourtant possibles. En sociologue clinicien, Vincent de Gaulejac propose un dianostic approfondi \u00e0 partir duquel il d\u00e9finit les conditions qui permettraient de \"Travailler mieux pour vivre mieux\".\r\nReportage de Lucas Thorens\r\nJournaliste : Madeleine Caboche\"\r\n(1\u00e8re diff. 28.04.2011)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur, Universit\u00e9 de Paris VII", "name": "Gaulejac, Vincent de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Suisse. Fracture num\u00e9rique entre ville et campagne avec l'exemple d'Epesses dans le canton de Vaud : Interviews de Claudine Duboux, habitante d'Epesses, de Nicole Gross, syndique d'Epesses et de Pascal Martin, sp\u00e9cialiste des t\u00e9l\u00e9communications", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-2C65DF26-5563-40B4-9BD1-E1E0D3B5B777", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Epesses"], "durationSec": 125, "publicationDate": "2011-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swisscom"], "thematicThemes": ["campagne", "ville", "internet \u00e0 haut d\u00e9bit"], "excerpt": "L'Internet \u00e0 haut d\u00e9bit peine \u00e0 s'\u00e9tendre dans les r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques de Suisse. Cette fracture num\u00e9rique oppose principalement les villes aux communes de campagne. Cons\u00e9quence : les internautes de ces communes sont exclus des services qui n\u00e9cessitent une connexion performante comme la t\u00e9l\u00e9vision par Internet ou le t\u00e9l\u00e9chargement rapide de fichiers. C'est le cas \u00e0 Epesses dans le canton de Vaud. Swisscom n'y a pas d\u00e9ploy\u00e9 de fibre optique, privant du m\u00eame coup les villageois d'un raccordement possible au r\u00e9seau \u00e0 haut d\u00e9bit. J\u00e9r\u00f4me Galichet s'est rendu dans le village avec ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des t\u00e9l\u00e9communications", "name": "Martin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "habitante d'Epesses", "name": "Duboux, CLaudine", "type": "Participant"}, {"role": "syndique d'Epesses", "name": "Gross, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Cuisse de cycliste au paprika", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-EDF75D6C-5786-4613-8668-7E40C23B8152", "durationSec": 151, "publicationDate": "2011-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La langue des signes en ligne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C67D3D76-DF73-4C1F-B0CD-7E80EAF29DEF", "durationSec": 399, "publicationDate": "2011-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["surdit\u00e9", "sourd", "dictionnaire", "langue des signes", "langage"], "excerpt": "\"Anouck Merz pr\u00e9sente un dictionnaire trilingue du langage des signes disponible sur Internet.\r\nMis en ligne le 30 avril 2011 par la F\u00e9d\u00e9ration suisse des sourds, ce lexique propose 800 \u00e0 1 000 signes en fran\u00e7ais, en allemand et en italien.Tiziana Rimoldi, membre de la direction de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des sourds, explique les sp\u00e9cificit\u00e9s de cet outil et son fonctionnement. Il \u00e9voque \u00e9galement quelques g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s sur la langue des signes, un moyen de communication m\u00e9connu de la plupart des gens.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la direction de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des sourds", "name": "Rimoldi, Tiziana", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Allemagne. La reprise \u00e9conomique semble robuste mais les conditions de travail sont de plus en plus pr\u00e9caires : Correspondance de Blandine Milcent avec l'interview de Johannes Jacob, membre de la direction du DGB, syndicat allemand", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D36F805C-85D7-4DA4-93BF-7AC58F5BF6F0", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 107, "publicationDate": "2011-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["emploi", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "En Allemagne, la baisse du ch\u00f4mage sous la barre des trois millions serait pour bient\u00f4t, si l'on en croit les experts. La reprise \u00e9conomique allemande semble particuli\u00e8rement robuste et pourtant, ce que l'on sait moins, c'est que de plus en plus d'Allemands ont des conditions de travail de plus en plus pr\u00e9caires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la direction du DGB", "name": "Jacob, Johannes", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les vins suisses ont du succ\u00e8s. Le point sur la r\u00e9cente \u00e9volution de la viticulture et le renouveau des vins helv\u00e9tiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2BE9982-F6D1-4BD3-BC28-74B68D203ACE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 507, "publicationDate": "2011-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vin", "viticulture"], "excerpt": "\"Les vins suisses ont la cote: les ventes ont augment\u00e9 de 3,2 % en 2010! L Office f\u00e9d\u00e9ral de l agriculture pr\u00e9cise que l augmentation atteint 4,2% pour les vins rouges et 2% pour les vins blancs. \r\nL occasion de s attarder sur la r\u00e9cente \u00e9volution de la viticulture et \u00e9voquer ce -renouveau- des vins de notre pays. On en parle avec Fran\u00e7ois Murisier, pr\u00e9sident de Vinea et vice-pr\u00e9sident de l OIV,l organisation internationale de la Vigne et du Vin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de Vinea", "name": "Murisier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES ARTISANS DU CHANGEMENT : AUSTRALIE, S'INSPIRER DES THERMITES - 11.04.28", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-260675", "durationSec": 189, "publicationDate": "2011-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Australie : S'inspirer des thermites\nLes artisans du changement", "Australie : S'inspirer des thermites", "Parmi les r\u00e9alisations les plus r\u00e9ussies de l'architecture bioclimatique, on trouve l'Eastgate de Harare, au Zimbabwe, ou le Councile House 2 de Melbourne, en Australie. Ils s'inspirent des syst\u00e8mes de ventilation naturelle se retrouvant au sein des termiti\u00e8res et qui consomme moins de la moiti\u00e9 de l'\u00e9nergie d'un \u00e9difice de dimensions semblables."], "alternativeTitle": ["Le court du jour se remet au vert", "Les artisans du changement", "Les artisans du changement - Australie: s'inspirer des thermites"], "imageURL": "//www.rts.ch/3102711.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LATO SENSU PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3019628", "ece-3020284"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLOGIE", "FOR\u00caT", "R\u00c9VOCATION", "PROFESSEUR DU SECONDAIRE", "COMMUNE", "MAIRE", "MAIRE", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE", "LOGEMENT LOCATIF", "SAISONNIER", "RECHERCHE DE TR\u00c9SORS", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-262201", "durationSec": 1171, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.04.28", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "TRAMELAN", "ORVIN", "VERBIER", "ROMONT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "BE: des cours sont propos\u00e9s aux conseillers communaux", "Romont (FR): des livres vieux de plus de 500 ans ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts par hasard dans un grenier", "Verbier (VS): les travailleurs saisonniers doivent parfois fr\u00f4ler l'ill\u00e9galit\u00e9 pour se loger \u00e0 des prix abordables", "JU: les machines utilis\u00e9es lors des travaux forestiers ne seront plus autoris\u00e9es \u00e0 sortir des pistes balis\u00e9es", "Couleurs locales", "Gen\u00e8ve: un enseignant a \u00e9t\u00e9 r\u00e9voqu\u00e9 pour avoir fr\u00e9quent\u00e9 une prostitu\u00e9e lors d'un voyage d'\u00e9tudes et embrass\u00e9 un \u00e9l\u00e8ve mineur", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3020272", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le canton de Berne propose une formation aux politiciens qui le souhaitent. Ces cours servent notamment \u00e0 acqu\u00e9rir de l'aisance dans la communication et de mieux connaitre les lois. Reportage \u00e0 Tramelan et Orvin.", "Un tr\u00e9sor historique a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert totalement par hasard dans le grenier de la maison du cur\u00e9 de la coll\u00e9giale \u00e0 Romont (FR). Certains livres, vieux de plus de cinq si\u00e8cles, sont d'une extr\u00eame raret\u00e9.", "A la limite de la l\u00e9galit\u00e9, la location sauvage est une pratique de plus en plus courante dans les stations valaisannes hupp\u00e9es. De nombreux travailleurs saisonniers doivent en effet passer par un march\u00e9 parall\u00e8le pour contourner des loyers exorbitants.", "Le Jura a d\u00e9cid\u00e9 de prot\u00e9ger le sol de ses for\u00eats. Il ne veut plus que les machines utilis\u00e9es pour les travaux forestiers sortent de certaines pistes d'acc\u00e8s. Cette mesure est plut\u00f4t bien accueillie par les professionnels.", "Une affaire r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par la Tribune de Gen\u00e8ve secoue l'instruction publique du canton. Un enseignant a \u00e9t\u00e9 r\u00e9voqu\u00e9 pour avoir fr\u00e9quent\u00e9 une prostitu\u00e9e lors d'un voyage d'\u00e9tude, puis embrass\u00e9 et menac\u00e9 un \u00e9l\u00e8ve mineur."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3020271", "ece-3020272", "ece-3019619"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL"], "id": "asset-262178", "durationSec": 8357, "mediaType": "video", "title": "FC SION - FC BIENNE DEMI-FINALE ENTOURAGE - COUPE DE SUISSE 2010 - 2011", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SION"], "visualCorporations": ["FC ZURICH", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC SION", "FC BIENNE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2011-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "GRAND PLATEAU ROMONT - TOUR DE ROMANDIE 2011", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-262167", "durationSec": 1417, "publicationDate": "2011-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Grand plateau avec invit\u00e9s\nTour de Romandie"], "alternativeTitle": ["Cyclisme"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3019634"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.04.28", "visualThemes": ["SANT\u00c9 PUBLIQUE", "CANCER", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "DISSIDENCE", "INCENDIE", "POMPIER", "RHUME DES FOINS", "POLLEN", "EXPOSITION D'ART", "SURR\u00c9ALISME", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PEKIN", "LUCENS", "GENEVE", "LUGANO", "LEYSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-262199", "durationSec": 1831, "publicationDate": "2011-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Allergies aux pollens: des sp\u00e9cialistes de M\u00e9t\u00e9oSuisse effectuent des pr\u00e9visions concernant la quantit\u00e9 de particules dans l'air", "Les r\u00e9sultats sportifs en bref", "Proche-Orient: les fr\u00e8res ennemis palestiniens du Fatah et du Hamas signent un accord", "Allergies aux pollens: entretien avec Dr Christophe Deluze, allergologue et immunologue", "12:45 Le journal", "Lancement d'un programme national de lutte contre le cancer: entretien avec Prof. Jakob Passweg, pr\u00e9sident Ligue suisse contre le cancer", "La Ligue suisse contre le cancer lance un nouveau programme de lutte contre la maladie", "Lucens (VD): un incendie fait un mort et deux bless\u00e9s", "Chine: selon de nombreux observateurs, les arrestations de dissidents se sont multipli\u00e9es ces derni\u00e8res semaines", "Mus\u00e9e d'Art de Lugano: le peintre surr\u00e9aliste Man Ray est \u00e0 l'honneur", "Rendez-vous: le chanteur genevois Alenko pr\u00e9sente son album intitul\u00e9 \"Les myst\u00e8res de l'Ouest\""], "alternativeExcerpt": ["Les m\u00e9decins constatent actuellement un pic des allergies aux pollens. En Suisse, des sp\u00e9cialistes traquent les particules allerg\u00e8nes et tentent d'\u00e9laborer un bulletin de pr\u00e9visions. Reportage \u00e0 Payerne (VD).", "Les fr\u00e8res ennemis du mouvement palestinien, le Fatah du pr\u00e9sident Mahmoud Abbas et le Hamas au pouvoir \u00e0 Gaza, ont convenus mercredi au Caire, \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale, de former un gouvernement transitoire.", "En Suisse, une l\u00e9g\u00e8re augmentation des cas de cancer est observ\u00e9e. Pour tenter d'am\u00e9liorer cette situation, un nouveau plan a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 ce matin par la Ligue suisse contre le cancer.", "Une personne est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans un incendie qui s'est d\u00e9clar\u00e9 dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi dans un immeuble \u00e0 Lucens (VD). Deux autres personnes, bless\u00e9es, ont \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9es l'une au CHUV \u00e0 Lausanne et l'autre \u00e0 l'h\u00f4pital de Payerne.", "Pour de nombreux observateurs, la Chine est en proie \u00e0 la pire vague de r\u00e9pression depuis celle de Tiananmen, il y a plus de 20 ans. Il y en aurait eu plus de 60 arrestations de dissidents depuis les manifestations de f\u00e9vrier dernier.", "L'artiste dadaiste et surr\u00e9aliste est \u00e0 l'honneur jusqu'au 19 juin au Mus\u00e9e d'art de Lugano. Une bonne partie des 300 \u0153uvres pr\u00e9sent\u00e9es provient de la fondation Marconi \u00e0 Milan."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3020288", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3019639", "ece-3020288"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "MONARCHIE", "MARIAGE", "ONCOLOGIE", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "SEIN", "INCENDIE DE FOR\u00caT", "POMPIER", "TRAIN", "TECHNOLOGIE", "ASTROPHYSIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "id": "asset-262200", "durationSec": 1851, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.04.28", "visualGeographicals": ["LEYSIN", "BIENNE", "SION", "LONDRES", "GENEVE-VILLE", "VIEGE", "BERNE-VILLE", "MEYRIN"], "visualCorporations": ["FC BIENNE", "HUG", "CFF", "CERN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Mariage royal \u00e0 Londres: les pr\u00e9cisions de S\u00e9bastien Faure", "Cyclisme: plusieurs contr\u00f4les anti-dopages sont effectu\u00e9s chaque jour lors du Tour de Romandie", "Syrie: la stabilit\u00e9 du pays est un enjeu majeur pour les puissances occidentales", "Coupe de Suisse de football: l'analyse de Fr\u00e9d\u00e9ric Scola, en direct du stade de Tourbillon (VS)", "Mariage royal \u00e0 Londres: la capitale britannique est en effervescence", "19:30 Le journal", "Suisse: les cas de cancer du sein sont plus fr\u00e9quents parmi les romands", "Incendie en Valais: la facture s'annonce \u00e9lev\u00e9e pour la commune de Vi\u00e8ge", "Mariage royal \u00e0 Londres: le portrait des futurs \u00e9poux", "Syrie: entretien avec Pascal de Crousaz, sp\u00e9cialiste du Proche-Orient", "Maroc: une explosion criminelle fait quinze morts dans un caf\u00e9 de Marrakech", "Suisse: le nombre de cas de cancer est en augmentation", "Con\u00e7u \u00e0 Gen\u00e8ve, le spectrom\u00e8tre magn\u00e9tique Alpha 2 pourrait permettre de mieux comprendre l'origine de la mati\u00e8re dans l'Univers", "Coupe de Suisse de football: Bienne affronte Sion pour une place en finale", "Trafic ferroviaire en Suisse: les nouveaux wagons sont stabilis\u00e9s par un syst\u00e8me de v\u00e9rins hydrauliques", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3020269", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le Tour de Romandie, comme toutes les grandes \u00e9preuves de cyclisme lutte activement  contre le dopage et tente d'attraper les tricheurs avec plusieurs contr\u00f4les par jour.", "Depuis le d\u00e9but de l'insurrection syrienne, la communaut\u00e9 internationale reste tr\u00e8s discr\u00e8te. Le r\u00e9gime de Bachar Al Assad constitue en effet un acteur incontournable dans une r\u00e9gion instable comme le Proche-Orient.", "A 24 heures de son mariage, Kate Middleton a fait savoir qu'elle ne jurerait pas ob\u00e9issance au prince William avant de se rendre pour une ultime r\u00e9p\u00e9tition \u00e0 l'abbaye de Westminster, au moment o\u00f9 dignitaires et t\u00eates couronn\u00e9es affluaient \u00e0 Londres.", "Parmi les diff\u00e9rents cancers, celui du sein fait le plus de victimes. On observe par ailleurs que cette maladie fait plus de victimes en Suisse romande qu'en Suisse al\u00e9manique.", "A Vi\u00e8ge, l'incendie de for\u00eat est aujourd'hui sous contr\u00f4le. Mais en plus des d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s \u00e0 l'environnement, la facture s'annonce sal\u00e9e pour les finances de la commune, qui doivent prendre en charge les co\u00fbts de l'intervention.", "Le mariage entre Kate et William est celui des superlatifs. C'est la premi\u00e8re fois depuis plusieurs si\u00e8cles qu'un h\u00e9ritier du tr\u00f4ne britannique \u00e9pouse une roturi\u00e8re. Ce couple providentiel pourrait redorer le blason de la monarchie.", "Quinze personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es et 20 bless\u00e9es dans une explosion jeudi en milieu de journ\u00e9e dans un caf\u00e9 du centre de Marrakech, tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9 par les touristes. Les autorit\u00e9s soup\u00e7onnent l'acte d'un kamikaze.", "En Suisse, 3 d\u00e9c\u00e8s sur 10 sont d\u00fbs au cancer. Les sp\u00e9cialistes demandent un renforcement de la lutte \u00e0 travers un programme national contre le cancer.", "Le spectrom\u00e8tre magn\u00e9tique Alpha 2 est un module exp\u00e9rimental en physique fondamentale qui vise \u00e0 s'attaquer aux plus grands myst\u00e8res de l'Univers. Il sera achemin\u00e9 vendredi \u00e0 bord de la station spatiale internationale.", "L'affiche de cette demi-finale ne manque pas de piquant entre des Valaisans dont il est inutile de rappeler la relation privil\u00e9gi\u00e9e avec la Coupe de Suisse, et des Seelandais pensionnaires de Challenge League mais d\u00e9j\u00e0 tombeurs de Lucerne et de B\u00e2le durant cette \u00e9pop\u00e9e.", "Le syst\u00e8me \"Wako\" est constitu\u00e9 de v\u00e9rins hydrauliques qui compensent le roulis, c'est-\u00e0-dire l'inclinaison du wagon dans les courbes. Le train peut ainsi rouler plus vite."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3020268", "ece-3020269", "ece-3019617"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "ROMONT - ROMONT 2E ETAPE ENTOURAGE - TOUR DE ROMANDIE 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-262189", "durationSec": 6018, "publicationDate": "2011-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Les mots dits : \"Sid\u00e9rations\" de J\u00e9r\u00f4me Meizoz", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-2D128E8F-B710-4E23-922D-45A61996ABD0", "thematicGeographicals": ["Vernayaz", "Suisse romande"], "durationSec": 3211, "publicationDate": "2011-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meizoz, J\u00e9r\u00f4me"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Entre les Lignes, une fois par mois, donne la parole aux textes. \u00ab Les mots dits \u00bb, tel est l'intitul\u00e9 de la formule, seront cette fois ceux de l'\u00e9crivain J\u00e9r\u00f4me Meizoz, interpr\u00e9t\u00e9s en direct, en pr\u00e9sence de l'auteur, par le com\u00e9dien Roland Vouilloz en duo avec le pianiste Lee Maddeford. N\u00e9 dans le village valaisan de Vernayaz, en Valais, J\u00e9r\u00f4me Meizoz vit  aujourd'hui \u00e0 Lausanne, o\u00f9 il est enseignant \u00e0 la facult\u00e9 des lettres. Au fil de textes brefs et po\u00e9tiques, il revisite son enfance. Comme pour tenter de mieux comprendre ce qui l'y rattache et ce qui l'en s\u00e9pare, il livre des r\u00e9cits o\u00f9 le pass\u00e9 convoqu\u00e9 est quelquefois analys\u00e9, mis \u00e0 distance sociologique. L'histoire, les souvenirs sont cependant du domaine de l'intime. Celui-ci appara\u00eet alors lourd de secrets, de sensations, d'\u00e9motions fortes, souvenirs br\u00fblants, marquants encore. Des textes pudiques, merveilleusement \u00e9crits, habitant les silences, ressuscitant  sc\u00e8nes et g\u00eanes originelles, ces moments de sid\u00e9ration o\u00f9 les mots pour dire, les outils pour comprendre n'\u00e9taient sans doute pas ad\u00e9quats. Sid\u00e9rations : c'est sous ce titre que sont r\u00e9unis plusieurs textes in\u00e9dits aujourd'hui propos\u00e9s. Dans l'un de ceux-ci, citant Saint-Paul, l'auteur \u00e9crit : \u00ab Au terroir qui rassure, \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9, la lign\u00e9e et l'h\u00e9ritage, r\u00e9pondent les routes et leurs passants, comme moi \u00ab\u00e9trangers et voyageurs sur la terre\u00bb. \u00bb Une th\u00e9matique d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sente dans \u00ab Fant\u00f4mes \u00bb, beau livre paru aux Editions d'En bas, o\u00f9 les images du peintre Zivo dialoguaient avec les textes. J\u00e9r\u00f4me Meizoz y \u00e9voquait les voix, les visages, les gestes d'autrefois. Tout un monde qui pour n'\u00eatre plus tout \u00e0 fait le sien, le fonde et le hante, qu'il ne cesse de fouiller, sans doute pour pouvoir mieux s'en d\u00e9tacher. Pour Entre les Lignes, J\u00e9r\u00f4me Meizoz a \u00e9galement compos\u00e9 deux courts textes originaux, pensant, en les \u00e9crivant, au com\u00e9dien Roland Vouilloz, originaire comme lui de Vernayaz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Meizoz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouilloz, Roland", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Meizoz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Maddeford, Lee", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Lieutenant Col Karl-Heinz In\u00e4bnit, adjoint du chef de la communication des Forces terrestres, \u00e0 propos du drame survenu ce week-end \u00e0 Neuch\u00e2tel et qui met en cause une arme de service", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BD3B97FE-D73F-4A4D-AC4E-49AC9103DAD2", "durationSec": 293, "publicationDate": "2011-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les cauchemars (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DE1315D4-7EA7-4675-B904-37A06CD6B69A", "durationSec": 494, "publicationDate": "2011-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Quand l'essence manquera. Que se passerait-il si le prix de l'essence prenait l'ascenseur pour atteindre 3,4 ou 5 francs suisses?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7ABB23D-3A0A-4D4B-AD7E-07D5BA805BEF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 650, "publicationDate": "2011-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["circulation routi\u00e8re", "prix (\u00e9conomie)", "\u00e9nergie renouvelable", "essence (carburant)"], "excerpt": "\"C est la question que se pose Christophe Canut. Car si ce sc\u00e9nario rel\u00e8ve aujourd hui de la science-fiction, ce ne sera peut-\u00eatre plus le cas demain.\r\nEt pour quelles raisons? Des raisons \u00e0 la fois \u00e9conomiques, \u00e9cologiques et politiques. Le point avec Andrea Baranzini, professeur d \u00e9conomie politique \u00e0 la Haute \u00e9cole de gestion de Gen\u00e8ve, et Michel Bierlaire, directeur du laboratoire Transport et Mobilit\u00e9 de l Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du laboratoire Transport et mobilit\u00e9, EPFL", "name": "Bierlaire, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9conomie politique", "name": "Baranzini, Andrea", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Palestine. Le Hamas et le Fatah ont convenu au Caire de former un gouvernement d'union transitoire : Interview d'Ilan Greilsammer, professeur de sciences politiques \u00e0 Tel-Aviv. - 2. Syrie. La crise se poursuit et la chute de Bachar el-Assad pourrait peut-\u00eatre repr\u00e9senter une opportunit\u00e9 pour Isra\u00ebl : Interview d'Ilan Greilsammer, professeur de sciences politiques \u00e0 Tel-Aviv", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAF82EE6-4B10-4E36-8E62-CB06470BD538", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Syrie", "Palestine"], "durationSec": 439, "publicationDate": "2011-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "r\u00e9volution", "ex\u00e9cutif national"], "excerpt": "1. Les mouvements rivaux palestiniens du Hamas et du Fatah ont convenu au Caire de former un  gouvernement d'union transitoire, a rapport\u00e9 l'agence officielle  \u00e9gyptienne Mena. Cet accord doit encore \u00eatre sign\u00e9. Le Hamas a d\u00e9clar\u00e9 que le Caire, qui jouait les m\u00e9diateurs depuis  plusieurs ann\u00e9es, accueillerait prochainement la c\u00e9r\u00e9monie de  signature de cet accord qui, dit-on de source \u00e9gyptienne, pr\u00e9voit la  mise sur pied d'un gouvernement int\u00e9rimaire. - 2. En Syrie, la r\u00e9pression se poursuit, notamment dans le sud dans la ville de Deraa o\u00f9 30 personnes sont mortes ces derniers jours et divers pays europ\u00e9ens ont convoqu\u00e9 les ambassadeurs syriens pour demandes d'explication. Vu d'Isra\u00ebl, o\u00f9 la Syrie a toujours \u00e9t\u00e9 per\u00e7ue comme un voisin particuli\u00e8rement mena\u00e7ant, on suit de pr\u00e8s les d\u00e9veloppements de la situation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sciences politiques \u00e0 Tel-Aviv", "name": "Greilsammer, Ilan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 326 : Villars-Epeney", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EAE716D0-9382-4FF0-8FA3-6150CDB8DB87", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Villars-Epeney"], "durationSec": 268, "publicationDate": "2011-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU n'est pas parvenu \u00e0 un accord sur la Syrie : Extrait de la d\u00e9claration de Bashar Jaafari, ambassadeur syrien \u00e0 l'ONU, qui a tent\u00e9 de justifier le nombre \u00e9lev\u00e9 de victimes en Syrie et selon lui les violences sont le fait des manifestants, pas de la police", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-00AA9971-E0BD-41C0-AAEC-6D35B3123F09", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2011-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["violence"], "excerpt": "La d\u00e9claration propos\u00e9 par les pays europ\u00e9ens condamnant la r\u00e9pression en Syrie ne fait pas l'unanimit\u00e9 et la Russie et le Liban sont r\u00e9ticents.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ambassadeur syrien \u00e0 l'ONU", "name": "Jaafari, Bashar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR New York", "name": "Lebhour, Karim", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les magasins d'\u00e9chantillons, les magasins o\u00f9 l'on ne vend rien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-784D155D-32EE-485C-9618-1F8847B1566D", "durationSec": 479, "publicationDate": "2011-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gratuit\u00e9 (\u00e9conomie)", "commerce de d\u00e9tail", "mode sociale", "marketing"], "excerpt": "\"Dans la chronique tendance du jour, Sophie Proust pr\u00e9sente un concept de magasins qui ne vendent rien! Sur les rayons de ces boutiques, on trouve de nouveaux produits qui sont test\u00e9s sur des consommateurs qui donnent leurs avis. \r\nLe magasin d'\u00e9chantillons est une id\u00e9e japonaise qui a fait son chemin jusqu\u2019en Europe, de Barcelone \u00e0 Paris. Le Vieux Continent est fascin\u00e9 par la culture kawai \u2013 mignonne - des minis gadgets et autre Pukaet Hello KittY et commence \u00e0 adopter cette nouvelle fa\u00e7on de consommer.\r\nSophie Proust a demand\u00e9 \u00e0 l\u2019un des cr\u00e9ateurs du Smart Store parisien, Samy Bouhour, d\u2019expliquer la nature exacte de ce dr\u00f4le de magasin qui ne vend rien. Elle a \u00e9galement recueilli l'avis de Vincent Gregoire, tendanceur chez Nelli Rody et observateur de cette tendance.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9ateur du Smart Store, Paris", "name": "Bouhour, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de Nelly Rodi", "name": "Gr\u00e9goire. Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 018 : Chalet", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-E5A3F17C-3EDC-4B13-B9C7-14DA4166F7A3", "durationSec": 131, "publicationDate": "2011-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (122) : Le Bowling", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-364CEA78-5637-4D0E-93DA-2E7A6BFFE3C5", "durationSec": 196, "publicationDate": "2011-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Incendie de for\u00eat \u00e0 l'est de Vi\u00e8ge a \u00e9t\u00e9 ma\u00eetris\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 l'engagement de 350 pompiers : Reportage sur le terrain avec l'interview de Thierry Onfert, instructeur des pompiers d'usine \u00e0 Vi\u00e8ge", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-53EE7318-0208-4C31-B17C-5320544B4F9D", "thematicGeographicals": ["Sierre"], "durationSec": 117, "publicationDate": "2011-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["incendie de for\u00eat"], "excerpt": "Quelque 350 pompiers ont lutt\u00e9 contre le feu, une partie d'entre eux continuent leur travail qui a n\u00e9cessit\u00e9 l'engagement de 7 h\u00e9licopt\u00e8res dont deux Super Puma de l'arm\u00e9e. 50 militaires en cours de r\u00e9p\u00e9tition dans la r\u00e9gion sont venus pr\u00eater main forte aux pompiers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "instructeur des pompiers d'usine \u00e0 Vi\u00e8ge", "name": "Onfert, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Valais", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 328 : Troistorrents", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CE10C985-2DEE-4114-AED9-EB0C55BEFD29", "thematicGeographicals": ["Troistorrents"], "durationSec": 300, "publicationDate": "2011-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Libye. 61 chefs de tribus ont fait serment de s'unir contre Mouammar Kadhafi : Interview de Riadh Sidaoui, politologue genevois, d'origine tunisienne, chercheur associ\u00e9 au CERMAM, et directeur du Centre Arabe de Recherches et d'Analyses Politiques et Sociales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21FE62CA-AD69-430D-8C3B-E64F6ACE112A", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 275, "publicationDate": "2011-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["guerre civile"], "excerpt": "Dans un manifeste diffus\u00e9 par le site Internet de l'\u00e9crivain-philosophe fran\u00e7ais Bernard-Henri L\u00e9vy, ils disent r\u00e9agir aux menaces pesant sur l'unit\u00e9 de leur pays, aux \"manoeuvres et \u00e0 la propagande\" du dirigeant libyen, qu'ils accusent de \"jouer les tribus les unes contre les autres\". Quel est le r\u00f4le et la strat\u00e9gie de ces tribus?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue genevois, d'origine tunisienne, chercheur associ\u00e9 au CERMAM", "name": "Sidaoui, Riadh", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Tchernobyl, de l\u2019explosion \u00e0 la dissimulation (3/5) : L'ennemi invisible", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A3ADAE0B-9A9C-417B-886E-E11678D3CB74", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tchernobyl", "URSS"], "durationSec": 3043, "publicationDate": "2011-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe nucl\u00e9aire", "s\u00e9curit\u00e9 des centrales nucl\u00e9aires", "centrale nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Le 26 avril 1986, le r\u00e9acteur N\u00b04 de la centrale nucl\u00e9aire explose \u00e0 1h24 du matin. Le c\u0153ur radioactif est \u00e0 l'air libre, lib\u00e9rant dans l'atmosph\u00e8re des milliards de milliards de particules toxiques. L'Union sovi\u00e9tique r\u00e9agit avec les moyens du bord, 650'000 hommes sont mobilis\u00e9s pour \u00e9teindre le feu nucl\u00e9aire et nettoyer le site, on les appellera les \"liquidateurs \". La plupart d'entre eux sont morts ou gravement malades aujourd'hui. Les autorit\u00e9s de Moscou mettent 48 heures avant d'annoncer officiellement la nouvelle, parlant d'un simple accident, mais d\u00e8s les premi\u00e8res photos satellite, les pays europ\u00e9ens comprennent qu'il s'agit en fait d'une catastrophe. Une catastrophe qui prend la forme d'un nuage, qui s'\u00e9tend sur l'Europe, y compris en Suisse. Les d\u00e9bats sur la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire sont vifs dans le pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : La cochette r\u00f4tie", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-968EB602-E169-415B-8195-D4AED1CC669A", "durationSec": 162, "publicationDate": "2011-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Stabat Mater Furiosa et paradis perdus\u2026", "genres": ["DIV", "Interview"], "id": "sound-201DA062-7797-469B-9A32-E5A2BB03D811", "durationSec": 918, "publicationDate": "2011-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "La com\u00e9dienne et chanteuse Heidi Kipfer, rend visite \u00e0 Dare-dare \u00e0 propos du spectacle \"Stabat Mater Furiosa\" dont elle signe la conception et la mise en sc\u00e8ne. Avec sa compagnie La Mezza Luna, elle propose un spectacle autour des textes de Jean-Pierre Sim\u00e9on, Platon et John Milton, sur une musique de Mathias Demoulin. Elle est accompagn\u00e9e par Emilie Blaser, com\u00e9dienne et Megumi Tabuchi, clarinettiste, qui nous donne \u00e0 entendre un extrait du spectacle en direct dans l'\u00e9mission. Un spectacle \u00e0 d\u00e9couvrir du 28 avril au 1er mai au Halles de Sierre, du 4 au 15 mai au Th\u00e9\u00e2tre-Point-Danse \u00e0 Renens et du 19 au 22 mai au Temple allemand (ABC) \u00e0 La Chaux-de-Fonds .", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne", "name": "Kipfer, Heidi", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Blaser, Emilie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "clarinettiste", "name": "Tabuchi, Megumi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En France, des milliers de Tunisiens auraient atteint la capitale et sont livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames au portes de Paris : Reportage avec les interviews de Jilani, Tunisien de 20 ans et de Youcef, Tunisien r\u00e9sidant en France depuis plus de 40 ans", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B34FBF8D-AFD7-4E25-ABF6-3F901AC65735", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "France"], "durationSec": 145, "publicationDate": "2011-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration clandestine", "exil"], "excerpt": "En France, ils seraient des milliers d'exil\u00e9s tunisiens \u00e0 avoir atteint la capitale. Plusieurs centaines d'entre eux, en provenance du Sud de la Tunisie, occupent un jardin aux portes de Paris. Livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames, ils doivent leur survie \u00e0 l'aide alimentaire apport\u00e9e par des Tunisiens de France. Mais les conditions d'hygi\u00e8ne sont d\u00e9plorables, et personne ne semble vouloir les prendre en charge.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Youcef, Tunisien r\u00e9sident en France depuis plus de 40 ans", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Jilani, Tunisien de 20 ans", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'aime pas les gens", "source": "siranau", "title": "J'aime pas les gens : Interview de Raoul", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D56198F-F75B-4D23-82C2-0F9CC4C996A7", "durationSec": 3272, "publicationDate": "2011-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Raoul", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES ARTISANS DU CHANGEMENT : AUSTRALIE, L'ARCHITECTURE BIOCLIMATIQUE - 11.04.27", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-260674", "durationSec": 198, "publicationDate": "2011-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Australie : L'architecture bioclimatique\nLes artisans du changement", "Australie : L'architecture bioclimatique", "L'architecture bioclimatique consiste \u00e0 conceptualiser un b\u00e2timent de fa\u00e7on \u00e0 tirer profit de son emplacement, sa structure, ses mat\u00e9riaux ou ses usages. S'inspirer de la nature peut \u00eatre plus qu'efficace dans le domaine de l'architecture."], "alternativeTitle": ["Le court du jour se remet au vert", "Les artisans du changement", "Les artisans du changement - Australie: l'architecture bioclimatique"], "imageURL": "//www.rts.ch/3102716.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LATO SENSU PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3019674", "ece-3020319"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "id": "asset-262038", "thematicGeographicals": ["BIENNE", "FRIBOURG", "BERNE", "TOKYO", "KYOTO", "LOVERESSE"], "durationSec": 3655, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne, Bienne, Loveresse : 20110100, ROCHAT Jean Pierre est paysan et \u00e9crivain. Il \u00e9l\u00e8ve ch\u00e8vres, vaches, et chevaux et fabrique le pain qu'il vend au march\u00e9. T\u00f4t le matin, avant de retrouver ses b\u00eates, il s'adonne \u00e0 l'\u00e9criture\n* Tokyo, Kyoto : 20100400, BOUVIER Nicolas \u00e9tait non seulement \u00e9crivain, mais \u00e9galement photographe. Sur la base de ses photographies, voyage au coeur du Japon pour retrouver les atmosph\u00e8res et impressions laiss\u00e9es par le photographe voyageur\n* Berne, Fribourg : 20110300, randonn\u00e9e sur une portion de la voie Jacobi, un des chemins de St-Jacques-de-Compostelle entre Schwarzenburg et Fribourg.", "title": "NICOLAS BOUVIER, L'OEIL DU VOYAGEUR // LE PAYSAN ET LA PLUME // VOIE JACOBI - 11.04.27", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "BIENNE", "LOVERESSE", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO", "KYOTO"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2011-04-27T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["L'oeil du voyageur", "L'oeil du voyageur", "L'oeil du voyageur", "Apr\u00e8s les terribles \u00e9v\u00e9nements qui ont frapp\u00e9 le Japon, les Jumelles proposent un autre regard sur le pays du Soleil Levant. Un Japon que l'on (re)d\u00e9couvre \u00e0 travers le prisme de Nicolas Bouvier, \u00e9crivain de premier ordre mais aussi photographe d'exception ! D\u2019\u00e9crivain-voyageur, passons \u00e0 l'\u00e9crivain-paysan Jean-Pierre Rochat. Lequel ne voyage pas mais vit sa libert\u00e9 au milieu de ses ch\u00e8vres, ses vaches et ses chevaux. Les chemins de Saint-Jacques de Compostelle, entre Schwarzenburg et Fribourg servent de d\u00e9cor \u00e0 cette \u00e9mission.", "Ce parcours sur le chemin de Saint-Jacques-de-Compostelle, appel\u00e9 ici \"Via Jacobi\", vous conduit en cinq heures de Schwarzenburg jusqu\u2019\u00e0 Fribourg. Emprunt\u00e9 par les p\u00e8lerins depuis le Moyen \u00c2ge, ce sentier, en partie pav\u00e9, traverse le tr\u00e8s paisible district de la Singine."], "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "L\u2019\u0153il du voyageur - Le paysan et la plume", "L\u2019\u0153il du voyageur - Le paysan et la plume", "Balade de Schwarzenburg \u00e0 Fribourg", "L'oeil du voyageur", "Le paysan et la plume"], "imageURL": "//www.rts.ch/2985862.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3020315", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "ANGULLO KOHLER, Mathilda", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICKI, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GENOUD, Katherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANMONOD, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "JOSEPH, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GAFNER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUG, Walter", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHWYZER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3019669", "ece-3019636", "ece-3020315"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE"], "visualPersons": ["MESSI, LIONEL", "CASILLAS, IKER"], "id": "asset-262233", "thematicGeographicals": ["MADRID"], "durationSec": 257, "mediaType": "video", "excerpt": "* Madrid : 20110427, victoire du FC Barcelone qui s'est impos\u00e9 sur le score de 2 \u00e0 0 face au Real Madrid lors du match aller comptant pour les demi-finales de la Ligue des Champions de football.", "title": "REAL MADRID - FC BARCELONE DEMI-FINALE ALLER ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2010 - 2011", "visualGeographicals": ["MADRID", "LEYSIN"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE", "REAL MADRID"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2011-04-27T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["FC BARCELONE", "REAL MADRID"], "backgrounds": [" Espagne, Madrid, beau but de Lionel Messi pour le FC Barcelone", " Espagne, Madrid, beau but de Lionel Messi pour le FC Barcelone"], "thematicThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "RYF, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE DE FOR\u00caT", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "POMPIER", "INCENDIE DE FOR\u00caT", "INCENDIE DE FOR\u00caT", "UNIVERSIT\u00c9", "BRUIT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "BRUIT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "TRAM", "BRUIT", "CIRCULATION FERROVIAIRE", "H\u00d4PITAL", "M\u00c9DECINE D'URGENCE", "MALADE", "VILLE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-262198", "durationSec": 1195, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.04.27", "visualGeographicals": ["VIEGE", "VIEGE", "VIEGE", "SION", "SUGIEZ", "GENEVE-VILLE", "PULLY", "RIAZ", "MARTIGNY"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Martigny (VS): l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral Pascal Couchepin parle avec affection de sa ville d'origine", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Passe-moi les jumelles: le portrait de Jean-Pierre Rochat, berger, fromager et \u00e9crivain", "H\u00f4pital de Riaz (FR): immersion dans le quotidien des m\u00e9decins-urgentistes", "Incendie en Valais: entretien avec Cap Thierry Hofer, coordinateur des Sapeurs-Pompiers", "Journ\u00e9e internationale contre le bruit: reportage \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 Pully (VD)", "Incendie en Valais: cent hectares de for\u00eat ont \u00e9t\u00e9 ravag\u00e9s pr\u00e8s de Vi\u00e8ge", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["L'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral Pascal Couchepin voue une admiration immod\u00e9r\u00e9e \u00e0 la ville qu'il a pr\u00e9sid\u00e9e pendant presque 15 ans. Il pr\u00e9sente dans ce reportage ses coins pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s.", "Cet amoureux de ch\u00e8vres et de chevaux est un \u00e9picurien \u00e9pris de libert\u00e9. Il a choisi de vivre dans les p\u00e2turages sur les hauteurs de Bienne. Un reportage de l'\u00e9mission Passe-moi les jumelles lui est consacr\u00e9 mercredi soir sur la TSR.", "Des journalistes de la TSR ont pass\u00e9 un week-end \u00e0 l'h\u00f4pital de Riaz pour suivre le quotidien des m\u00e9decins urgentistes. Ce service vit en g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 toute vitesse. Mais il arrive \u00e9galement que les soir\u00e9es soient calmes.", "Pour lutter contre le bruit, Gen\u00e8ve met l'accent sur la responsabilit\u00e9 individuelle, avec le slogan \"Moins on s'entend, mieux on s'entend!\". Reportage \u00e9galement \u00e0 Pully (VD), o\u00f9 certains habitants se battent contre l'installation de paroi anti-bruits.", "Le feu de for\u00eat \u00e0 l'est de Vi\u00e8ge (VS) est sous contr\u00f4le. Les pompiers et les h\u00e9licopt\u00e8res ont pu circonscrire l'incendie, mais des centaines de petits foyers sont encore actifs \u00e0 l'int\u00e9rieur de la zone, inaccessible aux pompiers."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3020306", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3020305", "ece-3020306", "ece-3019667"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "GRAND PLATEAU LEYSIN - TOUR DE ROMANDIE 2011", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-262159", "durationSec": 1493, "publicationDate": "2011-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Grand plateau avec invit\u00e9s\nTour de Romandie"], "alternativeTitle": ["Cyclisme"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3019677"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["CHASSOT, RICHARD"], "id": "asset-261882", "thematicGeographicals": ["MARTIGNY"], "durationSec": 1321, "mediaType": "video", "excerpt": "* Martigny : 20110427, d\u00e9bat anim\u00e9 par GAY-COUTTET Hubert qui \u00e9voque la mondialisation du cyclisme et de l'avenir des courses cyclistes suisses. Par ailleurs, ce sport pr\u00e9sente des sp\u00e9cificit\u00e9s qui rendent parfois l' organisation de manifestations plus compliqu\u00e9e.", "title": "DEBAT CYCLISME - 11.04.27", "visualGeographicals": ["MARTIGNY"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-04-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHASSOT, RICHARD"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "alternativeExcerpt": ["D\u00e9bat sur le th\u00e8me du cyclisme", "D\u00e9bat sur le th\u00e8me du cyclisme"], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Au coeur du sport: d\u00e9bat sur le th\u00e8me du cyclisme", "Au coeur du sport"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3019666", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3019666", "ece-3019665"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ESCROQUERIE", "BANQUE", "CH\u00c8QUE", "VIE POLITIQUE", "SONDAGE D'OPINION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CHEF D'ETAT", "VIE POLITIQUE", "MONARCHIE", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "MARIAGE", "CAVE \u00c0 VIN", "BOUTEILLE", "VIN", "CAVE \u00c0 VIN", "BOUTEILLE", "VIN", "SENTIMENT", "DERMATOLOGIE", "VISAGE", "SENTIMENT", "DERMATOLOGIE", "VISAGE", "SENTIMENT", "DERMATOLOGIE", "VISAGE", "SUPPORTER", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, UELI", "PELLI, FULVIO", "OBAMA, BARACK", "TRUMP, DONALD"], "id": "asset-262197", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.04.27", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "SUISSE", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "LONDRES", "SION", "MARTIGNY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "LEYSIN"], "visualCorporations": ["ORSAT", "FC BIENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Etats-Unis: Barack Obama publie son certificat de naissance pour couper court aux rumeurs selon lesquelles il ne serait pas n\u00e9 sur sol am\u00e9ricain", "Sion: des vins valaisans mill\u00e9sim\u00e9s seront vendus aux ench\u00e8res samedi", "19:30 Le journal", "Syrie: le r\u00e9gime de Bachar Al Assad est vivement critiqu\u00e9 par les Syriens vivant \u00e0 l'\u00e9tranger", "Football: des supporters se rendent \u00e0 pied \u00e0 Sion pour soutenir leur \u00e9quipe lors des demi-finales de la Coupe de Suisse", "Libye: un navire humanitaire a pu accoster \u00e0 Misrata, assi\u00e9g\u00e9e par les troupes de Mouammar Kadhafi", "Mariage royal \u00e0 Londres: de grands moyens sont mis en place pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 de la c\u00e9r\u00e9monie", "Del\u00e9mont (JU): un homme est parvenu \u00e0 soutirer 440'000 francs \u00e0 la banque cantonale gr\u00e2ce \u00e0 un ch\u00e8que d\u00e9tourn\u00e9", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: le dernier sondage de la SSR fait \u00e9tat d'une pouss\u00e9e des Verts et des Verts'lib\u00e9raux", "Leysin (VD): l'accueil d'une \u00e9tape du Tour de Romandie n\u00e9cessite de gros investissements", "Reportage Nouvo: l'injection de botox pourrait att\u00e9nuer les \u00e9motions en figeant le visage", "Le Suisse Hansjorg Wyss vend la soci\u00e9t\u00e9 Synthes au groupe am\u00e9ricain Johnson & Johnson", "Incendie en Valais: cent hectares de for\u00eat ont \u00e9t\u00e9 ravag\u00e9s pr\u00e8s de Vi\u00e8ge", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Les adversaires politiques de Barack Obama mettaient en doute son certificat de naissance. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain r\u00e9plique aujourd'hui en publiant le document int\u00e9gral. Ce genre de pol\u00e9mique montre que la campagne pour les prochaines \u00e9lections pr\u00e9sidentielles est lanc\u00e9e.", "Une vente aux ench\u00e8res de vins valaisans fait ressortir des crus d'exception. Certains remontent aux ann\u00e9es 1940. Les fruits de cette vente in\u00e9dite sont destin\u00e9es \u00e0 une \u0153uvre de bienfaisance.", "Le pr\u00e9sident Bachar Al Assad aurait fait tuer des centaines de manifestants \u00e0 balles r\u00e9elles. Les r\u00e9actions se multiplient, notamment parmi les Syriens de l'\u00e9tranger.", "Jeudi, le FC Bienne, qui \u00e9volue en Challenge League, jouera la demi-finale de la Coupe de Suisse \u00e0 Sion. Des supporters biennois se sont lanc\u00e9s le d\u00e9fi de faire le trajet \u00e0 pied pour aller soutenir leur \u00e9quipe.", "Les combats en Libye mettent en situation p\u00e9rilleuse la ville de Misrata, encercl\u00e9e par les troupes fid\u00e8les \u00e0 Mouammar Kadhafi. Ce mercredi, un navire humanitaire a pu accoster pour amener des vivres et \u00e9vacuer les bless\u00e9s.", "Les pr\u00e9paratifs de la c\u00e9r\u00e9monie vont bon train. Mais le trajet que Kate et William emprunteront entre Westminster et Buckingham donne des sueurs froides aux services de s\u00e9curit\u00e9, qui craignent un attentat.", "La banque cantonale du Jura a \u00e9t\u00e9 pi\u00e9g\u00e9e de mani\u00e8re spectaculaire. Un homme muni d'un faux passeport a soutir\u00e9 440 000 francs \u00e0 l'aide d'un ch\u00e8que d\u00e9tourn\u00e9, avant de dispara\u00eetre sans laisser aucune trace.", "Six mois avant les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, la question environnementale est devenue la premi\u00e8re pr\u00e9occupation des \u00e9lecteurs suisses, selon un sondage. Par ailleurs, le PLR recule nettement et l'UDC se stabilise.", "L'arriv\u00e9e de la premi\u00e8re \u00e9tape du Tour de Romandie \u00e0 Leysin est l'occasion de mesurer l'enjeu pour les villes \u00e9tapes. Les candidatures sont chaque ann\u00e9e tr\u00e8s nombreuses: il faut avoir un budget convaincant mais aussi des b\u00e9n\u00e9voles.", "Selon une r\u00e9cente recherche am\u00e9ricaine, les injections de toxine botulique n'effacent pas seulement les rides. Les \u00e9motions s'en trouveraient elles aussi fig\u00e9es ! Info ou botox ?", "La vente de Synthes \u00e0 Johnson & Johnson rapportera quelques milliards de francs suppl\u00e9mentaires \u00e0 son pr\u00e9sident et principal actionnaire Hansj\u00f6rg Wyss. Une fortune qui pourrait aussi alimenter le penchant pour le m\u00e9c\u00e9nat de l'industriel bernois.", "Le feu de for\u00eat \u00e0 l'est de Vi\u00e8ge (VS) est sous contr\u00f4le. Les pompiers et les h\u00e9licopt\u00e8res ont pu circonscrire l'incendie, mais des centaines de petits foyers sont encore actifs \u00e0 l'int\u00e9rieur de la zone, inaccessible aux pompiers."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3020303", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3020303", "ece-3020302", "ece-3019664"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE DE FOR\u00caT", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "POMPIER", "INCENDIE DE FOR\u00caT", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "POMPIER", "INCENDIE DE FOR\u00caT", "INCENDIE DE FOR\u00caT", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "BRUIT", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "BRUIT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "SANGLIER", "RADIOACTIVIT\u00c9", "FOR\u00caT", "SANGLIER", "RADIOACTIVIT\u00c9", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "ALIMENTATION", "FLORE", "CHANTEUR", "FEMME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "INDUSTRIE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "RACHAT D'ENTREPRISE", "INDUSTRIE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "RACHAT D'ENTREPRISE", "LIGUE DES CHAMPIONS", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE"], "visualPersons": ["GODEL, GEORGES", "ROONEY, WAYNE"], "id": "asset-262196", "durationSec": 1792, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.04.27", "visualGeographicals": ["VIEGE", "VIEGE", "VIEGE", "VIEGE", "GENEVE-VILLE", "SUGIEZ", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "GENEVE", "SUISSE", "SOLEURE", "SOLEURE", "GELSENKIRCHEN", "MARTIGNY"], "visualCorporations": ["SCHALKE 04", "MANCHESTER UNITED"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Les r\u00e9sultats sportifs en bref", "Cin\u00e9ma: le documentaire \"Sira\" peut \u00eatre vu comme annonciateur de la r\u00e9volution \u00e9gyptienne", "Gen\u00e8ve: pr\u00e8s d'un habitant sur quatre souffre de nuisances sonores", "Syrie: la communaut\u00e9 internationale hausse le ton, alors que des mouvements de chars ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9s", "FR: houblon, ail des ours, tussilage et \u00e9gopode font le bonheur des amateurs de cueillette", "Incendie en Valais: la situation est d\u00e9sormais sous contr\u00f4le", "Incendie en Valais: entretien avec Jean-Marie Bornet, chef Information Police cantonale, VS", "12:45 Le journal", "Mariage royal \u00e0 Londres: de grands moyens sont mis en place pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 de la c\u00e9r\u00e9monie", "L'invit\u00e9e culturelle: la chanteuse El\u00e9onore pr\u00e9sente son premier album intitul\u00e9 \"Hurle \u00e0 la Lune\"", "Allemagne: 25 ans apr\u00e8s la catastrophe nuclaire de Tchernobyl, un sanglier sur quatre reste impropre \u00e0 la consommation", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3020070", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ce documentaire a \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9 en Egypte un an avant la r\u00e9volution. Les r\u00e9alisateurs ont tent\u00e9 de saisir les attentes du peuple \u00e9gyptien \u00e0 travers un vieux po\u00e8te populaire.", "A l'occasion de la journ\u00e9e internationale du bruit, reportage dans les rues de Gen\u00e8ve. Les nuisances sonore touchent un grand nombre de personnes, notamment \u00e0 cause des travaux qui se d\u00e9roulent un peu partout dans la ville.", "La ville de Deera, foyer historique de la contestation au r\u00e9gime de Bachar Al Assad, est actuellement encercl\u00e9e par l'arm\u00e9e syrienne. La communaut\u00e9 internationale commence \u00e0 r\u00e9agir, cinq semaines apr\u00e8s le d\u00e9but de la r\u00e9volte.", "Avec le printemps, houblon, ail des ours, tussilage et \u00e9gopode fleurissent dans nos champs. Ces plantes sauvages et comestibles font le bonheur des connaisseurs et des gourmands.", "L'incendie de for\u00eat qui s'est d\u00e9clar\u00e9 mardi apr\u00e8s-midi \u00e0 Vi\u00e8ge \u00e9tait sous contr\u00f4le mercredi. Il a port\u00e9 davantage atteinte \u00e0 la for\u00eat protectrice que celui de Lo\u00e8che en 2003, dont l'ampleur fut toutefois plus grande.", "Les pr\u00e9paratifs vont bon train. Mais le trajet que Kate et William emprunteront entre Westminster et Buckingham donne des sueurs froides aux services de s\u00e9curit\u00e9, qui craignent un attentat.", "En Allemagne, les truffes dont se nourrissent les sangliers pr\u00e9sentent des taux de c\u00e9sium radioactif anormalement \u00e9lev\u00e9s. Cela s'explique par le passage du nuage li\u00e9 \u00e0 l'explosion de la centrale de Tchernobyl, il y a 25 ans."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3020070", "ece-3019683"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Boire un verre de vin par jour, bon pour la sant\u00e9? Le point de vue d'une di\u00e9t\u00e9ticienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1B4D0D2-D943-4D5C-AD6D-441CFDB76811", "durationSec": 91, "publicationDate": "2011-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BPA"], "thematicThemes": ["di\u00e9t\u00e9tique", "sant\u00e9", "vin", "vin rouge", "alcool (alimentaire)"], "excerpt": "\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "di\u00e9t\u00e9ticienne aux ligues de la sant\u00e9", "name": "Margot, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Pivot, journaliste : A propos de son ouvrage \"Les Mots de ma vie\" (Ed. Albin Michel, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7347865-23F5-4060-B66C-5BD37CEDB4BA", "durationSec": 3155, "publicationDate": "2011-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pivot, Bernard"], "thematicThemes": ["journaliste", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Vous avez ador\u00e9 \u00ab Apostrophes \u00bb et \u00ab Bouillon de culture \u00bb ? Chaque vendredi soir entre 1,5 et 2 millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs se r\u00e9galaient de ces \u00e9missions cultes ! Avec \u00ab Les mots de ma vie \u00bb, publi\u00e9 chez Albin Michel, Bernard Pivot signe un livre-m\u00e9moire sous forme de dictionnaire tr\u00e8s personnel qui d\u00e9bute par \u00ab Ad hoc \u00bb et s'ach\u00e8ve sur un \u00ab Zut \u00bb. A 14 ans, il s'imagine d\u00e9crocher le Prix Goncourt. A 23 ans, il \u00e9crit son premier roman. Il a tout pour devenir \u00e9crivain, et pourtant Bernard Pivot ne choisit pas cette voie. \u00ab Manque de talent \u00bb, consid\u00e8re-t-il, lui qui lit fr\u00e9n\u00e9tiquement les grands romanciers de son temps et ne se sent pas \u00e0 la hauteur.  Alors lire est devenu son m\u00e9tier. Bernard Pivot a \u00e9t\u00e9 durant plus de trente ans une figure incontournable du PAF, ce qui lui a valu d'\u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des meilleurs intervieweurs d'auteurs. Il est par ailleurs le premier non-\u00e9crivain \u00e0 \u00eatre \u00e9lu \u00e0 l'Acad\u00e9mie Goncourt. Alors que Bernard Pivot est r\u00e9put\u00e9 pour sa pudeur, \u00ab Les mots de ma vie \u00bb est un livre tr\u00e8s personnel. Le lecteur est invit\u00e9 \u00e0 vagabonder dans la vie et les mots qui ont accompagn\u00e9 ce \u00ab Monsieur Litt\u00e9rature \u00bb. En vrac : \u00ab baiser \u00bb, \u00ab chat \u00bb, \u00ab femme \u00bb, mais bien s\u00fbr \u00ab lecture \u00bb, ou, tiens, \u00ab apostrophe \u00bb ! Son mot pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 ? \u00ab Aujourd'hui \u00bb. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Pivot, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Tarte au nutella", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-D3D41EC9-4FE9-4F5A-902B-ADDE0E0AED39", "durationSec": 152, "publicationDate": "2011-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Gonzales, musicien et producteur canadien, \u00e0 l'occasion de la sortie de l'album \"Ivory Tower\" et du film \"Ivory Tower\" sur les \u00e9checs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79647F2F-3B46-44AF-964D-BEFE46EC4920", "durationSec": 1820, "publicationDate": "2011-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gonzales (musicien et producteur canadien)"], "thematicThemes": ["rap"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzales (musicien et producteur canadien)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}]}}