{"response": {"numFound": 8519, "start": 7000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Gr\u00e8ce, le mouvement de d\u00e9sob\u00e9issance civile qui refuse de payer le prix de la crise \u00e9conomique prend de l'ampleur : Reportage d'Ang\u00e9lique Kourounis, correspondante RSR Ath\u00e8nes, avec des interviews de participants \u00e0 la manifestation devant le Parlement grec", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-46539AC2-689E-4B08-8ADD-00F4653C5BAD", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 162, "publicationDate": "2011-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "manifestation politique"], "excerpt": "\"Den Plirono\" ou \"je ne  paie pas\" encourage  les gens \u00e0 ne pas payer les p\u00e9ages ou les transports en commun. Les personnes qui participent au mouvement manifestaient dans le calme devant le parlement  d'Ath\u00e8nes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manifestant qui a lanc\u00e9 le mouvement \"Den Plirono\"", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "commer\u00e7ante venue de l'Ouest de la Gr\u00e8ce", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Maria, jeune \u00e9tudiante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Ath\u00e8nes", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Interview de Yannick D\u00e9lez, pianiste: A l'occasion de la sortie de son cd \"Bor\u00e9ales\" ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6E155A5-3B1F-4B9A-8B34-7E336549764B", "durationSec": 4967, "publicationDate": "2011-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz", "instrumentiste", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "D\u00e9lez, Yannick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL"], "id": "asset-170459", "durationSec": 14685, "mediaType": "video", "title": "GRASSHOPPER - SION ENTOURAGE - COUPE DE SUISSE 2010 - 2011", "visualGeographicals": ["THOUNE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["FC THOUNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC SION", "GRASSHOPPER"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2011-03-02T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Grasshopper - Sion\nCoupe de Suisse", "YB - Zurich\nCoupe de Suisse", "En direct"], "alternativeTitle": ["Football", "DIRECT Foot - Quarts de finale Coupe de Suisse - GC-Sion - mercredi 2 mars 2011 - 18h50", "Football", "DIRECT TEST"], "imageURL": "//www.rts.ch/2957116.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2991644", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2905453", "ece-2991644"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES ARTISANS DU CHANGEMENT : USA, FRESQUES MURALES - 11.03.02", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-260665", "durationSec": 179, "publicationDate": "2011-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Etats-Unis : Fresques murales", "Etats-Unis : Fresques murales", "Etats-Unis : Fresques murales\nLes artisans du changement"], "alternativeTitle": ["Les artisans du changement", "Etats-Unis: Fresques murales", "Les artisans du changement", "Etats-Unis: Fresques murales", "Le court du jour se remet au vert"], "imageURL": "//www.rts.ch/2988235.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3132334", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LATO SENSU PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3132334", "ece-2904054", "ece-2905448"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Specimen", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPORTEMENT SOCIAL", "PEUR", "PHOBIE", "PEUR", "PHOBIE", "PEUR", "SERPENT", "CERVEAU", "PEUR", "CONTE", "B\u00c9B\u00c9", "PEUR", "CHEVAL", "PEUR", "PHOBIE", "PEUR", "VERTIGE", "PHOBIE", "SPORT DE LOISIR", "ARAIGN\u00c9E", "PEUR", "PARACHUTE", "PHOBIE", "PEUR", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PHOBIE", "PEUR", "VERTIGE", "VIRTUALIT\u00c9", "PEUR", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "SPORT DE LOISIR", "PARACHUTE", "HUMOUR", "TRAC"], "visualPersons": ["LAMBIEL, YANN"], "id": "asset-27642", "thematicGeographicals": ["PARIS", "SUISSE"], "durationSec": 3562, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Paris : 20110302 et archives, la peur est un sentiment instinctif, de survie. C'est gr\u00e2ce \u00e0 ce sentiment que l'homme a surv\u00e9cu \u00e0 travers les si\u00e8cles aux dangers qui l'entourent depuis toujours. Mais la peur peut aussi devenir handicapante, comme dans les cas de phobies. La peur peut \u00eatre panique, mais aussi plaisir comme dans certains sports extr\u00eames comme le base jump. Le stress provoque ainsi une mont\u00e9e d'adr\u00e9naline qui elle procure du plaisir.", "title": "LA PEUR AU VENTRE - 11.03.02", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "PARIS", "DORIGNY", "ECUBLENS", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MORGES"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2011-03-02T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["La peur au ventre", "Si nous les humains sommes encore bien vivants sur cette terre et que nous avons \u00e9t\u00e9 capables de survivre tout au long de ces millions d'ann\u00e9es, c'est entre autre et notamment gr\u00e2ce au fait que nous sommes de grands trouillards! Nos peurs servent \u00e0 nous prot\u00e9ger des dangers qui nous entourent. A travers des exp\u00e9riences plut\u00f4t marrantes, ce reportage montre combien ce syst\u00e8me d'alarme naturel peut \u00eatre fort utile et terriblement efficace.", "La peur au ventre", "La peur au ventre"], "alternativeTitle": ["Specimen", "Le centre de la peur dans notre cerveau: l'amygdale", "La peur au ventre", "Les phobies (vide, araign\u00e9es, aiguilles)", "La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle comme th\u00e9rapie", "Peur primaire dans la nuit", "Expression physiologique de la peur devant un python", "Peur plaisir: entre sport extr\u00eame et film d'horreur", "La peur chez l'animal: le cheval", "Yann Lambiel et son trac", "Sommaire", "Les enfants et leurs peurs", "Specimen", "Specimen"], "imageURL": "//www.rts.ch/2982013.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2904048", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2904048", "ece-2905415", "ece-2905444"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Des entreprises bas\u00e9es en Suisse vont vers\u00e9s des milliards de francs de dividendes non soumis \u00e0 l'imp\u00f4t : Commentaire de Pascal Jeannerat, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview de Luc Recordon, conseiller aux Etats vaudois \u00e9cologiste, administrateur banque cantonale vaudoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F678210F-B278-459B-BEAA-9D10283A3009", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 394, "publicationDate": "2011-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "fiscalit\u00e9"], "excerpt": "Ces annonces surprennent de nombreux parlementaires, mais c'est pourtant pr\u00e9vu dans le paquet de la r\u00e9forme des entreprises adopt\u00e9 par le peuple en 2008. Un point quasiment pas d\u00e9battu \u00e0 l'\u00e9poque, mais qui implique aujourd'hui des milliards de francs qui \u00e9chapperont \u00e0 l'imp\u00f4t. Selon la communication de l'administration f\u00e9d\u00e9rale, ce sont pr\u00e8s de 200 milliards de francs de dividendes potentiels qui sont concern\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats vaudois \u00e9cologiste, administrateur banque cantonale vaudoise", "name": "Recordon, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CHARCUTERIE", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "JEU VID\u00c9O", "\u00c9QUIPEMENT DE LOISIRS", "RESTAURATION COMMERCIALE", "\u00c9QUIPEMENT DE LOISIRS", "RESTAURATION COMMERCIALE", "CONSEILLER D'ETAT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ALIMENTATION", "PRISON", "ALIMENTATION", "PRISON"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "FRICK, BRUNO", "EGERSZEGI-OBRIST, CHRISTINE", "LUSCHER, CHRISTIAN", "MULLER, MARK"], "id": "asset-261590", "durationSec": 1155, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.03.02", "visualGeographicals": ["ALLE", "VENDLINCOURT", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PRAMONT", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "La Chaux-de-Fonds (NE): le jeu de soci\u00e9t\u00e9 \u00abSeven Wonders\u00bb remporte le premier Swiss Gamers Award", "Pramont (VS): les d\u00e9tenus de la prison de Cr\u00eate longue d\u00e9noncent la m\u00e9diocrit\u00e9 de leurs plateaux repas", "Gen\u00e8ve: le manque de lieux festifs nocturnes est au centre du d\u00e9bat politique", "Les membres du Conseil d'Etat Genevois se rendent au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "Couleurs locales", "JU: les secrets de fabrication de la saucisse d'Ajoie", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Le jeu intitul\u00e9 \"Seven Wonders\" est sorti grand vainqueur du premier Swiss Gamers Award, dont le palmar\u00e8s a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 mercredi matin \u00e0 La Chaux-de-Fonds (NE).", "Les d\u00e9tenus de la prison de Cr\u00eate longue en Valais en ont marre de mal manger. Ils d\u00e9plorent des plats sont froids, des p\u00e2tes trop cuites et le manque de produits frais.", "Gen\u00e8ve veut une vie nocturne plus dynamique. Le th\u00e8me est extr\u00eamement br\u00fblant au bout du lac, apr\u00e8s la menace de fermeture de plusieurs boites de nuit et de lieux alternatifs.", "Pour la premi\u00e8re fois, le Conseil d'Etat genevois in corpore s'est rendu au Parlement suisse. Pendant longtemps, le canton a en effet n\u00e9glig\u00e9 ses relations avec la Berne f\u00e9d\u00e9rale.", "La saucisse d'Ajoie constitue l'un des produits culinaires phares dans le Jura. Pr\u00e9sentation de cette authentique sp\u00e9cialit\u00e9 \u00e0 base de viande de porc \u00e9pic\u00e9e \u00e0 l'ail et au cumin."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2904040", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2904040", "ece-2904039", "ece-2905442"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INSURRECTION", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9VOLUTION", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "CAMBRIOLAGE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "CAMBRIOLAGE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "CAMBRIOLAGE", "SAUT \u00c0 SKI", "SAUT \u00c0 SKI", "AIDE HUMANITAIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "N\u00c9O-NAZISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "INTERVIEW", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "SALLE D'OP\u00c9RATION", "CHIRURGIE", "ROBOT", "ACHAT", "AUTOMOBILE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ACHAT", "AUTOMOBILE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ORDINATEUR PORTABLE", "RESTAURANT", "ORDINATEUR PORTABLE", "RESTAURATION FERROVIAIRE", "ORDINATEUR PORTABLE", "RESTAURANT"], "visualPersons": ["AMMANN, SIMON", "CALMY-REY, MICHELINE", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "FREYSINGER, OSKAR", "ZISYADIS, JOSEF", "NORDMANN, ROGER", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "LUSCHER, CHRISTIAN", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "FREYSINGER, OSKAR", "ZISYADIS, JOSEF", "NORDMANN, ROGER", "LUSCHER, CHRISTIAN", "MARKWALDER, CHRISTA"], "id": "asset-261589", "durationSec": 1725, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.03.02", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CHIASSO", "TESSIN", "MENDRISIO", "EINSIEDELN", "ECUBLENS", "EINSIEDELN", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "FERNEY-VOLTAIRE", "GRAND-SACONNEX, LE", "LAUSANNE", "VAUD", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["MSF", "ONU", "EPFL", "UE", "UE", "HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Suisse: l'utilisation des ordinateurs portables \u00e0 table irrite certains restaurateurs", "Reportage Nouvo: un syst\u00e8me mis au point \u00e0 l'EPFL permet d'analyser en d\u00e9tail les performances des sauteurs \u00e0 ski", "Conseil des Etats: les partisans d'une adh\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne se font discrets", "Libye: la situation humanitaire inqui\u00e8te la communaut\u00e9 internationale", "Libye: le point sur la situation avec Yves Magat, en direct de Tobrouk", "March\u00e9 automobile: les prix pratiqu\u00e9s incitent les Suisses \u00e0 acheter leur v\u00e9hicule \u00e0 l'\u00e9tranger", "Musique: de nombreuses personnes rendent hommage \u00e0 Serge Gainsbourg, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 il y a vingt ans", "19:30 Le journal", "H\u00f4pitaux universitaires genevois: une technique robotis\u00e9e permet d'op\u00e9rer la v\u00e9sicule biliaire", "Libye: le point sur l'aide humanitaire suisse avec la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Micheline Calmy-Rey", "Libye: des navires de guerre am\u00e9ricains sont actuellement d\u00e9ploy\u00e9s dans la r\u00e9gion", "Libye: entretien avec Alexandre Vautravers, professeur de relations internationales", "Libye: Mouammar Kadhafi pr\u00e9vient que toute intervention internationale se solderait par un bain de sang", "Haute couture: une vid\u00e9o montrant la ni\u00e8ce de Christian Dior faisant l'apologie du national-socialisme suscite la pol\u00e9mique", "Tessin: les autorit\u00e9s se mobilisent pour endiguer une hausse de la criminalit\u00e9 transfrontali\u00e8re", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Les restaurateurs n'aiment pas les ordinateurs portables, car leurs usagers ont tendance a rester longtemps attabl\u00e9 en consommant trop peu. Certains \u00e9tablissements ont donc d\u00e9cid\u00e9 de les bannir.", "L'EPFL a mis au point un appareil de mesure pour capter tous les param\u00e8tres d'un saut \u00e0 ski. Simon Ammann et ses acolytes s'en serviront d\u00e9sormais comme outil pour am\u00e9liorer leurs performances.", "La politique \u00e9trang\u00e8re de la Suisse \u00e9tait au menu du Conseil des Etats. C'est l'occasion de constater que les partisans d'une adh\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne sont devenus plut\u00f4t discrets.", "Des dizaines de milliers de personnes tentent de fuir la Libye. Cette situation cr\u00e9e un d\u00e9sordre consid\u00e9rable, ce qui inqui\u00e8te la communaut\u00e9 internationale.", "A quelques jours du Salon de l'automobile 2011 \u00e0 Gen\u00e8ve, le prix des voitures est en question. Certains consommateurs n'h\u00e9sitent plus \u00e0 aller acheter leur voiture \u00e0 l'\u00e9tranger.", "Serge Gainsbourg est mort il y a 20 ans. Le chanteur est devenu l'objet d'une admiration quasi g\u00e9n\u00e9rale. T\u00e9moignage de plusieurs chanteurs suisses qui saluent son talent po\u00e9tique.", "Une op\u00e9ration spectaculaire de la v\u00e9sicule a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e aux HUG. Elle t\u00e9moigne des progr\u00e8s de ce genre d'op\u00e9rations tr\u00e8s robotis\u00e9es, qui permettent d'\u00e0 ouvrir le corps aussi peu que possible.", "Alors que des b\u00e2timents militaires am\u00e9ricains croisent actuellement vers la Libye, le S\u00e9nat envisage le principe d'une zone d'exclusion a\u00e9rienne pour prot\u00e9ger les opposants.", "La tension augmente autour de la Libye. Alors que des b\u00e2timents de guerre am\u00e9ricains se rapprochent, le colonel Kadhafi se montre plus mena\u00e7ant que jamais.", "Apr\u00e8s les propos pol\u00e9miques de John Galiano, la maison de couture Dior se trouve \u00e0 nouveau \u00e9clabouss\u00e9e. Une video montre la ni\u00e8ce du cr\u00e9ateur qui revendique des id\u00e9aux raciste et dit admirer Hitler.", "Au Tessin, le nombre d'attaques \u00e0 main arm\u00e9e survenues ces derni\u00e8res semaines inqui\u00e8te. De nombreux malfrats arrivent d'Italie. Les autorit\u00e9s ont pris des mesures pour endiguer ce ph\u00e9nom\u00e8ne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2904042", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2904042", "ece-2904041", "ece-2905441"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INSURRECTION", "R\u00c9VOLUTION", "MINISTRE", "MENSONGE", "DOCTORAT", "ESCROQUERIE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "FAUX PAPIER", "ALIMENTATION", "PRISON", "PANNEAU SOLAIRE", "AUTOMOBILE", "FIBRE V\u00c9G\u00c9TALE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "SPORT DE LOISIR", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "TROTTINETTE"], "visualPersons": ["MERKEL, ANGELA", "GODEL, GEORGES"], "id": "asset-261587", "durationSec": 1829, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.03.02", "visualGeographicals": ["BENGHAZI", "ALLEMAGNE", "GENEVE", "PRAMONT", "FRIBOURG", "GENEVE", "FRANCHES-MONTAGNES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Iran: l'opposition descend dans la rue pour protester contre l'arrestation de deux leaders r\u00e9formateurs", "Libye: le t\u00e9moignage d'une famille vivant \u00e0 Benghazi", "Libye: des affrontements ont lieu dans l'Est du pays, tandis que des milliers de personnes tentent de franchir la fronti\u00e8re tunisienne", "FR: le canton recense les b\u00e2timents publics susceptibles d'accueillir des panneaux solaires", "Franches-Montagnes (JU): d\u00e9couverte de l'atelage vert, form\u00e9 par une trottinette et des chiens de traineau", "Allemagne: le Ministre de la d\u00e9fense Karl-Theodor zu Guttenberg annonce sa d\u00e9mission", "Gen\u00e8ve: des contr\u00f4leurs des transports publics genevois (TPG) utilisaient des fausses cartes de police", "Rendez-vous: le photographe Tony Frank raconte son amiti\u00e9 avec Serge Gainsbourg", "V\u00e9hicule \u00e9cologique: les concepteurs de la BioMobile tentent de r\u00e9duire au maximum sa consommation en \u00e9nergie grise", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Bravant la r\u00e9pression, l'opposition a manifest\u00e9 dans plusieurs villes contre l'arrestation de Mir Hossein Moussavi et Mehdi Karoubi. Celle-ci est actuellement d\u00e9mentie par le r\u00e9gime.", "A l'est de la libye, le calme semble revenu dans la ville Benghazi, centre n\u00e9vralgique de l'opposition. Nos confr\u00e8res de 10 Vor 10 y ont rencontr\u00e9 une famille libyo-suisse, qui t\u00e9moigne de ce qu'elle a v\u00e9cu.", "L'aviation et les forces libyennes loyales au colonel Kadhafi ont lanc\u00e9 mercredi une contre-offensive dans l'est du pays. De violents combats ont notamment eu lieu dans la ville de Brega.", "Les autorit\u00e9s fribourgeoises souhaitent d\u00e9velopper les installations solaires sur les b\u00e2timents publics. Cela pose une question: les panneaux solaires peuvent-ils s'int\u00e9grer au coeur d'un patrimoine m\u00e9di\u00e9val?", "Le huskybike, ou attelage vert, est un moyen original de se balader en for\u00eat. Il consiste en une trottinette tract\u00e9e par des chiens nordiques.", "Le ministre allemand de la D\u00e9fense, Karl-Theodor zu Guttenberg, d\u00e9chu la semaine derni\u00e8re de son titre de docteur pour plagiat, a fait parvenir ce mardi sa d\u00e9mission \u00e0 la chanceli\u00e8re Angela Merkel.", "A Gen\u00e8ve, des contr\u00f4leurs des transports publics genevois (TPG) ont utilis\u00e9 pendant des ann\u00e9es des fausses cartes de police afin d'obtenir certains avantages. Trois cas ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9s \u00e0 la Justice.", "Bient\u00f4t pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, la BioMobile est un v\u00e9hicule qui se veut avan tout \u00e9cologique. Les co\u00fbts \u00e9nerg\u00e9tiques de fabrication ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9duits au strict minimum. Pour ce faire, la carrosserie a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e en fibres de bananes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2904058", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2904058", "ece-2905467"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski nordique", "source": "gico", "title": "SPRINT PAR EQUIPE DAMES ET MESSIEURS ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE OSLO 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261568", "durationSec": 4184, "publicationDate": "2011-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Sprint par \u00e9quipe\nFinales dames et messieurs\nChampionnats du monde", "En direct"], "alternativeTitle": ["Ski nordique", "DIRECT Mondiaux de Ski nordique / Sprint par \u00e9quipe (dames+messieurs) - mercredi 2 mars \u00e0 14h15"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Consultant": [{"name": "HEDIGER, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2905462"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Au coeur de la s\u00e9curit\u00e9 sur Internet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-425C6BCE-6401-4E69-84B9-3455DDFB1219", "durationSec": 589, "publicationDate": "2011-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["criminalit\u00e9 informatique", "Internet", "s\u00e9curit\u00e9 informatique"], "excerpt": "\"Au coeur de la s\u00e9curit\u00e9 sur Internet\r\nLes liaisons Internet s\u00e9curis\u00e9es sont-elles vraiment s\u00fbres? Quels risques courrons-nous vraiment en faisant des achats en ligne? \r\nDes questions auxquelles il est difficile de r\u00e9pondre compl\u00e8tement, mais pour lesquelles on peut apporter quelques explications et quelques conseils.\r\nSilvio Dolzan et ses invit\u00e9s expliquent comment les liaisons sont s\u00e9curis\u00e9es, o\u00f9 se situent les risques et comment mettre tous les atouts de son c\u00f4t\u00e9 pour \u00e9viter ces risques au maximum. On verra que ce n est finalement pas compliqu\u00e9, mais que quoi que nous fassions, tout prudents que nous soyons, nous restons impuissants face \u00e0 certains al\u00e9as.\r\nInvit\u00e9: Serge Vaudenay, responsable du laboratoire de s\u00e9curit\u00e9 et de cryprographie de l Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du laboratoire de s\u00e9curit\u00e9 et de cryptographie de l'EPFL", "name": "Vaudenay, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 286 : Loveresse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-291990E0-3C93-478C-83EE-740696064A5C", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Loveresse"], "durationSec": 246, "publicationDate": "2011-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Menu Strip-Tease", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-7655C6F8-531C-436C-B619-766B1CCB0EF7", "durationSec": 156, "publicationDate": "2011-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Laurent Lemire, journaliste, \u00e0 propos de son ouvrage \"Les Savants fous\" (Ed. Robert Laffont). Avec  un aper\u00e7u sur l'\u00e9volution de la figure du savant fou au cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13D6BB19-DDA1-4347-AAD9-4464F515FA54", "durationSec": 3193, "publicationDate": "2011-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "personnage de fiction", "sciences exactes", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Laurent Lemire,journaliste au Nouvel Obervateur et \u00e0 Livres Hebdo, auteur du livre : \"les Savants fous\" publi\u00e9 aux Editions Robert Laffont.\r\nLaurent Lemire publie une \"anti-histoire\" des sciences des origines \u00e0 nos jours aussi souriante qu'effrayante, et o\u00f9 l'on retrouve aussi bien Archim\u00e8de qu' Oppenheimer... Des portraits de scientifiques de g\u00e9nie mettant l'accent sur leurs travers, leur vie d\u00e9brid\u00e9e, leurs f\u00e9lures, leurs travaux insens\u00e9s ou leurs comportements \u00e9tranges. De Pierre et Marie Curie qui \u00e9taient attir\u00e9s par les tables tournantes \u00e0 John Nash, prix Nobel et schizophr\u00e8ne, en passant par Edison et son projet de t\u00e9l\u00e9phone pour communiquer avec les d\u00e9funts. Ces personnages hors du commun, qu'ils soient r\u00e9els ou fantasm\u00e9s, interrogent notre rapport \u00e0 la science et au savoir.\r\nReportage de Muriel M\u00e9rat : Laurent Guido, professeur es lettres et pr\u00e9sident  de la section histoire et esth\u00e9tisme du cin\u00e9ma de l'Universit\u00e9 de Lausanne, nous raconte l'\u00e9volution de la figure du savant fou au cin\u00e9ma.\r\nJournaliste : Madeleine Caboche\"\r\n\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Guido, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Lemire, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'aime pas les gens", "source": "siranau", "title": "J'aime pas les gens : Interview d'Etienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0458BBCC-FA92-4F08-A7EB-181D988E7CAE", "durationSec": 6193, "publicationDate": "2011-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Etienne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9veloppement, la croissance \u00e9conomique de la r\u00e9gion de l'arc l\u00e9manique co\u00fbte-t-elle trop cher \u00e0 ses habitants? : Commentaire de Francesca Argiroffo, collaboratrice RSR et d\u00e9bat avec Jacques-Andr\u00e9 Haury, pr\u00e9sident des Verts lib\u00e9raux vaudois, qui veut stopper \u00e0 la promotion \u00e9conomique, Blaise Matthey, directeur de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises  romandes \u00e0 Gen\u00e8ve qui soutient l'activit\u00e9 \u00e9conomique, garantie de notre bien-\u00eatre et Christian Dandr\u00e8s, d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil genevois, avocat \u00e0 l'ASLOCA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2ADED0F7-8107-430A-9249-1D1F437E91BC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Vaud"], "durationSec": 1385, "publicationDate": "2011-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["logement", "multinationale", "d\u00e9veloppement \u00e9conomique"], "excerpt": "L'Arc L\u00e9manique est-il devenu invivable? Loyers trop chers, bouchons, ch\u00f4mage. L'explosion des prix des loyers  pousse souvent la classe moyenne \u00e0 habiter toujours plus loin en France ou dans l'arri\u00e8re pays vaudois ou fribourgeois. Ce qui entra\u00eene de gros probl\u00e8mes de mobilit\u00e9, une situation qui devient un v\u00e9ritable enjeu politique  et qui commence \u00e0 inqui\u00e9ter m\u00eame la droite. Quelles  sont les donn\u00e9es cl\u00e9s de cette probl\u00e9matique ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident des Verts lib\u00e9raux vaudois", "name": "Haury, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil genevois, avocat \u00e0 l'Asloca", "name": "Dandr\u00e8s, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Matthey, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Alternatives Classiques : Rencontre avec Julien Quentin, pianiste et Corey Cerovsek, violoniste", "genres": ["DIV", "Interview"], "id": "sound-9952314B-801F-4E79-8D21-BF30C07C4B6C", "durationSec": 551, "publicationDate": "2011-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "Julien Quentinet Corey Cerovsek rendent visite \u00e0 Dare-dare \u00e0 propos de leur concert de ce jeudi 3 mars \u00e0 l'enseigne d'Alternatives Classiques qui se d\u00e9roulent pour leur 2\u00e8me \u00e9dition jusqu'au 3 mars 2011 au Victoria Hall \u00e0 Gen\u00e8ve. Les invit\u00e9s jouent un extrait de leur r\u00e9pertoire en direct dans l'\u00e9mission et r\u00e9pondent au questions de Yves Bron. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Quentin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Cerovsek, Corey", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Cerovsek, Corey", "type": "Participant"}, {"name": "Quentin, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Sureau, avocat et \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Inigo. Portrait\" (Ed. Gallimard, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13F1612E-34FA-439A-88AC-623D24D6D15C", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 3138, "publicationDate": "2011-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Loyola, Ignace de"], "thematicThemes": ["j\u00e9suite", "histoire", "16e si\u00e8cle"], "excerpt": "Inigo, un portrait insolite d'Ignace de Loyola.  Comment un \u00ab fou de dieu \u00bb, auteur des Exercices spirituels pourrait-il nous concerner aujourd'hui. Fran\u00e7ois Sureau, \u00e9lev\u00e9 par les j\u00e9suites, tente de d\u00e9crypter cette figure majeure de la Contre-R\u00e9forme catholique. Loin du roman historique qu'il a \u00e9galement pratiqu\u00e9, Fran\u00e7ois Sureau brosse un portrait personnalis\u00e9 du fondateur de la Compagnie de J\u00e9sus, Eneko (Inigo) de Loyola, Basque n\u00e9 en 1491 et mort \u00e0 Rome en 1556. Cet \u00ab allum\u00e9 \u00bb avait pourtant mal commenc\u00e9 son existence sous le signe du combat et, peut-\u00eatre, du meurtre, une sombre affaire jamais \u00e9lucid\u00e9e et qui le conduisit en prison. Bless\u00e9 gravement \u00e0 la jambe lors du si\u00e8ge de Pampelune par les arm\u00e9es de Fran\u00e7ois Ier, il s'en sortit d\u00e9finitivement estropi\u00e9 et claudicant. Une boiterie qui ne sera pas sans influer sur sa vie spirituelle d\u00e9sormais d\u00e9tourn\u00e9e de l'exercice des armes. Pourtant, Fran\u00e7ois Sureau ne croit pas \u00e0 la l\u00e9gende dor\u00e9e de l'Espagnol et ne suit pas ses hagiographes qui soulignent sa \u00ab conversion \u00bb. Car de fait, Inigo, devenu Ignace apr\u00e8s ses \u00e9tudes en Sorbonne, a toujours v\u00e9cu en soldat. Embrigadement mystique \u00e0 n'en pas douter qui fait songer \u00e0 l'errance d'un Rimbaud \u00e0 la recherche d'un ailleurs ind\u00e9finissable. Mais, pour Inigo, le d\u00e9finissable se nommait le mal concret qui mena\u00e7ait de ruiner l'homme en l'\u00e9loignant de Dieu. L\u00e0 fut son combat, l\u00e0 est son portrait dans un monde, le n\u00f4tre, qui relativise le mal ambiant.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, \u00e9crivain", "name": "Sureau, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pion, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Sureau, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les vols long-courrier low-cost. Le point sur cette nouvelle fili\u00e8re de vols \u00e0 bas prix", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D327445F-E618-460B-A574-3BAD432F0C05", "durationSec": 362, "publicationDate": "2011-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Air Asia"], "thematicThemes": ["vol a\u00e9rien", "prix (\u00e9conomie)"], "excerpt": "\"Les -low-courriers-\r\nAller en Malaisie, depuis Gen\u00e8ve, pour 732 francs, c est d\u00e9sormais possible. La compagnie Air Asia a ouvert le premier vol long-courrier low-cost.\r\nLe point sur cette nouvelle fili\u00e8re de vols \u00e0 bas prix avec Philippe Roy, journaliste ind\u00e9pendant et sp\u00e9cialiste en a\u00e9ronautique.\r\nUn sujet pr\u00e9par\u00e9 par Christophe Canut.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Roy, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Al Cohn & Benny Golson - T\u00e9nors des T\u00e9nors", "genres": ["Animation"], "id": "sound-4ECEEBDD-D004-48C3-826F-150EC38F03E3", "durationSec": 5023, "publicationDate": "2011-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Golson, Benny", "Cohn, Al"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les poils (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-73BED91C-2DEE-41FD-BE1A-FED4AF81A35C", "durationSec": 524, "publicationDate": "2011-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Libye. La pression internationale s'accentue sur le colonel Kadhafi : Interview de Luis Martinez, directeur de recherche au CERI, sp\u00e9cialiste de la Libye. - 2. Le souffle des contestations arabes n'atteint pas l'Iran : Interview de Azadah Kian, sp\u00e9cialiste de l'Iran, professeure de sciences politiques \u00e0  l'Universit\u00e9 Parsis VII", "genres": ["Interview"], "id": "sound-430226CF-4A16-45DC-ADEE-CC72CCBEEF04", "thematicGeographicals": ["Iran", "Libye"], "durationSec": 642, "publicationDate": "2011-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["r\u00e9volution"], "excerpt": "Plusieurs pays europ\u00e9ens ont gel\u00e9 les avoirs du dirigeant et de ses proches. La communaut\u00e9 internationale n'exclut pas une interdiction de l'espace a\u00e9rien, l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine positionne des forces navales et a\u00e9riennes autour du pays. Mais malgr\u00e9 tout, la r\u00e9gion de Tripoli, Syrte et le sud du pays restent toujours aux mains du r\u00e9gime de Kadhafi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherche au CERI, sp\u00e9cialiste de la Libye", "name": "Martinez, Luis", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de l'Iran, professeure de sciences politiques \u00e0  l'Universit\u00e9 Parsis VII", "name": "Kian, Azadeh", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Dans l'est de la Libye, les habitants d\u00e9couvrent pour la premi\u00e8re fois la libert\u00e9 d'expression et d'information : Reportage d'Alexandre Habay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tobrouk, dans la radio libre qui a vu le jour \u00e0 Tobrouk, avec extrait radio et interview de l'animateur Abdullah", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C8753F91-DF12-468C-9129-D0B97BDD3B3F", "thematicGeographicals": ["Tobrouk", "Libye"], "durationSec": 154, "publicationDate": "2011-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio", "libert\u00e9 d'expression"], "excerpt": "Un v\u00e9ritable besoin de parler s'est empar\u00e9 des Libyens. A Benghazi des journaux sont imprim\u00e9s, et \u00e0 Tobrouk, ville affranchie du r\u00e9gime de Khadafi, une radio libre est n\u00e9e. Ce soir-l\u00e0, la parole \u00e9tait aux auditeurs comme l'explique un animateur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Abdullah, animateur de la radio libre de Torouk", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Torouk", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Soir\u00e9e sp\u00e9ciale Serge Gainsbourg. Interview de Jean-Claude Vannier, musicien, co-compositeur de Melody Nelson. Avec chansons interpr\u00e9t\u00e9es en direct par Marc Aymon, Thierry Romanens, El\u00e9onore et K", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0442670-DED7-43F6-B2D4-F996C96A2B43", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3222, "publicationDate": "2011-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vannier, Jean-Claude", "Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "\"Des oreilles d\u2019orf\u00e8vre, un caract\u00e8re bien \u00e0 lui, une fa\u00e7on plut\u00f4t brillante de faire vivre les notes ensemble\u2026 Et une carri\u00e8re prolixe, au z\u00e9nith de laquelle on rencontre Melody Nelson - dont Vannier est le co-compositeur. Il r\u00e9pond aux questions d\u2019Yves Zahno. \r\nEt puis : du live ! \r\n\r\nMarc Aymon, Thierry Romanens, El\u00e9onore et K. revisitent quelques chansons de Gainsbourg, en mode acoustique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, musicien", "name": "Vannier, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur sous le nom de K", "name": "Michel, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "El\u00e9onore", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Aymon, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "K (= Michel, Nicolas)", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. La classe moyenne fuit l'arc l\u00e9manique chass\u00e9e par les prix d\u00e9mesur\u00e9s des loyers et s'en vont vers la Broye. Exemple du quartier de La Coulaz \u00e0 Payerne : Reportage de Patrick Le Fort, correspondant RSR Vaud, avec les interviews de Gilbert Grin, architecte, auteur du d\u00e9veloppement du projet de La Coulaz,  de Maurice Cochard directeur de la Soci\u00e9t\u00e9 Emeg, d\u00e9veloppeur immobilier de ce projet et Sylvain Vautravers, habitant de ce nouveau quartier. - 2. Les droits des locataires : Interview de Silvia Diaz, juriste au magazine \"Bon \u00e0 savoir\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACBC28A1-9460-4AB9-8A52-F9B147E21F22", "thematicGeographicals": ["Payerne"], "durationSec": 379, "publicationDate": "2011-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["logement locatif"], "excerpt": "Les immeubles sortent de terre \u00e0 Moudon, Lucens ou Estavayer-le-Lac. Exemple \u00e0 Payerne, o\u00f9 un gigantesque projet va voir le jour dans le quartier de La Coulaz avec 300 logements pr\u00e9vus, pour 700 \u00e0 900 habitants : la population de la cit\u00e9 broyarde va grossir de 10%.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant du quartier", "name": "Vautravers, Sylvain", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la soci\u00e9t\u00e9 Emeg", "name": "Cochard, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "architecte", "name": "Grin, Gilbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Surfer dans le taxi. L'histoire de la rencontre du smartphone et du taxi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-838F83EC-7056-4C02-964E-9421255A9ECC", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 371, "publicationDate": "2011-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["taxi", "t\u00e9l\u00e9phone mobile", "Internet", "smartphone"], "excerpt": "\"Surfer dans le taxi\r\nJean-Olivier Pain raconte l histoire de la rencontre du smartphone et du taxi.\r\nIl \u00e9tait une fois un smartphone qui fonctionnait sous Andro\u00efd. Il \u00e9tait aussi une fois des taxis qui se baladaient sans savoir qu ils pourraient proposer gratuitement du wifi \u00e0 leur client\u00e8le. L id\u00e9e est apparue pour marier l un et l autre.\r\nLe point sur ce service et la technologie qu il n\u00e9cessite avec Fr\u00e9d\u00e9ric Sidler, initiateur du mouvement WiFi Mobile, et Christophe Gaul\u00e9, directeur de la soci\u00e9t\u00e9 Swiss Eco Taxi, en Valais\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "initiateur du mouvement WiFi mobile", "name": "Sidler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Swiss Eco Taxi, Valais", "name": "Gaul\u00e9, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour sur le r\u00e9seau Gladio. Guerre froide et arm\u00e9es secr\u00e8tes de l'OTAN (2/4): mariage avec une ombre", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-00CC41C1-A6FA-4ACD-84BE-1EF0B7F09335", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "URSS"], "durationSec": 3744, "publicationDate": "2011-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["guerre froide", "arm\u00e9e", "histoire", "service secret"], "excerpt": "\"L?OTAN, Organisation du Trait\u00e9 Nord Atlantique, voit le jour en 1949. Sa mission premi\u00e8re est la paix,  r\u00e9alis\u00e9e par le biais d?une alliance collective. On craint alors un nouveau rel\u00e8vement de l?Allemagne et l?on craint tout ce qui peut venir? de l?Est. Et surtout on n?a gu\u00e8re confiance dans les capacit\u00e9s des Nations Unies de pr\u00e9venir des risques car les Nations Unies sont alors suspect\u00e9es d?\u00eatre amplement infiltr\u00e9es? par l?Est.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLOGIE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "\u00c9COLOGIE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ABRI", "COMMUNE", "D\u00c9PENSE PUBLIQUE"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CARLO", "MAUDET, PIERRE"], "id": "asset-261584", "durationSec": 1826, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.03.01", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FINHAUT"], "visualCorporations": ["FMI", "FMI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le Conseil des Etats veut r\u00e9duire le nombre de rentes de l'assurance invalidit\u00e9: les pr\u00e9cisions d'Urs Schwaller, conseiller aux Etats PDC/FR", "Le Conseil national a approuv\u00e9 ce matin de faire passer sa participation au Fonds mon\u00e9taire international d'un plafond de 2,5 \u00e0 18 milliards de francs", "A partir de jeudi, les amateurs de carosserie pourront d\u00e9couvrir 170 premi\u00e8res mondiales au Salon de l'Automobile de Gen\u00e8ve", "Libye: les fid\u00e8les du colonel Kadhafi ne contr\u00f4lent plus que la r\u00e9gion de Tripoli, apr\u00e8s avoir tent\u00e9 en vain de reprendre deux des villes tomb\u00e9es aux mains de l'opposition", "NE / Jeune homme poignard\u00e9 devant une discoth\u00e8que: les quatre suspects sont sous les verrous", "GE / Salon de l'Automobile: les pr\u00e9cisions de Jean-Paul Cateau", "Argentine: le proc\u00e8s de huit militaires, dont l'ancien dictateur, Jorge Videla, s'ouvre \u00e0 Buenos Aires. Ils sont accus\u00e9s d'avoir vol\u00e9 au moins 500 b\u00e9b\u00e9s pendant la dictature", "GE: les autorit\u00e9s veulent reconvertir un ancien abri de protection civile en salles de spectacle pour dynamiser les nuits genevoises", "VS: la population de Finhaut a refus\u00e9 une prise de participation dans une cha\u00eene h\u00f4teli\u00e8re de Chamonix et a \u00e9galement rejet\u00e9 le budget ordinaire de la commune", "L'invit\u00e9 culturel: Jacques Gamblin, acteur fran\u00e7ais"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2904100", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ces fonds pourraient \u00eatre utilis\u00e9s par l'organisation internationale notamment si une nouvelle crise dans la zone euro devait survenir.", "La grand messe des voitures est assombrie par un nouveau rappel de Toyota. Le plus grand constructeur mondial rappelle plus de deux millions de v\u00e9hicules aux Etats-Unis en raison d'un tapis de sol.", "Lundi soir, dans une interview qualifi\u00e9e de \"d\u00e9lirante\" par la diplomatie am\u00e9ricaine, le colonel a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 que son peuple l'adore et serait pr\u00eat \u00e0 mourir pour lui.", "Les m\u00e8res des nourrissons \u00e9taient assassin\u00e9s juste apr\u00e8s l'accouchement.", "L'\u00e9paisseur des murs coupera court aux nuisances sonores."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2904100"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI NORDIQUE (STYLE CLASSIQUE)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["COLOGNA, DARIO"], "id": "asset-261556", "durationSec": 2528, "mediaType": "video", "title": "11.03.01", "visualGeographicals": ["OSLO", "RAPPERSWIL (SG)", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "AMBRI"], "visualCorporations": ["SC LANGNAU TIGERS", "HC LUGANO", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "ZURICH SC", "KLOTEN FLYERS", "CP BERNE", "SC LANGNAU TIGERS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-03-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (Playoff 1/4): r\u00e9sum\u00e9 du match Gen\u00e8ve - Zoug (2 - 6)", "Hockey / LNB (Playoff 1/2): r\u00e9sultats et classement", "Hockey / LNA (Playoff 1/4): r\u00e9sum\u00e9 du match Fribourg - Davos (2 - 4) et interview de Serge Aubin, joueur de Fribourg Gott\u00e9ron", "Hockey /LNA (Playoff 1/4): r\u00e9sum\u00e9 des matchs Z\u00fcrich - Kloten (5 - 3), Langnau - Berne (1 - 3) et r\u00e9sultats+classement", "Hockey / LNA (Playout 1/2): r\u00e9sum\u00e9 des matchs Ambri - Bienne (2 - 1), Rapperswill - Lugano (1 - 4) et r\u00e9sultats+classement", "Ski Nordique / Mondiaux d'Oslo (SUE): le Suisse, Dario Cologna termine vingt-cinqui\u00e8me au 15km classique. Le Finlandais, Matti Heikkinen, d\u00e9croche la m\u00e9daille d'or"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2905504", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2905504"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OISEAU", "PRODUIT INT\u00c9RIEUR BRUT", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "PSYCHOPATHOLOGIE", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "PSYCHOPATHOLOGIE", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "PSYCHOPATHOLOGIE", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "ABRI", "ABRI", "MIGRATION DE POPULATION", "MIGRATION DE POPULATION", "BANQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "BANQUE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "CONTR\u00d4LE DE QUALIT\u00c9", "ARCHIVES", "ARCHIVES"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "SCHWALLER, URS"], "id": "asset-261585", "durationSec": 1777, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.03.01", "visualGeographicals": ["BEVILARD", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "AL BAYDA", "SUISSE", "SUISSE", "OXFORD", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "PARIS", "MEYRIN", "MARTIGNY", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UBS", "UBS SA", "UBS", "UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Libye: les Etats Unis haussent un peu plus le ton, mais Kadhafi tient toujours sa capitale Tripoli", "Une commission de gestion demandait, au mois de mai dernier, une \u00e9tude ind\u00e9pendante sur les agissements des anciens dirigeants d'UBS. Finalement, rien ne se fera", "Libye: le colonel Kadhafi a donn\u00e9 une interview \u00e0 des confr\u00e8res am\u00e9ricains et britanniques o\u00f9 il d\u00e9clare qu'il se sent trahi par les dirigeants \u00e9trangers", "GE / Salon de l'Automobile: les marques motivent les actes d'achat en jouant avec les perceptions du consommateur. C'est ce qu'on appelle la qualit\u00e9 per\u00e7ue", "GE / Salon de l'Automobile: l'heure de la reprise a sonn\u00e9 pour l'automobile avec son lot de nouveaut\u00e9s", "Libye: une entreprise suisse \u00e9quipait le colonel Kadhafi en bunkers", "PIB: la croissance de la Suisse se r\u00e9v\u00e8le vivace. Il s'agit d'une exception en Europe", "Martigny ( VS): Cinetis, une start-up active dans la num\u00e9risation de films anciens, re\u00e7oit la m\u00e9daille de platine, le prix europ\u00e9en le plus prestigieux en mati\u00e8re de multim\u00e9dia", "Libye / Chute du r\u00e9gime du colonel Kadhafi: entretien avec Hicham Hassan, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR", "Dans le Jura bernois, une trentaine de cigognes sont de retour de migration", "R\u00e9vision de l'AI: le l\u00e9gislateur veut tailler dans le domaine des rentes pour raisons psychiques", "Libye / Chute du r\u00e9gime du colonel Kadhafi: Berne et Bruxelles pr\u00e9disent une \"apocalypse humanitaire\" de migrants d\u00e9ferlant vers l'Europe", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["L'arm\u00e9e am\u00e9ricaine avertit que pour cr\u00e9er des zones a\u00e9riennes prot\u00e9g\u00e9es des attaques de Kadhafi, il faudra d'abord d\u00e9truire les d\u00e9fenses anti-a\u00e9riennes libyennes.", "Il dit que son peuple l'aime toujours et que le soul\u00e8vement \u00e9tait l'oeuvre d'Al-Quaida.", "Le logo de l'entreprise Zellweger Luwa figure sur un abris \u00e0 Al-Ba\u00efda, une ville lib\u00e9r\u00e9e par les opposants au r\u00e9gime.", "A part l'Allemagne, rares sont les pays qui peuvent afficher une telle croissance. La France fait deux fois moins bien, l'Espagne est tr\u00e8s loin derri\u00e8re.", "Il est extr\u00eamement rare d'observer autant de cigognes dans nos r\u00e9gions.", "La discussion et la d\u00e9finition des maladies s'annoncent compliqu\u00e9es.", "Des organisations non gouvernementales et des experts fustigent des contre-v\u00e9rit\u00e9s."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2904078", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2904078", "ece-2904077", "ece-2905495"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["STATION DE SKI", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "LAC", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SOUS-MARIN CIVIL", "IND\u00c9PENDANTISME", "COMM\u00c9MORATION", "IND\u00c9PENDANTISME", "COMM\u00c9MORATION", "\u00c9TUDIANT", "ENFANT (FILIATION)", "ORGANISATION FAMILIALE", "\u00c9TUDIANT", "ENFANT (FILIATION)", "ORGANISATION FAMILIALE", "ORDINATEUR", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "ORDINATEUR", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS"], "visualPersons": ["AEBISCHER, PATRICK"], "id": "asset-261586", "durationSec": 1134, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.03.01", "visualGeographicals": ["CRANS-MONTANA", "VAUD", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Immersion dans la vie d'\u00e9tudiants universitaires qui ont des enfants en bas \u00e2ge", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "GE: l'association \"R\u00e9alise\" r\u00e9cup\u00e8re les vieux ordinateurs afin de les revendre ou de les recycler sans faire de profits", "NE: le canton f\u00eate son ind\u00e9pendance ce mardi. En 1848, les troupes neuch\u00e2teloises avaient lib\u00e9r\u00e9 le ch\u00e2teau des royalistes", "Un important trafic de drogue a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mantel\u00e9 conjointement par les polices genevoise et valaisanne. Il durait depuis pr\u00e8s de cinq ans", "Un projet de recherche russo-suisse pilot\u00e9 par l'EPFL permettra aux scientifiques de mieux comprendre la g\u00e9ologie et la physique en sondant les profondeurs du lac L\u00e9man", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2904082", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2904082", "ece-2904081", "ece-2905498"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski nordique", "source": "gico", "title": "15KM MESSIEURS CLASSIQUE ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE OSLO 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261566", "durationSec": 3121, "publicationDate": "2011-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Consultant": [{"name": "HEDIGER, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les poils (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6A2C5CC8-E106-47CD-9E0F-482DF38DCF6D", "durationSec": 483, "publicationDate": "2011-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission d'Emanuel Waeber de la pr\u00e9sidence du PDC du canton de Fribourg : Commentaire de Jean de Preux, collaborateur RSR et interview de Christian Meier, vice-pr\u00e9sident du PDC fribourgeois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE19AF87-3BA8-492B-BB06-4A2F050D1254", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 331, "publicationDate": "2011-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Waeber, Emanuel", "PDC"], "thematicThemes": ["parti politique", "d\u00e9mission"], "excerpt": "Face \u00e0 la crise, le PDC cantonal a choisi une communication des plus mesur\u00e9s, tout le monde ou presque se tait.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du PDC cantonal", "name": "Meier, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. L'Union Europ\u00e9enne vient d'adopter des mesures de r\u00e9torsion contre les dirigeants libyens : Correspondance d'Alain Franco, correspondant RSR Bruxelles. - 2. La situation en Libye. Le colonel Kadhafi annonce qu'il envoie un \u00e9missaire dans l'est de la Libye contr\u00f4l\u00e9 par les rebelles : Interviews de Fa\u00efza, fille du premier ministre du dernier roi de Libye Idris et d'Effienne, Libyen de Suisse. - 3. Correspondance de Ga\u00ebtan Vannay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR, qui se trouve au poste fronti\u00e8re de Dahiba entre la Tunisie et la Libye, \u00e0 250 km au sud de Ben Gardanne o\u00f9 sont mass\u00e9s tous les r\u00e9fugi\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6E09482-B747-4217-8EF7-06D1A4ABAB2D", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 784, "publicationDate": "2011-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "guerre civile"], "excerpt": "1. Embargo sur les armes, mais surtout interdiction de voyage de caciques du r\u00e9gime Kadhafi. Une d\u00e9cision qui implique \u00e9galement la Suisse. - 2. L'agence Reuters annonce que 400 manifestants ont scand\u00e9 aujourd'hui des slogans hostiles \u00e0 Mouammar Kadhafi dans un quartier de la capitale. Tous les regards convergent vers Tripoli, difficile de savoir ce qui se passe dans le dernier fief ou presque du clan Kadhafi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fa\u00efza, fille du premier ministre du roi de Libye Idris", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Libyen de Suisse", "name": "Effienne, Nasser", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 la fronti\u00e8re tuniso-libyenne", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Riccardo Del Fra Quartet au Cully Jazz Festival 1991", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-268FF818-60C6-4262-A7B6-AE60CF4A46EA", "durationSec": 5380, "publicationDate": "2011-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "saxophoniste", "name": "Barret, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "contrebassiste", "name": "Del Fra, Riccardo", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Rea, Danilo", "type": "Participant"}, {"role": "batteur", "name": "Gritz, Peter", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le diagnostic amiante, une obligation l\u00e9gale dans certains cantons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91CA11C1-1C7B-4ECC-85DE-5DEA5A157C4D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 395, "publicationDate": "2011-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amiante", "r\u00e9glementation"], "excerpt": "\"Zoom sur l entr\u00e9e en vigueur d une mesure pour lutter contre la pr\u00e9sence d amiante dans les b\u00e2timents.\r\nD\u00e8s le 1er mars 2011, dans le canton de Vaud, tout propri\u00e9taire qui entreprend des travaux de transformation ou de d\u00e9molition d un b\u00e2timent construit avant 1991 doit proc\u00e9der \u00e0 un diagnostic amiante.\r\nVaud embo\u00eete le pas de Gen\u00e8ve qui a rendu en 2009 d\u00e9j\u00e0 le diagnostic amiante obligatoire. D autres cantons devraient suivre ce mouvement. \r\nYves Golay, architecte et chef ad interim de la division architecture et ing\u00e9nierie du canton de Vaud, r\u00e9pond aux questions de Johanna Commenge\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Golay, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s d'Annie Girardot, grande dame du cin\u00e9ma fran\u00e7ais, \u00e0 l'\u00e2ge de 79 ans : Extrait de la d\u00e9claration d'Annie Girardot, de la remise des C\u00e9sars en 1996 et interview de Jean-Luc Bideau, com\u00e9dien qui a tourn\u00e9 avec elle en 1986", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5FD61CD-9891-4372-9C93-BC150EAF9DEC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 406, "publicationDate": "2011-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Girardot, Annie"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "Alzheimer (maladie d')", "mort (biologie)"], "excerpt": "Annie Girardot n'est plus. L'actrice est morte \u00e0 Paris, \u00e0 l'\u00e2ge de 79 ans. Depuis plusieurs ann\u00e9es, on le savait, Annie Giradot souffrait de la maladie d'Alzheimer. Annie Girardot, c'est \u00e0 la fois cette image de femme forte, libre ind\u00e9pendante et femme \u00e0 fleur de peau, elle a arrach\u00e9 des larmes \u00e0 des g\u00e9n\u00e9rations de spectateurs dans ses films mais aussi dans la vraie vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bideau, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "actrice (Archives RSR, 1996)", "name": "Girardot, Annie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Selon une \u00e9tude de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, les jeunes suisses utilisent avec aisance le t\u00e9l\u00e9phone mobile et internet, d\u00e9tr\u00f4nant ainsi la t\u00e9l\u00e9vision : COmmentaire de Mathieu Cupelin, correspondant RSR Gen\u00e8ve et interview de Patrick Amey, charg\u00e9 de cours en sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, l'un des auteurs de cette \u00e9tude", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E5D24F4-DE3E-4DD7-B471-B0A06128BE50", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 318, "publicationDate": "2011-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9phone mobile", "jeune (\u00e2ge)", "Internet", "t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Cette \u00e9tude, qui a port\u00e9 sur plus de mille jeunes de 12 \u00e0 19 ans dans les 3 r\u00e9gions linguistiques, baptis\u00e9e \"JAMES\" pour \"Jeunes, activit\u00e9s, m\u00e9dias\", est la premi\u00e8re enqu\u00eate suivie et d\u00e9taill\u00e9e en Suisse sur l'utilisation des m\u00e9dias par les jeunes. Elle r\u00e9v\u00e8le leur aisance \u00e0 utiliser les nouvelles technologies, mais aussi le recul des m\u00e9dias plus traditionnels.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de cours en sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, l'un des auteurs de cette \u00e9tude", "name": "Amey, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Kossi Efoui, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"L'Ombre des choses \u00e0 venir\" (Ed. du Seuil, 2011) ", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-C9EEE479-4D10-4559-BBA9-C6560D6BEE5D", "thematicGeographicals": ["Togo"], "durationSec": 3119, "publicationDate": "2011-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Deux ans apr\u00e8s avoir re\u00e7u le Prix des cinq continents pour son pr\u00e9c\u00e9dent roman, Kossi Efoui revient sur le devant de la sc\u00e8ne. \u00ab L'ombre des choses \u00e0 venir \u00bb (Seuil), un soliloque en douze stations o\u00f9 les fant\u00f4mes d'une guerre pass\u00e9e reviennent \u00e0 la surface des consciences. N\u00e9 au Togo peu apr\u00e8s les ind\u00e9pendances africaines, Kossi Efoui porte en lui une parole orale. Il lui a donn\u00e9 corps sur les sc\u00e8nes de th\u00e9\u00e2tre europ\u00e9ennes et africaines, avant de la transposer sur la page. Quelle soit romanesque ou dramatique, la prose d'Efoui est \u00e9crite pour le dire, pour \u00eatre entendue : cri ou chuchotement\u2026 Le narrateur de L'ombre des choses \u00e0 venir dit son histoire sur le mode de la confidence. A vingt ans, il est terr\u00e9 dans un lieu clos. O\u00f9, pourquoi ? Le myst\u00e8re reste entier jusqu'\u00e0 la fin du r\u00e9cit. Le jeune homme \u00e9voque son p\u00e8re, revenu d'un camp d'internement apr\u00e8s la fin de la guerre. Un p\u00e8re qui n'est plus qu'une ombre, reclus dans le silence. Et r\u00e9sonnent dans la t\u00eate du fils les paroles vides d'une novlangue mise au point par les autorit\u00e9s du moment. La langue des vainqueurs. Au fil des pages, un paysage d\u00e9cim\u00e9 - peut-\u00eatre africain -  se dessine. Les guerres civiles et ethniques de la postcolonisation apparaissent derri\u00e8re les mots susurr\u00e9s. Afrique ou pas, ce que raconte Kossi Efoui prend une dimension \u00e9largie. Son narrateur pourrait aussi \u00eatre un jeune Serbe, Croate ou Bosniaque en proie aux ombres de la guerre des Balkans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Efoui, Kossi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Prin, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Efoui, Kossi", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Avec le groupe neuch\u00e2telois The Rambling Wheels, Lizzie et la pr\u00e9sentation du programme du festival Voix de f\u00eate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91BF0C69-B6CC-461B-800D-3E45CFF5B4B7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3208, "publicationDate": "2011-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lizzie", "Rambling Wheels"], "thematicThemes": ["festival de musique", "fado", "pop", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de pop-rock neuch\u00e2telois", "name": "Rambling Wheels", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse de fado", "name": "Lizzie", "type": "Participant"}, {"role": "programmateur de Voix de f\u00eate", "name": "Le Bl\u00e9vennec, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 285 : Prahins", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8CF9EE20-8BFD-4B7B-BCFC-23D10BC8AFBE", "thematicGeographicals": ["Prahins", "Vaud"], "durationSec": 262, "publicationDate": "2011-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview de live de Round Table Knight, en anglais avec traduction", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9CFAD68-9483-48F5-8BA5-241169103736", "durationSec": 1729, "publicationDate": "2011-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Round Table Knights"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musiciens", "name": "Round Table Knights", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Plage", "source": "siranau", "title": "Pas de papa", "genres": ["Animation"], "id": "sound-6D5CDE86-C62A-4CC3-91DA-2807E70B034E", "durationSec": 3464, "publicationDate": "2011-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "p\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Libye. L'\u00e9vacuation des \u00e9trangers de Libye se poursuit dans le port de Benghazi, \u00e0 l'est du pays, par la Royal Navy : Reportage d'Alexandre Habay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Libye, avec l'interview d'un ing\u00e9nieur londonien, Laurent, un Fran\u00e7ais de Lille, de Kamal Mussa, un Suisse double national et d'Amad", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-EF6DFACF-37B1-4B61-823D-F0D41BE11186", "durationSec": 203, "publicationDate": "2011-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Hier, dimanche 27 f\u00e9vrier 2011, un navire de la Royal Navy a pu accoster malgr\u00e9 le mauvais temps. Une op\u00e9ration militaire britannique gr\u00e2ce \u00e0 laquelle des centaines de ressortissants europ\u00e9ens ou des pays anglo-saxons ont pu quitter le pays. D'autres naufrag\u00e9s de la crise libyenne, issus de pays afriains ou asiatiques, n'ont pas eu cette chance et viennent grossir les rangs des r\u00e9fugi\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Suisse, double national", "name": "Mussa, Kamal", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur londonien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Amad", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Laurent, un Fran\u00e7ais de Lille", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Libye", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour sur le r\u00e9seau Gladio. Guerre froide et arm\u00e9es secr\u00e8tes de l'OTAN (1/4): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F33C669F-C512-46B4-A9D0-D0B396B60F4A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "URSS"], "durationSec": 3479, "publicationDate": "2011-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["guerre froide", "histoire", "service secret", "arm\u00e9e"], "excerpt": "\"Cette semaine, nous nous int\u00e9ressons \u00e0 Gladio, cette structure mise en place apr\u00e8s la Seconde Guerre Mondiale, sous l'\u00e9gide de l?OTAN, pour parer \u00e0 une menace d'invasion sovi\u00e9tique. Nous revenons sur plusieurs \u00e9v\u00e8nements autour de ce r\u00e9seau avec quelques \u00e9pisodes qui nous conduiront en Italie et en Belgique. Dimanche prochain sur TSR2, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire \u00ab 1950-1990: le scandale des arm\u00e9es secr\u00e8tes de l'OTAN \u00bb. Un documentaire d?Emmanuel AMARA avec qui nous nous entretenons vendredi.\r\nLUNDI : Entretiens\r\nAujourd?hui, Jacques Mouriquand s?entretient avec G\u00e9rard CHALIAND, sp\u00e9cialiste des probl\u00e8mes politiques et strat\u00e9giques du monde contemporain et plus particuli\u00e8rement des conflits arm\u00e9s. G\u00e9rard Chaliand a pass\u00e9 plus de trente ans en Afrique, en Asie et en Am\u00e9rique latine. Professeur en visite \u00e0 Harvard, Berkeley et U.C.L.A., il a \u00e9galement enseign\u00e9 \u00e0 l'E.N.A. et au coll\u00e8ge interarm\u00e9 de D\u00e9fense. Il est l'auteur de nombreux ouvrages dont : L'Anthologie mondiale de la strat\u00e9gie, Les guerres irr\u00e9guli\u00e8res - XXe - XXIe si\u00e8cles ainsi que Gu\u00e9rillas - Du Vietnam \u00e0 l'Irak et il publiera prochainement \u00ab Afghanistan : l'occident dans l'impasse \u00bb (Editions de l?Aube). En deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Felice CASSON, juge italien, connu pour avoir d\u00e9couvert l?existence en Italie du r\u00e9seau Gladio et enqu\u00eat\u00e9 sur le sujet. Felice Casson est entr\u00e9 dans la magistrature en 1980 en tant que procureur. En 2005, il quitte la profession pour se pr\u00e9senter comme candidat aux \u00e9lections municipales de Venise. Felice Casson est \u00e9lu s\u00e9nateur sur les listes des D\u00e9mocrates de gauche lors des \u00e9lections de 2006.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Chaliand, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "juge italien", "name": "Casson, Felice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Suisse et l'Onu ont impos\u00e9 des gels des avoirs financiers libyens. Mais la Libye peut utiliser d'autres leviers financiers, notamment gr\u00e2ce \u00e0 ses fonds souvenrains : Interview de Monsef Cheikhrouhou, ancien banquier dans le Maghreb, professeur de finance internationale \u00e0 HEC, Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-905F964E-4CA8-4546-93E2-DBF61C7DC001", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 284, "publicationDate": "2011-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["fonds de placement", "compte bancaire bloqu\u00e9"], "excerpt": "L'argent de la Libye est sous haute surveillance. Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU a impos\u00e9 un gel des avoirs financiers du clan Kadhafi. Pour m\u00e9moire Berne avait annonc\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 2011 avoir bloqu\u00e9 les fonds \u00e9ventuels du dirigeant libyen et de sa famille sur le territoire de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Toutefois comme souvent en finance les leviers et autres m\u00e9canismes dont dispose la Libye sont multiples notamment par le biais de ses fonds souverains.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien banquier dans le Maghreb, professeur de finance internationale \u00e0 HEC, Paris", "name": "Cheikhrouhou, Monsef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Gaspacho", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-82112C07-FDA8-416B-949F-EF4AAD944D00", "durationSec": 170, "publicationDate": "2011-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La prise en charge de la d\u00e9mence s\u00e9nile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B746A7C1-817C-4C27-A6CB-41F0CD9A6197", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Argovie"], "durationSec": 1281, "publicationDate": "2011-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sonnweid"], "thematicThemes": ["\u00e9tablissement m\u00e9dico-social", "d\u00e9mence s\u00e9nile", "Alzheimer (maladie d')"], "excerpt": "\"Dominique Jaccard se penche sur une solution de prise en charge de la d\u00e9mence s\u00e9nile. \r\nEn Suisse, quelques 40 000 malades atteints de d\u00e9mence vivent dans des homes. Certains innovent dans la prise en charge de ces personnes.\r\nReportage \u00e0 Sonnweid, un \u00e9tablissement sp\u00e9cialis\u00e9 dans l accueil des d\u00e9mences li\u00e9es \u00e0 l \u00e2ge, \u00e0 la rencontre de Michael Schmieder, son directeur.\r\nInvit\u00e9e en direct: Birgitta Martensson, directrice de l Association Alzheimer Suisse\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de l'Association Alzheimer Suisse", "name": "Martensson, Birgitta", "type": "Participant"}, {"role": "directeur  de Sonnweid AG \u00e0 Wetzikon", "name": "Schmieder, Michael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Arlette Farge, historienne : A propos de son ouvrage \"Essai pour une histoire des voix au XVIIIe si\u00e8cle\" (Ed. Bayard, 2009). - 2. Interview d'H\u00e9l\u00e9 B\u00e9gi, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Islam Pride. Derri\u00e8re le voile\" (Ed. Gallimard, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F611C40-5C5B-40C1-BEF9-4D19BAE95F30", "thematicGeographicals": ["France", "Tunisie"], "durationSec": 3358, "publicationDate": "2011-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "islam", "histoire", "voix", "voiles islamiques", "18e si\u00e8cle"], "excerpt": "1. L'historienne Arlette Farge fait un portrait sonore et haut en couleurs de la soci\u00e9t\u00e9 parisienne du 18 si\u00e8cle \u00e0 travers les voix et les paroles. L'entreprise \u00e9tait risqu\u00e9e. Elle est r\u00e9ussie. A partir de l'\u00e9crit, archives polici\u00e8res et judiciaires, t\u00e9moignages de libraires et de commissaires, colportage et biblioth\u00e8que bleue, Arlette Farge nous restitue l'univers sonore parisien du 18\u00e8me si\u00e8cle. A l'appui, point d'enregistrements bien s\u00fbr. Mais en lieu de facebook, c'est un cri qui appelle \u00e0 la r\u00e9volte. Les voix font entendre le climat social et politique de l'\u00e9poque, les mots de l'amour et de la dispute, le rapport entre les sexes et les hi\u00e9rarchies sociales. La soci\u00e9t\u00e9 populaire est un immense champ sonore et vocal c'est ce qui ressort du dernier ouvrage de l'historienne. - 2. H\u00e9l\u00e9 B\u00e9gi pense le voile non pas comme un retour au pass\u00e9 mais comme un signe de malaise face aux contraintes de la soci\u00e9t\u00e9 contemporaine. Lors de la r\u00e9volution tunisienne, les femmes sont descendues dans la rue, aux c\u00f4t\u00e9s des hommes. Parmi elles, de plus en plus de femmes voil\u00e9es. Voile, d\u00e9mocratie et revendications citoyennes paraissent compatibles.  Elev\u00e9e dans un climat de f\u00e9minisme bourguibien et avant-gardiste au sein d'une famille musulmane, sp\u00e9cialiste de la d\u00e9colonisation, H\u00e9l\u00e9 B\u00e9ji a voulu d\u00e9passer ses pr\u00e9jug\u00e9s et entendre ce que disent ces femmes qui \u00e9voquent la libert\u00e9 individuelle, mais aussi une soci\u00e9t\u00e9 plus douce.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, intellectuelle et f\u00e9ministe tunisienne", "name": "B\u00e9gi, H\u00e9l\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "historienne", "name": "Farge, Arlette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Europe, la vieille Europe, est-elle fatigu\u00e9e de la d\u00e9mocratie? : 1. Extrait de l'interview de Moncef Marzouki, un des piliers de l'opposition tunisienne, qui parlait de l'Europe comme d'une vieille dame rid\u00e9e et lift\u00e9e. - 2. D\u00e9bat avec Nicolas Brunschwig, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes, Andreas Gross, conseiller national zurichois socialiste, Pascal Couchepin, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, et Alain Bittar, directeur de la librairie L'Olivier, librairie arabe de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE4529D2-CCAB-496D-87B3-4DB4C21C4DC8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tunisie", "Egypte"], "durationSec": 1083, "publicationDate": "2011-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "r\u00e9volution", "manifestation politique"], "excerpt": "L'Europe a-t-elle des conseils \u00e0 recevoir du Maghreb en mati\u00e8re de d\u00e9mocratie? La d\u00e9mocratie europ\u00e9enne craint surtout pour l'immigration ou l'islamisme alors que l'histoire est en marche sur la rive sud de la M\u00e9editerran\u00e9e, la d\u00e9mocratie europ\u00e9enne doit-elle prendre exemple sur la r\u00e9volte arabe?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "opposant tunisien \u00e0 Ben Ali (Archives RSR, Forum du 27 f\u00e9vrier 2011)", "name": "Marzouki, Moncef", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la librairie L'Olivier, librairie arabe de Gen\u00e8ve", "name": "Bittar, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national zurichois socialiste", "name": "Gross, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes", "name": "Brunschwig, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'utilit\u00e9 du num\u00e9ro AVS pour les enfants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACDEDC7B-E332-47A4-849B-50E6E50A06DA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 335, "publicationDate": "2011-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["administration", "enfant (\u00e2ge)", "assurance vieillesse et survivants", "protection des donn\u00e9es"], "excerpt": "\"L utilit\u00e9 du num\u00e9ro AVS des enfants\r\nJ\u00e9r\u00f4me Magnin, chef de la section -Statistique et registres centraux- \u00e0 la Centrale de compensation AVS/AI \u00e0 Gen\u00e8ve, r\u00e9pond \u00e0 la question d une auditrice sur l utilit\u00e9 du num\u00e9ro AVS des enfants.\r\nPour les adultes, l AVS repr\u00e9sente cette somme vers\u00e9e \u00e0 leur caisse de compensation pour financer la retraite, mais le num\u00e9ro AVS sert \u00e0 bien d autres choses.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la section Statistique et registres centraux \u00e0 la Centrale de compensation AVS/AI \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Magnin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES ARTISANS DU CHANGEMENT : CAMBODGE, LES ENFANTS DE MITH SAMLANH - 11.02.28", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-260679", "durationSec": 181, "publicationDate": "2011-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Cambodge : Les enfants de Mith Samlanh", "Cambodge : Les enfants de Mith Samlanh", "Cambodge : Les enfants de Mith Samlanh\nLes artisans du changement"], "alternativeTitle": ["Les artisans du changement", "Les artisans du changement - Cambodge: les enfants de Mith Samlanh", "Inde: Les enfants de Mith Samlanh", "Les artisans du changement", "Inde: Les enfants de Mith Samlanh", "Le court du jour se remet au vert"], "imageURL": "//www.rts.ch/2988488.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2904133", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LATO SENSU PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-2904133", "ece-3132329", "ece-2905551"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HARD ROCK", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "DIPLOMATIE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "TUERIE", "ARRESTATION", "FAIT DIVERS", "JEUNE (\u00c2GE)", "INTERNET", "LOISIR", "SOCIOLOGIE", "JEUNE (\u00c2GE)", "INTERNET", "LOISIR", "SOCIOLOGIE", "RADAR ROUTIER", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "\u00c9CURIE", "INCENDIE", "SOLIDARIT\u00c9", "FERME"], "visualPersons": ["CLINTON, HILLARY", "DEISS, JOSEPH", "SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE"], "id": "asset-261525", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.02.28", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "OSLO", "GENEVE-VILLE", "RAS JEDIR", "LAUSANNE", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "GENEVE", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "BERNE", "HENNIEZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-02-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "R\u00e9voltes en Libye: les pr\u00e9cisions de S\u00e9bastien Faure, chef rubrique internationale", "R\u00e9voltes en Libye: d'importants d\u00e9placements de population r\u00e9sultent des violences commises contre les insurg\u00e9s", "Haute couture: une nouvelle plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e contre John Galliano", "R\u00e9voltes en Libye: les Etats-Unis envoyent des forces militaires pr\u00e8s de la Libye tout en excluant une intervention militaire", "R\u00e9voltes en Libye: les villes de l'Ouest tombent une \u00e0 une dans les mains des insurg\u00e9s", "R\u00e9voltes en Libye: Gen\u00e8ve retrouve son r\u00f4le de centre diplomatique comme dans les plus grandes occasions", "La police bernoise a acquis un radar r\u00e9volutionnaire", "Une \u00e9tude sur le comportements des jeunes en mati\u00e8re de m\u00e9dias confirme l'influence d'Internet", "Le grand format: reportage sur le m\u00e9tal, genre musical toujours tr\u00e8s visuel, \u00e0 l'occasion de la premi\u00e8re \u00e9dition du festival Inferno \u00e0 Lausanne", "A Lausanne (VD), l'auteur des coups de feu blessant deux personnes samedi apr\u00e8s-midi en plein centre de la ville est sous les verrous", "France: l'actrice Annie Girardot s'est \u00e9teinte \u00e0 l'\u00e2ge de 79 ans"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2904120", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il est par ailleurs difficile de pr\u00e9voir la mesure exacte d'une vague migratoire.", "Alors que le couturier vedette avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9 pour injure antis\u00e9mite, une autre affaire le met en cause. Une femme a d\u00e9nonc\u00e9 des propos \u00e0 caract\u00e8re antis\u00e9mites prof\u00e9r\u00e9 \u00e0 son encontre en octobre dernier. L'accusation est confort\u00e9e par une vid\u00e9o diffus\u00e9e par un quotidien britannique.", "Le branle-bas de combat est mondial pour faire pression sur Mouammar Kadhafi et les Etats-Unis donnent de la voix.", "D\u00e9sormais, le pouvoir des Kadhafi est contest\u00e9 jusque dans les faubourgs de Tripoli.", "Il s'agit d'un syst\u00e8me qui calcule la vitesse et la distance entre deux v\u00e9hicules. Une fa\u00e7on de lutter contre la hausse de 5% environs des accidents sur les routes bernoises l'an dernier.", "Internet a envahi le quotidien: deux heures par jour de navigation sur le net, trois le week-end, le travail se m\u00e9lange au divertissement. Facebook et d'autres plateformes du genre rassemble plus de 80% des jeunes entre 12 et 19 ans.", "Ce jeune ressortissant suisse s'est spontan\u00e9ment pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la police vaudoise t\u00f4t lundi matin. Il a d\u00e9clar\u00e9 avoir agi par aversion contre les forces de l'ordre.", "Elle \u00e9tait une des actrices les plus populaires des derni\u00e8res d\u00e9cennies et \u00e9tait devenue une figure de la lutte contre Alzeihmer."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2904119", "ece-2904120"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CARNAVAL", "PRESSE SATIRIQUE", "DESIGN", "CHEMIN\u00c9E D'INT\u00c9RIEUR", "MUS\u00c9E", "JOURNAL INTIME", "PSYCHANALYSE", "DROITS DE L'HOMME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DROITS DE L'HOMME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "DEISS, JOSEPH", "FRATTINI, FRANCO", "CALMY-REY, MICHELINE", "DEISS, JOSEPH", "FRATTINI, FRANCO"], "id": "asset-261524", "durationSec": 1803, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.02.28", "visualGeographicals": ["MONTHEY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "ZURICH-VILLE", "ST-GALL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-02-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Libye: l'\u00e9tau se resserre autour du clan Kadhafi, retranch\u00e9 \u00e0 Tripoli", "Le minimag: le po\u00eale \u00e0 bois, revisit\u00e9 par un designer fra\u00eechement dipl\u00f4m\u00e9 de l'ECAL", "En France, la ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res Mich\u00e8le Alliot-Marie a pr\u00e9sent\u00e9 sa d\u00e9mission dimanche", "VS: le carnaval de Monthey d\u00e9bute cette semaine", "D\u00e9but des sessions parlementaires \u00e0 Berne: les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel", "Session du Conseil des droits de l'homme des Nations Unies: le point avec Laurent Burkhalter, en direct du Palais de Nations \u00e0 Gen\u00e8ve", "Le cin\u00e9ma britannique a eu les honneurs de la 83e c\u00e9r\u00e9monie des Oscars", "Le Conseil des droits de l'homme des Nations Unies a d\u00e9but\u00e9 une nouvelle session lundi matin \u00e0 Gen\u00e8ve", "Le fameux \"Livre rouge\" de Carl Gustav Jung est pr\u00e9sent\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en Europe au mus\u00e9e Rietberg \u00e0 Zurich", "12:45 Le journal", "L'invit\u00e9 culturel: Christian Wicky, chanteur du groupe \"Favez\"", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Les forces gouvernementales perdent le contr\u00f4le de tout l'Est du pays. Pendant ce temps, aux fronti\u00e8res, le flot des r\u00e9fugi\u00e9s ne tarit pas.", "Sa position \u00e9tait devenue intenable depuis la pol\u00e9mique sur ses vacances tunisiennes alors que le pays \u00e9tait en pleine crise. Nicolas Sarkozy promet une nouvelle \u00e8re dans les relations entre la France et le monde arabe. La gauche, elle, d\u00e9nonce un sauve-qui-peut opportuniste.", "C'est l'occasion de faire la f\u00eate au son de la guggenmusik et de c\u00e9l\u00e9brer ou railler ceux et celles qui ont fait l'actualit\u00e9 de l'ann\u00e9e pass\u00e9e.", "Favori de la comp\u00e9tition, \"Le discours d'un roi\" de Tom Hooper a rafl\u00e9 quatre r\u00e9compenses dont celle du meilleur long-m\u00e9trage.", "Une quarantaine de ministres des Affaires \u00e9trang\u00e8res, dont Hillary Clinton, le Russe Serguei Lavrov, ou la Haute repr\u00e9sentante de l'Union europ\u00e9enne Catherine Ashton, doivent s'exprimer dans la journ\u00e9e sur la situation en Libye. En ouverture, Micheline Calmy-Rey a r\u00e9affirm\u00e9 que des crimes contre l'humanit\u00e9 sont commis par le gouvernement libyen.", "Il s'agit d'un journal intime dans lequel le c\u00e9l\u00e8bre psychanalyste zurichois explore son propre inconscient. Ce livre dormait dans le coffre d'une banque depuis pr\u00e8s d'un demi si\u00e8cle et il \u00e9claire une facette tourment\u00e9e de sa personnalit\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2904141", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2904141", "ece-2905564"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["BOYCOTT", "INDUSTRIE P\u00c9TROLI\u00c8RE", "CHEF D'ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "CHEF D'ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "CHEF D'ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "HORLOGERIE", "INTERNET", "PUBLICIT\u00c9", "SPOT PUBLICITAIRE", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "HORLOGERIE", "INTERNET", "PUBLICIT\u00c9", "SPOT PUBLICITAIRE", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "LICENCIEMENT", "CESSATION D'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "CESSATION D'ENTREPRISE"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN"], "id": "asset-261527", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "NEUCHATEL"], "durationSec": 1676, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20110228 et archives, les relations politiques entre la Libye et la Suisse se sont d\u00e9grad\u00e9es au point d'affecter les relations commerciales entre ces 2 pays. C'est plus particuli\u00e8rement l'industrie p\u00e9troli\u00e8re qui est touch\u00e9e avec l'appel au boycott de l'entreprise Tamoil\n* Gen\u00e8ve : 20110228, les jeunes entrepreneurs avec des nouvelles id\u00e9es souhaitant cr\u00e9er leur entreprises connaissent souvent des d\u00e9buts difficiles. En plus d'une bonne id\u00e9e, il leur faut trouver un financement, des partenaires et bien s\u00fbr des clients\n* SUISSE : 20110228 et archives, les techniques publicitaires de l'industrie automobile et de l'horlogerie ont \u00e9volu\u00e9. Si ces 2 industries utilisent toujours les affiches publicitaires, la presse ou les spots publicitaires, elles misent \u00e9galement beaucoup sur internet et les r\u00e9seaux sociaux pour faire parler d'elles \u00e0 moindre co\u00fbt\n* Neuch\u00e2tel : 20110228 et archives, l'entreprise am\u00e9ricaine Energizer a annonc\u00e9 la fermeture de son usine de production de piles alcalines et d'emballage. Les 226 employ\u00e9s de l'usine vont \u00eatre licenci\u00e9s et mis au ch\u00f4mage.", "title": "TAMOIL // MA PETITE ENTREPRISE // PUB ET VOITURE // ENERGIZER - 11.02.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["TAMOIL", "UNIA"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2011-02-28T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- Tamoil\n- Dossier: Ma petite entreprise\n- Pub: Voiture et Luxe\n- le chiffre de la semaine\n- Energizer", "Qui n'a jamais r\u00eav\u00e9 de lancer sa propre entreprise ? D'\u00eatre son propre patron ? Certains ont franchi le pas. TTC va suivre leur parcours du combattant, du r\u00eave \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. Sandrine, 25 ans, se lance dans le commerce de fleurs comestibles. Tony, 56 ans, se lance dans la cr\u00e9ation de bottes sur mesure.Jamie va fabriquer des masques \u00ab antigrippe \u00bbS\u00e9bastien et Vincent veulent cr\u00e9er un cours de guitare sur internet. Ces entreprises seront-elles viables ? Quels sont les pi\u00e8ges \u00e0 \u00e9viter ? Comment trouver de l'argent ? Reportage avec les commentaires avis\u00e9s de sp\u00e9cialistes des starts-ups.", "Cr\u00e9er son entreprise. Devenir son propre patron ! Beaucoup en r\u00eavent\u2026\u00a0 Et il y a ceux qui franchissent le pas. Exemple, les deux jeunes Romands qui se sont lanc\u00e9s dans le business du panier paysan\u2026\u00a0 des fruits et l\u00e9gumes frais livr\u00e9s du mara\u00eecher aux citadins.", "Qui n'a jamais r\u00eav\u00e9 de lancer sa propre entreprise ? D'\u00eatre son propre patron ? Certains ont franchi le pas. TTC va suivre leur parcours du combattant, du r\u00eave \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. Sandrine, 25 ans, se lance dans le commerce de fleurs comestibles. Tony, 56 ans, se lance dans la cr\u00e9ation de bottes sur mesure.Jamie va fabriquer des masques \u00ab antigrippe \u00bbS\u00e9bastien et Vincent veulent cr\u00e9er un cours de guitare sur internet. Ces entreprises seront-elles viables ? Quels sont les pi\u00e8ges \u00e0 \u00e9viter ? Comment trouver de l'argent ? Reportage avec les commentaires avis\u00e9s de sp\u00e9cialistes des starts-ups.", "Qui n'a jamais r\u00eav\u00e9 de lancer sa propre entreprise ? D'\u00eatre son propre patron ? Certains ont franchi le pas. TTC va suivre leur parcours du combattant, du r\u00eave \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. Sandrine, 25 ans, se lance dans le commerce de fleurs comestibles. Tony, 56 ans, se lance dans la cr\u00e9ation de bottes sur mesure.Jamie va fabriquer des masques \u00ab antigrippe \u00bbS\u00e9bastien et Vincent veulent cr\u00e9er un cours de guitare sur internet. Ces entreprises seront-elles viables ? Quels sont les pi\u00e8ges \u00e0 \u00e9viter ? Comment trouver de l'argent ? Reportage avec les commentaires avis\u00e9s de sp\u00e9cialistes des starts-ups.", "- Tamoil\n- Dossier: Ma petite entreprise\n- Pub: Voiture et Luxe\n- le chiffre de la semaine\n- Energizer", "- Tamoil\n- Dossier: Ma petite entreprise\n- Pub: Voiture et Luxe\n- le chiffre de la semaine\n- Energizer"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Itw: Philippe Lugassy", "Tamoil", "Energizer", "le chiffre de la semaine", "Pub: Voiture et Luxe", "Demain je me mets \u00e0 mon compte", "Dossier: Ma petite entreprise", "Dossier: Ma petite entreprise", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)"], "imageURL": "//www.rts.ch/2972567.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2904128", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2904128", "ece-2905411", "ece-2905549"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["TRUITE", "OEUF (EMBRYOLOGIE)", "TRUITE", "PISCICULTURE", "TRUITE", "OEUF (EMBRYOLOGIE)", "PISTE DE SKI", "NEIGE", "BROUILLARD", "B\u00c2TIMENT INDUSTRIEL", "SITE DE RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "H\u00d4TEL", "PROMOTION TOURISTIQUE", "H\u00d4TEL", "VILLAGE", "H\u00d4TEL", "PROMOTION TOURISTIQUE", "NOCTURNE", "\u00c9CLAIRAGE PUBLIC"], "visualPersons": ["CORMINBOEUF, PASCAL"], "id": "asset-261526", "durationSec": 1153, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.02.28", "visualGeographicals": ["ST-SULPICE (VD)", "VOUVRY", "ST-MAURICE", "RHONE", "VALAIS", "BUGNENETS, LES", "SAVAGNI\u00c8RES, LES", "FRIBOURG-VILLE", "FINHAUT", "FINHAUT", "CHAMONIX", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["CARDINAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-02-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le d\u00e9bat sur l'avenir du site Cardinal fait rage \u00e0 Fribourg", "Couleurs locales", "Un plan international sur le sauvetage des truites lacustres a \u00e9t\u00e9 mis en place autour du lac L\u00e9man", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VS: les habitants de Finhaut d\u00e9battront lundi soir sur la d\u00e9pense de 26 millions de francs", "Les stations de ski de basse et moyenne montagne ont retrouv\u00e9 le sourire", "JU: la capitale jurassienne a d\u00e9cid\u00e9 de remplacer certaines vieilles lampes tr\u00e8s gourmandes en \u00e9nergie par des LED", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Ce d\u00e9bat divise le PDC, dont le pr\u00e9sident cantonal vient de d\u00e9missionner. Le canton soutient la cr\u00e9ation rapide d'un parc technologique. La ville, elle, veut se donner le temps de la r\u00e9flexion.", "Pour la premi\u00e8re fois, des \u0153ufs de ces truites ont \u00e9t\u00e9 immerg\u00e9s dans le Rh\u00f4ne, \u00e0 titre exp\u00e9rimental.", "La neige est tomb\u00e9e en abondance ce week-end. Les chanceux sont les Vaudois et les Neuch\u00e2telois en vacances cette semaine. Avec les flocons, certaines petites stations ont pu relancer les arbal\u00e8tes, comme aux Bugnenets les Savagni\u00e8res.", "Celles-ci sont plus \u00e9cologiques, mais aussi beaucoup plus chers. La ville en a profit\u00e9 pour faire une cartographie compl\u00e8te de ses lumi\u00e8res."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2904125", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2904124", "ece-2904125", "ece-2905545"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Classe politique", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "D\u00c9BAT", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "D\u00c9BAT", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "MIGRATION INTERNATIONALE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "D\u00c9BAT", "MIGRATION INTERNATIONALE", "POLITIQUE D'ASILE", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "D\u00c9BAT", "MIGRATION INTERNATIONALE"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "BARTHASSAT, LUC", "NORDMANN, ROGER", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "HODGERS, ANTONIO", "MARTY, DICK", "PERRIN, YVAN", "SEYDOUX-CHRISTE, ANNE"], "id": "asset-261564", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 3643, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 20110228 et archives, d\u00e9bats entre des parlementaires et des experts sur les n\u00e9gociations bilat\u00e9rales entre la Suisse et l'UE puis sur les printemps arabes et ses cons\u00e9quences \u00e9ventuelles sur la Suisse notamment en mati\u00e8re d'immigration.", "title": "SUISSE-EUROPE : UNE NOUVELLE RELATION A DEFINIR ? - 11.02.28", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIBYE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["UE", "UE", "UE", "UE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2011-02-28T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["1er d\u00e9bat : Suisse-Europe : une nouvelle relation \u00e0 d\u00e9finir ? 2\u00e8me d\u00e9bat : \" Printemps arabe \" : quelles cons\u00e9quences pour la Suisse ?\nD\u00e9bat d'actualit\u00e9 en direct de Berne", "1er d\u00e9bat : Suisse-Europe : une nouvelle relation \u00e0 d\u00e9finir ? 2\u00e8me d\u00e9bat : \" Printemps arabe \" : quelles cons\u00e9quences pour la Suisse ?\nD\u00e9bat d'actualit\u00e9 en direct de Berne"], "alternativeTitle": ["Classe politique", "Classe politique", "Classe politique", "2\u00e8me d\u00e9bat : \" Printemps arabe \" : quelles cons\u00e9quences pour la Suisse ?", "1er d\u00e9bat : Suisse-Europe : une nouvelle relation \u00e0 d\u00e9finir ?"], "imageURL": "//www.rts.ch/2467361.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2905513", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "REYMOND, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "URFER, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Luc", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "KAMMERMANN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2905512", "ece-2905513"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Les femmes du monde arabe aussi ont r\u00e9clam\u00e9 plus de libert\u00e9. Les r\u00e9volutions arabes sont-elles porteuses d'une plus grande \u00e9mancipation pour les femmes? : Interview d'H\u00e9l\u00e9 B\u00e9ji, \u00e9crivain et essayiste tunisienne, fondatrice de Coll\u00e8ge international de Tunis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7A14E4F-46B9-4D33-B4FF-6E44D000CB43", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Egypte"], "durationSec": 902, "publicationDate": "2011-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "r\u00e9volution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et essayiste tunisienne, fondatrice de Coll\u00e8ge international de Tunis", "name": "B\u00e9ji, H\u00e9l\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Musique improvis\u00e9e, Festival Rue du nord 2011 (1/2)", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview", "DIV"], "id": "sound-44CDF844-200A-4F5B-B31B-04CE7D2FD965", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 8885, "publicationDate": "2011-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Rue du Nord"], "thematicThemes": ["festival de musique", "improvisation", "musique contemporaine"], "excerpt": "1. Du 16 au 19 f\u00e9vrier 2011 se d\u00e9rouait le Festival Rue du Nord de Lausanne au Th\u00e9\u00e2tre 2.21. Performances audio-guid\u00e9e, exp\u00e9rience multi-sensorielle, sessions d'enregistrement \u00e0 l'aveugle, concerts, d\u00e9bats, voil\u00e0 le programme de cette \u00e9dition. Concert et interview de Robin Hayward. Extrait de la table-ronde du samedi 19 f\u00e9vrier sur l'\u00e9tat de la musique improvis\u00e9e aujourd'hui en suisse et son avenir, notamment aux yeux des institutions. Participants: Jacques Demierre, Jonas Kocher, Isabelle Milli, Christian Pauli, Jean Nicole, Jacques Siron, Cyril Bondi-batteur et J\u00e9r\u00f4me Noetinger. Concert et interview du Quintett Avant form\u00e9 de J\u00e9r\u00f4me Noetinger, Jean L\u00e9on Pallandre et Lionel Marchetti aux lecteur Revox, Marc Pichelin au synth\u00e9tiseur analogique et Laurent Sassi \u00e0 la diffusion sonore.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Pichelin, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Sassi, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Noetinger, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Pallandre, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "inventeur du tuba microtonal", "name": "Hayward, Robin", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "contrebassiste, improvisateur, auteur de \"La Partition int\u00e9rieure\"", "name": "Siron, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "musicien fran\u00e7ais, membre du Quintett Avant, fondateur du label Metamkine", "name": "Noetinger, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "accord\u00e9oniste, imporisateur, compositeur, membre de l'ASM (Association Suisse des Musiciens)", "name": "Kocher, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "improvisateur, membre du duo Diatribes, organisateur du micro-festival", "name": "Bondi, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur et programmateur \u00e0 la Dampfzentral \u00e0 Berne", "name": "Pauli, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, improvisateur, compositeur", "name": "Demierre, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, producteur radio, sp\u00e9cialiste des musiques d'aujourd'hui", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "membre du conseil de fondation de Pro Helvetia, groupe musique", "name": "Milli, Isabelle", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "La belle vie de ... Sandrine Kiberlain. Portrait de la com\u00e9dienne \u00e0 travers des extraits de bandes originales de ses films", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-250D2258-2AAB-45FE-926A-6ADC549974FF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 915, "publicationDate": "2011-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kiberlain, Sandrine"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'examen", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-11AAD519-60E3-46B1-B701-CAE480793DB2", "durationSec": 168, "publicationDate": "2011-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'examen. Lutte contre une souris", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Tunisie. Le premier ministre Mohamed Ghannouchi a annonc\u00e9 sa d\u00e9mission lors d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Tunis : Interview de Moncef Marzouki, opposant historique \u00e0 Ben Ali. - 2. Libye. Recul des forces pro-Kadhafi et constitution d'un conseil national ind\u00e9pendant de transition \u00e0 Benghazi : Correspondance de Ga\u00ebtan Vannay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 la fronti\u00e8re tuniso-libyenne. - 3. L'attitude frileuse de la Suisse face \u00e0 l'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s en provenance d'Afrique du Nord : Commentaire de Rouven Gueissaz, collaborateur RSR, sur la presse dominicale.  - 4. L'Europe a-t-elle tort de s'inqui\u00e9ter d'une vague migratoire non contr\u00f4l\u00e9e en provenance d'Afrique du Nord? : D\u00e9bat avec Ahmed Benani, politologue et Jean-Fran\u00e7ois Rime, conseiller national fribourgeois UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9787267-D3E9-4128-9A09-2C8455215DC4", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Tunisie", "Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 1081, "publicationDate": "2011-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libre circulation des personnes", "immigration clandestine", "islam", "r\u00e9volution"], "excerpt": "1. En Tunisie, le Premier ministre Mohamed Ghannouchi a annonc\u00e9 sa d\u00e9mission ce dimanche 27 f\u00e9vrier 2011, lors d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Tunis. Des manifestants r\u00e9clamaient son d\u00e9part. Mohamed Ghannouchi avait pris les r\u00eanes d'un gouvernement de transition apr\u00e8s la chute le 14 janvier 2011 du pr\u00e9sident d\u00e9chu Ben Ali. - 2. En Libye, la journ\u00e9e a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par un nouveau recul des forces pro-Kadhafi. Zaou\u00efa, \u00e0 l'ouest de Tripoli, est pass\u00e9e aux mains de l'opposition. Un conseil national ind\u00e9pendant de transition a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 \u00e0 Benghazi et des manifestants contr\u00f4lent d\u00e9sormais certains quartiers de Tripoli. - 3. La Suisse se montre plut\u00f4t frileuse en mati\u00e8re d'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s en provenance d'Afrique du Nord. Les cantons en particulier ont peur d'\u00eatre submerg\u00e9s. Ils demandent \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration d'appliquer une politique restrictive. Ce dimanche, la presse dominicale foisonne de propositions.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "opposant tunisien opposant \u00e0 Ben Ali", "name": "Marzouki, Moncef", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national fribourgeois UDC", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "politologue", "name": "Benani, Ahmed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 la fronti\u00e8re tuniso-libyenne", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Christianisme du sud au nord. Les courants \u00e9vang\u00e9liques charismatiques progressent de mani\u00e8re fulgurante. Apr\u00e8s l'Am\u00e9rique latine et l'Afrique, l'Asie voit \u00e9merger ces nouvelles formes de christianisme qui interrogent le vieux continent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91696EC3-3C82-48D5-BEDB-8EAFFDB6C1F6", "durationSec": 1824, "publicationDate": "2011-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "\u00e9vang\u00e9lisation", "\u00e9vang\u00e9lisme", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "excerpt": "\"En Suisse, l'indiff\u00e9rence est li\u00e9e \u00e0 la m\u00e9connaissance de ces courants tr\u00e8s marginaux. N\u00e9anmoins, sur le plan plan\u00e9taire, leur force de frappe - qui compte plusieurs centaines de milliers de membres - d\u00e9stabilise les Eglises historiques. Leur vitalit\u00e9, leur esprit conqu\u00e9rant et leur regard sur l'occident ont de quoi d\u00e9sar\u00e7onner.\r\nLes enjeux sont nombreux : th\u00e9ologiques, \u00e9conomiques, culturels ou sociaux. La d\u00e9ferlante charismatique a d\u00e9finitivement fait basculer le christianisme vers de nouveaux horizons dont nul ne peut pr\u00e9sager de l'\u00e9volution. Avec les t\u00e9moignages d'un pasteur africain \u00e9tabli \u00e0 Bruxelles - C\u00e9lestin Kibutu, d'un pasteur charismatique en attente d'un r\u00e9veil spirituel - Werner Lehmann, et l'analyse de deux sociologues des religions - Jacques Matthey et Jean-Pierre Bastian, nous tenterons d'en d\u00e9gager quelques enjeux pour l'actualit\u00e9 de cette tradition bimill\u00e9naire. Avec nous, Jacques Matthey, ancien secr\u00e9taire ex\u00e9cutif pour l'\u00e9tude de la mission au Conseil Oecum\u00e9nique des Eglises, commentera cette (r)\u00e9volution.\r\nUn dossier de Jean-Christophe Emery.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur africain \u00e9tabli \u00e0 Bruxelles", "name": "Kibutu, C\u00e9lestin", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur charismatique", "name": "Lehmann, Werner", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue des religions", "name": "Bastian, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue des religions", "name": "Matthey, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Claude Darbellay, \u00e9crivain d'origine valaisanne, dans sa maison \u00e0 Cortaillod", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3666C395-DAE6-4B4D-92C4-E6EBA8505B52", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Cortaillod", "Valais"], "durationSec": 4259, "publicationDate": "2011-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Darbellay, Claude"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Darbellay, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Emmanuel Kilchenmann, pr\u00e9sident des Jeunes D\u00e9mocrates-Chr\u00e9tiens (JDC) fribourgeois", "genres": ["Sketch", "Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-CEB7C95D-F89C-4D80-A715-FFA218EF346C", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 5300, "publicationDate": "2011-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC", "Kilchenmann, Emmanuel"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "excerpt": "\"\"La Soupe\" avec Emmanuel Kilchenmann, pr\u00e9sident des Jeunes D\u00e9mocrates-Chr\u00e9tiens (JDC) fribourgeois.\r\nLes JDC fribourgeois ont d\u00e9pos\u00e9 en ao\u00fbt 2010 une initiative populaire intitul\u00e9e \"FriNetz\" afin de rendre l'acc\u00e8s \u00e0 internet gratuit dans tout le canton. Ils vont m\u00eame plus loin puisqu'ils souhaitent donner un signe fort en l'ancrant dans la constitution cantonale.\r\nBio express :\r\n- 1980 : naissance \u00e0 Fribourg le 3 juillet\r\n- Domicili\u00e9 \u00e0 Cormagens\r\n- Bachelier en \u00e9conomie et droit du Coll\u00e8ge St-Michel\r\n- Licenci\u00e9 en \u00e9conomie de HEC Lausanne\r\n- Licenci\u00e9 en droit de l'Universit\u00e9 de Fribourg\r\nEngagements politiques :\r\n- Vice-pr\u00e9sident du PDC Sarine-Campagne (depuis 2009)\r\n- Pr\u00e9sident des Jeunes PDC fribourgeois (depuis 2006)\r\n- Membre du comit\u00e9 jeunes PDC Suisse de 2006-2007\r\n- Membre du comit\u00e9 directeur du PDC cantonal\r\n- Membre du groupe d'experts aupr\u00e8s du PDC cantonal pour la strat\u00e9gie 2010-2011\r\n- Membre du comit\u00e9 d'initiative cantonale \"FRiNetz\", acc\u00e8s \u00e0 internet pour tous \r\nSite perso : www.emmanuelkilchenmann.ch\r\n(journaliste-productrice : Anne Baecher)\r\n(1\u00e8re diff. 27.02.2011)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident des JDC fribourgeois", "name": "Kilchenmann, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Chine, la police s'est d\u00e9ploy\u00e9e en masse pour emp\u00eacher les \"rassemblements du jasmin\" : Correspondance d'Alain Arnaud, correspondant RSR P\u00e9kin, et interview de Mathieu Bertholet, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39F4F039-32C9-4E7C-BD89-F53B24ACEA77", "thematicGeographicals": ["P\u00e9kin", "Tunisie", "Egypte"], "durationSec": 302, "publicationDate": "2011-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution"], "excerpt": "En Chine, la police a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9e en masse ce dimanche 27 f\u00e9vrier 2011 \u00e0 P\u00e9kin et Shanghai pour emp\u00eacher les \"rassemblements du jasmin\" auxquels avaient \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s les Chinois dans treize villes par un site Internet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Bertholet, Mathieu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR P\u00e9kin", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Sonia Zannettacci, galeriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90DC3BEB-FB0F-4F7E-876D-5008B6E90A06", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 7090, "publicationDate": "2011-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zannettacci, Sonia"], "thematicThemes": ["galerie d'art", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "galeriste \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Zannettacci, Sonia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ch\u00f4mage, plans d'aust\u00e9rit\u00e9, Etats endett\u00e9s, l'Europe pourrait-elle \u00eatre guett\u00e9e par des r\u00e9volutions? : D\u00e9bat avec Paolo Gilardi, membre de la Gauche anticapitaliste genevoise et Philippe Nantermod, vice-pr\u00e9sident des Jeunes lib\u00e9raux-radicaux suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F55F699-C275-4C49-B385-83E315AA00F7", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Egypte", "Suisse", "Tunisie"], "durationSec": 501, "publicationDate": "2011-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la Gauche anticapitaliste genevoise", "name": "Gilardi, Paolo", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident des Jeunes lib\u00e9raux-radicaux suisses", "name": "Nantermod, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "PAIN POUR LE PROCHAIN - 11.02.27", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-261113", "durationSec": 242, "publicationDate": "2011-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Pain pour le prochain", "Pain pour le prochain", "Pain pour le prochain"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Pain pour le prochain", "Ensemble", "Ensemble"], "imageURL": "//www.rts.ch/2972621.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2903907", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "SRF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}], "Adaptation": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2903907", "ece-2944542", "ece-2905274"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTRAIT", "MINISTRE", "D\u00c9MISSION", "VIE POLITIQUE", "DISCOURS", "BANQUE", "FRAUDE FISCALE", "RELATION SOCIALE", "DISPARITION DE MINEURS", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "SITE INTERNET", "ENL\u00c8VEMENT", "T\u00c9MOIGNAGE", "DISPARITION DE MINEURS", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "ENL\u00c8VEMENT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ACCIDENT", "CHOCOLAT", "EXTRAIT", "JOUET", "L\u00c9GISLATION"], "visualPersons": ["BAYROU, FRAN\u00c7OIS", "ALLIOT-MARIE, MICH\u00c8LE", "SARKOZY, NICOLAS"], "id": "asset-261523", "durationSec": 1551, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 11.02.27", "visualGeographicals": ["PARIS", "WASHINGTON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "ST-LUC", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE", "FACEBOOK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-02-27T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "KAMMERMANN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2905273"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "CHEF D'ETAT", "AUTOMOBILE", "CHEF D'ETAT"], "id": "asset-261191", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 851, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110227 et archives, COLIN Xavier d\u00e9crypte les voitures pr\u00e9sidentielles, symboles de l'exercice du pouvoir.", "title": "VEHICULES PRESIDENTIELS : SYMBOLES DE POUVOIRS ? - 11.02.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2011-02-27T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["V\u00e9hicules pr\u00e9sidentiels : symboles de pouvoir ?", "V\u00e9hicules pr\u00e9sidentiels : symboles de pouvoir ?"], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "L'\u00e9ditorial", "V\u00e9hicules pr\u00e9sidentiels : symboles de pouvoir ?", "Le reportage", "L'invit\u00e9", "Le contexte", "Geopolitis"], "imageURL": "//www.rts.ch/2963441.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2903910", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TV5MONDE", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTA, Silvia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2903910", "ece-2905262"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "SOL HUICHOL - 11.02.27", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-261458", "durationSec": 3510, "publicationDate": "2011-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Sol Huichol", "Sol Huichol", "L'ethnie des Indiens Huichol a toujours \u00e9t\u00e9 farouchement ind\u00e9pendante. Elle a r\u00e9ussi \u00e0 garder ses coutumes. Le chaman Don Emilio conduit les rites de la grande F\u00eate du tambour.Propos\u00e9 par C\u00e9dric N\u00e9mitz.Production : Stratis, Gen\u00e8ve", "Sol Huichol", "Sol Huichol"], "alternativeTitle": ["Dieu sait quoi", "Le secret des Huichols, chamans du Mexique", "Dieu sait quoi", "Le secret des Huichols, chamans du Mexique", "Dieu sait quoi", "Dieu sait quoi"], "imageURL": "//www.rts.ch/2957120.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "STRATIS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NEMITZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2903915", "ece-3208435", "ece-2905443", "ece-2905261"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.02.27", "visualThemes": ["JEUNESSE", "SPORT", "ARTISTE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-261522", "durationSec": 913, "publicationDate": "2011-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Libye: alors que la Libye vit son treizi\u00e8me jour d'une r\u00e9volte sans pr\u00e9c\u00e9dent, le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 a vot\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 des sanctions s\u00e9v\u00e8res contre Kadhafi et ses proches", "GE: Les murs du mus\u00e9e d'art contemporain genevois ont pris des couleurs vives pour accueillir l'oeuvre de Sarkis, artiste utilisant aussi bien la peinture, la vid\u00e9o ou la musique", "Lausanne (VD) / Fusillade de Montbenon: entretien avec Eric Flaction, porte-parole de la police cantonale vaudoise", "Pour inciter les jeunes \u00e0 passer un samedi soir sportif plut\u00f4t qu'arros\u00e9, les soir\u00e9es midnight sport d\u00e9barquent en Suisse Romande", "La revue de presse dominicale"], "alternativeExcerpt": ["M\u00eame dans la capitale, la pression de la rue devient probl\u00e9matique, les appels \u00e0 la d\u00e9mission de Kadhafi se multiplient en Occident.", "Le ph\u00e9nom\u00e8ne est connu outre-Sarine. Il a un but \u00e0 la fois pr\u00e9ventif et \u00e9ducatif."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2903905", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2903905"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "SUPER-G", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "HANDBALL", "HANDBALL", "LNB", "HANDBALL", "LNB", "HANDBALL", "GARDIEN DE BUT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "GARDIEN DE BUT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "GARDIEN DE BUT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB"], "visualPersons": ["COLOGNA, DARIO", "VONN, LINDSEY", "GUT, LARA", "MANCUSO, JULIA", "RIESCH, MARIA", "YAKIN, HAKAN", "FREI, ALEXANDER"], "id": "asset-261544", "durationSec": 3132, "mediaType": "video", "title": "11.02.27", "visualGeographicals": ["OSLO", "OSLO", "ARE", "BERNE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "YVERDON", "SUISSE", "THONEX", "CRISSIER", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["YOUNG BOYS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC B\u00c2LE", "FC LUCERNE", "YVERDON-SPORT", "FC LAUSANNE-SPORT", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC AJOIE", "LAUSANNE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-02-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Football / Super League (22j): r\u00e9sum\u00e9 des matchs Lucerne - B\u00e2le (0 - 1) et St-Gall - Thoune (0 - 1)", "Football / Super League (22j): entretien avec Laurent Roussey, nouvel entra\u00eeneur du FC Sion et retour sur le match Sion - Grasshopper (2 - 0)", "Sport dimanche", "Football / Super League (22j): r\u00e9sum\u00e9 du match Young-Boys - Neuch\u00e2tel Xamax (3 - 2) et interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Page, joueur du Neuch\u00e2tel Xamax", "Football / Challenge League (17j): r\u00e9sum\u00e9 du match Yverdon - Lausanne (0 - 0) et r\u00e9sultats+classement", "Hockey / LNA (Playoff 1/4): r\u00e9sum\u00e9 des matchs Gen\u00e8ve - Zoug (8 - 5) et Fribourg - Davos (1 - 4)", "Football / Super League (22j): r\u00e9sultats et classement", "Hockey / LNA (Playout 1/2): r\u00e9sum\u00e9 du match Bienne - Ambri (0 - 1)", "Hockey / LNB (Playoff 1/4): retour sur le parcours difficile de Lausanne en playoff face \u00e0 Ajoie", "Ski Nordique: des millions de francs sont investis dans les mat\u00e9riaux de ski. Le budget de Swiss Ski peine \u00e0 concurrencer les budgets d'autres pays", "Ski Alpin / Slalom de Bansko (BUL): l'Autrichien, Mario Matt, finit premier, suivi de l'Autrichien, Reinfried Herbst, et du Fran\u00e7ais, Jean-Baptise Grange. Meilleur Suisse, Markus Vogel se classe onzi\u00e8me", "Le mag: le handball a du mal \u00e0 percer en Suisse Romande", "Le semainier", "Ski Nordique / Mondiaux d'Oslo: le Norv\u00e9gien, Petter Northug, d\u00e9croche la premi\u00e8re place du 30km poursuite. Le Suisse, Dario Cologna, a fini \u00e0 la vingt-quatri\u00e8me place", "Ski Alpin / Super-G d'Are (SUE): l'Allemande Maria Riesch l'emporte avec un centi\u00e8me d'avance sur l'Am\u00e9ricaine Lindsey Vonn. La Suisse Lara Gut termine cinqui\u00e8me", "Hockey: entretien avec S\u00e9bastien Beaulieu, entra\u00eeneur des gardiens de Gen\u00e8ve, histoires de gardiens et portrait de Cristobal Huet, gardien de Fribourg"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2904154", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2904153", "ece-2905259", "ece-2904154"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski nordique", "source": "gico", "title": "30KM POURSUITE MESSIEURS ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE OSLO 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261538", "durationSec": 5671, "publicationDate": "2011-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["30 km poursuite, messieurs\nChampionnats du monde", "En direct"], "alternativeTitle": ["Ski nordique", "DIRECT Mondiaux de Ski nordique / 30 km poursuite messieurs - dimanche 27 f\u00e9vrier \u00e0 11h55"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Consultant": [{"name": "HEDIGER, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2905279"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION SOCIALE", "JOURNALISTE", "ENTRETIEN", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "id": "asset-261442", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1474, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110227, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec son confr\u00e8re, correspondant \u00e0 Tokyo, BAUMGARTNER Georges. Le Jurassien d'origine parle de ses 29 ans d'activit\u00e9 au Japon, de son int\u00e9gration et du mode de vie japonais. Le journaliste, fascin\u00e9 par la culture japonaise, n'a pour l'instant pas l'intention de revenir en Suisse.", "title": "GEORGES BAUMGARTNER - 11.02.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2011-02-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INT\u00c9GRATION SOCIALE", "JOURNALISTE", "ENTRETIEN", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "alternativeExcerpt": ["Georges Baumgartner\nL'interview de Darius Rochebin", "Darius Rochebin rec\u0327oit Georges Baumgartner", "Georges Baumgartner\nL'interview de Darius Rochebin", "Georges Baumgartner\nL'interview de Darius Rochebin", "Georges Baumgartner\nL'interview de Darius Rochebin"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "Georges Baumgartner", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi"], "imageURL": "//www.rts.ch/2981542.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2903906", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2903906", "ece-2905275", "ece-2905264", "ece-2905514"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "D. H. Lawrence [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-084E62D7-E784-4601-A2B1-77FC4CB9EFD2", "durationSec": 7049, "publicationDate": "2011-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lawrence, David Herbert"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Deux ma\u00eetres chanteurs du si\u00e8cle dernier: Georges Thill et Charles Trenet ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5C90344-9522-4F6F-939C-C2B566D35B34", "durationSec": 5627, "publicationDate": "2011-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trenet, Charles", "Thill, Georges"], "thematicThemes": ["t\u00e9nor", "chanteur", "musique vocale", "prison"], "excerpt": "1. Dans son archive in\u00e9dite, Serge Moisson ravive sa rencontre avec le grand t\u00e9nor fran\u00e7ais Georges Thill, n\u00e9 en 1897 et mort dans son mas proven\u00e7al de Lorgues pr\u00e8s de Draguignan (Var) en 1984. Le 10 d\u00e9cembre 1982, il accordait cet entretien sur sa carri\u00e8re qui dura pas moins de 33 ans. Un record de long\u00e9vit\u00e9 pour un t\u00e9nor qui s'est illustr\u00e9 sur la sc\u00e8ne de l'Op\u00e9ra de Paris d\u00e8s 1924 dans les grands r\u00f4les tels Lohengrin, Faust, Samson et Dalida, Les Ma\u00eetres Chanteurs, pr\u00e9f\u00e9rant chanter Wagner en fran\u00e7ais. [avec plusieurs illustrations chant\u00e9es]. - 2. En compl\u00e9ment, pour marquer les dix ans de sa mort le 19.02.2001 \u00e0 Cr\u00e9teil, portrait de Charles Trenet gr\u00e2ce \u00e0 deux documents rares de RSR: son r\u00e9cital \u00e0 la Maison du Peuple de Lausanne en mars 1948 [une chanson et sa pr\u00e9sentation] et son entretien insolite avec Antoine Livio chez lui \u00e0 Aix-en-Provence en ao\u00fbt 1963 apr\u00e8s 28 jours de prison pr\u00e9ventive pour d\u00e9tournement de mineur(s): deux jeunes touristes allemands qu'il aurait s\u00e9duits. Son proc\u00e8s en appel le blanchira de cette accusation mais il en restera meutri au point d'avoir song\u00e9 \u00e0 abandonner la sc\u00e8ne. Son dernier r\u00e9cital, n\u00e9anmoins, eut lieu \u00e0 Paris pour ses 80 ans, en novembre 1993. Archives : Je pr\u00e9f\u00e8re Wagner en fran\u00e7ais. Entretien avec Georges Thill \u00e0 son domicile de Lorgues pr\u00e8s de Draguignan par Serge Moisson (10.12.1982). Le train de Zurich. R\u00e9cital exceptionnel de Charles Trenet \u00e0 la Maison du Peuple de Lausanne [extrait] (Radio-Lausanne, mars 1948). Sortie de prison. Entretien avec Charles Trenet \u00e0 son domicile proven\u00e7al par Antoine Livio (Radio-Lausanne, ao\u00fbt 1963 c.). Comme une mite dans la naphtaline. Brefs propos de Charles Trenet lors de l'entracte de son r\u00e9cital en Suisse romande (Lausanne?) recueillis par Radio Suisse Romande (RSR, 07.04.1991)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9nor (Archives RSR 10.12.82)", "name": "Thill, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur (Archives RSR)", "name": "Trenet, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 10.12.82)", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR ao\u00fbt 1963)", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Italie, la cit\u00e9 des femmes : Reportage de Manuela Salvi, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Rome", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-930A95EF-502B-40D2-ABE6-03C61C2A010D", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 901, "publicationDate": "2011-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlusconi, Silvio"], "thematicThemes": ["femme", "vie politique"], "excerpt": "Un million de femmes dans les rues de 200 villes italiennes pour dire basta ! C'est l'Italie qui se r\u00e9veille. Les femmes r\u00e9clament la d\u00e9mission de Silvio Berlusconi et un changement radical de culture politique et sociale en Italie Elles veulent \u00e9galement remettre la question morale au coeur du d\u00e9bat politique . Ce sursaut civique est-il porteur d'avenir? Et apr\u00e8s le 13 f\u00e9vrier comment continuer?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndicaliste italienne dans le textile (CGIL)", "name": "Fedeli, Valeria", "type": "Participant"}, {"role": "Musicienne, 73 ans, fondatrice de l'\u00e9cole de chant Testaccio \u00e0 Rome", "name": "Marini, Giovanna", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9e du parti d\u00e9mocratique au Parlement italien, 30 ans", "name": "Madia, Marinna", "type": "Participant"}, {"role": "oncologue, 31 ans, directrice d'un Day Hospital \u00e0 Rome", "name": "Pavese, Ida", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "P\u00eacheur de perles", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Joseph Szigeti (1892 - 1973) (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-716A6ADF-4411-4ACC-A706-F6258BEF7AD8", "durationSec": 5475, "publicationDate": "2011-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Szigeti, Joseph"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "violon"], "excerpt": "Entretien accord\u00e9 par Joseph Szigeti \u00e0 Franz Walter (RSR, ~1960) - Entretien accord\u00e9 par Joseph Szigeti \u00e0 la Radio Fran\u00e7aise (1962) - Entretien accord\u00e9 par Joseph Szigeti \u00e0 Julien-Fran\u00e7ois Zbinden (RSR, 1955) - Entretien accord\u00e9 par Joseph Szigeti \u00e0 Henri Jaton (RSR, 1964).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste (Archives RSR 1960, 1962, 1955 et 1964)", "name": "Szigeti, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 1955)", "name": "Zbinden, Julien-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 1964)", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 1960)", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Libye. La d\u00e9termination des opposants \u00e0 chasser Muammar al Kadhafi du pouvoir ne faiblit pas : 1. La situation \u00e0 Benghazi : Correspondance d'Alexandre Habay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Benghazi. - 2. En Tunisie, les habitants soutiennent la r\u00e9volution, mais craignent \u00e9galement la fuite des partisans du colonel Kadhafi : Correspondance de Ga\u00ebtan Vannay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR sur la fronti\u00e8re tuniso-libyenne. - 3. La violence du colonel Kadhafi et les propositions internationales pour sauver la Libye : Commentaire de Patricia Meylan, collaboratrice RSR et interview de Marcelo Kohen, professeur \u00e0 l'IUHEID, \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C27E99DA-4B9C-4279-9072-EEC05E9A2A04", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Libye"], "durationSec": 776, "publicationDate": "2011-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al", "OTAN", "ONU"], "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "intervention militaire", "guerre civile"], "excerpt": "1. La d\u00e9termination des opposants \u00e0 chasser Mouammar Kadhafi du pouvoir n'a pas faibli ce samedi 26 f\u00e9vrier 2011. Il semble que le colonel Kadhafi tienne toujours les villes de Tripoli et de Syrte. Selon des habitants de Tripoli, le r\u00e9gime Kadhafi serait en train d'armer des civils pour \u00e9touffer toute contestation dans la capitale. La r\u00e9gion p\u00e9trolif\u00e8re de l'est du pays est aux mains de l'opposition arm\u00e9e. Elle met en place une nouvelle administration.\r\n\r\n.La violence du r\u00e9gime libyen fait de nombreuses victimes, mais il est impossible de donner un bilan pr\u00e9cis. Diff\u00e9rentes sources font \u00e9tat de 300 morts, d'autres de plusieurs milliers. Face \u00e0 cette violence meurtri\u00e8re, que peut faire la communaut\u00e9 internationale?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'IUHEID, Gen\u00e8ve", "name": "Kohen, Marcelo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR sur la fronti\u00e8re tuniso-libyenne", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Benghazi", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zone franche", "source": "siranau", "title": "En attendant Alexandre. Des parents confront\u00e9s \u00e0 une maladie grave qui touche leur enfant", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8CFA0984-F062-490D-B6FA-943029DA9141", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2011-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (filiation)", "maladie g\u00e9n\u00e9tique", "relation parent-enfant", "maladie orpheline"], "excerpt": "\"Muri\u00e8le vit \u00e0 Gen\u00e8ve. Elle est mari\u00e9e avec Alexandre depuis 2002 et ils ont ensemble une petite fille de 8 ans, Marie. Il y a 4 ans, la maladie est entr\u00e9e brutalement dans leur vie sous la forme d'un diagnostic redoutable : Alexandre est atteint du syndrome de Von Hippel Lindau, le VHL. C'est une maladie g\u00e9n\u00e9tique rare qui touche un individu sur 37'000. Elle provoque la formation de tumeurs dans les endroits les plus vascularis\u00e9s du corps.  \"On s'est tenu la main, on a respir\u00e9 un bon coup en se disant : il se passe quelque chose. On ne savait pas bien de quoi il s'agissait mais on savait d\u00e9j\u00e0 que \u00e7a concernait aussi notre fille.\" La maladie est transmissible \u00e0 un enfant sur deux. Marie a eu de la chance, elle n'est pas porteuse. Mais Muri\u00e8le et Alexandre renonceront \u00e0 avoir un deuxi\u00e8me enfant. \r\nDepuis 4 ans la maladie a progress\u00e9 dans le corps d'Alexandre. Il a subi plusieurs op\u00e9rations. Ses organes \u00e0 risque sont contr\u00f4l\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement. De nouvelles tumeurs se sont-elles d\u00e9velopp\u00e9es ? Y a-t-il des m\u00e9tastases ? Muri\u00e8le vit au rythme de l'attente des analyses et des r\u00e9sultats. Comment vit-on dans l'ombre de ces attentes et des angoisses qui en d\u00e9coulent ? Comment trouve-t-on sa place dans une famille qui se r\u00e9organise autour de la maladie ? Le couple survit-il \u00e0 ces secousses ? Devient-il plus fort ?  \r\n invit\u00e9es :\r\n Bhira Meyer, vice-pr\u00e9sidente de l'association AEMO, Enfance et Maladies Orphelines (<http://www.aemo.ch/>)\r\nEdith Laurent-Lassus, pr\u00e9sidente et collaboratrice scientifique de l'association VHL France (<http://vhlfrance.org/>)\"\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de VHL France", "name": "Laurent-Lassus, Edith", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sidente de AEMO", "name": "Meyer, Bhira", "type": "Participant"}, {"role": "parents", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "CHEVAILLER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-261103", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1516, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110226, \u00e9mission de musique populaire anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 4e troph\u00e9e des musiques populaires consacr\u00e9 aux compositeurs et arrangeurs suisses.", "title": "4E TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : ELIMINATOIRE 2 - SESSION 1 - 11.02.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2011-02-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "alternativeExcerpt": ["2\u00e8me \u00e9liminatoire - 1\u00e8re session\nTroph\u00e9e des musiques populaires", "2\u00e8me \u00e9liminatoire - 1\u00e8re session\nTroph\u00e9e des musiques populaires"], "alternativeTitle": ["La bo\u00eete \u00e0 musique", "Troph\u00e9e des musiques populaires 2010-2011: 2\u00e8me \u00e9liminatoire - 1\u00e8re session", "La bo\u00eete \u00e0 musique"], "imageURL": "//www.rts.ch/2949971.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2903941", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2903941", "ece-2905554"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SUPER LEAGUE", "SAUT \u00c0 SKI", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "DAMES", "HYMNE NATIONAL", "DESCENTE", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "SUPER LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ENTRA\u00ceNEUR", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB"], "visualPersons": ["DIAZ, RAFAEL", "BUSACCA, MASSIMO", "AMMANN, SIMON", "KAMER, NADJA", "VONN, LINDSEY", "GISIN, DOMINIQUE", "DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-260850", "durationSec": 3443, "mediaType": "video", "title": "11.02.26", "visualGeographicals": ["ZOUG-VILLE", "SION", "OSLO", "ARE", "DUBAI", "ZURICH-VILLE", "DAVOS", "DAVOS", "KLOTEN", "BERNE-VILLE", "AMBRI", "BIENNE", "LUGANO", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "FC SION", "GRASSHOPPER", "FC ZURICH", "AC BELLINZONE", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "ZURICH SC", "KLOTEN FLYERS", "CP BERNE", "SC LANGNAU TIGERS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC BIENNE", "HC LUGANO", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC AJOIE", "LAUSANNE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-02-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (Playout): r\u00e9sum\u00e9 des matchs Bienne - Ambri (0 - 1) et Lugano - Rapperswill (4 - 1)", "Football / Super League (22j): r\u00e9sum\u00e9 du match Z\u00fcrich - Bellinzone (5 - 0) et classement", "Football / Challenge League (17j): r\u00e9sultats et classement", "Hockey / LNA (Playoff 1/4): r\u00e9sum\u00e9 des matchs Kloten - Z\u00fcrich (2 - 1), Berne - Langnau (3 - 1) et r\u00e9sultats", "Hockey / LNB (Playoff): r\u00e9sum\u00e9 du match Lausanne - Ajoie (6 - 2)", "Tennis / ATP Duba\u00ef: Roger Federer s'est inclin\u00e9 face \u00e0 Novak Djokovic en finale (6 - 3, 6 - 3)", "Ski Nordique / Championnats du monde \u00e0 Oslo (SUE): Simon Ammann se classe quatri\u00e8me du concours du petit tremplin, survol\u00e9 par l'in\u00e9vitable Autrichien, Thomas Morgenstern", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (Playoff 1/4): r\u00e9sum\u00e9 du match Gen\u00e8ve - Zoug (8 - 5) et interview de Maurice Trachsler, joueur du Gen\u00e8ve Servette", "Ski Alpin / Descente Are (SUE): l'Am\u00e9ricaine, Lindsey Vonn d\u00e9croche la victoire. La Suissesse, Dominique Gisin, a fini quatri\u00e8me et la Suissesse, Nadja Kamer, a gravement chut\u00e9", "Ski Alpin / Super-combin\u00e9 de Bansko (BUL): l'Italien, Christof Innerhofer, d\u00e9croche la m\u00e9daille d'or. Le Suisse, Reto Schmidiger, arrive douzi\u00e8me", "Football / Super League (22j): r\u00e9sum\u00e9 du match Sion - Grasshopper (2 - 0) et interview de Laurent Roussey, entra\u00eeneur du FC Sion", "Hockey / LNA (Playoff 1/4): r\u00e9sum\u00e9 du match Fribourg - Davos (1 - 4)", "Basketball / LNA (22j): r\u00e9sultats et classement"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2905309", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2903926", "ece-2903917", "ece-2905308", "ece-2905309"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "CANCER DE L'INTESTIN - 11.02.26", "genres": ["Science"], "id": "asset-261926", "durationSec": 1394, "publicationDate": "2011-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TUERIE", "FAIT DIVERS", "INSURRECTION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "CONSOMMATION", "VIE QUOTIDIENNE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ACCIDENT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ACCIDENT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ACCIDENT"], "id": "asset-261521", "durationSec": 1784, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.02.26", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "CRANS-MONTANA", "NENDAZ", "EVOLENE"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-02-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "L'ensemble du monde arabe semble avoir pour objectif commun de faire basculer les r\u00e9gimes oppressifs en place depuis des ann\u00e9es", "Libye: \u00e0 Tripoli, les ports et les a\u00e9roports sont pris d'assaut par des dizaines de milliers d'\u00e9trangers", "GE: des centaines de manifestants anti-Kadhafi ont d\u00e9fil\u00e9 sur la Place Neuve samedi apr\u00e8s-midi", "La trente-sixi\u00e8me c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sars a eu lieu samedi soir. Le film de Xavier Beauvois \"des Hommes et des Dieux\" a \u00e9t\u00e9 couronn\u00e9", "VS: la s\u00e9rie noire des accidents de ski mortels continue. Un point alors que la saison a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 endeuill\u00e9e \u00e0 6 reprises", "Rencontre avec une Suissesse qui a d\u00e9cid\u00e9 de tenir une ann\u00e9e sans s'acheter d'habits. C'est une tendance anglo-saxonne qui se nomme la simplicit\u00e9 volontaire", "Libye: les Etats-Unis g\u00e8lent les avoirs du clan Kadhafi, tandis que le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9tudie des sanctions pour tenter de mettre un terme au bain de sang", "BE: le parti socialiste a d\u00e9sign\u00e9 ses candidats pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de cet automne", "L'invit\u00e9 culturel: Salvatore Adamo, chanteur", "Lausanne (VD) / Fusillade: les pr\u00e9cisions de Michel Beuret", "Lausanne (VD): un individu a ouvert le feu en plein jour et \u00e0 plusieurs reprises samedi apr\u00e8s-midi. Deux femmes sont bless\u00e9es, mais leurs jours ne sont pas en danger", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2903925", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les infrastructures p\u00e9troli\u00e8res sont \u00e0 l'arr\u00eat, les ambassades et les entreprises ferment les unes apr\u00e8s les autres.", "Il s'agissait d'une manifestation pacifique, m\u00eame si la col\u00e8re est vive.", "Roman Polanski s'est vu consacr\u00e9 et a pu prendre sa revanche.", "La bataille pour Tripoli prend de l'ampleur. A certains endroits, les forces de l'ordre se retirent.", "La tendance est \u00e0 l'utilisation des people.", "L'hommes est en fuite."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2903925", "ece-2903924", "ece-2905307"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9GIE IMAGE", "SKETCH", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "HUMOUR", "SKETCH", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "IMITATION (VARI\u00c9T\u00c9S)"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "ADAMO, SALVATORE", "RICHARD, JEAN-MARC", "MEURY, THIERRY", "THIEFAINE, HUBERT-F\u00c9LIX", "MORISOD, ALAIN", "ADAMO, SALVATORE", "LAMBIEL, YANN", "DESHUSSES, LAURENT", "MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-261381", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 7633, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110226 et archives, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en public anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc et son invit\u00e9 l'animateur fran\u00e7ais FABRICE, accompagn\u00e9s par MORISOD Alain, avec la participation de vedettes de la musique populaire.", "title": "11.02.26", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "FRANCE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["SWEET PEOPLE", "SWEET PEOPLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "2011-02-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Les coups de coeur d'Alain Morisod", "Interview de Tinkabelle (Emission Musicomax)", "Fabrice prend les commandes des Coups de coeur (2e partie)", "Fabrice prend les commandes des Coups de coeur (1e partie)"], "imageURL": "//www.rts.ch/2949918.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2903928", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Alain Morisod re\u00e7oit dans les Coups de c\u0153ur une large palette d\u2019artistes pr\u00eats \u00e0 faire vibrer les t\u00e9l\u00e9spectateurs. Salvatore Adamo, Amaury Vassili, Tinka Belle, Thierry Meury, Yann Lambiel ou encore Laurent Deshusses se retrouvent sur sc\u00e8ne pour 2 heures de spectacle entre rires et \u00e9motions. Cette \u00e9mission est co-pr\u00e9sent\u00e9e par un duo de choc, Jean-Marc Richard et l\u2019animateur fran\u00e7ais Fabrice.", "Alain Morisod re\u00e7oit dans les Coups de c\u0153ur une large palette d\u2019artistes pr\u00eats \u00e0 faire vibrer les t\u00e9l\u00e9spectateurs. Salvatore Adamo, Amaury Vassili, Tinka Belle, Thierry Meury, Yann Lambiel ou encore Laurent Deshusses se retrouvent sur sc\u00e8ne pour 2 heures de spectacle entre rires et \u00e9motions. Cette \u00e9mission est co-pr\u00e9sent\u00e9e par un duo de choc, Jean-Marc Richard et l\u2019animateur fran\u00e7ais Fabrice."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "OGIER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2903928"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "CONTR\u00d4LE DES PRIX", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "H\u00d4PITAL", "CONTR\u00d4LE DES PRIX", "NOCTURNE", "GUGGENMUSIK", "CARNAVAL", "PRIVATISATION", "EAU POTABLE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "AM\u00c9RINDIENS"], "visualPersons": ["MEIERHANS, STEFAN"], "id": "asset-261520", "durationSec": 1304, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.02.26", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BULLE", "BERLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-02-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "La trente-sixi\u00e8me c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sars s'est d\u00e9roul\u00e9e samedi soir en pr\u00e9sence d'un public prestigieux", "Les co\u00fbts de la sant\u00e9 restent une des principales pr\u00e9occupations des Suisses. Stefan Meierhans, alias Monsieur Prix, a dress\u00e9 un bilan en forme de r\u00e9quisitoire", "Bulle (FR): la saison des carnavals est lanc\u00e9e. Les Guggenmusik ont d\u00e9fil\u00e9 sous les confettis pour le plus grand bonheur de la population", "C\u00f4te d'Ivoire: les Forces nouvelles, qui soutiennent Alassane Ouattara, ont pris la ville occidentale de Zouan-Hounien aux forces fid\u00e8les \u00e0 Laurent Gbagbo", "Le film \"M\u00eame la pluie, dans les salles depuis mercredi, retrace la r\u00e9volution des Indiens de Bolivie", "Libye: le pays est coup\u00e9 en deux. Le colonel Kadhafi contr\u00f4le toujours la r\u00e9gion de Tripoli, tandis qu'\u00e0 Benghazi l'offensive devient aussi m\u00e9diatique"], "alternativeExcerpt": ["C'est Antoine de Caune qui a orchestr\u00e9 la c\u00e9r\u00e9monie.", "Les civils tentent de fuir les combats.", "Ce long m\u00e9trage a \u00e9t\u00e9 prim\u00e9 au Festival de Berlin la semaine derni\u00e8re.", "Une t\u00e9l\u00e9vision libre a commenc\u00e9 \u00e0 \u00e9mettre \u00e0 Benghazi. Les \u00e9trangers continuent de fuir le pays."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2903947", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2903947"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski nordique", "source": "gico", "title": "SAUT A SKI PETIT TREMPLIN MESSIEURS ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE OSLO 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261542", "durationSec": 7175, "publicationDate": "2011-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Saut au petit tremplin, messieurs\nChampionnats du monde", "En direct"], "alternativeTitle": ["Ski nordique", "DIRECT Tennis - Tournoi de Duba\u00ef (EAU) - Roger Federer (SUI) - Novak Djokovic (SRB) - samedi 26 f\u00e9vrier 2011, 16h00"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Consultant": [{"name": "FREIHOLZ, Sylvain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2905327"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 litt\u00e9raire : Michel Layaz \"Deux s\u0153urs\" (Ed. Zo\u00e9), Kossi Efoui \"L'Ombre des choses \u00e0 venir\" (Ed. du Seuil), Dominique Fernandez \"Pise 1951\" (Ed. Grasset) et Hubert Mingarelli \"La lettre de Buenos-Aires\" (Ed. Buchet-Chastel)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-276DE0A4-A25F-40AD-B1F6-30DD8716CFB1", "durationSec": 3160, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste au Temps", "name": "Sulser, El\u00e9onore", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 La Libert\u00e9", "name": "Sterchi, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le bar \u00e0 ongles d\u00e9barque en Suisse. Reportage dans un nail-bar \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37C9E9E9-1B61-41BF-8783-84DF67F219F2", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 401, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["beau", "ongle (main)"], "excerpt": "\"Le bar \u00e0 ongles d\u00e9barque en Suisse\r\nLe Nail bar de Lausanne est le premier de la sorte en Suisse, \u00e0 notre connaissance. Le principe de ce bar? On y vient sans rendez non pas pour boire un caf\u00e9, mais pour r\u00e9aliser une manucure et une pose de vernis. Pendant votre soin on vous offre m\u00eame une boisson. Le tout co\u00fbte 34, 90 CHF.\r\nJohanna Commenge a test\u00e9 pour vous.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cliente et employ\u00e9e d'un nail-bar \u00e0 Lausanne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Avec Hubert-F\u00e9lix Thi\u00e9faine, Sumo, Val\u00e9rie Lou et Christophe Tiberghien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29A908EB-EABD-422C-ACF6-C156ACAE2EF6", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 3217, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thi\u00e9faine, Hubert-F\u00e9lix", "Sumo", "Lou, Val\u00e9rie", "Tiberghien, Christophe"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise", "\u00e9lectro (musique)", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "duo \u00e9lectro", "name": "Sumo", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Thi\u00e9faine, Hubert-F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Tiberghien, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Lou, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Madrid me tue! (5/5): Amor de Dios, l'arri\u00e8re-cuisine du flamenco", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7192A6B-183D-40D3-A7D0-A4544D1620E1", "thematicGeographicals": ["Madrid", "Espagne"], "durationSec": 3607, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Tati"], "thematicThemes": ["flamenco", "\u00e9cole de danse", "vie quotidienne", "ville", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "\"De la rue, on ne voit pas les installations d'Amor de Dios, la plus ancienne des \u00e9coles de danse flamenco en activit\u00e9. Elles se tiennent bien cach\u00e9es, au dessus d'un march\u00e9 traditionnel. Dans des couloirs tapiss\u00e9s de photos de figures l\u00e9gendaires, d\u00e9filent des \u00e9l\u00e8ves du monde entier. Japonaises, Australiennes, Nord-Am\u00e9ricaines, Europ\u00e9ennes... Toute la journ\u00e9e, elles se d\u00e9hanchent et apprennent le taconeo (le jeu rythm\u00e9 des talons) avec des professeurs de renom.\r\nLa plus grande, La Tati, donne deux heures de cours tous les jours. Cette immense artiste a 66 ans. D'apr\u00e8s le directeur de l'Acad\u00e9mie, Joaquin San Juan, elle a \"davantage d'\u00e9nergie physique et mentale qu'une femme qui aurait la moiti\u00e9 de son \u00e2ge\". Enfant, La Tati \u00e9tait une gavroche madril\u00e8ne du Rastro, le quartier des \"puces\". Issue d'une famille pauvre, elle recevra le pr\u00e9cieux enseignement de la Quica, une danseuse mythique \u00e0 qui elle doit tout.\r\nIntense et fi\u00e8re, dr\u00f4le et sanguine, autoritaire et sentimentale, La Tati r\u00e9sume \u00e0 elle seule l'essence du flamenco. Un art, et aussi un art de vivre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Madril\u00e8ne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de flamenco", "name": "La Tati", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Musseau, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 les \u00e9ventuels fonds de Muammar al Kadhafi et de sa famille en Suisse pour une dur\u00e9e de trois ans : Interview d'Andr\u00e9 Simonazzi, porte-parole du Conseil f\u00e9d\u00e9ral et commentaire de Roger Guignard, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8B25439-1645-42F1-B5C8-9AE042324E46", "thematicGeographicals": ["Libye", "Suisse"], "durationSec": 126, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["relations internationales", "compte bancaire bloqu\u00e9"], "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral entend ainsi \u00e9viter tout risque de d\u00e9tournement d'avoirs de l'Etat libyen se trouvant encore sur territoire suisse. Une d\u00e9cision qui intervient avant m\u00eame la chute du dictateur libyen, contrairement au cas tunisien et \u00e9gyptien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Simonazzi, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSI Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Storni, Fabio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "La t\u00eate dans l'\u00e9prouvette: au d\u00e9but \u00e9tait H, l'hydrog\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7035EDF4-39C7-438F-B65B-1B800DEC3BB3", "durationSec": 550, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9l\u00e9ment chimique", "chimie"], "excerpt": "\"Mon premier s?appelle H. Mon dernier est Uuo. Je suis? Je suis la classification p\u00e9riodique des \u00e9l\u00e9ments ? encore appel\u00e9e tableau de Mendele\u00efev.\r\n2011 la t\u00eate dans l?\u00e9prouvette, c'est une ann\u00e9e de d\u00e9couverte de la chimie. Aujourd'hui: l'hydrog\u00e8ne.Le tableau p\u00e9riodique des \u00e9l\u00e9ments est un pilier de la chimie et un outil indispensable pour les scientifiques. Zoom sur l'histoire de cette classification \u00e9tonnante.\r\nAujourd?hui, premier coup d?\u00e9prouvette dans ce tableau mythique ? et pratique. Notre premi\u00e8re rencontre ? Le fameux H 1.00794. C?est sur cet \u00e9l\u00e9ment indispensable et multiple que revient Claude Friedli, Professeur honoraire de chimie \u00e0 l?EPFL. \r\nUne chronique de Natalie Bougeard.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire de chimie, EPFL", "name": "Friedli, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bougeard, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Premier service: midi gastro \u00e0 78 CHF. Reportage et recette culinaire \u00e0 l'Ermitage \u00e0 Clarens, chez Etienne Krebs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-713126F0-01BC-43A0-8449-C790632BE64B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Clarens"], "durationSec": 605, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Krebs, Etienne"], "thematicThemes": ["gastronomie", "recette culinaire"], "excerpt": "\"Midi gastro \u00e0 78.-\r\nLes chefs s \u00e9vertuent \u00e0 sublimer la cuisine avec talent pour attirer une client\u00e8le de midi \u00e0 leur table et font merveille.\r\nC est le cas d Etienne Krebs qui propose deux entr\u00e9es et deux plats \u00e0 choix, ainsi qu un dessert et des mignardises pour une somme modique en regard de son talent.\r\nIl nous explique une recette de soupe d oursin \u00e0 la brunoise de l\u00e9gumes, pas si simple \u00e0 faire, et sa recette de la semaine \u00e0 pr\u00e9parer \u00e0 l avance: un marbr\u00e9 de lapin et foie gras -comme un nougat-. Cette entr\u00e9e raffin\u00e9e est relativement simple \u00e0 pr\u00e9parer et fera un effet festif et sophistiqu\u00e9. Chaque tranche sera escort\u00e9e d un mesclun de salades en jeunes pousses printani\u00e8res.\r\nRencontre dans un lieu paradisiaque avec le chef de l Ermitage, \u00e0 Clarens.\r\nLa recette de la semaine est extraite de -H\u00e9ritages-, l ouvrage d Etienne Krebs, paru chez Favre en automne 2010\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Krebs, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Willy Betschart, porte-parole de la Poste pour la Suisse romande parle des facteurs mordus par des chiens en 2010", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-207C939C-F900-4083-B020-B4B78D575F55", "durationSec": 270, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 de bloquer les \u00e9ventuels fonds de Kadhafi et de sa famille en Suisse : Interview de Luc Barthassat, conseiller national genevois PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83285CF7-33B0-4B54-B841-213D1FAE39D9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Libye"], "durationSec": 73, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["compte bancaire bloqu\u00e9"], "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 hier soir de bloquer les \u00e9ventuels fonds de Mouammar Kadhafi et de sa famille en Suisse. La mesure prend effet imm\u00e9diatement et pour une dur\u00e9e de trois ans. L'objectif du gouvernement est d'\u00e9viter tout risque de d\u00e9tournement d'avoirs de l'Etat libyen qui se trouveraient encore sur territoire suisse. La Suisse agit ainsi avant la chute de Mouammar Kadhafi, contrairement \u00e0 ce qu'elle a fait en Tunisie ou en Egypte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois PDC", "name": "Barthassat, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Suzanne Danco, soprano, qui aurait eu 100 ans le 22 janvier ", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3F06B0D4-F737-48B2-8738-21DFBABBA850", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 6831, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Danco, Suzanne"], "thematicThemes": ["soprano", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}]}}