{"response": {"numFound": 8519, "start": 4300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "S\u00c9ISME", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "S\u00c9ISME", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "\u00c9CONOMIE", "S\u00c9ISME", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "TARIF A\u00c9RIEN", "TAUX DE CHANGE", "TOURISME", "TAUX DE CHANGE", "EURO", "TOURISME", "STATION DE SKI", "TAUX DE CHANGE", "TOURISME", "VACANCES", "TAUX DE CHANGE", "TOURISME"], "id": "asset-262722", "thematicGeographicals": ["JAPON", "SUISSE"], "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "excerpt": "* JAPON : 20110620, le s\u00e9isme et le tsunami du 20110311 ont d\u00e9truit une partie de l'appareil de production japonais. Des petits sous-traitants de grands constructeurs ont disparus. Le mod\u00e8le \u00e9conomique est a revoir car la pratique du flux tendu provoque un manque de composants industriels\n* SUISSE : 20110620, le constructeur automobile am\u00e9ricain Chevrolet, fond\u00e9 par CHEVROLET Louis, originaire de La Chaux-de-Fonds compte sur ses mythiques mod\u00e8les qui rappellent le r\u00eave am\u00e9ricain pour s'implanter sur le march\u00e9 europ\u00e9en avec des petites voitures \u00e9conomiques fabriqu\u00e9es en Cor\u00e9e\n* SUISSE : 20110620, les Suisses profitent du taux de change favorable pour partir en vacances en Europe ou aux USA et s'offrir des extrats. Au contraire le tourisme suisse subit le franc fort et tente de s\u00e9duire les Suisses pour qu'ils restent chez eux malgr\u00e9 une mauvaise m\u00e9t\u00e9o.", "title": "SOUS L'EURO... LA PLAGE ! // GEORGES BAUMGARTNER, TSR, FUKUSHIMA // LA SAGA\nCHEVROLET - 11.06.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "JAPON", "JAPON", "TOKYO", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "ZURICH", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "VILLARS-SUR-OLLON", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["EASYJET"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2011-06-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" Montreux, responsable de l'office du tourisme montre campagne de publicit\u00e9 pour inciter les Suisse a profiter de la Suisse, mais il pleut."], "alternativeExcerpt": ["- Sommaire, g\u00e9n\u00e9rique d\u00e9but et intro\n- Georges Baumgartner, T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande, Fukushima\n- Interview Maude\n- Chevrolet\n- Le chiffre de la semaine\n- Sous l'Euro la plage\n- Extro, bourse, g\u00e9n\u00e9rique de fin", "Au Japon, de nombreuses entreprises qui fabriquaient des composants \u00e9lectroniques essentiels pour nos industries ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9vast\u00e9es par le tsunami. Comment se rel\u00e8vent-elles trois mois apr\u00e8s le drame ? Georges Baumgartner a notamment pu visiter l'usine Hitachi. Reportage exclusif dans la r\u00e9gion de Fukushima.", "Avec l'euro et le dollar qui chutent, les touristes suisses n'ont jamais eu un portefeuille aussi bien garni. Quelles sont leurs destinations favorites? Les voyagistes r\u00e9percutent-ils les taux de change sur les prix? Avec les r\u00e9volutions dans le monde arabe, c'est toute la g\u00e9ographie des vacances qui s'en trouve modifi\u00e9e. TTC a men\u00e9 l'enqu\u00eate.", "La mythique marque automobile Chevrolet, qui a bien failli dispara\u00eetre lors de la derni\u00e8re crise, f\u00eate cette ann\u00e9e son centenaire. L'occasion d'un retour aux sources \u00e0 la Chaux-de-Fonds, la ville o\u00f9 est n\u00e9 son cr\u00e9ateur Louis Chevrolet.", "Avec l'euro et le dollar qui chutent, les touristes suisses n'ont jamais eu un portefeuille aussi bien garni. Quelles sont leurs destinations favorites ? Les voyagistes r\u00e9percutent-ils les taux de change sur les prix ? Avec les r\u00e9volutions dans le monde arabe, c'est toute la g\u00e9ographie des vacances qui s'en trouve modifi\u00e9e.", "- Sommaire, g\u00e9n\u00e9rique d\u00e9but et intro\n- Georges Baumgartner, T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande, Fukushima\n- Interview Maude\n- Chevrolet\n- Le chiffre de la semaine\n- Sous l'Euro la plage\n- Extro, bourse, g\u00e9n\u00e9rique de fin", "- Sommaire, g\u00e9n\u00e9rique d\u00e9but et intro\n- Georges Baumgartner, T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande, Fukushima\n- Interview Maude\n- Chevrolet\n- Le chiffre de la semaine\n- Sous l'Euro la plage\n- Extro, bourse, g\u00e9n\u00e9rique de fin"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Georges Baumgartner, T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande, Fukushima", "26 frs de taxe sur un billet \u00e0 28 frs!", "Sous l'Euro la plage", "Maude, voyante, pr\u00e9disait l'augmentation de l'indice TTC \u00e0 6%: verdict 6 mois plus tard", "Chevrolet", "Sous l\u2019euro\u2026 la plage !", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)"], "imageURL": "//www.rts.ch/2340487.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3177792", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Magali", "type": "Personne physique"}, {"name": "UNGAR, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "BAUMGARTNER, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3177792", "ece-3189564", "ece-3189569"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Belle De Jour de Luis Bunuel, 1967 (2/5). Avec des extraits de film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A21EF967-7230-46C3-B689-74388EF8A2B1", "durationSec": 251, "publicationDate": "2011-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bunuel, Luis"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "R\u00e9surrections de Dh\u00f4tel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A553C9D2-DC03-414A-81C3-C10E07475CB6", "durationSec": 251, "publicationDate": "2011-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dh\u00f4tel, Andr\u00e9"], "excerpt": "Suite du \"Po\u00e8me disparu\", qui s'ouvre sur la lecture d'une autre page de la \"Vie passag\u00e8re\" d'Andr\u00e9 Dh\u00f4tel (1978)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Belle De Jour de Luis Bunuel, 1967 (4/5). Avec des extraits de film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3BC623C1-75C2-4A6C-8AA0-1B01E73C7E85", "durationSec": 391, "publicationDate": "2011-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bunuel, Luis"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Joseph Gorgoni, com\u00e9dien, cr\u00e9ateur du personnage Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview", "Sketch"], "id": "sound-03FEAB47-B976-430A-9CCD-1BAD655058E2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 4876, "publicationDate": "2011-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gorgoni, Joseph", "Porchet, Marie-Th\u00e9r\u00e8se"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "excerpt": "\" \"La Soupe\" avec Joseph Gorgoni, alias Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet - Dimanche 19 juin 2011, en direct et en public du Studio 15 de la RSR \u00e0 Lausanne.\r\nNouveau spectacle : \"Uf D\u00fc\u00fctsch!\"\r\nJoseph Gorgoni a d\u00e9cid\u00e9 d'exporter son personnage f\u00e9tiche vers la Suisse Al\u00e9manique, et on ne peut que se r\u00e9jouir que Marie-Th\u00e9r\u00e8se se fasse conna\u00eetre outre-Sarine. C'est avec un bel accent bernois que la m\u00e9nag\u00e8re va expliquer aux \"Bourbines\" \u00e0 quel point elle les m\u00e9prise. N\u00e9e en 1003 dans \"La Revue genevoise\" de Pierre Naftule et Pascal Bernheim, Madame Porchet a d\u00e9j\u00e0 produit de nombreux spectacles, o\u00f9 elle a relat\u00e9 ses amourettes, son fils homosexuel, ses r\u00e9flexions sur Expo 02, son passage dans une secte et bien d'autres m\u00e9saventures. Pour cette prestation en Suisse allemand, Joseph Gorgoni, qui n'a que quelques notions de dialecte, a effectu\u00e9 un travail de m\u00e9morisation consid\u00e9rable. Le r\u00e9sultat est impressionnant : voir Marie-Th\u00e9r\u00e8se Prochet s'exprimer dans cette langue qu'elle ex\u00e8cre est un pur bonheur.\r\nAnimatrice : Anne Baecher\r\n(1\u00e8re diff. 19.06.2011)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gorgoni, Joseph", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Objets trouv\u00e9s : Autour du compositeur Gy\u00f6rgy Kurtag programm\u00e9 lors de deux soir\u00e9e de la Soci\u00e9t\u00e9 de Musique contemporaine de Lausanne", "genres": ["DIV", "Interview"], "id": "sound-85304FF9-4714-4999-8A6D-A877F9569738", "durationSec": 8990, "publicationDate": "2011-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kurt\u00e1g, Gy\u00f6rgy"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "excerpt": "Concert du 21 f\u00e9vrier 2011 \u00e0 la grnade salle de la HEL avec les Kafka Fragmente interpr\u00e9t\u00e9s par la soprano Caroline Melzer et la violoniste Nurit Stark. Objets trouv\u00e9s: performance sc\u00e9nique et musicale autour des Jatekok de Gy\u00f6rgy kurtag par l'Ensemble Babel. enregistr\u00e9 le 11 avril 2011 \u00e0 la grande salle de la HEML.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Ensemble Babel", "name": "Cuendet, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Belle De Jour de Luis Bunuel, 1967 (5/5). Avec des extraits de film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-191ADA2E-24FB-4D8C-B0A7-C49ACBCD9489", "durationSec": 354, "publicationDate": "2011-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bunuel, Luis"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Leslie Caron, com\u00e9dienne et danseuse [version brute de l'enregistrement diffus\u00e9 \u00e0 l'enseigne de l'\u00e9mission Synopsis, sur RSR-La Premi\u00e8re, le 3 juillet 2011]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AE9928D-E908-4CC8-A953-71E75003F524", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "France"], "durationSec": 6412, "publicationDate": "2011-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caron, Leslie"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "\u00e0 propos de sa carri\u00e8re, de son parcours, de sa vie, de sa m\u00e8re", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, danseuse", "name": "Caron, Leslie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "D\u00e9shabillez-vous! Que se passe-t-il dans le cabinet du gyn\u00e9cologue? Alors que le rendez-vous chez \"le gyn\u00e9co\" est devenu un passage oblig\u00e9 pour les femmes occidentales, en moyenne une fois par ann\u00e9e, peu d'entre elles r\u00e9v\u00e8lent ce qu'elles y vivent. Ou alors de mani\u00e8re anonyme, sur les forums internet. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-46E92384-A9BE-4179-9AB7-159D17521F09", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3215, "publicationDate": "2011-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Winckler, Martin"], "thematicThemes": ["obst\u00e9trique", "gyn\u00e9cologie", "\u00e9thique m\u00e9dicale", "nudit\u00e9", "relation interpersonnelle", "patient"], "excerpt": "\"Pour \"De quoi je me m\u00eale\", Magali Philip a cherch\u00e9 \u00e0 comprendre ce qui rendait la relation entre les gyn\u00e9cologues et leurs patientes si particuli\u00e8re et comment \u00e9tait appr\u00e9hend\u00e9e, de part et d'autre, cette transgression consciente de l'intimit\u00e9. Son reportage nous emm\u00e8ne tout d'abord dans le cabinet d\u2019un gyn\u00e9cologue lausannois, le docteur Pierre Kovaliv. Il a accept\u00e9 que certaines de ses consultations soient enregistr\u00e9es, avec l'accord de ses patientes bien s\u00fbr. \r\nD'abord assises sur le fauteuil dans son bureau, puis en train de se d\u00e9shabiller derri\u00e8re le paravent pour finalement se retrouver allong\u00e9es, les jambes \u00e9cart\u00e9es, les pieds dans les \u00e9triers, ces femmes se mettent \u00e0 nu, au propre comme au figur\u00e9. Elles racontent leurs soucis, leurs angoisses, leurs joies \u00e0 un m\u00e9decin qui se retrouve tour \u00e0 tour dans le r\u00f4le du psychologue, du sexologue et m\u00eame parfois du confident. Au micro de \"De quoi j'me m\u00eale\", le Dr Pierre Kovaliv se confie aussi. Il explique sa passion pour son m\u00e9tier, mais aussi ses difficult\u00e9s. Son rapport \u00e0 la nudit\u00e9, \u00e0 l'intimit\u00e9 et quels sont ses \"trucs\" pour garder une attitude professionnelle, quoiqu'il arrive. \r\nEt avec une femme gyn\u00e9cologue? C'est mieux? La doctoresse Katiuska Francini ne veut pas prendre parti, mais con\u00e7oit que certaines patientes viennent chez elle \"parce que vous au moins, vous me comprenez, vous savez ce que je ressens\".\r\nT\u00e9moignages\r\nEt puis il y a ceux, et celles, qui abusent de ce r\u00f4le \"de tout puissant\" conf\u00e9r\u00e9 par la blouse blanche, par l'aura de l'autorit\u00e9 m\u00e9dicale \"J'avais l'impression qu'il me scrutait, qu'il voulait tout savoir de moi. Il me disait que je prenais beaucoup trop sur moi, que \u00e7a se voyait \u00e0 mes kilos en plus. Il me disait qu'il allait TOUT r\u00e9gler pour moi. J'avais l'impression d'\u00eatre mise \u00e0 nu et je savais qu'en plus apr\u00e8s j'allais devoir me d\u00e9shabiller. Il avait aussi des gestes inad\u00e9quats, mais subtils, pas de ceux que je pouvais d\u00e9noncer. Chaque fois que je sortais de chez lui, je fondais en larmes... \"\r\nCe genre de t\u00e9moignage, recueilli par Magali Philip, fait bondir l'\u00e9crivain et m\u00e9decin Martin Winckler. L'auteur du \"Ch\u0153ur des femmes\",m\u00e8ne depuis des ann\u00e9es un combat pour le respect des femmes et pour des examens gyn\u00e9cologiques non intrusifs. Que ce soit dans son blog ou dans ses ouvrages, il remet en cause certaines pratiques syst\u00e9matiques, comme l'examen obligatoire pour une simple prescription de contraceptif, le fait de demander aux patientes de se d\u00e9shabiller totalement, la posture d\u2019examen \"jambes \u00e9cart\u00e9es\", ou encore l\u2019utilisation inutilement douloureuse de la pince de Pozzi.\r\nMais le combat de Martin Wincker semble, parfois, bien solitaire tant l'emprise du corps m\u00e9dical sur celui des femmes reste actuelle.\r\nUn reportage de Magali Philip, dans une r\u00e9alisation de Jean-Philippe Zwahlen, pr\u00e9sent\u00e9 par Marc Giouse.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gyn\u00e9cologue", "name": "Kovaliv, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, \u00e9crivain", "name": "Winckler, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "gyn\u00e9cologue", "name": "Francini, Katiuska", "type": "Participant"}, {"role": "patientes", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "Les vies ant\u00e9rieures : interview de Pascale Lafargue (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3CDDE96-60AD-4FD4-9A71-2E5E8AEF836E", "durationSec": 5, "publicationDate": "2011-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9taphysique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9dium", "name": "Lafargue, Pascale", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Interview de Ron Dirk Entleutner, directeur d'Amici Musicae \u00e0 Leipzig", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9FD5709-9A1B-4EC9-8C11-6C9904FE3970", "thematicGeographicals": ["Leipzig"], "durationSec": 3446, "publicationDate": "2011-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amici Musicae"], "thematicThemes": ["choeur", "musique vocale"], "excerpt": "L'exp\u00e9rience des Thomaner - La naissance de Amici Musicae - La Chute du Mur et ses cons\u00e9quences - Respecter la tradition telle qu'elle a \u00e9volu\u00e9 \u00e0 Leipzig depuis Bach - La place d'Amici Musicae dans la vie musicale leipzigoise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'Amici Musicae", "name": "Entleutner, Ron Dirk", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "SOUPE BEST 2011 19 juin HYMNE NATIONAL Boesch", "id": "sound-EB52A1FC-68CD-4BCA-A167-AB89BC7A8AD2", "durationSec": 0, "publicationDate": "2011-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gorgoni, Joseph", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Asa Lanova, danseuse, \u00e9crivaine, \u00e0 l'occasion de la parution de son livre \"Les Heures nues\" (Ed. Bernard Campiche)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13A20762-B0C6-43B4-95B2-9A43C09C77DD", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3458, "publicationDate": "2011-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lanova, Asa"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse, \u00e9crivaine", "name": "Lanova, Asa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Belle De Jour de Luis Bunuel, 1967 (extro)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A182F8B4-9216-44F7-87FA-CE625DD4C974", "durationSec": 77, "publicationDate": "2011-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bunuel, Luis"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Belle De Jour de Luis Bunuel, 1967 (1/5). Avec des extraits de film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-66660237-31E0-42C2-AFAF-ED1AA33E0210", "durationSec": 292, "publicationDate": "2011-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bunuel, Luis"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9crivains doivent-ils s'engager, sortir de leur silence pour raconter la Suisse? : Entretien avec Lukas B\u00e4rfuss, \u00e9crivain et dramaturge zurichois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-594E6B59-0A75-49A4-9ACD-0F741A191216", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 899, "publicationDate": "2011-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, dramaturge zurichois", "name": "B\u00e4rfuss, Lukas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Belle De Jour de Luis Bunuel, 1967 (3/5). Avec des extraits de film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D1FA3476-28D7-4155-885A-8A52BA6BFBAD", "durationSec": 318, "publicationDate": "2011-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bunuel, Luis"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DE LA MUSIQUE", "VOTATION", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "JEUNESSE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "PARTI POLITIQUE", "POPULISME", "AUTONOMISME", "AUTOMOBILE", "IMPORTATION", "AUTOMOBILE", "IMPORTATION", "VENTE", "CH\u00d4MAGE", "FRONTALIER", "REPRISE \u00c9CONOMIQUE", "CH\u00d4MAGE", "FRONTALIER", "REPRISE \u00c9CONOMIQUE"], "visualPersons": ["KANAAN, SAMI", "HUGUENIN, MARIANNE", "BOSSI, UMBERTO", "LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-262738", "durationSec": 1558, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 11.06.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "RENENS", "ATHENES", "LOMBARDIE", "THONEX", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["LIGUE DU NORD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-19T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3134953"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["NOIRS", "VILLE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "NOIRS", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "VILLE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "M21", "EURO (FOOTBALL)", "M21", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "M21", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "M21", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "DANSE MODERNE", "ROCK", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "DANSE MODERNE", "ROCK", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["MEHMEDI, ADMIR", "MEHMEDI, ADMIR", "CANCELLARA, FABIAN", "CUNEGO, DAMIANO", "GISIGER, DANIEL"], "id": "asset-262764", "durationSec": 1961, "mediaType": "video", "title": "11.06.19", "visualGeographicals": ["AFRIQUE DU SUD", "JOHANNESBURG", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "SOWETO", "AFRIQUE DU SUD", "SOWETO", "AFRIQUE DU SUD", "DANEMARK", "DANEMARK", "SUISSE", "DANEMARK", "DANEMARK", "SCHAFFHOUSE", "CERNIER", "GENEVE-VILLE", "VAUD"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-06-19T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Football / Euro des moins de 21 ans au Danemark: la Suisse termine premi\u00e8re de son groupe et acc\u00e8de aux demi-finales", "Cyclisme / Tour de Suisse (9e \u00e9tape): Fabian Cancellara remporte le contre-la-montre de Schaffhouse", "Sport dimanche", "Tennis: le tournoi de Wimbledon d\u00e9bute lundi + itw Roger Federer et Stanislas Wawrinka", "D\u00e9couverte du rock acrobatique avec Richard Cerutti et Leslie Hsieh", "Football / Euro des moins de 21 ans au Danemark: retour sur le secret de la formation helv\u00e9tique", "Football: reportage en Afrique du Sud une ann\u00e9e apr\u00e8s la Coupe du Monde", "Cyclisme: rencontre avec Daniel Gisiger, entra\u00eeneur national M19"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3133305", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3134946", "ece-3133304", "ece-3133305"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["DRUCKER, MICHEL"], "id": "asset-262559", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1733, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110619, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le journaliste et animateur fran\u00e7ais DRUCKER Michel qui \u00e9voque sa carri\u00e8re \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et sa vie.", "title": "MICHEL DRUCKER - 11.06.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2011-06-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DRUCKER, MICHEL"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "alternativeExcerpt": ["Michel Drucker\nL'interview de Darius Rochebin", "Darius Rochebin rec\u0327oit Michel Drucker", "Michel Drucker\nL'interview de Darius Rochebin", "Michel Drucker\nL'interview de Darius Rochebin"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "Michel Drucker", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3133321", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3133321", "ece-3134949", "ece-3134959"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "M21", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "ABSINTHE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "FISCALIT\u00c9", "VOTATION", "SC\u00c8NE DE VOTE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "FISCALIT\u00c9", "VOTATION", "SC\u00c8NE DE VOTE"], "visualPersons": ["MEHMEDI, ADMIR", "STUDER, JEAN", "ORY, GIS\u00c8LE"], "id": "asset-262737", "durationSec": 902, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.06.19", "visualGeographicals": ["DANEMARK", "BULLE", "VAL-DE-TRAVERS", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-19T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "NE: direction le Val de Travers, o\u00f9 l'absinthe \u00e9tait au centre de toutes les attentions samedi", "Votations cantonales \u00e0 Neuch\u00e2tel: le point avec Rapha\u00e8le Tschoumy", "L'\u00e9ruption spectaculaire d'un massif volcanique au Sud du Chili a recouvert plusieurs villages d'une importante couche de cendres", "La revue de presse dominicale", "Syrie: la Ligue arabe multiplie les contacts avec les dirigeants de la r\u00e9gion pour tenter d'enrayer le mouvement de r\u00e9pression", "Football / Euro des moins de 21 ans au Danemark: les Suisses se sont impos\u00e9s 3-0 face \u00e0 la Bi\u00e9lorussie et se qualifient pour les demi-finales", "12:45 Le journal", "Reportage \u00e0 Bulle (FR) o\u00f9 se tient le premier salon des a\u00een\u00e9s"], "alternativeExcerpt": ["Interdite durant pr\u00e8s d'un si\u00e8cle, lib\u00e9ralis\u00e9e depuis le 1er mars 2005, l'absinthe est largement consomm\u00e9e aujourd'hui.", "Depuis deux semaines, le nuage de cendres a entra\u00een\u00e9 l'annulation de centaines de vols en Argentine et en Australie.", "Par ailleurs, les Etats-Unis et l'Union europ\u00e9enne accentuent la pression sur le pr\u00e9sident syrien. Londres lance quant \u00e0 elle un appel \u00e0 ses ressortissants en leur priant de quitter imm\u00e9diatement la Syrie.", "Les Suisses, d'habitude modestes, affichent d\u00e9sormais leurs ambitions: ils veulent remporter l'Euro et d\u00e9crocher une qualification pour les Jeux olympiques de Londres.", "Ce salon est destin\u00e9 aux 50 ans et plus."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3133322", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3134963", "ece-3133322"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "JEUNESSE EVANGELISATRICE - 11.06.19", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-262706", "durationSec": 3126, "publicationDate": "2011-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Jeunesse \u00e9vang\u00e9lisatrice", "En France, de nombreux jeunes catholiques se rendent dans les lieux publics ou l'\u00e9t\u00e9 sur les plages pour proposer l'Evangile \u00e0 des inconnus. Propos\u00e9 par Laure Speziali", "Jeunesse \u00e9vang\u00e9lisatrice"], "alternativeTitle": ["Dieu sait quoi", "Jeunesse \u00e9vang\u00e9lisatrice", "Dieu sait quoi"], "imageURL": "//www.rts.ch/3168876.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "NEMITZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3133330", "ece-3198992"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Le Gr\u00fctli, un mythe malgr\u00e9 lui : Reportage sur la verte prairie symbolique qui devient un enjeu politique", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-44FD79DE-92A4-4DF6-883A-A8F8B0E8DA55", "thematicGeographicals": ["Gr\u00fctli"], "durationSec": 800, "publicationDate": "2011-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patriotisme"], "excerpt": "Verte prairie, paisible alpage au bord du lac des 4 cantons et berceau de la Suisse, le Gr\u00fctli est aussi un ciment national, l'incarnation buccolique du mythe fondateur de l'esprit helv\u00e9tique. De Schiller \u00e0 Guisan, les grands hommes s'en sont inspir\u00e9s pour faire passer leur message. Derni\u00e8rement, c'est l'UDC qui s'est empar\u00e9 du symbole pour r\u00e9affirmer sa volont\u00e9 d'ind\u00e9pendance face \u00e0 l'Europe. Violant au passage la r\u00e8gle qui interdit \u00e0 tout groupe politique de s'y r\u00e9unir. Faut-il continuer \u00e0 pr\u00e9server ce modeste coin de verdure des app\u00e9tits politiques, ou en faire un vrai symbole national?  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide office du tourisme Brunnen", "name": "Muff, Frida", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national Lucerne UDC", "name": "Kunz, Josef", "type": "Participant"}, {"role": "personnes venues voir le Gr\u00fctli [\u00e0 l'accent le couple doit \u00eatre Jurassien!]", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan PDC", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "Pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'utilit\u00e9 publique", "name": "Gerber, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR zurich", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Bon, La Brute et Le Truand (Il Buono, Il Brutto, Il Cattivo) de Sergio Leone, 1966 (extro). Avec des extraits de film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6C2619F4-A437-45EF-9912-26A0B3A2EEB4", "durationSec": 66, "publicationDate": "2011-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leone, Sergio"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zone franche", "source": "siranau", "title": "Maman orpheline. Le t\u00e9moignage de Ghislaine, m\u00e8re de 6 enfants dont 5 sont morts en d\u00e9but de grossesse", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E2296607-172D-471D-9779-7ACAB4228387", "durationSec": 3349, "publicationDate": "2011-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mortalit\u00e9", "grossesse", "m\u00e8re", "maternit\u00e9 (\u00e9tat)", "deuil"], "excerpt": "\"Ghislaine est m\u00e8re de 6 enfants dont 5 sont morts en d\u00e9but de grossesse. \"C'est ce qu'on appelle des fausses-couches. Un mot que j'\u00e9vite de prononcer aujourd'hui car il est tr\u00e8s banalisant et ne tient pas compte de la souffrance endur\u00e9e. Un b\u00e9b\u00e9 de douze semaines \u00e7a para\u00eet petit mais c'est petit et grand \u00e0 la fois\", confie Ghislaine qui r\u00e9alise depuis queqlques mois un parcours de deuil au sein de l'association Agapa. Ce travail lui a permis d\u00e9j\u00e0 de nommer 3 de ses 5 enfants non n\u00e9s et de leur donner une place dans sa vie. Afin qu'ils ne prennent pas toute la place. Environ 10 \u00e0 20% des grossesses confirm\u00e9es se terminent en fausses couches. Quel est l'impact de ces non-naissances sur les m\u00e8res ? Et sur les p\u00e8res ? La soci\u00e9t\u00e9 les reconna\u00eet-elle ? Et comment ?\r\nInvit\u00e9es :\r\nEsther Wintsch, soncultante en deuil p\u00e9rinatal aux eHvn\r\nMarie-Jos\u00e9 Soubieux, p\u00e9dopsychiatre et psychanalyste\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9dopsychiatre", "name": "Soubieux, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "consultante en deuil p\u00e9rinatal", "name": "Wintsch, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re au foyer", "name": "Pugin, Ghislaine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Charles Maurice de Talleyrand [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-11069D8D-EAC6-45E0-8500-9611E789F6C1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 7191, "publicationDate": "2011-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Talleyrand, Charles Maurice de"], "thematicThemes": ["histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "M21", "100 M\u00c8TRES", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "MESSIEURS", "VOILIER", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "PLUVIEUX", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "M21"], "visualPersons": ["SHAQIRI, XHERDAN", "MEHMEDI, ADMIR", "SOMMER, YANN", "LEMAITRE, CHRISTOPHE", "BERTARELLI, ERNESTO", "CANCELLARA, FABIAN"], "id": "asset-262757", "durationSec": 1943, "mediaType": "video", "title": "11.06.18", "visualGeographicals": ["DANEMARK", "STOCKHOLM", "GENEVE", "LAC LEMAN", "VAUD", "GENEVE", "LAC LEMAN", "VAUD", "GENEVE", "LAC LEMAN", "VAUD", "TUEBACH", "SCHAFFHOUSE", "DANEMARK"], "visualCorporations": ["ALINGHI"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-06-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Football / Euro des moins de 21 ans au Danemark: itw Pierluigi Tami (coach M21)", "Sport derni\u00e8re", "Cyclisme / Tour de Suisse (7e \u00e9tape): le Slovaque Peter Sagan remporte la huiti\u00e8me \u00e9tape", "Hockey sur gazon: d\u00e9couverte de ce sport au sein du Servette HC", "Football / Euro des moins de 21 ans au Danemark: Islande - Danemark (3-1)", "Voile / Bol d'Or: Alinghi remporte la 73e \u00e9dition", "Football / Euro des moins de 21 ans au Danemark: la Suisse bat la Bi\u00e9lorussie et acc\u00e8de aux demi-finales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3134991", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3134990", "ece-3133336", "ece-3133338", "ece-3134991"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TAXI", "POLICE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "DAMES", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["BYKOV, ANDREY"], "id": "asset-262735", "durationSec": 874, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.06.18", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "LAUSANNE", "MARLY"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "12:45 Le journal", "Le Maroc devrait bient\u00f4t devenir une monarchie constitutionnelle selon une annonce du roi Mohammed VI", "Une panne informatique perturbe les vols de la compagnie am\u00e9ricaine United Airlines", "Marly (FR) accueillait vendredi un match particulier entre les joueuses de football du FC Yverdon et les hockeyeurs de Fribourg Gott\u00e9ron", "Journ\u00e9e des r\u00e9fugi\u00e9s: entretien avec Adrian Hauser, porte-parole OSAR", "Journ\u00e9e des r\u00e9fugi\u00e9s: des manifestations sont organis\u00e9es un peu partout en Suisse pour sensibiliser la population \u00e0 la situation des demandeurs d'asile", "A\u00e9roport de Gen\u00e8ve-Cointrin: charg\u00e9s de la s\u00e9curit\u00e9 internationale, les policiers sont accus\u00e9s d'effectuer des contr\u00f4les trop pointilleux lors des heures de pointe", "Les concurrents du 73e Bol d'Or sont partis samedi matin de Gen\u00e8ve dans des conditions tr\u00e8s difficiles: le point avec Christophe Lamps, responsable presse et m\u00e9dias"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3133358", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Un referendum sera organis\u00e9 le 1er juillet d\u00e9j\u00e0, avec pour objectif de renforcer les pr\u00e9rogatives du gouvernement et du parlement. Une \u00e9volution pour \u00e9viter la r\u00e9volution.", "Embarquements bloqu\u00e9s, syst\u00e8mes de r\u00e9servation inaccessibles. Des dizaines de milliers de passagers sont donc concern\u00e9s, mais la situation devrait se normaliser pendant la journ\u00e9e de samedi.", "L 'occasion aussi pour les associations de d\u00e9fense de ces migrants de d\u00e9noncer les difficult\u00e9s pour beaucoup d'entre eux de trouver du travail.", "Ces accusations \u00e9manent des chauffeurs de taxis qui se plaignent de ne pouvoir exercer leur profession correctement.", "Les concurrents doivent relier le Bouveret et revenir \u00e0 Gen\u00e8ve. De nombreux incidents ont par ailleurs marqu\u00e9 les premi\u00e8res heures de course."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3133358"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "SUPER LEAGUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "COURSE (VOILE)", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "LAC", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CHANTIER NAVAL", "CH\u00d4MAGE", "GR\u00c8VE", "PHOTOGRAPHIE", "DISSIDENCE", "INTERNET", "INTERNET", "LANCER DE DRAPEAUX"], "visualPersons": ["SHAQIRI, XHERDAN", "BERTARELLI, ERNESTO", "AI WEIWEI"], "id": "asset-262736", "durationSec": 1672, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.06.18", "visualGeographicals": ["SION", "DANEMARK", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "LAC LEMAN", "VAUD", "NAPLES", "WINTERTHUR", "PEKIN", "WINTERTHUR", "FRANCE", "ZURICH-VILLE", "INTERLAKEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Football / Euro des moins de 21 ans au Danemark: le point avec Pierre Poullier, en direct d'Aarhus (Danemark)", "Le Mus\u00e9e de la photographie de Winterthour consacre une exposition \u00e0 Ai Weiwei, le plus c\u00e9l\u00e8bre des artistes chinois", "Gr\u00e8ce: la population reste tr\u00e8s sceptique apr\u00e8s la nomination du nouveau gourvernement", "Plusieurs pays de l'Union europ\u00e9enne, comme l'Espagne et l'Italie, sont menac\u00e9s par des nouvelles mesures d'aust\u00e9rit\u00e9", "Les meilleurs lanceurs de drapeaux du pays sont r\u00e9unis \u00e0 Interlaken (BE) \u00e0 l'occasion de la F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de Jodle", "19:30 Le journal", "Football / Euro des moins de 21 ans au Danemark: l'\u00e9quipe de Suisse affronte la Bi\u00e9lorussie samedi soir", "La Suisse serait un paradis digital pour les internautes du monde entier", "La violence dans les stades de football est un casse-t\u00eate pour les dirigeants de clubs suisses", "Nomination du nouveau gouvernement en Gr\u00e8ce: les pr\u00e9cisions d'Abraham Zisyadis, en direct d'Ath\u00e8nes", "Bol d'Or: reportage \u00e0 bord d'une embarcation en compagnie des sauveteurs du lac", "Bol d'Or: apr\u00e8s huit ann\u00e9es de disette, Ernesto Bertarelli remporte l'\u00e9dition 2011", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3133341", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Arr\u00eat\u00e9 d\u00e9but avril \u00e0 P\u00e9kin, ce provocateur paie au prix fort son combat contre l'injustice et pour la libert\u00e9 d'expression en Chine.", "Les manifestations sont nombreuses \u00e0 travers le pays. Dimanche, les ministres des Finances europ\u00e9ens doivent finaliser l'accord de principe du couple Merkel-Sarkosy et parvenir \u00e0 un accord sur l'aide \u00e0 apporter rapidement \u00e0 la Gr\u00e8ce.", "Ces pays du Sud de l'Europe enregistrent des croissances parmi les plus faibles de l'Union.", "Erna Fischbacher, 47 ans, est la premi\u00e8re femme \u00e0 se qualifier pour le concours du lanc\u00e9 du drapeau, tradition habituellement r\u00e9serv\u00e9e aux hommes.", "Sur le terrain, les perspectives sportives sont excellentes pour la rel\u00e8ve du football suisse.", "Ce pays est l'un des Etats les plus lib\u00e9raux en mati\u00e8re d'internet. En effet, rien n'est plus simple que d'obtenir une adresse IP suisse.", "C\u00f4t\u00e9 romand, les derbys s'annoncent tendus avec la promotion de Servette et de Lausanne.", "Les conditions de courses \u00e9taient particuli\u00e8rement contrast\u00e9es sur le lac L\u00e9man lors de cette 73e \u00e9dition.", "Pour les marins suisses et m\u00eame pour les pointures internationales, la r\u00e9gate du Bol d'Or fait office de r\u00e9f\u00e9rence."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3133341", "ece-3134988", "ece-3133340"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Marc Bornet, ancien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 CICR : A propos de son ouvrage \"Lignes ennemies - d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR (1972-2003)\" (Ed. Georg, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB0937A1-AD43-47EB-AEEC-327DBBB83CA9", "durationSec": 3266, "publicationDate": "2011-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["histoire", "conflit arm\u00e9", "organisation non gouvernementale", "organisation humanitaire"], "excerpt": "Du Kippour \u00e0 la guerre de Tch\u00e9tch\u00e9nie, Jean-Marc Bornet est un t\u00e9moin-cl\u00e9 des derniers conflits du XX\u00e8me si\u00e8cle. Il est sur les lieux quand \u00e9clate la guerre du Kippour. Il est dans les rues de T\u00e9h\u00e9ran quand d\u00e9bute l'insurrection populaire contre le Shah qui annonce la r\u00e9volution islamique. Il est dans la savane angolaise au coeur de la guerre civile, ou en Ouganda pour n\u00e9gocier la lib\u00e9ration d'un otage. On le retrouve dans les Andes sur les traces du Sentier Lumineux ou dans les rues d\u00e9vast\u00e9es de la capitale tch\u00e9tch\u00e8ne, Grozny\u2026 rares sont les conflits de notre \u00e9poque que Jean-Marc Bornet n'a pas \u00e9prouv\u00e9s. Du dernier quart de ce XXe si\u00e8cle, il est sans nul doute l'un des principaux t\u00e9moins. (source : par Jean-Marc Bornet, medhyg.ch).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 CICR", "name": "Bornet, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : La phr\u00e9nologie (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-87DC2714-265D-4EA1-A6C7-A7AE3DA038AB", "durationSec": 539, "publicationDate": "2011-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Partager son lait maternel sur Facebook", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80369BE0-A710-49EC-B22F-AC7A092465CD", "durationSec": 492, "publicationDate": "2011-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Human Milk 4 Human Babies", "Facebook"], "thematicThemes": ["sant\u00e9 publique", "r\u00e9seau social", "allaitement maternel"], "excerpt": "\"Le groupe Human Milk 4 Human babies, (du lait humain pour des b\u00e9b\u00e9s humains), propose via le r\u00e9seau social facebook, un espace non commercial dans lequel les femmes peuvent faire don de leur lait maternel. Ce groupe invite les femmes qui ont du lait maternel en surplus \u00e0 le partager avec des familles qui en ont besoin. Si l id\u00e9e est louable, ce syst\u00e8me pose de vrais questions de sant\u00e9 publique. \r\nLe point ave Marie-Th\u00e9r\u00e8se Adjao, sage femme \u00e0 la maternit\u00e9 du CHUV, et Christine Aeschlimann, directrice de la fondation suisse de la promotion de l allaitement maternel.Pour les fondatrices du r\u00e9seau Human Milk 4 Human babies, -le lait maternel n est pas une denr\u00e9e rare. C est une ressource infinie, et les femmes le jettent dans l \u00e9vier. Il y a clairement besoin de connecter les donneuses et les receveurs au niveau local.- Cette page Facebook fait partie d un r\u00e9seau mondial sur la toile. Il existe 125 pages communautaires repr\u00e9sentant 50 pays du monde entier. \r\nDans un communiqu\u00e9 du 29 avril 2011, l Afssap, l agence fran\u00e7aise de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire des produits de sant\u00e9 tire la sonnette d alarme et met en garde sur les risques li\u00e9s \u00e0 l \u00e9change de lait maternel via ce type de r\u00e9seau: -aucun contr\u00f4le microbiologique et s\u00e9rologique n \u00e9tant exerc\u00e9 a priori sur la donneuse lorsque le don est effectu\u00e9, le lait pr\u00e9sente un risque pour l enfant-. En cons\u00e9quence, l afssap rappelle \u00e9galement que la responsabilit\u00e9 du Reseau -Human Milk 4 Human Babies global network- est susceptible d \u00eatre engag\u00e9 en cas de contamination d un b\u00e9b\u00e9 par du lait infect\u00e9. \r\nJournaliste: Anouck Merz;\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de la Fondation suisse de la promotion de l'allaitement maternel", "name": "Aeschlimann, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "sage-femme", "name": "Adjao, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Feria flamenca \u00e0 Renens. - 2. Les filles de la bande font sa f\u00eate \u00e0 Pascal Rinaldi, \u00e0 l'occasion de son 50e anniversaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D60D030B-1639-4A2F-83CD-A2DBE5A60AF0", "thematicGeographicals": ["Renens", "Vaud", "Valais"], "durationSec": 3206, "publicationDate": "2011-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rinaldi, Pascal"], "thematicThemes": ["flamenco", "chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "Feria flamenca \u00e0 Renens\r\n Les 18 et 19 juin 2011, Renens organise la premi\u00e8re Feria en Suisse. Feria flamenca, avec danses s\u00e9villanes et des bodegas. Cette manifestation est organis\u00e9e par Al-Andalus, association port\u00e9e par Antonio et Sylvia Perujo, danseurs eux-m\u00eames et directeurs de l'Acad\u00e9mie de Danse Flamenca \u00e0 Lausanne et Gen\u00e8ve, o\u00f9 ils enseignent \u00e9videmment. \r\n\r\nAntonio et Sylvia Perujo sont en live dans \"Paradiso\". \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nSite d'Al-Andalus <http://academie.al-andalus.ch/> \r\nPr\u00e9sentation de la 1\u00e8re Feria Flamenca de Renens sur le site al-andalus.ch <http://academie.al-andalus.ch/category/cache/> \r\nPortrait de Sylvia Perujo <http://www.musiquealhambra.com/Silvia%20Perujo.htm > \r\nPortrait d'Antonio Perujo <http://www.alegriaflamenca.ch/antonio.htm > \r\n\r\nLes filles de la bande font sa f\u00eate \u00e0 Pascal Rinaldi\r\n\r\nLe mardi 21 juin 2011 au Pont Rouge de Monthey, Option Musique pr\u00e9sente une soir\u00e9e sp\u00e9ciale pour les 50 ans de Pascal Rinaldi .\r\nOn en parle en mots et en musique en compagnie du jubilaire, de la chanteuse Ludiane Pivoine et d'Eric Grosjean d' Option Musique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR, Option Musique", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "danseuse de flamenco", "name": "Perujo, Sylvia", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Pivoine, Ludiane", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Rinaldi, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "danseur flamenco", "name": "Perujo, Antonio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 055 : Eclipse de Hugh", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-C73B980C-9874-4727-900B-059DDE2248B3", "durationSec": 135, "publicationDate": "2011-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Luciano Tremonti, porte-parole des CFF, \u00e0 propos de l'obligation prochaine faite aux passagers des trains de grandes lignes d'\u00eatre muni d'un titre de transport valable", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4FB6B48D-9055-4534-A514-8B0CB3525DE5", "durationSec": 255, "publicationDate": "2011-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Une chanson pour", "source": "siranau", "title": "Une chanson pour les femmes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3913D0E6-8E5D-414D-8722-28CCC010BCA1", "durationSec": 242, "publicationDate": "2011-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (153) : Les verres de contact", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B64FCC3E-0B80-42EF-9C43-F15F8D393241", "durationSec": 135, "publicationDate": "2011-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 363 : Bex", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DEF4B4C6-609D-4EAA-A83B-E577A2859A13", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Bex"], "durationSec": 295, "publicationDate": "2011-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 cin\u00e9matographique : \"Le Chat du rabbin\" de Joann Sfar, \"Gianni e le donne\" de Gianni di Gregorio, \"Une S\u00e9paration\" de Asghar Farhadi, \"Nostalgia de la luz\" de Patricio Guzman et \"X-men: le Commencement\" de Matthew Vaughn", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-22FA5901-60F2-4F16-82CD-40F5365519DB", "durationSec": 3190, "publicationDate": "2011-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 l'Hebdo", "name": "Duplan, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La crise de l'euro pr\u00e9occupe pour la Banque nationale suisse qui maintient ses taux directeurs : Interviews de Philip Hildebrand, pr\u00e9sident de la Banque nationale suisse et de Jean-Pierre Danthine, membre du directoire de la BNS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F745D84-A433-458B-89CB-58D07F66B794", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 111, "publicationDate": "2011-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque nationale suisse"], "thematicThemes": ["euro", "crise financi\u00e8re"], "excerpt": "La Suisse s'en tire certes mieux que ses voisins, mais les risques de ralentissement sont toujours pr\u00e9sents. Sur le march\u00e9 int\u00e9rieur, les taux bas augmentent les risques de surchauffe immobili\u00e8re et la Suisse reste \u00e0 l'ext\u00e9rieur tr\u00e8s d\u00e9pendante de la crise europ\u00e9enne qui p\u00e8se sur le franc.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du directoire de la BNS", "name": "Danthine, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Banque nationale suisse", "name": "Hildebrand, Philipp", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Premier service: \u00e0 l'H\u00f4tel de Ville de Crissier, le personnel mange de la langue de veau aux c\u00e2pres. Recette", "genres": ["Interview"], "id": "sound-481515FE-C888-4DD1-83F7-598201DF5C23", "thematicGeographicals": ["Crissier", "Vaud"], "durationSec": 618, "publicationDate": "2011-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recette culinaire", "gastronomie"], "excerpt": "\"Les chefs cuisinent pour leur midi, avant le service, et entour\u00e9s de leur brigade, des plats autres que ceux de leur carte. Mais ces plats sont raffin\u00e9s et parfaitement faits. A l H\u00f4tel de Ville de Crissier, chez Philippe Rochat, le sous-chef, Franck Giovaninni, nous explique comment faire une langue de veau aux c\u00e2pres. Divinement ! nous l avons d\u00e9gust\u00e9e... elle est exceptionnelle. C est la recette intemporelle de la semaine par un des plus grands chefs du pays. Conseils et m\u00e9thode.\r\nEt la langue de renne, en trouverez-vous une chez votre boucher? Oui si votre boucher est lapon. C est la meilleure langue du monde!\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sous-chef de cuisine \u00e0 l'H\u00f4tel de Ville \u00e0 Crissier", "name": "Giovaninni, Franck", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec Tahar Ben Jelloun, \u00e9crivain. - 2. Interview de Vincent Baudriller, directeur du Festival d'Avignon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49A3016B-DB30-4D2C-B863-3CA88B7F4B74", "thematicGeographicals": ["Pays arabes", "Avignon", "France"], "durationSec": 3383, "publicationDate": "2011-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Jelloun, Tahar", "Festival d'Avignon"], "thematicThemes": ["festival de th\u00e9\u00e2tre", "art dramatique", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Un grand \u00e9crivain arabe, Tahar Ben Jelloun, prend la parole dans deux livres, \"Par le feu\" et \"L\u2019Etincelle\", qui sortent de presse chez Gallimard.\r\nQue penser des r\u00e9voltes qui, depuis des mois, secouent le monde arabe? Etaient-elles pr\u00e9visibles? Pourquoi et dans quelles conditions des millions de manifestants sont-ils descendus dans les rues pour r\u00e9clamer \u00e9galit\u00e9, respect et dignit\u00e9?\r\n______________________________________\r\nVincent Baudriller : Avignon, 65\u00e8me !\r\nAvec Vincent Baudriller, les grandes lignes de l\u2019incontournable rendez-vous de l\u2019\u00e9t\u00e9\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Festival d'Avignon", "name": "Baudriller, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Ben Jelloun, Tahar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["URBANISME", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "URBANISME", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "URBANISME", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "URBANISME", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "COMMUNE", "FUSION", "COMMUNE", "FUSION", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "STATUT DE LA FEMME", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "STATUT DE LA FEMME", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "STATUT DE LA FEMME", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "MARKETING", "MODE VESTIMENTAIRE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["CRAMER, ROBERT", "PAGANI, R\u00c9MY", "CRAMER, ROBERT", "MULLER, MARK", "BEURET, JEAN-PIERRE", "MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-262733", "durationSec": 1694, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.06.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ENFERS, LES", "BREULEUX, LES", "RIYAD", "RIYAD", "RIYAD", "TURQUIE", "TURQUIE", "TURQUIE", "HAUTE-SAVOIE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH", "BULLE"], "visualCorporations": ["CROISSANT-ROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le regard de Denis Rabaglia sur le prix d'une vie", "19:30 Le Journal", "Affaire DSK\u00a0: le procureur de New-York r\u00e9v\u00e8le de nouveaux \u00e9l\u00e9ments sur l'arrestation de Dominique Strauss-Kahn", "Crise en Gr\u00e8ce\u00a0: les pr\u00e9cisions d'Abraham Zisyadis, en direct d'Ath\u00e8nes", "Une Zurichoise se lance dans la vente d'habits et accessoires de marque dans un vieux bus am\u00e9ricain", "R\u00e9fugi\u00e9s syriens en Turquie\u00a0: reportage \u00e0 Guveci, village situ\u00e9 \u00e0 quelques m\u00e8tres de la fronti\u00e8re syrienne", "Emploi\u00a0: enqu\u00eate sur les loisirs \u00e0 mentionner dans les CV", "Des Saoudiennes ont tent\u00e9 une action symbolique pour d\u00e9fier l'interdiction de conduire qui leur est impos\u00e9e suite \u00e0 une fatwa et une interpr\u00e9tation rigoriste de l'Islam", "GE\u00a0: la voie est ouverte pour le CEVA, liaison ferroviaire entre Annemasse (FR) et la gare de Gen\u00e8ve", "La fusion de communes cr\u00e9e le d\u00e9bat dans les Franches-Montagnes (JU)", "Gr\u00e8ce\u00a0: le nouveau gouvernement du Premier ministre socialiste Georges Papandr\u00e9ou doit convaincre et rassurer les cr\u00e9anciers \u00e9trangers et calmer les angoisses de la population", "Alain Morisod s'appr\u00eate \u00e0 f\u00eater \u00e0 Bulle la soixanti\u00e8me \u00e9dition de ses Coups de c\u0153ur en compagnie de Patrick Hernandez, Claire Keim et Gilbert Montagn\u00e9", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118316", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le compte rendu de 7 pages n'apporte pas d'\u00e9l\u00e9ment \u00e0 charge ou \u00e0 d\u00e9charge, mais une multitude de d\u00e9tails sur l'arrestation de DSK.", "Elle sillonne les quartiers pour aller \u00e0 la rencontre des clientes potentielles et apr\u00e8s deux ou trois jours dans un endroit, elle plie sa boutique sur roues et se remet en route.", "Les organisations non gouvernementales turques ont de la difficult\u00e9 \u00e0 entrer dans les camps. A l'int\u00e9rieur, les r\u00e9fugi\u00e9s sont pr\u00eats \u00e0 tout pour apporter leur t\u00e9moignage aux journalistes \u00e9trangers.", "Face \u00e0 un employeur, des talents cach\u00e9s peuvent faire la diff\u00e9rence ou non.", "L'Arabie Saoudite est le dernier pays au monde \u00e0 interdire aux femmes de conduire. Elles doivent faire appel \u00e0 un chauffeur ou \u00e0 un membre de la famille pour tout d\u00e9placement.", "Le tribunal administratif ayant \u00e9cart\u00e9 les derniers recours, la liaison ferroviaire Cornavin- Eaux-Vives - Annemasse devrait voir le jour dans 6 ans.", "Le projet de commune unique suscite l'inqui\u00e9tude parmi la population. La crainte est m\u00eame tr\u00e8s marqu\u00e9e dans le petit village Les Enfers.", "Ce nouveau gouvernement grec s'affiche comme solide, uni et comp\u00e9tent.", "A 24 heures de l'\u00e9v\u00e9nement, c'est un contre-la-montre pour Julian Nicole-Kay, le r\u00e9alisateur de l'\u00e9mission."], "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3118315", "ece-3118316", "ece-3120462"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SECRET BANCAIRE", "\u00c9VASION FISCALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "PHOTOGRAPHIE", "PHOTOGRAPHIE", "DESIGN", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE"], "visualPersons": ["WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "BERSET, ALAIN", "HILTPOLD, HUGUES"], "id": "asset-262732", "durationSec": 1821, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.06.17", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NAIROBI", "SION", "VALAIS", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Kenya: les taxis- brousse sont interdits d'acc\u00e8s dans les centres-villes et sur les routes principales du pays depuis le d\u00e9but de l' ann\u00e9e", "GE: le Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral l\u00e8ve les derniers recours contre le CEVA, la future liaison RER entre Gen\u00e8ve et la France voisine", "FR / r\u00e9sultats de la consultation sur l'avant-projet de loi sur la scolarit\u00e9: entretien avec la conseill\u00e8re d'Etat Isabelle Chassot", "Les Suisses voteront sur deux initiatives populaires qui visent \u00e0 encourager l'\u00e9pargne et le logement", "12:45 Le journal", "Affaire DSK: le procureur de New-York r\u00e9v\u00e8le de nouveaux \u00e9l\u00e9ments sur l'arrestation de Dominique Strauss-Kahn", "D\u00e9couverte de Rondechute, une micro-entreprise cr\u00e9\u00e9e par deux fr\u00e8res passionn\u00e9s de voile qui recyclent des voiles de bateau pour en faire des sacs", "Reportage en Valais avec les plus beaux clich\u00e9s de Michel Lonfat, photographe plongeur", "Gr\u00e8ce: le Premier ministre grec Georges Papandr\u00e9ou remanie son gouvernement", "L'invit\u00e9 culturel: Pierre Lepori, journaliste et \u00e9crivain", "GE: un plan d'action environnemental vise d'ici 2020 \u00e0 r\u00e9duire de 30 % les gaz \u00e0 effet de serre au sein m\u00eame de l'administration cantonale, entretien avec Flora Madic, responsable de la promotion du syst\u00e8me de management environnemental"], "alternativeExcerpt": ["Il s'agit du premier pays d'Afrique \u00e0 franchir le pas. Les matatus \u00e9taient le moyen de transport le plus populaire.", "Les travaux pourraient d\u00e9buter cet automne, \u00e0 moins qu'un dernier recours des opposants soit d\u00e9pos\u00e9 aupr\u00e8s du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral.", "Le compte rendu de sept pages n'apporte pas d'\u00e9l\u00e9ment \u00e0 charge ou \u00e0 d\u00e9charge, mais des anecdotes \u00e9clairant cette br\u00fblante affaire.", "Il y a trois ans, ils ont lanc\u00e9 un nouveau concept: cr\u00e9er des sacs en recyclant des voiles de comp\u00e9tition.", "Les lacs de montagne regorgent de tr\u00e9sors cach\u00e9s.", "Une manoeuvre destin\u00e9e \u00e0 rallier des soutiens \u00e0 sa politique d'aust\u00e9rit\u00e9, qui suscite la col\u00e8re d'un nombre toujours plus grand de citoyens grecs."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118341", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3120484", "ece-3118341"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "VADUZ - SERFAUS-FISS-LADIS 7E ETAPE - TOUR DE SUISSE 2011", "id": "asset-262695", "publicationDate": "2011-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["7e \u00e9tape : Vaduz - Serfaus-Fiss-Ladis\nTour de Suisse"], "alternativeTitle": ["Cyclisme", "DIRECT Tour de Suissse - 7e \u00e9tape - vendredi 17 juin 2011, 16h00"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3120477"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "RESULTATS CONCOURS LE COURT DU JOUR SE MET AU VERT 1ER TRIMESTRE 2011 - 11.06.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-262672", "durationSec": 200, "publicationDate": "2011-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9sultats du concours", "Ce soir, tirage au sort du gagnant de l'Opel Zafira au gaz naturel", "R\u00e9sultats du concours"], "alternativeTitle": ["R\u00e9sultats du concours", "Le court du jour se remet au vert - R\u00e9sultats du concours", "Le court du jour se remet au vert"], "imageURL": "//www.rts.ch/3191909.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118331", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3118331", "ece-3120468"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["LOGEMENT", "URBANISME", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "TOUR (MONUMENT)", "\u00ceLE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "CLIP-VID\u00c9O", "ROCK", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "ANIMAL D'ASSISTANCE", "CHIEN", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "ANIMAL D'ASSISTANCE", "CHIEN", "DRESSAGE", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)"], "visualPersons": ["ZAMORA, SILVIA", "FRANCAIS, OLIVIER"], "id": "asset-262734", "durationSec": 1137, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.06.17", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAC DE LA GRUY\u00c8RE", "ROSSENS", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE", "GENEVE", "BIENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Coup d'envoi ce soir de la F\u00eate de la Musique avec de nombreux concerts gratuits partout en Suisse", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "La restauration du site m\u00e9di\u00e9val de l'\u00cele d'Ogoz (FR) s'ach\u00e8ve apr\u00e8s 14 ann\u00e9es de travaux", "Lausanne (VD) est sur le point d'entamer sa m\u00e9tamorphose avec la r\u00e9alisation d'un \u00e9coquartier, au nord de la ville", "Bienne (BE), plus d'un millier de coureurs prendront le d\u00e9part de la mythique \u00e9preuve des 100 km", "Les bateaux \u00abBelle Epoque\u00bb du lac L\u00e9man ont \u00e9t\u00e9 class\u00e9s monuments historiques par les autorit\u00e9s vaudoises, qui s'engagent \u00e0 les entretenir", "D\u00e9couverte de l'association Le Copain qui a confi\u00e9 plus de 230 chiens \u00e0 des personnes handicap\u00e9es depuis 17 ans", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118318", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["D\u00e9couverte \u00e0 Neuch\u00e2tel des groupes de la r\u00e9gion et du programme de cette \u00e9dition.", "Visite guid\u00e9e de cette ic\u00f4ne du tourisme fribourgeois.", "Jusqu'\u00e0 dimanche, les autorit\u00e9s invitent tous les curieux pour leur exposer les particularit\u00e9s du projet, et notamment la coop\u00e9rative d'habitants.", "Parmi eux, une immense majorit\u00e9 sont al\u00e9maniques. Beaucoup de coureurs viennent m\u00eame d'Allemagne.", "Il s'agit d'un premier pas vers une r\u00e9novation compl\u00e8te car aujourd'hui seuls 5 bateaux sur 8 naviguent.", "Plus que des compagnons, ces animaux sont une aide pr\u00e9cieuse dans tous les gestes du quotidien."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3118317", "ece-3118318", "ece-3120466"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Le rock instrumental des 50's", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-F327CFEE-1403-45DA-96D8-84517278ECE4", "durationSec": 667, "publicationDate": "2011-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Plage", "source": "siranau", "title": "Basse \u00e9lectrique", "genres": ["Animation"], "id": "sound-A00F3564-61C6-442F-817D-A43E7B2AFCC7", "durationSec": 3680, "publicationDate": "2011-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["basse", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Guido van Rooijen, porte-parole d'Art Basel, la plus grande foire mondiale d'art contemporain qui a ouvert ses portes mercredi sur les bords du Rhin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-557A9998-8AC3-4CBD-9A7C-16BEDBEE4AF4", "durationSec": 266, "publicationDate": "2011-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Mathieu Guid\u00e8re, professeur d'islamologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Toulouse II : A propos de son ouvrage \"Le Choc des r\u00e9volutions arabes\" (Ed. Autrement, 2011)- 2. Interview de Pierre-Jean Luizard, directeur de recherche au CNRS-GSRL :  A propos de l'ouvrage qu'il co-dirige \"R\u00e9volutions arabes et soci\u00e9t\u00e9s civiles\" (Ed. de la D\u00e9couverte, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3581AE3-5E99-4B56-BA81-AE464C506F68", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Y\u00e9men", "Maroc", "Irak", "Tunisie", "Syrie"], "durationSec": 3282, "publicationDate": "2011-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "g\u00e9opolitique", "r\u00e9volution"], "excerpt": "1. Le 17 d\u00e9cembre 2010, un jeune tunisien d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 s'immolait par le feu, marquant par ce geste tragique le d\u00e9but des \" r\u00e9volutions arabes \". Tel un tsunami, ces r\u00e9volutions ont d\u00e9clench\u00e9 un raz-de-mar\u00e9e humain, du Golfe \u00e0 l'Oc\u00e9an. Personne en Occident ne s'attendait \u00e0 un tel bouleversement, surtout en un temps aussi rapide et pour des r\u00e9gimes aussi solides en apparence. La surprise a donc \u00e9t\u00e9 \u00e0 la mesure de la m\u00e9connaissance d'un monde vu et jug\u00e9 suivant des grilles de lecture occidentales. Comment d\u00e9crypter ces \u00e9v\u00e9nements exceptionnels, qui chamboulent la donne g\u00e9opolitique du monde entier ? Dans \"Le Choc des r\u00e9volutions arabes\", l'auteur explore pour chacun des vingt-deux pays de la Ligue arabe les \u00e9v\u00e9nements r\u00e9cents, il analyse les rapports de force entre les tribus, les islamistes et les militaires, donnant les cl\u00e9s des dynamiques \u00e0 l'oeuvre dans chaque pays. Cette vision unique de l'int\u00e9rieur met en perspective les acteurs d'hier et d'aujourd'hui, qui, du Maroc au Y\u00e9men en passant par l'\u00c9gypte et la Syrie, seront les arbitres de demain. (source : pr\u00e9sentation de l'\u00e9diteur)  - 2. Peut-on parler d'une soci\u00e9t\u00e9 civile musulmane? Un ouvrage pluridisciplinaire d\u00e9crypte l'\u00e9mergence des mobilisations. La chute du r\u00e9gime de Ben Ali en Tunisie, suivie par celle de Moubarak en Egypte, le c\u0153ur du monde arabe, semble sonner la fin imminente d'un ordre qui avait domin\u00e9 le monde depuis les ann\u00e9es soixante. De Casablanca \u00e0 Barhein, en passant par la Libye, le Y\u00e9men, la Jordanie, la Syrie, Oman et m\u00eame l'Irak, la vague r\u00e9volutionnaire qui balaie le monde arabe a surpris chacun: les int\u00e9ress\u00e9s eux-m\u00eames, autocrates au pouvoir depuis des d\u00e9cennies comme manifestants, chancelleries, et aussi, les chercheurs, dont c'est pourtant la mission de d\u00e9crypter et d'analyser. Ainsi, les soci\u00e9t\u00e9s civiles semblent bien impliqu\u00e9es dans ces r\u00e9volutions et les d\u00e9fis \u00e0 venir sont multiples: quelle sera la traduction politique \u00e0 cette soci\u00e9t\u00e9 civile? Quel r\u00f4le jouera la pr\u00e9sence en force des arm\u00e9es arabes, Etat dans l'Etat, elles ont acquis des privil\u00e8ges qu'elles abandonneront difficilement. L'int\u00e9gration de la mouvance religieuse est aussi une gageure, de m\u00eame que le renouvellement des \u00e9lites capables de remplacer des r\u00e9gimes autoritaires et de constituer de nouveaux gouvernements: elles sont souvent peu nombreuses, difficiles \u00e0 identifier car c'est le propre des r\u00e9gimes autoritaires que de ne pr\u00e9parer aucune rel\u00e8ve. Paru sous la direction de Anna Bozzo et de Pierre Jean Luizard, l'ouvrage pluridisciplinaire \"Les soci\u00e9t\u00e9s civiles dans le monde arabe\" analyse ainsi les conditions qui ont permis l'\u00e9mergence de ces mobilisations \u00e0 travers l'analyse du ph\u00e9nom\u00e8ne de la soci\u00e9t\u00e9 civile. Quels rapports entretient-elle avec l'Etat, le politique, le march\u00e9 ou les grandes ONG internationales? Peut-on parler de soci\u00e9t\u00e9 civile musulmane ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherche au CNRS-GSRL", "name": "Luizard, Pierre-Jean", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'islamologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Toulouse II", "name": "Guid\u00e8re, Mathieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9tincelles de Christian Bobin (2/2) [Emissions 4/5 et 5/5]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7F2A754-F727-4D5E-BE31-19F77A0E535A", "durationSec": 3803, "publicationDate": "2011-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bobin, Christian"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "religion et croyances", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "4/5 :O\u00f9 tout est br\u00fblant de lumi\u00e8re - Il a ses disciples et ses d\u00e9tracteurs. Et m\u00eame s'il ne se dit pas vraiment cause de ce qu'il fait, Christian Bobin se r\u00e9jouit si certains trouvent dans ses livres de quoi se nourrir. Il t\u00e9moigne aussi de ceux qui l'ont aid\u00e9 \u00e0 vivre et aupr\u00e8s de qui il a appris qu'il n'y a rien d'insignifiant, que le r\u00e9el est plein de vie. Et que tout est br\u00fblant de lumi\u00e8re. Vient ensuite le besoin d'en t\u00e9moigner, de le restituer. \u00ab \u00c9crire, c'est parler suivant la blessure que la beaut\u00e9 ou que le chagrin vient de vous faire. \u00bb Il se montre enfin convaincu que la r\u00e9surrection \u00ab est maintenant et \u00e0 venir \u00bb. 5/5 La philosophie du moineau - Christian Bobin a \u00e9tudi\u00e9 la philosophie et il l'a quitt\u00e9e. Les questions des philosophes n'\u00e9taient pas les siennes. \u00ab L'intelligence r\u00e9elle, celle qui va nous aider, c'est celle qui na\u00eet d'un noyau concret, charnel de la vie et elle n'a pas le tampon universitaire de la philosophie \u00bb. L'\u00e9crivain avoue nourrir sa pens\u00e9e par miettes, par fragments, comme un moineau. Il plaide \u00e9galement pour le bon sens, chose trop souvent ignor\u00e9e \u00e0 ses yeux aujourd'hui. \u00ab Le bon sens, c'est la grande lumi\u00e8re, c'est juste \u00e9pouser ce qu'on voit. \u00bb Christian Bobin lit un po\u00e8me d'un de ses auteurs pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s, des \u00e9crivains \u00ab plus que pr\u00e9cieux, parce qu?ils parlent bien de la vie \u00bb. Et puis il rit.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9organiser l'\u00e9conomie sur un mod\u00e8le durable en r\u00e9organisant l'utilisation des ressources naturelles : Entretien avec Herv\u00e9 Naillon, conseiller en \u00e9cologie industrielle, sp\u00e9cialiste du marketing \u00e9thique et St\u00e9phane Garelli, \u00e9conomiste, professeur IMD \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51912F9C-8C10-43D2-A2BD-0ECD31D1E805", "durationSec": 609, "publicationDate": "2011-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9veloppement durable", "\u00e9conomie", "\u00e9cologie"], "excerpt": "C'est un des grands enjeux de demain : d\u00e9velopper dans nos modes de vie de nouveaux r\u00e9seaux \u00e9conomiques et une r\u00e9organisation dans l'utilisation des ressources naturelles.Par exemple, la fin \u00e9voqu\u00e9e des centrales nucl\u00e9aires permet le d\u00e9veloppement de multiples sources d'\u00e9nergies, de taille modeste, mais connect\u00e9es en r\u00e9seau. Et des sp\u00e9cialistes affirment qu'un des facteurs de r\u00e9ussite de l'\u00e9conomie de demain est pr\u00e9cis\u00e9ment d'appliquer ce mod\u00e8le \u00e0 tous les secteurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste, professeur IMD \u00e0 Lausanne", "name": "Garelli, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller en \u00e9cologie industrielle, sp\u00e9cialiste du marketing \u00e9thique", "name": "Naillon, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gr\u00e8ce. 1. Crise au sein du parti socialiste du premier ministre Georges Papandr\u00e9ou : Entretien avec Christophe Chiclet, journaliste sp\u00e9cialiste de  la Gr\u00e8ce et des Balkans. - 2. Un pays o\u00f9 tout est \u00e0 vendre ce qui cr\u00e9e la grogne des citoyens grec : Entretien avec Andreas H\u00f6fert, chef \u00e9conomiste de l'UBS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D8BC914-3D55-4F72-8E5F-1F97A1961267", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 567, "publicationDate": "2011-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["privatisation", "investissement", "bien"], "excerpt": "Le Premier ministre grec Georges Papandr\u00e9ou, affronte une crise au sein de son propre parti, le Pasok (le parti socialiste) ceci alors qu'il tentait de remanier son gouvernement pour faciliter le vote au parlement d'un nouveau plan d'aust\u00e9rit\u00e9 crucial pour le pays et la zone euro. Apr\u00e8s la d\u00e9mission de deux d\u00e9put\u00e9s socialistes, trente-cinq autres d\u00e9put\u00e9s du groupe majoritaire, critiques vis-\u00e0-vis du plan d'aust\u00e9rit\u00e9 impos\u00e9 par les cr\u00e9anciers du pays UE et FMI, ont demand\u00e9 une r\u00e9union d'urgence de leur groupe.\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste sp\u00e9cialiste de la Gr\u00e8ce et des Balkans", "name": "Chiclet, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "chef \u00e9conomiste de l'UBS", "name": "H\u00f6fert, Andreas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La l\u00e9gislation sur les banques en vue de limiter les risques de faillite a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e par le Conseil des Etats : Commentaire de Christian Favre et interview de Luc Recordon, conseiller aux Etats vaudois vert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96FE1435-6638-4482-876F-2DE7C2530E4D", "durationSec": 143, "publicationDate": "2011-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banque", "l\u00e9gislation", "faillite"], "excerpt": "La l\u00e9gislation sur le \"too big to fail\" a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e par 36 voix, 2 abstentions, sans d'opposition, au Conseil des Etats : le texte vise \u00e0 limiter les risques que les banques \"trop grosses pour faire faillite\" font peser sur l'\u00e9conomie suisse. Le dossier part au Conseil National, avec un signal clair, les grandes banques doivent \u00eatre mieux r\u00e9gul\u00e9es.\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats vaudois \u00e9cologiste", "name": "Recordon, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : La phr\u00e9nologie (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-63833FD0-5BC2-4966-A537-8AC33C5D985D", "durationSec": 551, "publicationDate": "2011-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 054 : Deux mille sous-marins", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-EB18287C-199C-431B-B822-25EA4FFCA64B", "durationSec": 142, "publicationDate": "2011-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les producteurs suisses de graines germ\u00e9es face \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie E. coli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8387C9C-202C-4776-87E0-DED553E7ED84", "thematicGeographicals": ["S\u00e9deilles", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 427, "publicationDate": "2011-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["graine germ\u00e9e", "bact\u00e9rie", "mara\u00eecher", "\u00e9pid\u00e9mie"], "excerpt": "\"Au banc des accus\u00e9s de l \u00e9pid\u00e9mie d E. coli qui s\u00e9vit en Allemagne, on trouve des graines germ\u00e9es bios produites dans une ferme de Basse Saxe dans le nord du pays. Ces petites graines ont provoqu\u00e9 la mort de 37 personnes et intoxiqu\u00e9 plus de 3000 consommateurs. En Suisse, les producteurs de graines germ\u00e9es subissent de plein fouet cette mise en accusation.\r\nJohanna Commenge a voulu savoir comment r\u00e9agissent les producteurs suisses.Urs Gfeller, directeur de -Germe d or- qui produit de graines germ\u00e9es \u00e0 S\u00e9deilles dans la Broye expose la situation actuelle de ce type de production dans notre pays et donne quelques conseils aux consommateurs pour conserver les graines ou pousses germ\u00e9es\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Germe d'or, S\u00e9deilles", "name": "Gfeller, Urs (mara\u00eecher)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Erwin Beyeler n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu dans ses fonctions de procureur du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration par les Chambres f\u00e9d\u00e9rales : Interview de Dick Marty, conseiller aux Etats tessinois PLR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51A9E0E6-340B-4DEA-9D7A-F4C28C89B356", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1269, "publicationDate": "2011-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beyeler, Ernst", "Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration"], "thematicThemes": ["procureur", "administration f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats tessinois PLR", "name": "Marty, Dick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Cuisses de plongeur", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-468BF42A-092D-4840-B5BC-FD4506918169", "durationSec": 169, "publicationDate": "2011-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 362 : Epesses", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-304926FE-A61E-4BA9-9D61-DC4E669EBEB9", "thematicGeographicals": ["Epesses", "Vaud"], "durationSec": 287, "publicationDate": "2011-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le financement des h\u00f4pitaux. D\u00e9cryptage du nouveau syst\u00e8me qui entre en vigueur le 1er janvier 2012", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFF3D46F-F1A1-4895-A9B6-CEE55EB28148", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 718, "publicationDate": "2011-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie", "financement", "h\u00f4pital"], "excerpt": "\"Germaine M\u00fcller d\u00e9crypte le nouveau syst\u00e8me de financement des h\u00f4pitaux qui entre en vigueur le 1er janvier 2012.\r\nTrois grands changements sont pr\u00e9vus. Le premier est le financement par forfaits li\u00e9s aux prestations. Le deuxi\u00e8me concerne les traitements pris en charge par la LAMal dans certains h\u00f4pitaux priv\u00e9s. Le dernier est li\u00e9 aux investissements.Explications de ces modifications et de leurs cons\u00e9quences avec Oliver Peters, directeur administratif et financier du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur administratif et financier du CHUV", "name": "Peters, Oliver", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Hofman, psychologue-clinicien, auteur de l'ouvrage \"L'Impossible s\u00e9paration entre les jeunes adultes et leurs parents\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7669B8E0-B026-420F-9CCC-D5A4EDFF78EA", "durationSec": 3292, "publicationDate": "2011-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie appliqu\u00e9e", "jeune (\u00e2ge)", "relation parent-enfant", "adulte"], "excerpt": "\"\"Rien n'est jou\u00e9 \" : Philippe Hofman, psychologue-clinicien, sp\u00e9cialiste des ados et des seniors, auteur du livre : \"L'impossible s\u00e9paration entre les jeunes adultes et leurs parents publi\u00e9 aux Editions Albin Michel.\r\nLe psychologue-clinicien fran\u00e7ais Philippe Hofman publie \"l'impossible s\u00e9paration entre les jeunes adultes et leurs parents\" chez Albin Michel, un essai percutant qui soul\u00e8ve un immense sujet de soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 la fois \u00e9vident et obscur sur la perrenit\u00e9 des liens de filiation. Dans une soci\u00e9t\u00e9 en prise aux crises et aux ruptures, les jeunes adultes se sentent vuln\u00e9rables. L'Incertitude de l'avenir les rend h\u00e9sitants sur tous les plans. Pour chaque d\u00e9cision, chaque \u00e9tape, ils sollicient le soutien de leurs parents. Ces derniers ont su se construire en se coupant de leurs propres parents, de leurs territoires et de leurs partenaires. Mais jamais de leurs enfants, qu'ils ont  surprot\u00e9g\u00e9s et sacralis\u00e9s. Apr\u00e8s s'\u00eatre coup\u00e9s de tout, ils se sont coll\u00e9s \u00e0 ce qu'ils avaient de plus pr\u00e9cieux : leurs enfants, le seul lien fiable et constant dans le monde \u00e9clat\u00e9 qu'ils ont cr\u00e9\u00e9. Dans son livre, Philippe Hofman d\u00e9crit les paradoxes actuels de cette s\u00e9paration impossible.\r\nJournaliste : Madeleine Caboche\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Hofman, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Martin Suter, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Allmen et les libellules\" (Ed. Bourgois, 2011)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-FB7AAA83-E009-47D8-893A-E55ED6A07C98", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3199, "publicationDate": "2011-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Suter, Martin"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le romancier al\u00e9manique cr\u00e9e un h\u00e9ros r\u00e9current. Allmen, flambeur et cambrioleur \u00e0 ses heures, est un sympathique menteur. \u00ab Allmen et les libellules \u00bb est le premier opus d'une s\u00e9rie de romans policiers. Son h\u00e9ros nous entra\u00eene dans une enqu\u00eate dans le milieu des collectionneurs d'art nouveau.  Connu internationalement depuis son premier roman \"Small world\", Martin Suter se lance aujourd'hui dans un hommage aux polars. Pour cela, il a cr\u00e9\u00e9 un personnage d'escroc-enqu\u00eateur qui se distingue par son go\u00fbt pour l'art et le luxe. Allmen, fils d'un paysan qui a fait fortune en sp\u00e9culant, a men\u00e9 une vie d'oisif et de collectionneur jusqu'\u00e0 ce qu'il ait dilapid\u00e9 l'h\u00e9ritage paternel. Il commence \u00e0 vendre ses \u0153uvres d'art, et quand il se retrouve sur la paille, il chipe des pi\u00e8ces de valeur chez d'autres collectionneurs. Le jour o\u00f9 il d\u00e9robe une magnifique coupe art nouveau chez un richissime Zurichois, il ignore qu'il met le doigt dans un engrenage infernal. Heureusement, Carlos, son serviteur et homme \u00e0 tout faire un peu plus malin que lui, va le tirer de l\u00e0.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Suter, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Teuscher, Raoul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Suter, Martin", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES ARTISANS DU CHANGEMENT : USA, YAOURT BIO - 11.06.16", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-261957", "durationSec": 190, "publicationDate": "2011-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Etats-Unis : Yaourt bio", "En 1983, Gary Hirshberg, habit\u00e9 par des convictions \u00e9cologiques, met sur pied Stonyfield Farm qui d\u00e9veloppe une recette de yogourt fait de lait biologique. Le lait utilis\u00e9 provient de vaches nourries \u00e0 la luzerne et au lin et n'ayant jamais re\u00e7u de traitement hormonal.", "Etats-Unis : Yaourt bio\nLes artisans du changement"], "alternativeTitle": ["Les artisans du changement", "Les artisans du changement - Etats-Unis : Yaourt bio", "Le court du jour se remet au vert"], "imageURL": "//www.rts.ch/3175780.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118373", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LATO SENSU PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3118373", "ece-3120519"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9liminaires", "source": "gico", "visualThemes": ["MISE EN SC\u00c8NE", "ART DRAMATIQUE", "MISE EN SC\u00c8NE", "ART DRAMATIQUE"], "id": "asset-262496", "thematicGeographicals": ["FULLY", "HAUTS-DE-SEINE"], "durationSec": 1597, "mediaType": "video", "excerpt": "* Hauts-de-Seine, Fully : 20110616, immersion dans les coulisses du th\u00e9\u00e2tre de Gennevilliers et de la Belle Usine, o\u00f9 l'on suit le travail des com\u00e9diens et du metteur en sc\u00e8ne, BERTHOLET Mathieu, des r\u00e9p\u00e9titions jusqu'aux repr\u00e9sentations de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"L'avenir seulement\". BERTHOLET Mathieu a imagin\u00e9, pour \u00e9voquer la vie et les id\u00e9es de LUXEMBOURG Rosa, d'exp\u00e9rimenter sur sc\u00e8ne des principes d'autogestion et des possibilit\u00e9s de jeu presque infinies.", "title": "MATHIEU BERTHOLET, TOUS LES JEUX SONT PERMIS - 11.06.16", "visualGeographicals": ["HAUTS-DE-SEINE", "FULLY"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2011-06-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MISE EN SC\u00c8NE", "ART DRAMATIQUE"], "alternativeExcerpt": ["Mathieu Bertholet, tous les jeux sont permis", "Trop de sc\u00e8nes, beaucoup de com\u00e9diens, des possibilit\u00e9s de jeu presque infinies, tel est le dispositif risqu\u00e9 que l'auteur et metteur en sc\u00e8ne Mathieu Bertholet a imagin\u00e9 pour \u00e9voquer la vie et les id\u00e9es de Rosa Luxemburg et exp\u00e9rimenter sur sc\u00e8ne ses principes d'autogestion. Non seulement chaque soir les repr\u00e9sentations seront diff\u00e9rentes mais \u00e0 celles qui ont lieu en Valais participeront des habitants de la r\u00e9gion. Comment vont-ils s'y int\u00e9grer ?", "Mathieu Bertholet, tous les jeux sont permis"], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9liminaires", "Mathieu Bertholet, tous les jeux sont permis", "Pr\u00e9liminaires"], "imageURL": "//www.rts.ch/3196703.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118359", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "CAVADINI, Otto", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BONVIN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PENTUCCI, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3118359", "ece-3120513"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Belle De Jour de Luis Bunuel, 1967 (intro)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DA5700EA-2CC4-4984-94C0-01A88FCB0586", "durationSec": 115, "publicationDate": "2011-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bunuel, Luis"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.06.16", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "DISCRIMINATION SEXUELLE", "VIE POLITIQUE", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)"], "visualGeographicals": ["SION", "PARIS", "EPALINGES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-262729", "durationSec": 1820, "publicationDate": "2011-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Crise en Gr\u00e8ce: les pr\u00e9cisions d'Abraham Zisyadis", "Crise en Gr\u00e8ce: un remaniement minist\u00e9riel est pr\u00e9vu", "Chili: l'\u00e9ruption d'un volcan provoque d'importantes perturbations dans l'espace a\u00e9rien de l'h\u00e9misph\u00e8re sud", "France: suite \u00e0 l'affaire DSK, les langues se d\u00e9lient concernant le harc\u00e8lement sexuel dans le monde politique", "VS: un enfouissement des lignes \u00e0 haute tension serait possible le long du Rh\u00f4ne", "12:45 Le journal", "Projet de loi sur la r\u00e9gulation des grandes banques: l'analyse de Pierre Nebel", "Rendez-vous: la com\u00e9dienne Isabelle Huppert pr\u00e9sente \"Un tramway\", adapt\u00e9 d'une pi\u00e8ce de Tennessee Williams", "Epalinges (VD): visite d'une brasserie artisanale", "R\u00e9serves de devises de la BNS: l'analyse de Nicolas Ross\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118380", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Au soir d'une journ\u00e9e de mobilisation tendue dans les rues d'Ath\u00e8nes contre la nouvelle cure de rigueur, le Premier ministre George Papandreou a annonc\u00e9 mercredi qu'il allait remanier son gouvernement et qu'il demanderait ensuite un vote de confiance au parlement.", "Le trafic a\u00e9rien en Australie, fortement perturb\u00e9 par le nuage de cendres provenant du volcan chilien Puyehue, revenait progressivement \u00e0 la normale jeudi. En revanche, certains avions \u00e9taient encore clou\u00e9s au sol en Nouvelle-Z\u00e9lande et en Am\u00e9rique latine.", "L'arrestation de Dominique Strauss Kahn pour tentative de viol engendre en France un grand d\u00e9ballage m\u00e9diatique concernant des cas de harc\u00e8lement ou de paroles d\u00e9plac\u00e9es. L'Assembl\u00e9e nationale n'est pas \u00e9pargn\u00e9e.", "La question de l'enfouissement des lignes \u00e0 haute tension revient sur le devant de la sc\u00e8ne. Alors qu'une initiative \u00e0 l'\u00e9chelle nationale est annonc\u00e9e, les opposants \u00e0 la ligne pr\u00e9vue entre Chamoson et Chippis (VS) pr\u00e9sentent aujourd'hui une \u00e9tude d\u00e9montrant qu'il est possible d'enfouir les lignes le long des digues du Rh\u00f4ne.", "Depuis plus de 10 ans, ces trois amis brassent leur bi\u00e8re artisanale. Ag\u00e9s entre 26 et 28 ans, ils la proposent ensuite directement dans leur maisonnette transform\u00e9e en brasserie."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3120525", "ece-3118380"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["VIGNE", "URGENCE M\u00c9DICALE", "AMBULANCE", "URGENCE M\u00c9DICALE", "AMBULANCE", "URGENCE M\u00c9DICALE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "M\u00c9DECIN", "URGENCE M\u00c9DICALE", "URGENCE M\u00c9DICALE", "AMBULANCE", "R\u00c9ALISATEUR", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CHANTEUR", "PORTRAIT", "ROCK", "CHANTEUR", "PORTRAIT", "ROCK"], "visualPersons": ["AMIGUET, JEAN-FRANCOIS", "CONSTANTIN, BERNARD", "CONSTANTIN, BERNARD"], "id": "asset-262731", "durationSec": 1139, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.06.16", "visualGeographicals": ["F\u00c9CHY", "SAVIESE", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "SION", "VAL D'ANNIVIERS", "VERBIER", "SAILLON", "SUISSE", "ANZERE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "F\u00e9chy (VD): un vignoble r\u00e9unit des c\u00e9pages du monde entier", "Cossonay (VD): le festival du film rural se tient jusqu'\u00e0 dimanche", "Couleurs locales", "Musique: le rocker suisse Bernie Constantin revient avec un dixi\u00e8me album intitul\u00e9 \"Panorama\"", "VS: la topographie du canton rend les interventions m\u00e9dicales d'urgence compliqu\u00e9es", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118364", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Des c\u00e9pages du monde entier sont cultiv\u00e9s \u00e0 F\u00e9chy depuis une quinzaine d'ann\u00e9es. Ce vignoble un peu particulier donne un mill\u00e9sime unique, qui \u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9 jeudi.", "Le festival du film rural est organis\u00e9 pour la premi\u00e8re fois dans un petit cin\u00e9ma de village \u00e0 Cossonay (VD). On peut y voir les c\u00e9l\u00e8bres Petites fugues ainsi que cinq autres films sur le th\u00e8me de la campagne.", "Bernie Constantin, qui avait r\u00e9volutionn\u00e9 la plan\u00e8te rock en Suisse avec son tube Switzerland Reggae au d\u00e9but des ann\u00e9es 80, est de retour. A 64 ans, le rockeur n'a aucune intention de l\u00e2cher sa guitare. Rencontre.", "Le secours hospitalier est un v\u00e9ritable casse-t\u00eate en Valais. Il faut compter jusqu'\u00e0 50 minutes pour atteindre certains villages au fond des vall\u00e9es avec une ambulance."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3118364", "ece-3118363", "ece-3120507"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "BANQUE", "TAUX D'INT\u00c9R\u00caT", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "COM\u00c9DIEN", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "COM\u00c9DIEN", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "COM\u00c9DIEN", "GUIDE DE MONTAGNE", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "BICYCLETTE", "CASQUE DE PROTECTION", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "BICYCLETTE", "L\u00c9GISLATION", "CASQUE DE PROTECTION", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "L\u00c9GISLATION", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "BICYCLETTE", "L\u00c9GISLATION", "CASQUE DE PROTECTION", "CONTESTATION", "JEUNE (\u00c2GE)", "ENDETTEMENT PUBLIC", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "FEMME DE M\u00c9NAGE", "TRAVAIL CLANDESTIN", "\u00c9CONOMIE M\u00c9NAG\u00c8RE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "CONTR\u00d4LE DES M\u00c9DICAMENTS", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INTERNET", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["HILDEBRAND, PHILIPP", "DANTHINE, JEAN-PIERRE", "ARDITI, PIERRE", "TROILLET, JEAN", "LEUTHARD, DORIS", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "NEIRYNCK, JACQUES", "CASSIS, IGNAZIO", "LOGEAN, GR\u00c9GORY", "NANTERMOD, PHILIPPE", "NANTERMOD, PHILIPPE", "BUTTET, YANNICK", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9"], "id": "asset-262730", "durationSec": 1753, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.06.16", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "USA", "FRANCE", "VALAIS", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "ATHENES", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VETROZ", "VALAIS", "SION", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["BNS", "PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Films d'animation: interview du com\u00e9dien am\u00e9ricain Jack Black, qui interpr\u00e8te une voix du film Kung Fu Panda 2", "Crise en Gr\u00e8ce: la situation \u00e9conomique du pays est pr\u00e9occupante", "Crise en Gr\u00e8ce: les pr\u00e9cisions d'Isabelle Ory, en direct de Bruxelles", "Politique mon\u00e9taire: entretien avec Jean-Pierre Danthine, membre direction g\u00e9n\u00e9rale BNS", "Pr\u00e9vention routi\u00e8re: les blessures \u00e0 la t\u00eate sont fr\u00e9quentes et souvent tr\u00e8s graves chez les cyclistes", "Crise en Gr\u00e8ce: les pr\u00e9cisions d'Alexia Kefalas, en direct d'Ath\u00e8nes", "Conflits d'int\u00e9r\u00eat \u00e0 SwissMedic: le monde politique r\u00e9agit", "VS: l'enqu\u00eate sur la mort de l'alpiniste Erhard Loretan a \u00e9t\u00e9 class\u00e9e", "Pr\u00e9vention routi\u00e8re: le Conseil des Etats prend des mesures, parmi lesquelles le port du casque obligatoire pour les jeunes cyclistes", "19:30 Le journal", "Suisse: les cas de femmes de m\u00e9nage exploit\u00e9es sont fr\u00e9quents", "V\u00e9troz (VS): des requ\u00e9rantes d'asile ont organis\u00e9 un d\u00e9fil\u00e9 de mode au centre du Botza", "Crise en Gr\u00e8ce: le mouvement de protestation se poursuit", "Journal de campagne: l'usage des nouvelles technologies se g\u00e9n\u00e9ralise parmi les candidats aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118362", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Alors que la Gr\u00e8ce s'enfonce dans la crise, les Europ\u00e9ens et le Fonds mon\u00e9taire international continuent de tergiverser. Ils souhaitent imposer de nouvelles mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 aux Grecs, sans toutefois les pousser \u00e0 bout.", "Le casque \u00e0 v\u00e9lo permet souvent d'\u00e9viter le pire en cas d'accident. Les blessures \u00e0 la t\u00eate sont en effet parmi les plus redoutables \u00e0 v\u00e9lo.", "La justice p\u00e9nale ne se prononcera pas sur la mort du guide fribourgeois Erhard Loretan et sur la chute de sa cliente. La responsabilit\u00e9 de son d\u00e9c\u00e8s ne peut \u00eatre imput\u00e9 \u00e0 cette bernoise de 38 ans.", "Le Conseil des Etats a tranch\u00e9. Le casque \u00e0 v\u00e9lo deviendra obligatoire pour tous les enfants et adolescents jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 14 ans.", "En Suisse, un grand nombre des femmes de m\u00e9nages, souvent sans papiers, ne sont pas d\u00e9clar\u00e9es. Echapant \u00e0 tout contr\u00f4le, certaines d'entre-elles sont exploit\u00e9es par leur employeur.", "Des requ\u00e9rantes d'asile ont confectionn\u00e9 et pr\u00e9sent\u00e9 leur cr\u00e9ations jeudi lors d'un d\u00e9fil\u00e9 de mode \u00e0 V\u00e9troz (VS). Ces femmes venues notamment d'Angola, de Somalie ou de Russie, participent \u00e0 des ateliers de couture dans des centres de formation et d'occupation.", "Des dizaines de milliers de Grecs ont manifest\u00e9 contre un nouveau plan d'aust\u00e9rit\u00e9, alors que le premier ministre George Papandreou \u00e9tait engag\u00e9 dans un vif marchandage avec l'opposition de droite.", "A quelques mois des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, de nombreux candidats utilisent les nouvelles technologies, comme Facebook ou Twitter. Exemple extr\u00eame avec le Valaisan Philippe Nantermod, qui a cr\u00e9\u00e9 sa propre application pour smartPhone."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "KEFALAS, Alexia", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3118362", "ece-3118361", "ece-3120510"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Mixer des images en temps r\u00e9el, une nouvelle tendance?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CA2EA5E-21D0-42F9-950C-36D09FE45974", "durationSec": 431, "publicationDate": "2011-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vid\u00e9o", "art vid\u00e9o", "disc-jockey"], "excerpt": "\"Le VJing existe depuis une quinzaine d ann\u00e9es. D abord cantonn\u00e9s derri\u00e8re les platines des DJ, les VJ avaient pour r\u00f4le d enrichir sc\u00e9niquement les prestations musicales. Aujourd hui, les VJ prennent de plus en plus le devant de la sc\u00e8ne. Ils s affranchissent de leur acolytes DJ et deviennent des artistes \u00e0 part enti\u00e8re.\r\nAnouck Merz nous explique cette tendance en \u00e9volution avec un VJ, un sociologue et la coordinatrice du Mapping festival", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "video-jockey, sociologue et la coordinatrice du Mapping Festival", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouk", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Peut-on laisser aller la Gr\u00e8ce \u00e0 la faillite et avec quels risques pour l'Union europ\u00e9enne : D\u00e9bat avec Beat Kappeler, \u00e9conomiste et \u00e9ditorialiste et Michel Juvet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A79C941-1C7E-46A6-AC7B-64E3C7981745", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 699, "publicationDate": "2011-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dette ext\u00e9rieure", "dette publique"], "excerpt": "La note de la dette grecque a encore \u00e9t\u00e9 abaiss\u00e9e de trois crans, ce qui en fait la plus n\u00e9gative au monde. Et aujourd'hui, un non remboursement partiel ou complet de cette dette se pr\u00e9cise, ce qui aurait des cons\u00e9quences sur l'ensemble de la zone euro. Certains sp\u00e9cialistes comme le Nobel d'\u00e9conomie Joseph Stieglitz \u00e9voquent m\u00eame l'implosion de la monnaie unique. In fine, le contribuable europ\u00e9en risque bien de passer \u00e0 la caisse, et un risque syst\u00e9mique nouveau pourrait menacer les finances publiques europ\u00e9ennes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef strat\u00e9giste \u00e0 la Banque Bordier \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Juvet, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste et \u00e9ditorialiste", "name": "Kappeler, Beat", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Blasph\u00e8mes et autres \"crimes contre les symboles\", la sanction p\u00e9nale est-elle l\u00e9gitime ? : Table ronde", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-79158C6D-57A4-4180-9267-03E7AB8E7659", "durationSec": 3324, "publicationDate": "2011-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "\u00e9thique", "h\u00e9r\u00e9sie", "droit p\u00e9nal", "la\u00efcit\u00e9"], "excerpt": "Assiste-t-on \u00e0 un retour du d\u00e9lit de blasph\u00e8me? La notion para\u00eet pourtant contraire aux fondements de l'Etat la\u00efque. La contestation des symboles religieux (crucifix dans les \u00e9coles) ou leur subversion (le fameux \"Piss Christ\") suscite la demande de sanctions ou de protection des \"sensibilit\u00e9s religieuses\". L'Etat et le droit doivent-il se pr\u00e9occuper de prot\u00e9ger le \"sacr\u00e9\", cette notion si floue et si subjective? ", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du site \"Ripostelaique.fr\"", "name": "Cassan, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "avocat, ex-pr\u00e9sident de la LICRA suisse", "name": "Elka\u00efm, Elie", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, th\u00e9oricien de l'\"\u00e9thique minimale\"", "name": "Ogien, Ruwen", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Waterlot, Ghislain", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Majid Pishyar, pr\u00e9sident du Servette FC, propri\u00e9taire la Joaillerie Gilbert Albert SA, retient les salaires des employ\u00e9s de la joaillerie sous pr\u00e9texte qu'il est d\u00e9\u00e7u par le manque d'engagement d'une partie du personnel : Intervew d'Olivier Jornot, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral au Grand Conseil genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C2E4AFB-4CBF-49EE-BE67-6C039BB8DF58", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 379, "publicationDate": "2011-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pishyar, Majid", "Servette FC"], "thematicThemes": ["salaire", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Le nouveau pr\u00e9sident du Servette FC, Majid Pishyar, retient depuis mai, les salaires des employ\u00e9s de la Joaillerie Gilbert Albert SA dont il est le propri\u00e9taire. Majid Pishyar retient les paies, au motif qu'il a \u00e9t\u00e9 \"tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u par le manque d?engagement d?une partie du personnel\", r\u00e9v\u00e8le \"la Tribune de Gen\u00e8ve\". Une mesure ill\u00e9gale, qui surprend pas mal de monde \u00e0 Gen\u00e8ve o\u00f9 l'on commence \u00e0 s'interroger sur la \"m\u00e9thode Pishyar\" qui n'h\u00e9site pas \u00e0 mettre la pression sur le Parlement genevois pour qu'il cofinance un projet de centre de formation pour les jeunes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral au Grand Conseil genevois", "name": "Jornot, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Rose pour les filles, bleu pour les gar\u00e7ons... Des sexes et des couleurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2B91D56-BBD7-44BE-B2D3-3C9020DE5469", "durationSec": 614, "publicationDate": "2011-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couleur", "mode vestimentaire", "chaussure"], "excerpt": "\"Christophe Canut s interroge \u00e0 propos des couleurs des v\u00eatements et des chaussures propos\u00e9s aux femmes et aux hommes.\r\nIl r\u00e9pond \u00e0 un auditeur d\u00e9\u00e7u du choix de couleurs propos\u00e9 aux hommes en mati\u00e8re de chaussures de randonn\u00e9e.\r\nIntervenants: Nic Ulmi, journaliste de mode \u00e0 Edelweiss, Pierre Dubois, chef des designers chez Mammut, et Ren\u00e9 Zibold, designer chez HetM.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste de mode", "name": "Ulmi, Nic", "type": "Participant"}, {"role": "designer chez H&amp;M", "name": "Zibold, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "chef des designers chez Mammut", "name": "Dubois, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : La phr\u00e9nologie (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DF44933A-CD3D-4CDE-AACA-0C9719CBBAF1", "durationSec": 535, "publicationDate": "2011-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Gr\u00e8ce, des milliers de personnes ont bloqu\u00e9 Ath\u00e8nes au cours d'une journ\u00e9e de gr\u00e8ve nationale : 1. Correspondance d'Ang\u00e9lique Kourounis, correspondante RSR Ath\u00e8nes. - 2. D\u00e9bat avec Bernadette S\u00e9gol, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne des syndicats et Anastasia Lazaridis, professeur de lettres \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9714C141-2D10-4D31-8D68-2D69CB03463B", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 652, "publicationDate": "2011-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dette ext\u00e9rieure", "dette publique", "manifestation politique"], "excerpt": "L'indignation plus forte que jamais en Gr\u00e8ce, Ath\u00e8nes totalement bloqu\u00e9e aujourd'hui. Des b\u00e2timents. Les Grecs, somm\u00e9s de serr\u00e9 la ceinture non pas d'un mais de 2 crans, ne croient m\u00eame plus en leurs syndicats. Ils se disent simplement indign\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne des syndicats", "name": "Segol, Bernadette", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de lettres \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Lazaridis, Anastasia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Ath\u00e8nes", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (152) : Poil au cul", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B17FE3D4-5789-4206-88FA-52D69B654B79", "durationSec": 121, "publicationDate": "2011-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Amuseur \u00e0 mus\u00e9e : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1F0D90C0-525E-442C-A537-2947C699DE5E", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 193, "publicationDate": "2011-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "architecture", "concours"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 361 : Arconciel", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3EE37E18-3578-4371-8BC9-EC2229B80A41", "thematicGeographicals": ["Arconciel", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 272, "publicationDate": "2011-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Burkina Faso 2011, le printemps africain (5/5): les tricoteuses de sacs plastiques", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8D16741E-0F4E-4EBB-965F-CF36068F9AF5", "thematicGeographicals": ["Burkina Faso", "Afrique"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2011-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida", "vie quotidienne", "sac plastique"], "excerpt": "\"V\u00e9ritable fl\u00e9au au Burkina Faso et en Afrique en g\u00e9n\u00e9ral, les sachets en plastique, apparus dans les ann\u00e9es 1990, s'accumulent dans les champs, empoisonnent les troupeaux, bouchent les caniveaux et favorisent la reproduction des moustiques, entra\u00eenant ainsi un accroissement du paludisme. \u00c0 Bobo-Dioulasso, un groupe de femmes a cr\u00e9\u00e9 un centre de recyclage de ces d\u00e9chets.\r\nApr\u00e8s les avoir ramass\u00e9s puis lav\u00e9s de nombreuses fois, elles les tricotent ou les tissent pour en faire des porte-cl\u00e9s, des sacs et m\u00eame des v\u00eatements.\r\nAu-del\u00e0 de l?aspect environnemental, ces femmes, originaires de quartiers pauvres de la ville, ont trouv\u00e9 dans ce travail une source de revenus stables, leur permettant d?obtenir davantage d?autonomie.\r\nChristiane Lamizana et Haoua Ilboudo, respectivement pr\u00e9sidente et directrice de ce centre, Le Gafreh, nous guident \u00e0 travers sacs plastiques et m\u00e9tiers \u00e0 tisser.\r\nL'invit\u00e9e:\r\nAgathe Kantiono est la responsable de l?Association Yerelon (Se conna\u00eetre soi-m\u00eame) qui lutte depuis de nombreuses ann\u00e9es contre le SIDA, avec un travail de pr\u00e9vention et de prise en charge des personnes malades ou s\u00e9ropositives.\r\nAgathe Kantiono nous parle de son travail et nous donne les derni\u00e8res nouvelles de Bobo Dioulasso, seconde ville du pays, agit\u00e9e depuis une semaine par les pillages des militaires et l?intervention des troupes de la Garde pr\u00e9sidentielle. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de Yerelon", "name": "Kantiono, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "Burkinab\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Gonneville, Laure de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Erwin Beyeler n'est plus procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration, il n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu par les Chambres f\u00e9d\u00e9rales : Commentaire de Vincent Bourquin et interview de Carlo Sommaruga, conseiller national genevois socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48D23881-9947-4AC6-B7B8-D78E4AE5D71D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 350, "publicationDate": "2011-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "Beyeler, Ernst"], "thematicThemes": ["\u00e9lection"], "excerpt": "Le lib\u00e9ral-radical schaffousois avait besoin de 114 voix pour \u00eatre r\u00e9\u00e9lu. Et devant les Chambres f\u00e9d\u00e9rales r\u00e9unies, il n'en a obtenu que 109 voix. C'est la premi\u00e8re fois que patron du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e9tait \u00e9lu par le Parlement et non pas par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Et, cette non-r\u00e9\u00e9lection est un v\u00e9ritable coup de tonnerre. La balle est maintenant dans le camp de la commission judiciaire qui esp\u00e8re pr\u00e9senter un candidat au poste de procureur de la Conf\u00e9d\u00e9ration, lors de la prochaine session d\u00e9j\u00e0.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois socialiste", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Berthoud, illustrateur : A propos de son exposition \"Fran\u00e7ois Berthoud, l'art le l'illustration de mode\" au Museum f\u00fcr Gestaltung de Z\u00fcrich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4781050D-E339-4C8C-864D-E7B5973058D1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 541, "publicationDate": "2011-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berthoud, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["illustration", "exposition d'art", "gravure", "mode vestimentaire", "publicit\u00e9"], "excerpt": "L'illustrateur de mode suisse Fran\u00e7ois Berthoud est \u00e0 l'honneur au Museum f\u00fcr Gestaltung Z\u00fcrich. Il a sign\u00e9 des illustrations pour des magazines comme Vanity ou Vogue en usant des techniques de la gravure sur linol\u00e9um, du \u00abdripping\u00bb ou du num\u00e9rique. Il a \u00e9galement marqu\u00e9 les campagnes publicitaires de nombreuses maisons de haute couture, de Yves Saint Laurent et Bulgari \u00e0 Viktor&Rolf ou Christian Dior, en passant par Ferragamo.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "illustrateur", "name": "Berthoud, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Bernard Vuill\u00e8me, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"M. Karl & Cie\" (Ed. Zo\u00e9, 2011)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-93536220-5B52-4CF3-835A-F90271073D52", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3177, "publicationDate": "2011-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Journaliste, critique litt\u00e9raire, \u00e9crivain et\u2026 esprit libre, le Chaux-de-Fonnier Jean-Bernard Vuill\u00e8me publie un roman aux saveurs kafka\u00efennes. Avec des accents burlesques, l'auteur plonge son lecteur dans le huis-clos d'une grande entreprise de service. Au risque d'y perdre son assurance et son identit\u00e9. Il s'appelle Georges Rognon. Quinquag\u00e9naire, il est ce qu'on appelle dans le monde du travail \u00ab un senior \u00bb. Par un matin brumeux, il se pr\u00e9sente \u00e0 la responsable des ressources humaines d'une grande compagnie d'assurances. Un poste de m\u00e9diateur y est \u00e0 pourvoir. Ne doutant pas qu'il est l'homme de la situation, Georges se montre convaincant et se fait embaucher imm\u00e9diatement. Premi\u00e8re \u00e9cart : la responsable des RH l'informe que dor\u00e9navant il s'appellera Monsieur Karl. Etrange nom d'emprunt dont le nouveau collaborateur s'accommodera sans broncher. Mais les ennuis commenceront lorsque notre homme prendra conscience de son inutilit\u00e9 au sein de l'entreprise, personne n'\u00e9tant capable de l'informer sur son cahier des charges. \u00ab M. Karl & Cie \u00bb, un roman aux d\u00e9rapages multiples qui revient de loin. L'auteur en a commenc\u00e9 la r\u00e9daction au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980. Insatisfait du r\u00e9sultat, il l'a laiss\u00e9 m\u00fbrir au fond d'un tiroir avant de le tirer de son purgatoire et de le r\u00e9\u00e9crire compl\u00e8tement. On y trouve des th\u00e8mes chers \u00e0 Jean-Bernard Vuill\u00e8me li\u00e9s \u00e0 l'identit\u00e9, \u00e0 la difficult\u00e9 de trouver sa place dans un monde opaque. Jusqu'\u00e0 cette conclusion inqui\u00e9tante qui laisse penser que l'individu n'est qu'un personnage de fiction, livr\u00e9 au bon vouloir d'un d\u00e9miurge des temps modernes. L'univers de Jean-Bernard Vuill\u00e8me est certes burlesque, mais sous la dr\u00f4lerie suinte l'effroi d'\u00eatre au monde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vuill\u00e8me, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vuill\u00e8me, Jean-Bernard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 053 : Le diable", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-02EB89F2-128B-4B4C-BFA5-F3E737346C35", "durationSec": 179, "publicationDate": "2011-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil des Etats fait un premier pas significatif en faveur de la loi sur le too big to fail concernant les grandes banques et le risque qu'elles font courrir au pays : Interview de Dick Marty, conseiller aux Etats tessinois lib\u00e9ral-radical", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15B086F6-1144-4156-886A-4FE8F7B4B229", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 81, "publicationDate": "2011-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "banque"], "excerpt": "Ce texte illustre le coup de vis recommand\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour limiter les risques que les banques dites \"trop grosses pour faire faillites\" font peser sur l'\u00e9conomie du pays, comme ce fut le cas de l'UBS en 2008.  Faute de temps, les d\u00e9bats ont \u00e9t\u00e9 interrompus. Mais la mesure phare exigeant le doublement des fonds propres des grandes banques a nettement pass\u00e9 la rampe. De quoi renforcer la comp\u00e9titivit\u00e9 de la place financi\u00e8re suisse. C'est la conviction du conseiller aux Etats PLR tessinois Dick Marty.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats tessinois lib\u00e9ral-radical", "name": "Marty, Dick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES ARTISANS DU CHANGEMENT : INDE, RURAL INNONVATION NETWORK - 11.06.15", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-261958", "durationSec": 194, "publicationDate": "2011-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Inde : Rural innovation network\nLes artisans du changement", "Inde : Rural innovation network", "Fond\u00e9 en 2001, par Paul Basil, le Rural Innovation Network est une organisation qui offre un soutien technique et financier \u00e0 des paysans indiens qui souhaitent d\u00e9velopper une id\u00e9e innovatrice."], "alternativeTitle": ["Le court du jour se remet au vert", "Les artisans du changement", "Les artisans du changement - Inde : Rural innovation network"], "imageURL": "//www.rts.ch/3175781.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118411", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LATO SENSU PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3120563", "ece-3118411"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["VIADUC", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "CAMPING", "CAMPING", "CAMPING", "CAMPING", "ARTISANAT", "P\u00c2TE ALIMENTAIRE", "SANTON", "GASTRONOMIE", "PRI\u00c8RE", "CHANSON", "ART CULINAIRE", "ARTISANAT", "P\u00c2TE ALIMENTAIRE", "GASTRONOMIE"], "id": "asset-262502", "thematicGeographicals": ["YVONAND", "NAPLES"], "durationSec": 3562, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yvonand : 20100700, le camping est un mode de vie pour de nombreux vacanciers. La vie en plein air, la proximit\u00e9 avec les autres campeurs et les al\u00e9as de la m\u00e9t\u00e9o font partie de cet univers\n* Naples : 20101000, les p\u00e2tes sont un des symboles de la ville de Naples. Elles sont aussi l'occasion de visiter les quartiers populaires et artisans de cette ville color\u00e9e.", "title": "LA VIE AU GRAND AIR : CAMPING // VIVA LA PASTA // HOTENN AUSSERBERG - 11.06.15", "visualGeographicals": ["VALAIS", "YVONAND", "YVONAND", "YVONAND", "YVONAND", "NAPLES", "NAPLES", "NAPLES", "NAPLES"], "visualCorporations": ["BLS"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2011-06-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" derni\u00e8re \u00e9mission Passe-moi les jumelles pr\u00e9sent\u00e9e par Beno\u00eet Aymon"], "alternativeExcerpt": ["La vie au grand air", "La vie au grand air", "Qu'importe la promiscuit\u00e9, les odeurs de sardines et les caprices de la m\u00e9t\u00e9o, le camping a ses inconditionnels. Une sorte de microcosme bon enfant qui recr\u00e9e de toute pi\u00e8ce des vacances baln\u00e9aires au bord de la mer... tout en restant en Suisse! Pour percer l'\u00e2me de l'Italie dans ce qu'elle a de plus intime, il faut en revanche imp\u00e9rativement se rendre \u00e0 Naples. O\u00f9 l'on d\u00e9couvre qu'au pied du V\u00e9suve, la pasta est plus qu'un art de vivre, c'est une religion. La balade du mois serpente le long de l'ancienne ligne du Loetschberg. Assur\u00e9ment de quoi vous donner des fourmis dans les jambes...", "Un peu plus de trois heures de marche pour une dizaine de kilom\u00e8tres le long de l'ancienne ligne du L\u00f6tschberg: des tunnels, des ponts et des passages escarp\u00e9s! Amateurs de vertige s'abstenir... mais pour les autres, parcours cinq \u00e9toiles \u00e0 notre catalogue!"], "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "La vie en plein air", "Bonus web: Carlo Leggiari de l'association Celanapoli", "Bonus web: rencontre fortuite dans les rues de Naples", "La vie en plein air - Viva la pasta!", "Bonus web: coup de tabac sur le camping", "Viva la pasta!", "Balade de Hotenn \u00e0 Ausserberg", "La vie en plein air"], "imageURL": "//www.rts.ch/3159941.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118405", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "DEL GAUDIO, Gianni", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICKI, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CHARPIE, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "PREISWERK, Monique", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUVIN, Rebecca", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GAUSS, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERSTER, Jeanne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAHRER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3120556", "ece-3120528", "ece-3118405"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "CONTR\u00d4LE DES M\u00c9DICAMENTS", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "CONTR\u00d4LE DES M\u00c9DICAMENTS", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "CONTR\u00d4LE DES M\u00c9DICAMENTS", "INDUSTRIE P\u00c9TROLI\u00c8RE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "ART PLASTIQUE ET ART APPLIQU\u00c9", "EXPOSITION D'ART", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["BEERLI, CHRISTINE", "GUTZWILLER, FELIX", "RUEY, CLAUDE"], "id": "asset-262727", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.06.15", "visualGeographicals": ["BALE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BALE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Drame de l'A1: le policier vaudois qui avait tu\u00e9 un jeune voleur de voitures a \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9", "Co\u00fbts de la sant\u00e9: le Conseil des Etats s'interroge concernant une limite financi\u00e8re pour les traitements m\u00e9dicamenteux", "Crise en Gr\u00e8ce: des dizaines de milliers de personnes manifestent contre les mesures d'aust\u00e9rit\u00e9", "Conflit d'int\u00e9r\u00eat \u00e0 SwissMedic: entretien avec Pierre-Yves Maillard, pr\u00e9sident Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux de la Sant\u00e9", "Erwin Beyeler non r\u00e9\u00e9lu: le procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration est d\u00e9savou\u00e9 par l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "B\u00e2le: la foire d'Art contemporain \"Art Basel\" ouvre ses portes", "Erwin Beyeler non r\u00e9\u00e9lu: l'analyse de Romaine Morard", "Conflit d'int\u00e9r\u00eat \u00e0 SwissMedic: une enqu\u00eate de la TSR r\u00e9v\u00e8le que certains experts sont li\u00e9s financi\u00e8rement \u00e0 l'industrie pharmaceutique", "La Havane: le Jounal de campagne de Che Guevara a \u00e9t\u00e9 rendu public par sa famille", "Vladimir Poutine \u00e0 Gen\u00e8ve: les Russes entretiennent des relations privil\u00e9gi\u00e9es avec Gen\u00e8ve", "19:30 Le journal", "Vladimir Poutine \u00e0 Gen\u00e8ve: le premier ministre russe est invit\u00e9 par l'Organisation internationale du travail", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Le policier vaudois n\u2019avait pas l\u2019intention de tuer. Il a agi selon les directives polici\u00e8res et il avait des raisons de se sentir menac\u00e9. C\u2019est en substance le contenu du non-lieu rendu public mercredi par le procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Fribourg dans l'affaire du drame de l'A1.", "Certains traitements m\u00e9dicamenteux, qui atteignent des prix parfois exorbitants, sont remis en question. Le sujet provoque le d\u00e9bat au Conseil des Etats.", "Des dizaines de milliers de Grecs ont manifest\u00e9 mercredi contre un nouveau plan d'aust\u00e9rit\u00e9, alors que le Premier ministre George Papandreou \u00e9tait engag\u00e9 dans un vif marchandage avec l'opposition de droite.", "Erwin Beyeler devra abandonner son poste de procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration. L'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale a refus\u00e9 mercredi de le reconduire dans ses fonctions. Le Schaffhousois n'a obtenu que 109 voix sur 227 bulletins valables. Le procureur a manqu\u00e9 ainsi de cinq voix la majorit\u00e9 absolue.", "Art Basel a ouvert ses portes au public ce mercredi. Cet \u00e9v\u00e8nement d'importance europ\u00e9enne dans le Monde de l'Art contemporain donne parfois lieu \u00e0 des oeuvres spectaculaires.", "L'\u00e9mission Temps Pr\u00e9sent r\u00e9v\u00e8le l'existence de conflits d'int\u00e9r\u00eats potentiels au sein de SwissMedic. Certains experts qui homologuent les m\u00e9dicaments poss\u00e8dent en effet des actions dans le domaine de l'industrie pharmaceutique.", "La veuve, la fille a\u00een\u00e9e et des compagnons d'Ernesto \"Che\" Guevara ont pr\u00e9sent\u00e9 mardi, \u00e0 l'occasion du 83e anniversaire de sa naissance, le Journal de la campagne du gu\u00e9rillero argentino-cubain dans la Sierra Maestra avant la R\u00e9volution cubaine de 1959, jamais publi\u00e9.", "Vladimir Poutine peut compter sur de nombreux relais au bout du lac, notamment Guennadi Timtchenko. Sa soci\u00e9t\u00e9 Gunvor n\u00e9gocie 30% du p\u00e9trole russe depuis ses bureaux genevois.", "Vladimir Poutine est de passage \u00e0 Gen\u00e8ve. Il a choisi la tribune de l'Organisation internationale du Travail pour afficher sa grande ambition: enrichir les Russes et rendre la Russie plus puissante."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118398", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3118397", "ece-3118398", "ece-3120553"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "EMPLOI", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DIPLOMATIE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AVION CIVIL", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AVION CIVIL", "BANQUE", "FAILLITE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "R\u00c9GULATION \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9LECTION", "PROCUREUR", "\u00c9LECTION", "PROCUREUR", "AUTOROUTE", "HOMICIDE PAR N\u00c9GLIGENCE", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "AUTOROUTE", "HOMICIDE PAR N\u00c9GLIGENCE", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "AUTOROUTE", "HOMICIDE PAR N\u00c9GLIGENCE", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "VOL \u00c0 L'\u00c9TALAGE", "GARDERIE", "STADE DE FOOTBALL", "STADE DE FOOTBALL", "PHOTOGRAPHIE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21"], "visualPersons": ["POUTINE, VLADIMIR", "SOMAVIA, JUAN", "CALMY-REY, MICHELINE", "POUTINE, VLADIMIR", "PICCARD, BERTRAND", "BORSCHBERG, ANDR\u00c9", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "BERSET, ALAIN", "FEHR, HANS", "SOMMARUGA, CARLO", "LUSCHER, CHRISTIAN", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9", "FEHR, HANS", "SOMMARUGA, CARLO", "LUSCHER, CHRISTIAN", "MARTY, DICK", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9", "GASSER, FABIEN", "DEMIERRE, ANNE-CLAUDE", "FREI, FABIAN", "GAVRANOVIC, MARIO"], "id": "asset-262726", "durationSec": 1845, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.06.15", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "BOURGET, LE", "BRUXELLES", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG", "VAUD", "GENEVE", "GENEVE", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "DANEMARK"], "visualCorporations": ["OIT", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Drame de l'A1: le policier vaudois qui avait tu\u00e9 un jeune voleur de voitures a \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9", "Crise en Gr\u00e8ce: des milliers de personnes descendent dans la rue contre les mesures d'aust\u00e9rit\u00e9", "Football: l'\u00e9quipe suisse M21 fait un pas vers les demi-finales en battant l'Islande", "FR: le Grand Conseil approuve une loi visant \u00e0 encourager la cr\u00e9ation de nouvelles places de cr\u00e8che", "12:45 Le journal", "Gen\u00e8ve: le premier ministre russe Vladimir Poutine participe \u00e0 la conf\u00e9rence de l'Organisation internationale du Travail", "Rendez-vous: le photographe Didier Ruef pr\u00e9sente le livre \"Recycle\"", "NE Xamax: le renouvellement de la pelouse du stade de la Maladi\u00e8re suscite le d\u00e9bat", "Crise en Gr\u00e8ce: le point avec Alexia Kefalas, en direct d'Ath\u00e8nes", "R\u00e9gulation des grandes banques: le Conseil des Etats se prononce en faveur d'une augmentation des fonds propres \u00e0 19%", "Le procureur de la Conf\u00e9d\u00e9ration Erwin Beyeler perd son poste: les pr\u00e9cisions de David Berger", "Douane de Chancy (GE): quatre voleurs \u00e9quip\u00e9s de mat\u00e9riel permettant de tromper les d\u00e9tecteurs des magasins ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s", "Erwin Beyeler, procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration, n'a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu par l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "L'avion Solar Impulse s'est pos\u00e9 \u00e0 Paris apr\u00e8s seize heures de vol"], "alternativeExcerpt": ["Le policier vaudois n\u2019avait pas l\u2019intention de tuer. Il a agi selon les directives polici\u00e8res et il avait des raisons de se sentir menac\u00e9. C\u2019est en substance le contenu du non-lieu rendu public mercredi par le procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Fribourg dans l'affaire du drame de l'A1.", "Administrations, transports et commerces \u00e9taient perturb\u00e9s mercredi en Gr\u00e8ce, jour de gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale contre un nouveau plan de rigueur pr\u00e9par\u00e9 par le gouvernement, qui tente d'obtenir une deuxi\u00e8me aide financi\u00e8re de la zone euro et du FMI pour ce pays au bord de la faillite.", "Actuellement, le canton de Fribourg compte 8 places pour 100 enfants. La loi devrait permettre de soulager financi\u00e8rement les familles et d'encourager la cr\u00e9ation de nouvelles places.", "Le premier ministre russe Vladimir Poutine a d\u00e9fendu son bilan \u00e9conomique et social mercredi \u00e0 Gen\u00e8ve, devant les 3000 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la conf\u00e9rence de l'Organisation internationale du travail (OIT). Il a pr\u00f4n\u00e9 une \u00abpolitique active et dynamique\u00bb du d\u00e9veloppement social.", "La ville de Neuch\u00e2tel annoncera mercredi apr\u00e8s-midi si elle accepte de changer le gazon synth\u00e9tique du stade de la Maladi\u00e8re. C'est une exigence de la nouvelle direction tch\u00e9tch\u00e8ne du club NE Xamax. Or le choix des autorit\u00e9s ne sera pas sans cons\u00e9quence.", "La Suisse a fait un pas vers une r\u00e9gulation plus s\u00e9v\u00e8re de ses banques. Le Conseil des Etats a approuv\u00e9 les points principaux du projet de loi \"Too big to fail\", qui comprend notamment une augmentation des fonds propres \u00e0 19%. pour \u00e9viter toute r\u00e9p\u00e9tition du sauvetage de l'UBS.", "Quatre individus originaires de Mongolie ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s \u00e0 la douane de Chancy (GE) pour vol de marchandises. Ils \u00e9taient \u00e9quip\u00e9s d'un mat\u00e9riel tr\u00e8s \u00e9labor\u00e9, permettant de tromper les d\u00e9tecteurs des grands magasins.", "Erwin Beyeler devra abandonner son poste de procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration. L'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale a refus\u00e9 mercredi de le reconduire dans ses fonctions. Le Schaffhousois n'a obtenu que 109 voix sur 227 bulletins valables. Le procureur a manqu\u00e9 ainsi de cinq voix la majorit\u00e9 absolue.", "Solar Impulse a atterri sans encombre mardi \u00e0 21h15 \u00e0 l'a\u00e9roport fran\u00e7ais du Bourget, apr\u00e8s un vol qui a dur\u00e9 un peu plus de seize heures. L'avion solaire sera l'invit\u00e9 d'honneur du 49e salon international de l'a\u00e9ronautique qui s'ouvre le 20 juin."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118418", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "KEFALAS, Alexia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3120572", "ece-3118418"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ESCALADE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "STADE DE FOOTBALL", "PELOUSE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "CHAPELLE", "T\u00c9L\u00c9SI\u00c8GE", "ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9TENU", "PRISON", "ASSISTANCE SOCIALE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "ASSISTANCE SOCIALE"], "id": "asset-262728", "durationSec": 1140, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.06.15", "visualGeographicals": ["MOL\u00c9SON", "NEUCHATEL-VILLE", "PETIT-LANCY", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "THONEX"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "PROCTER AND GAMBLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Gen\u00e8ve: la multinationale Procter&Gamble recrute de nombreux employ\u00e9s \u00e0 la sortie de leurs \u00e9tudes", "NE Xamax: la Ville refuse renouveler la pelouse du Stade de la Maladi\u00e8re dans l'imm\u00e9diat", "La Tzoumaz (VS): une chapelle a \u00e9t\u00e9 am\u00e9nag\u00e9e dans le b\u00e2timent de l'ancien t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge", "Le Mol\u00e9son (FR): 5'000 personnes sont attendues sur les Via Ferrata cet \u00e9t\u00e9", "Gen\u00e8ve: une association tente de faciliter la vie des enfants dont l'un des parents est prison", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118404", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cialis\u00e9 dans les biens de consommation courants, Procter&Gamble emploie \u00e0 Gen\u00e8ve plus de 3'000 personnes. Chaque mois, la multinationale recrute une quinzaine de nouveaux employ\u00e9s, dont beaucoup d'\u00e9tudiants fra\u00eechement diplom\u00e9s.", "La ville de Neuch\u00e2tel ne se laisse pas mettre sous pression par les voeux des nouveaux dirigeants du club de football de Xamax. Elle entre en mati\u00e8re pour un changement du rev\u00eatement synth\u00e9tique us\u00e9 du stade de la Maladi\u00e8re, mais dans le respect du processus d\u00e9mocratique.", "A la Tsoumaz (VS), le b\u00e2timent de d\u00e9part du t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9 en chapelle. L'installation \u00e9tait d\u00e9saffect\u00e9e depuis quelques ann\u00e9es. Il s'agit d'une premi\u00e8re en Suisse.", "Les Via Ferrata attirent de plus en plus de Suisses. Reportage au Mol\u00e9son, o\u00f9 chaque crochet est minutieusement contr\u00f4l\u00e9 avant le d\u00e9but de la saison.", "En Suisse, plus de 2000 enfants doive aller \u00e0 la prison pour voir leur papa ou leur maman. Cette situation cr\u00e9e beaucoup d'angoisse et de stress. Reportage \u00e0 Gen\u00e8ve aupr\u00e8s d'une association, qui m\u00e8ne actuellement une op\u00e9ration de sensibilisation \u00e0 ce sujet."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3118404", "ece-3118403", "ece-3120554"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Recette \"Sauvons les concombres\"", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-CB23DA9B-43D3-41F3-A567-307656C9D20B", "durationSec": 168, "publicationDate": "2011-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La discrimination salariale entre homme et femme est toujours une r\u00e9alit\u00e9 : 1. Les secteurs o\u00f9 les discriminations sont les plus criantes : Commentaire de Francesca Argiroffo. - 2. D\u00e9bat avec Ruth Dreifuss, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale et Blaise Matthey, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la f\u00e9d\u00e9ration des entreprises", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1D32880-E0BE-42A2-99D1-5ECF5C020D68", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1413, "publicationDate": "2011-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9galit\u00e9 des sexes", "salaire"], "excerpt": "Il y a 20 ans, le 14 juin 1991, les femmes d\u00e9cr\u00e9taient la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale pour obtenir l'\u00e9galit\u00e9 de salaires entre hommes et femmes. La discrimination salariale contre les femmes, comment lutter? L'Etat doit-il sanctionner les entreprises qui r\u00e9mun\u00e8rent moins bien les femmes que les hommes, les femmes doivent-elles \u00eatre plus combatives, aller plus souvent devant les tribunaux? Le point sur ces in\u00e9galit\u00e9s de salaires et ces 20% de diff\u00e9rence en moyenne que mettent en avant les syndicats. Sur ce chiffre, la moiti\u00e9 environ rel\u00e8ve de la discrimination. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de la f\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes", "name": "Matthey, Blaise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 360 : Grimisuat", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E54ACAE9-3ADE-41C0-975D-C6BB656AE19D", "thematicGeographicals": ["Valais", "Grimisuat"], "durationSec": 260, "publicationDate": "2011-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Burkina Faso 2011, le printemps africain (4/5): le Sahel d\u00e9sert\u00e9", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7CA7D0D1-3E8D-4AAF-A62F-253C4BFBF66F", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Burkina Faso", "Sahel"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "tourisme", "d\u00e9sert"], "excerpt": "Sahel d\u00e9sert\u00e9\r\nDepuis que la menace islamiste gronde au Mali et au Niger, les autorit\u00e9s occidentales d\u00e9conseillent fortement \u00e0 leurs ressortissants de se rendre au nord du Burkina. \r\nR\u00e9sultat, plus aucun touriste ne visite cette majestueuse r\u00e9gion de dunes, habit\u00e9e par des Touaregs, Peuls, Bellas et Songha\u00efs. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLe site de Philippe Dudouit <http://www.phild.ch> \r\nRissa et son fils Mohamed, Kel Tamasheq, racontent comment ils ont d\u00e9velopp\u00e9 le tourisme solidaire au Sahel burkinab\u00e9, et combien ils souffrent de l\u2019absence de clients.\r\nParall\u00e8lement aux avions et h\u00e9licopt\u00e8res de surveillance au-dessus de leurs t\u00eates, ils font la tourn\u00e9e des chefs coutumiers aux fronti\u00e8res malienne et nig\u00e9rienne \u00e0 la recherche d\u2019\u00e9ventuelles traces terroristes dont ils entendent parler dans les m\u00e9dias. Selon eux, \"il n\u2019y a rien de cela au Burkina!\"\r\nL'invit\u00e9:\r\nPhilippe Dudouit est un photographe lausannois. Il est le laur\u00e9at en 2007 et 2008 du World Press Photo, la distinction la plus prestigieuse du photojournalisme. Depuis plusieurs ann\u00e9es, Philippe Dudouit se rend aupr\u00e8s des rebelles Touaregs du Mali et du Niger. Il nous parle de ces hommes du d\u00e9sert, extr\u00eamement mobiles dans cette immense r\u00e9gion du Sahara qu\u2019ils connaissent comme leur poche, qui vivaient de trafics et de tourisme, avant que les terroristes de d\u2019Al-Qaida au Maghreb n'y am\u00e8nent le chaos.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Dudouit, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Burkinab\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Gonneville, Laure de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "30 ans de protection des consommateurs en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38E593E3-1542-4CD3-9B2A-3EC60A20A524", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 464, "publicationDate": "2011-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00e9d\u00e9ration romande des consommatrices (-&gt;1995)"], "thematicThemes": ["protection des consommateurs", "constitution"], "excerpt": "\"Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration Romande des Consommateurs, tire le bilan de l article constitutionnel sur la protection des consommateurs et des consommatrices. \r\nLe 14 juin 1981, le peuple et les cantons acceptaient ce texte \u00e0 une majorit\u00e9 de plus de 66%.\r\nAnouck Merz, \u00e9voque le contenu de cet article constitutionnel qui correspond \u00e0 l article 97 de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale et comprend trois alin\u00e9as. \r\nLe premier est d ordre g\u00e9n\u00e9ral: il \u00e9nonce que la Conf\u00e9d\u00e9ration prend des mesures destin\u00e9es \u00e0 prot\u00e9ger les consommateurs et consommatrices. \r\nDans le deuxi\u00e8me, la Conf\u00e9d\u00e9ration l\u00e9gif\u00e8re sur les voies de droits ouvertes aux organisations de consommateurs. \r\nLe dernier dit ceci: - Les cantons pr\u00e9voient une proc\u00e9dure de conciliation ou une proc\u00e9dure judiciaire simple et rapide pour les litiges dont la valeur litigieuse ne d\u00e9passe pas un montant d\u00e9termin\u00e9. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral fixe ce montant\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9tairte g\u00e9n\u00e9ral de la FRC", "name": "Fleury, Mathieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Fleury, Mathieu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'aime pas les gens", "source": "siranau", "title": "J'aime pas les gens : Interview de Nicolas Favre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03965BC0-41B9-4512-86D0-1F0F85D64470", "durationSec": 3489, "publicationDate": "2011-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "documentaliste", "name": "Favre, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Faut-il ouvrir la fonction de pr\u00eatre aux homosexuels? : D\u00e9bat avec Jacques Neirynck, conseiller national PDC vaudois et Claude Ducarroz, pr\u00e9v\u00f4t de la cath\u00e9drale de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E7E170D-B53D-44DF-AFAB-62ECA659A87D", "durationSec": 814, "publicationDate": "2011-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00eatre", "homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Des catholiques b\u00e2lois le revendiquent, et ont lanc\u00e9 une initiative en ce sens. Ils demandent que non seulement les hommes mari\u00e9s et les femmes soient admis \u00e0 l'ordination, mais aussi les gays et les lesbiennes. Selon les initiants, il s'agit pour l'\u00e9glise de s'adapter \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois PDC", "name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9v\u00f4t de la cath\u00e9drale de Fribourg", "name": "Ducarroz, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bras croisade : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3963A1C8-DB7B-4605-BFDE-53D4D4D7CB2C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 182, "publicationDate": "2011-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "humour", "gr\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : S\u00e9bastien Jaquet, consommateur occasionnel de psychotropes, \u00e0 propos d'une \u00e9tude lausannoise qui montre que les jeunes sont conscients des m\u00e9faits de la drogue", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6627FB6E-48C9-44B9-BFF7-DC6C373A7119", "durationSec": 309, "publicationDate": "2011-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}]}}