{"response": {"numFound": 8519, "start": 4500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "QUE SERA DEMAIN ? : CENTRAFRIQUE, LA SCIENCE DES PYGMEES - 11.06.10", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-261093", "durationSec": 190, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Centrafrique : La science des Pygm\u00e9es", "Les Pygm\u00e9es poss\u00e8dent une parfaite connaissance de leur for\u00eat. Depuis toujours, ils s'y procurent tout ce dont ils ont besoin et la v\u00e9n\u00e8rent.", "Centrafrique : La science des Pygm\u00e9es\nQue sera demain?"], "alternativeTitle": ["Que sera demain?", "Que sera demain? - Centrafrique : La science des Pygm\u00e9es", "Le court du jour se remet au vert"], "imageURL": "//www.rts.ch/3175433.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105138", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "10 FRANCS PRODUCTION", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3105138", "ece-3103553"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "FROMAGE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "DISTRIBUTEUR AUTOMATIQUE", "CHANSON", "CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CAR POSTAL", "DAMES", "GOLDEN LEAGUE", "200 M\u00c8TRES", "800 M\u00c8TRES", "MESSIEURS", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATION"], "visualPersons": ["BOLT, USAIN", "FONTANET, NATHALIE"], "id": "asset-262663", "durationSec": 1729, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.06.10", "visualGeographicals": ["BREVINE, LA", "CHAUX-DU-MILIEU, LA", "BRIGUE", "OSLO", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Incendie dans le tunnel du Simplon: entretien avec Jean-Louis Scherz, porte-parole des CFF", "Gen\u00e8ve: le Grand Conseil serre la vis aux organisateurs de manifestations", "L'\u00e9mission Geopolitis d\u00e9crypte les r\u00e9alit\u00e9s \u00e9conomiques et politiques des prouesses de l\u2019homme en mati\u00e8re de transports", "Apr\u00e8s l'incendie qui a enflamm\u00e9 dix wagons, le tunnel du Simplon est toujours ferm\u00e9", "Meeting d'athl\u00e9tisme d'Oslo: Usain Bolt a fait son grand retour sur 200 m\u00e8tres", "12:45 Le Journal", "Libye: l'OTAN poursuit ses frappes sur Tripoli et les opposants au colonel Kadhafi re\u00e7oivent tous les jours de nouveaux soutiens", "Les graines germ\u00e9es sont \u00e0 l'origine de l'\u00e9pid\u00e9mie mortelle qui a s\u00e9vi en Allemagne", "NE: la fromagerie de la Br\u00e9vine propose des portions de gruy\u00e8re AOC dans un distributeur automatique", "L'invit\u00e9 culturel: Martial Rosselet, programmateur du Corbak Festival", "Syrie: de plus en plus de r\u00e9fugi\u00e9s syriens passent la fronti\u00e8re turque et l'arm\u00e9e syrienne a p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans la ville de Jisr al- Choughour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105148", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les organisateurs de manifestations devront pr\u00e9voir un service d'ordre et en cas de d\u00e9bordement, ils pourront \u00e9coper d'une amende allant jusqu'\u00e0 100 000 francs.", "Les prouesses humaines en terme de transport n'en finissent pas.", "Un tube au moins pourrait \u00eatre ouvert \u00e0 nouveau tr\u00e8s prochainement.", "Les grandes puissances mettent en place un m\u00e9canisme permettant de verser des fonds \u00e0 la r\u00e9bellion.", "L'alerte contre la consommation de salades, concombres et tomates en place depuis le 25 mai est donc lev\u00e9e.", "Cette fromagerie assure jour et nuit l'acc\u00e8s aux inconditionnels du gruy\u00e8re de la Br\u00e9vine.", "Les r\u00e9fugi\u00e9s affluent toujours plus nombreux en Turquie dans cet ancien centre de traitement du tabac am\u00e9nag\u00e9 par le Croissant-Rouge."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3103566", "ece-3105148"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "\u00abDemetrio, Re di Siria\u00bb de Johann Simon Mayr \u00e0 Moutier : Interview de Facundo Agudin, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61E886DC-E02B-474F-9FFF-0208876ED233", "durationSec": 590, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Agudin, Facundo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis, une d\u00e9mocratie en danger. De la prohibition au maccarthysme, de nouvelles inquisitions (5/5): Blackwater worldwide", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8C649B37-6656-4EB0-9CC5-D02BE8C209ED", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3370, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9pression politique", "histoire", "torture", "police", "guerre froide", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "service secret", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)"], "excerpt": "\"Blackwater est une soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e am\u00e9ricaine qui a d\u00e9croch\u00e9 des march\u00e9s publics dans les domaines de la d\u00e9fense et de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et qui s?est rendue peu \u00e0 peu indispensable sur le terrain en Irak. Aujourd?hui, un entretien de Jeremy Scahill, un journaliste d?investigation qui a enqu\u00eat\u00e9 sur cette soci\u00e9t\u00e9. Dimanche prochain sur TSR2, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire : \u00ab Torture made in USA \u00bb un film de Marie Monique Robin: Les repr\u00e9sentants de l?administration Bush peuvent-ils \u00eatre poursuivis pour \u00abcrimes de guerre\u00bb ? C?est \u00e0 cette question, ouvertement d\u00e9battue aux Etats-Unis depuis quelques mois, que tente de r\u00e9pondre ce film. Ce documentaire d?investigation s?appuie sur des interviews exclusives de grands t\u00e9moins, comme le G\u00e9n\u00e9ral Ricardo Sanchez, ancien chef des forces de la coalition en Irak (qui s'exprime pour la premi\u00e8re fois devant une cam\u00e9ra) ; Larry Wilkerson, ancien chef de cabinet de Colin Powell ; Matthew Waxman, ancien conseiller de Condoleeza Rice \u00e0 la Maison-Blanche ; Alberto Mora, ancien consul de la Marine ou Michael Scheuer, concepteur du programme des \u00ab extraordinary renditions \u00bb \u00e0 la CIA. Il s?appuie aussi sur des archives film\u00e9es - in\u00e9dites - des auditions parlementaires, conduites entre 2004 et 2008, notamment sur la Commission des Forces arm\u00e9es du S\u00e9nat et d\u00e9sosse habilement la machine qui a conduit la \u00ab plus grande d\u00e9mocratie du monde \u00bb \u00e0 utiliser massivement et syst\u00e9matiquement la torture en Afghanistan, \u00e0 Guantanamo et en Irak. On d\u00e9couvre que, d\u00e8s le lendemain des attentats du 11 septembre, le vice Pr\u00e9sident Dick Cheney a pilot\u00e9 un programme secret, destin\u00e9 \u00e0 \u00ab l\u00e9galiser \u00bb la torture, en totale violation des Conventions de Gen\u00e8ve (dont on f\u00eatait, en 2009, le soixanti\u00e8me anniversaire) mais aussi de la Convention contre la torture (sign\u00e9e par les Etats-Unis) et les lois am\u00e9ricaines comme le War Crimes Act de 1996 qui pr\u00e9voit la peine de mort ou la prison \u00e0 vie pour ceux qui utilisent la torture. On apprend aussi que, d\u00e8s le d\u00e9but, l?administration Bush \u00e9tait parfaitement consciente que transgresser les lois internationales et am\u00e9ricaines ce qui pouvait la conduire devant les tribunaux. Pour se prot\u00e9ger d?\u00e9ventuelles poursuites, elle a eu recours \u00e0 des juristes, proches de Dick Cheney et de Donald Rumsfeld, pour \u00ab justifier \u00bb l?usage de la torture, dont la technique du \u00ab waterboarding \u00bb (simulation de noyade). On d\u00e9couvre encore que, pour couvrir ses troupes, le Pentagone a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9tourner un \u00ab programme d?entra\u00eenement \u00bb alors \u00e9minemment secret, baptis\u00e9 \u00ab Survival Evasion Resistance and Escape (SERE) \u00bb et dirig\u00e9 par des psychologues principalement \u00e0 Fort Bragg, l?\u00e9cole militaire des \u00ab forces sp\u00e9ciales \u00bb. Destin\u00e9 \u00e0 la fine fleur des officiers, ce programme vise \u00e0 les entra\u00eener \u00e0 r\u00e9sister \u00e0 la? torture, dans le cas o\u00f9 ils tomberaient entre les mains d?ennemis peu respectueux des? Conventions de Gen\u00e8ve.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "TUNNEL", "POMPIER", "INCENDIE", "TOURISME", "TUNNEL", "CAR POSTAL", "BACT\u00c9RIE", "PROPHYLAXIE", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "ESCROQUERIE", "CARTE BANCAIRE", "CARTE DE CR\u00c9DIT", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "CH\u00d4MEUR", "LOTERIE", "JUSTICE", "CH\u00d4MEUR", "LOTERIE", "JUSTICE", "BIOLOGIE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "PLANTE", "3D", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "MATCH AMICAL", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE", "CARREL, GEORGES-ANDRE"], "id": "asset-262664", "durationSec": 1663, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.06.10", "visualGeographicals": ["ISELLE", "SIMPLON", "BRIGUE", "SIMPLON", "BELFAUX", "SUISSE", "BERLIN", "COLOGNE", "LAUSANNE", "ANNECY", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Accident ferroviaire dans le tunnel du Simplon\u00a0: entretien avec Jean-Louis Scherz, porte-parole des CFF", "Des graines germ\u00e9es seraient bien \u00e0 l'origine de la bact\u00e9rie qui a fait 33 morts en Allemagne", "Accident ferroviaire dans le tunnel du Simplon\u00a0: le tunnel reste ferm\u00e9 et le trafic se r\u00e9organise en vue du week-end de Pentec\u00f4te", "Albator, le c\u00e9l\u00e8bre corsaire de l'espace, revient mais cette fois sur grand \u00e9cran et en 3D, avec un long-m\u00e9trage annonc\u00e9 pour 2013", "La Suisse est victime d'une nouvelle vague de vols de donn\u00e9es contenues sur carte EC et carte de cr\u00e9dit", "Le regard du cin\u00e9aste Laurent N\u00e8gre\u00a0: il faut suspendre son jugement m\u00eame sur les nouvelles apparemment certaines ou probables", "Les meilleures volleyeuses du monde s'affrontent  au Volley Masters de Montreux (VD)", "Suisse\u00a0: reportage sur les r\u00e8gles d'hygi\u00e8ne \u00e0 respecter dans le domaine des denr\u00e9es alimentaires", "19:30 Le Journal", "Des chercheurs de l'Universit\u00e9 de Lausanne ont d\u00e9couvert comment les plantes filtrent leur nourriture", "Accident ferroviaire dans le tunnel du Simplon\u00a0: les premi\u00e8res images de l'incendie", "Syrie\u00a0: le flot de r\u00e9fugi\u00e9s syriens \u00e0 la fronti\u00e8re turque ne cesse de gonfler", "Allemagne\u00a0: les ch\u00f4meurs ne sont plus autoris\u00e9s \u00e0 jouer au loto suite \u00e0 une d\u00e9cision de justice"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105391", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s plusieurs annonces pr\u00e9cipit\u00e9es de l'Allemagne, les analyses se pr\u00e9cisent\u00a0: un manque d'hygi\u00e8ne de la part d'employ\u00e9s pourrait \u00eatre la cause de la crise.", "Il s'agit d'un film \u00e9v\u00e9nement dont les premi\u00e8res images ont \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9es en avant-premi\u00e8re mondiale au festival international du film d'animation d'Annecy (FR).", "Les vols concernent les bancomats mais \u00e9galement les distributeurs de billets de train et les centres commerciaux.", "R\u00e9ussir \u00e0 faire venir les meilleures \u00e9quipes du monde est \u00e0 chaque fois un d\u00e9fi pour le tournoi.", "Reportage \u00e0 Fribourg dans les stands install\u00e9s dans les festivals.", "Une d\u00e9couverte publi\u00e9e dans la revue \"Nature\" qui pourrait permettre de cultiver des plantes dans des zones s\u00e8ches, ou m\u00eame assainir des sols pollu\u00e9s.", "Pour une raison encore inconnue le cinqui\u00e8me wagon charg\u00e9 de marchandises en acier et en c\u00e9ramique a pris feu \u00e0 environ 3 km de l'entr\u00e9e du tunnel.", "Le pr\u00e9sident du CICR Jakob Kellenberger demande un acc\u00e8s imm\u00e9diat aux zones les plus touch\u00e9es tandis que les r\u00e9fugi\u00e9s de plus en plus nombreux passent la fronti\u00e8re turque.", "Il s'agit officiellement de prot\u00e9ger des personnes jug\u00e9es vuln\u00e9rables. Mais, les associations crient au scandale et d\u00e9noncent une mesure discriminatoire."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3105390", "ece-3103546", "ece-3105391"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ABRICOT", "RAP", "BIENFAISANCE", "LOISIR", "CHIEN", "SPORT", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "POLITIQUE FISCALE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "GARDERIE", "BUILDING"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN", "FRANCAIS, OLIVIER"], "id": "asset-262665", "durationSec": 1115, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.06.10", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "VALAIS", "VERNIER", "VERSOIX", "NEUCHATEL", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Les premiers abricots valaisans ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9colt\u00e9s cette semaine", "Couleurs locales", "Les Neuch\u00e2telois devront se prononcer le 19 juin sur la fiscalit\u00e9 des entreprises et l\u2019accueil des enfants", "VS\u00a0: le trafic ferroviaire reste bloqu\u00e9 au tunnel du Simplon et l'incendie n'est pas encore totalement ma\u00eetris\u00e9", "D\u00e9couverte de la rappeuse Jay Lansen qui pr\u00f4ne une vision sociale et f\u00e9minine du rap", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VD\u00a0: la Tour Bel-Air va \u00eatre r\u00e9nov\u00e9e de fond en comble", "Les l\u00e9vriers ont rendez-vous ce week-end au cynodrome de Versoix (GE)"], "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9colte a pu avoir lieu gr\u00e2ce au printemps tr\u00e8s chaud mais aussi gr\u00e2ce aux recherches pour obtenir des vari\u00e9t\u00e9s toujours plus pr\u00e9coces.", "L'Etat pr\u00e9voit de diviser par deux son coefficient d'imp\u00f4t sur les b\u00e9n\u00e9fices.", "Les CFF proposent un service de bus navette depuis Martigny et Brigue.", "Elle aimerait que ses paroles brisent les barri\u00e8res et les clich\u00e9s.", "Cette r\u00e9novation va dynamiser un quartier d\u00e9j\u00e0 tourn\u00e9 vers la modernit\u00e9.", "Les comp\u00e9titions sont acharn\u00e9es et les \u00e9leveurs sont de v\u00e9ritables pr\u00e9parateurs physique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105394", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3105392", "ece-3103549", "ece-3105394"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Confins de l'Europe (10/10) : Gr\u00e8ce/Turquie, migrants sans issue [2/2] : Ath\u00e8nes, Patras", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-63DDE950-A543-4C40-BC14-45D24E45591C", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 3249, "publicationDate": "2011-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration clandestine", "clandestinit\u00e9", "fronti\u00e8re", "immigrant"], "excerpt": "En 2010, 9 clandestins sur 10 sont entr\u00e9s en Europe par le nord-est de la Gr\u00e8ce, en franchissant le fleuve Evros. Que vivent ces migrants au moment de traverser clandestinement les fronti\u00e8res? Par quelles \u00e9tapes doivent-il passer, selon quelles fili\u00e8res? Pourquoi sont ils victimes de courses-poursuites dans les rues d'Ath\u00e8nes? Que se passe-t-il dans les centres de d\u00e9tentions sp\u00e9ciaux? Quel combat les \u00ab br\u00fbleurs de fronti\u00e8res \u00bb m\u00e8nent-ils contre les ferries du port de Patras? Nombreux sont les murs, physiques, administratifs ou symboliques qui se dressent sur le chemin des migrants qui r\u00eavent de vivre et de travailler en Europe, mais dont les portes semblent infranchissables. A l'heure o\u00f9 le gouvernement grec projette de construire une barri\u00e8re de barbel\u00e9s de 12 kilom\u00e8tres \u00e0 la fronti\u00e8re turque, Jonas Pool suit le parcours des migrants clandestins et leur donne la parole. Mani\u00e8re de questionner en creux, la politique migratoire europ\u00e9enne et ses cons\u00e9quences humanitaires, pour ne pas dire humaines.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "migrants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rard de Cortanze, \u00e9crivain et \u00e9diteur, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Roman de Hemingway\" (Ed. du Rocher)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB55F101-8972-48AF-9901-45E03375A570", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3211, "publicationDate": "2011-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hemingway, Ernest"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "\"Parce qu'il a la profonde conviction qu'Ernest Hemingway reste un auteur mal connu, l'\u00e9crivain G\u00e9rad de Cortanze lui consacre un livre intitul\u00e9 : \"Le roman de Hemingway\" publi\u00e9 aux Editions du Rocher qui a pour ambition de r\u00e9tablir un morceau de cette v\u00e9rit\u00e9 derri\u00e8re laquelle l'auteur du \"Vieil Homme et la mer\" courut toute sa vie. Hemingway fut un romancier puissant, un journaliste de tout premier plan, un extraordinaire nouvelliste, hant\u00e9 par la phrase exacte, le mot juste, l'histoire vraie, la sinc\u00e9rit\u00e9. On ne voulut voir en lui qu'un g\u00e9ant chasseur de fauves, un correspondant de guerre rebelle, un dur \u00e0 cuire p\u00eacheur de monstres marins, un amateur de corridas, un boxeur primitif, un visc\u00e9ral insatiable, un monument de virilit\u00e9, violent et alcoolique. Cette panoplie r\u00e9ductrice ne le prot\u00e9geait gu\u00e8re : sa l\u00e9gende faillit le d\u00e9vorer. Il s'en plaignait souvent.\r\nBillet d'humeur de Lucas Thorens\r\nJournaliste : Lydia Gabor\"\r\n(1\u00e8re diff. 09.06.2011)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cortanze, G\u00e9rard de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le syndrome \u00e9olien. Les effets sur la sant\u00e9 des \u00e9oliennes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C692CE68-7198-4EC5-9683-4B1807E4C92D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 393, "publicationDate": "2011-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9olienne", "risque sanitaire", "\u00e9nergie \u00e9olienne", "bruit"], "excerpt": "\"Les \u00e9oliennes peuvent avoir un impact n\u00e9gatif sur la sant\u00e9. C est en tout cas ce que d\u00e9montre une \u00e9tude de 35 pages r\u00e9alis\u00e9e par Nicole Lachat, docteur en biologie de l universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et d\u00e9put\u00e9e suppl\u00e9ante verte du Jura. Une \u00e9tude qui se base sur l \u00e9pluchage d une centaine de publications sur le sujet.\r\nLe  principal probl\u00e8me, c est le bruit. Le bruit qu on entend mais aussi celui qui n est pas per\u00e7u. Notre invit\u00e9e fait le point sur le syndrome \u00e9olien et donne quelques recommandations en mati\u00e8re d implantation des \u00e9oliennes\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Lachat, Nicole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Il y a 5 ans, la gr\u00e8ve \u00e0 l'usine Boillat. Interview d'Andr\u00e9 Willemin, ancien directeur de la Boillat, qui a toujours critiqu\u00e9 la strat\u00e9gie du groupe Swissmetal, et qui a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 pour cela en 2004, ce qui avait d\u00e9clench\u00e9 la premi\u00e8re gr\u00e8ve ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B8BF177-5DD4-4C8D-9880-5B924DDEFD94", "thematicGeographicals": ["Reconvilier"], "durationSec": 221, "publicationDate": "2011-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissmetal"], "thematicThemes": ["licenciement", "gr\u00e8ve"], "excerpt": "Les gr\u00e9vistes de l'usine Boillat tenaient la Suisse Romande en haleine. Ils d\u00e9non\u00e7aient la strat\u00e9gie adopt\u00e9e par leur propri\u00e9taire, Swissmetal, qui voulait restructurer le site de Reconvilier, dans le Jura bernois. L'histoire est peut-\u00eatre en train de donner raison aux gr\u00e9vistes. Swissmetal est dans les chiffres rouges depuis 3 ans. La soci\u00e9t\u00e9 peine \u00e0 trouver des liquidit\u00e9s. Ellle a annonc\u00e9 deuxi\u00e8me report de son assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de la Boillat, licenci\u00e9 en 2004", "name": "Willemin, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (148) : Housse de smartphone", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-83C8F165-6EC1-4BD7-98C9-A321EF25BE62", "durationSec": 184, "publicationDate": "2011-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cole polonaise de composition au XXe si\u00e8cle (4/5) : Andrzej Panufnik (1914-1991)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB10766C-DA03-4BD0-B37F-78BEDAE5393B", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 3663, "publicationDate": "2011-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Panufnik, Andrzej"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, producteur \u00e0 France Musiques", "name": "Szymczak, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national ne veut pas de libre-\u00e9change agricole avec l'Union europ\u00e9enne : Commentaire de Pascal Jeannerat et interview de Laurent Favre, conseiller national lib\u00e9ral-radical neuch\u00e2telois, directeur de la Chambre neuch\u00e2teloise d'agriculture et de viticulture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-731D3F40-E45E-46E4-B719-6189321E5527", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 286, "publicationDate": "2011-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["concurrence \u00e9conomique", "accord de libre \u00e9change", "agriculture"], "excerpt": "Le Conseil national demande au Conseil f\u00e9d\u00e9ral de rompre les n\u00e9gociations en ce sens avec l'Union. Il a adopt\u00e9 trois motions ce matin exprimant sa d\u00e9fiance envers le projet d'un tel accord. Le Conseil des Etats doit encore se prononcer, mais le message est clair.  Malgr\u00e9 le mandat de n\u00e9gociation qu'il a re\u00e7u du parlement, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral doit sortir du libre \u00e9change agricole avec Bruxelles. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national lib\u00e9ral-radical neuch\u00e2telois, directeur de la Chambre neuch\u00e2teloise d'agriculture et de viticulture", "name": "Favre, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Bart Liguili, membre du collectif \u00ab Papas pas f\u00e2ch\u00e9s ? Si ! \u00bb, \u00e0 propos de la r\u00e9vision de la r\u00e9glementation des noms de famille en Suisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9C8E8A20-890D-4B7C-9BF0-217DA6D053F8", "durationSec": 247, "publicationDate": "2011-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le projet laur\u00e9at nouveau mus\u00e9e des Beaux Arts de Lausanne a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9 par un bureau d'architectes de Barcelone, projet intitul\u00e9 \"Bleu\" : Commentaire d'Ariane Hasler et interview d'Olivier Steimer, pr\u00e9sident du jury pour le nouveau Mus\u00e9e cantonal vaudois des Beaux-Arts", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E61815A4-0FD7-4820-A474-3D940E83FC9D", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 296, "publicationDate": "2011-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["architecture", "mus\u00e9e d'art et d'histoire", "concours"], "excerpt": "Le futur mus\u00e9e s'\u00e9rigera \u00e0 la place des anciennes halles aux locomotives CFF. Et plus qu'un mus\u00e9e, c'est tout un pan de quartier qui sera revisit\u00e9 avec \"Bleu\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du jury pour le nouveau Mus\u00e9e cantonal vaudois des Beaux-Arts", "name": "Steimer, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'organisation d'un vote populaire sur l'avenir institutionnel des 6 districts jurassiens ne sera pas simple. Le gouvernement jurassien a pris position deux semaines avec le Conseil Ex\u00e9cutif bernois : Explications de Ga\u00ebl Klein et interview de Philippe Receveur, ministre jurassien, ministre de l'environnement et de l'\u00e9quipement", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-3DBD839C-0810-48ED-9EFD-906F77EF9EAC", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 150, "publicationDate": "2011-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "question jurassienne"], "excerpt": "Le Gouvernement jurassien se dit pr\u00eat \u00e0 un vote populaire, mais ce vote ne saurait avoir lieu sans que le point de vue de certaines communes du Jura bernois ne soit pris en compte. L'ex\u00e9cutif cantonal a pris officiellement position deux semaines apr\u00e8s l'annonce du Gouvernement bernois d'organiser un vote dans le Jura bernois d'ici \u00e0 2013.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre jurassien: chef du D\u00e9partement de l'environnement et de l'\u00e9quipement", "name": "Receveur, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Del\u00e9mont", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le r\u00e9sultat de la votation populaire sur la fiscalit\u00e9 des entreprises est contest\u00e9e en raison de la mauvaise information du peuple et qui entra\u00eenera des pertes de plusieurs milliards de francs. Cette question a \u00e9t\u00e9 d\u00e9battue en session extraordinaire par le Conseil des Etats : Commentaire de Pascal Jeannerat", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-33D9E7F1-9357-4495-A169-2623BB53E552", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 102, "publicationDate": "2011-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fiscalit\u00e9", "votation"], "excerpt": "Cette r\u00e9forme, adopt\u00e9e \u00e0 l'\u00e9poque par 50,5% des voix, entra\u00eenera, on le sait depuis f\u00e9vrier 2011, des pertes fiscales de plusieurs milliards de francs alors que quelques millions seulement avaient \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9s lors de la campagne. Ce matin, c'est surtout l'information incompl\u00e8te du peuple et du parlement qui a \u00e9t\u00e9 point\u00e9e du doigt.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Pierre Viret et la R\u00e9forme (2/2) [Emissions 4/5 et 5/5]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A06AE056-BDB0-4DA2-943E-DE6ECEDC1F79", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Lausanne"], "durationSec": 3547, "publicationDate": "2011-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Viret, Pierre"], "thematicThemes": ["protestantisme", "R\u00e9forme", "histoire", "th\u00e9ologie"], "excerpt": "4/5 : Viret vir\u00e9 de Lausanne avec Karine Crousaz et Dominique Troilo -1536, Lausanne passe \u00e0 la R\u00e9forme : une volont\u00e9 bernoise aid\u00e9e par des intellectuels p\u00e9tris des id\u00e9es humanistes et luth\u00e9riennes. Parmi eux, Pierre Viret, un natif d'Orbe, un vaudois donc, qui va jouer un r\u00f4le d\u00e9terminant dans la propagation des id\u00e9es de la R\u00e9forme dans le Pays de Vaud et bien au-del\u00e0. Mais bien que la messe soit abolie, les images d\u00e9truites, vous ne changez pas les mentalit\u00e9s du jour au lendemain. Pierre Viret rencontrera pas mal de r\u00e9sistances \u00e0 Lausanne et va souvent croiser le fer avec les bourgeois de Lausanne comme d'ailleurs avec les Bernois. Le r\u00e9formateur ne souhaite pas seulement changer l'Eglise, mais la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble en adoptant des r\u00e8gles morales plus strictes. Ce qui n'est pas au go\u00fbt de tout le monde, Au plus fort de la crise en 1559, Pierre Viret est banni de Lausanne. 5/5 : La r\u00e9sistance catholique dans les bailliages communs, avec Karine Crousaz -\r\nLa R\u00e9forme en Pays de Vaud ne s'imposa pas facilement. Dans les bailliages communs, c'est-\u00e0-dire l\u00e0 o\u00f9 la souverainet\u00e9 \u00e9tait partag\u00e9e entre Berne et Fribourg, les majorit\u00e9s furent introuvables pendant longtemps, laissant place \u00e0 des conflits et tensions sans fin. Parmi les t\u00e9moins de l'\u00e9poque,  PierreFleur, un notable d'Orbe qui a laiss\u00e9 une chronique truculente sur les \u00e9v\u00e9nements qui ont lieu dans le  pays de Vaud entre 1530 et 1561.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, ma\u00eetre-assistante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Crousaz, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien, historien", "name": "Troilo, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Teuscher, Raoul", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vuilloud, Edmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis, une d\u00e9mocratie en danger. De la prohibition au maccarthysme, de nouvelles inquisitions (4/5): la bo\u00eete de Pandore", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-269B9034-6976-43D0-A116-EA679DE64CC0", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3453, "publicationDate": "2011-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hoover, John Edgar"], "thematicThemes": ["service secret", "police", "histoire", "guerre froide", "r\u00e9pression politique", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)"], "excerpt": "\"Mai 1947. Retour sur un sinistre agenda. \u00c0 compter de cette date, la HUAC, la Chambre des activit\u00e9s anti-am\u00e9ricaines d\u00e9cide de lancer une vaste op\u00e9ration anti-communiste sur Hollywood et le cin\u00e9ma. Hollywood offre une grande visibilit\u00e9 m\u00e9diatique, ce que recherchent les responsables de cette Commission, qui depuis 10 ans enqu\u00eate sur ces questions. Il s?agissait alors de combattre les influences nazies, fascistes et communistes aux \u00c9tats-Unis. La guerre finie, l?ennemi n?a plus qu?une seule et m\u00eame couleur, le rouge.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Nina Bouraoui, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Sauvage\" (Ed. Stock, 2011)", "genres": ["INT", "R\u00e9cit"], "id": "sound-2AB4CBC3-B022-4550-8245-F0A81DE7A3B9", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 3194, "publicationDate": "2011-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Alger, 1979. On craint l'ann\u00e9e qui vient, l'ann\u00e9e 1980. Quelque chose va arriver, la terre pourrait bien se faire \u00e9craser. Par qui, par quoi ? Dieu ou la technologie. L'auteure franco-alg\u00e9rienne Nina Bouraoui renoue avec ses origines orientales, proposant \u00e0 ses lecteurs une enqu\u00eate m\u00e9taphysique sur le changement, l'abandon et la mort. \u00ab Sauvage \u00bb raconte l'histoire d'une disparition. Disparition de l'enfance, d'un amour de jeunesse, mais aussi disparition d'une \u00e9poque. \u00c0 la fin des ann\u00e9es 1970, au seuil d'une nouvelle d\u00e9cennie, le jeune Sami s'est volatilis\u00e9. Pour ne pas l'oublier, son amie Alya \u00e9crit chaque jour son histoire, leur histoire, explorant le pass\u00e9 et d\u00e9crivant le pr\u00e9sent. \u00ab Il m'est difficile de savoir la personne que je suis mais il m'est facile de savoir pourquoi j'\u00e9cris. C'est arriv\u00e9 en 1979. Dans les nuits alg\u00e9riennes o\u00f9 mes r\u00eaves n'\u00e9taient plus des r\u00eaves d'enfant. C'est arriv\u00e9 dans l'attente d'un amour qui ne reviendrait pas. C'est arriv\u00e9 dans l'espoir de devenir une personne qui trouverait sa place dans le monde. C'est arriv\u00e9 tous les soirs, quand je regardais le soleil tomber derri\u00e8re les plaines de la Mitidja. Chaque fois je me disais qu'il emportait une part de moi-m\u00eame. Tout tourne, tout s'efface et tout recommence et je ne sais pas si l'on retrouve un jour ce que l'on a perdu. \u00ab Sauvage \u00bb est le r\u00e9cit de cette ann\u00e9e-l\u00e0 \u00bb, explique Nina Bouraoui. Nina Bouraoui est n\u00e9e en 1967 \u00e0 Rennes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Bouraoui, Nina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Schwaller, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Bouraoui, Nina", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le syndrome de Gilles de la Tourette (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1E4869DD-2AB1-4B38-8393-E2BCD5956983", "durationSec": 515, "publicationDate": "2011-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Gouvernement jurassien veut que les communes du Jura bernois qui le d\u00e9sirent puissent rejoindre le canton du Jura : Interview d'Elisabeth Baume-Schneider, ministre jurassienne, pr\u00e9sidente de la d\u00e9l\u00e9gation aux affaires jurassiennes au sein de l'ex\u00e9cutif jurassien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3499DC35-1463-4B79-ADE8-CFF090F24983", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Berne (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 290, "publicationDate": "2011-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "votation", "commune"], "excerpt": "Cette possibilit\u00e9 doit leur \u00eatre offerte en cas de rejet de la cr\u00e9ation d'un nouveau canton \u00e0 6 districts. Les autorit\u00e9s jurassiennes r\u00e9pondent ainsi au Gouvernement bernois qui avait annonc\u00e9 il y a deux semaines la mise sur pied d'ici 2013 d'un vote sur l'avenir de la r\u00e9gion. Le gouvernement jurassien ne veut pas d'un vote alibi mais une consultation en deux phases afin de r\u00e9pondre \u00e0 toutes les questions en suspens.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre jurassienne, pr\u00e9sidente de la d\u00e9l\u00e9gation aux affaires jurassiennes au sein de l'ex\u00e9cutif jurassien", "name": "Baume-Schneider, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 049 : Des murs de baraques", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-8171CF75-9A5F-48E8-AF4F-DA1116096BFD", "durationSec": 143, "publicationDate": "2011-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : La Soul des 60's", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-3D299AA8-6A15-45ED-923F-F739CC4C8F7C", "durationSec": 684, "publicationDate": "2011-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9liminaires", "source": "gico", "visualThemes": ["ART PLASTIQUE ET ART APPLIQU\u00c9", "GALERIE D'ART", "ART PLASTIQUE ET ART APPLIQU\u00c9", "GALERIE D'ART", "ART PLASTIQUE ET ART APPLIQU\u00c9", "GALERIE D'ART"], "id": "asset-260077", "thematicGeographicals": ["BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1575, "mediaType": "video", "excerpt": "* B\u00e2le-ville, Gen\u00e8ve-ville, Lausanne : 20110609, rencontre avec le galeriste de la Galerie Skopia et passionn\u00e9 d'art PACCAUD Pierre-Henri, qui participe \u00e0 la foire d'art contemporain Art Basel. Derni\u00e8res visites d'ateliers, discussions avec les artistes, pr\u00e9paration des oeuvres, rien ne doit \u00eatre n\u00e9glig\u00e9 pour le plus grand des rendez-vous du march\u00e9 de l'art.", "title": "GALERIE SKOPIA - 11.06.09", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2011-06-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART PLASTIQUE ET ART APPLIQU\u00c9", "GALERIE D'ART"], "alternativeExcerpt": ["Galerie Skopia", "La galerie Skopia est l'une des deux seules galeries romandes invit\u00e9es \u00e0 Art Basel. Derni\u00e8res visites d'atelier, pr\u00e9paration des oeuvres et du mat\u00e9riel, rien ne doit \u00eatre n\u00e9glig\u00e9. Participer au plus mondialis\u00e9 des rendez-vous du march\u00e9 de l'art exige un niveau artistique \u00e9lev\u00e9 et d'importantes d\u00e9penses financi\u00e8res. Les ventes r\u00e9alis\u00e9es durant la foire vont-elles permettre \u00e0 la galerie de retrouver son investissement ?", "Galerie Skopia", "Galerie Skopia"], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9liminaires", "La galerie Skopia", "Pr\u00e9liminaires", "Pr\u00e9liminaires"], "imageURL": "//www.rts.ch/3189388.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105176", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "COMBES, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DALL'AGLIO, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3105176", "ece-3103563", "ece-3103592"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Plage", "source": "siranau", "title": "Patrimoine immat\u00e9riel", "genres": ["Animation"], "id": "sound-203D77F7-B767-47A7-8E3E-BF706A4E65EC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3559, "publicationDate": "2011-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "patrimoine culturel"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "QUE SERA DEMAIN ? : NIGER, LA GUERRE DU SABLE - 11.06.09", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-261092", "durationSec": 195, "publicationDate": "2011-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Niger : La guerre du sable", "Le Niger lutte contre un ennemi insidieux, qui envahit lentement les villages et leurs champs: le sable. Il y a peu de solutions pour mener ce combat.", "Niger : La guerre du sable\nQue sera demain?"], "alternativeTitle": ["Que sera demain?", "Que sera demain? - Niger : la guerre du sable", "Le court du jour se remet au vert"], "imageURL": "//www.rts.ch/3175427.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105182", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "10 FRANCS PRODUCTION", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3105182", "ece-3103605"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 357 : Monnaz", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-46F070E2-0602-464F-9410-84011CD21CEE", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Monnaz"], "durationSec": 271, "publicationDate": "2011-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAUFFAGE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "ACCORD DE LIBRE-\u00c9CHANGE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "ACCORD DE LIBRE-\u00c9CHANGE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "MUS\u00c9E", "ARCHITECTURE", "ETHNOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "CALMY-REY, MICHELINE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "LYON, ANNE-CATHERINE"], "id": "asset-262660", "durationSec": 1818, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.06.09", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "MECKLEMBOURG-POM\u00c9RANIE-ANT\u00c9RIEURE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "CONCHES"], "visualCorporations": ["UE", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Sortie du nucl\u00e9aire: reportage sur le d\u00e9mant\u00e8lement d'une centrale nucl\u00e9aire au nord de l'Allemagne", "Incendies dans les tunnels du Simplon et du L\u00f6tschberg: les pr\u00e9cisions de Jean-Louis Scherz, porte-parole des CFF", "Libye: de nouvelles accusations graves \u00e9manant du procureur de la Cour p\u00e9nale internationale visent le r\u00e9gime de Mouammar Kadhafi", "La Cour supr\u00eame du Br\u00e9sil a refus\u00e9 mercredi d'extrader vers Rome Cesare Battisti, ancien activiste d'extr\u00eame gauche", "La politique europ\u00e9enne de la Suisse \u00e9tait jeudi matin au coeur d'une session extraordinaire du Conseil national", "Le gouvernement vaudois et les CFF ont pr\u00e9sent\u00e9 les laur\u00e9ats du concours d'architecture organis\u00e9 pour la construction du nouveau Mus\u00e9e des Beaux Arts de Lausanne", "Vote au National sur les mesures concernant les \u00e9nergies renouvelables et les \u00e9conomies d'\u00e9nergie: entretien avec Jacques Bourgeois, conseiller national PLR/FR", "JU: le gouvernement fait part de ses intentions sur la question jurassienne: entretien avec Elisabeth Baume-Schneider, ministre Formation, culture et sports", "L'invit\u00e9 culturel: Laurent Aubert, ethnomusicologue", "12:45 Le journal"], "alternativeExcerpt": ["La question du d\u00e9mant\u00e8lement prend un accent urgent au lendemain de la d\u00e9cision historique du parlement de d\u00e9manteler toutes les installations suisses d'ici 2034.", "Le Guide libyen aurait ordonn\u00e9 des viols en s\u00e9rie contre les opposants. Il aurait m\u00eame fait distribuer des stimulants sexuels \u00e0 ses soldats.", "Cela faisait 30 ans que Battisti, devenu \u00e9crivain, fuyait la justice de son pays, o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour 4 meurtres qu'il r\u00e9fute. L'Italie  annonce qu'elle fera  recours devant la Cour internationale de justice de La Haye.", "Une motion de l'UDC r\u00e9clamant le retrait de la demande d'adh\u00e9sion \u00e0 l'UE a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e par 109 voix contre 74.", "C'est un bureau d'architectes catalan qui a remport\u00e9 le concours du futur mus\u00e9e, pr\u00e9vu \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la gare de Lausanne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105189", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3103609", "ece-3105189"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX (\u00c9CONOMIE)", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "INCENDIE", "TRAIN DE MARCHANDISES", "TUNNEL", "INCENDIE", "TRAIN DE MARCHANDISES", "TUNNEL", "URBANISME", "VILLE", "CHAUFFAGE", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (PHYSIQUE)", "CHAUFFAGE", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (PHYSIQUE)", "VISITE OFFICIELLE", "DIPLOMATIE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "ISLAM", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICALISME", "SYNDICALISME", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL", "BROULIS, PASCAL", "CALMY-REY, MICHELINE", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "BUZEK, JERZY", "ERDOGAN, RECEP TAYYIP", "LEVRAT, CHRISTIAN", "STOECKLI, HANS", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "DE BUMAN, DOMINIQUE"], "id": "asset-262661", "durationSec": 1717, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.06.09", "visualGeographicals": ["CRANS-PRES-CELIGNY", "ITALIE", "BRIGUE", "LAUSANNE", "CRANS-MONTANA", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "ST-MORITZ", "ISTANBUL", "ISTANBUL", "ISTANBUL", "ISTANBUL", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["CFF", "PS", "PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "VD: de nombreux projets publics changent et changeront de mani\u00e8re tr\u00e8s marqu\u00e9e le visage de Lausanne", "Le Conseil national ne veut plus des chauffages centraux \u00e9lectriques, trop voraces en \u00e9nergie", "Le festival de musique Caribana a ouvert ses portes mercredi soir \u00e0 Crans-pr\u00e8s-C\u00e9ligny (VD)", "Le Parlement f\u00e9d\u00e9ral prend une d\u00e9cision surprenante en mati\u00e8re de politique europ\u00e9enne", "VS: un important incendie s'est d\u00e9clar\u00e9 dans le tunnel du Simplon", "VD: un immense espace culturel accueillera le Mus\u00e9e cantonal des Beaux Arts, dans le quartier de la gare de Lausanne", "Incendie dans le tunnel du Simplon (VS): les explications du Jean-Luc Berney, commandant sapeurs-pompiers lausannois", "19:30 Le journal", "Les membres du groupe de Bilderberg, un club tr\u00e8s ferm\u00e9 qui r\u00e9unit depuis 1954 les puissants de la plan\u00e8te, se r\u00e9unissent \u00e0 Saint-Moritz (GR)", "Le grand format: reportage \u00e0 Istanbul, en Turquie, \u00e0 la veille d'importantes \u00e9lections nationales", "Journal de campagne: au Parti socialiste, certains candidats doivent payer de leur poche leur place sur les listes \u00e9lectorales", "Incendie dans le tunnel du Simplon (VS): le point avec Jean-Louis Scherz, porte-parole CFF"], "alternativeExcerpt": ["Le nouvel espace culturel de Lausanne s'ajoute \u00e0 toute une s\u00e9rie de bouleversements effectu\u00e9s ou projet\u00e9s.", "L' objectif, une \u00e9conomie d'\u00e9nergie de 70%, est avanc\u00e9 alors que la Suisse a choisi la sortie progressive du nucl\u00e9aire.", "Pour rivaliser avec les autres festivals, il invite des t\u00eates d'affiche, mais \u00e7a ne va pas sans cons\u00e9quence sur les prix des billets.", "Une alliance \u00e9tonnante entre l'UDC, le PDC et les Verts enterrent les n\u00e9gociations de libre-\u00e9change agricole avec l'UE.", "Toute une partie du trafic entre le Nord et le Sud est bloqu\u00e9 ou d\u00e9vi\u00e9. Les feux de tunnels font partie des pires sc\u00e9narios pour les sapeurs-pompiers.", "La halle aux locomotives sera d\u00e9truite, mais deux de ses \u00e9l\u00e9ments seront repris dans une gigantesque construction. Les autorit\u00e9s entendent en faire un centre culturel qui attirera la Suisse enti\u00e8re.", "Les \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales de dimanche verront, selon les pronostics, la victoire du parti islamique AKP qui a promis de modifier seul la constitution du pays."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105165", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3105164", "ece-3103595", "ece-3105165"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "BRUIT", "ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "BRUIT", "ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "BRUIT", "ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "BRUIT", "D\u00c9CHET CHIMIQUE", "EXPLOSION", "D\u00c9CHARGE", "SITE DE RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "BI\u00c8RE", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "MUS\u00c9E", "ARCHITECTURE", "CAPUCIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["RECEVEUR, PHILIPPE", "GODEL, GEORGES", "BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-262662", "durationSec": 1171, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.06.09", "visualGeographicals": ["BEX", "VILLENEUVE (VD)", "NOVILLE", "OLLON (VD)", "BONFOL", "ECUVILLENS", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "SION", "MARTIGNY"], "visualCorporations": ["CARDINAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "JU: la chimie b\u00e2loise n'aurait peut-\u00eatre pas dit toute la v\u00e9rit\u00e9 sur l'accident de Bonfol du 7 juillet 2010", "VD: des architectes espagnoles construiront le nouveau Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lausanne", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Les capucins de Sion ont l\u00e9gu\u00e9 pr\u00e8s de 200 livres pr\u00e9cieux \u00e0 la m\u00e9diath\u00e8que valaisanne", "Le Grand conseil fribourgeois a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 une quasi unanimit\u00e9 d'acheter le site de la brasserie Cardinal", "L'affaire des nuisances dues aux vols acrobatiques de l'a\u00e9rodrome de Bex (VD) prend une dimension politique", "Une voiture hybride fribourgeoise participera aux 24 Heures du Mans"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105168", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Des vid\u00e9os montrent un impressionant nuage de poussi\u00e8re toxique qui s'\u00e9chappe de la halle.", "Le projet intitul\u00e9 \"BLEU\" a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 ce jeudi. Seule une partie de la halle CFF sera conserv\u00e9e dans le cadre d'un nouvel \u00e9difice.", "L'accord a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 jeudi, mais les objets les plus rares ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9s \u00e0 l'abri de l'usure du temps.", "C'est un premier pas vers la cr\u00e9ation d'un parc technologique. La production de la brasserie cessera en ao\u00fbt et du c\u00f4t\u00e9 des employ\u00e9s, on annonce la cr\u00e9ation d'une brasserie artisanale \u00e0 Fribourg.", "L'a\u00e9rodrome de Bex accueille quelques-uns des meilleurs pilotes suisse de voltige a\u00e9rienne, mais le bruit des moteurs irrite certains riverains.", "Les seuls tests sur sol suisse ont eu lieu \u00e0 l'a\u00e9rodrome d'Ecuvillens (FR)."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3105167", "ece-3103594", "ece-3105168"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis, une d\u00e9mocratie en danger. De la prohibition au maccarthysme, de nouvelles inquisitions (3/5): la Cr\u00e9ature", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-09C39122-8566-421E-AB21-37DBDB26A107", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3387, "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hoover, John Edgar"], "thematicThemes": ["service secret", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)", "histoire", "r\u00e9pression politique", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "guerre froide", "police"], "excerpt": "\"John Edgar Hoover, le fondateur et directeur de FBI durant 48 ans est un homme qui sait rebondir. Les rapports qu?il entretient avec le nouveau pr\u00e9sident des Etats-Unis sont houleux. Harry Truman n?appr\u00e9cie gu\u00e8re les m\u00e9thodes secr\u00e8tes que Hoover applique d?une main de fer. Les fiches, les \u00e9coutes. Des m\u00e9thodes de police politique propre aux r\u00e9gimes totalitaires. \u00c0 mesure que le pouvoir du FBI s?\u00e9tend, Hoover tient une bonne partie du monde politique et pas seulement. Mais dans cette p\u00e9riode d?apr\u00e8s guerre la perspective politique porte un seul et unique nom : la guerre froide.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Jorge Semprun : Interview de St\u00e9phane Hessel, survivant du camp de concentration de Buchenwald et ami de l'\u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB7199AE-A9C5-4A25-8E4B-A680332B57CF", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 479, "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Semprun, Jorge"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "camp de concentration"], "excerpt": "Jorge Semprun \u00e9tait un \u00e9crivain engag\u00e9, militant communiste, ministre espagnol, et survivant du camp de concentration de Buchenwald.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "survivant du camp de concentration de Buchenwald et ami de Jorge Semprun", "name": "Hessel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le syndrome de Gilles de la Tourette (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8D9C6701-46D4-4368-A332-06FFBDEAF0CD", "durationSec": 484, "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le buflom\u00e9dil, m\u00e9dicament retir\u00e9 en France mais disponible en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6044D87-8912-449B-BFD0-7565EE027D87", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 457, "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissmedic"], "thematicThemes": ["pharmacologie", "pharmacovigilance", "m\u00e9dicament", "pharmacie", "retrait d'autorisation de mise sur le march\u00e9"], "excerpt": "\"Le 17 f\u00e9vrier 2011, l Agence fran\u00e7aise de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire des produits de sant\u00e9 (Afssaps) a suspendu l autorisation de mise sur le march\u00e9 des m\u00e9dicaments contenant du buflom\u00e9dil en raison de risques d atteintes cardiaques et neurologiques. En Suisse, ce m\u00e9dicament est toujours disponible dans les pharmacies.\r\nL occasion de faire le point sur l apparente faible r\u00e9activit\u00e9 de la pharmaco-vigilance dans notre pays.\r\nLe 17 f\u00e9vrier dernier, l AFSSAPS a fait retirer le Fonzylane, qui contient du buflod\u00e9mil, ainsi que tous les g\u00e9n\u00e9riques contenant cette mol\u00e9cule. Raisons du retrait: par voie orale, ce m\u00e9dicament utilis\u00e9 pour le traitement de l art\u00e9rite des membres inf\u00e9rieurs, peut avoir de graves effets cardiaques et neurologiques.\r\nCette d\u00e9cision a convaincu l autorit\u00e9 europ\u00e9enne de recommander le retrait du m\u00e9dicament dans tous les pays membres le 20 mai 2011. Une d\u00e9cision suivie aussit\u00f4t par la Belgique. En Suisse, aucune d\u00e9cision officielle n a encore \u00e9t\u00e9 prise concernant ce m\u00e9dicament.\r\nCertes, chez nous, ce m\u00e9dicament, connu sous le nom de Loftyl, n est plus sur la liste officielle des m\u00e9dicaments autoris\u00e9s car il a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 de la vente par son fabricant lui-m\u00eame en 2009. Mais il n est pas sorti du march\u00e9 pour autant! On en parle a v\u00e9rif\u00e9 aupr\u00e8s de plusieurs pharmacies: il n est pas difficile d obtenir du Buflom\u00e9dil. La loi permet en effet \u00e0 nos pharmaciens d importer des m\u00e9dicaments non autoris\u00e9s en Suisse. C est \u00e0 chaque pharmacien de se tenir inform\u00e9 des pratiques de chaque pays. Il n y pas de mise en garde particuli\u00e8re.\r\nSwissm\u00e9dic, la plus haute autorit\u00e9 suisse de surveillance des m\u00e9dicaments ne semble pas tr\u00e8s dynamique en mati\u00e8re de pharmaco-vigilance et s en remet \u00e0 la bonne volont\u00e9 des m\u00e9decins et des pharmaciens afin qu ils v\u00e9rifient eux-m\u00eames quels m\u00e9dicament est retir\u00e9s des march\u00e9s \u00e9trangers.\r\nLe point avec Robert Golaz, responsable de la Pharmacie internationale de Lausanne, Anne-Sylvie Fontannaz, pharmacienne cantonale vaudoise, Nicolas Schaad, pharmacien-chef de la Pharmacie interhospitali\u00e8re de la C\u00f4te, et Andreas Balsiger, chef du service juridique de Swissmedic.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du serice juridique de Swissmedic", "name": "Balsiger, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "pharmacien, Lausanne", "name": "Golaz, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "pharmacien-chef, Pharmacie interhospitali\u00e8re de la C\u00f4te", "name": "Schaad, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "pharmacienne cantonale vaudoise", "name": "Fontannaz, Anne-Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Delphine Saubader, journaliste reporter, co-auteur(e) de \"Vies de mafia\" (Ed. Stock)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D8CE150-43C1-4FFE-88FC-76B1752C876A", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3201, "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia", "crime organis\u00e9"], "excerpt": "\"Dans ce livre, ils ont voulu raconter la mafia \u00e0 hauteur d'homme. Arpenter ce monde peupl\u00e9 de vieux parrains, de noirs destins, de vies de cin\u00e9ma. Explorer cet univers secret, r\u00e9gi par des r\u00e8gles ancestrales ou d'une modernit\u00e9 stup\u00e9fiante. Ils ont voulu d\u00e9peindre les gens qui vivent, tuent, souffrent et combattent sur ces terres de l'Italie du Sud martyris\u00e9es par le silence. Car c'est une guerre qui s'y joue, au quotidien, et qui n'int\u00e9resse plus seulement l'Italie mais aussi l'Europe, o\u00f9 la mafia \u00e9tend ses tentacules. Ils ont tenu \u00e0 ouvrir ces \"Vies de Mafia\" par le t\u00e9moignage exceptionnel, d'un ancien tueur de Cosa Nostra : plus d'une centaine d'assassinats, dont des l\u00e9gendes de l'anti-mafia. Au total, douze histoire vraies, fond\u00e9es sur des kilom\u00e8tres d'interviews et de documents judicaires, pour mieux traduire la r\u00e9alit\u00e9 et raconter l'extraordinaire ascension des mafias italiennes, de la m\u00e8re et mythique Cosa Nostra \u00e0 la \"Ndrangheta calabraise\", devenue la plus puissante d'Europe. \r\nJournaliste : Madeleine Caboche\r\n(1\u00e8re diff. 08.06.2011)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste reporter", "name": "Saubader, Delphine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Jorge Semprun : Interview d'Isabelle R\u00fcf, journaliste sp\u00e9cialiste de litt\u00e9rature", "genres": ["Interview"], "id": "sound-695C7834-3A4D-4EE5-B9D5-BBF3BC76A902", "durationSec": 72, "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Semprun, Jorge"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Rescap\u00e9 des camps de concentration,  ministre de la culture espagnole  mais surtout \u00e9crivain, Jorge Semprun est mort \u00e0 Paris. Membre du jury Goncourt , il \u00e9tait l'auteur de nombreux ouvrages dont \"Le Grand Voyage\" en 1963.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au \"Temps\"", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 048 : Gare avions", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-8811B021-221F-4062-A6D8-6F7794FAF60A", "durationSec": 129, "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 356 : Romont", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6E3CCD2B-BA41-4CC4-B38F-73C766FF4C47", "thematicGeographicals": ["Romont", "Berne (canton)"], "durationSec": 266, "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Dominique de Buman, conseiller national fribourgeois PDC, \u00e0 propos de son livre \"La Suisse en Berne ?\" (Ed. Sarine, 2011), qui vient de para\u00eetre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A4DE905-5CE1-4B6E-ACB1-3B2BC4DB1F8B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 442, "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["De Buman, Dominique"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "politique"], "excerpt": "Dans cet ouvrage, Dominique de Buman brosse un \u00e9tat des lieux de la Suisse dans le monde, le contexte mondial \"en pagaille\" \u00e9crit-il, pour ainsi l\u00e9gitimer ses propositions sur nos institutions. Un livre dans lequel les conseiller f\u00e9d\u00e9raux ne sont pas \u00e9pargn\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du PDC et conseiller national PDC fribourgeois", "name": "De Buman, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cole polonaise de composition au XXe si\u00e8cle (3/5) : Krystof Penderecki (n\u00e9 en 1933)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9116B5DF-5761-45E1-B075-5FD615A7CBA5", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 3616, "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Penderecki, Krzysztof"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, producteur \u00e0 France Musiques", "name": "Szymczak, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "En direct du festival de musique Caribana 2011 \u00e0 Crans-sur-Nyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58ABEECF-E434-4793-8871-2A860C2DD4E0", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Vaud", "Crans-sur-Nyon"], "durationSec": 3192, "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nozuka, Justin", "Lissie"], "thematicThemes": ["folk", "rock", "chanteur", "chanteuse", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur canado-am\u00e9ricain", "name": "Nozuka, Justin", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Caribana Festival", "name": "Lerch, Tony", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse am\u00e9ricaine", "name": "Lissie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Commerce \u00e9lectronique en ligne: des conditions g\u00e9n\u00e9rales fantasques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33526990-185F-48D3-9D5D-2F2AFAEA1312", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 484, "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vente par ligne", "contrat commercial", "concurrence d\u00e9loyale"], "excerpt": "\"Une auditrice s interroge sur la validit\u00e9 de certaines conditions g\u00e9n\u00e9rales en ligne incompr\u00e9hensibles car mal traduites.\r\nUn site a-t-il le droit de faire accepter des conditions inintelligibles? En cas de litige dans un engagement financier, peut-on se d\u00e9fendre en argumentant sur une traduction fantaisiste? Une auditrice d On en parle a re\u00e7u une publicit\u00e9 pour s inscrire comme testeuse de produits alimentaires sur un nouveau site Internet. En lisant les conditions g\u00e9n\u00e9rales, elle a r\u00e9alis\u00e9 que le texte hilarant n \u00e9tait manifestement qu une traduction automatique r\u00e9alis\u00e9e par un logiciel. \r\nDirk Langer, avocat \u00e0 Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialis\u00e9 en arbitrage et contentieux internationaux, contrats internationaux et commerce \u00e9lectronique, \u00e9value la valeur d une telle traduction devant un tribunal.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Langer, Dirk", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Burkina Faso 2011, le printemps africain (3/5): du foot hollandais aux bus burkinab\u00e9s", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-04DF4E11-72EF-4711-8B8D-2FA7ABB31A5F", "thematicGeographicals": ["Burkina Faso", "Afrique"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (loisir)", "football (comp\u00e9tition)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Du foot hollandais aux bus burkinab\u00e9s\r\nRahim Ouedraogo a 30 ans. Petit, il s\u2019entra\u00eenait tous les jours au foot dans la poussi\u00e8re d\u2019un terrain vague. Comme tous les enfants africains, il r\u00eavait de jouer dans de grands stades au gazon impeccable et de devenir une star. \r\nA 16 ans, c'est chose faite: il quitte Bobo-Dioulasso pour le club n\u00e9erlandais de premi\u00e8re division FC Twente. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLa compagnie de bus \"Rahimo\" <http://www.rahimo.biz/> \r\nLa fiche de Rahim Ouedraogo sur le site du FC Twente <http://www.fctwente.net/spelers_details.php?spelerID=10> \r\nMalgr\u00e9 tout, la chaleur humaine et climatique lui manque. Fin 2010, apr\u00e8s treize ann\u00e9es en Europe, il d\u00e9cide de retrouver le Burkina et d\u2019y cr\u00e9er une compagnie de bus: Rahimo.\r\nReportage sur un homme dynamique qui a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9investir son argent en Afrique \"parce qu\u2019elle en a plus besoin que l\u2019Europe\".\r\nL'invit\u00e9:\r\nJean-Marie Teno, cin\u00e9aste, documentariste camerounais. Il a \u00e9tudi\u00e9 la communication audiovisuelle \u00e0 Valenciennes et a travaill\u00e9 comme critique cin\u00e9matographique pour \"Bwana Magazine\" et comme chef-monteur \u00e0 France 3. Son premier court m\u00e9trage date de 1983 et, depuis il a r\u00e9alis\u00e9 une bonne quinzaine de films. Jean-Marie Teno est \u00e9galement producteur de ses propres films avec la soci\u00e9t\u00e9 \"Les Films du Raphia\". Il vit aujourd\u2019hui entre le Cameroun, la France et les Etats-Unis. En 2009, le journal \"Jeune Afrique\" le pr\u00e9sente, avec Manu Dibango mais sans le pr\u00e9sident Biya, comme une des 50 personnalit\u00e9s qui font le Cameroun.\r\nSon dernier film \"Lieux saints\" a \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9 \u00e0 Ouagadougou et aborde la question de l\u2019acc\u00e8s au cin\u00e9ma en Afrique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Burkinab\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Teno, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Gonneville, Laure de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national a soutenu la sortie du nucl\u00e9aire propos\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Interview de Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DETEC et commentaire de Pascal Jeannerat", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-BC9846C2-183A-4C71-BB98-8E61B9111F07", "durationSec": 206, "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Le Conseil National a soutenu la sortie du nucl\u00e9aire propos\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Il a accept\u00e9 par 101 voix contre 54 et 36 abstentions une motion qui demande de ne plus accorder d'autorisation pour la construction de nouvelles centrales atomiques et exige un arr\u00eat progressif des centrales actuelles. La confirmation de cette majorit\u00e9 gauche-PDC doit encore venir cet automne du Conseil des Etats. D'ici l\u00e0, l'UDC, le PLR et Economiesuisse ne perdent pas espoir de renverser la vapeur. Certains \u00e9voquent d'ailleurs le spectre d'une essence \u00e0 4 francs le litre. La nouvelle ministre de l'\u00e9nergie s'est montr\u00e9e souveraine, renvoyant aux souvenirs d'autres si\u00e8cles les accusations d'exc\u00e8s d'\u00e9motivit\u00e9 qui reviennent des bancs de droites comme des antiennes. Elle a d\u00e9fendu point par point le projet du cCF surtout les raisons purement \u00e9conomiques qui motivent cette sortie claire et nette du nucl\u00e9aire. Le nouvelle ministre a visiblement beaucoup appris et tr\u00e8s vite dans le dossier technique, complexe  de l'\u00e9nergie ces deniers mois, cit\u00e9 par exemple l'actuelle grosse disparit\u00e9 de prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 qui vont parfois du simple au double selon les communes du pays, mais elle profit\u00e9 aussi de son exp\u00e9rience au D\u00e9partement  de l'\u00e9conomie et de sa connaissance profonde du Parlement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DETEC", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Jorge Semprun : Commentaire de Val\u00e9rie Demon, correspondante RSR \u00e0 Madrid", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-04A27BDC-8922-466A-AB8D-F7B2C1B4C94F", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 87, "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Semprun, Jorge"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Jorge Sempr\u00fan, le grand \u00e9crivain espagnol, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Paris \u00e0 l'\u00e2ge de 87 ans loin de son pays natal, est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 ce matin en Espagne comme un grand du 20\u00e8me si\u00e8cle. Pourtant il semblait plus connu en France, du moins ces derni\u00e8res ann\u00e9es, o\u00f9 on l'entendait et le voyait rarement en Espagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Madrid", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "1. Hommage \u00e0 Jorge Semprun qui vient de d\u00e9c\u00e9der. - 2. Interview de Yanick Lahens, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Failles\" (Ed. Sabine Wespieser, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34B805B4-CC00-43E0-B743-DE7CD7D3F5E3", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 3195, "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Semprun, Jorge"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "2. A travers un r\u00e9cit \u00e0 la fois po\u00e9tique et politique, Yanick Lahens raconte le tremblement de terre qui selon elle n'a pas an\u00e9anti le pays. L'\u00e9crivaine ha\u00eftienne \u00e9voque les failles g\u00e9ologiques, politiques et sociales qui traversent Ha\u00efti mais aussi la vitalit\u00e9 des Ha\u00eftiens. Sit\u00f4t apr\u00e8s le tremblement de terre qui a englouti une bonne partie de Ha\u00efti, le 12 janvier 2010 \u00e0 16h53 minutes, Yanick Lahens est descendue dans les rues de Port-au-Prince, son carnet de notes \u00e0 la main. Elle y a retrouv\u00e9 une population meurtrie mais combative. Une force de vie que l'\u00e9crivaine d\u00e9crit livre apr\u00e8s livre. Aujourd'hui, un an et demi apr\u00e8s la catastrophe, Yanick Lahens s'est d\u00e9cid\u00e9e enfin \u00e0 quitter son pays l'espace de quelques jours pour t\u00e9moigner. \u00ab Les Ha\u00eftiens sont les premiers sauveteurs d'eux-m\u00eames \u00bb \u00e9crit-elle dans son dernier opus \u00ab Failles \u00bb. Avant l'arriv\u00e9e de l'aide internationale, la population s'est mise au travail. Et de rappeler que les Ha\u00eftiens furent les premiers esclaves \u00e0 se lib\u00e9rer eux-m\u00eame et \u00e0 proclamer leur ind\u00e9pendance en janvier 1804. \u00ab Failles \u00bb questionne aussi la l\u00e9gitimit\u00e9 de l'\u00e9criture et la difficult\u00e9 de trouver les mots justes pour parler de ce drame sans l' \u00ab exotiser \u00bb, saisir l'histoire imm\u00e9diate et construire l'avenir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Semprun, Jorge", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Lahens, Yanick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (147) : Le pigeon voyageur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ABD9DC93-E026-4BFF-BD82-F4757912EACF", "durationSec": 198, "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "150 ans de l'H\u00f4pital de l'enfance, \u00e7a se f\u00eate ! : Table ronde", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-A78AEECE-FAE0-46BF-A065-EDDD81EB29CF", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3249, "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00f4pital de l'enfance"], "thematicThemes": ["h\u00f4pital", "enfant (\u00e2ge)", "p\u00e9diatrie", "histoire"], "excerpt": "Il y a 150 ans naissait \u00e0 Lausanne la premi\u00e8re structure hospitali\u00e8re p\u00e9diatrique de Suisse. \u00ab Babylone \u00bb se penche sur l'\u00e9volution fulgurante des soins pour les enfants. L'H\u00f4pital de l'enfance est la premi\u00e8re structure hospitali\u00e8re d\u00e9di\u00e9e aux soins infantiles \u00e0 avoir vu le jour en Suisse en 1861. Une institution pionni\u00e8re qui dresse donc cette ann\u00e9e le bilan de ses 150 ans d'activit\u00e9, \u00e0 travers des conf\u00e9rences, des expositions, des journ\u00e9es scientifiques et des festivit\u00e9s qui ont lieu \u00e0 Lausanne le 8 juin. \u00ab Babylone \u00bb se fait l'\u00e9cho de cette journ\u00e9e festive en r\u00e9unissant autour de sa table 4 sp\u00e9cialistes des soins p\u00e9diatriques d'hier comme d'aujourd'hui. Comment le corps de l'enfant \u00e9tait-il approch\u00e9 au milieu du XIX\u00e8me si\u00e8cle ? L'Enfant \u00e9tait-il un patient comme les autres ? Quels sont les domaines d'\u00e9volution majeurs dans la prise en charge des petits enfants et des adolescents ? Comment le domaine des soins psychiques de l'enfant a-t-il \u00e9volu\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es ? Quelles sont les perspectives d'avenir les plus prometteuses pour la p\u00e9diatrie d'aujourd'hui ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "m\u00e9decin adjoint agr\u00e9g\u00e9e du service de psychiatrie de l'enfant et de l'adolescent", "name": "Knauer, Dora", "type": "Participant"}, {"role": "chef du d\u00e9partement m\u00e9dico-chirurgical de p\u00e9diatrie du CHUV", "name": "Fanconi, Sergio", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut universitaire d'histoire de la m\u00e9decine et de la sant\u00e9 publique (IUHMSP)", "name": "Barras, Vincent", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Jorge Semprun : Extrait d'interview (archives)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-769A9464-C04A-405C-B238-9C318D4090FA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Semprun, Jorge"], "thematicThemes": ["guerre d'Espagne"], "excerpt": "Jorge Semprun s'\u00e9tait engag\u00e9 dans la r\u00e9sistance, avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par la Gestapo et d\u00e9port\u00e9 \u00e0 Buchenwald. L'\u00e9crivain et ancien ministre espagnol est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 87 ans. On lui doit notamment \"Le grand voyage\" ou encore \"L'\u00e9criture ou la vie...\" Jorge Semprun a connu l'exil tr\u00e8s t\u00f4t. Et c'est en Suisse, \u00e0 Gen\u00e8ve qu'il est arriv\u00e9 \u00e0 14 ans en 1937. Extrait des archives de son interview en mars dernier lors de son  passage dans la cit\u00e9 de Calvin o\u00f9 il se souvient de cette \u00e9poque dans l'\u00e9mission \"Presque rien sur presque tout\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et ancien ministre espagnol (Archives RSR, 2011)", "name": "Semprun, Jorge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR, 2011)", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Hartmut Sch\u00fcnemann, porte-parole du minist\u00e8re de l'agriculture du land de Basse-Saxe, \u00e0 propos de la crise sanitaire qui touche actuellement l'Allemagne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D805E28D-ABE8-4FFE-9C70-9C53D22C9BA0", "durationSec": 251, "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Suisse a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 le 1,5 million de francs vers\u00e9 \u00e0 la Libye en 2010. Commentaire de Pierre Jenny, correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-713430C7-6850-4007-B189-ECDB76B20136", "thematicGeographicals": ["Libye", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["incident diplomatique", "politique"], "excerpt": "Cette somme repr\u00e9sentait une compensation dans le litige opposant l'Etat de Gen\u00e8ve \u00e0 la Libye. Elle \u00e9tait devenue l'une des conditions pour la lib\u00e9ration de l'otage Max G\u00f6ldi. Ce remboursement est le fruit d'une intense collaboration entre la Suisse et l'Allemagne. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de sortir du nucl\u00e9aire et premier feu vert du Parlement allant dans ce sens : Extrait des d\u00e9clarations de Christian Van Signer, Roger Nordmann, Guy Parmelin, Christophe Darbellay et Ueli Leuenberger, conseillers nationaux", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-912A3019-F4C1-4E3E-8203-9D8DA4069B6B", "durationSec": 207, "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Premier feu vert parlementaire \u00e0 la d\u00e9cision historique du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de sortir de l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire. R\u00e9unie en session extraordinaire, le Conseil national a accept\u00e9 par 101 voix contre 54 et 36 abstentions une motion qui demande de ne plus accorder d'autorisation pour la construction de nouvelles centrales atomiques et exige un arr\u00eat progressif des centrales actuelles. L'issue de ce d\u00e9bat \u00e9tait pr\u00e9vue, la gauche \u00e9tant soutenue par le PDC, contre l'UDC et l'abstention du PLR, mais n'en demeure pas moins historique", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller national UDC vaudois", "name": "Parmelin, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan UDC", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des \u00e9cologistes suisses, conseiller national genevois", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national \u00e9cologiste vaudois", "name": "Van Singer, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste vaudois", "name": "Nordmann, Roger (homme politique vaudois)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Plage", "source": "siranau", "title": "Nostalgies", "genres": ["Animation"], "id": "sound-C9C46A5D-2678-468A-8F68-7A6B0EDDB240", "durationSec": 3469, "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nostalgie", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "QUE SERA DEMAIN ? : CROATIE, DE LA MER A LA TERRE - 11.06.08", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-261091", "durationSec": 194, "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Croatie : De la mer \u00e0 la terre", "Sur l'\u00eele de Pag, les conditions \u00e9conomiques ont chang\u00e9 et les p\u00eacheurs d'hier choisissent parfois de se replier dans l'int\u00e9rieur des terres pour y pratiquer l'\u00e9levage et l'agriculture.", "Croatie : De la mer \u00e0 la terre\nQue sera demain?"], "alternativeTitle": ["Que sera demain?", "Que sera demain? - Croatie : De la mer \u00e0 la terre", "Le court du jour se remet au vert"], "imageURL": "//www.rts.ch/3175424.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105219", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "10 FRANCS PRODUCTION", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3105219", "ece-3103331"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "COMMUNE", "FUSION"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "LEUTHARD, DORIS", "PELLI, FULVIO", "SCHMIDT, ROBERTO", "LEUENBERGER, UELI", "NORDMANN, ROGER", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "LEUTHARD, DORIS", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-262657", "durationSec": 1973, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.06.08", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUGIEZ", "BEVAIX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "D\u00e9bat au National sur la sortie du nucl\u00e9aire: les parlementaires ont accept\u00e9 la sortie progressive du nucl\u00e9aire d'ici 2034", "Les n\u00e9gociations entre la COMCO et le groupe Swatch sur l'obligation de livraison de mouvements \u00e0 des concurrents se poursuivent entretien avec Nick Hayek, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Swatch Group", "Libye: l'OTAN intensifie ses frappes sur Tripoli, tandis que Moscou et P\u00e9kin n\u00e9gocient", "D\u00e9bat au National sur la sortie du nucl\u00e9aire: les pr\u00e9cisions de Pierre Gobet", "Jorge Semprun, grand t\u00e9moin du 20e si\u00e8cle est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mardi soir, \u00e0 l'\u00e2ge de 87 ans, \u00e0 son domicile parisien", "Sortie progressive du nucl\u00e9aire d'ici 2034: la r\u00e9action des habitants du Bas-Vully (FR), la commune la plus proche de la centrale de M\u00fchleberg", "Lamia Chakkour, ambassadrice de Syrie \u00e0 Paris d\u00e9ment l'annonce de sa d\u00e9mission apparue mardi sur la cha\u00eene France 24", "12:45 Le Journal", "D\u00e9bat au National sur la sortie du nucl\u00e9aire: entretien avec Fulvio Pelli, pr\u00e9sident PLR et Christophe Darbellay, pr\u00e9sident PDC", "L'invit\u00e9 culturel: Daniel Fazan, \u00e9crivain, journaliste", "D\u00e9c\u00e8s de Jorge Semprun: entretien avec Isabelle R\u00fcf, journaliste critique litt\u00e9raire"], "alternativeExcerpt": ["Le PDC a soutenu la gauche dans son rejet de l'atome. L'UDC a dit non, tandis que les Lib\u00e9raux-Radicaux choisissaient de s'abstenir.", "Endossant les r\u00f4les de m\u00e9diateurs, ils tentent de cr\u00e9er les conditions les plus favorables pour qu'un accord intervienne entre les rebelles et le gouvernement libyen.", "R\u00e9sistant au nazisme, espagnol exil\u00e9 en France, il vivra la d\u00e9portation \u00e0 Buchenwald de 1943 \u00e0 1945. Pour tenir face \u00e0 l'horreur quotidienne, il \u00e9crit des po\u00e8mes.", "L'ambassadrice de Syrie \u00e0 Paris, Lamia Chakkour, ou une femme abusant de son identit\u00e9, avait annonc\u00e9 en direct hier soir sa d\u00e9mission sur la cha\u00eene France 24."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105226", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3103344", "ece-3105226"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "ARTISTE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "DOUANE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "FAMILLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "FAMILLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "MUS\u00c9E", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "AVS", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "LIB\u00c9RALISME", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "LIB\u00c9RALISME"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "FREYSINGER, OSKAR", "MORET, ISABELLE", "MORET, ISABELLE", "HODGERS, ANTONIO"], "id": "asset-262345", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4083, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20110608 et archives, rencontres avec les \u00e9lecteurs de Suisse avant les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de 20111023. Ces citoyens repr\u00e9sentatifs ont pu exprimer leurs dol\u00e9ances face candidats pr\u00e9sents \u00e0 l'h\u00f4tel Bellevue de la ville de Berne.", "title": "MEGAPHONE 1 - 11.06.08 - ELECTIONS FEDERALES 2011", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "BERNE-VILLE", "PESEUX", "COSSONAY", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "RENENS", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "ORVIN", "BERNE-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["MegaPhone 1"], "alternativeTitle": ["Elections 2011", "M\u00e9gaphone (I): Les politiciens partent \u00e0 la rencontre des citoyens romands et de leurs pr\u00e9occupations. Ils r\u00e9pondent \u00e0 des questions concr\u00e8tes sans langue de bois: ch\u00f4mage, crise du logement, s\u00e9curit\u00e9... ", "M\u00e9gaphone (I): Les politiciens \u00e0 la rencontre des citoyens romands et de leurs pr\u00e9occupations. Ils r\u00e9pondent \u00e0 des questions concr\u00e8tes sans langue de bois: ch\u00f4mage, crise du logement, s\u00e9curit\u00e9..."], "imageURL": "//www.rts.ch/3187670.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105215", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3105215"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Gigot de chamois", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-678218CF-0F58-4B33-BF10-917B4206AB9C", "durationSec": 201, "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "CONSEILLER NATIONAL", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "CONSEILLER NATIONAL", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "CONSEILLER NATIONAL", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "CONSEILLER NATIONAL", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "CONSEILLER NATIONAL", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "MOTION PARLEMENTAIRE", "CONSEILLER NATIONAL", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "MOTION PARLEMENTAIRE", "CONSEILLER NATIONAL", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE"], "visualPersons": ["NORDMANN, ROGER", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9", "LEUENBERGER, UELI", "PELLI, FULVIO", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "LEUTHARD, DORIS", "NORDMANN, ROGER", "PARMELIN, GUY", "SCHMIDT, ROBERTO", "WYSS, URSULA", "LEUTHARD, DORIS", "LUMENGO, RICARDO", "LEUTHARD, DORIS", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9", "WYSS, URSULA", "HODGERS, ANTONIO", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9"], "id": "asset-262620", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 6416, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 20110608, en direct, s\u00e9ance extraordinaire du Conseil national pour d\u00e9battre de l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire et des \u00e9nergies renouvelables. Ce d\u00e9bat intervient apr\u00e8s la d\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de sortir du nucl\u00e9aire suite \u00e0 la catastrophe de la centrale du Fukushima Daiichi. Le Conseil national s'est ralli\u00e9 \u00e0 la nouvelle strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de sortie du nucl\u00e9aire.", "title": "DEBAT DU CONSEIL NATIONAL SUR LE NUCLEAIRE - 11.06.08", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Correspondant": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 11.06.08", "visualGeographicals": ["THONON-LES-BAINS", "FRIBOURG-VILLE", "ROMAINMOTIER", "CHILLON", "CHILLON", "HENNIEZ", "BERNEX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-262659", "durationSec": 1117, "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Un don de Jean Tinguely fait d\u00e9bat \u00e0 Fribourg\u00a0: un tiers des d\u00e9put\u00e9s estiment que la volont\u00e9 de l'artiste n'a pas \u00e9t\u00e9 pas respect\u00e9e", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "La Broye\u00a0(VD): un partenariat est n\u00e9 entre les agriculteurs de la r\u00e9gion et Nestl\u00e9 pour am\u00e9liorer la biodiversit\u00e9 et pr\u00e9server la qualit\u00e9 de l'eau", "JU\u00a0: la pluie ne suffit pas \u00e0 rassurer les agriculteurs du pied du Jura", "Sortie du nucl\u00e9aire en Suisse\u00a0: une forte demande pour les panneaux solaires \u00e0 installer soi-m\u00eame a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e dans les magasins", "Un partenariat remet au go\u00fbt du jour l'histoire commune du Ch\u00e2teau de Ripaille \u00e0 Thonon-les-Bains (France) et celle du Ch\u00e2teau de Chillon (VD)", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105206", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le don de 400'00 francs devait servir \u00e0 l'acquisition d'\u0153uvres d'artistes contemporains ou de jeunes talents.", "L'\u00e9cologie et la pr\u00e9servation des ressources naturelles sont au coeur de ce projet dans la Broye.", "Tout le monde se souvient de la grande s\u00e9cheresse de 1976, avec ses paysages d\u00e9sertiques apr\u00e8s 7 mois sans pluie.", "Le d\u00e9bat sur l'\u00e9nergie a d\u00e9j\u00e0 un impact sur les consommateurs.", "Au Moyen \u00c2ge, le Ch\u00e2teau de Ripaille \u00e0 Thonon-les-Bains (France) et celui du Ch\u00e2teau de Chillon (VD) appartenaient au m\u00eame duch\u00e9, celui de la Maison de Savoie."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3105205", "ece-3105206", "ece-3103327"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "\u00c9OLIENNE", "BAVURE POLICI\u00c8RE", "AUTOMOBILE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "BAVURE POLICI\u00c8RE", "AUTOMOBILE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "TRAFIC D'ARMES", "TERRORISME", "COMMERCE D'ARMES", "EAU-DE-VIE", "LIQUEUR", "PLANTE", "PLANTE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "IMP\u00d4T", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "CH\u00d4MAGE"], "visualPersons": ["GASSER, FABIEN", "VAN SINGER, CHRISTIAN", "PARMELIN, GUY", "VAN SINGER, CHRISTIAN", "PARMELIN, GUY", "PELLI, FULVIO", "VAN SINGER, CHRISTIAN", "PARMELIN, GUY", "VAN SINGER, CHRISTIAN", "PARMELIN, GUY", "DARBELLAY, CHRISTOPHE"], "id": "asset-262658", "durationSec": 1648, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.06.08", "visualGeographicals": ["CASTILLE-LEON", "FRIBOURG", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "La sortie du nucl\u00e9aire ouvre le d\u00e9bat sur l'\u00e9lectricit\u00e9 d'origine nucl\u00e9aire achet\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tranger et les taxes", "Sortie du nucl\u00e9aire en Suisse\u00a0: la r\u00e9action de la jeune g\u00e9n\u00e9ration", "D\u00e9bat au National sur la sortie du nucl\u00e9aire\u00a0: les pr\u00e9cisions de Pierre Gobet sur le vote", "Libye\u00a0: la communaut\u00e9 internationale s'inqui\u00e8te d' un \u00e9ventuel emploi des lance- missiles contre des avions civils", "Suisse\u00a0: le taux de ch\u00f4mage tombe \u00e0 2,9%", "Sortie du nucl\u00e9aire\u00a0: l'\u00e9nergie \u00e9olienne fait partie des paris sur l'avenir, reportage en Espagne", "Reportage sur la culture du g\u00e9n\u00e9pi, plante de montagne souvent import\u00e9e, qui revient en Valais", "Sortie du nucl\u00e9aire en Suisse\u00a0: les r\u00e9actions d'Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale PLR/VD et d'Antonio Hodgers, conseiller national Les Verts/GE", "19:30 Le Journal", "D\u00e9bat au National sur la sortie du nucl\u00e9aire\u00a0: le Conseil national a d\u00e9cid\u00e9 la sortie du nucl\u00e9aire d'ici 2034", "L'\u00e9mission politique MegaPhone 1 donne la parole aux citoyennes et citoyens", "Affaire de l'autoroute A1\u00a0: la justice fribourgeoise va rendre une ordonnance de non-lieu", "D\u00e9bat au National sur la sortie du nucl\u00e9aire\u00a0: les regards crois\u00e9s de Guy Parmelin, conseiller national UDC/VD et Christian Van Singer, conseiller national Les Verts/VD", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Il est question de taxes pour inciter la population \u00e0 consommer de mani\u00e8re plus \u00e9conome.", "Les suites du conflit et notamment l'usage qui pourrait \u00eatre fait des lance- missiles en circulation sont en partie impr\u00e9visibles.", "La baisse du ch\u00f4mage est tr\u00e8s marqu\u00e9e dans tous les cantons romands. Gen\u00e8ve reste toutefois en queue de peloton, avec un ch\u00f4mage \u00e0 6%.", "Un parc gigantesque install\u00e9 aux abords du petit village de Maranchon en Castille- La Manche fourni de l'\u00e9lectricit\u00e9 pour 600 000 personnes.", "Les Chartreux en avaient fait une sp\u00e9cialit\u00e9, chaque monast\u00e8re a sa recette, mais sa culture impose de grands efforts.", "Quatre heures de discussions sur l'atome et l'avenir \u00e9nerg\u00e9tique du pays auront \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaires au Conseil national.", "Un policier avait touch\u00e9 un jeune d\u00e9linquant qui fuyait \u00e0 bord d'une voiture vol\u00e9e. Ce dernier \u00e9tait d\u00e9c\u00e9d\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105203", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3105203", "ece-3105202", "ece-3103324"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ROLAND GARROS", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ROLAND GARROS", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["DJOKOVIC, NOVAK", "GASQUET, RICHARD", "WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER", "MURRAY, ANDY", "DEL POTRO, JUAN MARTIN", "NADAL, RAFAEL", "S\u00d6DERLING, ROBIN", "SCHIAVONE, FRANCESCA", "SCHNYDER, PATTY", "DJOKOVIC, NOVAK", "GASQUET, RICHARD", "WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER", "MURRAY, ANDY", "DEL POTRO, JUAN MARTIN", "NADAL, RAFAEL", "S\u00d6DERLING, ROBIN", "SCHIAVONE, FRANCESCA", "SCHNYDER, PATTY", "DJOKOVIC, NOVAK", "GASQUET, RICHARD", "WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER", "MURRAY, ANDY", "DEL POTRO, JUAN MARTIN", "NADAL, RAFAEL", "S\u00d6DERLING, ROBIN", "SCHIAVONE, FRANCESCA", "SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-262621", "durationSec": 1751, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20110608 et archives, retour en images sur les moments forts du tournoi de tennis Roland Garros 2011.", "title": "BEST OF ROLAND GARROS - 11.06.08", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-06-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DJOKOVIC, NOVAK", "GASQUET, RICHARD", "WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER", "MURRAY, ANDY", "DEL POTRO, JUAN MARTIN", "NADAL, RAFAEL", "S\u00d6DERLING, ROBIN", "SCHIAVONE, FRANCESCA", "SCHNYDER, PATTY"], "thematicThemes": ["ROLAND GARROS", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "alternativeExcerpt": ["Best of Roland-Garros", "Best of Roland-Garros", "Best of Roland-Garros"], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport : Best of Roland-Garros"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3103326", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3103325", "ece-3147122", "ece-3103326"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis, une d\u00e9mocratie en danger. De la prohibition au maccarthysme, de nouvelles inquisitions (2/5): l'ordre communique, histoire du FBI", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7251E647-DC76-4E19-949F-447DA50DD253", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3338, "publicationDate": "2011-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "r\u00e9pression politique", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "police", "service secret", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)"], "excerpt": "\"Aux Etats-Unis, chaque \u00e9tat poss\u00e8de sa police, ses propres lois, ainsi qu?un syst\u00e8me judiciaire ind\u00e9pendant. Tous ces \u00e9tats doivent \u00e9galement respecter la Constitution am\u00e9ricaine et c?est le r\u00f4le du d\u00e9partement de la justice \u00e0 Washington d?y veiller. Son bras arm\u00e9 est le Bureau d?Enqu\u00eate F\u00e9d\u00e9ral : le FBI et ses 12?000 agents sp\u00e9ciaux. Mais cette situation a une histoire.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Recette les yeux band\u00e9s", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-C5139AD9-5AD9-4B57-8A44-306EFBACC133", "durationSec": 174, "publicationDate": "2011-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cole polonaise de composition au XXe si\u00e8cle (2/5) : Witold Lutoslawski (1913-1994)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2306AC9-A091-4691-A7C9-494636A2395B", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 3531, "publicationDate": "2011-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lutoslawski, Witold"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, producteur \u00e0 France Musiques", "name": "Szymczak, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 047 : P\u00e8re et terre", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-0929A26C-2C30-4D9C-8170-B23281FF4548", "durationSec": 138, "publicationDate": "2011-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Taxe militaire sous la loupe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69CA34D8-F0A2-44DF-9C63-1CA8BD789AD1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 615, "publicationDate": "2011-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["service militaire", "taxe militaire"], "excerpt": "\"Yves-Alain Cornu vous dit tout sur la taxe d exemption de l obligation de servir dans l arm\u00e9e suisse.\r\nEn 2010, 244 000 hommes assujettis \u00e0 cette taxe ont pay\u00e9 un total de 156 millions de francs.\r\nUne auditrice d On en parle s \u00e9tonne que son fils qui n a pas encore effectu\u00e9 le recrutement de l arm\u00e9e doivent d\u00e9j\u00e0 s acquitter de la taxe militaire. La r\u00e9ponse est simple: la taxe militaire, qu on devrait aujourd hui appeler -taxe d exemption de l obligation de servir-, est justement destin\u00e9e \u00e0 inciter les jeunes hommes \u00e0 ne pas repousser leurs obligations militaires.\r\nPatrick Lampert, responsable de la section Gestion des contr\u00f4les et taxe d exemption du Service de la s\u00e9curit\u00e9 civile et militaire, \u00e0 Colombier, fait le point sur le nouveau montant minimum de cette taxe. Il explique qui doit la payer, jusqu \u00e0 quel \u00e2ge et o\u00f9 va cet argent.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la section Gestion des contr\u00f4les et taxe d'exemption du Service de la s\u00e9curit\u00e9 civile et militaire, Colombier", "name": "Lampert, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Mouslim Douda\u00efev, assistant de Bulat Chagaev (nouveau propri\u00e9taire de Neuch\u00e2tel Xamax), \u00e0 propos de l'avenir du club de football", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F6621933-70A3-47D4-857C-CD94C2D9540F", "durationSec": 314, "publicationDate": "2011-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Gare aux produits amincissants vendus sur Internet! Le point sur la mise en garde de Swissmedic", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8C014CA-9758-4070-95DD-61FAC976D8AD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 357, "publicationDate": "2011-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissmedic"], "thematicThemes": ["r\u00e9gime amaigrissant", "vente par ligne", "risque sanitaire"], "excerpt": "\"Swissmedic met en garde contre les produits amincissants command\u00e9s en ligne qui se disent naturels et qui contiennent en r\u00e9alit\u00e9 des dosages dangereux de sibutramine. Swissmedic a analys\u00e9 122 \u00e9chantillons de produits amaigrissants et 90% d entre eux se sont av\u00e9r\u00e9s dangereux pour la sant\u00e9. En cause, la sibutramine retir\u00e9e du march\u00e9 mondial en 2010 parce que pouvant provoquer des accidents cardiovasculaires. Certains \u00e9chantillons affichent le triple de la dose autrefois autoris\u00e9e, ce qui peut \u00eatre mortel.Dans la liste des produits dangereux on trouve notamment le -LiDa Dai Dai Hua-, un amaigraissant qui se fait passer pour un produit \u00e0 base d herbes et qui contient sans la d\u00e9clarer de la Sibutramine. \r\nLe rimonabant, un autre principe actif utilis\u00e9 pour la perte de poids, a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 par des autorit\u00e9s de contr\u00f4le des m\u00e9dicaments dans le monde en raison de son rapport b\u00e9n\u00e9fice/risque d\u00e9favorable. Malgr\u00e9 tout, cette substance est encore fabriqu\u00e9e par des entreprises essentiellement chinoises et propos\u00e9e sur des sites Internet ill\u00e9gaux.\r\nLes explications de Karoline Mathys, cheffe du secteur Surveillance du march\u00e9 \u00e0 Swissmedic.\r\nJournaliste: M\u00e9lanie Chappuis\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe du secteur Surveillance du march\u00e9 \u00e0 Swissmedic", "name": "Mathys, Karoline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'aime pas les gens", "source": "siranau", "title": "J'aime pas les gens : Interview de Mahalia et Sophia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C916221F-2592-42B3-B8CD-2018A4E46D9A", "durationSec": 4075, "publicationDate": "2011-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Mahalia et Sophia", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire Dominique Srauss-Kahn : Interview de Dominique Wolton, sociologue des m\u00e9dias et directeur de recherche au CNRS, \u00e0 propos des d\u00e9rives auxquelles peuvent amener l'hyper-m\u00e9diatisation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A4AD49C-24DC-4ABB-AE34-60C33C05889C", "durationSec": 1294, "publicationDate": "2011-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss-Kahn, Dominique"], "thematicThemes": ["mass m\u00e9dia", "justice", "presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue des m\u00e9dias", "name": "Wolton, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Gis\u00e8le Sallin, co-fondatrice du Th\u00e9\u00e2tre des Osses \u00e0 Givisiez-Fribourg, qui annonce avec V\u00e9ronique Mermoud leur d\u00e9cision de se retirer d'ici trois ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C178DD1E-A5DF-4A02-820F-282DBC430612", "durationSec": 261, "publicationDate": "2011-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre des Osses", "Sallin, Gis\u00e8le", "Mermoud, V\u00e9ronique"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "Annonce faite \u00e0 Givisiez, au si\u00e8ge du th\u00e9\u00e2tre. L'institution a re\u00e7u l'attribution de l'Anneau Hans Reinhart en 2003.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondatrice du Th\u00e9\u00e2tre des Osses", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Les transports du futur", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-6D8FC861-5B3F-4CAA-81B1-FCEEE93185C4", "durationSec": 3296, "publicationDate": "2011-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9veloppement durable", "\u00e9nergie solaire", "transport public urbain", "\u00e9cologie", "navigation", "avion civil"], "excerpt": "Fid\u00e8le \u00e0 la tradition, Espace 2 s'est rendu durant le week-end de l'Ascension \u00e0 Chamonix pour son Festival \"Mont-Blanc Versant Durable\" autour de la mobilit\u00e9 durable. Une mobilit\u00e9 qui est devenue quasi un droit social , un bien public au m\u00eame titre que l'eau ou l'\u00e9lectricit\u00e9. Cette multiplication des d\u00e9placements devient insoutenable tant au niveau \u00e9cologique ( pollution, CO2, etc) que technique ( congestion urbaine).  Emerge depuis quelques ann\u00e9es, une autre forme de mobilit\u00e9. Elle change progressivement de sens, puisque nous ne consommons plus uniquement des kilom\u00e8tres et des lieux mais aussi des informations et des rencontres, gr\u00e2ce notamment \u00e0 la t\u00e9l\u00e9phonie mobile. Une mobilit\u00e9 \u00e0 r\u00e9inventer sans cesse. Imaginer de nouvelles formes de mobilit\u00e9, c'est aussi imaginer des transports du futur. A quoi ressembleront-ils ? Dans quel imaginaire technique et scientifique seront-ils puis\u00e9s ? Des bateaux et avions solaires uniquement ? Des biomobiles ou des avions - taxi automatis\u00e9s? Quoi qu'il arrive, l'avenir sera dans une r\u00e9duction des structures et une r\u00e9duction des \u00e9missions de polluants. L'avenir sera aussi dans un homo mobilis cr\u00e9atif.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de mission \u00e0 l'ONERA, auteur d'un rapport sur l'avion du futur", "name": "Le Tallec, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "inventeur de la biomobile", "name": "Perraudin, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne de spectacles scientifiques, fondateur du centre de l'imaginaire scientifique et technique \u00e0 Aniane", "name": "Feu, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de \"L'Homo Mobilis\" (Ed. FYP), directeur de la prospective et de la conception innovante \u00e0 la RATP", "name": "Amar, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (146) : Le g\u00e2teau d'anniversaire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F0659D57-2B2C-438E-A604-E157FCEAA0D8", "durationSec": 177, "publicationDate": "2011-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Plage", "source": "siranau", "title": "Mourir d'amour", "genres": ["Animation"], "id": "sound-25EC3B49-F7BA-4E80-A6A0-FAAF73391AED", "durationSec": 3442, "publicationDate": "2011-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Martin, professeur d'universit\u00e9 : A propos de ses ouvrages \u00ab Queneau losophe \u00bb (Ed. Gallimard, coll. L'un et l'autre, , 2011) et de \u00ab Les \u00e9crivains face \u00e0 la doxa ou Du g\u00e9nie h\u00e9r\u00e9tique de la litt\u00e9rature \u00bb (Ed. Jos\u00e9 Corti, coll. Les Essais, 2011) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E341287-1DB1-4BEE-B71B-4F372C623E5A", "durationSec": 3220, "publicationDate": "2011-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Queneau, Raymond"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Fid\u00e8le \u00e0 soi-m\u00eame dans le changement et les ruptures de vie, Jean-Pierre Martin a trouv\u00e9 en Raymond Queneau un fr\u00e8re provincial, inventif et irr\u00e9v\u00e9rencieux. A la faveur d'une correspondance imaginaire, les deux hommes ne cessent de partager leur vision commune de la langue et de l'\u00e9criture dans le souci de faire dissoner la litt\u00e9rature. Jean-Pierre Martin a d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu cinq vies bien diff\u00e9rentes et s'\u00e9tonne encore d'enseigner la litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lyon 2. Pourtant, c'est la lecture boulimique de quantit\u00e9 d'auteurs qui l'a sauv\u00e9 d'une d\u00e9rive militante aux alentours de Mai 68, sauv\u00e9 du \u00ab tout-politique \u00bb et de ses dogmes. Gagner en autonomie est devenu sa hantise entre vingt et trente ans et sa rencontre avec les romans de Queneau s'est av\u00e9r\u00e9e d\u00e9cisive. Tous deux provinciaux, Queneau normand, Martin breton, ils ont \u00e9prouv\u00e9 une semblable m\u00e9lancolie, le m\u00eame sentiment de solitude et le d\u00e9calage commun entre langue populaire et norme \u00e9crite. Devenu l'archilecteur de Queneau, Jean-Pierre Martin s'est vite flatt\u00e9 dans sa correspondance avec le g\u00e9niteur litt\u00e9raire de Zazie, de mieux conna\u00eetre l'\u0153uvre que son auteur lui-m\u00eame. P\u00e9ch\u00e9 de jeunesse sans doute quand il devenait urgent d'entrer en litt\u00e9rature pour \u00e9chapper aux pi\u00e8ges du langage instrumentalis\u00e9. Encore que la litt\u00e9rature devait \u00e0 son tour se d\u00e9sacraliser et suivre son petit bonhomme de chemin plus polisson et moins abscons. Queneau a donc permis \u00e0 Martin de ne jamais tutoyer les muses en Po\u00ebte inspir\u00e9 et de rire entre les mots et les lignes pour mieux cacher pudeur et m\u00e9lancolie. Ensemble, ils fond\u00e8rent la \u00ab losophie \u00bb, c'est-\u00e0-dire la fr\u00e9quentation d'un sentier broussailleux et l\u00e9ger entre la philosophie acad\u00e9mique et la litt\u00e9rature anesth\u00e9siante. Deux insulaires en somme. En correspondant post mortem avec son mod\u00e8le plut\u00f4t souple, Martin salue la sagesse de Queneau qui a su mieux que personne suivre une voie plus spirituelle, qui a su se d\u00e9sorienter plut\u00f4t que rythmer ses phrases au tempo de l'engagement politique. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'universit\u00e9", "name": "Martin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Beno\u00eet Dubuis, sp\u00e9cialiste des biotechnologies, pr\u00e9sident de BioAlps et Directeur d'Eclosion SA, soci\u00e9t\u00e9 d'aide aux entrepreneurs, sur l'importance de l'innovation pour notre soci\u00e9t\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF4ADD39-0FEA-44BD-A9FF-3FC9A045386E", "durationSec": 468, "publicationDate": "2011-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biotechnologie", "sciences de la vie", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de BioAlps et Directeur d'Eclosion", "name": "Dubuis, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le syndrome de Gilles de la Tourette (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-86808AFA-C312-4BC3-AD67-4FD5C018CBEB", "durationSec": 592, "publicationDate": "2011-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 355 : Le Day", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BFE63628-F94D-4411-AEBB-85365EEDBB7C", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Le Day"], "durationSec": 260, "publicationDate": "2011-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Pubert\u00e9 pr\u00e9coce chez les filles. Le point sur les causes environnementales et alimentaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0100A151-7DF5-472D-80CF-02567C952774", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 457, "publicationDate": "2011-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "pubert\u00e9", "endocrinologie", "lait", "pollution atmosph\u00e9rique", "pollution \u00e9lectromagn\u00e9tique", "nutrition"], "excerpt": "\"Un p\u00e8re se demande si le lait non bio pourrait \u00eatre responsable de pubert\u00e9 pr\u00e9coce chez les jeunes filles, en raison des hormones de croissance qu il contiendrait. En Europe comme en Suisse la loi est claire: les antibiotiques et hormones utilis\u00e9s dans le but de favoriser la croissance sont interdits, et ce, dans le lait non bio comme dans le bio.\r\nMichael Hauschild, m\u00e9decin responsable de l unit\u00e9 endocrinologie diab\u00e9tologie p\u00e9diatrique de l H\u00f4pital de l Enfance \u00e0 Lausanne explique que les statistiques mondiales montrent un avancement de la pubert\u00e9. Cette pubert\u00e9 serait due, entre autres, au surpoids et aux perturbateurs endocriniens\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la section risques radiologiques de l'OFSP", "name": "Murith, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Burkina Faso 2011, le printemps africain (2/5): de retour au pays", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F8ACED42-8C13-4F75-9032-81DDB71B15A5", "thematicGeographicals": ["Burkina Faso", "C\u00f4te d'Ivoire", "Afrique"], "durationSec": 3608, "publicationDate": "2011-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["x\u00e9nophobie", "migration de population"], "excerpt": "Ils sont plus de trois millions les Burkinab\u00e9s \u00e0 travailler en C\u00f4te d\u2019Ivoire, pays \u00e9conomiquement plus riche. \r\nMais depuis 2002, avec l\u2019arriv\u00e9e de Laurent Gbagbo au pouvoir et le retour du \"concept d\u2019ivoirit\u00e9\" visant \u00e0 \u00e9loigner son concurrent Alassane Ouattara, ils se sont peu \u00e0 peu tourn\u00e9s vers leur pays d\u2019origine. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\n\"Une anthropologie en mouvement\" sur le site des \u00e9ditions Quae <http://www.quae.com/livre/?GCOI=27380100949540> \r\nRentr\u00e9 en 2005 avec son \u00e9pouse, Ali t\u00e9moigne des difficult\u00e9s qu\u2019il a d\u00fb traverser et du racisme envers les Burkinab\u00e9s.\r\nVenu se r\u00e9fugier \u00e0 Bobo-Dioulasso, deuxi\u00e8me ville du Burkina, seulement quelques jours avant la chute de Laurent Gbagbo, Mamadou attend que la situation se normalise en C\u00f4te d\u2019Ivoire pour y reprendre ses activit\u00e9s professionnelles.\r\nIl raconte comment il a r\u00e9ussi \u00e0 fuir Abidjan au moment le plus critique de la crise.\r\nL'invit\u00e9:\r\nJean-Pierre Dozon est anthropologue, directeur d'\u00e9tudes \u00e0 l\u2019Ecole des Hautes \u00e9tudes en sciences sociales (EHESS), ainsi que directeur de recherche \u00e0 l'Institut de recherche pour le d\u00e9veloppement (IRD) \u00e0 Marseille.\r\nSp\u00e9cialiste de la Cote d\u2019Ivoire, il est notamment l\u2019auteur de:\r\n- \"Une anthropologie en mouvement. L'Afrique miroir du contemporain\", \u00c9ditions Qu\u00e6, Paris, 2007.\r\n- \"L'Afrique \u00e0 Dieu et \u00e0 Diable, \u00e9tats, ethnies et religions\", Ellipses, Paris, 2008.\r\nJean-Pierre Dozon nous raconte l\u2019histoire de la pr\u00e9sence des Burkinab\u00e9s en C\u00f4te d\u2019Ivoire, les p\u00e9riodes de prosp\u00e9rit\u00e9s et de bonne cohabitation, comme celles de crise et de pogroms. Il s\u2019inqui\u00e8te pour l\u2019avenir d\u2019un pays \u2013 la C\u00f4te d\u2019Ivoire - qui sort non seulement d\u00e9chir\u00e9 par 10 ans de quasi guerre civile mais aussi profond\u00e9ment empoisonn\u00e9 par ses virus x\u00e9nophobes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Burkinab\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue", "name": "Dozon, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Gonneville, Laure de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "QUE SERA DEMAIN ? : NIGER, TOUT OU RIEN - 11.06.07", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-261090", "durationSec": 192, "publicationDate": "2011-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Niger : Tout ou rien\n", "Le fleuve Niger est entr\u00e9 en crue et a inond\u00e9 toutes ses berges, noyant les champs des riverains.", "Niger : Tout ou rien\nQue sera demain?"], "alternativeTitle": ["Que sera demain?", "Que sera demain? Niger : Tout ou rien", "Le court du jour se remet au vert"], "imageURL": "//www.rts.ch/3175420.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105258", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "10 FRANCS PRODUCTION", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3105258", "ece-3103380"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FINANCEMENT", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "COMMUNE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "COMMUNE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "ART DRAMATIQUE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "FEMME", "ART DRAMATIQUE", "MONTAGNE", "LOISIR", "ESCALADE", "OBJET DE COLLECTION", "EXPOSITION D'ART", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF"], "visualPersons": ["MAURY PASQUIER, LILIANE", "BURKHALTER, DIDIER", "MERMOUD, VERONIQUE", "SALLIN, GISELE", "MERMOUD, VERONIQUE", "SALLIN, GISELE"], "id": "asset-262654", "durationSec": 1880, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.06.07", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "FONTENAIS", "PORRENTRUY", "GIVISIEZ", "FRIBOURG", "SAILLON", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "JU: les villes de Fontenais, Porrentruy et Del\u00e9mont veulent unir leurs forces pour d\u00e9velopper une strat\u00e9gie commune d'\u00e9nergie", "VD/Future loi scolaire: beaucoup de changements se profilent, notamment la r\u00e9introduction des notes", "Luxembourg/R\u00e9union en urgence des ministres europ\u00e9ens de l'agriculture: les pr\u00e9cisions d'Isabelle Ory", "Nouveau financement des h\u00f4pitaux: le Conseil des Etats a adopt\u00e9 mardi une loi urgente exigeant que ce syst\u00e8me n'entra\u00eene pas de hausse des primes d'assurance-maladie", "12:45 Le Journal", "VS: d\u00e9couverte de la nouvelle Via Ferrata. La Via Farinetta nous plonge dans les entrailles des gorges de Saillon", "R\u00e9forme du nom de famille des \u00e9poux: les pr\u00e9cisions de Romaine Morard", "L'invit\u00e9e culturelle: Francine Vuill\u00e8me, historienne de l'art", "FR/Th\u00e9\u00e2tre des Osses: les co-fondatrices du centre dramatique, Gis\u00e8le Sallin et V\u00e9ronique Mermoud, s'en iront en 2014", "VD/Future loi scolaire: entretien avec Fabienne Despot, d\u00e9put\u00e9e UDC/VD"], "alternativeExcerpt": ["Toutes les trois poss\u00e8dent le label \"Cit\u00e9 de l'Energie\".", "Le nombre de fili\u00e8res au niveau secondaire va \u00e9galement \u00eatre modifi\u00e9.", "Ils doivent d\u00e9battre de comment l'Union europ\u00e9enne peut r\u00e9pondre \u00e0 l'impact \u00e9conomique de la crise provoqu\u00e9e par la bact\u00e9rie ECEH.", "Le vote a \u00e9t\u00e9 clair, mais il est critiqu\u00e9 par la gauche.", "Le Conseil des Etats planche sur une solution qui pourrait passer la rampe. Il s'agit de permettre \u00e0 chacun des \u00e9poux de garder son nom de famille et de choisir ensemble quel nom prendront les enfants. Les \u00e9poux pourront \u00e9galement d\u00e9cider de prendre le m\u00eame nom."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105264", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3103393", "ece-3105264"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["SAISIE", "POLICE", "ARME", "POLITIQUE DE LA FAMILLE", "GARDERIE", "L\u00c9GISLATION", "COMMUNE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "ART DRAMATIQUE", "FEMME", "ART DRAMATIQUE", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "L\u00c9GISLATION", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "JUMELAGE DE COMMUNES", "JUMELAGE DE COMMUNES", "JUMELAGE DE COMMUNES", "JUMELAGE DE COMMUNES", "C\u00c9LIBAT", "PR\u00caTRE", "C\u00c9LIBAT", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "PR\u00caTRE", "C\u00c9LIBAT", "PR\u00caTRE"], "visualPersons": ["PAGE, PIERRE-ANDR\u00c9", "MERMOUD, VERONIQUE", "SALLIN, GISELE", "MERMOUD, VERONIQUE", "SALLIN, GISELE", "HAURY, JACQUES-ANDR\u00c9"], "id": "asset-262656", "durationSec": 1156, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.06.07", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "FRIBOURG-VILLE", "DELEMONT", "FRIBOURG", "GIVISIEZ", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "DROME", "NYON", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "DOUBS", "SIERRE", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "FR: les deux co-fondatrices du Th\u00e9\u00e2tre des Osses, Gis\u00e8le Sallin et V\u00e9ronique Mermoud, annoncent leur d\u00e9part pour 2014", "JU: la police a pu constituer un v\u00e9ritable arsenal gr\u00e2ce aux perquisitions", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VD: les d\u00e9put\u00e9s ont achev\u00e9 mardi leur d\u00e9bat sur la r\u00e9forme scolaire. Les Vaudois devront voter sur la question en septembre", "Le livre \"Pr\u00eatres et apr\u00e8s\" donne la parole \u00e0 des pr\u00eatres qui ont quitt\u00e9 leur minist\u00e8re. Une question est au coeur de la crise des vocations. C'est celle du c\u00e9libat", "Les jumelages entre communes sont pass\u00e9s de mode. Ces rapprochements entre deux villes sont n\u00e9s apr\u00e8s la guerre dans un but de r\u00e9conciliation", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105247", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Sophie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3105247", "ece-3105246", "ece-3103375"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 046 : Piano", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-610046F4-FF4B-49C1-ADFF-328B6992AE57", "durationSec": 143, "publicationDate": "2011-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Roger Jendly rencontre Robert Lamoureux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FAD4E1D-EA23-45FB-9300-C1547B1C6908", "durationSec": 907, "publicationDate": "2011-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lamoureux, Robert"], "thematicThemes": ["chanson", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Roger Jendly, com\u00e9dien et son fr\u00e8re Max Jendly, pianiste, rendent visite \u00e0 Dare-dare \u00e0 propos d'un r\u00e9cital de chansons et de textes de Robert Lamoureux. Les invit\u00e9s jouent un extrait de leur spectacle en direct dans l'\u00e9mission et r\u00e9pondent aux questions de Laurence Froidevaux. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jendly, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Jendly, Max", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "chanteur, compositeur, chansonnier", "name": "Lamoureux, Robert", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"name": "Jendly, Max", "type": "Participant"}, {"name": "Jendly, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Victoire de Rafael Nadal contre Roger Federer \u00e0 la finale du tournoi de tennis de Roland-Garros : Interview de Roger Federer, tennisman suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65411963-F20F-42E5-BE48-B80C296B0FA2", "durationSec": 126, "publicationDate": "2011-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Federer, Roger"], "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Roger Federer a une fois encore but\u00e9 sur Rafael Nadal en finale du tournoi de Roland-Garros. L'Espagnol s'est impos\u00e9 en 4 manches. Il n'a pas manqu\u00e9 grand-chose au b\u00e2lois pour inqui\u00e9ter davantage le Num\u00e9ro 1 mondial, et pour le battre; cette finale conclut une des meilleures quinzaine de Roger Federer \u00e0 Paris;  pourtant, il n'avait pas abord\u00e9 le tournoi dans le meilleur \u00e9tat de fra\u00eecheur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "tennisman", "name": "Federer, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Roland Garros", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (145) : La r\u00e9volution", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E060DAB3-2D76-4ECA-8496-D3DC372C1AB7", "durationSec": 160, "publicationDate": "2011-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Confins de l'Europe (9/10) : Gr\u00e8ce/Turquie, migrants sans issue [1/2] : Istanbul, Evros, Alexandropouli", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-BED48992-28FD-4FC1-94E6-AD4A603E65FC", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 3268, "publicationDate": "2011-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration clandestine", "clandestinit\u00e9", "fronti\u00e8re", "immigrant"], "excerpt": "Dans sa s\u00e9rie de documentaires \u00ab Aux confins de l'Europe \u00bb, Babylone suit la route des migrants sans-papiers aux fronti\u00e8res orientales du continent, d'Istanbul au port grec de Patras. Ils ont fui leur pays: Maroc, Tunisie, Alg\u00e9rie, Guin\u00e9e, Soudan, Irak, Afghanistan, Pakistan. Avec dans l'id\u00e9e de rejoindre l'Italie, puis le nord de l'Europe. Sur la route de ces migrants sans-papiers, deux pays-cl\u00e9, deux \u00e9tapes essentielles: la Turquie et la Gr\u00e8ce.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "migrants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ordination de 3 pr\u00eatres jurassiens : Extrait de la c\u00e9r\u00e9monie par Monseigneur F\u00e9lix Gm\u00fcr, \u00e9v\u00e8que du dioc\u00e8se de B\u00e2le ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-1C3FC2EB-7575-4437-A54F-795670E77867", "thematicGeographicals": ["Porrentruy", "Jura (r\u00e9gion)"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2011-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00eatre", "ordination", "catholicisme"], "excerpt": "C'est dans une \u00e9glise de Porrentruy bond\u00e9e que le nouvel \u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se de B\u00e2le a pr\u00e9sid\u00e9 l'ordination de trois pr\u00eatres jurassiens. C'\u00e9tait sa premi\u00e8re ordination depuis son entr\u00e9e en fonction, et la seule pr\u00e9vue cette ann\u00e9e dans le dioc\u00e8se. Un moment fort et important pour l'ensemble de la communaut\u00e9 catholique du canton du Jura. F\u00e9lix Gm\u00fcr s'est d\u00e9clar\u00e9 heureux de c\u00e9l\u00e9brer cette ordination,  pour les nouveaux pr\u00eatres mais aussi pour lui-m\u00eame.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9v\u00eaque catholique du dioc\u00e8se de B\u00e2le", "name": "Gm\u00fcr, F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis, une d\u00e9mocratie en danger. De la prohibition au maccarthysme, de nouvelles inquisitions (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B054A4C4-019C-49D3-9ABB-BC0A7E026E8C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3412, "publicationDate": "2011-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9pression politique", "histoire", "service secret", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)", "police"], "excerpt": "\" Au programme d?Histoire Vivante, une semaine sur la p\u00e9riode du maccarthysme pendant laquelle la d\u00e9mocratie aux Etats-Unis est malmen\u00e9e notamment sous la houlette du FBI et de son patron John Edgar Hoover. Dimanche prochain, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire de Marie-Monique Robin: \u00ab Torture made in USA\u00bb. Cette enqu\u00eate rigoureuse men\u00e9e par Marie-Monique Robin d\u00e9montre comment \u00abla plus grande d\u00e9mocratie du monde\u00bb a utilis\u00e9, d?une mani\u00e8re massive et syst\u00e9matique, la torture en Afghanistan, \u00e0 Guantanamo ou en Irak dans sa lutte contre le terrorisme. Les nombreux documents exclusifs recueillis dans ce film d\u00e9voilent quels moyens juridiques ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s par l'administration Bush pour l\u00e9galiser et institutionnaliser la torture, en totale violation des Conventions de Gen\u00e8ve.\r\nLUNDI : Entretiens\r\nAujourd?hui, Jacques Mouriquand s?entretient avec Vincent Michelot, universitaire fran\u00e7ais sp\u00e9cialiste de l'histoire politique des Etats-Unis, il enseigne \u00e0 la Facult\u00e9 de Sciences Politique de Lyon.  \r\nEn deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Jacques Berlioz-Curlet, ancien commissaire de police et grand amateur d?Histoire, il s?est passionn\u00e9 pour le FBI et il a \u00e9crit \u00ab FBI. Histoire d?un empire \u00bb paru en 2005 aux \u00e9ditions Complexe.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-policier, amateur d'histoire", "name": "Berlioz-Curlet, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Michelot, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le syndrome de Gilles de la Tourette (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BAF6AC3C-74C3-418D-BE5F-6C0056B21280", "durationSec": 582, "publicationDate": "2011-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cole polonaise de composition au XXe si\u00e8cle (1/5) : Karol Szymanowski (1882-1937)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BCBFB72-B8A0-4FF6-A737-54D8EE0F8DC3", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 3455, "publicationDate": "2011-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Szymanowski, Karol"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, producteur \u00e0 France Musiques", "name": "Szymczak, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Pierre Viret et la R\u00e9forme (1/2) [Emissions 1/5, 2/5 et 3/5]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E9A7E89-6BFA-4602-B857-9266D4D663B3", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse romande"], "durationSec": 6157, "publicationDate": "2011-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Viret, Pierre"], "thematicThemes": ["th\u00e9ologie", "R\u00e9forme", "protestantisme", "histoire"], "excerpt": "1/5 : Sur les traces de Pierre Viret \u00e0 Lausanne, avec Jocelyne M\u00fcller - Pierre Viret est n\u00e9 \u00e0 Orbe en 1511. Apr\u00e8s des \u00e9tudes \u00e0 Paris o\u00f9 il est sensibilis\u00e9 aux id\u00e9es de la R\u00e9forme, il rencontre, de retour au pays, le r\u00e9formateur Guillaume Farel. A sa suite, il parcourt la campagne du Pays de Vaud de long en large, mais va aussi \u00e0 Neuch\u00e2tel et \u00e0 Gen\u00e8ve. C'est dans les bagages des Bernois qu'il arrive \u00e0 Lausanne en 1536 au moment m\u00eame o\u00f9 ceux-ci conqui\u00e8rent le Pays de Vaud. Lausanne o\u00f9 Pierre Viret va \u00eatre l'un des premiers \u00e0 pr\u00eacher la R\u00e9forme, Lausanne o\u00f9 il va diriger la premi\u00e8re Acad\u00e9mie r\u00e9form\u00e9e au monde, cr\u00e9e avant celle de Gen\u00e8ve. Jocelyne M\u00fcller, pasteure r\u00e9form\u00e9e vaudoise, a mis sur pied tout un parcours \u00e0 travers la ville de Lausanne sur les traces de Pierre Viret. Reportage dans les rues de la capitale vaudoise en compagnie de quelques pasteurs. 2/5 : La pens\u00e9e de Pierre Viret, avec Dominique Troilo - Tout comme son ami, Jean Calvin, Pierre Viret est un auteur prolixe. On lui attribut plus de 40 ouvrages, seulement on les conna\u00eet mal, car ils ne vont plus \u00eatre r\u00e9\u00e9dit\u00e9s \u00e0 partir du 17e si\u00e8cle, contrairement \u00e0 ceux de Calvin. Aujourd'hui l'association Pierre Viret s'est donn\u00e9 pour mission de mieux faire conna\u00eetre l'oeuvre de Pierre Viret et r\u00e9\u00e9dite certains de ses livres. Rencontre avec l'une des chevilles ouvri\u00e8res de ce travail de m\u00e9moire, Dominique Troilo qui anime le site PierreViret.com et court toutes les biblioth\u00e8ques d'Europe \u00e0 la recherche d'ouvrages sign\u00e9s par Viret. 3/5 : Le Pays de Vaud et son passage \u00e0 la R\u00e9forme, avec Karine Crousaz - Il y a deux ans, Gen\u00e8ve f\u00eatait son r\u00e9formateur, Jean Calvin. Aujourd'hui, c'est au tour du canton de Vaud de rendre hommage \u00e0 celui qui va \u00eatre l'acteur principal de la R\u00e9forme en Pays de Vaud, Pierre Viret. Une R\u00e9forme d\u00e9cid\u00e9e majoritairement par les Bernois et qui va susciter quelques r\u00e9sistances au sein de la population.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien, historien", "name": "Troilo, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "pasteure r\u00e9form\u00e9e vaudoise", "name": "M\u00fcller, Jocelyne", "type": "Participant"}, {"role": "historienne, ma\u00eetre-assistante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Crousaz, Karine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Jeu, set et goal ! : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-14F38896-3097-493D-B135-29A425F62EA9", "durationSec": 205, "publicationDate": "2011-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport", "football (comp\u00e9tition)", "tennis (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "40 ans de scrutin f\u00e9minin. Commentaire d'Agn\u00e8s Schenker, correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8D338B9E-7B2F-4D67-9472-E633AF3F9235", "durationSec": 87, "publicationDate": "2011-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit de vote des femmes"], "excerpt": "C'\u00e9tait il y a 40 ans jour pour jour, le 6 juin 1971, les Suissesses participaient pour la premi\u00e8re fois \u00e0 un scrutin f\u00e9d\u00e9ral. Un \u00e9v\u00e9nement qui est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 aujourd'hui \u00e0 Berne par une f\u00eate organis\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral r\u00e9unissant plus de 120 invit\u00e9s ou surtout invit\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR au palais f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Berne", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 354 : Mervelier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DDEDC3BE-957F-4068-B2F1-D01E90DB95B2", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Mervelier"], "durationSec": 278, "publicationDate": "2011-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel. Le nouveau pr\u00e9sident Bulat Chagaev souhaite changer le nom du club Neuch\u00e2tel Xamax en lui donnant un nouveau nom plus caucasien : Commentaire de Bernardin Allemann et interview de Gilbert Facchinetti, pr\u00e9sident d'honneur du club de football", "genres": ["Interview"], "id": "sound-841187DC-8DEA-4B6C-B120-D55A821AFD5A", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 321, "publicationDate": "2011-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Neuch\u00e2tel Xamax"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Le feuilleton Neuch\u00e2tel Xamax n'en finit pas de r\u00e9v\u00e9ler des surprises. Radio RTN annonce que les propri\u00e9taires tch\u00e9tch\u00e8nes ont l'intention de rebaptiser le club. Neuch\u00e2tel Xamax Wainach, wainach \u00e9tant semble-t-il une r\u00e9f\u00e9rence aux peuples du nord Caucase, croit savoir RTN. Le football rapproche de plus en plus Neuch\u00e2tel de Grozny et \u00e9loigne d'autant le club de sa ville.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident d'honneur du club de football", "name": "Facchinetti, Gilbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Le Persil et Lausanne dans le miroir des \u00e9crivains : Interview et lecture d'oeuvres de Marius Daniel Popescu,  Antoine Jaccoud et Jean-Louis Kuffer, \u00e9crivains", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-A69766EA-64AE-4048-8431-99845F1ED1F4", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3191, "publicationDate": "2011-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "ville", "\u00e9crivain"], "excerpt": "A l'occasion de la construction \u00e0 Lausanne de la tour Bel-Air, Charles-Ferdinand Ramuz \u00e9crivit un fameux pamphlet intitul\u00e9 : \u00ab Sur une ville qui a mal tourn\u00e9 \u00bb. La revue litt\u00e9raire lausannoise \u00ab Le Persil \u00bb invite aujourd'hui des auteurs de la r\u00e9gion \u00e0 \u00e9crire \u00e0 leur tour sur Lausanne, \u00e0 \u00ab se demander si cette ville tourne, comment elle tourne, bien, mal, trop vite ou pas assez \u00bb. Comment des \u00e9crivains parlent-ils de leur ville, comment la regardent-ils ? Dans quelle mesure celle-ci les regarde-t-elle ?  Qu'est-ce qu'une ville, qu'est-ce que Lausanne pour celui qui y vit, y \u00e9crit ?  Comment la refl\u00e8te-t-il, s'y refl\u00e8te-t-il? En 1946, paraissait un ouvrage sobrement intitul\u00e9 \u00ab Lausanne \u00bb qui rassemblait des textes d'Edmond Jaloux,  C.F. Landry,  C.F. Ramuz, Daniel Simond. En \u00e9chos parfois \u00e0 ces contributions anciennes, des \u00e9crivains \u00e9voquent aujourd'hui Lausanne et se regardent dans son miroir. Certains parlent histoire, urbanisme, architecture, litt\u00e9rature. D'autres \u00e9voquent des images, des souvenirs li\u00e9s aux lieux. Car, comme l'\u00e9crit Cingria dans ses \u00ab Impressions d'un passant \u00e0  Lausanne \u00bb,  \u00ab l'histoire est vivante dans, par exemple, une jambe qui monte. Le son de la voix, l'accent aussi, contiennent bien plus que des livres (mal faits en g\u00e9n\u00e9ral) sur le pass\u00e9 des villes \u00bb Pour pr\u00e9senter la revue \u00ab Le Persil \u00bb et \u00e9voquer ce num\u00e9ro consacr\u00e9 \u00e0 Lausanne, seront r\u00e9unis : Marius Daniel Popescu, \u00e9crivain, fondateur et responsable de la revue Le Persil, Antoine Jaccoud, \u00e9crivain et dramaturge, qui eut l'id\u00e9e de ce num\u00e9ro et Jean-Louis Kuffer, romancier, essayiste et critique litt\u00e9raire. Les \u00ab mots dits \u00bb seront extraits de textes de C.-F.Ramuz, Antoine Jaccoud, Dominique Brand, Jean-Louis Kuffer et Daniel Vuataz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Jaccoud, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, fondateur de la revue Le Persil", "name": "Popescu, Marius Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Popescu, Marius Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouilloz, Roland", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Jaccoud, Antoine", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Vuataz, Daniel", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Brand, Dominique", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Salade de riz au thon", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-F06AA7B3-F0AD-42AD-8A71-D85B0F5ECB04", "durationSec": 133, "publicationDate": "2011-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}]}}