{"response": {"numFound": 8519, "start": 2600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "FOCUS : URUGUAY, LA GUERRE DU PAPIER - 11.09.15", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-260701", "durationSec": 195, "publicationDate": "2011-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Uruguay : La guerre du papier\n", "Uruguay : La guerre du papier\nFocus"], "alternativeTitle": ["Focus", "focus - Uruguay: la guerre du papier", "Le court du jour se remet au vert"], "imageURL": "//www.rts.ch/3397684.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3307201", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CAPA PRESSE", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3307201", "ece-3306940"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "FAILLITE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "R\u00c9GULATION \u00c9CONOMIQUE", "BANQUE", "FAILLITE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "R\u00c9GULATION \u00c9CONOMIQUE", "AIDE M\u00c9NAG\u00c8RE ET FAMILIALE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "AIDE M\u00c9NAG\u00c8RE ET FAMILIALE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "POIRE", "AGRONOMIE", "POIRIER", "POMMIER", "POMME", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "THORENS GOUMAZ, AD\u00c8LE", "LEVRAT, CHRISTIAN", "PELLI, FULVIO", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "ZEP", "FREI, FABIAN", "FREI, ALEXANDER", "SOMMER, YANN", "STRELLER, MARCO"], "id": "asset-263789", "durationSec": 1869, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.09.15", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GRANDVILLARD", "POSIEUX", "VETROZ", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["HES", "FC B\u00c2LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-09-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Finance: l'UBS a \u00e9t\u00e9 victime d'une fraude s'\u00e9levant \u00e0 plusieurs milliards", "12:45 Le journal", "Libye: le pr\u00e9sident fran\u00e7ais et le premier ministre britannique se sont rendus \u00e0 Tripoli pour rencontrer les dirigeants du gouvernement provisoire libyen", "VS: un verger conservatoire inaugur\u00e9 depuis peu essaye de conserver le mat\u00e9riel g\u00e9n\u00e9tique de divers fruits", "Football: en Ligue des champions, B\u00e2le s'est impos\u00e9 2 \u00e0 1 face au Otelul Galati", "Supraconductivit\u00e9: les pr\u00e9cisions de Tania Chytil", "Un congr\u00e8s se tient \u00e0 l'EPFL pour trouver un moyen de retarder l'entr\u00e9e \u00e0 l'EMS des personnes \u00e2g\u00e9es", "L'invit\u00e9 culturel: Philippe Dinkel, directeur Haute Ecole de musique Gen\u00e8ve", "Cin\u00e9ma: Nadine Labaki signe un nouveau long-m\u00e9trage, \"Et maintenant on va o\u00f9?\"", "Syrie: les critiques de la communaut\u00e9 internationale se multiplient \u00e0 l'encontre du pr\u00e9sident syrien", "Finance: entretien avec Aldo Schorno, historien \u00e9conomique", "Finance: la r\u00e9vision de la loi sur les banques \u00e9tait au centre des d\u00e9bats au Conseil national"], "alternativeExcerpt": ["Une fraude a \u00e9t\u00e9 commise par un employ\u00e9 de la banque d'investissement d'UBS. Les estimations actuelles de cette perte sont de l'ordre de 2 milliards de dollars.", "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais et le premier ministre britannique ont \u00e9t\u00e9 les moteurs de l'intervention de l'OTAN contre le r\u00e9gime de Kadhafi. Ils sont le premiers \u00e0 venir dans la capitale en visite officielle.", "On trouve dans ce verger des poires, des pommes ou des p\u00eaches qui retracent la place des fruits du canton \u00e0 travers les \u00e2ges. Cela permettra peut-\u00eatre de faire progresser les cultures actuelles.", "Le FC B\u00e2le ne pouvait pas mieux d\u00e9marrer cette Ligue des champions. Les B\u00e2lois se sont impos\u00e9s 2 \u00e0 1chez eux contre les Roumains d'Otelul Galati.", "A l'EPFL, un congr\u00e8s international se penche sur les probl\u00e8mes \u00e0 venir pour les EMS. L'aspect financier sera au centre des discussions.", "Nadine Labaki d\u00e9nonce dans ce long-m\u00e9trage les tensions entre musulmans et chr\u00e9tiens au Liban.", "A Strasbourg, le parlement europ\u00e9en a discut\u00e9 de la situation en Syrie. Une nouvelle r\u00e9solution devrait \u00eatre vot\u00e9e aujourd'hui, alors que la Russie continue de bloquer les sanctions au sein de l'ONU.", "Le conseil national discutait ce matin de la r\u00e9vision de la loi sur les banques. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral aimerait mettre en place des r\u00e8gles beaucoup plus strictes, et imposer notamment des fonds propres plus \u00e9lev\u00e9s."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3307208", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3306706", "ece-3307208"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SAUT D'OBSTACLES", "CHAMPIONNAT D'EUROPE"], "visualPersons": ["MAENDLI, BEAT", "GUERDAT, STEVE"], "id": "asset-263833", "durationSec": 551, "mediaType": "video", "title": "11.09.15", "visualGeographicals": ["MADRID"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-09-15T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Qualifications\nChampionnat d'Europe saut d'obstacle", "En direct"], "alternativeTitle": ["Hippisme", "DIRECT Hippisme - Championant d'Europe des cavaliers de saut d'obstacle, 1re \u00e9preuve"], "imageURL": "//www.rts.ch/3358546.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3306943"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "ENTOURAGE ATHLETICO MADRID - CELTIC - EUROPA LEAGUE UEFA 2011 - 2012", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-263853", "durationSec": 6957, "publicationDate": "2011-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Ligue Europ\u00e9enne UEFA", "En direct"], "alternativeTitle": ["Football", "DIRECT Europa League: FC Zurich - Sporting Lisbonne & Atletico Madrid - Celtic Glasgow d\u00e8s 18h45"], "imageURL": "//www.rts.ch/3399074.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "UEFA", "type": "Organisation"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3306939"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Face aux Partis", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE"], "id": "asset-263681", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1055, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110915, BERGER David et MORARD Romaine animent un d\u00e9bat pour la campagne \u00e9lectorale des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2011 avec 2 repr\u00e9sentants du parti des Vert'Lib\u00e9raux. Il s'agit du candidat genevois SEYDOUX Laurent et de la candidate vaudoise RICHARD Claire.", "title": "LES VERTS LIBERAUX - 11.09.15 - ELECTIONS FEDERALES 2011", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["VERT'LIB\u00c9RAUX", "VERT'LIB\u00c9RAUX", "VERT'LIB\u00c9RAUX", "VERT'LIB\u00c9RAUX", "VERT'LIB\u00c9RAUX"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2011-09-15T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["VERT'LIB\u00c9RAUX"], "thematicThemes": ["PARTI POLITIQUE"], "alternativeExcerpt": ["Parti Vert'lib\u00e9ral", "Parti Vert'lib\u00e9ral"], "alternativeTitle": ["Face aux Partis", "Parti Vert'lib\u00e9ral", "Face aux Partis"], "imageURL": "//www.rts.ch/3358543.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3307197", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3307197", "ece-3323025"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "ESCROQUERIE", "BANQUE", "SP\u00c9CULATION FINANCI\u00c8RE", "ESCROQUERIE", "BANQUE", "SP\u00c9CULATION FINANCI\u00c8RE", "COUPE DAVIS", "FEMME DE M\u00c9NAGE", "SALAIRE", "ENTRETIEN DES LOCAUX"], "visualPersons": ["DE BUMAN, DOMINIQUE", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "HODGERS, ANTONIO", "PERRIN, YVAN", "MORET, ISABELLE", "AMSTUTZ, ADRIAN", "BERSET, ALAIN", "WAWRINKA, STANISLAS", "HEWITT, LLEYTON", "FEDERER, ROGER", "SALERNO, SANDRINE"], "id": "asset-263790", "durationSec": 1885, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.09.15", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "ARGOVIE", "SUISSE", "ZOUG-VILLE", "LONDRES", "ZURICH-VILLE", "SYDNEY", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG", "UBS SA", "UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-09-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Fraude bancaire: les pr\u00e9cisions d'Etienne Duval", "Fraude bancaire: les pr\u00e9cisions de Nicolas Ross\u00e9", "Libye: le pr\u00e9sident fran\u00e7ais et le premier ministre britannique se sont rendus \u00e0 Tripoli pour rencontrer les dirigeants du gouvernement provisoire libyen", "Fraude bancaire: retour sur de pr\u00e9c\u00e9dentes affaires", "Fraude bancaire: un employ\u00e9 d'UBS suspect\u00e9 d'avoir effectu\u00e9 des op\u00e9rations de courtage non-autoris\u00e9es a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Londres", "Finance: la banque d'investissement reste le secteur le plus risqu\u00e9 du monde bancaire", "Etats-Unis: Jackie Kennedy livre ses confidences d'outre tombe", "Finance: parall\u00e8lement \u00e0 la fraude chez UBS, le Conseil national d\u00e9bat des dangers li\u00e9s aux grandes banques", "Finance: le point avec Isabelle Ory, en direct de Pologne", "GE: un recours a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 contre une d\u00e9cision de la ville rehaussant les salaires des femmes et hommes de m\u00e9nage", "Le journal de campagne: l'argent des partis, l'UDC prend la t\u00eate des d\u00e9penses de la campagne \u00e9lectorale", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3307182", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais et le premier ministre britannique ont \u00e9t\u00e9 les moteurs de l'intervention de l'OTAN contre le r\u00e9gime de Kadhafi. Ils sont le premiers \u00e0 venir dans la capitale en visite officielle.", "La plus grosse malversation de l'histoire reste celle commise par J\u00e9r\u00f4me Kerviel. En janvier 2008, ce courtier a engag\u00e9 de mani\u00e8re irresponsable son employeur, la Soci\u00e9t\u00e9 Gen\u00e9rale. La banque perdra l'\u00e9quivalent de 7 milliards de francs suisses.", "Un courtier de 31 ans a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en pleine nuit par la police britannique. Son profil sur les r\u00e9seaux sociaux indique qu'il travaillait sur le march\u00e9 des actions europ\u00e9ennes dans la banque d'investissement d'UBS.", "Le secteur de la banque d'investissement est le plus agressif, le plus aventureux, celui qui fait r\u00eaver les courtiers. Cependant il comporte aussi de tr\u00e8s grands risques.", "Il s'agit d'un \u00e9tonnant document sonore qui montre l'aplomb de la premi\u00e8re dame des Etats Unis. On peut y entendre des jugements s\u00e9v\u00e8res sur beaucoup de personnalit\u00e9s en vue \u00e0 cette \u00e9poque.", "Au Conseil national, tout le monde \u00e9tait d'accord sur un point: il faut \u00e0 tout prix \u00e9viter une nouvelle op\u00e9ration de sauvetage d'une grande banque, comme ce fut le cas avec UBS en 2008.", "Pour am\u00e9liorer les conditions de vie de ces travailleurs, la ville a d\u00e9cid\u00e9 en juillet de d\u00e9penser 1 milllion par an pour faire passer leur salaire de 18 \u00e0 25 frs.de l'heure."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3306936", "ece-3307182", "ece-3307181"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "ENTOURAGE FC ZURICH - SPORTING PORTUGAL - EUROPA LEAGUE UEFA 2011 - 2012", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-263756", "durationSec": 7977, "publicationDate": "2011-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["FC Zurich - Sporting Lisbonne\nLigue Europ\u00e9enne UEFA", "En direct"], "alternativeTitle": ["Football", "DIRECT Europa League: FC Zurich - Sporting Lisbonne & Atletico Madrid - Celtic Glasgow d\u00e8s 18h45"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3306701"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Le groupe rock lausannois Chewy. Interview et interpr\u00e9tations en direct. - 2. Pr\u00e9sentation du Festival Chanson en stock, avec interpr\u00e9tations en direct du groupe Julie et moi. - 3. Pr\u00e9sentation du Festival I Ha N\u00fct \u00e0 Cully, avec interpr\u00e9tation en direct de LiA (= F\u00e9licien Donz\u00e9)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-E841540D-B51B-498F-A4AD-741807278A80", "thematicGeographicals": ["Cully", "Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3225, "publicationDate": "2011-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lia", "Julie et moi", "Chewy"], "thematicThemes": ["festival de musique", "chanson fran\u00e7aise", "rock"], "excerpt": "Chewy est de retour !\r\nLe groupe lausannois Chewy sort un album intitul\u00e9 \"Bravado\" et ils sont en live dans \"Paradiso\"!\r\nDissout en 2003 apr\u00e8s sept ans de route et de d\u00e9cibels, Chewy est de retour. Le groupe est d\u00e9sormais compos\u00e9 de Christophe Roduit, Guillaume Conne, Greg Wicky et Sandro Lisci. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLe site de Chewy <http://chewy.ch/> \r\nChewy sur mx3 <http://www.mx3.ch/artist/chewy> \r\nFestival Chansons en stok\r\nPr\u00e9sentation du Festival Chansons en stok qui se d\u00e9roule \u00e0 Zurich du 20 au 25 septembre 2011. Organis\u00e9 par l'association \"Pa-dam... Pa-dam...\" c'est le seul festival de musique francophone en Suisse allemande.\r\nPour illustrer la programmation 2011, on vous propose un live du quartet: Julie et moi. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLe site du festival Chansons en stok! <http://www.padampadam.ch/> \r\nLe site de Julie et moi <http://julieetmoi.tumblr.com/> \r\nLa page Myspace de Julie et moi <http://www.myspace.com/julieetmoi> \r\nulie et moi est un duo devenu quartet qui s\u2019agite pour mettre en musique les histoires tricot\u00e9es par Julie sur son accord\u00e9on, des histoires de voyages, des ballades parfois noires, au go\u00fbt d\u2019absinthe ou de maf\u00e9, un peu tordues, bien balanc\u00e9es. R\u00e9unis autour de l\u2019accord\u00e9on: une voix, un h\u00e9licon, une guitare, un banjo et tout un tas d\u2019accessoires \u00e0 percussion font le tour du monde en r\u00eave avant de revenir taper du pied et danser dans le bruissement parisien, \u00e0 la crois\u00e9e des chemins. Et \u00e7a donne de la chanson fran\u00e7aise \u00e9nergique aux influences tarabiscot\u00e9es qui vend de l\u2019ordinaire \u00e0 la cri\u00e9e, de l\u2019utopie \u00e0 cloche-pied, des r\u00e9cits de comptoir ou de sombres comptines joyeusement orchestr\u00e9es. [source: padampadam.ch]\r\n\r\nFestival \"I Ha N\u00fct\"\r\nApr\u00e8s une premi\u00e8re \u00e9dition forte en d\u00e9couvertes musicales, la deuxi\u00e8me \u00e9dition du festival \"I Ha N\u00fct\" a lieu les vendredi 16, samedi 17 et dimanche 18 septembre 2011 au The Hundred Blue Bottle Club (THBBC) \u00e0 Cully. Le plus intimiste des festivals reste sur son concept d\u2019artistes suisses allemands avec un plus, une d\u00e9couverte \u201cwelche\u201c.\r\nPr\u00e9sentation de ce festival et live de LiA pour illustrer cette programmation 2011. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nPr\u00e9sentation du festival \"I ha n\u00fct\" sur le site de The Hundred Blue Bottle Club <http://www.thbbc.ch/pages/events.php> \r\nLiA:\r\nChanteur du groupe Ska Nerfs, une formation bien pr\u00e9sente sur les sc\u00e8nes suisses romandes (Montreux Jazz Caf\u00e9, Pal\u00e9o Festival, Rock Oz\u2019Ar\u00e8nes, Festi\u2019neuch, Caprices Festival...) F\u00e9licien Donz\u00e9 nous montre une nouvelle facette de sa personnalit\u00e9 sous le nom de LiA. \r\nDepuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2010, LiA s\u2019est produit seul avec sa guitare dans plus de 50 endroits diff\u00e9rents en Suisse et en France. Cette ann\u00e9e, \u00e0 vingt ans, il sort son premier album 8 titres et tourne avec ces musiciens pour un set aux influences rock, folk et chanson.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur (= F\u00e9licien Donz\u00e9)", "name": "Lia", "type": "Participant"}, {"role": "groupe lausannois", "name": "Chewy", "type": "Participant"}, {"role": "groupe romand", "name": "Julie et moi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En 2010, 46 millions d'Am\u00e9ricains, soit plus de 15% de la population, vivaient au-dessous du seuil de pauvret\u00e9 : Correspondance d'Eric Guevara-Frey, correspondant RSR Washington", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-99F40AAA-3DA3-4A25-B2D4-32B8CD5D38F9", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 144, "publicationDate": "2011-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pauvret\u00e9"], "excerpt": "Il n'y a jamais eu autant de pauvres aux Etats-Unis qu'en 2010. Ce taux a augment\u00e9 depuis 4 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national a tranch\u00e9 en faveur d'une arm\u00e9e \u00e0 100'000, pour 5 milliards de francs, avec de nouveaux avions de combat :  Commentaire de Christian Favre, et interview de Josef Lang,conseiller national vert zougois, membre du GSSA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47760128-1BCB-4B62-A899-92D13D6975F9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 286, "publicationDate": "2011-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil National"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "avion militaire", "cr\u00e9dit"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vert zougois, membre du GSSA", "name": "Lang, Josef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Nord du Chili, d\u00e9sert dessus, tr\u00e9sor dessous (3/5) : Julio Tapia et les contamin\u00e9s d\u2019Arica", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-32E6C590-745A-4BF0-80A4-C5C93D3AEB3D", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mine (site)", "pollution industrielle"], "excerpt": "Il y a un an, le monde d\u00e9couvrait le nord du Chili \u00e0 travers l'odyss\u00e9e m\u00e9diatis\u00e9e des 33 mineurs d'Atacama, qui ont surv\u00e9cu pendant plusieurs mois sous terre. Cette semaine, \"Le Dromadaire sur l'\u00e9paule\" vous emm\u00e8ne dans cette zone d\u00e9sertique de pr\u00e8s de 1000 km de long. Une terre difficile, marqu\u00e9e par les contrastes \u00e9conomiques et culturels. Une s\u00e9rie de reportages sign\u00e9e Lucile Gimberg, journaliste ind\u00e9pendante install\u00e9e au Chili. En 1984, l'entreprise su\u00e9doise Boliden charge l'entreprise chilienne Promel de traiter ses d\u00e9chets miniers au Chili. Promel fait entrer 20 000 tonnes de minerai. Mais au lieu de les traiter, elle les entasse sur les hauteurs d'Arica, ville \u00e0 l'extr\u00eame nord du Chili. Quelques ann\u00e9es plus tard, des logements sociaux sont construits \u00e0 l'endroit m\u00eame o\u00f9 ont \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9s les r\u00e9sidus, charg\u00e9s en plomb et en arsenic. R\u00e9sultat: 12 000 personnes au moins sont contamin\u00e9es. Plusieurs sont d\u00e9j\u00e0 mortes. Julio Tapia, 84 ans, a construit sa maison juste en face, sans savoir ce que contenait ce sable noir dans lequel jouaient ses enfants. Aujourd'hui atteint d'autres maladies en plus de celles officiellement caus\u00e9es par la pollution, cet ancien militaire est rempli de rage. \"Les autorit\u00e9s savaient, elles nous ont menti.\" Les contamin\u00e9s, eux, continuent de se battre pour \u00eatre soign\u00e9s, indemnis\u00e9s et relog\u00e9s. Invit\u00e9 : Hernan Sandoval, Pr\u00e9sident de \"Chile ambiente\". ll nous parle de la situation \u00e9cologique au Chili et les espoirs pour un environnement prot\u00e9g\u00e9 dans cette r\u00e9gion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de \"Chile ambiente\"", "name": "Sandoval, Hernan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendante", "name": "Gimberg, Lucile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Invit\u00e9/e": [{"role": "ancien militaire chilien, contamin\u00e9 au plomb et \u00e0 l'arsenic", "name": "Tapia, Julio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : La culotte", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-31FDE6AE-9A0F-43D8-BC3C-C5CE68A2C6D4", "durationSec": 132, "publicationDate": "2011-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Sheeped away\", court m\u00e9trage 2D de 5 minutes r\u00e9alis\u00e9 par Junaid Chundrigar", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-240E297F-5FC7-4764-AA30-9A1E6360CC26", "durationSec": 159, "publicationDate": "2011-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chundrigar, Junaid"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : La bouffe (3/5). The Kinks : \"Maximum Consumption\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F8482D9C-1A0D-49E6-9A7E-B2AFC58953E2", "durationSec": 397, "publicationDate": "2011-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["THE KINKS"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 386 : Pr\u00e9verenges", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-385CF415-B751-436F-858C-1CCA9AE73350", "thematicGeographicals": ["Pr\u00e9verenges"], "durationSec": 222, "publicationDate": "2011-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Colette Fellous, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Un amour de fr\u00e8re\" (Ed. Gallimard, 2011)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-67068AEC-69FC-4C21-8120-0B10D7D5186D", "durationSec": 3220, "publicationDate": "2011-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine", "famille"], "excerpt": "La romanci\u00e8re fran\u00e7aise plonge dans ses souvenirs pour faire \u00e9merger la personnalit\u00e9 \u00e9nigmatique d'un fr\u00e8re t\u00f4t disparu. Comme dans \u00ab Avenue de France \u00bb ou \u00ab Plein \u00e9t\u00e9 \u00bb, Colette Fellous va de l'intime au collectif, de l'autobiographie \u00e0 la m\u00e9moire commune, de la Tunisie de l'enfance au Paris de mai 68, avec finesse. De l'\u00e9motion. Comme dans chaque opus de \"Carnet nomade\",  l'\u00e9mission qu'elle produit et anime chaque semaine sur France culture, chaque livre de Colette Fellous est un concentr\u00e9 d'\u00e9motion. Dans ce nouveau texte, l'auteure nous parle de Georgy, le fr\u00e8re aim\u00e9 disparu avant ses trente ans, pour explorer l'ambivalence de ce jeune homme brillant, troublant, condamn\u00e9 par la maladie, dont elle d\u00e9couvre seulement aujourd'hui l'influence n\u00e9faste et la spirale dangereuse dans laquelle il cherchait \u00e0 l'entra\u00eener.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, femme de radio, directrice de collection", "name": "Fellous, Colette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Fellous, Colette", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : La psychochirurgie (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-003A24D1-75C6-4E15-926F-8BF72447B177", "durationSec": 483, "publicationDate": "2011-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rard Salem, psychiatre, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Le Combat th\u00e9rapeutique, l'art de gu\u00e9rir par le conflit\" (Ed. A. Colin)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B32E71F7-5862-43F4-BE1F-C12351871D70", "durationSec": 3199, "publicationDate": "2011-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychiatrie", "relation interpersonnelle"], "excerpt": "\"Sujet sensible que celui abord\u00e9 dans \"le combat th\u00e9rapeutique\" un livre en nouvelle \u00e9dition publi\u00e9 chez Armand Colin par le psychiatre et psychoth\u00e9rapeute lausannois G\u00e9rard Salem. Tout patient qui entame une psychoth\u00e9rapie s'attend, l\u00e9gitimement \u00e0 \u00eatre compris et \u00e9cout\u00e9. Un patient \u00e9tant une personne qui souffre, l'auteur admet qu'il est du devoir du th\u00e9rapeute de montrer une bienveillance inconditionnelle envers lui. Cependant, trop de complaisance peut favoriser les r\u00e9sistances et le refus du sujet de mettre au jour les motivations inconscientes de son mal-\u00eatre. Ses m\u00e9canismes de d\u00e9fense se trouvent alors \u00e0 leur paroxysme. D'o\u00f9 l'importance de sortir le patient de sa torpeur en refusant de l'\u00e9couter se plaindre durant des ann\u00e9es. Une vingtaine de r\u00e9cits cliniques et six dialogues avec des patients illustrent l'argumentation.\r\nReportage de Muriel M\u00e9rat\r\nJournaliste : Lydia Gabor\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Salem, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "M\u00e9moires africaines en p\u00e9ril : Table ronde", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-BDF24E4B-FE8D-4A78-8AE2-BEF4088378DC", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 3524, "publicationDate": "2011-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patrimoine culturel"], "excerpt": "Au fil de l'histoire du continent africain, marqu\u00e9e par les conqu\u00eates, les colonisations, les ind\u00e9pendances et, plus r\u00e9cemment, la mondialisation, le patrimoine a \u00e9t\u00e9 dispers\u00e9, sous les effets conjugu\u00e9s des collectes, du pillage et du commerce illicite. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne porte gravement atteinte \u00e0 l'histoire africaine et compromet le d\u00e9veloppement des populations. Il soul\u00e8ve aussi des questions \u00e9thiques, suscit\u00e9es notamment par l'exportation d'\u00e9chantillons biologiques et la restitution de restes humains. Le colloque M\u00e9moire africaine en p\u00e9ril, qui se tiendra au Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve les 15 et 16 septembre, dressera un \u00e9tat des lieux de l'ensemble de ces questions. Des experts africains et europ\u00e9ens analyseront les nouvelles formes que rev\u00eat ce processus continu d'appauvrissement du patrimoine culturel en Afrique subsaharienne. ", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "co-organisateur du colloque M\u00e9moire africaine en p\u00e9ril au MAH (Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve)", "name": "Huysecom, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "co-organisateur du colloque M\u00e9moire africaine en p\u00e9ril au MAH (Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve)", "name": "N\u00e9gri, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "directezr de l'Ecole du patrimoine africain \u00e0 Porto-Novo", "name": "Ke\u00efta, Baba", "type": "Participant"}, {"role": "co-organisatrice du colloque M\u00e9moire africaine en p\u00e9ril au MAH (Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve)", "name": "Mayor, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut des Sciences humaines \u00e0 Bamako", "name": "Sanogo, Kl\u00e9na", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Wehrmacht. Campagnes militaires et crimes de guerre, une arm\u00e9e \u00e0 la loupe (3/5): tenir pour rien", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6B99BF40-4B92-479C-AC7C-2570008653A0", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3668, "publicationDate": "2011-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "arm\u00e9e"], "excerpt": "\"Campagnes militaires et crimes de guerre: une arm\u00e9e \u00e0 la loupe\r\nAu programme d\u2019\"Histoire Vivante\", une semaine consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019histoire de l\u2019arm\u00e9e du IIIe Reich, la Wehrmacht au travers de nouvelles d\u00e9couvertes faites par des historiens allemands.\r\nDimanche 18 septembre 2011, vous pouvez d\u00e9couvrir sur TSR2 le documentaire de Jean-Michel Meurice: \"Le syst\u00e8me Octogon\".\r\n\"Des lingots d\u2019or, une \u00e9trange Cadillac, des cadavres suspects, des agents secrets, des nazis masqu\u00e9s et des politiciens corrompus\u2026 Cette histoire parle de services secrets, de corruption et de financement politique occulte. Elle commence en 1945, dans les ruines de Berlin, et se termine en 1999, avec la d\u00e9mission d\u2019Helmut Kohl\".\r\nlundi 12 septembre 2011\r\nLa Wehrmacht (1/5) - Entretiens avec Fran\u00e7ois Saint-Ouen\r\nAujourd\u2019hui, Jacques Mouriquand s\u2019entretient avec Fran\u00e7ois Saint-Ouen, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Institut Europ\u00e9en de Gen\u00e8ve.\r\nEn deuxi\u00e8me partie, une \u00e9vocation de l\u2019historiographie allemande et du travail des historiens allemands au sujet de la Seconde Guerre mondiale et de la p\u00e9riode qui a suivi.\r\nmardi 13 septembre 2011\r\nLa Wehrmacht (2/5) - La guerre au bluff\r\nLa Wehrmacht, c'est dix-sept millions d\u2019hommes, des soldats et des officiers, des jeunes gens dress\u00e9s au combat puis envoy\u00e9s sur le front. Un soldat sur trois y laisse la vie au cours de cette Seconde Guerre mondiale. Quelle genre d\u2019arm\u00e9e est la Wehrmacht? Une troupe soumise \u00e0 Hitler par fanatisme ou une masse arm\u00e9e que le f\u00fchrer manipule? Les officiers de la Wehrmacht ont-ils partag\u00e9 les objectifs d\u2019Hitler? Quelle est leur part de responsabilit\u00e9 dans les crimes de l\u2019Allemagne nazie? C\u2019est en ces termes que la nouvelle Histoire allemande veut approcher l\u2019Histoire de la Seconde Guerre mondiale.\r\nmercredi 14 septembre 2011\r\nLa Wehrmacht (3/5) - Tenir pour rien\r\nDepuis la campagne exp\u00e9ditive de Pologne (septembre-octobre 1939), depuis l\u2019attaque-surprise de la France par les Ardennes (mai-juin 1940), les hommes de la Wehrmacht se sentent invincibles. Le Haut Commandement les envoie dans une campagne suppl\u00e9mentaire. Une campagne de plus\u2026la campagne de trop. Celle dont aucune arm\u00e9e au monde n\u2019est jamais sortie victorieuse. La campagne de Russie qui d\u00e9bute \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 1941 est de celle-l\u00e0.\r\njeudi 15 septembre 2011\r\nLa Wehrmacht (4/5) - Sous serment\r\nSous le commandement d\u2019Adolf Hitler, la Wehrmacht a envahi le continent europ\u00e9en. Certains soldats et officiers de l\u2019arm\u00e9e allemande ont des cas de conscience. Ils sont des milliers \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 tant\u00f4t t\u00e9moins, tant\u00f4t acteurs des atrocit\u00e9s commises sur les civils et les populations sans d\u00e9fense. Il y a ceux que cela d\u00e9range et ceux qui font avec. De quelle marge de man\u0153uvre ces soldats et ces officiers ont-ils dispos\u00e9? Dix millions d\u2019hommes sont ainsi d\u00e9ploy\u00e9s sur le front de l\u2019Est qui m\u00e8ne \u00e0 une v\u00e9ritable guerre d\u2019extermination.\r\nvendredi 16 septembre 2011\r\nLa Wehrmacht (5/5) - D\u00e9bat autour du film \"Le syst\u00e8me Octogon\"\r\nDe Konrad Adenauer \u00e0 Helmut Kohl, la CDU, le parti chr\u00e9tien-d\u00e9mocrate majoritaire dans l\u2019Allemagne d\u2019apr\u00e8s-guerre, aurait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de financements occultes provenant du tr\u00e9sor cach\u00e9 des nazis. C\u2019est le sujet d\u00e9licat d\u2019un documentaire tourn\u00e9 par la cha\u00eene ARTE qui a suscit\u00e9 la pol\u00e9mique. D\u2019abord \u00e9cart\u00e9 puis diffus\u00e9, les r\u00e9actions des historiens allemands et fran\u00e7ais sont vives. Pour rendre compte de ce d\u00e9bat, nous entendons en premi\u00e8re partie l\u2019historien Herv\u00e9 Joly et en seconde partie Frank Garbely, l\u2019auteur de ce documentaire intitul\u00e9 \u00ab Le syst\u00e8me Octogon \u00bb.\r\nDimanche 18 septembre 2011 sur TSR2, vous pouvez d\u00e9couvrir son documentaire : \"Le syst\u00e8me Octogon\".\r\n\"Le syst\u00e8me Octogon\"\r\n\"Pr\u00e9voyant la d\u00e9faite, deux marchands d'armes et affairistes nazis cachent de fortes sommes d'argent en Suisse pour le compte des services secrets de la SS. Apr\u00e8s la guerre, les deux aventuriers rapatrient le tr\u00e9sor cach\u00e9 pour financer la toute jeune CDU. Anciens nazis (marchands d'armes, hommes d'affaires ou fonctionnaires) et agents am\u00e9ricains de la CIA cr\u00e9ent alors un r\u00e9seau de corruption et de financement politique occulte appel\u00e9 Octogon. Son but : donner au parti du nouveau chancelier Konrad Adenauer tous les moyens financiers n\u00e9cessaires. Ce r\u00e9seau va notamment commencer par exploiter les ventes d'armes \u00e0 l'arm\u00e9e allemande pour d\u00e9tourner de fortes commissions d'argent vers les caisses noires de la CDU. L'affaire devient publique en 1956, et provoque la constitution d'une commission d'enqu\u00eate parlementaire. Mais ce n'est pas l'heure de la v\u00e9rit\u00e9. Apr\u00e8s plusieurs suicides et disparitions suspectes de t\u00e9moins, l'enqu\u00eate se termine dans la confusion. Les affaires peuvent donc continuer...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins, historiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sept heures du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Bastian Baker, artiste lausannois et ancien hockeyeur : A propos de la finalisation et de la sortie de son album \"Tomorrow may not be better\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42280737-12D8-4F7C-A4C2-3D8C6D96D584", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Lausanne"], "durationSec": 709, "publicationDate": "2011-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baker, Bastian"], "thematicThemes": ["folk", "pop"], "excerpt": "Si vous ne connaissez pas encore Bastian Baker, vous connaissez en revanche son single \"Lucky\". De la folk dynamique \u00e0 la guitare s\u00e8che et chant\u00e9e en anglais, made in Lausanne s'il vous pla\u00eet! Son album \"Tomorrow May Not Be Better\", qui rassemble balades accrocheuses et refrains entra\u00eenants, est sorti le 9 septembre 2011. L'occasion d'une interview avec celui que Couleur 3 a eu l'honneur d'accueillir pour le tournage de son clip.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et interpr\u00e8te lausannois", "name": "Baker, Bastian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 012 : Le bonhomme de neige vaudou", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FF59FC07-66FA-427C-B064-372E849286C7", "durationSec": 168, "publicationDate": "2011-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : MC Anur, membre du groupe de rap Option Musique, \u00e0 propos de la s\u00e9paration de Stress et Melanie Winiger", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AB3AA2C4-8F65-4470-A8D3-4C78DD6A997C", "durationSec": 181, "publicationDate": "2011-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Joshua Hancock, citoyen de la ville am\u00e9ricaine de Vallejo (CA), \u00e0 propos de la hausse de la pauvret\u00e9 aux Etats-Unis", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AE71C1CB-B164-4D9C-BCA3-E70F88AEB41B", "durationSec": 187, "publicationDate": "2011-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 071 : Renard", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-78D2C366-2FA8-426E-8271-FFAD7E62EC3F", "durationSec": 115, "publicationDate": "2011-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : La biche", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-72C1CE40-0AE1-4933-9AC0-F99C9FA89855", "durationSec": 123, "publicationDate": "2011-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : MC Anur, membre du groupe de rap Option Musique, \u00e0 propos de la s\u00e9paration de Stress et Melanie Winiger", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4A4B31E4-9787-46ED-AE83-0286B9B5A0DE", "durationSec": 181, "publicationDate": "2011-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stress"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Guerre des bouffons : Chronique de Pascal Bernheim", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CAF5D73A-D386-41FF-B423-5AA78C5979CF", "thematicGeographicals": ["France", "Afrique"], "durationSec": 172, "publicationDate": "2011-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "corruption"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "FOCUS : USA, LE CHARBON DES APPALACHES - 11.09.14", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-260700", "durationSec": 192, "publicationDate": "2011-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Etats-Unis : Le charbon des Appalaches\n", "C'est de cette r\u00e9gion que vient l'essentiel du charbon am\u00e9ricain. Ses mines sont donc strat\u00e9giques pour la 1\u00e8re \u00e9conomie du monde.", "Etats-Unis : Le charbon des Appalaches\nFocus"], "alternativeTitle": ["Focus", "Focus", "Le court du jour se remet au vert"], "imageURL": "//www.rts.ch/3397683.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3306979", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CAPA PRESSE", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3306979", "ece-3306738"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Face aux Partis", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "PARTI POLITIQUE"], "visualPersons": ["AMAUDRUZ, C\u00c9LINE", "PERRIN, YVAN", "AMAUDRUZ, C\u00c9LINE", "PERRIN, YVAN", "LOGEAN, GR\u00c9GORY", "AMAUDRUZ, C\u00c9LINE", "PERRIN, YVAN"], "id": "asset-263680", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "VALAIS"], "durationSec": 1397, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Valais : 20110914, BERGER David et MORARD Romaine animent un d\u00e9bat pour la campagne \u00e9lectorale des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 20111023 avec 2 repr\u00e9sentants du parti de l'Union d\u00e9mocratique du centre UDC. Il s'agit de la candidate genevoise AMAUDRUZ C\u00e9line et du conseiller national neuch\u00e2telois PERRIN Yvan.", "title": "UNION DEMOCRATIQUE DU CENTRE - UDC - 11.09.14 - ELECTIONS FEDERALES 2011", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "VALAIS", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC", "UDC", "UDC", "UDC"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2011-09-14T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Union D\u00e9mocratique du Centre\nElections f\u00e9d\u00e9rales", "Union D\u00e9mocratique du Centre"], "alternativeTitle": ["Face aux Partis", "Face aux Partis", "L'Union D\u00e9mocratique du Centre"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3306976", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3306909", "ece-3306976"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["SOMMER, YANN"], "id": "asset-263755", "durationSec": 9890, "mediaType": "video", "title": "ENTOURAGE FC BALE - OTELUL GALATI - LIGUE DES CHAMPIONS 2011 - 2012", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC B\u00c2LE", "FC B\u00c2LE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2011-09-14T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["FC B\u00e2le - FC Otelul Galati\nLigue des Champions UEFA", "En direct"], "alternativeTitle": ["Football", "DIRECT Foot - Ligue des Champions: FC B\u00e2le - Otelul Galati mercredi 14 septembre 2011 (20h30)"], "imageURL": "//www.rts.ch/3357132.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3306741"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CRISE \u00c9CONOMIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "LIGUE DES CHAMPIONS", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "ARM\u00c9E", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CODE-BARRE", "M\u00c9DICAMENT", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "INTERNET", "SPORT ET ARGENT", "S\u00c9ISME", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "AUTOBUS", "SOLIDARIT\u00c9", "\u00c9DITION", "D\u00c9C\u00c8S", "MUS\u00c9E", "FORTIFICATION", "FEU D'ARTIFICE"], "visualPersons": ["BERBERAT, DIDIER", "MARTY, DICK", "SCHWALLER, URS", "SOMMER, YANN", "MAURER, UELI", "PROBST, MICHEL", "CHAGAEV, BULAT", "CHAGAEV, BULAT"], "id": "asset-263787", "durationSec": 1709, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.09.14", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BALE-VILLE", "SION", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG", "DELEMONT", "NEUCHATEL-VILLE", "TCH\u00c9TCH\u00c9NIE", "NEUCHATEL-VILLE", "JAPON", "ZURICH", "VAUD"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-09-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le canton du Jura se profile dans le domaine des technologies m\u00e9dicales", "Crise de la zone Euro: l'agence de notation am\u00e9ricaine Moody's r\u00e9trograde les notes de la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale et du Cr\u00e9dit agricole", "D\u00e9bat parlementaire autour des effectifs futurs de l'arm\u00e9e et de son financement: commentaire de Marc Allg\u00f6wer, en direct de Berne", "12:45 Le journal", "L'invit\u00e9e culturel: Florence Heiniger, auteure", "Un mus\u00e9e de la pyrotechnie et de l'explosif vient d'ouvrir ses portes \u00e0 Corbeyrier, au dessus d'Aigle (VD)", "A Fribourg, la Soci\u00e9t\u00e9 des pharmaciens teste un nouveau code barre pour les patients qui contient tout l'historique de la consommation de m\u00e9dicaments", "Daniel Keel, le fondateur des \u00e9ditions Diogenes, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mardi \u00e0 l'\u00e2ge de 80 ans \u00e0 Zurich.", "NE: Bulat Chagaev, pr\u00e9sident de Neuch\u00e2tel Xamax, est violemment attaqu\u00e9 par le pr\u00e9sident tch\u00e9tch\u00e8ne Ramzan Kadyrov", "Afghanistan: il aura fallu dix-neuf heures d'affrontements aux force de s\u00e9curit\u00e9 pour \u00e9liminer le commando suicide de talibans qui s'\u00e9tait inflitr\u00e9 mardi en plein centre de Kaboul", "France: l'ancien Premier ministre Dominique de Villepin est relax\u00e9 dans l'affaire Clearstream", "Japon: une soir\u00e9e de gala organis\u00e9e par le B\u00e9jart Ballet Lausanne a permis de financer la location d'un bus amphibie destin\u00e9 aux d'\u00e9coliers d'Ishinomaki"], "alternativeExcerpt": ["Les autorit\u00e9s ont annonc\u00e9 la cr\u00e9ation d'un Institut suisse pour la chirurgie assist\u00e9e par ordinateur \u00e0 Del\u00e9mont, lieu de recherche de haut niveau li\u00e9 \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9ral de Zurich.", "Cette d\u00e9cision secoue encore un peu le secteur bancaire mis \u00e0 mal par la crise de la dette de certains pays de la zone euro. Cette fois-ci, c'est la capacit\u00e9 \u00e0 faire face \u00e0 un \u00e9ventuel d\u00e9faut de paiement de la Gr\u00e8ce qui est mis en doute.", "Ce mus\u00e9e s'est install\u00e9 dans un cadre unique: un ancien fort d'artillerie.", "Avec l'accord de l'int\u00e9ress\u00e9, les professionnels de la sant\u00e9 pourront ainsi avoir acc\u00e8s au dossier. Ceci sera en particulier utile pour les urgentistes.", "En 1983, sa maison d'\u00e9ditions avait eu du nez en publiant Le Parfum de Patrick S\u00fcskind, l'un des plus grands best seller de l'histoire.", "Le groupe s'\u00e9tait attaqu\u00e9 \u00e0 deux symboles: le quartier g\u00e9n\u00e9ral de l'OTAN et l'ambassade am\u00e9ricaine.", "Il \u00e9tait soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir conspir\u00e9 contre Nicolas Sarkozy avec des fausses listes de comptes bancaires. La d\u00e9cision de la Cour d'appel est par ailleurs consid\u00e9r\u00e9e comme cruciale pour son avenir politique.", "Cette ville, r\u00e9guli\u00e8rement inond\u00e9e, est la plus proche de l'\u00e9picentre du s\u00e9isme qui provoqua l'immense tsunami."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3306985", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3306753", "ece-3306985"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H30 - 11.09.14", "visualThemes": ["ENDETTEMENT PUBLIC", "BANQUE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "LUNETTES", "TAUX DE CHANGE", "FRANC SUISSE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "RECENSEMENT", "POISSON (ZOOLOGIE)", "OUVRIER", "TUNNEL", "\u00c9COLIER", "VENDANGE"], "visualGeographicals": ["PARIS", "GENEVE-VILLE", "LAC DE JOUX", "VALL\u00c9E DE JOUX", "BRIGUE", "NEUVEVILLE, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-263788", "durationSec": 1593, "publicationDate": "2011-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HOCHULI, Ron", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3306735", "ece-3306966", "ece-3306965"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Nord du Chili, d\u00e9sert dessus, tr\u00e9sor dessous (2/5) : \u00c1ngel, Etre noir au Chili", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-76E0C690-D03E-4709-962A-53D305CDB6CC", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["race noire"], "excerpt": "Il y a un an, le monde d\u00e9couvrait le nord du Chili \u00e0 travers l'odyss\u00e9e m\u00e9diatis\u00e9e des 33 mineurs d'Atacama, qui ont surv\u00e9cu pendant plusieurs mois sous terre. Cette semaine, \"Le Dromadaire sur l'\u00e9paule\" vous emm\u00e8ne dans cette zone d\u00e9sertique de pr\u00e8s de 1000 km de long. Une terre difficile, marqu\u00e9e par les contrastes \u00e9conomiques et culturels. Une s\u00e9rie de reportages sign\u00e9e Lucile Gimberg, journaliste ind\u00e9pendante install\u00e9e au Chili. A part quelques Ha\u00eftiens exil\u00e9s \u00e0 Santiago apr\u00e8s le tremblement de terre de 2010, il est rare de croiser une personne \u00e0 la peau noire dans les rues chiliennes. Pourtant, dans le nord du pays, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re avec la Bolivie, la vall\u00e9e d'Azapa est connue pour ses habitants aux traits plus africains. Ces familles sont des descendants d'esclaves arriv\u00e9s au Chili avec les conqu\u00e9rants espagnols, qui s'\u00e9mancip\u00e8rent puis s'install\u00e8rent dans la vall\u00e9e agricole. \u00c1ngel Baez, 54 ans, est un de ces \"afro-descendants\" comme on dit maintenant. Enfant bagarreur face aux insultes racistes, il est devenu un adulte heureux parmi les oliviers et plants de tomates de sa parcelle. Invit\u00e9 : Philippe Guionie, photographe, il a r\u00e9alis\u00e9 un reportage photographique sur les minorit\u00e9s noires de la cordill\u00e8re des Andes, notamment au Chili.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Guionie, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendante", "name": "Gimberg, Lucile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Invit\u00e9/e": [{"role": "afro-descendant vivant au Chili", "name": "Baez, \u00c0ngel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Kay Noschis, analyste jungien et psychoth\u00e9rapeute, auteur de \"Monte Verita. Ascona et le g\u00e9nie du lieu\" (Ed PPUR, Coll. le Savoir suisse, 2011). - 2.  Interview de Eric Vartzbed, docteur en psychologie et psychoth\u00e9rapeute, auteur de \" Comment Wood Allen peut changer votre vie ?\" (Ed. du Seuil, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5B7D9EE-C2F6-4EE5-8B9C-277C33A9D919", "thematicGeographicals": ["Monte Verita", "Ascona"], "durationSec": 3274, "publicationDate": "2011-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Allen, Woody"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "cin\u00e9ma", "psychanalyse", "histoire"], "excerpt": "1. Une colline dominant Ascona et le lac Majeur est devenue d\u00e8s 1900 un haut lieu de la libert\u00e9 de pens\u00e9e et de vie. A Monte Verit\u00e0 le jaillissement des esprits fut proprement stup\u00e9fiant \u00e0 un moment o\u00f9 en Europe les interrogations sur un mode de vie alternatif et les condamnations de la soci\u00e9t\u00e9 industrielle se faisaient pressantes: recherches crois\u00e9es et innovations dans tous les arts, ardeur r\u00e9formatrice jusqu'\u00e0 la lib\u00e9ration des corps et du sexe, asc\u00e9tisme v\u00e9g\u00e9tarien, valeurs oppos\u00e9es \u00e0 la morale bourgeoise dans une succession de groupes et de courants d'id\u00e9es, chor\u00e9graphes d'avant-garde, r\u00e9volutionnaires russes, Allemands en nombre comme dans une banlieue de Munich, vagabonds-proph\u00e8tes inspirant Hermann Hesse, chercheurs de grand renom r\u00e9unis autour de Carl Gustav Jung, historiens des religions tel Mircea Eliade ou inspirateurs futurs du New Age rapprochant l'Orient et l'Occident. Il n'existait pas de livre en langue fran\u00e7aise pour d\u00e9crire l'un des feux d'artifice les plus \u00e9tonnants du 20e si\u00e8cle. Le voici, dans une approche nouvelle et contemporaine des pouvoirs d'un lieu. (4\u00e8me de couverture). - 2. Changer de vie avec Woody Allen ? David et invit\u00e9 \u00e0 Lausanne. \"Et pour finir, conclut Woody Allen, j'aimerais avoir un message un peu positif \u00e0 vous transmettre... Je n'en ai pas... Est-ce que deux messages n\u00e9gatifs, \u00e7a vous irait?\" (extrait du 4\u00e8me de couverture).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en psychologie, psychoth\u00e9rapeute", "name": "Vartzbed, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "analyste jungien et psychoth\u00e9rapeute", "name": "Noschis, Kaj", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : L'ordinateur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C2343E49-BAC6-4E64-822E-2849D833FC03", "durationSec": 165, "publicationDate": "2011-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le premier Hedge fund a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 Twitter et de nombreuses banques d\u00e9veloppent le \"community banking\" : 1. Interviews de Michel Juvet, membre de la Direction de la banque Bordier et St\u00e9phane Koch, sp\u00e9cialiste Internet. - 2. Interview de Mark B\u00fcrki, directeur de Swissquote", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5E4D557-BE57-4F70-9D87-B0CC646C91A7", "durationSec": 562, "publicationDate": "2011-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Twitter"], "thematicThemes": ["fonds de placement", "r\u00e9seau social", "Internet"], "excerpt": "Auteur: Schiau, Nicolae  Habay, Alexandre  Matthey-Doret, Simon; Interlocuteur: Juvet, Michel   Koch, St\u00e9phane     B\u00fcrki, Mark; Rubrique: Eco; \r\nSommaire: Cet \u00e9t\u00e9, le premier hedge fund a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 Twitter et de nombreuses banques d\u00e9veloppent le \"community banking\". Certains voient-l\u00e0 un salut, d'autres, un nouveau risque inconsid\u00e9r\u00e9. Faut-il craindre la finance 2.0? Int: Michel Juvet, membre de la Direction de la banque Bordier + St\u00e9phane Koch, sp\u00e9cialiste Internet+ Invit\u00e9 direct studio Lsne: Mark B\u00fcrki, directeur de Swissquote", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste Internet", "name": "Koch, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Swissquote", "name": "B\u00fcrki, Mark", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la direction de la banque Bordier", "name": "Juvet, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 385 : Cerniat", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-835F6A37-263B-4F61-8FBA-CFB20BA2960B", "thematicGeographicals": ["Cerniat"], "durationSec": 219, "publicationDate": "2011-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : La bouffe (2/5). Skee-Lo : \"The Burger Song\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-12766968-1C15-4A57-911A-AACE6571E8FF", "durationSec": 338, "publicationDate": "2011-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Skee-Lo"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gr\u00e8ce. Une d\u00e9l\u00e9gation d'experts de l'Union europ\u00e9enne est arriv\u00e9e \u00e0 Ath\u00e8nes pour aider le gouvernement grec a mettre en oeuvre les r\u00e9formes : Correspondance d'Alain Franco et interview de Madeleine Arvantinis, vice-pr\u00e9sidente du Swissclub de Gr\u00e8ce, Fribourgeoise d'origine, infirmi\u00e8re, qui a \u00e9pous\u00e9 un m\u00e9decin grec, qui vit  depuis 27 ans en Gr\u00e8ce", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40DA2CFA-6250-4B07-A9ED-164078B940F9", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 434, "publicationDate": "2011-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise financi\u00e8re", "budget de l'Etat", "euro"], "excerpt": "Les r\u00e9unions se poursuivent sur la Gr\u00e8ce et l'\u00e9tat de la zone euro. Silvio Berlusconi \u00e9tait \u00e0 Bruxelles pour rencontrer Herman van Rompuy. Ensuite, le pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en s'est rendu \u00e0 Paris. Il est en ce moment m\u00eame avec Nicolas Sarkozy. L'objectif, c'est bien s\u00fbr de tenter de ramener un peu de calme sur les march\u00e9s qui ont v\u00e9cu une journ\u00e9e en dent de scie aujourd'hui. Les bourses se demandent toujours comment il sera possible de r\u00e9gler le cas grec.  Et justement,  une d\u00e9l\u00e9gation d'experts europ\u00e9ens est arriv\u00e9e \u00e0 Ath\u00e8nes aujourd'hui pour aider le gouvernement grec a mettre en ?uvre les r\u00e9formes. Que vont faire ces experts ?\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sidente du Swissclub de Gr\u00e8ce, Fribourgeoise d'origine, infirmi\u00e8re, qui a \u00e9pous\u00e9 un m\u00e9decin grec, qui vit  depuis 27 ans en Gr\u00e8ce", "name": "Arvantinis, Madeleine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Sin Fang : A propos de son deuxi\u00e8me album \"Summer Echoes\", avec interpr\u00e9tation en direct des titres \"Clangour and Flutes\" extrait de son premier album et \"Always everything\" [en anglais avec traduction]", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-5E2F04C2-0981-433A-BD47-D91EFD115ED1", "thematicGeographicals": ["Islande"], "durationSec": 894, "publicationDate": "2011-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sigf\u00fasson, Sindri M\u00e1r"], "thematicThemes": ["pop"], "excerpt": "Sin Fang, c'est Sindri M\u00e1r Sigf\u00fasson, un dr\u00f4le de gar\u00e7on au dr\u00f4le de nom qui nous vient d'Islande. Dans sa musique il y a des synth\u00e9s, des instruments ancestraux et \u00e7a respire l'utopie \u00e0 pleins poumons. Sin Fang en version acoustique nous a fait l'honneur d'une visite dans \"El Blablo\", accompagn\u00e9 de sa seule guitare.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et interpr\u00e8te (guitare et voix)", "name": "Sigf\u00fasson, Sindri M\u00e1r", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 011 : Le b\u00e9b\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BFF3E8DA-F5E6-4AAE-B9F5-A15CBA2C0EAA", "durationSec": 173, "publicationDate": "2011-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Guillaume Tell", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-39564D47-44C3-4101-825F-44A91E82DFEA", "durationSec": 130, "publicationDate": "2011-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : Peter Otto prend en photo des gens qui prennent des photos dans sa collection \"Tourist places\". Mathieu Grac met en sc\u00e8ne des ados en train de se prendre en photo dans leur chambre dans sa s\u00e9rie \"Boyz and girlz du net\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3A535CD7-34E7-487B-8A7D-36611EEAD589", "durationSec": 164, "publicationDate": "2011-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grac, Mathieu", "Otto, Peter"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Wehrmacht. Campagnes militaires et crimes de guerre, une arm\u00e9e \u00e0 la loupe (2/5): la guerre au bluff", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-95D2C0D0-DB9E-4948-B1E6-EA6E993FECE7", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3594, "publicationDate": "2011-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nazisme", "arm\u00e9e", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "\"Campagnes militaires et crimes de guerre: une arm\u00e9e \u00e0 la loupe\r\nAu programme d\u2019\"Histoire Vivante\", une semaine consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019histoire de l\u2019arm\u00e9e du IIIe Reich, la Wehrmacht au travers de nouvelles d\u00e9couvertes faites par des historiens allemands.\r\nDimanche 18 septembre 2011, vous pouvez d\u00e9couvrir sur TSR2 le documentaire de Jean-Michel Meurice: \"Le syst\u00e8me Octogon\".\r\n\"Des lingots d\u2019or, une \u00e9trange Cadillac, des cadavres suspects, des agents secrets, des nazis masqu\u00e9s et des politiciens corrompus\u2026 Cette histoire parle de services secrets, de corruption et de financement politique occulte. Elle commence en 1945, dans les ruines de Berlin, et se termine en 1999, avec la d\u00e9mission d\u2019Helmut Kohl\".\r\nlundi 12 septembre 2011\r\nLa Wehrmacht (1/5) - Entretiens avec Fran\u00e7ois Saint-Ouen\r\nAujourd\u2019hui, Jacques Mouriquand s\u2019entretient avec Fran\u00e7ois Saint-Ouen, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Institut Europ\u00e9en de Gen\u00e8ve.\r\nEn deuxi\u00e8me partie, une \u00e9vocation de l\u2019historiographie allemande et du travail des historiens allemands au sujet de la Seconde Guerre mondiale et de la p\u00e9riode qui a suivi.\r\nmardi 13 septembre 2011\r\nLa Wehrmacht (2/5) - La guerre au bluff\r\nLa Wehrmacht, c'est dix-sept millions d\u2019hommes, des soldats et des officiers, des jeunes gens dress\u00e9s au combat puis envoy\u00e9s sur le front. Un soldat sur trois y laisse la vie au cours de cette Seconde Guerre mondiale. Quelle genre d\u2019arm\u00e9e est la Wehrmacht? Une troupe soumise \u00e0 Hitler par fanatisme ou une masse arm\u00e9e que le f\u00fchrer manipule? Les officiers de la Wehrmacht ont-ils partag\u00e9 les objectifs d\u2019Hitler? Quelle est leur part de responsabilit\u00e9 dans les crimes de l\u2019Allemagne nazie? C\u2019est en ces termes que la nouvelle Histoire allemande veut approcher l\u2019Histoire de la Seconde Guerre mondiale.\r\nmercredi 14 septembre 2011\r\nLa Wehrmacht (3/5) - Tenir pour rien\r\nDepuis la campagne exp\u00e9ditive de Pologne (septembre-octobre 1939), depuis l\u2019attaque-surprise de la France par les Ardennes (mai-juin 1940), les hommes de la Wehrmacht se sentent invincibles. Le Haut Commandement les envoie dans une campagne suppl\u00e9mentaire. Une campagne de plus\u2026la campagne de trop. Celle dont aucune arm\u00e9e au monde n\u2019est jamais sortie victorieuse. La campagne de Russie qui d\u00e9bute \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 1941 est de celle-l\u00e0.\r\njeudi 15 septembre 2011\r\nLa Wehrmacht (4/5) - Sous serment\r\nSous le commandement d\u2019Adolf Hitler, la Wehrmacht a envahi le continent europ\u00e9en. Certains soldats et officiers de l\u2019arm\u00e9e allemande ont des cas de conscience. Ils sont des milliers \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 tant\u00f4t t\u00e9moins, tant\u00f4t acteurs des atrocit\u00e9s commises sur les civils et les populations sans d\u00e9fense. Il y a ceux que cela d\u00e9range et ceux qui font avec. De quelle marge de man\u0153uvre ces soldats et ces officiers ont-ils dispos\u00e9? Dix millions d\u2019hommes sont ainsi d\u00e9ploy\u00e9s sur le front de l\u2019Est qui m\u00e8ne \u00e0 une v\u00e9ritable guerre d\u2019extermination.\r\nvendredi 16 septembre 2011\r\nLa Wehrmacht (5/5) - D\u00e9bat autour du film \"Le syst\u00e8me Octogon\"\r\nDe Konrad Adenauer \u00e0 Helmut Kohl, la CDU, le parti chr\u00e9tien-d\u00e9mocrate majoritaire dans l\u2019Allemagne d\u2019apr\u00e8s-guerre, aurait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de financements occultes provenant du tr\u00e9sor cach\u00e9 des nazis. C\u2019est le sujet d\u00e9licat d\u2019un documentaire tourn\u00e9 par la cha\u00eene ARTE qui a suscit\u00e9 la pol\u00e9mique. D\u2019abord \u00e9cart\u00e9 puis diffus\u00e9, les r\u00e9actions des historiens allemands et fran\u00e7ais sont vives. Pour rendre compte de ce d\u00e9bat, nous entendons en premi\u00e8re partie l\u2019historien Herv\u00e9 Joly et en seconde partie Frank Garbely, l\u2019auteur de ce documentaire intitul\u00e9 \u00ab Le syst\u00e8me Octogon \u00bb.\r\nDimanche 18 septembre 2011 sur TSR2, vous pouvez d\u00e9couvrir son documentaire : \"Le syst\u00e8me Octogon\".\r\n\"Le syst\u00e8me Octogon\"\r\n\"Pr\u00e9voyant la d\u00e9faite, deux marchands d'armes et affairistes nazis cachent de fortes sommes d'argent en Suisse pour le compte des services secrets de la SS. Apr\u00e8s la guerre, les deux aventuriers rapatrient le tr\u00e9sor cach\u00e9 pour financer la toute jeune CDU. Anciens nazis (marchands d'armes, hommes d'affaires ou fonctionnaires) et agents am\u00e9ricains de la CIA cr\u00e9ent alors un r\u00e9seau de corruption et de financement politique occulte appel\u00e9 Octogon. Son but : donner au parti du nouveau chancelier Konrad Adenauer tous les moyens financiers n\u00e9cessaires. Ce r\u00e9seau va notamment commencer par exploiter les ventes d'armes \u00e0 l'arm\u00e9e allemande pour d\u00e9tourner de fortes commissions d'argent vers les caisses noires de la CDU. L'affaire devient publique en 1956, et provoque la constitution d'une commission d'enqu\u00eate parlementaire. Mais ce n'est pas l'heure de la v\u00e9rit\u00e9. Apr\u00e8s plusieurs suicides et disparitions suspectes de t\u00e9moins, l'enqu\u00eate se termine dans la confusion. Les affaires peuvent donc continuer...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins, historiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national a rejet\u00e9 une p\u00e9tition demandant de diviser la redevance par deux, p\u00e9tition qui \u00e9tait une attsque directe contre la SSR : Extrait de la d\u00e9claration de Christian Levrat, conseiller national fribourgeois socialiste, qui voit dans cette p\u00e9tition une attaque directe contre la coh\u00e9sion nationale", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-7C3C7B64-E8AF-435A-965B-F0E812646428", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2011-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR"], "thematicThemes": ["redevance radio-TV", "p\u00e9tition"], "excerpt": "Le Conseil national a rejet\u00e9 une p\u00e9tition, qui demandait de diviser la redevance radio-t\u00e9l\u00e9vision par deux, avec un maximum de 200 francs par ann\u00e9e. 8000 personnes ont sign\u00e9 la version papier de ce texte, et 130'000 l'ont fait en ligne.", "isOnline": false, "contributors": {"Speech-to-text": [{"name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller national socialiste fribourgeois", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Thierry Gagnoud, senior analyst \u00e0 la banque Lombard Odier Vontobel Sarasin, \u00e0 propos des mouvements de panique observ\u00e9s actuellement sur les march\u00e9s financiers", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3BD9243D-D00C-4A12-95EA-EB7665ED726A", "durationSec": 184, "publicationDate": "2011-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'aime pas les gens", "source": "siranau", "title": "J'aime pas les gens : Interview de Nico", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB56D328-4427-4225-97BA-03843D01BA30", "durationSec": 4379, "publicationDate": "2011-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Nico", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Unger, Sacha", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Hadrien Buclin, historien : A propos de son ouvrage \"Maurice Blanchot ou l'autonomie litt\u00e9raire\" (Ed. Antipodes, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6B4DAB1-CF53-4759-8D85-F9F175496C75", "durationSec": 3203, "publicationDate": "2011-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blanchot, Maurice"], "thematicThemes": ["histoire", "politique", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L'\u00e9crivain le plus secret de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise de la seconde moiti\u00e9 du si\u00e8cle dernier, Maurice Blanchot, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 2003 \u00e0 l'\u00e2ge de 96 ans, r\u00e9appara\u00eet sous la plume de Hadrien Buclin, assistant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. Le jeune chercheur vient de lui consacrer une \u00e9tude, son m\u00e9moire de ma\u00eetrise d\u00e9fendu en septembre 2009. Un livre qui interroge la posture de l'effacement et de la disparition de l'auteur qui a fait de Blanchot une ic\u00f4ne et un mod\u00e8le influent des Lettres. L'\u00e9crivain que l'on pensait le plus r\u00e9tif \u00e0 tout embrigadement social et politique se r\u00e9v\u00e8le de fait dans une posture paradoxale qu'explique largement sa biographie. Il y aurait un Blanchot d'avant-guerre, membre de la Jeune Droite antis\u00e9mite et nationaliste, proche des th\u00e8ses de Maurras, et un Blanchot reconverti voire repentant, exil\u00e9 volontaire en litt\u00e9rature et n\u00e9anmoins proche de la mouvance communiste puis de l'extr\u00eame gauche autour de Mai 68. Un auteur Janus en somme d'une belle complexit\u00e9. Cit\u00e9 par Blanchot dans un de ses livres majeurs \u00ab La Part du feu \u00bb, Kafka ne lan\u00e7ait-il pas: \u00ab Tout ce qui ne se rapporte pas \u00e0 la litt\u00e9rature, je le hais. \u00bb Par son attitude radicale, Blanchot a voulu soustraire la litt\u00e9rature \u00e0 l'influence du monde et d\u00e9gager l'\u00e9crivain de tout imp\u00e9ratif d'engagement comme Sartre invitait les intellectuels \u00e0 le faire. Y aurait-il la dimension transcendante de la puret\u00e9 litt\u00e9raire oppos\u00e9e pied \u00e0 pied aux compromissions politiques? Dans le sillage de Mallarm\u00e9 puis de Val\u00e9ry, Blanchot a d\u00e9fendu une \u00e9criture ne se r\u00e9clamant que d'elle-m\u00eame. Posture non seulement probl\u00e9matique mais impossible \u00e0 tenir sinon \u00e0 \u00e9laborer. Cette strat\u00e9gie de l'effacement oppose au r\u00e9el l'utopie d'un monde flottant, mani\u00e8re de gu\u00e9rir l'histoire de ses maux les plus terribles et le si\u00e8cle de la Shoah. A moins qu'il ne se soit agi pour Blanchot de se r\u00e9cuser en profondeur en plaidant pour une fraternit\u00e9 silencieuse et fragile.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Buclin, Hadrien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 070 : Lavage", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-7269A8D7-3C1C-4B13-93D7-81AAC1639082", "durationSec": 106, "publicationDate": "2011-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La commission d'appel de l'UEFA rejette le recours du FC Sion confirmant ainsi les victoire par forfait par 3 \u00e0 0 pour le Celtic de Glasgow : Commentaire d'Alain Th\u00e9voz et interview de L\u00e9onard Bender, avocat, qui suit le dossier du FC Sion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4F2A082-9B64-46B9-9D32-7F1DE1A697F1", "durationSec": 367, "publicationDate": "2011-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UEFA", "FC Sion"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "tribunal arbitral"], "excerpt": "La Commission d'appel de l'UEFA a rejet\u00e9 le recours du FC Sion confirmant ainsi les victoires par forfait de 3 \u00e0 0 pour le Celtic Glasgow. Sauf rebondissement, c'est le club \u00e9cossais qui affrontera jeudi soir l'Atletico Madrid pour le compte de la phase de groupes en Europa League. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, qui suit le dossier du FC Sion", "name": "Bender, L\u00e9onard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Malcolm Braff. Interview et interpr\u00e9tations en direct", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-9AA1E0B4-2846-45E6-BAD9-3AC512F07E17", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1750, "publicationDate": "2011-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Braff, Malcolm"], "thematicThemes": ["jazz", "piano", "instrumentiste"], "excerpt": "Malcolm Braff en trio\r\nLe pianiste Malcolm Braff vous offre en live un titre de son dernier album \"Inside\".\r\nPour cet album Malcolm Braff est accompagn\u00e9 par Reggie Washington, \u00e0 la basse et \u00e0 la contrebasse, et Lukas Konig, batterie. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nSite officiel de Malcolm Braff <http://www.malcolmbraff.net/> \r\nN\u00e9 en 1970 \u00e0 Rio de Janeiro, arriv\u00e9 en 1983 en Suisse, c'est en 1989 que Malcolm Braff d\u00e9couvre le jazz au Montreux Jazz Festival lors d'un concert d'un groupe australien.\r\nAvec plus d'une vingtaine d'albums, programm\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 Montreux ou \u00e0 Cully, Malcolm Braff continue son parcours fulgurant sur les sc\u00e8nes du monde entier.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Braff, Malcolm", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : La psychochirurgie (2/5) ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-638B8EA0-2FD1-4F27-9D8C-3562175EA00B", "durationSec": 678, "publicationDate": "2011-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Unger, Sacha", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "FOCUS : MADAGASCAR, MINE PROPRE, MINE IMPOSSIBLE - 11.09.13", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-260699", "durationSec": 195, "publicationDate": "2011-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Madagascar : Mine propre, mine impossible\n", "Fort-Dauphin: une nature vierge dans l'une des r\u00e9gions les plus pauvres du monde. Et puis, il y a 15 ans environ, une multinationale vient y construire une gigantesque mine!", "Madagascar : Mine propre, mine impossible\nFocus"], "alternativeTitle": ["Focus", "Focus - Madagascar : Mine propre, mine impossible", "Le court du jour se remet au vert"], "imageURL": "//www.rts.ch/3392777.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3307017", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CAPA PRESSE", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3307017", "ece-3306783"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Face aux Partis", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "MARCH\u00c9 FINANCIER", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE"], "visualPersons": ["NORDMANN, ROGER", "NORDMANN, ROGER", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "NORDMANN, ROGER"], "id": "asset-263654", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1405, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110913, BERGER David et MORARD Romaine animent un d\u00e9bat pour la campagne \u00e9lectorale des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 20111023 avec 2 repr\u00e9sentants du parti socialiste PS. Le conseiller national vaudois NORDMANN Roger et la candidate neuch\u00e2teloise au Conseil national BABEY FALCE Katia d\u00e9fendent le programme de leur parti.", "title": "PARTI SOCIALISTE - PS - 11.09.13 - ELECTIONS FEDERALES 2011", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "GLAND", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["PS", "PS", "PS", "PS", "PS", "PS"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2011-09-13T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["PS"], "thematicThemes": ["PARTI POLITIQUE"], "alternativeExcerpt": ["Parti Socialiste\nElections f\u00e9d\u00e9rales", "Parti Socialiste"], "alternativeTitle": ["Face aux Partis", "Face aux Partis", "Parti socialiste", "Les candidats du Parti socialiste Katia Babey Falce et Roger Nordmann r\u00e9pondent aux internautes"], "imageURL": "//www.rts.ch/3354153.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3307014", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3306711", "ece-3307014"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENDETTEMENT PUBLIC", "FRAUDE FISCALE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "ENDETTEMENT PUBLIC", "FRAUDE FISCALE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "ENDETTEMENT PUBLIC", "FRAUDE FISCALE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "JUSTICE", "CRIME DE GUERRE", "AMBASSADEUR", "CRIME DE GUERRE", "AMBASSADEUR", "CRIME DE GUERRE", "AMBASSADEUR", "CRIME DE GUERRE", "AMBASSADEUR", "FINANCEMENT", "ARM\u00c9E", "BUDGET DE L'ETAT", "CONSEILLER D'ETAT", "CANDIDAT", "CONSEILLER D'ETAT", "CANDIDAT", "OUVERTURE", "S\u00c9QUESTRATION DE PERSONNES", "PROC\u00c8S", "FUNAMBULE", "ACROBATIE (ART)", "FUNAMBULE", "CONCOURS", "ACROBATIE (ART)"], "visualPersons": ["PERRINJAQUET, SYLVIE", "ROSSELLAT, DANIEL", "AMARELLE, CESLA"], "id": "asset-263786", "durationSec": 1698, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.09.13", "visualGeographicals": ["ATHENES", "ATHENES", "ATHENES", "NYON", "SRI LANKA", "SRI LANKA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "NYON", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "VEVEY", "MUNICH"], "visualCorporations": ["UEFA", "FC SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-09-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Crise de la zone euro: commentaire de Jean-Philippe Schaller, en direct de Paris", "Crise de la zone euro: la Gr\u00e8ce devrait recevoir cette semaine 8 milliards d'euros pour assurer les affaires courantes du pays", "Apr\u00e8s avoir chut\u00e9 en matin\u00e9e, les Bourses europ\u00e9ennes sont retourn\u00e9es dans le vert en milieu de journ\u00e9e", "Arm\u00e9e suisse: le Conseil national se penchera mercredi sur les effectifs et l'achat de nouveaux avions de combat", "Crise de la zone euro: commentaire d'Antoine Heulard, en direct de Francfort", "VD: le premier tour de l'\u00e9lection destin\u00e9e \u00e0 repourvoir le si\u00e8ge de Jean-Claude Mermoud au Conseil d'Etat se d\u00e9roulera le 27 novembre", "GE: le proc\u00e8s de deux Fran\u00e7ais ayant s\u00e9questr\u00e9 une conductrice s'est ouvert mardi devant le Tribunal correctionnel", "19:30 Le journal", "Reportage sur le \"jumpline\", sport consistant \u00e0 faire des figures p\u00e9rilleuses sur un c\u00e2ble tendu entre des \u00e9l\u00e9ments urbains", "L'ambassadeur adjoint du Sri Lanka en Suisse a \u00e9t\u00e9 pri\u00e9 de faire ses valises", "Football / Litige entre l'UEFA et le FC Sion: entretien avec Christian Constantin, pr\u00e9sident FC Sion", "Crise de la zone euro: reportage sur la la fraude fiscale en Gr\u00e8ce", "Football: l'UEFA refuse que le FC Sion r\u00e9int\u00e8gre l'Europa League", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3307005", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le conditionnel reste toutefois de rigueur, car le Gouvernement Papandr\u00e9ou doit prouver qu'il respecte ses engagements alors que sa marge de manoeuvre s'affaiblit.", "Les march\u00e9s ont \u00e0 nouveau \u00e9t\u00e9 chahut\u00e9s mardi.", "Le financement des nouveaux avions de combat para\u00eet encore tr\u00e8s flou.", "Un deuxi\u00e8me tour est \u00e9galement pr\u00e9vu le 18 d\u00e9cembre et le d\u00e9lai de candidature \u00e9choit le 10 octobre. Par ailleurs, ils sont d\u00e9j\u00e0 quelques uns sur les rangs.", "Reportage sur la derni\u00e8re pratique sportive \u00e0 la mode.", "Berne serait intervenue dans ce sens en raison du pass\u00e9 controvers\u00e9 de l'int\u00e9ress\u00e9. Ce g\u00e9n\u00e9ral est en effet accus\u00e9 par plusieurs ONG d'avoir commis des crimes de guerre contre la gu\u00e9rilla tamoule en 2009.", "Il s'agit d'un fl\u00e9au de taille de plus en plus dur \u00e0 combattre.", "Quelques heures auparavant, le Tribunal cantonal vaudois, sans s'exprimer sur le fond, priait l'instance dirigeante du football europ\u00e9en de laisser l'\u00e9quipe de Christian Constantin participer \u00e0 la comp\u00e9tition."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HEULARD, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3306778", "ece-3307005", "ece-3307004"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "ENTOURAGE FC BARCELONE - AC MILAN - LIGUE DES CHAMPIONS 2011 - 2012", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-263746", "durationSec": 9830, "publicationDate": "2011-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["FC Barcelone - AC Milan\nLigue des champions UEFA", "En direct"], "alternativeTitle": ["Football", "DIRECT Ligue des Champions: Barcelone - AC Milan - mardi 13 septembre ao\u00fbt 2011"], "imageURL": "//www.rts.ch/2781719.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3306787"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["REDEVANCE RADIO-TV", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "RECONSTRUCTION", "P\u00c9TANQUE (LOISIR)", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PORTRAIT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CHEF D'ORCHESTRE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PORTRAIT", "CHEF D'ORCHESTRE", "COMPOSITEUR", "MUSICIEN", "M\u00c9DIATH\u00c8QUE", "US OPEN DE TENNIS", "ATP"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "DUTOIT, CHARLES", "RICHTER, TOBIAS", "DJOKOVIC, NOVAK", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-263785", "durationSec": 1810, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.09.13", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LIBYE", "VICQUES", "CHARMOILLE", "MONTREUX", "VEVEY", "GENEVE-VILLE", "SION", "NEW YORK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-09-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Bourses europ\u00e9ennes: entretien avec Michel Juvet, dir. \u00e9tudes financi\u00e8res, Bordier et Cie", "La redevance radio-t\u00e9l\u00e9vision cr\u00e9e des remous au Parlement: les explications de Ron Hochuli", "Tennis / US Open (finale): Novak Djokovic remporte un troisi\u00e8me titre du Grand Chelem cette ann\u00e9e en dominant Rafael Nadal 6-2 6-4 6-7 6-1", "Le minimag: dans le Jura, les EMS rivalisent d'originalit\u00e9 pour occuper leurs r\u00e9sidents \u00e0 l'ann\u00e9e", "Bourses europ\u00e9ennes: un vent de panique souffle sur les banques fran\u00e7aises, tr\u00e8s expos\u00e9es aux dette des pays de la zone euro", "Kenya: au moins 120 personnes ont \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9es dans l'explosion et l'incendie d'un ol\u00e9oduc \u00e0 Nairobi", "Libye: la fin du r\u00e9gime de Khadafi permet \u00e0 de nombreux exil\u00e9s libyens de revenir au pays apr\u00e8s parfois de longues ann\u00e9es", "12:45 Le journal", "GE / Proc\u00e8s de deux hommes accus\u00e9s d'enl\u00e8vement: le point avec Annabelle Durand", "GE: le proc\u00e8s de deux hommes accus\u00e9s de l'enl\u00e8vement d'une \u00e9tudiante a d\u00e9but\u00e9 mardi matin", "Jean-Luc Darbellay, m\u00e9decin et musicien d'origine valaisanne, a d\u00e9pos\u00e9 ses oeuvres \u00e0 la m\u00e9diath\u00e8que du Valais", "L'invit\u00e9 culturel: Charles Dutoit, chef d'orchestre"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3307025", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Tournoi de p\u00e9tanque ou d\u00e9fil\u00e9 de mode, ces activit\u00e9s connaissent toujours plus de succ\u00e8s aupr\u00e8s des personnes \u00e2g\u00e9es.", "Une faillite de la Gr\u00e8ce est de plus en plus \u00e9voqu\u00e9e ouvertement et suscite beaucoup de nervosit\u00e9 de parts et d'autres.", "Le bilan est encore provisoire, mais plus d'une centaine de personnes ont \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9es pour des br\u00fblures tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8res.", "Ceux-ci veulent mettre leurs comp\u00e9tences au service d'une nouvelle Libye d\u00e9mocratique.", "Par chance, un accident de la route avait permis \u00e0 la jeune femme d'\u00e9chapper \u00e0 ses ravisseurs.", "Deux cents quarante compositions, dont certaines jou\u00e9es par les plus grands orchestres \u00e0 travers le monde."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOCHULI, Ron", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3306798", "ece-3307025"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Wehrmacht. Campagnes militaires et crimes de guerre, une arm\u00e9e \u00e0 la loupe (1/5): entretien avec  Fran\u00e7ois Saint-Ouen, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Institut Europ\u00e9en de Gen\u00e8ve", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1154487E-CB61-4457-BA79-7C15C5C53991", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3806, "publicationDate": "2011-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nazisme", "arm\u00e9e", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "\"Campagnes militaires et crimes de guerre: une arm\u00e9e \u00e0 la loupe\r\nAu programme d\u2019\"Histoire Vivante\", une semaine consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019histoire de l\u2019arm\u00e9e du IIIe Reich, la Wehrmacht au travers de nouvelles d\u00e9couvertes faites par des historiens allemands.\r\nDimanche 18 septembre 2011, vous pouvez d\u00e9couvrir sur TSR2 le documentaire de Jean-Michel Meurice: \"Le syst\u00e8me Octogon\".\r\n\"Des lingots d\u2019or, une \u00e9trange Cadillac, des cadavres suspects, des agents secrets, des nazis masqu\u00e9s et des politiciens corrompus\u2026 Cette histoire parle de services secrets, de corruption et de financement politique occulte. Elle commence en 1945, dans les ruines de Berlin, et se termine en 1999, avec la d\u00e9mission d\u2019Helmut Kohl\".\r\nlundi 12 septembre 2011\r\nLa Wehrmacht (1/5) - Entretiens avec Fran\u00e7ois Saint-Ouen\r\nAujourd\u2019hui, Jacques Mouriquand s\u2019entretient avec Fran\u00e7ois Saint-Ouen, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Institut Europ\u00e9en de Gen\u00e8ve.\r\nEn deuxi\u00e8me partie, une \u00e9vocation de l\u2019historiographie allemande et du travail des historiens allemands au sujet de la Seconde Guerre mondiale et de la p\u00e9riode qui a suivi.\r\nmardi 13 septembre 2011\r\nLa Wehrmacht (2/5) - La guerre au bluff\r\nLa Wehrmacht, c'est dix-sept millions d\u2019hommes, des soldats et des officiers, des jeunes gens dress\u00e9s au combat puis envoy\u00e9s sur le front. Un soldat sur trois y laisse la vie au cours de cette Seconde Guerre mondiale. Quelle genre d\u2019arm\u00e9e est la Wehrmacht? Une troupe soumise \u00e0 Hitler par fanatisme ou une masse arm\u00e9e que le f\u00fchrer manipule? Les officiers de la Wehrmacht ont-ils partag\u00e9 les objectifs d\u2019Hitler? Quelle est leur part de responsabilit\u00e9 dans les crimes de l\u2019Allemagne nazie? C\u2019est en ces termes que la nouvelle Histoire allemande veut approcher l\u2019Histoire de la Seconde Guerre mondiale.\r\nmercredi 14 septembre 2011\r\nLa Wehrmacht (3/5) - Tenir pour rien\r\nDepuis la campagne exp\u00e9ditive de Pologne (septembre-octobre 1939), depuis l\u2019attaque-surprise de la France par les Ardennes (mai-juin 1940), les hommes de la Wehrmacht se sentent invincibles. Le Haut Commandement les envoie dans une campagne suppl\u00e9mentaire. Une campagne de plus\u2026la campagne de trop. Celle dont aucune arm\u00e9e au monde n\u2019est jamais sortie victorieuse. La campagne de Russie qui d\u00e9bute \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 1941 est de celle-l\u00e0.\r\njeudi 15 septembre 2011\r\nLa Wehrmacht (4/5) - Sous serment\r\nSous le commandement d\u2019Adolf Hitler, la Wehrmacht a envahi le continent europ\u00e9en. Certains soldats et officiers de l\u2019arm\u00e9e allemande ont des cas de conscience. Ils sont des milliers \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 tant\u00f4t t\u00e9moins, tant\u00f4t acteurs des atrocit\u00e9s commises sur les civils et les populations sans d\u00e9fense. Il y a ceux que cela d\u00e9range et ceux qui font avec. De quelle marge de man\u0153uvre ces soldats et ces officiers ont-ils dispos\u00e9? Dix millions d\u2019hommes sont ainsi d\u00e9ploy\u00e9s sur le front de l\u2019Est qui m\u00e8ne \u00e0 une v\u00e9ritable guerre d\u2019extermination.\r\nvendredi 16 septembre 2011\r\nLa Wehrmacht (5/5) - D\u00e9bat autour du film \"Le syst\u00e8me Octogon\"\r\nDe Konrad Adenauer \u00e0 Helmut Kohl, la CDU, le parti chr\u00e9tien-d\u00e9mocrate majoritaire dans l\u2019Allemagne d\u2019apr\u00e8s-guerre, aurait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de financements occultes provenant du tr\u00e9sor cach\u00e9 des nazis. C\u2019est le sujet d\u00e9licat d\u2019un documentaire tourn\u00e9 par la cha\u00eene ARTE qui a suscit\u00e9 la pol\u00e9mique. D\u2019abord \u00e9cart\u00e9 puis diffus\u00e9, les r\u00e9actions des historiens allemands et fran\u00e7ais sont vives. Pour rendre compte de ce d\u00e9bat, nous entendons en premi\u00e8re partie l\u2019historien Herv\u00e9 Joly et en seconde partie Frank Garbely, l\u2019auteur de ce documentaire intitul\u00e9 \u00ab Le syst\u00e8me Octogon \u00bb.\r\nDimanche 18 septembre 2011 sur TSR2, vous pouvez d\u00e9couvrir son documentaire : \"Le syst\u00e8me Octogon\".\r\n\"Le syst\u00e8me Octogon\"\r\n\"Pr\u00e9voyant la d\u00e9faite, deux marchands d'armes et affairistes nazis cachent de fortes sommes d'argent en Suisse pour le compte des services secrets de la SS. Apr\u00e8s la guerre, les deux aventuriers rapatrient le tr\u00e9sor cach\u00e9 pour financer la toute jeune CDU. Anciens nazis (marchands d'armes, hommes d'affaires ou fonctionnaires) et agents am\u00e9ricains de la CIA cr\u00e9ent alors un r\u00e9seau de corruption et de financement politique occulte appel\u00e9 Octogon. Son but : donner au parti du nouveau chancelier Konrad Adenauer tous les moyens financiers n\u00e9cessaires. Ce r\u00e9seau va notamment commencer par exploiter les ventes d'armes \u00e0 l'arm\u00e9e allemande pour d\u00e9tourner de fortes commissions d'argent vers les caisses noires de la CDU. L'affaire devient publique en 1956, et provoque la constitution d'une commission d'enqu\u00eate parlementaire. Mais ce n'est pas l'heure de la v\u00e9rit\u00e9. Apr\u00e8s plusieurs suicides et disparitions suspectes de t\u00e9moins, l'enqu\u00eate se termine dans la confusion. Les affaires peuvent donc continuer...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de cours \u00e0 l'IEG", "name": "Saint-Ouen, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 069 : Crampe", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-C424EAF8-6F59-4C27-80E8-AB4D0F60AD67", "durationSec": 109, "publicationDate": "2011-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : La psychochirurgie (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AEF79F18-8995-4603-A2F8-26CCAAB2DBD2", "durationSec": 582, "publicationDate": "2011-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Bernard Aeschlimann, journaliste sportif, \u00e0 propos de l'avenir de Roger Federer apr\u00e8s son \u00e9limination de l'US Open", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DBC756AA-BDCD-4311-BD1B-8E84E0A6197C", "durationSec": 238, "publicationDate": "2011-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Solidar, la petite ONG suisse a rencontr\u00e9 les responsables de Nespresso, apr\u00e8s avoir cr\u00e9\u00e9 un v\u00e9ritable buzz sur la toile en parodiant un spot de publicit\u00e9 de Nespresso : Commentaire de Magali Philipp et interview de Sabine Dufaux, co-fondatrice de l'Agence digitale lausannoise Relaxintheair", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4C3619B-2B98-46C1-9EC5-6B47CBCC6765", "durationSec": 332, "publicationDate": "2011-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nespresso SA", "Solidar"], "thematicThemes": ["publicit\u00e9", "Internet", "caf\u00e9 (boisson)", "commerce \u00e9quitable"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondatrice de l'Agence digitale lausannoise Relaxintheair", "name": "Dufaux, Sabine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 384 : Blonay", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F3FD1F5D-8414-448D-8014-DC31CA46F7CA", "thematicGeographicals": ["Blonay"], "durationSec": 237, "publicationDate": "2011-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 010 : La robe de papier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ADB96E42-D645-45D8-B295-1A352727061D", "durationSec": 184, "publicationDate": "2011-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le miroir", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CD938153-6E11-4E25-8552-B46C879453F5", "durationSec": 157, "publicationDate": "2011-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Le Kosovo, \u00e9tat divis\u00e9 : Interview de Olivier Haener, politologue. - 2. Politique migratoire de l'Empire romain : Interview de Alessandro Barbero, historien du moyen-\u00e2ge et de l'antiquit\u00e9 tardive,auteur de \"Le jour des barbares\", (Ed. Flammarion, coll. Champs, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC9D647F-AB7A-43BD-9977-0543E9E31096", "thematicGeographicals": ["Kosovo"], "durationSec": 3549, "publicationDate": "2011-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "conflit arm\u00e9", "histoire", "ind\u00e9pendantisme", "civilisation romaine"], "excerpt": "1. Trois ans apr\u00e8s son ind\u00e9pendance, le Kosovo est un Etat ind\u00e9pendant et souverain selon la Constitution du Kosovo, une province autonome de la Serbie selon la Constitution de Serbie et une entit\u00e9 sous administration internationale provisoire selon l'ONU. Mais un pays qui affirme son unit\u00e9. Selon Olivier Haener, il n'en est rien, le pays est divis\u00e9, Nord et Sud fonctionnent comme des \u00e9tats ind\u00e9pendants. Etat des lieux et perspectives. - 2. R\u00e9cit de la bataille d'Andrinople (aujourd'hui Edirne en Turquie, \u00e0 la fronti\u00e8re grecque et bulgare), en 378 et la d\u00e9faite de l'arm\u00e9e romaine face aux Goths. Cette d\u00e9faite signera aussi la fin de la politique d'immigration de l'Empire romain, largement favorable \u00e0 l'installation d'\u00e9trangers dans son espace.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Haener, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "historien du moyen-\u00e2ge et de l'antiquit\u00e9 tardive, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 du Pi\u00e9mont oriental en Italie", "name": "Barbero, Alessandro", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pool, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : La bouffe (1/5). Tom Waits : \"Eggs and sausage\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-48F464CE-4F1D-4048-A4C3-AA9D4D520D9D", "durationSec": 483, "publicationDate": "2011-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Waits, Tom"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Truth and Lies\", les illustrations minimalistes de Justin Barber", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C04768C4-0DA9-418B-96F1-1E6A63D83766", "durationSec": 134, "publicationDate": "2011-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barber, Justin"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "excerpt": "Jeune \u00e9tudiant du Savannah College of Art and Design, Justin Barber vient de publier sur la toile une s\u00e9rie d\u2019illustrations minimalistes appel\u00e9es \"V\u00e9rit\u00e9s et mensonges\". Une s\u00e9rie qui reprend quelques-uns des mensonges que l\u2019on utilise le plus souvent dans la vie de tous les jours. Chaque mensonge s\u2019accompagne d\u2019un gros logo pour savoir de quoi l\u2019on parle, mais aussi de la v\u00e9ritable phrase que vous auriez du dire si vous \u00e9tiez totalement honn\u00eate avec votre patron, vos coll\u00e8gues, vos parents et vos amis.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Les abeilles", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E27AFD3E-16C2-4081-ABCA-16AC466657F5", "durationSec": 109, "publicationDate": "2011-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gregorz Rosinski, dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-645BB71E-29E6-4A7E-AE15-C81A85DB48EC", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3388, "publicationDate": "2011-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosinski, Gregorz"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "excerpt": "\"Pierre Philippe Cadert re\u00e7oit le dessinateur de bandes dessin\u00e9es Grzegorz Rosinski.\r\nL\u2019artiste d\u2019origine polonaise vit en Valais. C\u2019est \u00e0 Saint-Ursanne, au c\u0153ur du Jura, que se d\u00e9roule jusqu\u2019au 25 septembre 2011  l\u2019\u00e9v\u00e9nement \"Thorgal \u00e0 St-Ursanne, le Monde de Rosinski\".\r\n\"Thorgal T33 - le Bateau-Sabre\", l\u2019album de Grzegorz Rosinski et Yves Sente, sort au d\u00e9but novembre 2011 chez Lombard.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "name": "Rosinski, Gregorz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Deiss qui termine son mandat de pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU \u00e0 New York", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2873E9E-8DB1-4BBD-8718-B7A63B6E4FCF", "thematicGeographicals": ["New York (ville)", "Suisse"], "durationSec": 294, "publicationDate": "2011-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Deiss, Joseph"], "thematicThemes": ["organisation internationale"], "excerpt": "Joseph Deiss quitte ce lundi 12 septembre 2011 son poste de pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale de l'ONU \u00e0 New York. Le diplomate qatari Nassir Abdoulaziz Al Nasser succ\u00e9dera au Fribourgeois d\u00e8s demain pour la 66\u00e8me Assembl\u00e9e. Une ann\u00e9e charg\u00e9e pour Joseph Deiss avec notamment le printemps arabe ou l'arriv\u00e9e d'un nouveau pays au sein des Nations Unies: le Sud Soudan.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR New York", "name": "Lebhour, Karim", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Rolin, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Le Ravissement de Britney Spears\" (Ed. POL, 2011)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-097BB599-A456-4F43-AE59-4216926958AC", "durationSec": 3202, "publicationDate": "2011-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spears, Britney", "Rolin, Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Une vir\u00e9e \u00e0 Los Angeles vous tente ? Jean Rolin vous emm\u00e8ne dans les m\u00e9andres du show-business entre Beverly Hills et West Hollywood. Dr\u00f4le, aberrante et captivante enqu\u00eate d'un agent secret, antih\u00e9ros par excellence, qui doit emp\u00eacher l'enl\u00e8vement de la chanteuse Britney Spears. L'\u00e9crivain-journaliste fran\u00e7ais Jean Rolin est connu pour son talent d'observateur du monde, de ses paysages et de ses habitants. Dans son vingti\u00e8me roman, \u00ab Le ravissement de Britney Spears \u00bb, l'auteur d\u00e9crit \u00e0 merveille les rues et les bars de Los Angeles tout en dressant un portrait aigre-doux du microcosme hollywoodien. On ne sait pas si toute cette histoire est un immense canular : le narrateur, un agent secret, doit emp\u00eacher le kidnapping de la star Britney Spears par un groupe terroriste. \u00ab Il n'est gu\u00e8re plus absurde -et plut\u00f4t plus facile- de s'en prendre \u00e0 Britney Spears qu'aux tours du Word Trade Center \u00bb, conclut notre agent secret qui se demande bien si cette mission n'est pas un leurre ou un gag du premier avril. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rolin, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouilloz, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rolin, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La fixation d'un taux plancher 1,20 pour 1 euro aura-t-il un impact sur les taux hypoth\u00e9caires? : Commentaire d'Estelle Braconnier avec les interviews de Jean-Pierre B\u00e9guelin, ancien chef de la recherche \u00e0 la BNS et de Thomas Veraguth, \u00e9conomiste \u00e0 l'UBS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E8ED13B-EE85-4A84-A877-F2E8B8601B72", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 131, "publicationDate": "2011-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["franc suisse", "taux de change", "taux hypoth\u00e9caire", "euro"], "excerpt": "C'est la question que de nombreux propri\u00e9taires se posent. En effet, on observe aujourd'hui un \u00e9cart de taux d'int\u00e9r\u00eat entre les placements en euros et ceux en francs, les taux suisses \u00e9tant bien s\u00fbr moins \u00e9lev\u00e9s. Faut-il craindre une remont\u00e9e des taux hypoth\u00e9caires, depuis que le cours du franc a un seuil  par rapport \u00e0 l'euro? Pas de risque sur le court terme, mais sur le long terme, rien n'est s\u00fbr.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien chef de la recherche \u00e0 la BNS", "name": "B\u00e9guelin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste \u00e0 l'UBS", "name": "Veraguth, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rard de Cortanze, \u00e9crivain, \u00e0 propos de son ouvrage \"Frida Kahlo, la beaut\u00e9 terrible\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9F01330-B92A-4377-A103-8716922CD5E1", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 3173, "publicationDate": "2011-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kahlo, Frida"], "thematicThemes": ["peinture", "femme"], "excerpt": "\" \"Rien n'est jou\u00e9\" avec G\u00e9rard de Cortanze, biographe, auteur du livre \"Frida Kahlo, la beaut\u00e9 terrible\" publi\u00e9 chez Albin Michel.\r\nDans l'ouvrage \"Frida Kahlo, la beaut\u00e9 terrible\" (Editions Albin Michel), G\u00e9rard de Cortanze retrace le portrait de cette \u00e9toile filante, singuli\u00e8re et attachante, qui meurt en 1954 \u00e0 l'\u00e2ge de 47 ans. Ce livre nous pr\u00e9sente le destin tragique d'une personnalit\u00e9 extraordinaire.\r\nN\u00e9e au d\u00e9but du si\u00e8cle dans la banlieue de Mexico, cette artiste \u00e9nigmatique et passionn\u00e9e grandit au moment de la r\u00e9volution mexicaine qui laisse une marque ind\u00e9l\u00e9bile sur sa personnalit\u00e9 et sur son oeuvre. Victime d'une poliomy\u00e9lite puis d'un grave accident de bus dans ces jeunes ann\u00e9es, elle vivra l'enfer sur Terre, trente-neuf ann\u00e9es de souffrance aigu\u00eb. \r\nSi ses choix politiques, ses amours vibrantes - sourtout pour Diego Rivera, le c\u00e9l\u00e8bre peintre muraliste, qu'elle \u00e9pousa 2 fois - et son immense personnalit\u00e9 en font une s\u00e9ductrice redoutable, elle n'en souffre pas moins de douleurs chroniques et d'un syndrome de d\u00e9pression, se trouvant laide, craignant perp\u00e9tuellement d'\u00eatre abandonn\u00e9e, partag\u00e9e entre une attirance puissante vers la mort et un extraordinaire app\u00e9tit de vivre.\r\nPort\u00e9e par ses engagements politiques et ses amours tumultueuses, elle construit au fil des ann\u00e9es une oeuvre picturale puissante, color\u00e9e et singuli\u00e8re.\r\nBillet d'humeur : Lucas Thorens\r\nJournaliste: Lydia GAbor\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cortanze, G\u00e9rard de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Electricit\u00e9 de France (EDF) a qualifi\u00e9 d'accident industriel et pas d'explosion nucl\u00e9aire, l'explosion qui s'est produite  pr\u00e8s du site de Marcoule, non loin d'Orange dans le Gard : Correspondance de Jo\u00eblle Meskens, et interview d'Hans-Bj\u00f6rn P\u00fcttgen, professeur \u00e0 l'EPFL, directeur de l'Energy Center et membre de la Commission f\u00e9d\u00e9rale pour la recherche \u00e9nerg\u00e9tique et de Cha\u00efm Nissim, ing\u00e9nieur EPFL, membre de No\u00e9 21, antinucl\u00e9aire depuis plus de 25 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BE74714-8862-4782-A848-ED0CF14258D1", "thematicGeographicals": ["Marcoule", "France"], "durationSec": 544, "publicationDate": "2011-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EDF"], "thematicThemes": ["explosion", "accident", "plutonium", "pollution radioactive"], "excerpt": "L'accident a fait un mort et quatre bless\u00e9s. Mais m\u00eame s'il n?a pas entra\u00een\u00e9 de rejets radioactifs, l'accident ravive la pol\u00e9mique sur la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire en France. Un d\u00e9bat qui fait rage depuis la catastrophe de Fukushima.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur EPFL, membre de No\u00e9 21, antinucl\u00e9aire depuis plus de 25 ans", "name": "Nissim, Cha\u00efm", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'EPFL, directeur de l'Energy Center et membre de la commission f\u00e9d\u00e9rale pour la recherche \u00e9nerg\u00e9tique", "name": "P\u00fcttgen, Hans-Bj\u00f6rn (Teddy)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondance RSR Paris", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Nord du Chili, d\u00e9sert dessus, tr\u00e9sor dessous (1/5) : Maria Ang\u00e9lica, la \"chica boom\" ", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-A1AC8EE1-3672-4185-8FB6-881F6BF7F2C6", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["minerai m\u00e9tallique", "mine (site)"], "excerpt": "Il y a un an, le monde d\u00e9couvrait le nord du Chili \u00e0 travers l'odyss\u00e9e m\u00e9diatis\u00e9e des 33 mineurs d'Atacama, qui ont surv\u00e9cu pendant plusieurs mois sous terre. Cette semaine, \"Le Dromadaire sur l'\u00e9paule\" vous emm\u00e8ne dans cette zone d\u00e9sertique de pr\u00e8s de 1000 km de long. Une terre difficile, marqu\u00e9e par les contrastes \u00e9conomiques et culturels. Une s\u00e9rie de reportages sign\u00e9e Lucile Gimberg, journaliste ind\u00e9pendante install\u00e9e au Chili. A 58 ans, Mar\u00eda Ang\u00e9lica est la seule femme de la r\u00e9gion d'Atacama \u00e0 d\u00e9tenir le brevet officiel pour manipuler des explosifs. D'o\u00f9 son surnom, la \u00abchica boom \u00bb (la fille boom).  Depuis toute petite, elle parcourt les collines s\u00e8ches autour de Copiap\u00f3 et apprend \u00e0 reconna\u00eetre le cuivre avec son grand-p\u00e8re. En 2007, apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es comme ing\u00e9nieure dans de grandes entreprises mini\u00e8res - un monde d'hommes, elle reprend la mine de son grand-p\u00e8re et l'exploite avec quatre autres femmes. Depuis, son campement a \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9 mais Mar\u00eda Angelica ne baisse pas les bras. Port\u00e9e par le souvenir de sa m\u00e8re et l'amour qu'elle porte \u00e0 ses enfants, elle monte chaque jour \u00e0 la mine. Avec pour seuls outils, ses mains et \"le respect pour la montagne\". Invit\u00e9e : Cristina L'Homme, journaliste d'origine franco-chilienne, elle vit actuellement \u00e0 Santiago du Chili. Reporter en Afghanistan puis dans le Golfe (Koweit-Arabie Saoudite), elle a collabor\u00e9 \u00e0 plusieurs m\u00e9dias fran\u00e7ais (Nouvel Economiste, Lib\u00e9ration, RFI, G\u00e9o et Ca m'int\u00e9resse) avant de couvrir les questions d'\u00e9ducation, de science et de culture pour les journaux de l'Unesco (Sources et Courrier). Cristina L'Homme est l'auteure de \"70 jours dans l'enfer de la mine\", paru aux Editions Prisma, sur l'incident de la mine de San Jos\u00e9 au Chili. Elle nous parle des t\u00e9moignages de femmes et filles de mineurs lors de cette catastrophe, et de l'impact de l'accident sur les rescap\u00e9s aujourd'hui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste d'origine franco-chilienne, elle vit actuellement \u00e0 Santiago du Chili", "name": "L'Homme, Cristina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendante", "name": "Goanec, Mathilde", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Invit\u00e9/e": [{"role": "Mar\u00eda Ang\u00e9lica, ing\u00e9nieure dans de grandes entreprises mini\u00e8res", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "FOCUS : USA, UN DERRICK SOUS MA FENETRE - 11.09.12", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-260698", "durationSec": 195, "publicationDate": "2011-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Etats-Unis : Un derrick sous ma fen\u00eatre\n", "L'Am\u00e9rique est le 2\u00e8me producteur mondial de gaz. Ils multiplient les forages car les gisements s'\u00e9puisent vite.", "L'Am\u00e9rique est le 2\u00e8me producteur mondial de gaz. Ils multiplient les forages car les gisements s'\u00e9puisent vite.", "Etats-Unis : Un derrick sous ma fen\u00eatre\nFocus"], "alternativeTitle": ["Focus", "G\u00e9n\u00e9rique - Le court du jour se remet au vert", "Etats-Unis : Un derrick sous ma fen\u00eatre", "Focus - Etats-Unis : Un derrick sous ma fen\u00eatre", "Le court du jour se remet au vert"], "imageURL": "//www.rts.ch/3387744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3307052", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CAPA PRESSE", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3307052", "ece-3306831"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Face aux Partis", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "ASSISTANCE SOCIALE", "PARTI POLITIQUE"], "visualPersons": ["PERRINJAQUET, SYLVIE", "PERRINJAQUET, SYLVIE", "NANTERMOD, PHILIPPE", "PERRINJAQUET, SYLVIE"], "id": "asset-263679", "durationSec": 1384, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110912, BERGER David et MORARD Romaine animent un d\u00e9bat pour la campagne \u00e9lectorale des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 20111023 avec 2 candidats du parti lib\u00e9ral radical PLR. La conseill\u00e8re nationale neuch\u00e2teloise PERRINJAQUET Sylvie et le candidat genevois au Conseil national ALDER Murat Julian d\u00e9fendent le programme de leur parti.", "title": "PARTI LIBERAL RADICAL - PLR - 11.09.12 - ELECTIONS FEDERALES 2011", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "MONTHEY", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["PLR", "PLR", "PLR", "PLR", "PLR", "PLR"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2011-09-12T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["PLR"], "thematicThemes": ["PARTI POLITIQUE"], "alternativeExcerpt": ["Parti Lib\u00e9ral Radical", "Parti Lib\u00e9ral Radical\nElections f\u00e9d\u00e9rales"], "alternativeTitle": ["Face aux Partis", "Les candidats du Parti lib\u00e9ral-radical Sylvie Perrinjaquet et Murat Julian Alder r\u00e9pondent aux internautes", "Parti lib\u00e9ral-radical", "Face aux Partis"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3307047", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3307047", "ece-3306755"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "GESTE", "INJURE", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "MUS\u00c9E", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "MUS\u00c9E", "OURS", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "PELLE M\u00c9CANIQUE", "US OPEN DE TENNIS", "TROPH\u00c9E"], "visualPersons": ["CHAGAEV, BULAT", "WILLIAMS, SERENA"], "id": "asset-263715", "durationSec": 1901, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.09.12", "visualGeographicals": ["CHILI", "NEUCHATEL-VILLE", "HAUTERIVE", "HAUTERIVE", "BERNE-VILLE", "JAPON", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-09-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "NE: le plus grand mus\u00e9e d'arch\u00e9ologie de Suisse f\u00eate ses dix ans", "Chili: les \u00e9tudiants demandent une aide au financement des \u00e9tudes ainsi que la fin d'un syst\u00e8me \u00e9ducatif in\u00e9galitaire", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: le point avec Alain Rebetez, en direct de Berne", "Japon: le traitement des d\u00e9bris radioactifs pose toujours probl\u00e8me", "Etats-Unis: une journ\u00e9e en hommage aux 3000 victimes du onze septembre 2001 a eu lieu ce dimanche \u00e0 travers tout le pays", "Tennis (US OPEN): l'Australienne Samantha Stosur s'est impos\u00e9e en finale face \u00e0 l'Am\u00e9ricaine Serena Williams", "12:45 Le journal", "Le Rendez-vous: entretien avec Pauline Martin, en direct de Lausanne, commissaire de l'exposition Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e (3/3)", "Le Rendez-vous: entretien avec Pauline Martin, en direct de Lausanne, commissaire de l'exposition Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e (1/3)", "BE: les oursons Ursina et Berna devront rester au zoo de Berne", "Libye: Saadi Kadhafi, le fils de Mouammar Kadhafi, s'est r\u00e9fugi\u00e9 au Niger", "Le Rendez-vous: le Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e accueil une exposition de Frank Schramm sur les \u00e9v\u00e9nements du onze septembre 2001 (2/3)", "Neuch\u00e2tel Xamax: la gestion du club par Bulat Chagaev agace les supporters, et ils le font savoir", "VD: le proc\u00e8s de dix personnes impliqu\u00e9es dans une affaire de vente de M\u00e9thadone se d\u00e9roule \u00e0 Lausanne (1/2)", "VD: les pr\u00e9cisions d'Isabelle Fiaux, en direct de Lausanne (2/2)", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Il y a 6000 ans, au printemps 3810 avant notre \u00e8re, une dizaine de familles s'installaient \u00e0 cet endroit. On l'appelle aujourd'hui le village n\u00e9olithique de Hauterive Champreveyres.", "Quatre mois apr\u00e8s le d\u00e9but du mouvement estudiantin, la tension des manifestations est mont\u00e9e d'un cran hier \u00e0 Santiago.", "En raison du manque de moyens financiers, des montagnes de d\u00e9chets parfois toxiques, voire radioactifs s'accumulent dans la r\u00e9gion de Fukushima.", "A New York, en Pennsylvannie, \u00e0 Washington, des sonneries militaires retentissaient le temps d'une journ\u00e9e en hommage aux 3000 victimes du onze septembre 2001.", "L'Australienne Samantha Stosur est une excellente joueuse en double, avec 29 titres d\u00e9croch\u00e9s pour seulement trois troph\u00e9es gagn\u00e9s en simple. Finaliste \u00e0 Roland-Garros l'an pass\u00e9, Samantha Stosur suscite cette fois une belle et vive \u00e9motion dans son pays.", "Les deux oursons Ursina et Berna devaient partir prochainement pour la Roumanie, dans un parc de 80 hectares. Finalement, Ursina et Berna resteront avec leurs parents, l'association roumaine ayant refus\u00e9 de les accueillir.", "La ville nig\u00e9rienne d'Agadez est proche de la fronti\u00e8re libyenne. C'est par l\u00e0 qu'un convoi transportant Saadi Khadaffi, le fils du colonel Mouammar Kadhafi est pass\u00e9.", "Frank Schramm a longtemps travaill\u00e9 comme photographe de mode. Lorsqu'il a vu arriver dans son quartier new-yorkais tous ces journalistes, il a d\u00e9cid\u00e9 de les suivre. Cela a dur\u00e9 deux mois, d\u00e8s le 12 septembre 2001.", "2800 spectateurs se sont rendus hier au stade de la Maladi\u00e8re, soit presque la moiti\u00e9 moins que d'habitude. La gestion du club par Bulat Chagaev fait grincer les dents des supporters et ils le font savoir.", "En 2009 aux Diablerets, une soir\u00e9e avait tourn\u00e9 au drame apr\u00e8s la consommation de ce qu'un groupe d'amis croyaient \u00eatre de la coca\u00efne. Il s'agissait en r\u00e9alit\u00e9 de M\u00e9thadone pure."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3307062", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FIAUX, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3307062", "ece-3306845"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER D'ETAT", "OBS\u00c8QUES", "D\u00c9C\u00c8S", "CONSEILLER D'ETAT", "OBS\u00c8QUES", "D\u00c9C\u00c8S", "INTOXICATION", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "ACTION POLICI\u00c8RE", "CRIMINALIT\u00c9", "FRONTI\u00c8RE", "CRIMINALIT\u00c9", "IMMIGRATION", "CONSEILLER AUX ETATS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CONSEILLER D'ETAT", "OBS\u00c8QUES", "D\u00c9C\u00c8S", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "POLITIQUE FISCALE", "ENDETTEMENT PUBLIC", "FRAUDE FISCALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "PLAN\u00c8TE", "VIE (BIOLOGIE)", "ASTRONOMIE", "PLAN\u00c8TE", "VIE (BIOLOGIE)", "ASTRONOMIE"], "visualPersons": ["PERRIN, YVAN", "BRUNNER, TONI", "BROULIS, PASCAL", "BEER, CHARLES", "ORY, GIS\u00c8LE", "MAURER, UELI", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "SCHWALLER, URS", "CALMY-REY, MICHELINE", "LAMY, PASCAL", "MAUDET, PIERRE", "MULLER, MARK", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "SCHWALLER, URS"], "id": "asset-263716", "durationSec": 1731, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.09.12", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "MILAN", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UBS", "OMC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-09-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Bourses europ\u00e9ennes: entretien avec Paul Dembinski, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Observatoire de la Finance Suisse", "Bourses europ\u00e9ennes: la situation incertaine en Gr\u00e8ce provoque de fortes baisses sur les march\u00e9s", "France: les pr\u00e9cisions de Jean-Philippe Schaller, en direct de Marcoule", "France: un violent incendie s'est d\u00e9clar\u00e9 sur le site de la centrale nucl\u00e9aire de Marcoule", "Italie: le gouvernement esp\u00e8re r\u00e9cup\u00e9rer 55 milliards d'euros gr\u00e2ce \u00e0 son plan d'aust\u00e9rit\u00e9", "Obs\u00e8ques de Jean-Claude Mermoud (VD): la cath\u00e9drale de Lausanne \u00e9tait bond\u00e9e cet apr\u00e8s-midi", "GE: sans succ\u00e8s, un homme arm\u00e9 a menac\u00e9 un employ\u00e9 d'un bureau de l'UBS", "GE: des chercheurs de l'Universit\u00e9 ont d\u00e9couvert une cinquantaine d'exoplan\u00e8tes", "19:30 Le journal", "Session extraordinaire au Palais f\u00e9d\u00e9ral sur l'asile: il s'agit d'une des sessions les plus courtes de l'histoire", "Obs\u00e8ques de Jean-Claude Mermoud (VD): de nombreux anonymes sont aussi venus rendre hommage \u00e0 leur ministre", "Ins\u00e9curit\u00e9 (BS): contrairement \u00e0 Gen\u00e8ve, le canton de B\u00e2le r\u00e9ussit \u00e0 contr\u00f4ler ses probl\u00e8mes de criminalit\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3307041", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Une fois de plus, la situation en Gr\u00e8ce provoque un sentiment de d\u00e9fiance sur les march\u00e9s. D\u00e8s l'ouverture en matin\u00e9e, les bourses europ\u00e9ennes subissaient d\u00e9j\u00e0 des baisses importantes.", "Une explosion a secou\u00e9 le centre de traitement des d\u00e9chets faiblement radioactifs de Codolet, sur le site de Marcoule. Un four a pris feu pour des raisons encore inconnues. Un employ\u00e9 est mort carbonis\u00e9.", "Le s\u00e9nat a vot\u00e9 il y a quelques jours un plan d'aust\u00e9rit\u00e9 avec comme objectif de r\u00e9cup\u00e9rer 55 milliards d'euros. La lutte contre la fraude fiscale est un des point central de ce nouveau plan.", "Plus d'un millier de personnes sont venues aux obs\u00e8ques de Jean-Claude Mermoud. Il y avait parmi elles de nombreuses personnalit\u00e9s, notamment le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Ueli Maurer.", "A Gen\u00e8ve ce matin, un homme arm\u00e9 a menac\u00e9 un employ\u00e9 de l'UBS. Aid\u00e9 par un agent de s\u00e9curit\u00e9, l'employ\u00e9 a finalement pu lui r\u00e9sister.", "Une \u00e9quipe de chercheurs men\u00e9e par le Professeur Mayor va annoncer ce soir la d\u00e9couverte de cinquante exoplan\u00e8tes, dont 16 super-terres. Autrement dit, des plan\u00e8tes sur lesquelles la vie pourrait \u00eatre possible.", "La session extraordinaire que le Conseil des Etats consacrait aujourd'hui \u00e0 l'immigration n'a dur\u00e9 que 15 minutes. Certainement une des sessions les plus courtes que le Palais f\u00e9d\u00e9ral ait connues.", "Homme public, Jean-Claude Mermoud aimait croiser ses concitoyens. Aujourd'hui, ce sont eux qui sont l\u00e0 pour lui rendre un dernier hommage. De nombreux Vaudois sont venus se recueillir aux c\u00f4t\u00e9s de la famille et des autorit\u00e9s.", "A Gen\u00e8ve, on enregistre le record suisse en terme de criminalit\u00e9. Pourtant, des villes aux caract\u00e9ristiques comparables parviennent \u00e0 ma\u00eetriser ce probl\u00e8me, notamment \u00e0 B\u00e2le."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3307040", "ece-3307041"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["ANALYSE \u00c9CONOMIQUE", "ANALYSE \u00c9CONOMIQUE", "ANALYSE \u00c9CONOMIQUE", "ANALYSE \u00c9CONOMIQUE", "MARQUE D\u00c9POS\u00c9E", "MODE VESTIMENTAIRE", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-263718", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PARIS", "VAUD", "SUISSE"], "durationSec": 1776, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Paris : 20110912, l'excellente sant\u00e9 \u00e9conomique de la Suisse dans une Europe en crise s'explique par l'absence d'endettement et une bonne balance des \u00e9changes commerciaux. Mais cette lutte pour l'\u00e9quilibre budg\u00e9taire s'est fait au d\u00e9triment des investissements structuraux et de la classe moyenne\n* Gen\u00e8ve, Vaud : 20110912, le nombre d'\u00e9coliers inscrits dans des \u00e9coles priv\u00e9es est en forte hausse en partie au cause de l'augmentation des expatri\u00e9s et de leurs familles. Les \u00e9coles priv\u00e9es suscitent aussi la convoitise de fonds d'investissements pour l'argent qu'elles g\u00e9n\u00e8rent.", "title": "Y EN A POINT COMME NOUS // LE PRIX DES ECOLES PRIVEES - 11.09.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE", "TARTEGNIN", "PARIS", "ST-GALL", "COPPET", "VAUD", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2011-09-12T00:00:00Z", "backgrounds": ["Lausanne Vaud itw du Conseiller d'Etat Jean-Claude Mermoud d\u00e9c\u00e9d\u00e9 au moment de la diffusion"], "alternativeExcerpt": ["- Sommaire, g\u00e9n\u00e9rique d\u00e9but, intro\n- Chiffre de la semaine\n- Y'en a point comme nous\n- Interview Pascal Couchepin\n- Marque Suisse Akris\n- Dossier Ecoles priv\u00e9es\n- Extro, bourse, g\u00e9n\u00e9rique de fin", "- Sommaire, g\u00e9n\u00e9rique d\u00e9but, intro\n- Chiffre de la semaine\n- Y'en a point comme nous\n- Interview Pascal Couchepin\n- Marque Suisse Akris\n- Dossier Ecoles priv\u00e9es\n- Extro, bourse, g\u00e9n\u00e9rique de fin", "- Sommaire, g\u00e9n\u00e9rique d\u00e9but, intro\n- Chiffre de la semaine\n- Y'en a point comme nous\n- Interview Pascal Couchepin\n- Marque Suisse Akris\n- Dossier Ecoles priv\u00e9es\n- Extro, bourse, g\u00e9n\u00e9rique de fin"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Interview Sophie Lagrange", "Le co\u00fbt planch\u00e9 de l'Euro", "Le prix des \u00e9coles priv\u00e9es 1/2", "Le prix des \u00e9coles priv\u00e9es 2/2", "La marque suisse: Akris", "Interview Pascal Couchepin", "Toutes Taxes Comprises (T.T.C.)", "Y'en a point comme nous", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)"], "imageURL": "//www.rts.ch/3375869.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3307045", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3307045", "ece-3306827", "ece-3306705"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Alien, le huiti\u00e8me passager de Ridley Scott, 1979 (1/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1256AD60-E4F5-47BA-B665-68B4D3E34597", "durationSec": 539, "publicationDate": "2011-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scott, Ridley"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Faut-il laisser la politique aux seuls experts ? : Entretien de Mathias Roux, philosophe, auteur de \"Socrate en crampons\" (Ed. Flammarion, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06B6C532-4371-4075-B4B4-693199756650", "durationSec": 915, "publicationDate": "2011-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, auteur de \"Socrate en crampons\" (Ed. Flammarion, 2011)", "name": "Roux, Mathias", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Alien, le huiti\u00e8me passager de Ridley Scott, 1979 (intro). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-11456DD4-C4E0-4F6E-BC4F-AC3EA35CED78", "durationSec": 111, "publicationDate": "2011-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scott, Ridley"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "SOUPE BEST 2011 11 sept L'EMMERDEUR DE LA FIFA Bugnon", "id": "sound-E1E12B59-E36D-49E3-89B1-164207FCD180", "durationSec": 0, "publicationDate": "2011-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Warner, Daniel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "L'alto \u00e0 l'honneur aux Jardins Musicaux de Cernier : Interview de Christophe Desjardins, altiste et de Philippe Manoury, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27FD64B0-406E-4368-978D-122CFF0C8F5A", "thematicGeographicals": ["Cernier"], "durationSec": 8972, "publicationDate": "2011-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jardins Musicaux de Cernier"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique contemporaine", "alto (instrument)"], "excerpt": "L'alto est un instrument toujours un peu secret et m\u00e9connu, dont Christophe Desjardins a pourtant fait une r\u00e9f\u00e9rence, suscitant l'\u00e9criture d'oeuvre d\u00e9di\u00e9es \u00e0 l'instrument, par les plus grands compositeurs actuels. Dans \"Musique d'avenir\", diffusion en int\u00e9gralit\u00e9 de la \"Partita I\" de Philippe Manoury interpr\u00e9t\u00e9e par Christophe Desjardins lors des Jardins Musicaux 2011, ainsi que des interviews de l'interpr\u00e8te et du compositeur. Philippe Manoury a compos\u00e9 pour Christophe Desjardins son immense Partita dans laquelle le geste instrumental est prolong\u00e9 par l'\u00e9lectronique. Partita: un mot qui nous \u00e9voque d'embl\u00e9e Johann Sebastian Bach et sa musique insurpassable. Philippe Manoury s'y attaque pourtant. Neuf parties forment sa partita pour alto et \u00e9lectronique en temps r\u00e9el compos\u00e9e entre juillet et d\u00e9cembre 2006. Cette partita inaugure un cycle consacr\u00e9 aux instruments \u00e0 cordes avec \u00e9lectronique. Fix\u00e9 au doigt du soliste, un capteur permet d'analyser les acc\u00e9l\u00e9rations et pressions de l'archet sur les cordes. Ces informations pilotent ? sans affecter le jeu ? un dispositif \u00e9lectro-acoustique: un rapport intime entre les infimes variations du musicien et le contr\u00f4le des sons de synth\u00e8se est ainsi nouvellement cr\u00e9\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Manoury, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "altiste", "name": "Desjardins, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Alien, le huiti\u00e8me passager de Ridley Scott, 1979 (2/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A60F0C6F-0B09-4D2F-A9FA-0F4F5CF928C1", "durationSec": 365, "publicationDate": "2011-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scott, Ridley"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Alien, le huiti\u00e8me passager de Ridley Scott, 1979 (3/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E53B9278-DBDC-496F-869E-5C5F97B43FA1", "durationSec": 589, "publicationDate": "2011-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scott, Ridley"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Les deux faces du Cervin. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-882B5AE6-8815-49E7-8920-A66EB6B4C49A", "thematicGeographicals": ["Italie", "Valais", "Cervin"], "durationSec": 3525, "publicationDate": "2011-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["montagne", "risque", "entra\u00eenement sportif", "alpinisme"], "excerpt": "\"Les deux faces du Cervin. \r\n\"Le Cervin \u00e7a se m\u00e9rite!\" Herv\u00e9 Barmasse, une \u00e9toile montante de l\u2019alpinisme italien, se lance en solitaire dans la face sud du Cervin. Non loin de l\u00e0, cabane du H\u00f6rnli, une centaine d\u2019alpinistes amateurs s\u2019\u00e9lancent au pas de course \u00e0 la conqu\u00eate de la mythique montagne. Qui sont ces alpinistes? Amateurs, solitaires, aventuriers: 3'000 personnes se lancent chaque ann\u00e9e \u00e0 l'assaut du Cervin, mais seulement 40% d'entre-eux atteignent le sommet... \"De quoi j'me m\u00eale\" a chauss\u00e9 crampons et lampe frontale, \u00e0 la rencontre de ces alpinistes. \r\n23 Ao\u00fbt 2011, cabane du H\u00f6rnli, 4 heures du matin: une centaine d'alpinistes amateurs venus du monde entier s\u2019\u00e9lancent au pas de course \u00e0 la conqu\u00eate du Cervin. \"C\u2019est compl\u00e8tement fou\u2026 Je n\u2019ai jamais vu \u00e7a\u2026 Des personnes qui s\u2019entassent devant la porte pour \u00eatre les premiers \u00e0 sortir!\" se d\u00e9sesp\u00e8re le guide de Chamonix, Philippe Pouts, dit Poutsy, qui vient pour la premi\u00e8re fois. \"C\u2019est vrai que c\u2019est la course, mais tu n\u2019as pas le choix. Il faut \u00eatre devant sinon apr\u00e8s \u00e7a bouchonne lors des premi\u00e8res difficult\u00e9s\" lui r\u00e9pond d\u2019un air g\u00ean\u00e9 Alain, un guide valaisan.\r\n\"J\u2019arrive tout juste de New York\u2026 Je m\u2019arr\u00eate l\u00e0 car je n\u2019ai pas l\u2019\u00e9nergie d\u2019aller en haut\" reconna\u00eet Tom, crois\u00e9 \u00e0 la cabane de Solvay, \u00e0 4\u2019003 m\u00e8tres d\u2019altitude\u2026 \"Tu parles! C\u2019est un classique du genre. C\u2019est un gars pas entra\u00een\u00e9 qui a d\u00e9barqu\u00e9 du jour au lendemain \u00e0 Zermatt\u2026 C\u2019est pas quelqu\u2019un qui vient parce qu\u2019il aime la montagne, mais parce qu\u2019il veut pouvoir dire \u00e0 ses amis: j\u2019ai fait le Cervin!\" se lamente Poutsy. \r\n5 Avril 2011, val d\u2019Aoste, 3 heures du matin: Herv\u00e9 Barmasse, une \u00e9toile montante de l\u2019alpinisme italien, se lance en solitaire dans la face sud du Cervin avec un objectif pr\u00e9cis: ouvrir une nouvelle voie dans une paroi verticale haute de 1\u2019000 m\u00e8tres. \"On dit toujours qu\u2019il n\u2019y a plus rien \u00e0 explorer dans les Alpes, que tout a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait. Ce n\u2019est pas vrai. Si on a un peu de fantaisie et si on aime l\u2019aventure alors tout devient possible, m\u00eame au Cervin.\" \r\nA priori, tout oppose les uns aux autres: d\u2019un c\u00f4t\u00e9 l\u2019effort solitaire, le go\u00fbt de l\u2019aventure et du d\u00e9passement de soi, la recherche d\u2019une relation singuli\u00e8re, intime avec la montagne; de l\u2019autre la prise de risque minimale, la sur-fr\u00e9quentation, les bouchons, les querelles entre les plus rapides et les retardataires\u2026 Et pourtant, ne s\u2019agit-il pas de deux facettes d\u2019une m\u00eame r\u00e9alit\u00e9? N\u2019est-ce pas parce que des alpinistes comme Herv\u00e9 r\u00e9alisent de nouveaux exploits que le mythe du Cervin perdure? N\u2019\u00e9veillent-ils pas en nous un sentiment de libert\u00e9 et de conqu\u00eate?\r\nEntre agitation et fr\u00e9n\u00e9sie, entre moments de bonheur et de d\u00e9sillusion, entre aventure et consommation, Christophe Canut s\u2019est \u00e9quip\u00e9 d\u2019une lampe frontale, d\u2019un casque, d\u2019un baudrier et de crampons pour prendre part, sur l\u2019ar\u00eate du H\u00f6rnli, au bal des pr\u00e9tendants et pour d\u00e9crypter l\u2019envers du d\u00e9cor.\r\nUn reportage de Christophe Canut, pr\u00e9sent\u00e9 par Muriel M\u00e9rat et r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat.\r\nBibliographie\r\n\"Montagne de verre\", Dino Buzzati, Paris, Deno\u00ebl, 1991\r\n\r\n\"Ascension\", Ludwig Hohl, Martin To Dieck (illustrations), Paris, Attila, 2007\r\n\r\n\"Alpes magazine\" a consacr\u00e9 sa une au Cervin dans son num\u00e9ro ao\u00fbt-septembre 2011\r\nA noter\r\n\"On en parle\" avait consacr\u00e9 une chronique \u00e0 ce sujet \"Tous \u00e0 l'assaut du Cervin\" le 31 mai 2011.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide de montagne, Chamonix", "name": "Pouts, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "guide de montagne valaisan", "name": "Alain", "type": "Participant"}, {"role": "alpiniste italien", "name": "Barmasse, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "alpinistes amateurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Daniel Warner, politologue", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-B501AC7E-DB75-4E3B-8243-A0DDF913575A", "durationSec": 5300, "publicationDate": "2011-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Warner, Daniel"], "excerpt": "\"\u00c2g\u00e9 de 65 ans, l'ancien directeur du Centre pour la gouvernance internationale \u00e0 l'institut de Hautes Etudes Internationales et du D\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve (IHEID) est depuis longtemps plus Suisse qu'Am\u00e9ricain. En 2009, et apr\u00e8s trente-six ans pass\u00e9s dans notre pays, il a obtenu le passeport helv\u00e9tique. \"C'est en Suisse que je me sens \u00e0 la maison, j'y ai maintenant pass\u00e9 plus de temps qu'en Am\u00e9rique. Je respecte et j'admire les valeurs suisses\" t\u00e9moigne Daniel Warner. Il a v\u00e9cu quinze ans \u00e0 Villars-sur-Ollon avant de poursuivre ses \u00e9tudes \u00e0 Gen\u00e8ve o\u00f9 il vit depuis 1986.\r\nMandat\u00e9 par le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res depuis de nombreuses ann\u00e9es pour former \u00e0 la diplomatie et \u00e0 la d\u00e9mocratie de jeunes fonctionnaires des  pays de l'Est et du monde entier, Daniel Warner parcourt le globe plusieurs mois par ann\u00e9e.\r\nEl\u00e8ve de la prestigieuse Horace School \u00e0 New York, fils de parents d\u00e9mocrates, le jeune Daniel a deux passions : le tennis et la politique. Il a 21 ans en 1968, \u00e9tudie la philosophie et la religion \u00e0 Amherst College lorsque Bobby Kennedy, qu'il admire, est candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence. Il a travaill\u00e9 avec lui et notamment au discours qu'il a prononc\u00e9 \u00e0 Los Angele juste avant d'\u00eatre assassin\u00e9. \r\nEn 1986, il reprend ses \u00e9tudes, travaille au BIT, publie son doctorat sur l'\u00e9thique de responsabilit\u00e9 dans les relations internationales qui lui vaut le Prix de la Soci\u00e9t\u00e9 acad\u00e9mique de Gen\u00e8ve. Sa carri\u00e8re se d\u00e9veloppe \u00e0 HEI d'o\u00f9 le sp\u00e9cialiste en diplomatie multilat\u00e9rale a tiss\u00e9 un r\u00e9seau mondial.\r\nJournaliste-productrice : Anne Baecher\r\n(Enr. r\u00e9alis\u00e9 le 11.09.2011)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Warner, Daniel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Alien, le huiti\u00e8me passager de Ridley Scott, 1979 (5/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F2B5962E-8273-4495-B397-25386BF70EF1", "durationSec": 428, "publicationDate": "2011-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scott, Ridley"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Alien, le huiti\u00e8me passager de Ridley Scott, 1979 (4/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-35AAFA27-6455-411C-A797-501A391143A6", "durationSec": 381, "publicationDate": "2011-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scott, Ridley"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Les vrais chefs-d'oeuvre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C43857D2-B3CB-4310-A1ED-40D24726BAD0", "thematicGeographicals": ["Metz"], "durationSec": 209, "publicationDate": "2011-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nez en l'air, pieds dans les enfers: visite de Metz.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "United States of Islam. Les communaut\u00e9s musulmanes am\u00e9ricaines, dix ans apr\u00e8s les attentats du 11 septembre 2001. L'impact du 11 septembre 2001 sur le sentiment religieux aux Etats-Unis", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-E52295E7-693F-4C13-9EC3-944679FFFCC1", "thematicGeographicals": ["New York (ville)", "Etats-Unis"], "durationSec": 2937, "publicationDate": "2011-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat-suicide", "islam", "comm\u00e9moration", "avion civil"], "excerpt": "Les attentats qui ont frapp\u00e9 les Etats-Unis le 11 septembre 2001 ont eu des impacts directs sur les musulmans am\u00e9ricains, assimil\u00e9s aux terroristes islamistes. Ils ont aussi eu un impact spirituel plus large sur le pays, \u00e9branl\u00e9 dans ses convictions personnelles. Depuis les attentats du 11 septembre 2001, les \u00c9tats-Unis ont port\u00e9 un int\u00e9r\u00eat nouveau aux musulmans du pays. Rapidement, une r\u00e9action de m\u00e9fiance s'installa \u00e0 leur \u00e9gard, car ils se voyaient assimil\u00e9s aux milieux islamistes terroristes. Ce sentiment d'hostilit\u00e9, souvent nourri de nationalisme, a eu diverses cons\u00e9quences tragiques pour certains musulmans et la communaut\u00e9 dans son ensemble. Ceux-ci ont d\u00fb r\u00e9agir, ils ont ouvert leurs mosqu\u00e9es et se sont engag\u00e9s plus manifestement pour le dialogue interreligieux et civil. Pour beaucoup, cela a aussi \u00e9t\u00e9 l'\u00e9l\u00e9ment d\u00e9clencheur d'une affirmation plus manifeste de leur foi et de leurs racines musulmanes. Si certains affirment que les choses se sont tass\u00e9es depuis quelques ann\u00e9es, d'autres soulignent que le d\u00e9bat s'est radicalis\u00e9, notamment sur la sc\u00e8ne politique. Mais quelque chose de la foi am\u00e9ricaine a \u00e9galement chang\u00e9. Malgr\u00e9 une r\u00e9action va-t-en guerre tr\u00e8s rapide, la confiance en une certaine toute-puissance des \u00c9tats-Unis a \u00e9t\u00e9 \u00e9branl\u00e9e. Marqu\u00e9e par \u00abla r\u00e9alit\u00e9 du mal\u00bb, l'Am\u00e9rique a d\u00fb faire l'effort de s'envisager autrement que comme le nouvel Eden, m\u00eame si elle reste une terre de promesses pour beaucoup. Pierre-Yves Moret s'est rendu \u00e0 New York \u00e0 quelques semaines des c\u00e9l\u00e9brations du 10e anniversaire de ces attentats qui ont notamment frapp\u00e9 l'un des symboles les plus forts de l'Am\u00e9rique triomphante : les tours jumelles du World Trade Center.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, travaille pour \"A Journey through NYC religions\"", "name": "Smith, Christopher", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre \u00e0 la paroisse francophone de Manhattan", "name": "Murray, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de Mohammad Salman Hamdani, policier musulman mort en portant secours aux victimes des attentats du WTC le 11 septembre 2001", "name": "Habdani, Talat", "type": "Participant"}, {"role": "imam new yorkais", "name": "Ali, Shamsi", "type": "Participant"}, {"role": "imam du centre culturel islamique de Manhattan", "name": "Abu-Namus, Omar", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, travaille pour \"A Journey through NYC religions\", journal en ligne qui cartographie les religions \u00e0 New York", "name": "Kimiadi, Melissa", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'antenne new-yorkaise du cercle islamique d'Am\u00e9rique du Nord (IGMA)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "professeur au Barnard College Columbia", "name": "Haider, Najam", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 d\u00e9mocrate du Minnesota \u00e0 la Chambre des repr\u00e9sentants des Etats-Unis", "name": "Ellison, Keith", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Herv\u00e9 Klopfenstein, chef d'orchestre et directeur du Conservatoire de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A654D88-BCF5-4F54-AC5A-D5F63656F67B", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 7301, "publicationDate": "2011-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conservatoire de Lausanne"], "thematicThemes": ["musique classique", "enseignement de la musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre et directeur du Conservatoire de Lausanne", "name": "Klopfenstein, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean-Pierre Huser, auteur-compositeur-interpr\u00e8te et peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-846C6BC6-281E-4C47-9F73-0C1F8B7D760D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3336, "publicationDate": "2011-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huser, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, peintre", "name": "Huser, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "QUE SERA DEMAIN ? : SYRIE, LES DEUX VISAGES DE LA SYRIE - 11.09.05", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-261094", "durationSec": 188, "publicationDate": "2011-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Syrie : Les deux visages de la Syrie\n", "La Syrie poss\u00e8de deux grandes r\u00e9gions: celle o\u00f9 il pleut et celle o\u00f9 il ne pleut pas. Quelques heures de route suffisent \u00e0 passer de l'une \u00e0 l'autre.", "Syrie : Les deux visages de la Syrie\nQue sera demain?"], "alternativeTitle": ["Que sera demain?", "Que sera demain? - Syrie : les deux visages de la Syrie", "Le court du jour se remet au vert"], "imageURL": "//www.rts.ch/3372079.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3291615", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "10 FRANCS PRODUCTION", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3291615", "ece-3292949"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "11 SEPTEMBRE : BILAN D'UNE DECENNIE - 11.09.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-263466", "durationSec": 11724, "publicationDate": "2011-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENSEIGNEMENT DE L'HISTOIRE", "ATTENTAT", "LIVRE SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT DE L'HISTOIRE", "ATTENTAT", "LIVRE SCOLAIRE", "ISLAM", "ATTENTAT", "ISLAM", "ATTENTAT", "ISLAM", "ATTENTAT", "ATTENTAT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ATTENTAT", "COMM\u00c9MORATION", "SOLDAT", "INTERVENTION MILITAIRE", "POPULATION", "ATTENTAT", "ATTENTAT", "ATTENTAT"], "visualPersons": ["GIULIANI, RUDOLPH"], "id": "asset-263714", "durationSec": 2457, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 11.09.11", "visualGeographicals": ["BULLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "NEW YORK", "NEW YORK", "AFGHANISTAN", "NEW YORK", "BERNE-VILLE", "NEW YORK", "BERNE-VILLE", "NEW YORK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-09-11T00:00:00Z", "backgrounds": [" Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 New York pour la comm\u00e9moration et l'anniversaire des 10 ans des attentats terroristes du 20010911 au World Trade Center"], "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3306880"]}]}}