{"response": {"numFound": 8519, "start": 3800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Gymnaestrada. Le co\u00fbt est exorbitant pour les participants : Reportage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-02F5A44F-92E8-4283-86CC-91220272CCCC", "durationSec": 128, "publicationDate": "2011-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gymnaestrada"], "thematicThemes": ["pouvoir d'achat", "gymnastique (loisir)"], "excerpt": "La grande rencontre internationale des gymnastes du monde entier, Gymnaestrada, bat son plein \u00e0 Lausanne. Si certaines \u00e9quipes ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de sponsors pour financer leur voyage, d'autres ont integralement pay\u00e9 de leur poche leur participation. Mais avec la chert\u00e9 du franc, les co\u00fbts sont parfois exorbitants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participants \u00e0 Gymnaestrada", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des gymnastes de Guyane", "name": "Dalphraz, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'un \u00e9quipe fran\u00e7aise", "name": "Guillot, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalphraz, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galichet, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "J'ai rendez-vous avec vous", "source": "siranau", "title": "Portrait de Romain Bovy, dramaturge et tenancier du caveau du Coeur d'Or \u00e0 Chexbres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9AC0F97-585B-46B1-9D3D-9C39D2CC0D4B", "thematicGeographicals": ["Chexbres", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 3186, "publicationDate": "2011-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovy, Romain"], "thematicThemes": ["cave \u00e0 vin", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dramaturge et tenancier du caveau du Coeur \u00e0 Chexbres", "name": "Bovy, Romain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'agence de notation chinoise Dadong a \u00e9valu\u00e9 a assorti hier d'une perspective n\u00e9gative son \u00e9valuation de la dette souveraine des Etats-Unis : Interview d'Antoine Brunet, \u00e9conomiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7AF9593-C88C-49D4-896C-83720D3C5B23", "thematicGeographicals": ["Chine", "Etats-Unis"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2011-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dette publique", "crise \u00e9conomique", "agence de notation (finances)"], "excerpt": "L'agence de notation chinoise Dadong a assorti hier d'une perspective n\u00e9gative son \u00e9valuation de la dette souveraine des Etats-Unis, apr\u00e8s l'avoir d\u00e9j\u00e0 abaiss\u00e9e d'un cran en novembre dernier. D'apr\u00e8s Antoine Brunet \u00e0 mesure que Dagong tire vers le bas la note de l'Etat am\u00e9ricain les agences de rating am\u00e9ricaines sont oblig\u00e9es de menacer l'\u00e9tat am\u00e9ricain.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste", "name": "Brunet, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AMPOULE \u00c9LECTRIQUE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "R\u00c9VERB\u00c8RE", "VISITE OFFICIELLE", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "VISITE OFFICIELLE", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "ANNEAUX", "RECORD DU MONDE", "GYMNASTIQUE (LOISIR)"], "visualPersons": ["MAURER, UELI", "MAURER, UELI"], "id": "asset-263089", "durationSec": 911, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.07.15", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "PEKIN", "PEKIN", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-07-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Cr\u00e9dit Suisse sous enqu\u00eate aux Etats-Unis : entretien avec Philippe Kenel, avocat d'affaires", "Les rues de Fribourg seront dor\u00e9navant \u00e9clair\u00e9es avec des ampoules \u00e9conomiques", "Ueli Maurer est en Chine", "Reprise de Swissmetal par une soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise : les explications de Julien Hostettler", "Int\u00e9gration des gymnastes handicap\u00e9s \u00e0 Gymnaestrada : entretien avec Arielle Salomon, cheffe de projet PluSport", "Soup\u00e7onn\u00e9 de fraude fiscale, Cr\u00e9dit Suisse est sous enqu\u00eate aux Etats-Unis", "12:45 Le journal", "Gymnaestrada : un record du monde a \u00e9t\u00e9 battu", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3181413", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Fribourg est pr\u00e9curseur en la mati\u00e8re. D'ici 2015, l'ensemble de la Suisse ainsi que l'Europe se sont engag\u00e9es \u00e0 changer leurs \u00e9clairages publics.", "Ueli Maurer est en voyage officiel en Asie. Apr\u00e8s un s\u00e9jour en Cor\u00e9e du Sud, le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de la D\u00e9fense est en ce moment \u00e0 P\u00e9kin.", "La justice am\u00e9ricaine s'int\u00e9resse \u00e0 ses activit\u00e9s de gestion de fortune. Avec, en ligne de mire, un soup\u00e7on de fraude fiscale \u00e0 large \u00e9chelle.", "Jeudi soir, 78 participants ont voulu entrer dans l'histoire et inscrire du m\u00eame coup le nom de la capitale vaudoise dans le Livre des records. Devant plus de 5000 spectateurs \u00e9bahis, ils ont encha\u00een\u00e9 750 double-saltos arri\u00e8re en moins de huit minutes."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HOSTETTLER, Julien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3181413", "ece-3178692"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["URBANISME", "ZONE AGRICOLE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "URBANISME", "ZONE AGRICOLE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "LOGEMENT LOCATIF", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "LOGEMENT LOCATIF", "COLOCATION"], "id": "asset-263091", "durationSec": 1157, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.07.15", "visualGeographicals": ["PLAN-LES-OUATES", "GENEVE-VILLE", "PLAN-LES-OUATES", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-07-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Plan-Les-Ouates, Les Cherpines"], "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Cherpines-Charottons (GE): interview de Fran\u00e7ois Dieu, pr\u00e9sident des Cr\u00e9ateurs Immobiliers et de Christian Bavarel, d\u00e9put\u00e9 vert de la ville", "Cherpines-Charottons (GE): en mai dernier, les Genevois ont d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9classer 58 hectares de terrains agricoles pour les transformer en habitation", "Cherpines-Charottons (GE): de plus en plus de Genevois optent pour la vie en communaut\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9 aux Cherpines-Charottons (GE)", "Cherpines-Charottons (GE): la carte postale", "Cherpines-Charottons (GE): interview de Christian Bavarel, d\u00e9put\u00e9 vert de la ville et de John Dupraz, ancien conseiller national", "Cherpines-Charottons (GE): interview de John Dupraz, ancien conseiller national", "Cherpines-Charottons (GE): interview de Fran\u00e7ois Dieu, pr\u00e9sident des Cr\u00e9ateurs Immobiliers et de Christian Bavarel, d\u00e9put\u00e9 vert de la ville"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3181395", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3181394", "ece-3178671", "ece-3181395"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "PALAIS DE JUSTICE", "POLITIQUE CULTURELLE", "SUBVENTION", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "CAMERAMAN", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "R\u00c9ALISATEUR", "GYMNASTIQUE (LOISIR)"], "visualPersons": ["BISANG, ANNE", "CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "id": "asset-263090", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.07.15", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "MARTIGNY", "MONTREUX", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE", "FC SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-07-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "La Ligue suisse de football a vendu \u00e0 Swisscom/Cin\u00e9trade les droits du football suisse d\u00e8s la saison 2012/2013 et pour cinq saisons", "Entretien avec Rapha\u00ebl Domjan, \u00e9co-explorateur", "Syrie: les forces de l'ordre ont une fois de plus tir\u00e9 dans la foule, faisant au moins dix-sept morts", "La banque Credit Suisse a annonc\u00e9 vendredi matin avoir re\u00e7u une lettre de la justice am\u00e9ricaine l'informant de l'ouverture d'une enqu\u00eate la concernant", "19:30 Le Journal", "Huit banques sur nonante \u00e9chouent aux tests de r\u00e9sistance des banques europ\u00e9ennes", "Affaire Credit Suisse: entretien avec Xavier Oberson, professeur de droit fiscal \u00e0 l'UNIGE", "Planet Solar est le premier bateau \u00e0 tenter un tour du monde \u00e0 l'\u00e9nergie solaire", "Retour sur l'affaire UBS qui aura co\u00fbt\u00e9 \u00e0 la Suisse des centaines de millions de dollars", "Rencontre avec les techniciens qui filment tous les concerts du Montreux Jazz Festival", "Le gala de la f\u00e9d\u00e9ration internationale de gymnastique se cl\u00f4turera en apoth\u00e9ose vendredi et samedi", "Football/Championnat Suisse: la reprise d\u00e9bute samedi pour le FC Sion. Cependant, les nouvelles recrues ne vont pas commencer la saison", "Affaire UBS: les pr\u00e9cisions de Pierre Gobet", "GE: l'ancienne directrice de la Com\u00e9die Anne Bisang devrait toucher 200'000 francs \u00e0 titre de soutien \u00e0 ses cr\u00e9ations en 2012 et 2013"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3181397", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Au d\u00e9but du cinqui\u00e8me mois de contestation en Syrie, plus d'un million de manifestants ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nombr\u00e9s dans deux villes du pays.", "Quatre anciens employ\u00e9s du num\u00e9ro deux suisse faisaient d\u00e9j\u00e0 l'objet de poursuites outre-Atlantique, mais, cette fois-ci, c'est l'\u00e9tablissement lui-m\u00eame qui est vis\u00e9.", "Le r\u00e9sultat est jug\u00e9 suffisant par la Commission europ\u00e9enne.", "Il fait actuellement escale en Australie.", "Cette affaire a \u00e9galement mis \u00e0 mal le secret bancaire.", "Il s'agit d'un nouveau type de subvention qui pourrait \u00eatre offerte \u00e0 d'autres acteurs de la culture genevoise."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3181396", "ece-3178670", "ece-3181397"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Alg\u00e9rie. Les immol\u00e9s de Boufarik : Interviews de Mohamed, t\u00e9moin de l'immolation de Lyes, et qui a fait lui-m\u00eame une tentative de suicide, de Fatima, m\u00e8re de Lyes, de Sofiane, un des fr\u00e8res de Lyes, de Djilali Chirri, responsable d'une association locale \u00e0 Boufarik, et de Lakhdar Malki, qui a tent\u00e9 de s'immoler avec sa fille handicap\u00e9e d\u00e9but 2011", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-4983B13F-75CD-4F72-BAD8-468EE0976EA1", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 164, "publicationDate": "2011-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immolation", "feu"], "excerpt": "Boufarik est une petite localit\u00e9 \u00e0 35 kilom\u00e8tres d'Alger o\u00f9 r\u00e8gnent le ch\u00f4mage, l'exclusion sociale et la crise du logement. Nicolas Burnens y a rencontr\u00e9 une jeunesse d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e - au point qu'ils sont une dizaine \u00e0 avoir tent\u00e9 de s'immoler depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2010. Un suicide par le feu comme l'avait fait le marchand de fruits et l\u00e9gumes tunisien Mohamed Bouazizi en d\u00e9cembre 2010. Mohamed, 28 ans, sans emploi, a vu Lyes, un p\u00e8re de famille de Boufarik, s'immoler au centre du village. Lui-m\u00eane vit dans une ancienne mosqu\u00e9e, o\u00f9 il a tent\u00e9 de se trancher la gorge avec une brique de verre. Lakhdar Malki, 38 ans, a tent\u00e9 de s'immoler avec sa fille handicap\u00e9e en d\u00e9but d'ann\u00e9e. Il habite dans la p\u00e9riph\u00e9rie d'Alger.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Alg\u00e9rien qui a tent\u00e9 de s'immoler", "name": "Malki, Lakhdar", "type": "Participant"}, {"role": "responsable d'une association locale \u00e0 Boufarik", "name": "Chirri, Djilali", "type": "Participant"}, {"role": "Sofiane, un des fr\u00e8res de Lyes", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Fatima, m\u00e8re de Lyes", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9tudiant de l'Ecole sup\u00e9rieure de journalisme de Lille (ESJ)", "name": "Burnens, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La difficult\u00e9 de trouver un premier emploi fixe en Suisse : Interview de Valeria Soldati, jeune architecte", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-9667B06D-1E1F-4E8A-8997-F78240381A0F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 486, "publicationDate": "2011-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "jeune (\u00e2ge)"], "excerpt": "Aujourd'hui nous restons en Suisse, o\u00f9 le taux de ch\u00f4mage est faible en comparaison avec les pays voisins. Et pourtant, de plus en plus de jeunes bien form\u00e9s, qui sortent de hautes \u00e9coles ou d'universit\u00e9 par exemple, ont de la peine \u00e0 d\u00e9crocher un premier emploi fixe. Une situation difficile \u00e0 vivre, \u00e0 l'instar de Valeria Soldati, une jeune architecte. Cette tessinoise de 29 ans a quitt\u00e9 son canton pour mieux tenter sa chance \u00e0 Lausanne. Apr\u00e8s plusieurs emplois \u00e0 court terme, elle vient de d\u00e9crocher un travail temporaire \u00e0 Fribourg, chez Fr\u00e9d\u00e9ric Page.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune architecte", "name": "Soldati, Valeria", "type": "Participant"}, {"role": "architecte", "name": "Page, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "\"Sorrow, Tears & Blood\" de Fela Kuti ou la d\u00e9nonciation d'une politique africaine corrompue : Interview d'Arnaud Robert, journaliste", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-490FC4BA-93EB-4152-A736-F7DC2A7A10EA", "thematicGeographicals": ["Lagos", "Nig\u00e9ria"], "durationSec": 339, "publicationDate": "2011-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kuti, Fela"], "thematicThemes": ["chanson", "contestation", "corruption"], "excerpt": "Dans les Nig\u00e9ria des ann\u00e9es 70, s'il y a un nom qui incarne la contestation, c'est celui-ci: Fela Anikulapo Kuti.  Saxophoniste de g\u00e9nie et inventeur de l'afrobeat, l'homme aime d\u00e9fier le pouvoir corrompu. Un pouvoir que le fondateur de la \"Republika Kalakuta\" conna\u00eet mieux que personne: Obasanjo \u00e9tait son camarade de classe lorsqu'ils \u00e9taient enfants. Mais ce dernier ne lui fera aucun cadeau et, lorsqu'en 1976, Fela Kuti compare les militaires qui paradent dans Lagos \u00e0 des \"Zombies\", la r\u00e9pression sera sanglante. Le Nig\u00e9rian r\u00e9pondra par cette chanson: \"Sorrow, Tears & Blood\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "La pyramide de Kh\u00e9ops", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2964F43F-77AA-407C-BF59-6B472313CD79", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 1972, "publicationDate": "2011-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pyramide", "civilisation \u00e9gyptienne"], "excerpt": "\"La pyramide de Kh\u00e9ops est la derni\u00e8re des sept merveilles du monde. Des milliers d'ann\u00e9es apr\u00e8s sa construction, la Grande Pyramide impressionne toujours et conserve le plus vieux secret d'architecture.\r\nPlusieurs th\u00e9ories ont \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9es pour expliquer sa construction. La derni\u00e8re en date met en sc\u00e8ne une rampe int\u00e9rieure. Les explications de l'auteur de cette th\u00e9orie Jean-Pierre Houdin, chercheur et architecte.Le d\u00e9tour \r\nZep.\r\nPRODUCTION johanne dussex\r\nREALISATION christian Morerod", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "name": "Zep", "type": "Participant"}, {"role": "architecte, chercheur", "name": "Houdin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dussex, Johanne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "G\u00e9opolis", "source": "siranau", "title": "Printemps arabe : Les faux-semblant du tourisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F494642-AE2E-4A96-8045-0E9A5DF20A60", "thematicGeographicals": ["Libye", "Y\u00e9men", "Syrie", "Proche-Orient", "Tunisie", "Egypte", "Pays arabes"], "durationSec": 3230, "publicationDate": "2011-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "tourisme", "\u00e9conomie", "manifestation politique", "contestation", "g\u00e9opolitique"], "excerpt": "Contrairement \u00e0 une id\u00e9e r\u00e9pandue, le tourisme n\u2019est pas une force dans cette r\u00e9gion du sud de la M\u00e9diterran\u00e9e, mais une faiblesse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur, IREMAM", "name": "Ayari, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, IREMAM", "name": "Geisser, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "socio-\u00e9conomiste", "name": "Ireton, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "chercheuse, CERI", "name": "Hibou, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue", "name": "Battesti, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Sacha Guitry (4/5) : D\u00e9sir\u00e9", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-306760AB-A1C1-488E-98A9-11672B0392F8", "durationSec": 3212, "publicationDate": "2011-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guitry, Sacha"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Quand les archives racontent la science: l'exploration au scaphandre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66B9CC34-7C99-4BB2-984A-BD8D3D879BE4", "thematicGeographicals": ["Lac L\u00e9man", "Vaud", "Gen\u00e8ve (canton)", "Valais"], "durationSec": 3134, "publicationDate": "2011-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["plong\u00e9e technique et scientifique", "lac"], "excerpt": "\"Cet \u00e9t\u00e9, \"Impatience\" exhume notre m\u00e9moire scientifique, \u00e0 travers des archives radiophoniques et t\u00e9l\u00e9visuelles, et \u00e9claire ces perles du pass\u00e9 \u00e0 la lumi\u00e8re d'aujourd'hui. D\u00e9part ce soir avec Elemo, un sous-marin explorateur dans le L\u00e9man.Cet \u00e9t\u00e9 marque le retour de sous-marins dans le lac L\u00e9man. Mir 1 et Mir 2 sont deux submersibles russes arriv\u00e9s en Suisse le 1er juin 2011 pour une dur\u00e9e de 3 mois.\r\nApr\u00e8s avoir atteint le p\u00f4le nord, le fond du lac Ba\u00efkal ou l'\u00e9pave du Titanic, les sous-marins s'attaquent \u00e0 l'\u00e9tude scientifique du L\u00e9man. G\u00e9ologie, biologie, chimie, physique, environnement, des dizaines d'exp\u00e9riences sont pr\u00e9vues afin de mieux comprendre et prot\u00e9ger cet immense r\u00e9servoir d'eau douce.\r\nEntre archives, interviews de scientifiques et descente au fond du lac \u00e0 bord du sous-marin Mir 1, Impatience tente de comprendre les objectifs de cette mission scientifique Elemo.\r\nExplications avec St\u00e9phanie Girardclos, limnog\u00e9ologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et l'Institut Forel, et Marie-Louise Tercier, chimiste \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nUne \u00e9mission pr\u00e9par\u00e9e par Bastien Confino.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chimiste, UniGe", "name": "Tercier, Marie-Louise", "type": "Participant"}, {"role": "limnog\u00e9ologue, UniGe", "name": "Girardclos, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moins (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "J'ai rendez-vous avec vous", "source": "siranau", "title": "Portrait de Fabienne Radi, artiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1621FC59-84AA-4C6E-8AC3-A37FE6BF421E", "thematicGeographicals": ["Bex"], "durationSec": 3198, "publicationDate": "2011-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radi, Fabienne"], "thematicThemes": ["sculpture", "exposition d'art", "art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Radi, Fabienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La dette f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine est prise en otage par les partis politiques : Interview de Georges Ugeux, banquier d'affaire, ancien vice-pr\u00e9sident de la bourse de New York et de Daniel Warner, politologue am\u00e9ricain \u00e0 l'Institut des Hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement (IHEID) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-032BC4BF-5F2C-4AB9-91DA-4435F0BDA576", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 586, "publicationDate": "2011-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dette publique", "parti politique"], "excerpt": "R\u00e9publicains et D\u00e9mocrates ne s'entendent pas sur le rel\u00e8vement du plafond de la dette autoris\u00e9 par la loi. Le maximum est d\u00e9j\u00e0 atteint, et les R\u00e9publicains, majoritaires \u00e0 la Chambre des repr\u00e9sentants, refusent de voter un rel\u00e8vement. Ils demandent plut\u00f4t des coupes budg\u00e9taires. Sans accord entre les 2 partis d'ici d\u00e9but ao\u00fbt, les Etats-Unis se retrouveraient en d\u00e9faut de paiement. L'Etat am\u00e9ricain court le risque de voir la note de sa dette d\u00e9grad\u00e9e. Les cons\u00e9quences d\u00e9passeraient donc largement le cadre am\u00e9ricain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "banquier d'affaire, ancien vide-pr\u00e9sident de la bourse de New York", "name": "Ugeux, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "politologue", "name": "Warner, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Traditions d'orchestre : Interview d'Alain P\u00e2ris, musicographe (S\u00e9rie 2/4). Pays latins [4/5] : Francophonie orchestrale, L'OSR, Monte-Carlo, Li\u00e8ge, Luxembourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97291BA0-5E77-486E-AEB0-F4F919F74AA7", "thematicGeographicals": ["Li\u00e8ge", "Belgique", "Suisse", "Monte-Carlo", "Luxembourg (ville)"], "durationSec": 3678, "publicationDate": "2011-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["histoire", "direction d'orchestre", "orchestre"], "excerpt": "Une s\u00e9rie de 20 \u00e9missions propos\u00e9es par Alain P\u00e2ris, \u00e0 la d\u00e9couverte des grandes formations symphoniques et de leur histoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicographe, chef d'orchestre, collaborateur de France Musiques", "name": "P\u00e2ris, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Ecrivains int\u00e9rieurs (4/5) : Interview de Agn\u00e8s Desarthe, \u00e9crivaine ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F79C151-084B-47D7-8B65-E018E2870BA6", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 3201, "publicationDate": "2011-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desarthe, Agn\u00e8s"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L'auteure de \u00ab Dans la nuit brune \u00bb nous invite chez elle. Traductrice et romanci\u00e8re, Agn\u00e8s Desarthe \u00e9crit aussi pour les enfants. Elle nous parle de l'inspiration, cette force magique qui fait na\u00eetre un roman. Toute cette semaine, Entre les lignes vous propose de vous asseoir \u00e0 la table de travail des \u00e9crivains. Comment ont-ils am\u00e9nag\u00e9 ce lieu o\u00f9 naissent leurs livres ? A quoi ressemble cet endroit o\u00f9 ils passent des heures \u00e0 moduler une phrase ? Surtout, comment \u00e9crivent-ils ? Qu'est-ce qui se passe, exactement, quand ils sont assis l\u00e0 ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Desarthe, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse est un cancre en mati\u00e8re de financement des partis politiques selon un avis de droit \u00e9labor\u00e9 \u00e0 la demande de Simonetta Somaruga : Interview d'Andr\u00e9 Bugnon, conseiller national UDC vaudois et de Roger Nordmann, conseiller national socialiste vaudois ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-515C8059-8B7D-4ED0-B562-0169C02519A9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 621, "publicationDate": "2011-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["financement", "politique", "parti politique"], "excerpt": "Avec la Su\u00e8de, elle est le seul pays membre du Conseil de l'Europe qui n'a pas de l\u00e9gislation sur le financement, \u00e0 la fois celui des partis et des campagnes \u00e9lectorales. Seuls deux cantons, Gen\u00e8ve et le Tessin ont l\u00e9gif\u00e9r\u00e9 sur la question. C'est le r\u00e9sultat d'un avis de droit \u00e9labor\u00e9 par l'office f\u00e9d\u00e9ral de la justice sur mandat de la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste vaudois", "name": "Nordmann, Roger (homme politique vaudois)", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national UDC vaudois", "name": "Bugnon, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Matthieu Gafsou, photographe lausannois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CB12EE3-9FDE-4918-B0C6-E210727DD981", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3409, "publicationDate": "2011-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gafsou, Matthieu"], "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "\"Pierre Philippe Cadert propose de partir \u00e0 la d\u00e9couverte de la d\u00e9marche artistique et du regard du jeune photographe lausannois Matthieu Gafsou.\r\nIl est l\u2019un des artistes qui participent \u00e0 \"Alt. +1000\", le festival photographique qui se d\u00e9roule du 17 juillet au 19 septembre 2011 en diff\u00e9rents lieux du village de Rossini\u00e8re. Avec la participation de Nathalie Herschdorfer, directrice du Festival.\r\nEt puis\u2026 la 8e \u00e9dition de \"l\u2019Enqu\u00eate photographique fribourgeoise\" sera r\u00e9alis\u00e9e en 2012 par Matthieu Gafsou.\r\nCet \u00e9v\u00e9nement \u2013 cr\u00e9\u00e9 par le Service de la culture du canton de Fribourg \u2013 permet \u00e0 un(e) photographe la r\u00e9alisation d\u2019une enqu\u00eate photographique. Cette d\u00e9marche permet \u00e0 la fois d\u2019encourager la cr\u00e9ation photographique et de constituer progressivement un patrimoine photographique cantonal contemporain. Le choix du (de la) photographe se fait sur la base d\u2019un concours.\r\nPour 2012, le projet de Matthieu Gafsou a \u00e9t\u00e9 choisi parmi 18 dossiers.\r\n\"Alt. +1000\":\r\n10 expositions, 40 artistes, 10 \u00e9v\u00e9nements. Des rencontres avec des artistes, des tables rondes, des visites guid\u00e9es et des activit\u00e9s p\u00e9dagogiques accompagneront le programme des expositions. \"Alt. +1000\" c\u2019est \u00e9galement un livre, publi\u00e9 par 5 Continents, qui recueille les travaux pr\u00e9sent\u00e9s lors du festival\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Gafsou, Matthieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "NOCTURNE", "QUARTIER", "SC\u00c8NE DE RUE", "QUARTIER", "SC\u00c8NE DE RUE"], "id": "asset-263088", "durationSec": 1154, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.07.14", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-07-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e dans le quartier des P\u00e2quis \u00e0 Gen\u00e8ve"], "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Les P\u00e2quis (GE) : entretien avec Ruth Dreifuss, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale (2/2)", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Les P\u00e2quis (GE) : entretien avec Ruth Dreifuss, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale et Laurent Guiraud, photographe", "Les P\u00e2quis (GE) : les P\u00e2quis, la nuit", "Les P\u00e2quis (GE) : entretien avec Ruth Dreifuss, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale et Jean-Fran\u00e7ois Schlemmer, entrepreneur", "Les P\u00e2quis (GE) : entretien avec Ruth Dreifuss, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale (1/2)", "Les P\u00e2quis (GE) : les P\u00e2quis, le jour", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9 aux P\u00e2quis (GE)", "Les P\u00e2quis (GE) : la carte postale", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3181434", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3181434", "ece-3181433", "ece-3178723"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "COUL\u00c9E DE BOUE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "\u00c9TUDIANT", "VOYAGE ORGANIS\u00c9", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "id": "asset-263086", "durationSec": 928, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.07.14", "visualGeographicals": ["TESSIN", "TESSIN", "TESSIN", "BIASCA", "CRANS-MONTANA", "FRANCFORT", "MOENCHENGLADBACH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-07-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "12:45 Le journal", "Le Tessin a \u00e9t\u00e9 lourdement touch\u00e9 par les intemp\u00e9ries qui ont atteint la r\u00e9gion durant la nuit", "Le minimag : trois mille \u00e9tudiants am\u00e9ricains issus de chorales sont en visite \u00e0 Crans-Montana (VS)", "Gymnaestrada : entretien avec Ursula Delley, d\u00e9l\u00e9gation suisse Gymnaestrada", "Inde : trois explosions ont secou\u00e9 la ville de Bombay, causant la mort d'au moins dix-sept personnes et faisant une centaine de bless\u00e9s", "Etats-Unis : les tractations autour du rel\u00e8vement du plafond de la dette de l'Etat font monter la tension entre le pr\u00e9sident et les \u00e9lus R\u00e9publicains", "France : la c\u00e9l\u00e9bration de la f\u00eate nationale a eu lieu jeudi matin lors du traditionnel d\u00e9fil\u00e9 militaire sur les Champs-Elys\u00e9es", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Parmi les d\u00e9gats, l'on compte de multiples glissements de terrains, arbres arrach\u00e9s et routes coup\u00e9es.", "Selon un sondage, Crans-Montana est la destination pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e des \u00e9tudiants. Une \u00e9tape qui leur est propos\u00e9e depuis six ans d\u00e9j\u00e0, lors d'un tour europ\u00e9en qu passe par Londres et Paris", "Le blian reste n\u00e9anmoins provisoire et aucune revendication n'a pour l'instant \u00e9t\u00e9 \u00e9dict\u00e9e. Cependant, les autorit\u00e9s pointent le danger terroriste que repr\u00e9sentent le Pakistan et l'Afghanistan voisins.", "Or, il se trouve que le temps presse. Si aucune solution n'est trouv\u00e9e d'ici au 2 ao\u00fbt, les pouvoirs publics seront en cessation de paiement.", "A noter que cette ann\u00e9e, une touche de gravit\u00e9 a marqu\u00e9 le d\u00e9fil\u00e9, avec l'hommage rendu aux soldats tomb\u00e9s en Afghanistan."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3181446", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3181446", "ece-3178746"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VIGNE", "VITICULTURE", "VITICULTURE", "SUPER LEAGUE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "HOMICIDE", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "FONCTIONNAIRE", "HOMICIDE", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "DEUIL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SPONSORISATION", "ENDETTEMENT PUBLIC", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "MAISON DE VACANCES", "POUVOIR D'ACHAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "FINANCEMENT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "URGENCE M\u00c9DICALE", "ASSISTANCE M\u00c9DICO-SOCIALE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["SCHLECK, FRANK", "VOECKLER, THOMAS", "CONTADOR, ALBERTO"], "id": "asset-263087", "durationSec": 1734, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.07.14", "visualGeographicals": ["VAUD", "EPESSES", "VAUD", "VAUD", "CULLY", "NEUCHATEL-VILLE", "HAUTES-PYRENEES", "HAUTE-GARONNE", "ARGOVIE", "FRIBOURG", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE", "VALENCE (COMMUNAUT\u00c9 AUTONOME)", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "CHUV"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-07-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Meurtre de Lucie: trois fonctionnaires argoviens sont inculp\u00e9s d'homicide par n\u00e9gligence", "Blocage des n\u00e9gociations sur la dette am\u00e9ricaine: les pr\u00e9cisions de Philippe Gassot, en direct de Washington", "Tour de France: la premi\u00e8re \u00e9tape des Pyr\u00e9n\u00e9es, avec le Tourmalet, \u00e9tait au programme, Voeckler toujours en jaune", "Football : Apr\u00e8s Tissot, Groupe E et Bernasconi ne sponsoriseront plus Neuch\u00e2tel-Xamax", "Cin\u00e9ma : Vincent Cassel est \u00e0 l'affiche du \"Moine\" de Dominik Moll", "Le CHUV d\u00e9cide de s'attaquer au probl\u00e8me des patients r\u00e9currents, qui surchargent les urgences des h\u00f4pitaux", "Les vendanges seront historiquement pr\u00e9coces", "Etats-Unis : Barack Obama claque la porte des n\u00e9gociations avec les R\u00e9publicains sur le r\u00e9haussement du plafond de la dette d'Etat", "Espagne: la chute des prix de l'immobilier dans la p\u00e9ninsule attire de nombreux acheteurs suisses", "19:30 Le journal", "Neuch\u00e2tel Xamax : le salaire des nouvelles stars du club suscitent de nombreux commentaires", "Le journal de campagne d'Alain Rebetez: le budget des candidats romands", "Retrait des sponsors de Nech\u00e2tel-Xamax : les explications de Rapha\u00e8le Tschoumy", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Les faits remontent \u00e0 2009. Les parents de Lucie, assassin\u00e9e, avaient port\u00e9 plainte p\u00e9nale contre l'administration argovienne, coupable selon eux d'avoir remis en libert\u00e9 l'ancien d\u00e9tenu de 25 ans, conduisant \u00e0 ce que son chemin croise celui de leur fille.", "Samuel Sanchez, le courreur de l'\u00e9quipe basque Euskaltel s'est impos\u00e9 \u00e0 \"domicile\" au sommet \u00e0 Luz-Ardiden.", "Le motif invoqu\u00e9 par le club est que Xamax se cherche des sponsors plus s\u00e9rieux.", "\u00ab Le Moine \u00bb raconte le destin tragique de Fr\u00e8re Ambrosio dans l'Espagne catholique du XVIIe si\u00e8cle.", "Au CHUV, une \u00e9quipe de soignants est d\u00e9sormais sp\u00e9cialement d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'accueil et \u00e0 l'orientation de ces usagers fr\u00e9quents.", "Un d\u00e9but de floraison avant la fin mai qui se termine d\u00e9but juin, de m\u00e9moire de vigneron, on n'avait jamais vu cela.", "Alors que l'administration f\u00e9d\u00e9rale est menac\u00e9e de cessation de paiement d'ici trois semaines, il n'en fallait pas plus pour affoler les march\u00e9s. Cette nuit, le cours du dollars a flirt\u00e9 avec les 80 centimes", "L'Espagne compte encore 700'000 logements neufs invendus. Une offre trop importante pour le march\u00e9. Cons\u00e9quence: les prix chutent. Et aujourd'hui, ils recommencent \u00e0 attirer les acheteurs, notamment suisses.", "Arriv\u00e9es et d\u00e9parts se multiplient dans le club. Quatre joueurs ont encore \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9s du contingent jeudi. Depuis la prise de pouvoir de Bulat Chagaev, pas une journ\u00e9e ne passe sans son lot de r\u00e9v\u00e9lations."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3181432", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3181431", "ece-3181432", "ece-3178722"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'histoire des droits des consommateurs (3/4): l'\u00e9tiquetage des produits et la r\u00e9pression des fraudes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC83B1B8-349D-4AC9-B400-2B7E53B0B8B2", "durationSec": 570, "publicationDate": "2011-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection des consommateurs", "\u00e9tiquetage", "consommation", "histoire"], "excerpt": "\"Troisi\u00e8me \u00e9pisode de nos grands entretiens autour de l histoire des droits des consommateurs.\r\nEn compagnie de Jean-Louis Halp\u00e9rin, docteur d Etat et agr\u00e9g\u00e9 d histoire du droit, professeur \u00e0 l Ecole normale sup\u00e9rieure \u00e0 Paris, nous nous int\u00e9ressons \u00e0 la naissance de l \u00e9tiquetage des produits et \u00e0 la r\u00e9pression des fraudes\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire du droit", "name": "Halp\u00e9rin, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les piratages sur Internet s'acc\u00e9l\u00e8rent : Interview de Paul Da Silva, pirate informatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9E260E4-A53A-4C6B-B272-3239F00A3EF9", "durationSec": 296, "publicationDate": "2011-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 informatique", "criminalit\u00e9 informatique"], "excerpt": "Les piratages sur Internet s'acc\u00e9l\u00e8rent: vol de donn\u00e9es, r\u00e9v\u00e9lations de documents secrets, mise hors service de sites Web. Dans cette guerre num\u00e9rique, certains hackers ou groupes de hackers se sont fait une r\u00e9putation. Dernier exemple en date, le vol de 90 mille adresse \u00e9lectroniques de militaires am\u00e9ricains. Des donn\u00e9es aussit\u00f4t diffus\u00e9es sur Internet. Paul Da Silva explique son point de vue et son \u00e9thique sur la question.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pirate informatique", "name": "Da Silva, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "J'ai rendez-vous avec vous", "source": "siranau", "title": "Portrait de Christophe Schenk, vigneron m\u00e9lomane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27029738-53DF-4CED-B322-520583B05D8B", "durationSec": 3209, "publicationDate": "2011-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schenk, Christophe"], "thematicThemes": ["musique", "vigneron"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vigneron", "name": "Schenk, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Fleurs d'Azal\u00e9e (1/5): Fleurs de la montagne. Lecture de la traduction en fran\u00e7ais des textes des chansons, par Sunhae Im", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CF9A28F9-C321-4C1D-A56D-78F4E214895D", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2011-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fleur"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "voix de femme r\u00e9citante", "name": "Im, Sunhae", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Traditionnel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guers, Martine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le syst\u00e8me de formation professionnelle dual allemand fonctionne et retrouve m\u00eame du lustre", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8CB840B1-8839-42D0-A43E-D226292CBA9A", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Berlin"], "durationSec": 490, "publicationDate": "2011-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["apprentissage professionnel", "formation professionnelle"], "excerpt": "L'Allemagne est l'un des rares pays en Europe o\u00f9 le ch\u00f4mage des jeunes est comparable \u00e0 celui du reste de sa population. La raison : son syst\u00e8me de formation en alternance, le \u00ab syst\u00e8me dual\u00bb, qui permet aux jeunes, comme en Suisse, de suivre une formation pratique en entreprise et th\u00e9orique dans une \u00e9cole. Ce syst\u00e8me, vieux de plus de trente ans, a fait ses preuves, m\u00eame s'il est plus ou moins performant selon les entreprises concern\u00e9es et la situation \u00e9conomique du moment.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "superviseur de la formation d'apprentis", "name": "Pr\u00f6l, Stefan", "type": "Participant"}, {"role": "Silvio, Kevin et Steffi, apprentis dans une entreprise de d\u00e9m\u00e9nagement et dans une soci\u00e9t\u00e9 de production audiovisuel", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Quand les archives racontent la science: la voiture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6924053A-8D83-4C3E-AF1F-DC5A6581D14E", "durationSec": 1303, "publicationDate": "2011-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "automobile"], "excerpt": "\"Cet \u00e9t\u00e9, \"Impatience\" exhume notre m\u00e9moire scientifique, \u00e0 travers des archives radiophoniques et t\u00e9l\u00e9visuelles, et \u00e9claire ces perles du pass\u00e9 \u00e0 la lumi\u00e8re d'aujourd'hui. Quoi de plus embl\u00e9matique de la soci\u00e9t\u00e9 occidentale du 20e si\u00e8cle que la voiture? La voiture est devenue symbole de libert\u00e9 lorsqu'elle a commenc\u00e9 \u00e0 vraiment se d\u00e9mocratiser, vers le milieu des ann\u00e9es cinquante.Elle n'\u00e9tait alors pas tout \u00e0 fait aussi fiable qu'aujourd'hui. Et son \u00e9volution, contrairement \u00e0 celle d'autres technologies qui ont \u00e9merg\u00e9 \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque, s'est d\u00e9roul\u00e9e par petites touches, par une suite de petites am\u00e9liorations ponctuelles.\r\nBeaucoup de ces am\u00e9liorations concernent le rendement des moteurs et leur consommation. Impatience vous propose quelques souvenirs plus ou moins lointains.\r\nUn sujet pr\u00e9par\u00e9 par Silvio Dolzan.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Ecrivains int\u00e9rieurs (3/5) : Interview de Ren\u00e9 de Ceccatty, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE0D0F6D-E6DA-4F71-AFF6-A7DD74965EF6", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 3224, "publicationDate": "2011-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ceccatty, Ren\u00e9 de"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "L'auteur de \u00ab Noir souci \u00bb nous invite chez lui. Traducteur du japonais et de l'italien, \u00e9diteur, critique, essayiste, biographe et romancier, Ren\u00e9 de Ceccatty nous parle de l'\u00e9criture intime. Toute cette semaine, Entre les lignes vous propose de vous asseoir \u00e0 la table de travail des \u00e9crivains. Comment ont-ils am\u00e9nag\u00e9 ce lieu o\u00f9 naissent leurs livres ? A quoi ressemble cet endroit o\u00f9 ils passent des heures \u00e0 moduler une phrase ? Surtout, comment \u00e9crivent-ils ? Qu'est-ce qui se passe, exactement, quand ils sont assis l\u00e0 ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ceccatty, Ren\u00e9 de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "G\u00e9opolis", "source": "siranau", "title": "Printemps arabe: le r\u00e8gne de la bidouille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08AEC47C-15C6-4A60-868B-049F7204E223", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Proche-Orient", "Y\u00e9men", "Syrie", "Egypte", "Libye", "Pays arabes"], "durationSec": 3219, "publicationDate": "2011-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "g\u00e9opolitique", "\u00e9conomie", "contestation", "manifestation politique"], "excerpt": "\"L\u2019\u00e9conomie parall\u00e8le, ou l\u2019\u00e9conomie grise, est un trait majeur des r\u00e9gions du sud de la M\u00e9diterran\u00e9e. Elle est aussi une soupape politique. Mais avec des gros risques. Les invit\u00e9s:\r\nB\u00e9atrice Hibou, Centre d\u2019\u00e9tudes et de recherches internationales (CERI), auteur de \"Anatomie politique de la domination\", Paris, La D\u00e9couverte, 2011,\r\nMicha\u00ebl B\u00e9chir Ayari, Institut de recherches et d\u2019\u00e9tudes sur le monde arabe et musulman (IREMAM),\r\nVincent Battesti (anthropologue CNRS) et Fran\u00e7ois Ireton (socio-\u00e9conomiste CNRS), directeurs de l\u2019ouvrage collectif \"L\u2019\u00c9gypte au pr\u00e9sent, Inventaire d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 avant r\u00e9volution\"(\u00c9ditions Sindbad - Actes Sud, 2011)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Battesti, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, IREMAM", "name": "Bechir Ayari, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "chercheuse, CERI", "name": "Hibou, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Fleurs d'Azal\u00e9e (4/5): Danse bouddhiste. La balan\u00e7oire. Le halo de la lune. Lecture de la traduction en fran\u00e7ais des textes des chansons, lus par Marie-Claude Chappuis", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-871F2162-9674-4E69-BECD-06D102906C33", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2011-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "voix de femme r\u00e9citante", "name": "Chappuis, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Traditionnel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guers, Martine", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Fleurs d'Azal\u00e9e (5/5): Le baiser. M\u00e8re Pendiock, Lecture de la traduction en fran\u00e7ais des textes des chansons, par Marie-Claude Chappuis", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-60E9B469-1F7D-4C2F-B6C9-D03BDA3BFB1B", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e"], "durationSec": 141, "publicationDate": "2011-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "voix de femme r\u00e9citante", "name": "Chappuis, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Traditionnel", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Fleurs d'Azal\u00e9e (3/5): Oiseau, oiseau bleu. Ari Arirang. Maman et grande soeur. Lecture de la traduction en fran\u00e7ais des textes des chansons, par Marie-Claude Chappuis", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-658DB505-1102-433D-866D-1C96FB139896", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e"], "durationSec": 100, "publicationDate": "2011-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "voix de femme r\u00e9citante", "name": "Chappuis, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Traditionnel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "La t\u00eate dans l'\u00e9prouvette: les terres rares", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B13B4AFB-28ED-47FE-A2CC-17E876E4BFD7", "durationSec": 1360, "publicationDate": "2011-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9l\u00e9ment chimique", "recherche appliqu\u00e9e", "chimie"], "excerpt": "\"Dans le cadre de l'Ann\u00e9e internationale de la chimie, suite de la visite du tableau p\u00e9riodique de Mendele\u00efev...\r\nAujourd'hui, les terres rares. Dans la famille des terres rares, dix-sept \u00e9l\u00e9ments se partagent la vedette. C'est qu'ils sont pr\u00e9cieux, car indispensables pour nous, homo numericus.Entre le n\u00e9odyme, le c\u00e9rium et le gadolinium, difficile de savoir lequel choisir. Il faut dire qu?ils sont tous utiles, et omnipr\u00e9sents: dans les t\u00e9l\u00e9phones portables, les fours auto nettoyants, les baladeurs mp3, les batteries et catalyseurs de voiture ou l?imagerie m\u00e9dicale. Autant dire qu'il n'est pas \u00e9vident d'imaginer s'en passer.\r\nCependant, \u00e0 les utiliser sans compter, nous risquons bien de nous en mordre les doigts. Claude Friedli, professeur honoraire de chimie \u00e0 l'EPFL, revient sur les enjeux g\u00e9ostrat\u00e9giques qui agitent le monde des terres rares. Il explique aussi leurs particularit\u00e9s et leur histoire.\r\nUn dossier de Natalie Bougeard.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de chimie, EPFL", "name": "Friedli, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bougeard, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Primaires socialiste pour d\u00e9signer le candicat aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielles 2012 :  Interview de Fran\u00e7ois Hollande, candidat , qui se r\u00eave en pr\u00e9sident \"normal\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C650AD8B-8C23-43D8-BF41-131C8A843C8B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 669, "publicationDate": "2011-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hollande, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["socialisme", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "parti politique"], "excerpt": "C'est ce soir \u00e0 minuit que les candidatures \u00e0 la primaire socialiste seront boucl\u00e9es. Et en l'\u00e9tat actuel des choses, dans le camp PS, la course \u00e0 la pr\u00e9sidentielle 2012 ce sera bien un duel entre l'actuelle et l'ancien chef du parti, Martine Aubry contre Fran\u00e7ois Hollande. Et si l'on en croit les dernier sondage, Fran\u00e7ois Hollande a toutes ses choses de devenir le prochain pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. Il se r\u00eave en pr\u00e9sident normal.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat \u00e0 la primaire socialiste", "name": "Hollande, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Quand Johnny Cash chantait pour les prisonniers de Folsom : Interview de Boris Vedovksy, professeur de culture am\u00e9ricaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-7633BC88-ABAA-4222-AF31-6A1A1E2D5BFF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 333, "publicationDate": "2011-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cash, Johnny"], "thematicThemes": ["country blues", "prison", "violence", "chanson"], "excerpt": "Quand Johnny Cash chantait pour les prisonniers de Folsom \"Hello, I am Johnny Cash\". C'est ainsi que cette ic\u00f4ne vivante et ma\u00eetre incontest\u00e9 de la musique country commen\u00e7ait ses concerts. Et des concerts, ce monstre sacr\u00e9 va en donner des milliers, dont un en particulier, en 1968, qui bouleversera sa carri\u00e8re: celui de la prison de Folsom en Calinfornie. Un geste fort dans une Am\u00e9rique travers\u00e9e par une grande p\u00e9riode de violences. 40 ans, la prison est toujours bien ancr\u00e9e dans la culture am\u00e9ricaine, mais rares sont les musiciens \u00e0 en parler aujourd'hui comme celui que l'on surnommait \"The Man In Black\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de culture am\u00e9ricaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Vejdovsky, Boris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Economiser l'\u00e9lectricit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3025A4E0-BBC4-49B6-BF5C-5EC6ED2E2005", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 551, "publicationDate": "2011-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie \u00e9lectrique", "\u00e9conomie d'\u00e9nergie"], "excerpt": "\"Germaine M\u00fcller s int\u00e9resse \u00e0 la consommation \u00e9lectrique de la Suisse et au potentiel d \u00e9conomie possible dans le pays d ici 2035.\r\nSelon l Agence Suisse pour l efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique (SAFE), la consommation d \u00e9lectricit\u00e9 pourra sensiblement diminuer le jour o\u00f9 les appareils \u00e9lectriques les plus performants se g\u00e9n\u00e9raliseront.Selon Christa Mutter, responsable du SAFE, les \u00e9conomies d \u00e9lectricit\u00e9 pourraient d\u00e9j\u00e0 commencer en supprimant quelques aberrations trop gourmandes en \u00e9nergie.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du SAFE", "name": "Mutter, Christa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Traditions d'orchestre : Interview d'Alain P\u00e2ris, musicographe (S\u00e9rie 2/4). Pays latins [3/5] : Les orchestres fran\u00e7ais de r\u00e9gion: Toulouse, Strasbourg, Lyon, Lille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DE5E335-9E69-427B-B709-5F8B79A9BCCB", "thematicGeographicals": ["Strasbourg", "Toulouse", "Lyon", "France", "Lille"], "durationSec": 4006, "publicationDate": "2011-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orchestre", "direction d'orchestre", "histoire"], "excerpt": "Une s\u00e9rie de 20 \u00e9missions propos\u00e9es par Alain P\u00e2ris, \u00e0 la d\u00e9couverte des grandes formations symphoniques et de leur histoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicographe, chef d'orchestre, collaborateur de France Musiques", "name": "P\u00e2ris, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le malaise des jeunes de Bab el Oued, quartier historique d'Alger : Interviews d'Aziz, d'Azzedine de Nabil, et Ibrahim, ch\u00f4meurs", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A37CEEED-1B25-4599-BFCD-CE8130495D88", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 193, "publicationDate": "2011-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "jeunesse"], "excerpt": "Immersion dans l'un des quartiers historiques d'Alger : Bab el Oued. Ses vielles habitations tombent en ruines et sa jeunesse avec. Au mois de janvier 2011, de violentes \u00e9meutes ont \u00e9clat\u00e9. Les jeunes ont brul\u00e9, cass\u00e9 et vandalis\u00e9 biens publics et priv\u00e9s. Le quartier en porte encore les traces, tout comme celles des inondations de 2001 o\u00f9 le tremblement de terre de 2003. Aziz, 28 ans, ch\u00f4meur, travaillait pour un op\u00e9rateur t\u00e9l\u00e9phonique avant d'\u00eatre licenci\u00e9. Il vit dans un trois pi\u00e8ces avec ses parents, son fr\u00e8re et ses deux s\u0153urs. Azzedine, 28 ans, ch\u00f4meur, vit dans un cybercaf\u00e9 de 9 m\u00e8tres carr\u00e9s depuis 6 ans. Il consid\u00e8re la jeunesse alg\u00e9rienne comme une \u00ab jeunesse perdue \u00bb. Nabil et Ibrahim, 24 et 25 ans, sont eux aussi sans emploi. Ils se disent pour les \u00e9meutes qui ont secou\u00e9 Alger en janvier 2011\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Nabil, ch\u00f4meur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Ibrahim, ch\u00f4meur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Azzedine, ch\u00f4meur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Aziz, ch\u00f4meur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "tudiant de l'Ecole sup\u00e9rieure de journalisme de Lille (ESJ)", "name": "Boukhelifa, Sami", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Fleurs d'Azal\u00e9e (2/5): Beau gazon. Chemin de montagne. Lecture de la traduction en fran\u00e7ais des textes des chansons, par Marie-Claude Chappuis", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BE7D819E-D7D6-44AC-8A47-367E79E3A88F", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e"], "durationSec": 168, "publicationDate": "2011-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "voix de femme r\u00e9citante", "name": "Chappuis, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Traditionnel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Faut-il craindre le pire pour la zone euro? : Interview de Marc Chesney, vice-directeur du \"Department of Banking and Finance\" de l'Universit\u00e9 de Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C34798F-54DB-4540-92ED-90030D14E581", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 1318, "publicationDate": "2011-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union europ\u00e9enne"], "thematicThemes": ["crise financi\u00e8re", "\u00e9conomie", "crise \u00e9conomique", "euro"], "excerpt": "L'affolement des march\u00e9s, des fluctuations boursi\u00e8res qui donnent des sueurs froides, des craintes sur la dette italienne, les Europ\u00e9ens n'arrivent toujours pas \u00e0 donner de r\u00e9ponse convaincante.d", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-directeur du \"Department of Banking and Finance\" de l'Universit\u00e9 de Zurich", "name": "Chesney, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "L'Empire State Building \u00e0 New York", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7C56906C-E28C-4648-8315-028E07287CA1", "thematicGeographicals": ["New York (ville)", "Etats-Unis"], "durationSec": 2005, "publicationDate": "2011-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["monument", "building"], "excerpt": "\"Dix millions de briques, 60 000 tonnes d'acier, 200 000 tonnes de pierres, 1860 marches, 6000 fen\u00eatres, des millions de visiteurs: l'Empire State Building a longtemps battu tous les records. Ce gratte-ciel, qui est un symbole fort de New York, f\u00eate ses 80 ans.\r\nHistoire d'un b\u00e2timent devenu mythique avec Pauline Peretz, historienne des Etats-Unis et auteur de \"New York, histoire, promenades, anthologie, dictionnaire\" aux \u00e9ditions Robert Laffont\r\nLe d\u00e9tour\r\n Fr\u00e9d\u00e9rik Peeters.\r\nPRODUCTION johanne dussex\r\nREALISATION christian Morerod\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne des Etats-Unis", "name": "Peretz, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de bandes dessin\u00e9es", "name": "Peeters, Frederik", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dussex, Johanne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les agences de notation financi\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EED6C6E-6524-4A20-A25F-F74C66E7B045", "durationSec": 571, "publicationDate": "2011-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dette publique", "agence de notation (finances)", "dette ext\u00e9rieure", "cote de solvabilit\u00e9"], "excerpt": "\"Des agences qui r\u00e9gulent le monde \u00e9conomique\r\nDidier Cossin, professeur de finances \u00e0 l IMD de Lausanne, vous dit tout sur les agences de notation.\r\nCes agences sont au coeur de l actualit\u00e9 depuis que Moodys et Standard et Poors, deux des trois plus connues, ont d\u00e9grad\u00e9 la notation de la Gr\u00e8ce puis du Portugal. Qui se cache derri\u00e8re ces agences de notation? Selon quels crit\u00e8res notent-elles des pays ou des entreprises? Quelle est leur cr\u00e9dibilit\u00e9? D o\u00f9 viennent-elles?\r\nUn sujet pr\u00e9par\u00e9 par Henry Buxant.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de finances", "name": "Cossin, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Sacha Guitry (3/5) : La poison", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-23DFFE5D-F744-42EE-8D64-FA086EEA5B81", "durationSec": 3290, "publicationDate": "2011-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guitry, Sacha"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "ZOZIOS CONCOURS - LANCEMENT JEUNESSE", "id": "asset-258987", "durationSec": 27, "publicationDate": "2011-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CADAVRE", "LAC", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "SIMULATION D'ACCIDENT", "RESTAURATION COMMERCIALE", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "PEINTURE MURALE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "JEUNESSE", "FILM D'AVENTURE", "LECTURE"], "id": "asset-263083", "durationSec": 950, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.07.13", "visualGeographicals": ["ANNECY", "CONTHEY", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["TPG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-07-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "GE/Proc\u00e8s des anciens dirigeants de la BCGE: les pr\u00e9cisions de Jennifer Covo", "GE/Minimag: la ville a d\u00e9cid\u00e9 d'en finir avec les graffitis qui recouvrent les cabines \u00e9lectriques de ses transports publics. Elle a donc confi\u00e9 leur habillage \u00e0 un artiste", "France: en recherchant le corps d'un adolescent disparu la semaine pass\u00e9e, les plongeurs ont ramen\u00e9 \u00e0 la surface trois autres d\u00e9pouilles dans le lac d'Annecy", "12:45 Le Journal", "La plus grande cuisine de Suisse se trouve \u00e0 Beaulieu au coeur de Gymnaestrada", "Micheline Calmy-Rey et Johann Schneider-Ammann sont re\u00e7us par le pr\u00e9sident Medvedev \u00e0 Moscou pour pr\u00e9parer le terrain pour un accroissement des \u00e9changes entre les deux pays", "VS: 300 hommes sont mobilis\u00e9s pour combattre des feux de for\u00eats dans la r\u00e9gion de Conthey et de Crans-Montana. Il s'agit d'un exercice grandeur nature", "Le dernier \u00e9pisode de la saga Harry Potter sort ce mercredi au cin\u00e9ma", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["La d\u00e9b\u00e2cle de la banque cantonale a co\u00fbt\u00e9 plus de deux milliards de francs aux contribuables du bout du lac. Selon les avocats de la d\u00e9fense, les anciens dirigeants devraient \u00eatre acquitt\u00e9s.", "Les noyades ne sont pas rares dans le lac d'Annecy et les recherches sont souvent abandonn\u00e9es apr\u00e8s quelques jours.", "Quinze mille plats du jour sont servis quotidiennement.", "Apr\u00e8s le spectaculaire incendie de Vi\u00e8ge au printemps dernier, les secours et l'arm\u00e9e renforcent leur coop\u00e9ration pour mieux se pr\u00e9parer \u00e0 faire face au pire.", "Tout a commenc\u00e9 avec des livres vendus \u00e0 des millions d'exemplaires. Ils ont permis \u00e0 toute une g\u00e9n\u00e9ration de retrouver le go\u00fbt de la lecture."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3181481", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "GOGUELIN, Romain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3181481", "ece-3178789"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "PIANO", "FILLE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "JUSTICE", "DIPLOMATIE", "DISCOURS", "ACCORD INTERNATIONAL", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "SOCIALISME", "FESTIVAL INTERNATIONAL DU FILM DE LOCARNO", "FILM DOCUMENTAIRE", "FILM D'AVENTURE", "D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "FILM D'AVENTURE", "FAN"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "MEDVEDEV, DMITRI", "LE ROUX, BRUNO", "PERE, OLIVIER"], "id": "asset-263084", "durationSec": 1770, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.07.13", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "FRIBOURG-VILLE", "RUSSIE", "PARIS", "LOCARNO", "CALABRE", "NYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-07-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Selon les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales, la Suisse n'a pas atteint ses objectifs en mati\u00e8re de protection de l'environnement", "Rupert Murdoch, l'homme de m\u00e9dia le plus puissant de la plan\u00e8te, renonce \u00e0 racheter le bouquet de cha\u00eenes par satellite BSkyB", "La famine fait des ravages dans la Corne de l'Afrique. Des dizaines de milliers de Somaliens ont d\u00e9j\u00e0 fui vers le Kenya", "France: dans quelques heures, les candidatures pour la primaire socialiste seront closes", "Rupert Murdoch retire son offre de rachat sur BSkyB: les pr\u00e9cisions d'Etienne Duval", "Harry Potter fait son show pour la derni\u00e8re fois dans les cin\u00e9mas de Suisse romande", "Le festival de Locarno d\u00e9voile une affiche aux teintes hollywoodiennes", "19:30 Le Journal", "Micheline Calmy-Rey et Johann Schneider-Ammann ont fait le d\u00e9placement en Russie pour parapher des accords de coop\u00e9ration \u00e9conomique", "Un professeur de l'Universit\u00e9 de Fribourg d\u00e9veloppe un logiciel permettant de d\u00e9tecter les adolescents violents", "Famine dans la corne de l'Afrique: entretien avec Bruno Jochum, directeur g\u00e9n\u00e9ral des m\u00e9decins sans fronti\u00e8res", "Italie: un petit village dans le sud de la Calabre survit gr\u00e2ce aux immigr\u00e9s", "Emily Bear a neuf ans et est une prodige du piano. Elle jouera ce mercredi au Montreux Jazz Festival", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Les principaux d\u00e9fis sont \u00e0 pr\u00e9sent le r\u00e9chauffement climatique et la conservation de la biodiversit\u00e9.", "Celui-ci a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 au coeur de son empire par le scandale des \u00e9coutes t\u00e9l\u00e9phoniques en Grande-Bretagne.", "Nations unies et ONG tirent la sonnette d'alarme. La famine est due \u00e0 la s\u00e9cheresse conjugu\u00e9e aux probl\u00e8mes \u00e9conomiques et politiques.", "La pr\u00e9sidente du parti, Martine Aubry, et son pr\u00e9d\u00e9cesseur, Fran\u00e7ois Hollande, sont les t\u00eates d'affiche.", "Les fans sont combl\u00e9s.", "Au moins trois stars internationales fouleront la Piazza Grande. Il s'agit d'Harrison Ford, d'Olivia Wilde et de Daniel Craig.", "Ils ont \u00e9galement inaugur\u00e9 une usine du cimentier saint-gallois Holcim.", "Cette id\u00e9e ne fait pas l'unanimit\u00e9 chez les professionnels confront\u00e9s \u00e0 la d\u00e9linquance."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3181464", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3181463", "ece-3181464", "ece-3178771"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "MARCH\u00c9 EN PLEIN AIR", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "R\u00c9F\u00c9RENDUM"], "id": "asset-263085", "durationSec": 1190, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.07.13", "visualGeographicals": ["BULLE", "BULLE", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-07-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e dans la ville de Bulle dans le canton de Fribourg"], "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Bulle (FR): la r\u00e9gion se d\u00e9veloppe sur le plan \u00e9conomique. Quelques grands groupes y ont \u00e9lu domicile et des entreprises locales deviennent des acteurs importants de leur branche", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Bulle (FR): la carte postale", "Bulle (FR): interview de Raoul Girard, conseiller communal de la ville, et de Dominique Rime, directeur artistique de la salle CO2", "Bulle (FR): interview de Raoul Girard, conseiller communal de la ville, et de Dominique Rime, directeur artistique de la salle CO2", "Bulle (FR): interview d'Isabelle Raboud, directrice du mus\u00e9e gru\u00e9rien", "Bulle (FR): interview d'Isabelle Raboud, directrice du mus\u00e9e gru\u00e9rien, et de Raoul Girard, conseiller communal de la ville", "Bulle (FR): d\u00e9couverte du march\u00e9 folklorique qui a lieu chaque jeudi pendant l'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9 \u00e0 Bulle (FR)", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3181466", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3181466", "ece-3181465", "ece-3178772"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Quand les archives racontent la science: les \u00e9nergies de la mer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B92AD60-F6C1-44BB-8752-5561FAD37289", "thematicGeographicals": ["Paimpol", "France"], "durationSec": 1893, "publicationDate": "2011-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie hydraulique", "p\u00eache professionnelle", "\u00e9nergie hydro-\u00e9lectrique", "mer", "courant marin"], "excerpt": "\"Cet \u00e9t\u00e9, \"Impatience\" exhume notre m\u00e9moire scientifique, \u00e0 travers des archives radiophoniques et t\u00e9l\u00e9visuelles, et \u00e9claire ces perles du pass\u00e9 \u00e0 la lumi\u00e8re d'aujourd'hui. Dans les ann\u00e9es 1960, les \u00e9nergies marines sont au coeur de l'actualit\u00e9 avec l'inauguration en grande pompe du barrage de la Rance, qui utilise l'\u00e9nergie de la mer. Les ing\u00e9nieurs d'EDF \u00e9voquent la houille bleue avec entrain. Qu'en est-il aujourd'hui?2011 et quelques centrales nucl\u00e9aires plus tard, EDF revient sur le th\u00e8me de l'\u00e9nergie marine longtemps oubli\u00e9e, avec le premier r\u00e9seau de quatre hydroliennes, immerg\u00e9es au large de l'\u00eele de Br\u00e9hat au mois de septembre 2011. Quel est impact sur l'environnement? Quelle est la r\u00e9action des p\u00eacheurs? \r\nLe point commun entre l'\u00e9nergie marine et l'\u00e9nergie d'eau douce? Les ouvriers \u00e0 l'oeuvre sur ces grands chantiers. Une archive de 1953 de Jean-Pierre Goretta, en reportage lors de la construction du barrage de la grande Dixence, en t\u00e9moigne.\r\nReportage et interview avec Charles Galland, charg\u00e9 du d\u00e9veloppement hydraulique chez EDF et Yannick Hemeury, pr\u00e9sident du comit\u00e9 des p\u00eacheurs de Paimpol.\r\nUn sujet pr\u00e9par\u00e9 par C\u00e9cile Gu\u00e9rin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 du d\u00e9veloppement hydraulique chez EDF", "name": "Galland, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moins (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du comit\u00e9 des p\u00eacheurs de Paimpol", "name": "Hemeury, Yannick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "J'ai rendez-vous avec vous", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Erika Stucky, musicienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0843F2A0-646D-43B5-A9AD-8EB5C385AB7B", "durationSec": 3183, "publicationDate": "2011-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Columbo", "Stucky, Erika"], "thematicThemes": ["chanteuse", "cin\u00e9ma", "s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicienne", "name": "Stucky, Erika", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Traditions d'orchestre : Interview d'Alain P\u00e2ris, musicographe (S\u00e9rie 2/4). Pays latins [2/5] : Les orchestres de radio parisiens: l'Orchestre National de France et l'Orchestre Philharmonique de Radio-France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C34C15E9-4DA1-4F37-B571-C530C0507037", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 4060, "publicationDate": "2011-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-France"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "orchestre", "histoire"], "excerpt": "Une s\u00e9rie de 20 \u00e9missions propos\u00e9es par Alain P\u00e2ris, \u00e0 la d\u00e9couverte des grandes formations symphoniques et de leur histoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicographe, chef d'orchestre, collaborateur de France Musiques", "name": "P\u00e2ris, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre de Libye. Les insurg\u00e9s tentent de gagner du terrain en direction de Tripoli par le sud-ouest : Reportage aupr\u00e8s de Mustafa, un combattant insurg\u00e9 et commentaire de Ga\u00ebtan Vannay", "genres": ["Interview"], "id": "sound-160F0515-C104-49D5-BD3D-0316A063BAAA", "thematicGeographicals": ["Zenten", "Libye"], "durationSec": 317, "publicationDate": "2011-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile"], "excerpt": "Dans les montagnes de l'ouest, lib\u00e9r\u00e9e du r\u00e9gime Kadhafi, \u00e0 150km  de la capitale, les insurg\u00e9s tentent de percer en direction de la capitale .Thibaut Cavailles a suivi Mustafa l'un des insurg\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Mustafa et d'autres combattants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Libye", "name": "Cavaill\u00e8s, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": " Les jeunes se mobilisent pour Mohamed Gharbi  : Interviews de Hassan Mebtouche, 24 ans et Khaled Babaci, 25 ans, fondateurs du collectif \u00ab Lib\u00e9rez Mohamed Gharbi \u00bb \u00e0 Alger", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7CADD90D-E76B-4985-BDBD-D1FAA8307EDE", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 198, "publicationDate": "2011-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "lib\u00e9ration de d\u00e9tenu"], "excerpt": "A Baba Hassen, une commune au sud-ouest d'Alger, des divisions subsistent, dix  apr\u00e8s la fin de la guerre civile alg\u00e9rienne qui a oppos\u00e9 les islamistes arm\u00e9s aux forces de s\u00e9curit\u00e9, Un groupe de jeunes a pris la d\u00e9fense d'un ancien combattant de la guerre d'Alg\u00e9rie, condamn\u00e9 \u00e0 mort et graci\u00e9 cette ann\u00e9e pour avoir tu\u00e9 un terroriste repenti. Et la d\u00e9termination des jeunes du collectif LMG a pay\u00e9. Quelques jours apr\u00e8s leur rencontre, l'ancien combattant Mohamed Gharbi a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9. C'\u00e9tait le 5 juillet 2011, jour de l'ind\u00e9pendance de l'Alg\u00e9rie. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "24 ans, fondateur du collectif \"Lib\u00e9rez Mohamed Gharbi\"", "name": "Mebtouche, Hassan", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur du collectif \u00ab Lib\u00e9rez Mohamed Gharbi \u00bb ", "name": "Babaci, Khaled", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9tudiant de l'Ecole sup\u00e9rieure de journalisme de Lille (ESJ)", "name": "Burnens, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En France, un jeune sur quatre est sans emploi, soit un des taux de ch\u00f4mage les plus \u00e9lev\u00e9s des pays de l'OCDE : Reportage sur le recrutement des jeunes dipl\u00f4m\u00e9s sans emploi avec les interviews de Cl\u00e9ment, B\u00e9n\u00e9dicte, J\u00e9r\u00f4me, Thibaut et J\u00e9r\u00f4me, tous en recherche d'emploi et d'un recruteur d'une soci\u00e9t\u00e9 de gestion financi\u00e8re", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D2087B47-0639-42F0-ADE7-16A1814F1444", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 469, "publicationDate": "2011-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "ch\u00f4mage", "universit\u00e9", "emploi"], "excerpt": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e il y a un an et demi, 43% des jeunes dipl\u00f4m\u00e9s \u00e9taient au ch\u00f4mage? Ils \u00e9taient m\u00eame 63% si on prend en compte ceux qui ont une activit\u00e9 r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e, mais sont toujours \u00e0 la recherche d'un v\u00e9ritable emploi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cl\u00e9ment, B\u00e9n\u00e9dicte, J\u00e9r\u00f4me, Thibaut et J\u00e9r\u00f4me, tous en recherche d'emploi", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "recruteur d'une soci\u00e9t\u00e9 de gestion financi\u00e8re", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les produits du tiroir (3/8): le Ragusa", "genres": ["Interview"], "id": "sound-361E2261-52D1-45BB-B696-11570BDE15CF", "thematicGeographicals": ["Courtelary", "Suisse", "Jura (canton)"], "durationSec": 794, "publicationDate": "2011-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ragusa", "Camille Bloch"], "thematicThemes": ["histoire", "produit alimentaire", "chocolat"], "excerpt": "\"Troisi\u00e8me rendez-vous de notre s\u00e9rie d \u00e9t\u00e9 sur les produits alimentaires typiquement suisses qui nous rappellent une tradition et des souvenirs.\r\nCristophe Canut d\u00e9roule le tapis rouge pour une star de la chocolaterie: le Ragusa!\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'usine Camille Bloch", "name": "Bloch, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Camille Bloch SA", "name": "Biedermann, Sandra", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En 2005, le rappeur Stress s'en prend \u00e0 Christoph Blocher et \u00e0 sa politique, dans une chanson \"Mais o\u00f9?\" : Entretien avec S\u00e9bastien Salerno, chercheur en communication \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C0DFADA7-DE56-46D0-9C43-11FA893B21A0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 312, "publicationDate": "2011-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stress", "Blocher, Christoph", "UDC Suisse"], "thematicThemes": ["vie politique", "rap", "chanson"], "excerpt": "Et si Stress compte beaucoup de fans des deux c\u00f4t\u00e9s de la Sarine, il se fait logiquement quelques ennemis dans les rangs de l'UDC qui lui r\u00e9clament des excuses publiques. Le rappeur s'ex\u00e9cutera deux ans plus tard, toujours en chanson, avec le titre \"Mais o\u00f9?\" . Cette fois-ci la pol\u00e9mique sera encore plus vive, notamment avec le clash en f\u00e9vrier 2007 dans \"Forum\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur en communication \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Salerno, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "rappeur (Archives RSR, 2007)", "name": "Stress", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Ecrivains int\u00e9rieurs (2/5) : Interview de Paula Jacques, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1980EB27-F38D-42E3-A11F-7712C2210D73", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 3199, "publicationDate": "2011-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jacques, Paula"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "L'auteure de \u00ab Kayro Jacobi, juste avant l'oubli \u00bb nous invite chez elle. Romanci\u00e8re et grande voix de France inter, Paula Jacques nous parle de l'\u00e9criture comme reconstitution de ce qui n'existe plus. Toute cette semaine, Entre les lignes vous propose de vous asseoir \u00e0 la table de travail des \u00e9crivains. Comment ont-ils am\u00e9nag\u00e9 ce lieu o\u00f9 naissent leurs livres ? A quoi ressemble cet endroit o\u00f9 ils passent des heures \u00e0 moduler une phrase ? Surtout, comment \u00e9crivent-ils ? Qu'est-ce qui se passe, exactement, quand ils sont assis l\u00e0 ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Jacques, Paula", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "L'Acropole d'Ath\u00e8nes", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-AB9EE5D9-E6AE-4576-82C2-6BB02E49F5CB", "thematicGeographicals": ["Ath\u00e8nes", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1878, "publicationDate": "2011-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["civilisation grecque", "monument"], "excerpt": "\"Aujourd'hui, quand on utilise le mot \"acropole\", on ne fait plus r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la \"ville haute\" mais au site en hauteur situ\u00e9 au coeur d'Ath\u00e8nes. C'est l\u00e0 que se dresse une prouesse architecturale: le Parth\u00e9non, un monument con\u00e7u pour recevoir la statue monumentale d'Ath\u00e9na.\r\nAvec Karl Reber, professeur \u00e0 l'institut d'arch\u00e9ologie classique de l'UNIL.\r\nLe d\u00e9tour = benedicte\r\nPRODUCTION johanne dussex\r\nREALISATION christian Morerod", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Reber, Karl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dussex, Johanne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Bourse dicte sa loi aux Etats, le politique para\u00eet incaptable de  prendre le dessus : D\u00e9bat avec Nicolas Veron, \u00e9conomiste au Centre Br\u00fcegel \u00e0 Bruxelles, St\u00e9phane Garelli,  professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'IMD \u00e0 Lausanne, Samuel Bendahan, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, pr\u00e9sident de la Commission \u00e9conomique du PS Vaudois et Luc Recordon, conseiller national vaudois \u00e9cologiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3042E12-A23F-45EF-8AFD-F21F78BF3A16", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 1191, "publicationDate": "2011-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["euro", "crise financi\u00e8re", "crise politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois \u00e9cologiste", "name": "Recordon, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, pr\u00e9sident de la Commission \u00e9conomique du PS vaudois", "name": "Bendahan, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'IMD \u00e0 Lausanne", "name": "Garelli, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste au Centre Br\u00fcegel \u00e0 Bruxelles", "name": "Veron, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "G\u00e9opolis", "source": "siranau", "title": "Printemps arabe: une \u00e9conomie de rente", "genres": ["Interview"], "id": "sound-956F1DB2-4B3F-4B44-B909-5A814002F151", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Pays arabes", "Y\u00e9men", "Egypte", "Proche-Orient", "Syrie", "Libye"], "durationSec": 3215, "publicationDate": "2011-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique \u00e9conomique", "\u00e9conomie", "manifestation politique", "contestation", "r\u00e9volution", "g\u00e9opolitique"], "excerpt": "La faiblesse de la production des \u00e9conomies du sud de la M\u00e9diterran\u00e9e est impressionnante. Elle est un sujet d\u2019inqui\u00e9tude pour l\u2019avenir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur au CERI, sp\u00e9cialiste du Golfe", "name": "Lou\u00ebr, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Benkirane, R\u00e9da", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, IREMAM", "name": "Bechir Ayari, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, IREMAM", "name": "Geisser, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'IEPI l'institut d'\u00e9tudes politiques et internationales", "name": "Djaziri, Moncef", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE DU LOGEMENT", "POUVOIR D'ACHAT", "POLITIQUE DE LA FAMILLE", "INITIATIVE POPULAIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "CANCER", "TARIF DES TRANSPORTS", "TRANSPORT COLLECTIF", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "GARDE D'ENFANTS", "\u00c9T\u00c9", "VACANCES", "CHANTEUR", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "JODEL", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "\u00c9COUTE CLANDESTINE", "\u00c9COUTE CLANDESTINE", "VIANDE", "V\u00c9G\u00c9TARISME", "TARIF DES TRANSPORTS", "TRANSPORT COLLECTIF", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualPersons": ["BROWN, GORDON", "CAMERON, DAVID"], "id": "asset-263081", "durationSec": 1750, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.07.12", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PARIS", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "MONTREUX", "TARN", "USA", "LONDRES", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-07-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Swissmetal pourrait \u00eatre sauv\u00e9", "Afghanistan : Ahmed Wali Karza\u00ef, le fr\u00e8re du pr\u00e9sident, a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 par les Talibans", "Le point sur la situation en Libye, cinq mois apr\u00e8s le d\u00e9but de l'insurrection", "Les vacances scolaires des enfants sont parfois un casse-t\u00eate pour les parents qui travaillent", "Conflit libyen : le g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais Desportes se montre critique envers la strat\u00e9gie de l'OTAN", "Grandir \u00e0 proximit\u00e9 d'une centrale nucl\u00e9aire n'augmente pas les risques de cancer, selon une \u00e9tude de l'Uniiversit\u00e9 de Berne", "Le Grand Format : les d\u00e9fenseurs d'un mode de vie v\u00e9g\u00e9tarien sont de plus en plus nombreux", "19:30 Le journal", "Grande-Bretagne : le scandale des \u00e9coutes t\u00e9l\u00e9phoniques pourrait s'\u00e9tendre \u00e0 d'autres tablo\u00efds appartenant au groupe Murdoch", "Enqu\u00eate d'Avenir Suisse sur le logement : entretien avec Philippe Thalmann, professeur d'\u00e9conomie, EPFL", "Montreux Jazz festival : American Yodel avec Erika Stucky", "Le prix des transports publics va sensiblement augmenter ces prochaines ann\u00e9es", "Pour Avenir Suisse, il n'y a pas de crise g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e du logement dans le pays", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Depuis quelques jours, l'on parle d'un repreneur potentiel pour sauver le groupe metallurgique soleurois. Ce qui permettrait de sauver 290 emplois sur le site de Dornach.", "Ahmed Karza\u00ef \u00e9tait l'un des hommes les plus puissants du sud du pays. Les talibans ont revendiqu\u00e9 l'assassinat de cet homme soup\u00e7onn\u00e9 de trafic de drogue et d'\u00eatre un agent de renseignement des Etats-Unis.", "La garde de ces derniers peut s'av\u00e9rer \u00eatre un casse-t\u00eate, insurmontable sans les camps sportifs ou les nombreuses structures parascolaires.", "Le g\u00e9n\u00e9ral s'exprime en civil au sujet du conflit, mais devant l'\u00e9cole militaire o\u00f9 il commandait jusqu'\u00e0 l'an pass\u00e9 l'\u00e9cole de guerre.", "Preuve \u00e0 l'appui, l'universit\u00e9 de Berne contredit une \u00e9tude allemande qui estimait par exemple que le risque de leuc\u00e9mie \u00e9tait deux fois plus \u00e9lev\u00e9.", "Parmi les victimes du tablo\u00efd News of the World se compte l'ancien premier ministre Gordon Brown. Il dit avoir subi les intrusions d'autres journaux du groupe Murdoch, notamment du SUN qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la grave maladie de son fils.", "Tout l'enjeu porte sur la hausse acceptable pour les usagers. Les strat\u00e8ges veulent en effet \u00e9viter un retour vers la voiture.", "L'immigration n'aurait \u00e9galement qu'un effet marginal. C'est en contradiction directe avec les conclusion de l'Office f\u00e9d\u00e9ral du logement pour qui la libre-circulation est la cause principale de la situation actuelle du march\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3181498", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3181498", "ece-3181497", "ece-3178819"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "VIN", "CONSOMMATION", "VIN", "CONSOMMATION", "HUMOUR", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["SIMON, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-19070", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1654, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20110712 et archives, A Bon Entendeur revient pour l'\u00e9mission de l'\u00e9t\u00e9 sur le march\u00e9 des vins suisses et \u00e9trangers et leur consommation en Suisse romande \u00e0 travers les archives de l'\u00e9mission, qui f\u00eate ses 35 ans.", "title": "IN VINO VERITAS - 11.07.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "VAUD"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2011-07-12T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["In vino veritas", "En quelques ann\u00e9es, nos ap\u00e9ros ont bien chang\u00e9 : du petit coup de blanc au rouge vieilli en f\u00fbt de ch\u00eane, les vignerons suisses ont d\u00fb m\u00fbrir tr\u00e8s vite. ABE accueille Blaise Duboux (vigneron, oenologue).", "En quelques ann\u00e9es, nos ap\u00e9ros ont bien chang\u00e9 : du petit coup de blanc au rouge vieilli en f\u00fbt de ch\u00eane, les vignerons suisses ont d\u00fb m\u00fbrir tr\u00e8s vite. ABE accueille Blaise Duboux (vigneron, oenologue).", "En quelques ann\u00e9es, nos ap\u00e9ros ont bien chang\u00e9 : du petit coup de blanc au rouge vieilli en f\u00fbt de ch\u00eane, les vignerons suisses ont d\u00fb m\u00fbrir tr\u00e8s vite. ABE accueille Blaise Duboux (vigneron, oenologue).", "En quelques ann\u00e9es, nos ap\u00e9ros ont bien chang\u00e9 : du petit coup de blanc au rouge vieilli en f\u00fbt de ch\u00eane, les vignerons suisses ont d\u00fb m\u00fbrir tr\u00e8s vite. ABE accueille Blaise Duboux (vigneron, oenologue). Consostar : o\u00f9 Jean-Charles Simon s'adonne aux joies de la paternit\u00e9 et consomme utile, couches comprises.", "In vino veritas", "In vino veritas"], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "In Vino Veritas!", "Adieu piquette", "ConsoStar: Jean-Charles Simon, producteur radio", "Notre invit\u00e9: Blaise Duboux, \u0153nologue et vigneron", "ConsoStar: Jean-Charles Simon, producteur radio", "Notre invit\u00e9: Blaise Duboux, \u0153nologue et vigneron", "Adieu piquette", "In Vino Veritas!", "A bon entendeur", "A bon entendeur"], "imageURL": "//www.rts.ch/3248049.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3181504", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "CAVADINI, Otto", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CAMERONI, Martine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOICHAT, Charles-Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBI, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3181504", "ece-3178820", "ece-3178742"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CLERG\u00c9", "ABBAYE", "ARCHIVES", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "VILLE"], "id": "asset-263082", "durationSec": 1164, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.07.12", "visualGeographicals": ["ST-MAURICE", "ST-MAURICE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-07-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 l'abbaye de St-Maurice en Valais"], "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Saint-Maurice (VS) : entretien avec Monseigneur Joseph Roduit, p\u00e8re-abb\u00e9 de St.Maurice (2/2)", "Saint-Maurice (VS) : entretien avec Monseigneur Joseph Roduit, p\u00e8re-abb\u00e9 de St.Maurice et Jean-Ren\u00e9 Germanier, pr\u00e9sident du Conseil National", "Saint-Maurice (VS) : le bohneur est sous le rocher", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Saint-Maurice (VS) : la carte postale", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9 \u00e0 Saint-Maurice (VS)", "Saint-Maurice (VS) : entretien avec Monseigneur Joseph Roduit, p\u00e8re-abb\u00e9 de St.Maurice (1/2)", "Saint-Maurice (VS) : entretien avec Jean-Ren\u00e9 Germanier, pr\u00e9sident du Conseil National", "Saint-Maurice (VS) : les tr\u00e9sors de Saint-Maurice", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3181500", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3181500", "ece-3181499", "ece-3178822"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.07.12", "visualThemes": ["GYMNASTIQUE (COMP\u00c9TITION)", "ART DU SPECTACLE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-263080", "durationSec": 920, "publicationDate": "2011-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "12:45 Le journal", "Les tarifs des transports publics pourraient augmenter de 27 % d'ici 2018, soit 4% par an", "Gymnaestrada : la soir\u00e9e suisse fut un triomphe", "Radiations nucl\u00e9aires et enfants : entretien avec le Pr. Fran\u00e7ois Bochud, dir. de l'Institut de radiophysique du CHUV \u00e0 Lausanne", "Afghanistan : le fr\u00e8re du pr\u00e9sident Karza\u00ef, Ahmed Wali, a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 par les talibans", "Gymnaestrada : les impressions de C\u00e9line Miroir, gymnaste belge", "Les enfants sont plus sensibles aux radiations nucl\u00e9aires que les adultes, mais vivre \u00e0 cot\u00e9 d'une centrale n'est pas dangereux selon une \u00e9tude", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3181512", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["En cause, la volont\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de faire participer davantage les usagers au financement des infrastructures. L'Union des transports publics tire la sonnette d'alarme et craint des prix prohibitifs pouvant faire fuir la client\u00e8le.", "Neuf cents sportifs venus des quatre coins du pays se sont rassembl\u00e9s afin de pr\u00e9senter un voyage onirique \u00e0 travers la diversit\u00e9 culturelle du pays.", "Le fr\u00e8re du pr\u00e9sident et homme fort du sud du pays \u00e9tait cependant un personnage controvers\u00e9, soup\u00e7onn\u00e9 de contr\u00f4ler le trafic de drogue dans la r\u00e9gion de Kandahar.", "Il n'y a cependant pas de danger en Suisse, selon une \u00e9tude de l'Universit\u00e9 de Berne. Les enfants n\u00e9s dans le voisinage d'une centrale n'ont pas plus de risques de d\u00e9velopper un cancer que les autres."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3181512", "ece-3178843"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les bons plans pour \u00e9conomiser l'eau", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B18C5F24-D6AB-439B-849B-3507AC9E6371", "durationSec": 1365, "publicationDate": "2011-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9nurie", "s\u00e9cheresse", "eau (ressource)"], "excerpt": "\"Le d\u00e9but de l ann\u00e9e 2011 a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 en Suisse par une p\u00e9riode de s\u00e9cheresse suffisamment inqui\u00e9tante pour qu on s int\u00e9resse \u00e0 la valeur de l eau, \u00e0 son c\u00f4t\u00e9 pr\u00e9cieux.\r\nHenry Buxant a rencontr\u00e9 Sandrine Cabrit-Leclerc, ing\u00e9nieur \u00e9cologue et auteur de -J \u00e9conomise l eau \u00e0 la maison-. Elle fait le tour des diff\u00e9rents moyens d \u00e9conomiser l eau au quotidien: traquer les fuites, installer des \u00e9conomiseurs ou des toilettes s\u00e8ches, r\u00e9cup\u00e9rer l eau de pluie, etc.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur", "name": "Cabrit-Leclerc, Sandrine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les soci\u00e9t\u00e9s de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9es emploient deux fois plus d'agents qu'il n'y a de policiers dans le monde, selon l'ONG Suisse Small Arms Survey : Interviews d'Yvan Perrin, conseiller national neuch\u00e2telois UDC, policier et d'Yves-Patrick Delachaux, ancien policier, \u00e9crivain et expert de police pour le cabinet Delachaux & Maillard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20FFE7CA-0B70-4931-ABA0-2CF28ADF374C", "durationSec": 940, "publicationDate": "2011-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police", "\u00e9conomie priv\u00e9e", "police priv\u00e9e"], "excerpt": "S\u00e9curit\u00e9, vers une soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 deux vitesses. Au cours des 20 \u00e0 30 derni\u00e8res ann\u00e9es, le nombre d'agents priv\u00e9s a augment\u00e9 de 200 \u00e0 300%. Un essort qui d\u00e9passe les m\u00e9canismes de r\u00e9gulation et de supervision d'apr\u00e8s l'ONG Suisse Small Arms Survey. Alors faut-il s'en inqui\u00e9ter? Va-t-on vers une s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 deux vitesses? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien policier, \u00e9crivain et expert de police pour le cabinet Delachaux &amp; Maillard", "name": "Delachaux, Yves Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national neuch\u00e2telois UDC, policier", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration a tenu des propos s\u00e9v\u00e8res \u00e0 propos des relations entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne :  Interview de Michael Reiterer, ambassadeur de l'Union europ\u00e9enne en Suisse, qui se dit surpris par les propos de la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration et de St\u00e9phane Rossini, conseiller national socialiste valaisan, vice-pr\u00e9sident du PSS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E53178FD-81D1-4056-B8B3-2E880AF49DA3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 486, "publicationDate": "2011-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "excerpt": "Ce sont des propos s\u00e9v\u00e8res, on en est peu habitu\u00e9s, de la part de Micheline Calmy-Rey qui a toujours vant\u00e9 des relations tr\u00e8s positives entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne. Mais cette fois, ce sont bien des critiques s\u00e9v\u00e8res qu'elle a formul\u00e9es dans la presse al\u00e9manique: d'abord la passivit\u00e9 de l'Union dans la n\u00e9gociations des bilat\u00e9rales agace Micheline Calmy-Rey. Au fond, l'Union est accus\u00e9e de bloquer ces n\u00e9gociations, de nous rendre, dit-elle la vie dure inutilement et de mani\u00e8re injustifi\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste valaisan, vice-pr\u00e9sident du PSS", "name": "Rossini, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur de l'Union europ\u00e9enne en Suisse", "name": "Reiterer, Michael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Sacha Guitry (2/5) : Le roman d'un tricheur - Les perles de la couronne", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DAD332ED-506D-4250-B734-84E898CBD600", "durationSec": 3259, "publicationDate": "2011-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guitry, Sacha"], "thematicThemes": ["art dramatique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les p'tits animateurs (2/8): reportage \u00e0 la centrale des secours sanitaires 144 \u00e0 Lausanne par Th\u00e9o, enfant d'Attalens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29DEE14F-AE8E-4735-A3DD-29BB7BE74AA9", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 544, "publicationDate": "2011-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secours en cas d'accident"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnel de la centrale de secours 144", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9l\u00e8ve d'Attalens", "name": "Kenklies, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En 2005, en Tunisie, Samuel Schmid, conseiller f\u00e9d\u00e9ral avait tenu devant le pr\u00e9sident Ben Ali un discours qui avait fait l'effet d'une bombe : Extrait du discours de Samuel Schmid (Archives RSR, 2005) et interviews de Peter de Graffenried, ancien ambassadeur suisse \u00e0 Tunis et de Lotfi Touati, r\u00e9dacteur en chef adjoint du journal tunisien \"Le Quotidien\" , qui a v\u00e9cu cet \u00e9v\u00e9nement ", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-658F4ED8-D8DE-43E9-A644-9026FD98F267", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Suisse"], "durationSec": 761, "publicationDate": "2011-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmid, Samuel"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "discours", "relations internationales", "libert\u00e9 de la presse"], "excerpt": "Retour en 2005, le printemps arabe n'a pas fait \"d\u00e9gager\" puisque c'est l'expression consacr\u00e9e, le pr\u00e9sident Ben Ali du pouvoir. Il r\u00e8gne d'une main de fer sur la Tunisie  et notre pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration de l'\u00e9poque Samuel Schmid en visite officielle et devant Ben Ali tient un discours m\u00e9morable qui fit l'effet d'une bombe.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ambassadeur de Suisse \u00e0 Tunis", "name": "Graffenried, Peter de", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef adjoint du journal tunisien \"Le Quotidien\"", "name": "Touati, Lofti", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration (Archives RSR, 2005)", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "J'ai rendez-vous avec vous", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Antoine M\u00fcller, enseignant non voyant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C20A906F-695B-4A3D-B419-99163323B733", "durationSec": 3185, "publicationDate": "2011-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00fcller, Antoine"], "thematicThemes": ["bicyclette", "aveugle", "enseignant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant non voyant", "name": "M\u00fcller, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Pr\u00e9sentation du projet D\u00e9gage! : Commentaire de Magalie Philip, avec l'interview de Nicolas Burnens, \u00e9tudiant de l'Ecole sup\u00e9rieure de journalisme de Lille (ESJ). - 2. Marseille-Alger, la travers\u00e9e : Interview de Reda,  franco-alg\u00e9rien, qui revient tous les ans en Alg\u00e9rie, de Mohamed, franco-alg\u00e9rien, ch\u00f4meur, qui rentre en Alg\u00e9rie pour la premi\u00e8re fois depuis 2001 et de Redouane, jeune d'Alger, qui travaille dans les cuisines du bateau depuis 2008", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-44F521C1-8E3B-45CE-A8FD-6FE009B0DF24", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 384, "publicationDate": "2011-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)"], "excerpt": "1. Le projet D\u00e9gage! est un projet de Sami Boukhelifa, Nicolas Burnens et Antonino Galofaro, \u00e9tudiants de l'Ecole sup\u00e9rieure de journalisme de Lille (ESJ). - 2. Ils sont des milliers de jeunes en mal de vie, Maghr\u00e9bins ou Africains \u00e0 tenter chaque ann\u00e9e la travers\u00e9e de la M\u00e9diterran\u00e9e, destination: l'Europe. Ils sont aussi des milliers \u00e0 traverser dans l'autre sens. Ce sont des jeunes Fran\u00e7ais issus de l'\u00e9migration. Ils rentrent rendre visite \u00e0 leurs proches en Alg\u00e9rie, les bras pleins de cadeaux et la t\u00eate pleine d'id\u00e9es re\u00e7ues sur leurs pays d'origine. Interview de Reda, 22 ans, franco-alg\u00e9rien qui revient tous les ans en Alg\u00e9rie. Il travaille et vit en r\u00e9gion parisienne. Mari\u00e9 et p\u00e8re d'un petit gar\u00e7on de deux ans, il se consid\u00e8re comme un mod\u00e8le de r\u00e9ussite. Mohamed, 25 ans, franco-alg\u00e9rien, rentre en Alg\u00e9rie pour la premi\u00e8re fois depuis 2001. Bien que ch\u00f4meur en France, il consid\u00e8re que la vie dans l'Hexagone est meilleure que son village recul\u00e9 d'Alg\u00e9rie. Redouane, jeune d'Alger, travaille dans les cuisines du bateau depuis 2008. Pour lui, l'\u00e9poque o\u00f9 les \u00e9migr\u00e9s faisaient vivre leurs cousins dans la partie sud du pays est r\u00e9volue. Selon Redouane, la situation sociale s'est am\u00e9lior\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Redouane, jeune d'Alger qui travaille dans les cuisines du bateau depuis 2008", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnens, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Mohamed, franco-alg\u00e9rien, ch\u00f4meur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Reda, franco-alg\u00e9rien, qui revient tous les ans en Alg\u00e9rie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9tudiant de l'Ecole sup\u00e9rieure de journalisme de Lille (ESJ)", "name": "Boukhelifa, Sami", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Espagne, le taux d'abandon scolaire fr\u00f4le les 30%, ph\u00e9nom\u00e8ne qui a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement important lors des ann\u00e9es du boom immobilier : Reportage avec les interviews de Sergio et Suzanna, \u00e9tudiants, Eduardo Carbonero, responsable d'\u00e9tudes dans une \u00e9cole pour adultes, de Luis Castillero, responsable de l'enseignement public et de la formation professionnelle au sein d'une commission ouvri\u00e8re, d'Alvaro, 23 ans, \u00e9tudiant et de Francisco, coordinateur d'un projet \u00e0 la Croix-Rouge", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-80F8E78C-BA40-4D76-A07D-CB9B224E61FA", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 485, "publicationDate": "2011-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "formation professionnelle", "jeune (\u00e2ge)"], "excerpt": "Pour cette premi\u00e8re semaine consacr\u00e9e \u00e0 la formation et \u00e0 l'emploi nous nous rendons ce matin en Espagne, o\u00f9 le taux d'abandon scolaire fr\u00f4le les 30 %. Ce qui veut dire que trois jeunes sur dix laisse les bancs de l'\u00e9cole d\u00e8s ses 16 ans. Le ph\u00e9nom\u00e8ne a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement important lors des ann\u00e9es du boom immobilier. Car \u00e0 l'\u00e9poque les emplois \u00e9taient faciles \u00e0 trouver et des milliers de jeunes y ont vu un moyen de gagner de l'argent rapidement. Inutile de dire qu'avec la crise \u00e9conomique, la chute a \u00e9t\u00e9 dure,  le taux de ch\u00f4mage des moins de 25 ans s'\u00e9l\u00e8ve aujourd'hui \u00e0 43 %. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'enseignement public et de la formation professionnelle au sein d'une commission ouvri\u00e8re", "name": "Castillero, Luis", "type": "Participant"}, {"role": "Alvaro, 23 ans, \u00e9tudiant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "responsable d'\u00e9tudes dans une \u00e9cole pour adultes", "name": "Carbonero, Edouardo", "type": "Participant"}, {"role": "Francisco, coordinateur d'un projet \u00e0 la Croix-Rouge", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Sergio, \u00e9tudiant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Madrid", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s de la d\u00e9b\u00e2cle de la Banque cantonale de Gen\u00e8ve. Place aux plaidoieries de la d\u00e9fence qui soulignent les pressions multiples du pr\u00e9sident d'alors, Dominqiue Ducret : Commentaire de Sylvie Belzer, avec les interviews de Robert Penonne, expert financier et de Luc Th\u00e9venoz, professeur ordinaire \u00e0 la Facult\u00e9 de droit de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-37D85341-1555-424B-A8D0-C9A3513A8E17", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 125, "publicationDate": "2011-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque Cantonale de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "banque", "action"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert financier", "name": "Penonne, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de droit de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Th\u00e9venoz, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Ecrivains int\u00e9rieurs (1/5) : Interview de Vassilis Alexakis, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1366820-2A86-4FA7-A6CE-08BAEDAE279A", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 3199, "publicationDate": "2011-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alexakis, Vassilis"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L'auteur du \u00ab Premier mot \u00bb nous invite chez lui. Romancier atypique, Vassilis Alexakis vit entre Paris et la Gr\u00e8ce. Il nous parle de sa jubilation \u00e0 passer d'une langue \u00e0 l'autre et de sa relation \u00e0 l'\u00e9criture. Toute cette semaine, Entre les lignes vous propose de vous asseoir \u00e0 la table de travail des \u00e9crivains. Comment ont-ils am\u00e9nag\u00e9 ce lieu o\u00f9 naissent leurs livres ? A quoi ressemble cet endroit o\u00f9 ils passent des heures \u00e0 moduler une phrase ? Surtout, comment \u00e9crivent-ils ? Qu'est-ce qui se passe, exactement, quand ils sont assis l\u00e0 ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Alexakis, Vassilis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Alexakis, Vassilis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Georges Brassens et son premier album \"La Mauvaise r\u00e9putation\" sorti en 1952 : Interviews de Georges Brassens (Archives) et de Pierre Perret, chanteur et ami de Brassens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E01B8CA-0E00-4066-A5D1-CE8B8D0E16A5", "durationSec": 330, "publicationDate": "2011-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brassens, Georges"], "thematicThemes": ["anarchisme", "chanson"], "excerpt": "D\u00e8s la sortie de son premier album en 1952 intitul\u00e9 \"la Mauvaise r\u00e9putation\", Georges Brassens aimait taper l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a fait mal et choquer le bourgeois. \"H\u00e9catombe\" en est la preuve. Ce titre, comme beaucoup d'autres, sera censur\u00e9 par la radio fran\u00e7aise. Et si 60 ans apr\u00e8s, tout le monde conna\u00eet son r\u00e9pertoire, force est de constater que ses chansons choquent encore.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur (Archives)", "name": "Brassens, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur et ami de Brassens", "name": "Perret, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Train \u00e0 cr\u00e9maill\u00e8re du Rigi en panne. - 2. Pour le droit de tondre le gazon de dimanche. - 3. Courtier en assurances en vacances \u00e0 Ascona", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9FF5046C-408B-46E8-B874-A324956FE544", "durationSec": 1894, "publicationDate": "2011-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "1. Le Festival du Lied \u00e0 Fribourg. - 2. Fribourg, Ancienne Gare, tout le monde descend. - 3. Quincy Jones \u00e0 Montreux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-843566EE-5E9D-4992-B3C8-A18BFAF37F63", "durationSec": 3186, "publicationDate": "2011-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival du Lied", "Montreux Jazz Festival"], "thematicThemes": ["festival de musique", "lied", "jazz"], "excerpt": "1. Marie-Claude Chappuis et Th\u00e9r\u00e8se Chappuis rendent visite \u00e0 Dare-dare \u00e0 propos de la 10\u00e8me \u00e9dition du festival qui a d\u00e9but\u00e9 le 3 juillet. Elles seront accompagn\u00e9es par la soprano Sunhae Im \u00e0 l'affiche du festival. - 2. \u00c0 quelques centaines de la nouvelle gare, il y a l'ancienne gare de Fribourg. En 2004, l'Association Ancienne Gare se cr\u00e9e et se donne pour objectif de r\u00e9nover et d'exploiter avec une vocation culturelle et sans but lucratif, l'ancienne gare de Fribourg. Les membres de l'association sont au nombre de 4 : Le Nouveau monde, le FIFF, le Festival du Belluard et enfin, le Caf\u00e9 Culturel de l'Ancienne Gare, qui est le centre n\u00e9vralgique du b\u00e2timent. Visite guid\u00e9e des lieux, et rencontre avec Julien Friderici, Sally de Kunst et J\u00e9rome Miserez. Comment se construit un projet comme celui-ci, quels sont les liens entre les diff\u00e9rents partenaires, quel est l'esprit du lieu ?  - 3. Quincy Jones pr\u00e9sidait cette ann\u00e9e le concours international de voix de Montreux organis\u00e9 par la Fondation 2. L'occasion d'un court entretien amical offert par \"Q\" \u00e0 Dare-Dare, o\u00f9 cet ami du Jazz Festival et producteur de l\u00e9gende \u00e9voque les qualit\u00e9s qu'il recherche dans une voix comme son histoire d'amour avec la Rivi\u00e9ra vaudoise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Festival du Belluard", "name": "Kunst, Sally de", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Nouveau Monde", "name": "Friderici, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du caf\u00e9 culturel", "name": "Miserez, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Jones, Quincy", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du Festival du Lied de Fribourg", "name": "Chappuis, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"role": "directrice artistique du Festival du Lied de Fribourg", "name": "Chappuis, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Im, Sunhae", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Brun-Lambert, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 02.11.11 - ILE DE PAQUES - MICHEL ORLIAC", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8C563B7A-397D-4D7C-AD50-BEBB97DEB00D", "thematicGeographicals": ["\u00cele de P\u00e2ques"], "durationSec": 0, "publicationDate": "2011-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["symbole (signe)", "monument", "statue", "\u00eele"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de bandes dessin\u00e9es", "name": "Tirabosco, Tom", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur au CNRS", "name": "Orliac, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dussex, Johanne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "L'Ile de P\u00e2ques", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F5839015-A073-4FCD-AFDA-C7CFAE292C74", "thematicGeographicals": ["\u00cele de P\u00e2ques"], "durationSec": 1817, "publicationDate": "2011-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eele", "statue", "symbole (signe)", "monument"], "excerpt": "\"L'Ile de P\u00e2ques est un \u00eelot situ\u00e9 au sud-est de l'oc\u00e9an Pacifique. Elle est mondialement connue pour son patrimoine arch\u00e9ologique comprenant plus de 900 statues de pierre, les Moa\u00ef. Isol\u00e9e du monde, \"le nombril de la terre\" a aliment\u00e9 bon nombre de th\u00e9ories souvent farfelues...\r\nAvec Michel Orliac, chercheur au CNRS, responsable de plusieurs missions et auteur, entre autre, de \"l'Ile de P\u00e2ques\" aux \u00e9ditions Gallimard.Sur le m\u00eame sujetUne exposition organis\u00e9e par Michel Orliac\r\nle d\u00e9tour =\r\nTirabosco, sc\u00e9nariste et dessinateur de bandes dessin\u00e9es.\r\nPRODUCTION johanne dussex\r\nREALISATION christian Morerod\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur au CNRS", "name": "Orliac, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de bandes dessin\u00e9es", "name": "Tirabosco, Tom", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dussex, Johanne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Une assurance maladie compl\u00e9mentaire bient\u00f4t inutile? Les interrogations de plusieurs auditeurs \u00e0 propos de l'hospitalisation en chambre commune lors d'un s\u00e9jour \u00e0 l h\u00f4pital", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DDA2E0EA-3BF9-42C3-9564-E3F86C5E4AA6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 515, "publicationDate": "2011-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie", "hospitalisation"], "excerpt": "\"Sophie Proust r\u00e9pond aux interrogations de plusieurs auditeurs \u00e0 propos de l hospitalisation en chambre commune lors d un s\u00e9jour \u00e0 l h\u00f4pital.\r\nL assurance compl\u00e9mentaire -hospitalisation en chambre commune dans toute la Suisse- servira-t-elle encore \u00e0 quelque-chose \u00e0 l avenir, puisqu \u00e0 partir du 1er janvier 2012, il est possible de choisir son h\u00f4pital dans toute la Suisse? \r\nCette assurance va-t-elle devenir caduque? Faut-il la r\u00e9silier? On fait le point avec Jacqueline Deck, responsable de la permanence juridique accident maladie du bureau d aide sociale \u00e0 Gen\u00e8ve, et Yves Seydoux, porte-parole de Groupe Mutuel.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste", "name": "Deck, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du Groupe Mutuel", "name": "Seydoux, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Traditions d'orchestre : Interview d'Alain P\u00e2ris, musicographe (S\u00e9rie 2/4). Pays latins [1/5] : Les a\u00een\u00e9s parisiens: la Soci\u00e9t\u00e9 des Concerts du Conservatoire devenue l'Orchestre de Paris, les Concerts Pasdeloup, Lamoureux et Colonne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8FE96A0-887A-4C50-940D-7F5415624EAD", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 3641, "publicationDate": "2011-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "orchestre", "histoire"], "excerpt": "Une s\u00e9rie de 20 \u00e9missions propos\u00e9es par Alain P\u00e2ris, \u00e0 la d\u00e9couverte des grandes formations symphoniques et de leur histoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicographe, chef d'orchestre, collaborateur de France Musiques", "name": "P\u00e2ris, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "G\u00e9opolis", "source": "siranau", "title": "Printemps arabe: le r\u00f4le des arm\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DB7E79C-6032-40BF-8D12-C1EB6C99F77A", "thematicGeographicals": ["Pays arabes", "Tunisie", "Proche-Orient", "Syrie", "Y\u00e9men", "Egypte"], "durationSec": 3146, "publicationDate": "2011-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "manifestation politique", "contestation", "politique de d\u00e9fense", "r\u00e9volution"], "excerpt": "\"Les arm\u00e9es au Proche-Orient ont toujours eu un r\u00f4le sans commune mesure avec celui que nous connaissons en Europe.\r\nLes invit\u00e9s: Hamit Bozarslan, directeur de recherche au CNRS, \r\nVincent Battesti (anthropologue CNRS) et Fran\u00e7ois Ireton (socio-\u00e9conomiste CNRS), directeurs de l\u2019ouvrage collectif \"L\u2019\u00c9gypte au pr\u00e9sent, Inventaire d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 avant r\u00e9volution\"(\u00c9ditions Sindbad - Actes Sud, 2011)\r\nJean Pierre Luizard, chercheur au CNRS, sp\u00e9cialiste d\u2019histoire contemporaine de l\u2019islam dans les pays arabes du Moyen-Orient\r\nSa\u00efd Belguidoum, IREMAM, directeur de recherche au CNRS\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherche au CNRS", "name": "Belguidoum, Sa\u00efd", "type": "Participant"}, {"role": "socio-\u00e9conomiste", "name": "Ireton, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de recherche au CNRS", "name": "Bozarslan, Hamit", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur au CNRS", "name": "Luizard, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue", "name": "Battesti, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["DISTINCTION HONORIFIQUE", "ACCIDENT ROUTIER", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "PROTECTION DE LA NATURE", "STATION DE MONTAGNE", "TOURISME"], "id": "asset-263072", "durationSec": 1164, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.07.11", "visualGeographicals": ["VALAIS", "VALAIS", "RIEDERALP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-07-11T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Riederalp dans le canton du Valais"], "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9 \u00e0 Riederalp", "Riederalp (VS) : entretien avec Art Furrer, propri\u00e9taire d'h\u00f4tels", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Riederalp (VS) : entretien avec Art Furrer, propri\u00e9taire d'h\u00f4tels et Laudo Albrecht, dir. centre \"Villa Cassel\" de Pro Natura", "Riederalp (VS) : le glacier d'Aletsch", "Riederalp (VS) : le glacier d'Aletsch", "Riederalp (VS) : entretien avec Art Furrer, propri\u00e9taire d'h\u00f4tels et Laudo Albrecht, dir. centre \"Villa Cassel\" de Pro Natura (2)", "Riederalp (VS) : entretien avec Laudo Albrecht, dir. centre \"Villa Cassel\" de Pro Natura et Graziella Walker Salzmann, pr\u00e9sidente de Riederalp", "Riederalp (VS) : une station m\u00e9connue", "Riederalp (VS) : la carte postale", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3181531", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3181530", "ece-3181531", "ece-3178532"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "PROC\u00c8S", "SALAIRE", "EURO", "FONDERIE", "FRONTALIER", "TAUX DE CHANGE", "TOURISME", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "JOURNALISTE", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "JOURNALISTE", "FONCTION POLITIQUE", "ACCIDENT ROUTIER", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "BLESS\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "NOYADE", "ENFANT (\u00c2GE)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "NOYADE", "GYMNASTIQUE (LOISIR)", "GYMNASTIQUE ARTISTIQUE"], "visualPersons": ["ZAPPELLI, DANIEL", "KAESLIN, ARIELLA"], "id": "asset-263071", "durationSec": 1712, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.07.11", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "EMILIE-ROMAGNE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "CANTAL", "HAUTERIVE", "NEUCHATEL", "LAUSANNE", "LUCERNE"], "visualCorporations": ["BCGE", "VON ROLL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-07-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Syrie : des manifestants pro-gouvernementaux ont attaqu\u00e9 les Ambassades de France et des Etats-Unis", "Propagation de la crise de la dette en Italie : les explications d'Andr\u00e9as H\u00f6fert, chef \u00e9conomiste UBS", "L'entr\u00e9e en politique de l'ancien pr\u00e9sentateur vedette de SF relance le d\u00e9bat sur l'\u00e9quilibre m\u00e9diatique entre candidats", "L' Italie est \u00e9galement affect\u00e9e par la crise de la dette et d\u00e9clenche la panique des march\u00e9s", "19:30 Le journal", "Gymnaestrada de Lausanne : entretien avec Pam\u00e9la Monnet, gymnaste groupe cantonal (VS)", "Cons\u00e9quences du Franc suisse fort : analyse d'Andr\u00e9as H\u00f6fert, chef \u00e9conomiste UBS", "Gymnaestrada de Lausanne : la Suisse inaugure la manifestation avec deux repr\u00e9sentations lundi soir", "NE : la petite fille qui s'est noy\u00e9e ce week-end au bord du lac de Neuch\u00e2tel pose des interrogations sur la s\u00fbret\u00e9 des enfants en milieu aquatique", "Cons\u00e9quences du franc suisse fort: les touristes suisses voient leur pouvoir d'achat \u00e0 l'\u00e9tranger augmenter, comme par exemple \u00e0 Rimini (Italie)", "Cons\u00e9quences du franc suisse fort: la compagnie Von Roll va payer ses travailleurs frontaliers en euros d\u00e8s l'an prochain", "Proc\u00e8s de la Banque Cantonale Genevoise : les anciens dirigeants sont \"int\u00e8gres\", selon la d\u00e9fense", "Tour de France : la chute de deux coureurs provoqu\u00e9e par une voiture relance le d\u00e9bat sur la s\u00e9curit\u00e9 des coureurs en course", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Les deux repr\u00e9sentations vis\u00e9es par les manifestants se trouvent dans le quartier des ambassades, au nord-ouest de Damas. La France et les Etats-Unis protestent avec vigueur.", "L'ancien pr\u00e9sentateur vedette de la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique Filippo Leutenegger est candidat lib\u00e9ral-radical au Conseil national et pr\u00e9sentera cet \u00e9t\u00e9 un d\u00e9bat politique sur une cha\u00eene priv\u00e9e.", "Epargn\u00e9e jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent l'Italie \u00e9tait \u00e9galement l'un des mauvais \u00e9l\u00e8ves de la zone Euro avec un endettement qui d\u00e9passe 100% du PIB, un d\u00e9ficit public important et une croissance amorphe depuis plusieurs ann\u00e9es.", "La chor\u00e9graphie du spectacle fut r\u00e9p\u00e9t\u00e9e des centaines de fois par les gymnastes suisses sous la direction de Matthias Klass.", "Apr\u00e8s avoir gliss\u00e9 d'un matelas pneumatique, elle aurait pass\u00e9 dix minutes sous l'eau sans que personne ne s'en rende compte. Un drame tragique qui relance le d\u00e9bat sur la responsabilit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 dans les espaces publics.", "Les vacanciers suisses \u00e0 destination d'un pays de la zone euro sont les grands gagnants de cette force du franc. Sans rien faire, leur pouvoir d'achat s'est consid\u00e9rablement appr\u00e9ci\u00e9.", "Le franc suisse fort est un casse-t\u00eate pour les soci\u00e9t\u00e9s exportatrices. Avant de licencier et de d\u00e9localiser, elles cherchent des solutions pour survivre."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3181529", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3181528", "ece-3181529", "ece-3178530"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.07.11", "visualThemes": ["GYMNASTIQUE (LOISIR)"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-263070", "durationSec": 894, "publicationDate": "2011-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Russie : un navire de croisi\u00e8re sombre dans la Volga, causant la mort de plusieurs dizaines de passagers", "VD : La Gymnaestrada s'est ouverte dimanche soir sur le site de Beaulieu, \u00e0 Lausanne", "Gymnaestrada de Lausanne : entretien avec Elena Mager, d\u00e9l\u00e9gation canadienne Gymnaestrada", "Le proc\u00e8s de la Banque Cantonale de Gen\u00e8ve donne parole \u00e0 la d\u00e9fense : les pr\u00e9cisions de Jennifer Covo", "Sortie d'un nouveau guide de randonn\u00e9es d\u00e9stin\u00e9 aux familles : entretien avec Olivier di Natale, \u00e9diteur Loisirs.ch", "L'h\u00f4pital cantonal de la Broye souhaite un nouveau statut pour ses employ\u00e9s : entretien avec Maria Pedrosa, secr\u00e9taire SSP", "12:45 Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["La croisi\u00e8re sur la Volga a vir\u00e9 au cauchemar. Le \"Bulgaria\", un bateau construit dans les ann\u00e9es cinquante et qui transportait presque deux fois plus de passagers qu'autoris\u00e9, n' a pas r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 un violent orage.", "Dimanche soir, apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture, un v\u00e9ritable mar\u00e9e humaine d'environ 25'000 personnes a envahi les rues de la ville."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3181553", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3181553", "ece-3178547"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pour un oui, pour un son", "source": "siranau", "title": "Les f\u00e8res Bogdanov, rencontre du 3e type", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E908F73-1CDC-4092-9A0F-47A0F9CA30BD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3592, "publicationDate": "2011-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bogdanov, Igor", "Bogdanov, Grichka"], "thematicThemes": ["sciences exactes", "science-fiction", "sciences de l'univers"], "excerpt": "\"Les fr\u00e8res Bogdanov - rencontre du troisi\u00e8me type. Ce sont les deux fr\u00e8res les plus \u00e9tranges du paysage audiovisuel fran\u00e7ais. Ils adorent cultiver le myst\u00e8re, que ce soit sur leur \u00e2ge ou m\u00eame leur visage. Dans les ann\u00e9es 80, ils ont marqu\u00e9 toute une g\u00e9n\u00e9ration de t\u00e9l\u00e9spectateurs avec leur \u00e9mission \"Temps X\" sur TF1, qui alliait science et science-fiction. Ils n?ont pas que des amis dans le monde scientifique mais ils n?en ont cure.Leurs livres se vendent \u00e0 des centaines de milliers d?exemplaires et ils gravitent dans la quatri\u00e8me dimension. Dans leur maison moyen-\u00e2geuse, Igor et Grischka Bogdanov (anciennement Bogdanoff) re\u00e7oivent Jo\u00eblle Meskens et Alexandre Lemi\u00e8re pour une rencontre du troisi\u00e8me type.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur-animateur TV, essayiste", "name": "Bogdanov, Grichka", "type": "Participant"}, {"role": "producteur-animateur TV, essayiste", "name": "Bogdanov, Igor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Sacha Guitry (1/5) : Mon p\u00e8re avait raison", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-59F45E9C-7DF8-4826-8F24-1975F60E2E35", "durationSec": 3281, "publicationDate": "2011-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guitry, Sacha"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s du chor\u00e9graphe fran\u00e7ais Roland Petit, \u00e0 l'\u00e2ge de 87 ans : Interview de Roland Petit (Archives RSR) et de Jean-Pierre Pastori, pr\u00e9sident de l'Association des ch\u00e2teaux vaudois, conservateur du Ch\u00e2teau de Chillon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D018BB8-D85F-46C7-9CE9-1714AC47BB02", "durationSec": 257, "publicationDate": "2011-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Petit, Roland"], "thematicThemes": ["chor\u00e9graphie", "mort (biologie)", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Le c\u00e9l\u00e8bre chor\u00e9graphe fran\u00e7ais, Roland Petit, cr\u00e9ateur de plus d'une centaine de ballets, est mort ce dimanche \u00e0 l'\u00e2ge de 87 ans \u00e0 Gen\u00e8ve o\u00f9 il habitait depuis une dizaine d'ann\u00e9es. C'est \u00e0 l'\u00e2ge de 9 ans, en 1933, qu'il entre \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris, ce qui sera le d\u00e9but d'une tr\u00e8s longue carri\u00e8re. Novateur, cr\u00e9ateur, th\u00e9\u00e2tralit\u00e9, sensualit\u00e9: ce sont quelques-uns des nombreux qualificatifs utilis\u00e9s pour parler de l'oeuvre de Roland Petit.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe fran\u00e7ais (Archives RSR)", "name": "Petit, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Association des ch\u00e2teaux vaudois, conservateur du Ch\u00e2teau de Chillon", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re lettre bleue", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-21BA0AC9-B1B4-4CD3-8DD2-210641DC11F1", "durationSec": 241, "publicationDate": "2011-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Premi\u00e8re de 3 chroniques sous forme de lettres, o\u00f9 brille le bleu du ciel.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Londres. Derni\u00e8re \u00e9dition du Journal \"News of the World\" apr\u00e8s 168 ans d'existence en raison du scandale d\u00e9clanch\u00e9 par les \u00e9coutes t\u00e9l\u00e9phoniques ill\u00e9gales : Interviews de Jonathan Fenby, journaliste ind\u00e9pendant, ancien r\u00e9dacteur en chef de The Observer, de Fran\u00e7ois Gross, journaliste, ancien r\u00e9dacteur en chef de La Libert\u00e9 et de Peter Rothenb\u00fchler, journaliste, membre de la direction d'Edipresse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6EE89497-0ACE-4D30-8A00-22C11003524D", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 1112, "publicationDate": "2011-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["News of the World", "Murdoch, Rupert"], "thematicThemes": ["presse \u00e0 scandale", "\u00e9coute \u00e9lectronique"], "excerpt": "\"Thank you and Goodbye\", c'est la derni\u00e8re Une ce dimanche de \"News of the World\" apr\u00e8s 168 ans d'existence, adress\u00e9e \u00e0 plus de 7 millions de lecteurs fid\u00e8les. On ne s'en rend pas forc\u00e9ment compte ici, mais ce journal a \u00e9t\u00e9 une v\u00e9ritable institution en Grande-Bretagne. C'est le scandale qui le faisait vivre, ironie du sort il en est mort. Et si le journal s'arr\u00eate, le scandale \"News of the world\" lui continue, tant ses ramifications s'\u00e9tendent \u00e0 tous les niveaux du pouvoir, pouvoir des m\u00e9dias, pouvoir financier et pourvoir politique. Le premier ministre David Cameron est touch\u00e9 puisque son ancien conseiller en communication, r\u00e9dacteur en chef de \"News of the World\", Andy Coulson a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 longuement interrog\u00e9 par Scotland Yard. L'enfant cach\u00e9 de Boris Becker, les amours extra-maritales de David Beckham: des Unes pass\u00e9es qui ont fait la r\u00e9putation sulfureuse de \"News of the World\". Le journal ne para\u00eetra plus, mais reste une train\u00e9e de poudre pr\u00eate \u00e0 exploser \u00e0 tous les niveaux du pouvoir. Le premier ministre David Cameron est notamment vis\u00e9. Est-ce la fin de l'\u00e8re \"trash\" du journalisme? Le retour d'une certaine \u00e9thique?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, membre de la direction d'Edipresse", "name": "Rothenb\u00fchler, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, ancien r\u00e9dacteur en chef de La Libert\u00e9", "name": "Gross, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste ind\u00e9pendant, ancien r\u00e9dacteur en chef de The Observer", "name": "Fenby, Jonathan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le journal de \"News of the World\" qui a fait scandale en raison de ses \u00e9coutes t\u00e9l\u00e9phoniques ill\u00e9gales a paru pour la derni\u00e8re fois : Correspondance de Christian Roudaut", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3342A500-6060-4816-8993-F2F2A0B1D73C", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2011-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["News of the World", "Murdoch, Rupert"], "thematicThemes": ["\u00e9coute \u00e9lectronique", "presse \u00e0 scandale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Londres", "name": "Roudaut, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Ce que croient les Suisses (2/4): les \"institutionnels\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A5905E0-9A38-43F7-B697-FCF2536AC701", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 603, "publicationDate": "2011-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "pratique religieuse", "croyance religieuse"], "excerpt": "\"Dans ce second entretien nous dressons le portrait des \"institutionnels\". Leur nombre se r\u00e9duit d'ann\u00e9e en ann\u00e9e, mais leur \u00e9nergie continue \u00e0 faire vivre les institutions religieuses. Ces croyants pratiquants forment les noyaux des paroisses, mais assistent impuissants \u00e0 la s\u00e9cularisation incessante du pays.\r\nLa sociologue Mallory Schneuwly Purdie, auteure d'une enqu\u00eate sur les croyances des Suisses, nous propose de mieux comprendre le profil et les motivations de ce groupe de fid\u00e8les. Elle est au micro de Jean-Christophe Emery.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Schneuwly Purdie, Mallory", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vieux dans les yeux", "source": "siranau", "title": "Ginette, Madame Bertholet et Monsieur Rothen", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B6C93F0-0B83-41AF-A5DD-E721C647A5EE", "thematicGeographicals": ["Valais", "Vaud", "Vernayaz", "Lausanne"], "durationSec": 3656, "publicationDate": "2011-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["classe d'\u00e2ge", "enfant (\u00e2ge)", "personne \u00e2g\u00e9e"], "excerpt": "\"Aujourd'hui, nous rencontrons Ginette, qui nous a re\u00e7us dans le salon de son appartement lausannois, ainsi que Madame Bertholet et Monsieur Rothen, rencontr\u00e9s dans leur chambre du foyer Ottanel, \u00e0 Vernayaz (VS). Et pour r\u00e9agir \u00e0 leurs propos, Marie, Loreta, Lirona, Vincent et Marie, crois\u00e9s \u00e0 la place de Milan \u00e0 Lausanne.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes \u00e2g\u00e9es et enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collet, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "La crise grecque et la col\u00e8re des jeunes, le regard d'un \u00e9crivain : Interview de Vassilis Alexakis, \u00e9crivain greco-fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E89C171E-D132-487D-9040-871A2E2606B7", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 926, "publicationDate": "2011-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise financi\u00e8re", "jeune (\u00e2ge)", "crise \u00e9conomique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain greco-fran\u00e7ais", "name": "Alexakis, Vassilis", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Alexakis, Vassilis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COR DES ALPES", "LANCER DE DRAPEAUX", "ARMAILLI", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "DIPLOMATIE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "\u00c9OLIENNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "ESPIONNAGE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "ESPIONNAGE", "RAT", "PEUR", "EXP\u00c9RIMENTATION M\u00c9DICALE", "DISQUE COMPACT", "PRIX MUSICAL", "ROCK"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "LEUENBERGER, UELI", "NIDEGGER, YVES"], "id": "asset-263033", "durationSec": 1596, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.07.10", "visualGeographicals": ["MOL\u00c9SON", "LAUSANNE", "SUISSE", "CHAUX-DES-BREULEUX, LA", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-07-10T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3178588"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Gymnastique", "source": "gico", "title": "CEREMONIE D'OUVERTURE ENTOURAGE - GYMNAESTRADA LAUSANNE 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-263077", "durationSec": 9621, "publicationDate": "2011-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["C\u00e9r\u00e9monie d'ouverture\nGymnaestrada"], "alternativeTitle": ["Gymnastique"], "imageURL": "//www.rts.ch/3232448.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3178594"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX D'ANGLETERRE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "LUTTE SUISSE", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE"], "visualPersons": ["HAMILTON, LEWIS", "VETTEL, SEBASTIAN", "MASSA, FELIPE", "ALONSO, FERNANDO", "VINOKOUROV, ALEXANDRE"], "id": "asset-263039", "durationSec": 1989, "mediaType": "video", "title": "11.07.10", "visualGeographicals": ["ANGLETERRE", "AUVERGNE", "CANTAL", "GSTAAD", "SAVIGNY", "NEUCHATEL-VILLE", "GRAND-LANCY", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FERRARI", "MCLAREN", "RED BULL RACING", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "SERVETTE FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-07-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Football / Super League: le point sur les changements au sein du NE Xamax", "Football / Super League: le point sur les clubs \u00e0 une semaine de la reprise", "Football / Super League: les ambitions du Servette FC", "Formule 1 / GP de Grande-Bretagne: Fernando Alonzo a remport\u00e9 son premier succ\u00e8s de l'ann\u00e9e", "Sport dimanche", "Gymnaestrada de Lausanne: zoom sur la manifestation avec Fr\u00e9d\u00e9ric Scola", "Gymnaestrada de Lausanne: retour sur la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture", "Lutte: la f\u00eate romande a eu lieu \u00e0 Savigny (VD)", "Cyclisme / Tour de France: Luis Leon Sanchez a remport\u00e9 la 9e \u00e9tape", "Beachvolley / Gstaad: le Br\u00e9sil a remport\u00e9 la finale maculine du tournoi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3181564", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3181563", "ece-3178582", "ece-3181564"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapage Nocturne (2011)", "source": "gico", "visualThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "NOCTURNE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "VOIX OFF", "PHOTOGRAPHIE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "id": "asset-262709", "thematicGeographicals": ["AVENCHES"], "durationSec": 1668, "mediaType": "video", "excerpt": "* Avenches : 20110710, CERUTTI Michel et MERZ Anouck re\u00e7oivent leurs invit\u00e9s pour parler de leur actualit\u00e9 artistique, \u00e0 l'occasion du Festival d'op\u00e9ra d'Avenches, notamment la cantatrice PERETYATKO Olga et le t\u00e9nor SLEDGE Bruce\n* Avenches : 20110710, le directeur technique du Festival d'op\u00e9ra d'Avenches CHALLET Marcel s'occupe du fonctionnement de l'ensemble du dispositif pour le bon d\u00e9roulement de l'op\u00e9ra \"Rigoletto\".", "title": "FESTIVAL D'OPERA D'AVENCHES - 11.07.10", "visualGeographicals": ["AVENCHES", "AVENCHES", "AVENCHES", "AVENCHES", "AVENCHES", "AVENCHES"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2011-07-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "alternativeExcerpt": ["Festival d'Op\u00e9ra Avenches", "Sur la route des festivals de l'\u00e9t\u00e9, l'\u00e9quipe de Tapage Nocturne gare sa d\u00e9capotable ce dimanche \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des ar\u00e8nes d'Avenches afin de vous faire d\u00e9couvrir - ou revivre - quelques interpr\u00e8tes, airs et autres coulisses du chef-d'oeuvre de Verdi propos\u00e9 cette ann\u00e9e par le Festival d'Op\u00e9ra d'Avenches, \"Rigoletto\".", "Festival d'Op\u00e9ra Avenches", "Festival d'Op\u00e9ra Avenches"], "alternativeTitle": ["Tapage Nocturne", "Les coulisses de \"Rigoletto\"", "Le regard du photographe: Vincent Calmel", "La critique de Claire Burgy, chroniqueuse Espace 2", "Extrait de l'op\u00e9ra \"Rigoletto\" de Giuseppe Verdi", "Tapage nocturne au Festival d'op\u00e9ra d'Avenches", "En showcase et \u00e0 l'interview: Bruce Sledge", "Entretien avec Olga Peretyatko, soprano", "\"La donna \u00e8 mobile\", version op\u00e9ra rock", "Tapage Nocturne", "Tapage Nocturne"], "imageURL": "//www.rts.ch/3236722.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3181566", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERZ, Anouck", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3181566", "ece-3178584", "ece-3178837"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "GYMNASTIQUE (LOISIR)", "SERVICE DE VOIRIE", "F\u00caTE POPULAIRE", "VOIRIE URBAINE"], "id": "asset-263052", "durationSec": 922, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.07.10", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-07-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Un nouvel accident d'avion a fait au moins 74 morts en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo", "Grande-Bretagne: l'hebdomadaire \"News of The World\" est paru pour la derni\u00e8re fois", "La revue de presse dominicale", "Lausanne / Gymnaestrada: les avions de la patrouille Suisse sont attendus lors de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture", "Lausanne / Gymnaestrada: les pr\u00e9cisions de Jean-Fran\u00e7ois Ross\u00e9, en direct du stade de la Pontaise", "Japon: un nouveau s\u00e9isme de magnitude 7.1 sur l'\u00e9chelle de Richter a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9", "Montreux Jazz Festival: retour sur la soir\u00e9e br\u00e9silienne avec la chanteuse Ana Carolina", "12:45 Le journal", "GE: le nettoyage de la Lake Parade demande des moyens importants", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Un appareil assurant la liaison entre la capitale Kinshasa et Kisangani, dans l'est du pays, s'est \u00e9cras\u00e9 \u00e0 l'atterrissage.", "Les journalistes ont pris cong\u00e9 de leurs lecteurs apr\u00e8s 168 ann\u00e9es de scoops parfois sulfureux. L'hebdomadaire est au coeur d'un gigantesque scandale d'\u00e9coutes t\u00e9l\u00e9phoniques.", "La c\u00e9r\u00e9monie est pr\u00e9par\u00e9e depuis plusieurs mois par un millier de gymnastes de toute la Suisse Romande.", "C'est le plus grand rassemblement sportif du monde. Il durera une semaine, avec 19'000 athl\u00e8tes.", "Une alerte tsunami a \u00e9t\u00e9 \u00e9mise. Elle a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e rapidement mais une partie de la centrale de Fukushima a tout de m\u00eame \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9e.", "La Lake Sensation a pronlong\u00e9 la f\u00eate jusqu'\u00e0 trois heures du matin."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3181580", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3181580", "ece-3178599"]}]}}