{"response": {"numFound": 8519, "start": 4200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Une chanson pour", "source": "siranau", "title": "Une chanson pour ma petite Amy [Winehouse]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A3C50998-D39D-4DDE-92D8-3A3E62ACE4D7", "durationSec": 165, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Winehouse, Amy"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Pr\u00e9sentation du Transat Festival avec la pr\u00e9sence du DJ Toxic Avenger. - 2. A propos de De concerts, le r\u00e9seau de la F\u00e9d\u00e9ration international de festivals. 3. La chronique des musiques du monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92F9D2E6-CA84-462B-B94A-48FADDCE4EDC", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 3217, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Toxic Avenger"], "thematicThemes": ["disc-jockey", "\u00e9lectro (musique)", "festival de musique"], "excerpt": "Transat Festival \r\nThierry Wegm\u00fcller nous pr\u00e9sente le Transat Festival, le festival de cr\u00e9ation num\u00e9rique, qui se d\u00e9roule au Flon \u00e0 Lausanne du 23 au 25 juin 2011.\r\nIl est accompagn\u00e9 de The Toxic Avenger qui est programm\u00e9 le jeudi 23 juin. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLe site du Transat Festival <http://www.transat-festival.ch/> \r\nLa page Myspace de The Toxic Avenger <http://www.myspace.com/toxavanger> \r\nLe Transat Festival:\r\nL\u2019\u00e9dition 2011 du Lausanne Transat Festival affirme son ancrage dans le domaine de la cr\u00e9ation num\u00e9rique. Ainsi, le paysage urbain de la Place de l\u2019Europe \u00e0 l\u2019Esplanade du Flon est investit par des artistes qui proposent leurs cr\u00e9ations num\u00e9riques soit dans l\u2019\u00e9crin d\u2019une \u00eele num\u00e9rique propice \u00e0 l\u2019exp\u00e9rimentation ou via des installations monumentales dont un photomaton g\u00e9ant et le Cube Europe qui donnent vie aux fa\u00e7ades du quartier du Flon. La musique occupe toujours une place essentielle dans notre programmation.\r\nPas moins de 35 concerts de musiques \u00e9lectro, house, reggae, hip-hop, jazz, etc. sur deux sc\u00e8nes ext\u00e9rieures et une sc\u00e8ne int\u00e9rieure.\r\nThe Toxic Avenger:\r\nC'est de la plus belle mani\u00e8re qui soit pour un DJ que l'histoire de The Toxic Avenger commence en 2007 avec une signature sur le plus hype des labels de Los Angeles, IHEARTCOMIX, sur la seule \u00e9coute de son Myspace. Le conte de f\u00e9e se poursuit puisqu'en 2010, apr\u00e8s s'\u00eatre fait une place de l'\u00e9lite des DJ \u00e9lectro internationaux, l'homme au pseudo piqu\u00e9 \u00e0 un chef d\u2019\u0153uvre de la soci\u00e9t\u00e9 Troma tourne ses regards vers l'Europe et signe avec Roy Music / Universal. S'en suit la sortie d'un premier single.\r\n\r\n2011 s'annonce comme l'ann\u00e9e de la cons\u00e9cration pour The Toxic Avenger avec la sortie de son premier album, \"Angst\" (traduction de l'allemand: entre col\u00e8re et peur), le 16 mai.\r\nDe concerts! F\u00e9d\u00e9ration international de festivals\r\nAlors que les festivals sont devenus un ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9 en France et en Europe, un r\u00e9seau de festivals ind\u00e9pendants (de France, de Suisse, de Belgique, d\u2019Espagne, de Hongrie, du Canada), aux histoires riches et singuli\u00e8res, souvent li\u00e9es \u00e0 un territoire et \u00e0 une population, affirme son existence et, depuis sa cr\u00e9ation en octobre 2008, fait entendre sa voix en se groupant en f\u00e9d\u00e9ration.\r\nOn en parle avec Christophe Platel. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLe site de De concert! <http://www.deconcert.org > \r\nLa chronique Musiques du monde\r\nJean-Marc Baehler vous propose l'actualit\u00e9 des musiques du monde. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Transat Festival", "name": "Wegmuller, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "DJ", "name": "Toxic Avenger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR Couleur 3", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de De Concerts", "name": "Platel, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 059 : Via dans le lac", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-A65BC47E-08D1-4C1F-88F9-8C977EB2D6D5", "durationSec": 152, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 367 : V\u00e9troz", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BF40B06B-B2EC-43D0-8AC8-7DF4C674C5F9", "thematicGeographicals": ["Valais", "V\u00e9troz"], "durationSec": 284, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "La Comtesse Aux Pieds Nus (Barefoot Contessa) de Joseph L. Mankiewicz, 1954 (4/5). Avec des extraits de films", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AFBEC0D6-2CDF-46D0-BA39-DC0EE77D143F", "durationSec": 282, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mankiewicz, Joseph L."], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Un nouveau type de cookies informatiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4A49115-DF19-4D13-A65D-DC88BB33BDC0", "durationSec": 524, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet", "droit de la personnalit\u00e9", "informatique", "s\u00e9curit\u00e9 informatique"], "excerpt": "\"Jean-Olivier Pain \u00e9voque la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de cookies informatiques.\r\nLes cookies, ce sont bien s\u00fbr ces biscuits am\u00e9ricains qui ont un go\u00fbt de reviens-y au palais... et de restes-y sur les hanches. En informatique, les cookies auraient plut\u00f4t un go\u00fbt de restes-y sur le disque dur! \r\nUn cookie en informatique est une donn\u00e9e de personnalisation. En fait, il s agit d un petit fichier texte tout simple avec lequel on peut reconna\u00eetre un utilisateur et se souvenir de ses pr\u00e9f\u00e9rences d acc\u00e8s \u00e0 un site Web. Seulement cette version de base \u00e9tait trop \u00e9triqu\u00e9e et ne comportait pas assez d information.\r\nCes cookies deviennent de plus en plus r\u00e9calcitrants avec une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration qui d\u00e9barque actuellement et qui r\u00e9pond au nom de -flashcookie- ou -evercookie- qui contient vingt-cinq fois plus d information que le cookie usuel . \r\nPlus d informations avec Laurent Calais, en charge des activit\u00e9s -s\u00e9curit\u00e9- chez  LANexpert, une soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e dans l infrastructure informatique des entreprises \u00e0 Lausanne\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "en charge des activit\u00e9s s\u00e9curit\u00e9 chez LANexpert", "name": "Calais, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Le lied dans tous ses \u00e9tats : Interview de Marie-Claude Chappuis, mezzo-soprano et de Luca Zopelli, musicologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4AAC72F-6867-48CF-BC13-DB4CB68D0AA2", "durationSec": 3007, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lied"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Zopelli, Luca", "type": "Participant"}, {"role": "mezzo-soprano", "name": "Chappuis, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Japon. Reportage \u00e0 Itat\u00e9, l'une des vall\u00e9es les plus touch\u00e9es par l'accident nucl\u00e9aire de Fukushima avec les interviews de Tokue Ozukawa, \u00e9leveur de boeufs et de poneys depuis 4 g\u00e9n\u00e9rations, de Tamiko Ozukawa, son \u00e9pouse et Miwa Ozukawa, leur fille", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6CB98A3A-4978-4D1E-9766-1BDB78DB8A47", "thematicGeographicals": ["Fukushima", "Itat\u00e9", "Japon"], "durationSec": 122, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution radioactive", "centrale nucl\u00e9aire", "radioactivit\u00e9", "raz-de-mar\u00e9e", "catastrophe nucl\u00e9aire", "s\u00e9isme"], "excerpt": "Le Japon a \u00e9t\u00e9 secou\u00e9 \u00e0 nouveau la nuit derni\u00e8re par un nouveau tremblement de terre d'une magnitude de 6,7 , mais n'a pas fait de victimes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille de Tokue et Tamiko", "name": "Ozukawa, Miwa", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse de Tokue", "name": "Ozukawa, Tamiko", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveur de boeufs \u00e0 Itate", "name": "Ozukawa, Tokue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Japon", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le crime organis\u00e9, en particulier la mafia calabraise, est une menace majeure pour la Suisse selon le rapport annuel 2010 de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la police (FEDPOL) : Commentaire de Christian Favre et interview de Jean-Luc Vez, directeur de la FEDPOL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE1FBAE9-A462-45FD-8239-A450EA6DDCBF", "thematicGeographicals": ["Italie", "Suisse"], "durationSec": 354, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "excerpt": "Fedpol est charg\u00e9e d'\u00e9valuer la criminalit\u00e9 qui affecte le pays. En t\u00eate de ses pr\u00e9occupations: sans surprise l'explosion de la criminalit\u00e9 via internet, la traite d'\u00eatres humains, la criminalit\u00e9 financi\u00e8re, le trafic de drogue. Et plus \u00e9tonnant, la lutte contre la maffia italienne, devient une pr\u00e9occupation essentielle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la FEDPOL", "name": "Vez, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "La Comtesse Aux Pieds Nus (Barefoot Contessa) de Joseph L. Mankiewicz, 1954 (intro). ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-352DE341-600E-442E-B397-CFAA40E80560", "durationSec": 89, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mankiewicz, Joseph L."], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "M\u00e9moire et justice au Cambodge, un g\u00e9nocide oubli\u00e9 ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6EEEDB78-3DC5-446A-81BC-1E10AF1BB4BB", "thematicGeographicals": ["Cambodge"], "durationSec": 3277, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9nocide", "justice", "histoire"], "excerpt": "A travers historien, journaliste et t\u00e9moin-rescap\u00e9, r\u00e9flexion \u00e0 partir des proc\u00e8s en cours, des responsables khmers rouges du g\u00e9nocide cambodgien, sur une m\u00e9moire et des souffrances qui auront mis plus de trente ans pour \u00eatre reconnues, et valoir un tel processus de justice.", "alternativeExcerpt": ["La triste histoire du g\u00e9nocide cambodgien de 1975 \u00e0 1979."], "alternativeTitle": ["Un g\u00e9nocide oubli\u00e9  / SIR_2011-06-23_babylone_6EEEDB78-3DC5-446A-81BC-1E10AF1BB4BB / M\u00e9moire et justice au Cambodge, un g\u00e9nocide oubli\u00e9"], "imageURL": "//www.rts.ch/4939601.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Bruneteau, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Burnet, James", "type": "Participant"}, {"role": "rescap\u00e9 du g\u00e9nocide cambodgien, peintre", "name": "Van Nath", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4939660"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. La gentrification du centre ville de Gen\u00e8ce et ses cons\u00e9quences sur l'agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise en mutation : D\u00e9bat avec Guy Valance, travailleur social et habitant du quartier des P\u00e2quis \u00e0 Gen\u00e8ve, membre du comit\u00e9 de l'association \"Survivre aux P\u00e2quis\", Hossam Adly, assistant doctorant au laboratoire de sociologue urbaine de l'EPFL, R\u00e9my Pagani, chef du D\u00e9partement de l'am\u00e9nagement de la Ville de Gen\u00e8ve, d\u00e9put\u00e9 \"A Gauche Toute\", Nicolas Rufener, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des M\u00e9tiers du B\u00e2timent \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7A958BA-63E2-470C-83F1-1FBF609D3891", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 958, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["urbanisme", "logement", "salaire", "embourgeoisement (urbanisme)", "ville", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Hossam Adly est \u00e9galement collaborateur de l'\u00e9tude \"Choix r\u00e9sidentiels et modes de vie dans l'agglom\u00e9ration Franco-Valdo-Genevoise, sp\u00e9cialiste de l'installation des travailleurs internationaux \u00e0 Gen\u00e8ve", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des M\u00e9tiers du B\u00e2timent du Gen\u00e8ve", "name": "Refener, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "travailler social, habitant du quartier des P\u00e2quis \u00e0 Gen\u00e8ve, membre du comit\u00e9 de l'association \"Survivre aux P\u00e2quis\"", "name": "Valence, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "travailler social, habitant du quartier des P\u00e2quis \u00e0 Gen\u00e8ve, membre du comit\u00e9 de l'association \"Survivre aux P\u00e2quis\"", "name": "Valence, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "assistant doctorant au laboratoire de sociologue urbaine de l'EPFL", "name": "Adly, Hossam", "type": "Participant"}, {"role": "chef du D\u00e9partement de l'am\u00e9nagement de la Ville de Gen\u00e8ve", "name": "Pagani, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Preti, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Raph\u00e4l Enthoven, professeur de philosophie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E780640-D70D-47A9-843C-127CE1328BA8", "durationSec": 3222, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Enthoven, Rapha\u00ebl"], "thematicThemes": ["philosophie"], "excerpt": "\"Rapha\u00ebl Enthoven, professeur de philosophie, auteur de l'ouvrage \"Le philosophe de service et autres textes\" publi\u00e9 aux Editions Gallimard.\r\nAmbitieux et d\u00e9cid\u00e9, c'est  \u00e0 l'Ecole normale sup\u00e9rieure que Rapha\u00ebl Enthoven entame sa carri\u00e8re de philosophe et d\u00e9croche son agr\u00e9gation, Fils de l'homme d'affaires Jean-Paul Enthoven, le jeune homme \u00e9volue dans un milieu d'intellectuels privil\u00e9gi\u00e9s, et se marie avec Justine L\u00e9vy, fille de BHL, avant de fr\u00e9quenter le mannequin Carla Bruni. Il enseigne aujourd'hui la philosophie \u00e0 Sciences Po et \u00e0 l'Ecole Polytechnique, exerce r\u00e9guli\u00e8rement sa plume dans des publications diverses telles que Philosophie Magazine et l'Express et squate la t\u00e9l\u00e9 sur Arte le dimanche \u00e0 13h30 et la radio sur France Culture, du lundi au vendredi \u00e0 10h00. Il vient de publier chez Gallimard son troisi\u00e8me ouvrage intitul\u00e9 \"Le Philosophe de service et autres extes\", une s\u00e9rie de chroniques autour de  th\u00e8mes aussi vastes que le bonheur, Dieu, l'amour, l'humour, l'\u00e9go\u00efsme.\r\nBillet de Christian Denisart\r\nJournaliste : Lydia Gabor\r\n(1\u00e8re diff. 23.06.2011)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie", "name": "Enthoven, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Denisart, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "La Comtesse Aux Pieds Nus (Barefoot Contessa) de Joseph L. Mankewicz, 1954 (5/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2A1BD8C7-119F-41F3-8288-0FA85833FEF9", "durationSec": 488, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mankiewicz, Joseph L."], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "L'esprit de la for\u00eat de Derborence (4/5): les pionniers de la for\u00eat, de part et d'autre du Grand Muveran", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B51CC0E9-87EF-4395-86AD-5CE00F684620", "thematicGeographicals": ["Derborence", "Valais"], "durationSec": 3142, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["for\u00eat", "montagne", "cor des Alpes", "r\u00e9serve naturelle"], "excerpt": "Les Pionniers de la for\u00eat, de part et d\u2019autre du Grand Muveran (4/5)\r\nPar deux fois au cours du 18e si\u00e8cle des pans entiers du massif des Diablerets se sont \u00e9croul\u00e9s sur Derborence, cr\u00e9ant un gigantesque c\u00f4ne d'\u00e9boulis.\r\nAujourd'hui, ces \u00e9boulis sont tr\u00e8s largement recouverts par la v\u00e9g\u00e9tation. Le botaniste Charly Rey, nous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte des esp\u00e8ces pionni\u00e8res, les premi\u00e8res esp\u00e8ces \u00e0 s'installer sur les rochers encore \u00e0 nu. Sur le m\u00eame sujet \r\nEsp\u00e8ces pionni\u00e8res sur Wikip\u00e9dia <http://fr.wikipedia.org/wiki/Esp%C3%A8ce_pionni%C3%A8re> \r\nPascal Vittoz sur le site de l'Universit\u00e9 de Lausanne <http://www.unil.ch/dee/page55106_en.html> \r\nLa g\u00e9ologie de Derborence <http://www.derborence.ch/geologie/> \r\nLe Vallon de Nant sur Wikip\u00e9dia <http://fr.wikipedia.org/wiki/Vallon_de_Nant> \r\nLe site du Jardin botanique alpin Flore-Alpe <http://www.flore-alpe.ch/>\r\nCharly Rey nous explique \u00e9galement comment s'est d\u00e9roul\u00e9e la lente, mais inexorable, colonisation de tout le secteur de la for\u00eat de Derborence.\r\nDes esp\u00e8ces pionni\u00e8res, on en trouve aussi juste de l'autre c\u00f4t\u00e9 du Grand Muveran, sur territoire vaudois, dans la r\u00e9serve naturelle du Vallon de Nant. Les deux r\u00e9serves ont beaucoup de points communs, mais la barri\u00e8re des Muverans, qui culmine \u00e0 plus de 3000 m\u00e8tres, les diff\u00e9rencie assez nettement. Promenade dans le Vallon de Nant avec Pascal Vittoz, du D\u00e9partement \"\u00e9cologie et \u00e9volution\" de la Facult\u00e9 de biologie et de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\nQuant \u00e0 la g\u00e9ologie particul\u00e8re de Derborence, elle influence forc\u00e9ment le climat de la r\u00e9gion. Daniel Masotti, m\u00e9t\u00e9orologue, nous fait d\u00e9couvrir ce microclimat et ses cons\u00e9quence sur la faune et la flore environnante.\r\nAvec la participation musicale des Cors des Alpes de Derborence.\r\nUne \u00e9mission pr\u00e9par\u00e9e par Silvio Dolzan et Bastien Confino.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9t\u00e9orologue", "name": "Massotti, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "botaniste", "name": "Rey, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste", "name": "Vittoz, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "ensemble de cors des alpes", "name": "Cors des Alpes de Derborence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jason Zwygart, pr\u00e9sident de la NCIRS, la Nouvelle commission intercantonale contre le racisme en Suisse, \u00e0 propos de la hausse du nombre d'actes racistes constat\u00e9s en Suisse l'an dernier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D6270CB4-7975-4D10-B611-5FE931C6E447", "durationSec": 238, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Plage", "source": "siranau", "title": "Marabout de Ficelle (2/2)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-554E6729-E863-46F1-A27B-CEA1F72CE83E", "durationSec": 3477, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Gabriel Faur\u00e9, le minuit profond (4/20)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A4813E02-5934-4440-AC46-D1573157EE9D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3236, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faur\u00e9, Gabriel"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musique classique"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre. R\u00e9cit d'apr\u00e8s \"Gabriel Faur\u00e9\" de Jean-Michel Nectoux (\u00e9d. Seuil/Solf\u00e8ges, 1972), et \"Gabriel Faur\u00e9: les voix du clair-obscur\" de Jean-Michel Nectoux (\u00e9d. Flammarion, 1990).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "La Comtesse Aux Pieds Nus (Barefoot Contessa) de Joseph L. Mankiwicz, 1954 (3/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A81E4E37-3CBE-4CF6-8664-7359EADFD609", "durationSec": 363, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mankiewicz, Joseph L."], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Cent fois ni loi : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-043FC0DE-B278-4507-B750-C150CD38E8E4", "durationSec": 206, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["direction de l'entreprise", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Majorette au mixer", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-F9B85601-BC27-41E7-96CD-B7705D55A271", "durationSec": 171, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Djian, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Vengeances\" (Ed. Gallimard, 2011)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-7A46BCD0-5102-47E4-AD77-9F885A86C693", "durationSec": 3212, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "\"Vengeances\" met en sc\u00e8ne un homme qui ne se remet pas du suicide de son fils. L'auteur de \u00ab 37\u00b02 le matin \u00bb revient avec un roman tr\u00e8s fort sur la paternit\u00e9, mais aussi l'engagement politique et l'amiti\u00e9. Marc ne se remet pas du suicide de son fils, jeune gar\u00e7on qui s'est tu\u00e9 sous ses yeux. Il n'en finit pas de s'interroger, \u00e0 tel point que sa femme le quitte, \u00e0 bout de force. Il ne peut compter que sur un couple d'amis proches pour l'aider. Mais un jour, il ram\u00e8ne une jeune fille paum\u00e9e chez lui. C'est l'ancienne petite amie de son fils. Cherche-t-il \u00e0 se racheter ? A en savoir plus sur son fils ? Il lui ouvre sa porte et propose de l'h\u00e9berger. Et l'adolescente va produire l'effet d'une tornade dans ce monde d'adulte. Philippe Djian n'en finit pas de mettre en sc\u00e8ne des hommes qui s'interrogent. Il y a trente ans, ses romans nous d\u00e9crivaient de jeunes adultes en proie \u00e0 des crises d'angoisse face \u00e0 leur avenir, perplexes devant l'\u00e9nigme insondable que repr\u00e9sentait pour eux leur petite amie. Aujourd'hui, ils ont vieilli, ne comprennent pas plus que cela le monde qui les entoure, et m\u00eame ont perdu le peu de rep\u00e8res qu'ils avaient, bouscul\u00e9s par la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration, leurs propres enfants qui leur \u00e9chappent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Djian, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Djian, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Mayorraz, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Djian, Philippe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Selon le rapport annuel de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la police 2010, la mafia calabraise, la N'drangheta, est de plus en plus pr\u00e9sente en Suisse : Interview de Nicolas Giannakopoulos, directeur de l'Observatoire du crime organis\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-777ABCE7-8DFB-4247-9369-63ACFF13F4BF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Calabre", "Italie"], "durationSec": 330, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "excerpt": "C'est l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la  police qui le dit dans son rapport annuel. Selon la police f\u00e9d\u00e9rale, la pieuvre est d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 renforcer ses activit\u00e9s en Suisse, en particulier pour blanchir son argent sale, gr\u00e2ce aux liens qu'elle tisse avec des interm\u00e9diaires bancaires et financiers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Observatoire du crim\u00e9 organis\u00e9", "name": "Giannakopoulos, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Carole Bouquet, com\u00e9dienne fran\u00e7aise, marraine de la premi\u00e8re de la premi\u00e8re \u00e9dition du Festival \"Autour de Mme de Stael\" qui commence au Ch\u00e2teau de Coppet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-538CD494-8444-4F36-9496-67A2614CABC4", "thematicGeographicals": ["Coppet"], "durationSec": 422, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sta\u00ebl, Germaine de"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "festival"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bouquet, Carole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Ha\u00efti, un et demi apr\u00e8s le s\u00e9isme du 12 janvier 2010, la situation reste pr\u00e9caire : Interview de Catherine Baud-Lavigne, directrice adjointe de la Cha\u00eene du Bonheur, qui revient d'Ha\u00efti", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C950E5FF-6005-42F3-907F-43265F6E4415", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 374, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur"], "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "aide humanitaire"], "excerpt": "La capitale Port-au-Prince n'est encore que partiellement d\u00e9blay\u00e9e des gravats. Des dizaines de milliers de personnes vivent dans des camp. Et le pays d\u00e9pend de l'aide internationale. Parmi les ONG sur place, plusieurs organisations d'entraide suisses qui re\u00e7oivent les fonds r\u00e9colt\u00e9s par la Cha\u00eene du Bonheur, oeuvrent \u00e0 la reconstruction.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice adjointe de la Cha\u00eene du Bonheur", "name": "Baud-Lavigne, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Monaco, petit inventaire avant mariage (4/5): dormez tranquille... la S\u00fbret\u00e9 publique veille", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-400597A5-01B3-496A-96ED-400F62462384", "thematicGeographicals": ["Monaco"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "criminalit\u00e9", "ville", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "Etat", "police"], "excerpt": "\"Uniforme noir, cravate, casquette \u00e0 visi\u00e8re, le policier mon\u00e9gasque est partout, \u00e0 tous les coins de rues, derri\u00e8re chacune des 450 cam\u00e9ras qui quadrillent la principaut\u00e9. Une pr\u00e9sence qui fait de Monaco le pays le plus s\u00fbr du monde, o\u00f9 l'on peut se promener en pleine nuit avec sa fourrure ou ses bijoux sans crainte de se faire d\u00e9trousser. Il ne se passe rien \u00e0 Monaco? Ce n'est pourtant pas ce qui ressort des souvenirs d'Albert Dorato, le premier commissaire de police mon\u00e9gasque. Apr\u00e8s avoir \u00e9voqu\u00e9 ses plus grandes enqu\u00eates dans les salons de l'H\u00f4tel de Paris, il nous conduit au PC de la Suret\u00e9 mon\u00e9gasque, d'o\u00f9 l'on peut surveiller toute la principaut\u00e9. \r\nwww.police.gouv.mc : portail officiel de la s\u00fbret\u00e9 publique\r\n\tAlbert Dorato est l'auteur de deux livres, intitul\u00e9s \"Monaco sp\u00e9cial police\", aux \u00e9ditions Vieira Silva.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Mon\u00e9gasques ou r\u00e9sidents", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "ancien premier commissaire de police mon\u00e9gasque", "name": "Dorato, Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Faux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "A Berne, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la police met l'accent dans son rapport annuel sur la lutte contre la mafia italienne, en particulier la N'drangheta calabraise. En particulier la Suisse doit faire attention \u00e0 son r\u00f4le de plaque tournante dans le domaine de la criminalit\u00e9 sur Internet : Interview de Solange Ghernaouiti-H\u00e9lie, experte en cyberciminalit\u00e9 et professeure HEC Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FAD4306-B344-4979-962B-62C7AE9A5826", "thematicGeographicals": ["Italie", "Suisse"], "durationSec": 99, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia", "criminalit\u00e9 informatique"], "excerpt": "Dans le domaine de la criminalit\u00e9 sur internet, la Suisse fait m\u00eame parfois office de plaque tournante ou pays de transit pour des organisations qui \"demeurent tr\u00e8s actives en Suisse et dans les zones frontali\u00e8res des pays limitrophes\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "experte en cybercriminalit\u00e9, professeur HEC Lausanne", "name": "Ghernaouti-H\u00e9lie, Solange", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dix mille soldats am\u00e9ricains quitteront l'Afghanistan d'ici fin d\u00e9cembre 2011 et trente mille avant l'\u00e9t\u00e9 2012 : Commentaire de Dominique Choffat", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6F743DEA-65D6-400B-B1F6-F6DDC7062E94", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Afghanistan"], "durationSec": 155, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soldat", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Mais pas question de se retirer compl\u00e8tment, c'est le d\u00e9but des efforts pour terminer la guerre, a dit Barack Obama cette nuit. C'est le d\u00e9but, mais pas la fin. D\u00e9claration faite, cette nuit, par Barack Obama, lors d'une allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a annonc\u00e9 le retrait progressif de l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine en Afganistan. Premi\u00e8re \u00e9tape, 33 mille soldats am\u00e9ricains, qui rentreront au pays d'ici la fin de l'\u00e9t\u00e9 2012. Voil\u00e0 l'amorce d'une solution, pour en finir avec ce co\u00fbteux conflit vieux de dix ans", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les t\u00e9moins de G\u00e9nie Suisse en immersion d'Onex, du Noirmont et de Monthey en visite au studio de Lausanne : Interviews de Sandra Sciboz de Monthey , de Sabrina Rossi d'Onex , de Giovanni Cutruzzola de Monthey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C91CE78F-93D7-45AE-9391-E6030432C484", "thematicGeographicals": ["Onex", "Monthey", "Le Noirmont"], "durationSec": 118, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moin de Monthey", "name": "Sciboz, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossi, Sabrina", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin de Monthey", "name": "Cutruzzola, Giovanni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le d\u00e9sir sexuel (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B09D03D9-4127-455B-BC63-9472763C0458", "durationSec": 481, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les femmes fontaines. A propos de l'\u00e9jaculation f\u00e9minine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E4E0D17-9043-4F07-98F2-018D0D22176C", "durationSec": 292, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "femme", "urologie"], "excerpt": "\"M\u00e9lanie Chappuis s int\u00e9resse \u00e0 une manifestation du plaisir sexuel chez certaines femmes: l \u00e9jaculation f\u00e9minine.\r\nLargement pr\u00e9sente dans les films pornographiques, la femme fontaine existe-t-elle dans la r\u00e9alit\u00e9 ou est-ce un mythe?\r\nPatricia Anex, psychologue et sexologue, explique ce qu est l \u00e9jaculation f\u00e9minine. Elle r\u00e9v\u00e8le des techniques d entra\u00eenement pour accro\u00eetre le plaisir et, peut-\u00eatre, rejoindre le club des femmes fontaines.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue, sexologue", "name": "Anex, Patrizia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Musique pop rock am\u00e9ricaine des 70's", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-66E7F10E-7457-4C1D-995E-82EBA10B2C98", "durationSec": 924, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (157) : L'allergie \u00e0 la muscade", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BF91A098-82F6-4841-A698-8BA39BEA09A6", "durationSec": 157, "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "F\u00caTE-DIEU", "DISTINCTION HONORIFIQUE", "HUMOUR", "CONTE", "JARDIN BOTANIQUE", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["GODEL, GEORGES", "WYDEN GUELPA, ANJA", "BONNANT, MARC"], "id": "asset-262843", "durationSec": 1878, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.06.23", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PORRENTRUY", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Retrait d'un tiers des troupes am\u00e9ricaines d'Afghanistan: les pr\u00e9cisions de Fran\u00e7ois Jeannet, correspondant aux Etats-Unis, en direct de Washington", "Football: qualification de l'\u00e9quipe de Suisse des moins de 21 ans pour la finale de l'Euro: les pr\u00e9cisions de Pierre Poullier, en direct d'Aarhus (Danemark)", "Barack Obama a annonc\u00e9 le d\u00e9part de 33'000 soldats am\u00e9ricains stationn\u00e9s en Afghanistan d'ici un an", "L'Office f\u00e9d\u00e9ral de la police a publi\u00e9 son rapport annuel", "12:45 Le Journal", "Publication des chiffres des exportations suisses: les pr\u00e9cisions de Nicolas Ross\u00e9", "L'artiste dissident chinois Ai Weiwei a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 sous caution", "Publication du rapport annuel de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la police: entretien avec Jean-Luc Vez, directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la police (fedpol)", "Football: qualification de l'\u00e9quipe de Suisse des moins de 21 ans pour la finale de l'Euro: les r\u00e9actions de Pierluigi Tami, entra\u00eeneur \u00e9quipe de Suisse M21 et Xavier Hochstrasser, milieu de terrain \u00e9quipe de Suisse M21", "L'invit\u00e9 culturelle: Carole Bouquet", "GE: \u00ab\u00a0la Genferei d'or 2011\u00a0\u00bb a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9e \u00e0 la chanceli\u00e8re Anja Wyden Guelpa", "Suisse: les cantons catholiques c\u00e9l\u00e8brent la F\u00eate-Dieu, reportage \u00e0 Fribourg", "JU / Porrentruy: plusieurs animations pour les enfants ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9es dans la cadre de la semaine des Jardins botaniques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3133429", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident a justifi\u00e9 sa d\u00e9cision par le succ\u00e8s de la lutte contre Al-Qa\u00efda.", "Selon le rapport, la Suisse est devenue une plaque tournante pour la mafia calabraise et la criminalit\u00e9 sur Internet prend de l'ampleur.", "Il n'a pas le droit de s'exprimer \u00e0 la presse.", "Le prix lui a \u00e9t\u00e9 remis pour l'absence du Conseil d'Etat aux obs\u00e8ques de Monseigneur Genoud en septembre dernier.", "Ils \u00e9taient plus de 600 \u00e0 Fribourg \u00e0 assister \u00e0 la messe de la F\u00eate-Dieu.", "Les enfants ont eu droit \u00e0 un conte, une ancienne histoire r\u00e9gionale racont\u00e9e en mots et en chansons."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3134787", "ece-3133429"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONSEILLER NATIONAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYMBOLE (ID\u00c9E)", "PROPAGANDE POLITIQUE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "M21", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "M21", "RETRAITE MILITAIRE", "INTERVENTION MILITAIRE", "RETRAITE MILITAIRE", "INTERVENTION MILITAIRE", "RETRAITE MILITAIRE", "INTERVENTION MILITAIRE", "EXPORTATION", "EURO", "INDUSTRIE DES MACHINES", "EXPORTATION", "EURO", "INDUSTRIE DES MACHINES", "D\u00c9COUVERTE SCIENTIFIQUE", "CONSCIENCE (PSYCHOLOGIE)", "POISSON (ZOOLOGIE)", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9MISSION DE RADIO", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "LEUTHARD, DORIS", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MAURER, UELI", "GERBER, JEAN-DANIEL", "HODGERS, ANTONIO", "PARMELIN, GUY", "MEHMEDI, ADMIR", "OBAMA, BARACK", "LEUENBERGER, UELI", "REYNARD, MATHIAS", "SOMMARUGA, CARLO"], "id": "asset-262844", "durationSec": 1744, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.06.23", "visualGeographicals": ["LAC DES QUATRE-CANTONS", "GRUETLI", "GRUETLI", "BERNE-VILLE", "DANEMARK", "DANEMARK", "PARIS", "WASHINGTON", "AFGHANISTAN", "USA", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["PDC", "UDC", "RSR", "PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "L'euro p\u00e8se sur les exportations, reportage dans l'industrie des machines", "Barack Obama retire une partie de ses troupes d'Afghanistan alors que le pays n'est de loin pas pacifi\u00e9", "Syrie\u00a0: Bachar el-Assad organise une r\u00e9pression brutale contre ses opposants et les chars syriens sont \u00e0 la fronti\u00e8re turque", "Syrie\u00a0: la guerre de l'information fait rage dans le pays", "19:30 Le Journal", "Football\u00a0: en se qualifiant pour la finale de l'Euro, les moins de 21 ans signent un exploit sans pr\u00e9c\u00e9dent depuis les ann\u00e9es 20", "Le journal de campagne d'Alain Rebetez\u00a0: le rituel de l'affiche \u00e9lectorale", "NE\u00a0: une biologiste a d\u00e9couvert que les poissons seraient sensibles au regard d'autrui comme les humains", "Apr\u00e8s l'action de l'UDC sur le Gr\u00fctli, le PDC joue avec le symbole national qui demeure un endroit interdit aux r\u00e9unions politiques", "Force symbolique du Gr\u00fctli\u00a0: retour sur les c\u00e9l\u00e9brations du premier ao\u00fbt qui ont marqu\u00e9 les m\u00e9moires", "Situation en Syrie\u00a0: les pr\u00e9cisions de Julien Sauvaget , envoy\u00e9 sp\u00e9cial France 24, en direct Guvecci (Turquie)", "Le philosophe Andr\u00e9 Scala c\u00e9l\u00e8bre le tennisman Roger Federer en le comparant \u00e0 un po\u00e8te dans son essai \u00ab\u00a0silences de Federer\u00a0\u00bb", "Football / Neuch\u00e2tel Xamax\u00a0: l'ancien entra\u00eeneur Bernard Challandes n'a toujours pas \u00e9t\u00e9 pay\u00e9", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3133409", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les r\u00e9actions sont divis\u00e9es. La d\u00e9cision du pr\u00e9sident inqui\u00e8te ceux qui trouvent ce repli pr\u00e9cipit\u00e9.", "Images sur la fronti\u00e8re des deux pays.", "Les r\u00e9seaux sociaux, vid\u00e9os pirates et documents amateurs sont difficiles parfois \u00e0 v\u00e9rifier.", "Zoom sur le moment o\u00f9 chaque candidat doit sourire tout en ayant l'air inspir\u00e9 et cr\u00e9dible.", "Par exemple des poissons nettoyeurs sont nettement plus actifs quand ils sont observ\u00e9s.", "Le PDC r\u00e9clame que les partis politiques puissent \u00e0 nouveau y acc\u00e9der.", "Le G\u00e9n\u00e9ral Guisan l'avait compris en d'autres temps.", "Roger Federer suscite invariablement des \u00e9loges.", "La nouvelle direction de Neuch\u00e2tel Xamax peine \u00e0 r\u00e9gler les factures de l'entra\u00eeneur."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3133409", "ece-3135064", "ece-3133408"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["COSTUME", "PATRIMOINE CULTUREL", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "BANQUE", "DISTRIBUTEUR D'ARGENT", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "FAUX EN ART", "PEINTURE", "CONTREFA\u00c7ON", "PROC\u00c8S", "FAUX EN ART", "PEINTURE", "CONTREFA\u00c7ON", "PROC\u00c8S", "ENFANT (\u00c2GE)", "PROTECTION CIVILE", "SIMULATION D'ACCIDENT", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "CATHOLICISME", "FERRONNERIE D'ART", "CLOCHER", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "CATHOLICISME", "FERRONNERIE D'ART", "CLOCHER", "CLOWN", "CIRQUE", "CLOWN", "CLOWN"], "visualPersons": ["KNIE, FREDY (JUNIOR)"], "id": "asset-262845", "durationSec": 1142, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.06.23", "visualGeographicals": ["SAVIESE", "CORCELLES-PR\u00c8S-PAYERNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VERSOIX", "TROISTORRENTS", "COLLOMBEY-MURAZ", "DELEMONT", "SUISSE", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["BCV", "KNIE", "KNIE", "KNIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Troistorrent (VS) : d\u00e9couverte de la nouvelle croix de l'\u00e9glise du village", "Savi\u00e8se (VS)\u00a0: reportage sur les costumes qui reviennent sur le devant de la sc\u00e8ne", "La caravane du cirque Knie est \u00e0 nouveau sur la route pour sa 93\u00e8me tourn\u00e9e nationale et a pos\u00e9 ses roulottes \u00e0 Del\u00e9mont (JU)", "Proc\u00e8s de faussaires \u00e0 Lausanne (VD)\u00a0: les avocats sont pass\u00e9s \u00e0 l'action avec une journ\u00e9e consacr\u00e9e aux plaidoiries", "VD\u00a0: des inconnus ont fait sauter un bancomat t\u00f4t ce jeudi matin \u00e0 Corcelles-pr\u00e8s-Payerne", "Couleurs locales", "GE\u00a0: la protection civile a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un exercice dans une cr\u00e8che", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3133412", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Un ferronnier a confectionn\u00e9 la croix sur la base de l'ancien mod\u00e8le.", "Le costume se transmet de m\u00e8re en fille, ou de belle-m\u00e8re en belle-fille. Un h\u00e9ritage qui n'est complet qu'avec le fameux chapeau.", "Le cirque emploie plus de 200 personnes de 16 nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes.", "Il s'agit de faire la lumi\u00e8re sur un vaste trafic de faux tableaux qui portaient les signatures de grands ma\u00eetres.", "La technique est connue en France ou en Allemagne, mais c'est certainement une premi\u00e8re en Suisse.", "Des animations ont eu lieu pour d\u00e9dramatiser la catastrophe car les enfants sont une population vuln\u00e9rable."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3135066", "ece-3133412", "ece-3133411"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Gabriel Faur\u00e9, le minuit profond (3/20)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-53741AF0-014B-48F3-983B-3531DA56C128", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3269, "publicationDate": "2011-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faur\u00e9, Gabriel"], "thematicThemes": ["musique classique", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre. R\u00e9cit d'apr\u00e8s \"Gabriel Faur\u00e9\" de Jean-Michel Nectoux (\u00e9d. Seuil/Solf\u00e8ges, 1972), et \"Gabriel Faur\u00e9: les voix du clair-obscur\" de Jean-Michel Nectoux (\u00e9d. Flammarion, 1990).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Cully classique 2011\u00a0: Interview de Fabian M\u00fcller, compositeur suisse invit\u00e9 du Festival Cully Classique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66919A8B-53F7-4E11-B700-3826FFC6DC94", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 643, "publicationDate": "2011-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00fcller, Fabian"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "Plus de 70 artistes sont \u00e0 d\u00e9couvrir pour 22 concerts ! Avec aussi des introductions aux concerts, des r\u00e9p\u00e9titions publiques, un table ronde sur la musique contemporaine et une nouveaut\u00e9, un Festival'off. Le festival a pass\u00e9 commande aupr\u00e8s de Fabian M\u00fcller pour la cr\u00e9ation d'une \u0153uvre, une cr\u00e9ation qui rend hommage \u00e0 Harley Quin et qui est \u00e0 d\u00e9couvrir le samedi 25 juin \u00e0 20 heures au Temple. Nous entendons le compositeur au micro de Yves Bron avec des extraits de r\u00e9p\u00e9tition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "M\u00fcller, Fabian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "L'esprit de la for\u00eat de Derborence (3/5): dans la for\u00eat les insectes, dans le ciel les gypa\u00e8tes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D757498-91BB-4DB4-9DF0-39DCB4F663D7", "thematicGeographicals": ["Valais", "Derborence"], "durationSec": 3091, "publicationDate": "2011-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["for\u00eat", "insecte", "r\u00e9serve naturelle", "gypa\u00e8te", "montagne"], "excerpt": "Dans la for\u00eat les insectes, dans le ciel les gypa\u00e8tes (3/5)\r\nAu c\u0153ur des for\u00eats, bienvenue dans le monde complexe et grouillant des insectes. Suceurs de s\u00e8ve, croqueurs de feuilles, amateurs de bois ou de racines\u2026ces insectes sont souvent per\u00e7us comme des ravageurs responsables de d\u00e9g\u00e2ts en for\u00eats.\r\nOr leur r\u00f4le est indispensable \u00e0 la vie des for\u00eats. Explications dans la for\u00eat de Derborence. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nEcologie des insectes forestiers sur Wikip\u00e9dia <http://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cologie_des_insectes_forestiers> \r\nYannick Chittaro sur le site du Centre suisse de Cartographie de la faune <http://www.cscf.ch/cscf/page-20478_en.html> \r\nLe site gypaete.ch <http://www.gypaete.ch/> \r\nLe site du Jardin du Pont de Nant <http://www.musees.vd.ch/musee-et-jardins-botaniques/jardin-de-pont-de-nant/accueil/> \r\nChercher les papillons de jour forestiers <http://www.birdlife.ch/f/papillons_foret.php>\r\nRencontre avec les insectes forestiers, en compagnie de Yannick Chittaro, sp\u00e9cialiste de ces insectes au Centre suisse de Cartographie de la faune.\r\nRencontre \u00e9galement avec un couple de gypa\u00e8tes barbus, qui \u00e9l\u00e8vent actuellement un jeune \u00e0 Derborence. Observation de ces charognards, en compagnie de Fran\u00e7ois Biollaz, ornithologue et responsable du suivi du gypa\u00e8te dans les cantons de Vaud, Valais et Fribourg.\r\nEt reportage au jardin alpin La Thomasia, au Pont de Nant, avec le jardinier et botaniste Fran\u00e7ois Bonnet. Ce jardin participe aux programmes de sauvegarde des plantes de montagne.\r\nUne \u00e9mission pr\u00e9par\u00e9e par C\u00e9cile Gu\u00e9rin et Silvio Dolzan.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ornithologue", "name": "Biollaz, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "jardinier, botaniste", "name": "Bonnet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste des insectes", "name": "Chittaro, Yannick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Wikipedia et universit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-462A7A51-D3E0-40E1-863E-4AECEAD41348", "durationSec": 670, "publicationDate": "2011-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wikipedia.org"], "thematicThemes": ["connaissance", "universit\u00e9", "source d'information", "encyclop\u00e9die en ligne"], "excerpt": "\"Yves-Alain Cornu rappelle le fonctionnement de Wikip\u00e9dia et interroge ses nouveaux liens avec des universit\u00e9s. \r\nLa version fran\u00e7aise de l encyclop\u00e9die en ligne f\u00eate ses dix ans en juin 2011. Durant cette p\u00e9riode, elle semble avoir gagn\u00e9 ses lettres de noblesses puisque les universit\u00e9s, autrefois farouchement oppos\u00e9es \u00e0 cette plate-forme, commencent \u00e0 s y associer.\r\nDepuis 2001, les fondateurs de Wikip\u00e9dia ont pour seule ambition de rendre le savoir accessible \u00e0 tous. Sa particularit\u00e9, qui fait sa force et sa faiblesse, c est qu il s agit d une encyclop\u00e9die participative. Ca veut dire que n importe qui peut cr\u00e9er, corriger ou compl\u00e9ter les articles. Le risque, c est que des erreurs peuvent \u00eatre introduites, parfois volontairement.\r\nMais toutes les modifications sont signal\u00e9es automatiquement aux r\u00e9dacteurs inscrits \u00e0 Wikip\u00e9dia et les erreurs sont donc corrig\u00e9es dans un laps de temps tr\u00e8s court. Au final, il para\u00eetrait que le contenu est aussi fiable que les encyclop\u00e9dies traditionnelles. C est en tout cas ce que l on peut lire sur. Wikip\u00e9dia!\r\nInvit\u00e9e: Claire Clivaz, professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l Universit\u00e9 de Lausanne (UNIL) et sp\u00e9cialiste des humanit\u00e9s digitales.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de th\u00e9ologie", "name": "Clivaz, Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gr\u00e8ce. Le gouvernement grec obtient la confiance du parlement : Correspondance d'Ang\u00e9lique Kourounis et interview de Dora Bakoyannis, ancienne ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res et ancienne maire d'Ath\u00e8nes", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-82B3A91A-298E-4C60-8D25-48D392BAC524", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 180, "publicationDate": "2011-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "crise politique", "dette publique"], "excerpt": "Le vote \u00e9tait attendu, redout\u00e9 m\u00eame. Le gouvernement grec de Georges Papandr\u00e9ou a obtenu peu avant minuit la confiance du parlement. Un vote serr\u00e9, 155 voix sur 300. L'Ex\u00e9cutif devra d\u00e9sormais convaincre le parlement - en d\u00e9but de semaine prochaine - de voter le nouveau plan d'aust\u00e9rit\u00e9 pour le pays pr\u00e9alable au d\u00e9blocage de la derni\u00e8re tranche de l'aide financi\u00e8re de l'Union europ\u00e9enneL'Europe doit aider les Grecs mais elle doit aussi leur donner les moyens d'esp\u00e9rer un futur meilleur. C'est le plaidoyer de Dora Bakoyannis. L'ancienne ministre des Affraires Etrang\u00e8res grecque et ancienne maire d'Ath\u00e8nes qui avait \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9e de son parti \"Nea Democratia\", le parti majoritaire de droite parce qu'elle soutenait le plan pr\u00e9sent\u00e9 par le Premier ministre socialiste Papandreou. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne ministre grecque des Affaires \u00e9trang\u00e8res et ancinne maire d'Ath\u00e8nes", "name": "Bakoyannis, Dora", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Ath\u00e8nes", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9volte des indign\u00e9s, de l'Espagne \u00e0 l'Europe : Table ronde", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-B2069496-9B93-4FC4-AF8F-5281B956E036", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 3172, "publicationDate": "2011-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "manifestation politique"], "excerpt": "D\u00e9but\u00e9 en Espagne, le mouvement des indign\u00e9s gagne l'Europe. Que nous dit-il? S'agit-il d'une nouvelle forme de r\u00e9volte, d'expression de la soci\u00e9t\u00e9 civile. Et y-a-t-il \u00e0 travers ces mouvements, la manifestation d'une nouvelle forme d\u00e9mocratique ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "t\u00e9moin du mouvement \"Democracia Real Ya\"", "name": "Fernandez, Salvatore", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur, syndicaliste, proche du mouvement", "name": "Sanchez, Jose", "type": "Participant"}, {"role": "historien, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le domaine de l'histoire du mouvement ouvrier", "name": "Heimberg, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 366 : Signy-Avenex", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CE3789C1-4D28-4957-A2BF-52BC8865D6CC", "thematicGeographicals": ["Signy-Avenex", "Vaud"], "durationSec": 247, "publicationDate": "2011-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Suisse les enfants de pornographique enfantine doivent \u00eatre imprescriptibles si la victime a moins de 12 ans, selon la proposition du Conseil f\u00e9d\u00e9ral : 1. Commentaire d'Agn\u00e8s Schenker, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral avec l'interview de Simonetta Sommaruga, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFJP. - 2. Interview de Christine Bussat, pr\u00e9sidente de la \"Marche Blanche\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-144C0876-5D49-45F8-BA27-68CB1F4AE807", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 426, "publicationDate": "2011-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "p\u00e9dophilie"], "excerpt": "Les actes de pornographie enfantine doivent \u00eatre imprescriptibles si la victime a moins de 12 ans. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral propose cette limite d'\u00e2ge au Parlement dans son projet de loi d'application de l'initiative de la \"Marche Blanche\". Il a tenu compte des critiques et revu \u00e0 la hausse sa proposition initiale, qui \u00e9tait de dix ans. Il s'agit de concr\u00e9tiser dans la loi des notions assez floues contenues dans le texte de l'initiative adopt\u00e9e en 2008.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la \"Marche Blanche\"", "name": "Bussat, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFJP", "name": "Sommaruga, Simonetta", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (156) : Claudie d\u00e9prime/Bibolo le berce", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E602DCA0-F55F-4C2C-B360-A93E51F2B950", "durationSec": 162, "publicationDate": "2011-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le d\u00e9sir sexuel (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2735CAF9-6CA3-40AD-BB69-8E602AD1C36B", "durationSec": 617, "publicationDate": "2011-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gr\u00e8ce. Emission sp\u00e9ciale en marge de la crise de la dette grecque. 7h15 - 8h00. 1. Reportage sur la Place Syntagma, o\u00f9 les citoyens manifestent. - 2. Entretien avec Costas Kokkinos, avocat gr\u00e9co-suisse. - 3. Reportage dans un centre de taxation en plein centre d'Ath\u00e8nes. - 4. Entretien avec Angelique Kourounis. - 5. Journal de 7h30. - 6. Signature. - 7. Interview de Pedro Linardos, \u00e9conomiste \u00e0 l\u2019Institut du travail d\u2019Ath\u00e8nes", "genres": ["Reportage", "Interview", "D\u00e9claration", "D\u00e9bat"], "id": "sound-3C631C58-DEF2-4808-8A38-AB98F8669FB2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 2656, "publicationDate": "2011-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ki-Moon, Ban", "ONU"], "thematicThemes": ["euro", "dette ext\u00e9rieure", "financement", "h\u00f4pital", "crise financi\u00e8re", "dette publique"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une seule fois par ordre d'apparition. - 5. R\u00e9\u00e9lection de Ban Ki-moon au poste de secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU. Premi\u00e8re \u00e9tude positive sur l'introduction des forfaits par cas dans les h\u00f4pitaux suisses.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Katherina et Fr\u00e9d\u00e9ric, traducteurs du site Realdemocratie.gr en fran\u00e7ais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Arvanitis, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "responsable d'un centre de taxation \u00e0 Ath\u00e8nes", "name": "Soritopoulos, Giorgios", "type": "Participant"}, {"role": "avocat gr\u00e9co-suisse", "name": "Kokkinos, Costas", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste \u00e0 l\u2019Institut du travail d\u2019Ath\u00e8nes", "name": "Linardos, Pedro", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Ganoulis, Constantin", "type": "Participant"}, {"role": "Claire, 40 ans, m\u00e8re de famille, qui manifeste depuis plusieurs jours", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Ath\u00e8nes", "name": "Zahnd, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "femme grecque en col\u00e8re et amend\u00e9e pour n'avoir pas pay\u00e9 la TVA depuis 5 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Ath\u00e8nes", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fauch\u00e8re, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Ath\u00e8nes", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Lebhour, Karim", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Ath\u00e8nes", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Claudine Houriet, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Une a\u00efeule libertine\" (Ed. Luce Wilquin, 2011)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-F9C59B31-3E6C-444A-BABD-D4E3E3113E8E", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)", "Suisse"], "durationSec": 3191, "publicationDate": "2011-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Claudine Houriet r\u00e9veille les mannes d'une grand-tante extravagante et pr\u00e9ceptrice en Russie. Du L\u00e9man \u00e0 la Russie d'avant la R\u00e9volution, l'auteur livre un roman  habit\u00e9 par la folie de l'amour et de l'art. Pour \u00e9chapper \u00e0 son existence, Sandra se met \u00e0 fouiller dans celle d'une a\u00efeule libre de m\u0153urs et de pens\u00e9e, jadis pr\u00e9ceptrice chez de riches propri\u00e9taires russes. D\u00e9rang\u00e9e dans son repos, exasp\u00e9r\u00e9e par l'outrecuidance d'une petite-ni\u00e8ce inconnue, la d\u00e9funte s'insurge, impuissante devant cette incursion dans un pass\u00e9 tumultueux dont elle avait oubli\u00e9 les d\u00e9lices et les douleurs dans la qui\u00e9tude de l'au-del\u00e0. Claudine Houriet, \u00e9galement peintre, r\u00e9invente le parcours de sa grand-tante qu'enfant elle a \u00e0 peine entrevue et nous offre un roman passionnant et passionn\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Houriet, Claudine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Houriet, Claudine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Monaco, petit inventaire avant mariage (3/5): r\u00e9sidents \u00e9trangers, le bonheur pay\u00e9 cash", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A7D762DD-4968-4BCA-A52F-1CA4B6F8BAB6", "thematicGeographicals": ["France", "Monaco"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pouvoir d'achat", "vie quotidienne", "Etat", "ville", "prix (\u00e9conomie)"], "excerpt": "\"Il faut finalement peu de choses pour b\u00e9n\u00e9ficier d'une carte de r\u00e9sident mon\u00e9gasque : acheter ou louer un bien immobilier, et y r\u00e9sider six mois par an. Pour les plus fortun\u00e9s, le seul d\u00e9p\u00f4t de ses \u00e9conomies dans une banque locale suffit pour obtenir le pr\u00e9cieux s\u00e9same. Pourquoi ne pas faire comme le fondateur de la compagnie a\u00e9rienne Easy Jet, le chocolatier Michele Ferrero, le tennisman Novak Djokovic ou le pilote Felipe Massa ? Monaco a de nombreux attraits aux yeux des \u00e9trangers de 119 nationalit\u00e9s qui y vivent : un soleil g\u00e9n\u00e9reux, une s\u00e9curit\u00e9 absolue, une vie sociale et culturelle digne d'une capitale, tout cela au c?ur de l'Europe. Certes, il y a aussi les inconv\u00e9nients d'un pays surpeupl\u00e9 o\u00f9 les r\u00e9sidences de luxe ressemblent parfois - de l'ext\u00e9rieur - \u00e0 de vulgaires HLM... Mais l'absence d'imp\u00f4ts permet de balayer les derni\u00e8res r\u00e9ticences. \r\nLes membres \u00e9trangers du Garden Club, honorable institution pr\u00e9sid\u00e9e par la princesse Caroline, ont accept\u00e9 de nous parler de leur vie \u00e0 Monaco. Patty, peintre d'origine belge, nous a ouvert la porte de son atelier. Et son compagnon, Emy, nous a m\u00eame emmen\u00e9 faire un tour dans sa Ferrari. \r\nEmy \u00e9crit des livres d'astrologie (www.emyemi.it), illustr\u00e9s les peintures de sa compagne Patricia Luycx ( www.emyemi.it/quadri)\r\nwww.club-residents-etrangers-monaco.com : comme son nom l'indique...\r\nwww.gardenclub-monaco.com : club de jardinage et d'art floral fond\u00e9 par la princesse Grace et pr\u00e9sid\u00e9 aujourd'hui par la princesse Caroline", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Mon\u00e9gasques ou r\u00e9sidents", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Faux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement grec de Georges Papandr\u00e9ou obtient la confiance du parlement : Correspondance de Nicolas Vultier et interview de Costas Kokkinos, avocat gr\u00e9co-suisse", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-DD468723-9ED2-4571-9D6A-AD8DE8FE6287", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 251, "publicationDate": "2011-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "dette publique"], "excerpt": "Un vote serr\u00e9, 155 voix sur 300. L'ex\u00e9cutif devra d\u00e9sormais convaincre le parlement de voter le nouveau plan d'aust\u00e9rit\u00e9 pour le pays pr\u00e9alable au d\u00e9blocage de la derni\u00e8re tranche de l'aide financi\u00e8re de l'Union europ\u00e9enne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat gr\u00e9co-suisse", "name": "Kokkinos, Costas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Gr\u00e8ce", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Cornelio Sommaruga, pr\u00e9sident de la Fondation pour le Futur, qui rend en Tunisie au nom de sa fondation qui s'engage \u00e0 soutenir les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile (OSC) qui oeuvrent \u00e0 promouvoir les Droits Humains, la gouvernance d\u00e9mocratique et la citoyennet\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1EA4F31-AC0E-4A17-BF5F-51B24BF71133", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 391, "publicationDate": "2011-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sommaruga, Cornelio"], "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "droits de l'homme"], "excerpt": "A 80 ans, Cornelio Sommaruga apr\u00e8s une riche carri\u00e8re diplomatique, continue d'oeuvrer au niveau international.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Fondation pour le Futur", "name": "Sommaruga, Cornelio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 058 : Des serpents de sommeil", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-81C6BCF6-A569-4DD3-B0B1-3F76476767ED", "durationSec": 129, "publicationDate": "2011-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9vision de la LCD sous toit, pour quels changements?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B09DD384-B1FF-4755-8E6F-186FFCE253CE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 453, "publicationDate": "2011-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection des consommateurs", "concurrence d\u00e9loyale", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "\"Florence Bettschart, avocate \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration Romande des Consommateurs (FRC) \u00e9value les cons\u00e9quences de l acceptation de la loi sur la concurrence d\u00e9loyale. \r\nLes Chambres f\u00e9d\u00e9rales ont accept\u00e9, en juin 2011, la r\u00e9vision de ce texte qui devrait engendrer une meilleur protection des consommateurs et des entreprises.\r\n Conditions g\u00e9n\u00e9rales des contrats, commerce \u00e9lectronique, d\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique, concours ou annuaires douteux sont au centre de cette r\u00e9vision longuement attendue par les acteurs de la d\u00e9fense des consommateurs. \r\nUn sujet pr\u00e9par\u00e9 par Dominique Jaccard.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate \u00e0 la FRC", "name": "Bettschart, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Roucoulade", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-0D46D9E4-9DB8-46A9-B26F-8C2BD2CBAF63", "durationSec": 191, "publicationDate": "2011-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e de la r\u00e9daction : une habitante de Bottens (VD) qui pr\u00e9f\u00e8re garder l'anonymat, \u00e0 propos de la hausse des incivilit\u00e9s dans son village", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A6CA37E1-DF96-45F4-A2FD-7ED43987DE36", "durationSec": 275, "publicationDate": "2011-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "JUNIORS", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-262885", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1707, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110622, d\u00e9bat anim\u00e9 par LEMOS David sur le niveau des \u00e9quipes de Suisse de football juniors, les moins de 17, 19 et 21 ans, la formation des jeunes footballeurs en Suisse et l'avenir du football suisse.", "title": "FOOT SUISSE : DEMAIN CHAMPION DU MONDE ? - 11.06.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2011-06-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "JUNIORS", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "SONDAGE D'OPINION", "VIE DE L'ENTREPRISE", "BI\u00c8RE", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE", "ONCOLOGIE", "CANCER", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "SEIN", "ARM\u00c9E", "CANON (ARME)", "GUIDE (DOCUMENT)", "BICYCLETTE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "M21", "INTERVIEW", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["LONGCHAMP, CLAUDE", "CLEMENT, PIERRE-ALAIN", "SHAQIRI, XHERDAN", "MEHMEDI, ADMIR", "LINDON, VINCENT"], "id": "asset-262840", "durationSec": 1850, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.06.22", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ST-GOTHARD", "GENEVE-VILLE", "DANEMARK", "FRANCE"], "visualCorporations": ["CARDINAL", "HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "12:45 Le journal", "Crise grecque: le gouvernement obtient la confiance du Parlement", "Fribourg: le ville devra d\u00e9penser 12,5 millions de francs pour racheter les terrains des usines Cardinal", "Rendez-vous: Eliana B\u00fcrki et Samuel Siegenthaler, membres du groupe iAlpinisti", "D\u00e9fense nationale: les canons de forteresse \"Bison\", situ\u00e9s au coeur des Alpes suisses, seront d\u00e9mantel\u00e9s", "Co\u00fbts de la Sant\u00e9: les Suisses estiment que le traitement des maladies rares doit \u00eatre rembours\u00e9 par l'assurance de base", "Cancer du sein \u00e0 Gen\u00e8ve: entretien avec Prof. Monica Castiglione-Gertsch, oncologue", "Cancer du sein \u00e0 Gen\u00e8ve: les h\u00f4pitaux universitaires cr\u00e9ent un espace d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la maladie", "L'association Pro V\u00e9lo publie un guide de balades cyclistes \u00e0 travers les cantons de Vaud et Gen\u00e8ve", "Troupes am\u00e9ricaines en Afghanistan: Barack Obama s'appr\u00eate \u00e0 annoncer une premi\u00e8re vague de retrait", "Crise grecque: les pr\u00e9cisions d'Alexia Kefalas, en direct d'Ath\u00e8nes", "Cin\u00e9ma: le film \"Pater\" d'Alain Cavalier sort mercredi dans les salles"], "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement socialiste grec a obtenu la confiance du Parlement peu avant minuit mardi. Il s'agit d'une premi\u00e8re \u00e9tape en vue de l'adoption d'un nouveau plan d'aust\u00e9rit\u00e9 r\u00e9clam\u00e9 par l'Union europ\u00e9enne pour continuer \u00e0 sauver le pays de la faillite.", "Un parc technologique pourrait \u00eatre cr\u00e9\u00e9 sur le site des anciennes usines Cardinal, \u00e0 Fribourg. La Ville doit cependant se prononcer concernant un cr\u00e9dit de 12,5 millions de francs.", "Une page de l'histoire militaire suisse se tourne. Les forteresses et autres bunkers, qui formaient autrefois le \"R\u00e9duit national\", ne sont plus jug\u00e9s utiles. Reportage dans le massif du Gothard, o\u00f9 les canons de forteresse Bison r\u00e9sonnent pour la derni\u00e8re fois.", "Les maladies rares rel\u00e8vent du remboursement obligatoire. Tel est le jugement port\u00e9 par les citoyennes et les citoyens, selon une enqu\u00eate men\u00e9e par l'Institut GFS.Berne. Le peuple s'oppose ainsi \u00e0 l'avis du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral.", "Les hopitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG) cr\u00e9ent un centre du sein. Cet espace, situ\u00e9 \u00e0 la maternit\u00e9, sera totalement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la maladie, du d\u00e9pistage jusqu'\u00e0 la r\u00e9habilitation.", "L'association Pro V\u00e9lo incite les Romands \u00e0 d\u00e9couvrir l'arc l\u00e9manique gr\u00e2ce \u00e0 leur v\u00e9lo. Un guide qui rassemble 25 ballades \u00e0 travers les cantons de Vaud et de Gen\u00e8ve vient d'\u00eatre publi\u00e9.", "Mercredi soir, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama donnera des d\u00e9tails concernant le retrait de ses troupes d'Afghanistan. Sous la banni\u00e8re de l'Otan, les Etats-Unis disposent actuellement de pr\u00e8s de 100'000 hommes sur le terrain.", "Le film d'Alain Cavalier est une subtile mise en sc\u00e8ne des relations de pouvoir entre deux hommes qui jouent aux politiques, mais aussi qui tentent de jouer \u00e0 \u00eatre eux-m\u00eames."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3133461", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "KEFALAS, Alexia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3134828", "ece-3133461"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE DE L'ENTREPRISE", "BI\u00c8RE", "CASINO", "INCENDIE", "INCENDIE", "JARDIN PRIV\u00c9", "FORMATION DES ADULTES", "ENTRETIEN", "CR\u00c8ME GLAC\u00c9E", "FERME"], "visualPersons": ["RIBAUX, ALAIN"], "id": "asset-262842", "durationSec": 1146, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.06.22", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LO\u00c8CHE", "VIEGE", "LAUSANNE", "FROIDEVILLE"], "visualCorporations": ["CARDINAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Froideville (VD): un couple d'agriculteurs r\u00e9alise des glaces artisanales", "Neuch\u00e2tel: un nouveau casino ouvrira ses portes en 2012", "Fribourg: la brasserie Cardinal ferme ses portes", "Couleurs locales", "Vi\u00e8ge (VS): des travaux de s\u00e9curisation ont lieu sur la zone ravag\u00e9e par les flammes", "Lausanne: la ville organise des cours de fauchage"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3133456", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s les brunchs \u00e0 la ferme, les glaces paysannes font leur arriv\u00e9e en Suisse. Reportage \u00e0 Froideville (VD), o\u00f9 un couple de paysans pr\u00e9sente le contenu de son cong\u00e9lateur.", "Suivant les recommandations de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des maisons de jeu (CFMJ), le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a pr\u00e9vu mercredi deux nouvelles concessions, une pour le projet de FBAM Neuch\u00e2tel et une \u00e0 Zurich.", "Une page de l'histoire fribourgeoise se tourne. La derni\u00e8re bi\u00e8re a \u00e9t\u00e9 mise en bouteille mercredi matin dans les usines Cardinal.", "Un \u00e9norme incendie ravageait la for\u00eat de Vi\u00e8ge (VS) le 26 avril dernier. La zone est toujours ferm\u00e9e au public, et des travaux de s\u00e9curisation sont en cours.", "Ces le\u00e7ons de fauchage \u00e9taient initialement destin\u00e9s aux employ\u00e9s communaux, mais sont d\u00e9sormais ouverts au public. Reportage aupr\u00e8s de la vingtaine de personnes venues apprendre le geste auguste du faucheur."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3134815", "ece-3133456"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "ADMINISTRATION", "ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9LIT SEXUEL", "P\u00c9DOPHILIE", "L\u00c9GISLATION", "ASSURANCE MALADIE", "INITIATIVE POPULAIRE", "FRAUDE FISCALE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "FRAUDE FISCALE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PORT", "FAUX EN ART", "PEINTURE", "CONTREFA\u00c7ON", "PROC\u00c8S", "INTERNET", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "CANCER", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "CANCER", "HOMME D'AFFAIRES", "PORTRAIT", "RICHESSE", "FILM DOCUMENTAIRE", "PRISONNIER DE GUERRE", "PRISON"], "visualPersons": ["ROTH-BERNASCONI, MARIA", "SOMMARUGA, SIMONETTA"], "id": "asset-262841", "durationSec": 1747, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.06.22", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "ATHENES", "ATHENES", "LAUSANNE", "SUISSE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "PEKIN", "CUBA"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Litt\u00e9rature: David Servan-Schreiber publie un nouvel ouvrage dans lequel il raconte sa lutte contre le cancer", "Egalit\u00e9 des sexes: le Conseil f\u00e9d\u00e9ral souhaite augmenter le nombre de femmes dans l'administration", "19:30 Le journal", "Euro M21: le point avant le match Suisse-Tch\u00e9quie avec Pierre Poullier, en direct du Danemark", "Imprescriptibilit\u00e9 des crimes p\u00e9dophiles: le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pr\u00e9sente les d\u00e9tails du projet de loi", "Adresses Internet: la liste des suffixes de noms de domaine sera \u00e9tendue", "Classement des plus grosses fortunes: le nombre de milliardaires chinois est en forte hausse", "Le Grand format: un documentaire raconte le destin de personnes d\u00e9tenues dans la prison am\u00e9ricaine de Guantanamo", "Crise grecque: les pr\u00e9cisions d'Abraham Zisyadis, en direct d'Ath\u00e8nes", "Crise grecque: la fraude fiscale est une pratique de plus en plus courante", "Trafic de faux tableaux \u00e0 Lausanne: le Minist\u00e8re public r\u00e9clame de lourdes peines", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["David Servan Schreiber a remport\u00e9 un succ\u00e8s d'\u00e9dition colossal avec son livre intitul\u00e9 \"anticancer\". A nouveau gravement malade, il revient avec un nouvel ouvrage, qui peut \u00eatre vu comme un livre testament.", "D'ici 2015, l'administration f\u00e9d\u00e9rale devrait compter entre 44 et 48% d'employ\u00e9es f\u00e9minines. La part des Romands devrait quant \u00e0 elle atteindre 22%. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a fix\u00e9 mercredi les valeurs cibles pour la prochaine l\u00e9gislature. Il veut aussi favoriser l'engagement de handicap\u00e9s.", "Les auteurs de d\u00e9lits sexuels commis sur des enfants de moins de douze ans pourront \u00eatre poursuivis toute la vie. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a relev\u00e9 l'\u00e2ge de deux ans dans le projet visant \u00e0 concr\u00e9tiser l'initiative populaire de la Marche Blanche. Le Parlement aura le dernier mot.", "L'autorit\u00e9 supervisant les noms de domaine sur internet a d\u00e9cid\u00e9 lundi d'en \u00e9tendre la liste afin de permettre l'utilisation de mots entiers comme suffixes au lieu des traditionnels \".com\" ou \".gov\".", "Une \u00e9tude internationale sur les plus grosses fortunes de ce monde confirme la mont\u00e9e en force de pays comme la Chine. Portrait de quelques nouveaux riches chinois.", "Un documentaire revient sur des destins qui ont bascul\u00e9 dans la c\u00e9l\u00e8bre prison am\u00e9ricaine de Guantanamo. Beaucoup d'innocents y ont \u00e9t\u00e9 enferm\u00e9s pendant de longues p\u00e9riode, sans jamais avoir \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s.", "Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 de Grecs sont contraints de tricher avec le fisc pour maintenir leur niveau de vie. Les commer\u00e7ants et les ind\u00e9pendants l'admettent volontiers, mais pas face \u00e0 une cam\u00e9ra.", "Le Minist\u00e8re public a requis mercredi \u00e0 Lausanne des peines fermes ou partiellement fermes \u00e0 l'encontre des principaux organisateurs d'un trafic de faux tableaux. Il a retenu l'escroquerie, la falsification de marchandises et le faux dans les titres."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3133444", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3134813", "ece-3133444", "ece-3133443"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Isidore Gavillet, porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la formation professionnelle, \u00e0 propos du march\u00e9 suisse des places d'apprentissage, dont l'offre exc\u00e8de la demande", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-62DF26D6-98AD-42C6-AA69-4749E20EEC21", "durationSec": 258, "publicationDate": "2011-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : P\u00eache enl\u00e8ve le bas (2/2)", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-3BF16A35-A9FC-4F03-B57E-39F4B038DC48", "durationSec": 1524, "publicationDate": "2011-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 057 : Un bol en or", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-8F07D9F4-F9BA-41CB-94E4-54F0141E1815", "durationSec": 147, "publicationDate": "2011-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Gr\u00e8ce joue un acte d\u00e9cisif de la crise de la dette. Le parlement grec doit voter la confiance au gouvernement Papandreou, qui devra assumer un plan d'aust\u00e9rit\u00e9 des plus douloureux : Entretien avec Theo Angelopoulos, cin\u00e9aste grec, qui n'a plus gu\u00e8re d'espoir pour son pays", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2C20AFC-B281-4F33-9E66-EEE5A122E730", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 304, "publicationDate": "2011-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise financi\u00e8re", "crise politique", "dette ext\u00e9rieure"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste grec", "name": "Angelopoulos, Theo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : P\u00eache enl\u00e8ve le bas (1/2)", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-524C26BA-D855-4AA5-9563-B08A46427C34", "durationSec": 200, "publicationDate": "2011-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "For\u00eats imaginaires : Interview de Marc Atallah, sp\u00e9cialiste de la science-fiction et de la fantasy, directeur de la Maison d'Ailleurs et Alain Corbellari, professeur de litt\u00e9rature m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-489D5A0D-8260-4D22-B32E-6DF143326D82", "durationSec": 3183, "publicationDate": "2011-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maison d'Ailleurs"], "thematicThemes": ["conte", "Moyen Age", "science-fiction", "litt\u00e9rature", "for\u00eat"], "excerpt": "Lieu de tous les dangers ou refuge maternel, la for\u00eat nourrit l'imagination des \u00e9crivains et des conteurs depuis bien longtemps, dans un r\u00eave de nature sauvage, hors de la soci\u00e9t\u00e9 et hors du temps. Pour cette journ\u00e9e de la for\u00eat, nous explorons quelques sous-bois en compagnie du directeur de la Maison d'Ailleurs, Marc Atallah, et du professeur de litt\u00e9rature m\u00e9di\u00e9vale, Alain Corbellari. On y croise des ermites, des chevaliers en armure, des nains industrieux, des chasseurs et des soldats, des amoureux d\u00e9penaill\u00e9s, des b\u00eates fabuleuses et des fourmis mangeuses de chair. On s'y perd et on passe la nuit dans une hutte de branchages, dans une grotte, dans un vieux blockhaus, ou, si on a de la chance, dans un palais de cristal. A ses risques et p\u00e9rils, le promeneur \u00e9gar\u00e9 y mange des baies, du miel sauvage et des champignons. Du Moyen Age \u00e0 nos jours, les paysages ont chang\u00e9, le monde est devenu plus vaste, mais d'Ardenne en Amazonie l'espace de la for\u00eat reste terrain de l\u00e9gende, on y projette encore nos fantasmes de retour au primitif, rassurant ou effrayant.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de la science-fiction et de la fantasy, directeur de la maison d'Ailleurs \u00e0 Yverdon", "name": "Atallah, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Corbellari, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, sc\u00e9nariste, elficologue", "name": "Dubois, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "L'esprit de la for\u00eat de Derborence (2/5): Derborence, quand la montagne s'\u00e9croule", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD470D1C-50EA-4BB0-8BB8-04AF485AE259", "thematicGeographicals": ["Valais", "Derborence"], "durationSec": 3193, "publicationDate": "2011-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourban, Sylvie"], "thematicThemes": ["r\u00e9serve naturelle", "plante m\u00e9dicinale", "glissement de terrain", "for\u00eat", "chanteuse", "montagne"], "excerpt": "\"Le 23 septembre 1714, puis en 1749, la falaise sous le glacier des Diablerets s'effondre. Le premier \u00e9boulement tue une dizaine de personnes et de nombreuses b\u00eates. Le lac de Derborence est n\u00e9. Retour sur cette catastrophe naturelle, qui inspira Charles-Ferdinand Ramuz pour son roman \"Derborence\", en compagnie de Mario Sartori, g\u00e9ologue et intervenant au Crealp (Centre de recherche sur l'environnement alpin). Le r\u00e9seau hydrologique dans la cuvette de Derborence est d'une grande complexit\u00e9 et r\u00e9serve des surprises. D\u00e9couverte d?une nouvelle source \u00e0 Derborence, avec l'hydrog\u00e9ologue G\u00e9rald Favre. Reportage autour des plantes alpines m\u00e9dicinales avec Marl\u00e8ne Galetti, herboriste valaisanne. Et pour f\u00eater la musique en for\u00eat en ce 21 juin, Sylvie Bourban, chanteuse valaisanne chante en direct dans Impatience, et nous pr\u00e9sente son dernier album \"Carnet de route\". Une \u00e9mission pr\u00e9par\u00e9e par Sarah Dirren et C\u00e9cile Gu\u00e9rin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "hydrog\u00e9ologue", "name": "Favre, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ologue", "name": "Sartori, Mario", "type": "Participant"}, {"role": "herboriste valaisanne", "name": "Galetti, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Bourban, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (155) : Le Costume de Lapin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DA6E74A0-0248-4607-82BF-CF97D159CE3D", "durationSec": 187, "publicationDate": "2011-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Gabriel Faur\u00e9, le minuit profond (2/20)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7D5E9DF3-4E2C-4B36-8E5D-1C8A6A6F9564", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3280, "publicationDate": "2011-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faur\u00e9, Gabriel"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique classique"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre. R\u00e9cit d'apr\u00e8s \"Gabriel Faur\u00e9\" de Jean-Michel Nectoux (\u00e9d. Seuil/Solf\u00e8ges, 1972), et \"Gabriel Faur\u00e9: les voix du clair-obscur\" de Jean-Michel Nectoux (\u00e9d. Flammarion, 1990).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le syndicat Travail.Suisse d\u00e9nonce un retour des abus dans les salaires, avec des \u00e9carts de revenus qui ont recommenc\u00e9 \u00e0 progresser : Interviews de Dimitri Djordjevic, directeur de Mercury Urval Suisse Romande et Jean-Marc Falter, ma\u00eetre d'enseignement et de recherches en \u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC299C3B-949C-40DE-A860-1E64B2803EC7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 131, "publicationDate": "2011-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salaire", "direction de l'entreprise"], "excerpt": "La crise est d\u00e9finitivement termin\u00e9e pour les salaires des top managers. Le syndicat Travail Suisse a d\u00e9nonc\u00e9 un retour des abus en 2010. Les \u00e9carts de revenus entre les plus bas salaires et ceux des directions g\u00e9n\u00e9rales ont recommenc\u00e9 \u00e0 progresser dans 16 soci\u00e9t\u00e9s sur les 27 entreprises \u00e9tudi\u00e9es. Parmi elles, Georg Fischer, Swatch, Nestl\u00e9, Migros ou encore ABB. Chez Georg Fischer, par exemple, l'\u00e9cart entre le plus bas et le plus haut salaire a augment\u00e9 de 45 % en 2010. Les hauts salaires en Suisse sont d\u00e9cid\u00e9ment ceux qui profitent le plus de la reprise, et pas seulement ceux des membres de la direction g\u00e9n\u00e9rale. Les cadres au sens large, en Suisse, vont aussi tirer leur \u00e9pingle du jeu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Mercury Urval Suisse romande", "name": "Djordjevic, Dimitri", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre d'enseignement et de recherches en \u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Falter, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 365 : Collex-Bossy", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-62B2B9AA-E63E-41A1-93BB-BE4757892D8F", "thematicGeographicals": ["Collex-Bossy", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 289, "publicationDate": "2011-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le d\u00e9sir sexuel (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2A52FDCA-553E-413D-9976-A39E9E077044", "durationSec": 564, "publicationDate": "2011-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Dans les pas des stars. Comment percer en tant que groupe ou chanteur?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73035A50-3332-4A3B-B18B-6730BFEB0E41", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 430, "publicationDate": "2011-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kisling, J\u00e9r\u00e9mie", "Diserens, J\u00e9r\u00f4me"], "thematicThemes": ["vedettariat", "chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "excerpt": "\"A l occasion de la F\u00eate de la Musique, M\u00e9lanie Chappuis se demande comment percer en tant que groupe ou en tant que chanteur.\r\nElle a recueilli les avis et les exp\u00e9riences du chanteur J\u00e9r\u00e9mie Kisling et de J\u00e9r\u00f4me Diserens, membre du groupe de -heavy reggae- lausannois Raggumbians.\r\nLe mardi 21 juin 2011 est le jour de la F\u00eate de la Musique dans de plusieurs villes du pays et du monde. De nombreux acteurs de cette manifestation sont des musiciens amateurs dont certains esp\u00e8rent sortir du lot et percer dans le monde de la musique pour en faire une profession. Pour ces aspirants stars, la route est longue, hasardeuse et mal balis\u00e9e.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Kisling, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Diserens, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Monaco, petit inventaire avant mariage (2/5): enfants du pays, tiers-\u00e9tat de Monaco", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F9EC5051-300C-4E22-A4AD-7F659BB5FF71", "thematicGeographicals": ["France", "Monaco"], "durationSec": 3601, "publicationDate": "2011-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["contestation", "Etat", "vie quotidienne", "immigration", "ville"], "excerpt": "Depuis un si\u00e8cle et demi, la famille de Steeve, d'origine fran\u00e7aise, vit et travaille \u00e0 Monaco. Pourtant, aujourd'hui, cet \u00e9lectricien et sa femme sont menac\u00e9s d'expulsion. Ce sont des enfants du pays, une cat\u00e9gorie de population qui n'appartient qu'\u00e0 Monaco : ils y vivent depuis des g\u00e9n\u00e9rations, mais ils n'ont jamais pu en obtenir la nationalit\u00e9. Une situation qui n'a rien d'anecdotique. Mettant en avant le droit du sang, la principaut\u00e9 rechigne \u00e0 donner des papiers - et les avantages qui vont avec - \u00e0 ses r\u00e9sidents \u00e9trangers. La sp\u00e9culation immobili\u00e8re des derni\u00e8res ann\u00e9es a fait le reste : ne pouvant plus payer des loyers qui atteignent des sommets astronomiques, ne pouvant pas b\u00e9n\u00e9ficier des aides sociales r\u00e9serv\u00e9s aux mon\u00e9gasques, ces \"enfants du pays\", le plus souvent d'origine fran\u00e7aise, sont peu \u00e0 peu oblig\u00e9s de quitter Monaco.\r\nwww.alm.asso.mc/topic/index : l'association des locataire de Monaco\r\n\tInvit\u00e9 : Bernard Vatrican, mon\u00e9gasque de naissance, opposant historique, en exil dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales. Il nous parle de ces non-citoyens et de leur statut, et nous raconte son parcours, de sa ville natale jusqu?\u00e0 l?exil.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Mon\u00e9gasque de naissance, opposant historique en exil en France", "name": "Vatrican, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Mon\u00e9gasques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Faux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Syrie. Les opposants appellent \u00e0 poursuivre la r\u00e9volte, alors que le pr\u00e9sident Bachar el-Assad a annonc\u00e9 des r\u00e9formes lors d'un 3\u00e8me discours : D\u00e9claration d'Alain Jupp\u00e9, ministre fran\u00e7ais des affaires \u00e9trang\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB84F675-930A-45CB-91E6-D81B445BCB1B", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 99, "publicationDate": "2011-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution"], "excerpt": "Lors de son 3\u00e8me discours depuis le d\u00e9but de la r\u00e9pression en Syrie, le pr\u00e9sident Bachar al-Assad a promis des r\u00e9formes susceptibles de mettre fin \u00e0 l'h\u00e9g\u00e9monie de son parti en Syrie et s'est dit d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 faire cesser le \"chaos\". Mais les opposants, loin d'\u00eatre satisfaits, ont appel\u00e9 \u00e0 poursuivre la r\u00e9volte jusqu'\u00e0 la chute du r\u00e9gime. Alain Jupp\u00e9, le chef de la diplomatie fran\u00e7aise a vivement r\u00e9agi \u00e0 ce discours. Il est convaincu que le pr\u00e9sident syrien n'est pas en mesure de s'amender apr\u00e8s la r\u00e9pression \"d'une violence inou\u00efe\" impos\u00e9e \u00e0 son peuple.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre fran\u00e7ais des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Jupp\u00e9, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La for\u00eat comme terrain de jeu. Reportage \u00e0 Bex", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E030CC6F-5529-4927-AF46-E55EBB19A29D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Bex"], "durationSec": 826, "publicationDate": "2011-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["for\u00eat", "arbre"], "excerpt": "\"A l occasion de la semaine -L esprit de la for\u00eat-, qui souffle sur la Premi\u00e8re, Xavier Bloch vous invite \u00e0 jouer sous les arbres. \r\nGarderie d enfants, parcours aventure ou cours de grimpe sur arbres, la for\u00eat est un fabuleux terrain de jeu pour petits et grands.\r\nReportage \u00e0 Bex, o\u00f9 -A fleur de terre- accueille tous les mercredis matins un dizaine d enfants, avec Tania Schussel\u00e9 qui dirige ce groupe de jeu, et rencontre avec Philippe Kreuter, un ancien oenologue, reconverti dans l \u00e9v\u00e8nementiel, qui organise depuis deux ans des stages de sensibilisation \u00e0 la grimpe aux arbres\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animatrice", "name": "Schussel\u00e9, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur d'\u00e9v\u00e9nements", "name": "Kreuter, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Quand Thierry Romanens rencontre Alexandre Voisard. - 2. Le programme du 15e For Noise Festival de Pully", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83A2F221-426C-46E6-802C-978234B54F88", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Pully", "Vaud"], "durationSec": 3164, "publicationDate": "2011-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voisard, Alexandre", "Romanens, Thierry"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise", "rock", "festival de musique", "po\u00e9sie", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Quand Romanens rencontre Voisard.Thierry Romanens vient parler de son nouvel album \"Round Voisard\" dans lequel il explore les textes du po\u00e8te jurassien Alexandre Voisard. C'est d'abord la rencontre de deux espi\u00e8gles. Alexandre Voisard, quatre-vingts ans pour l'\u00e9tat civil, est un lutin jurassien dont les farces et attrapes verbales d\u00e9fient les \u00e2ges. Po\u00e8mes, fables, comptines, il dit son pays, l'amour, la r\u00e9volte, les petits riens, les grands r\u00eaves, les regards crois\u00e9s, en maniant la langue fran\u00e7aise avec une malice consomm\u00e9e. Thierry Romanens, de son c\u00f4t\u00e9, est un fieff\u00e9 inclassable, qu'on trouve aussi bien \u00e0 gratter sa guitare quand elle le d\u00e9mange, \u00e0 trousser des textes dr\u00f4les, \u00e0 r\u00e9pandre son grain de sel \u00e0 la radio, qu'\u00e0 mettre plein de tendresse dans ses chansons. Surtout, il a une furieuse propension \u00e0 partir dans des directions o\u00f9 on ne l'attend pas.\r\nDifficile de dire dans quelle for\u00eat enchant\u00e9e ces deux-l\u00e0 se sont rencontr\u00e9s. Mais toujours est-il que Romanens s'empare de certains textes de Voisard et... il ne les dit pas, il ne les chante pas : il les habite, dans une sorte de libert\u00e9 permanente, nourrie par la musique du trio Format A3. (source: disque office)\r\nFor Noise Festival\r\nLe For Noise Festival se d\u00e9roule \u00e0 Pully du 18 au 20 ao\u00fbt 2011.\r\nOn \u00e9voque ce soir en compagnie de Anya Della Crocedans, cette quinzi\u00e8me \u00e9dition qui re\u00e7oit des artistes tels que Twin Shadow, Wild Beasts, Blonde Redhead, Trentem\u00f8ller, The Antlers, Honey For Petzi, Saul Williams ou encore Death in Vegas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "programmatrice du For Noise", "name": "Della Croce, Anya", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Derborence : la for\u00eat mythique", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-633C60F5-826A-418C-ADE2-86FD8C15982B", "thematicGeographicals": ["Derborence"], "durationSec": 3310, "publicationDate": "2011-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "for\u00eat", "histoire", "montagne"], "excerpt": "Incarnation mythique de la grande peur dans la montagne, Derborence est le lieu qui r\u00e9unit toutes les composantes des Alpes : Faune, flore, for\u00eat somptueuse et prot\u00e9g\u00e9e, sommets impressionnants, d\u00e9cor grandiose, \u00e9boulis qui suscitent l'imaginaire. Babylone y prendra ses quartiers, le temps d'une table ronde qui r\u00e9unira habitants et habitu\u00e9s, historiens locaux et amoureux de la nature, pour faire le portrait d'un lieu, des ses merveilles et de ses hantises. En refaisant l'histoire des terreurs du pass\u00e9, et comment on en vient aujourd'hui \u00e0 pr\u00e9server une riche nature en passe de redevenir un lieu o\u00f9 se r\u00e9inventent des l\u00e9gendes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doyenne de Derborence", "name": "Crettaz, Nelly", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "accompagnateur de montagne, conteur", "name": "Flaction, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "tenanci\u00e8re du refuge du Lac", "name": "Crettaz, Josette", "type": "Participant"}, {"role": "ancien directeur de la M\u00e9diath\u00e8que Valais", "name": "Papilloud, Jean-Henry", "type": "Participant"}, {"role": "initiateur du site \"derborence.ch\"", "name": "Sauthier, Jacques", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["IMMOBILIER", "LOGEMENT LOCATIF", "LOGEMENT LOCATIF", "CONSOMMATION", "HUMOUR", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["FELLER, OLIVIER", "VIGLINO, SANDRINE"], "id": "asset-19058", "durationSec": 1758, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20110621 et archives, A Bon Entendeur revient pour l'\u00e9mission de l'\u00e9t\u00e9 sur la probl\u00e9matique du logement en Suisse romande \u00e0 travers les archives de l'\u00e9mission, qui f\u00eate ses 35 ans.", "title": "LE LOGEMENT, CET UNIVERS IMPITOYABLE - 11.06.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "FULLY"], "visualCorporations": ["ASLOCA"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2011-06-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission de la s\u00e9rie estivale avec nouveau g\u00e9n\u00e9rique pour l'\u00e9t\u00e9  et nouveau plateau"], "alternativeExcerpt": ["Le logement, cet univers impitoyable", "Si la crise du logement n'est pas nouvelle, les probl\u00e8mes concrets des locataires ont-ils chang\u00e9 ? ABE accueille MM. Carlo Sommaruga (Asloca) et Olivier Feller (FRI).", "Consostar : ou Sandrine Viglino, musicienne-humoriste de la Soupe, avoue sa passion pour un humble yogourt.", "Consostar : ou Sandrine Viglino, musicienne-humoriste de la Soupe, avoue sa passion pour un humble yogourt.", "Si la crise du logement n'est pas nouvelle, les probl\u00e8mes concrets des locataires ont-ils chang\u00e9 ? ABE accueille MM. Carlo Sommaruga  (Asloca) et Olivier Feller (FRI).", "Consostar : ou Sandrine Viglino, musicienne-humoriste de la Soupe, avoue sa passion pour un humble yogourt.", "Consostar : ou Sandrine Viglino, musicienne-humoriste de la Soupe, avoue sa passion pour un humble yogourt.", "Consostar : ou Sandrine Viglino, musicienne-humoriste de la Soupe, avoue sa passion pour un humble yogourt.", "Si la crise du logement n'est pas nouvelle, les probl\u00e8mes concrets des locataires ont-ils chang\u00e9 ? ABE accueille MM. Carlo Sommaruga  (Asloca) et Olivier Feller (FRI).", "Si la crise du logement n'est pas nouvelle, les probl\u00e8mes concrets des locataires ont-ils chang\u00e9 ? ABE accueille MM. Carlo Sommaruga (Asloca) et Olivier Feller (FRI).", "Si la crise du logement n'est pas nouvelle, les probl\u00e8mes concrets des locataires ont-ils chang\u00e9 ? ABE accueille MM. Carlo Sommaruga (Asloca) et Olivier Feller (FRI).", "Consostar : ou Sandrine Viglino, musicienne-humoriste de la Soupe, avoue sa passion pour un humble yogourt.", "Si la crise du logement n'est pas nouvelle, les probl\u00e8mes concrets des locataires ont-ils chang\u00e9 ? ABE accueille MM. Carlo Sommaruga (Asloca) et Olivier Feller (FRI). Consostar : o\u00f9 Sandrine Viglino, musicienne-humoriste de la Soupe, avoue sa passion pour un humble yogourt.", "Le logement, cet univers impitoyable"], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "La semaine prochaine", "Plateau 5", "Sujet 3", "Plateau 3", "G\u00e9n. fin", "Sujet 4", "Plateau 4", "Sujet 2", "Notre d\u00e9bat: avec Carlo Sommaruga (Asloca) et Olivier Feller (FRI)", "35 ans de crise du logement", "ConsoStar: Sandrine Viglino", "Le logement, cet univers impitoyable", "A bon entendeur"], "imageURL": "//www.rts.ch/3193796.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3133233", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "CAVADINI, Otto", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CAMERONI, Martine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOICHAT, Charles-Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBI, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3133233", "ece-3134863"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["FOURRURE", "OURS", "Y\u00c9TI", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "TAXI", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "GR\u00c8VE", "\u00c9T\u00c9", "ASTRONOMIE", "\u00c9T\u00c9", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["VUILLEUMIER, MARC", "KUENZLER, MICH\u00c8LE", "PAGANI, R\u00c9MY"], "id": "asset-262839", "durationSec": 1155, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.06.21", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE", "VERSOIX", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "YVERDON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "La pole dance ou la danse \u00e0 la barre se d\u00e9veloppe en Suisse romande\u00a0: suivi d'une jurassienne qui s'entra\u00eene plusieurs fois par semaine pour faire partie de l'\u00e9lite", "Gen\u00e8ve inaugure sa premi\u00e8re plage publique au bord du Rh\u00f4ne", "Lausanne\u00a0(VD): les chauffeurs professionnels de taxi montrent leur m\u00e9contentement face aux taxis pirates qui baissent leur chiffre d'affaire", "D\u00e9couverte de l'\u00e9trange myst\u00e8re d'une peau de y\u00e9ti qui sera mise en vente prochainement", "Chaque ann\u00e9e, le 20 ou le 21 juin, le solstice d'\u00e9t\u00e9 marque la journ\u00e9e la plus longue de l'ann\u00e9e, les explications sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3133227", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Elle a tout r\u00e9cemment particip\u00e9 \u00e0 la finale du championnat de suisse de la discipline \u00e0 Zurich.", "Des pontons pour la bronzette sont install\u00e9s dans le quartier en plein essor de la Jonction.", "Ils menacent une nouvelle fois de faire gr\u00e8ve.", "Cette peau serait celle d'un ours bleu du Tibet, un animal tr\u00e8s rare."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3133227", "ece-3134862", "ece-3133228", "ece-3133226"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.06.21", "visualThemes": ["NOCTURNE", "INCENDIE", "TRAIN DE MARCHANDISES", "TUNNEL", "NOCTURNE", "INCENDIE", "TRAIN DE MARCHANDISES", "TUNNEL", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "M\u00c9DECINE COMPL\u00c9MENTAIRE", "ENSEIGNEMENT DE LA M\u00c9DECINE", "M\u00c9DECINE COMPL\u00c9MENTAIRE", "ENSEIGNEMENT DE LA M\u00c9DECINE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "LIVRE SCOLAIRE", "VACANCES", "OISEAU", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "JARDIN ZOOLOGIQUE"], "visualGeographicals": ["BRIGUE", "BRIGUE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE", "VAUD", "DORIGNY", "VAUD", "LAUSANNE", "GENEVE", "THONON-LES-BAINS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-262837", "durationSec": 1641, "publicationDate": "2011-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Une firme genevoise suscite l'opposition d'ONG en signant un accord de financement pour un projet d'\u00e9nergie renouvelable en Sierra Leone", "Crise en Gr\u00e8ce / manifestations devant le parlement: les pr\u00e9cisions d'Abraham Zisyadis, en direct d'Ath\u00e8nes", "La police bernoise a fait \u00e9vacuer cette nuit les militants antinucl\u00e9aires qui campaient devant la centrale des Forces motrices bernoises", "Suisse: les travaux d'\u00e9vacuation du convoi de marchandises qui a br\u00fbl\u00e9 dans le tunnel du Simplon ont repris", "Tunisie: l'ancien pr\u00e9sident tunisien Ben Ali et son \u00e9pouse ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s par contumace \u00e0 35 ans de prison et des amendes de 45 millions de francs", "Le cahier de vacances a le vent en poupe et se d\u00e9cline m\u00eame pour les plus grands", "L'Union europ\u00e9enne a donn\u00e9 deux semaines \u00e0 la Gr\u00e8ce pour adopter de nouvelles mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 pour continuer \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier du soutien de la zone euro", "Russie: le crash d'un avion Tupolev fait 44 morts et 7 survivants", "Escapade pr\u00e8s de Thonon sur les bords fran\u00e7ais du lac L\u00e9man dans un parc animalier d\u00e9di\u00e9 aux aigles p\u00eacheurs et autres rapaces", "Les m\u00e9decines dites alternatives font leur entr\u00e9e officielle \u00e0 la Facult\u00e9 de M\u00e9decine de Lausanne", "NE / proc\u00e8s de l'ancien administrateur de la faillite du groupe Bosquet: les pr\u00e9cisions d'Antoine Silacci", "L'invit\u00e9 culturelle: \u00e0 la d\u00e9couverte du blog de Caroline de Haas", "12:45 Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Il s'agit essentiellement de biocarburant. Les ONG accusent l'entreprise suisse d'accaparer des terres appartenant aux paysans locaux et de menacer ainsi leur s\u00e9curit\u00e9 alimentaire.", "Ils campaient depuis la mi-avril pour demander la fermeture de la centrale de M\u00fchleberg.", "Reportage au coeur des op\u00e9rations d'\u00e9vacuation du convoi sinistr\u00e9 dans le tunnel.", "Le jugement symbolique a \u00e9t\u00e9 imm\u00e9diatement contest\u00e9 par le couple, r\u00e9fugi\u00e9 en Arabie Saoudite.", "Le Premier ministre Georges Papandr\u00e9ou doit obtenir la nuit prochaine la confiance du parlement.", "La m\u00e9t\u00e9o semble \u00eatre \u00e0 l'origine de l'accident.", "Le lieu a tout pour plaire \u00e0 ses pensionnaires puisqu'il a vu na\u00eetre une quinzaine de petits cette ann\u00e9e.", "Les \u00e9tudiants devront suivre 3 modules de 2 heures d'acupuncture, de phytoth\u00e9rapie, de m\u00e9decine anthroposophique et d'hom\u00e9opathie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3133247", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SILACCI, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3134883", "ece-3133247"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["WIMBLEDON", "PELOUSE", "EXAMEN", "STRESS", "EXAMEN", "RELATION PARENT-ENFANT", "STRESS", "COLL\u00c9GIEN", "EXAMEN", "ASSISTANCE SOCIALE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "ASSISTANCE SOCIALE", "MOSQU\u00c9E", "ISLAM", "DISCRIMINATION RELIGIEUSE", "AIDE DE L'ETAT", "EXAMEN", "STRESS"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "HODGERS, ANTONIO"], "id": "asset-262838", "durationSec": 1677, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.06.21", "visualGeographicals": ["LONDRES", "ECUBLENS", "GENEVE", "FRIBOURG-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "HINWIL", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "VEVEY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" 3 jeunes \u00e9tudiants sur le plateau du Journal lors page sp\u00e9ciale \"examen\"", " Darius Rochebin prenant de court le coll\u00e9gien Rapha\u00ebl Jud en lui demandant de lancer le prochain sujet du Journal."], "alternativeTitle": ["Le journal", "Page sp\u00e9ciale examens / quelques souvenirs de personnalit\u00e9s sur la p\u00e9riode d'examen", "Page sp\u00e9ciale examens / le portrait crois\u00e9 de No\u00e9mie et Martin, deux gymnasiens fribourgeois", "Vevey (VD)\u00a0: la demande d'un pr\u00eat sans int\u00e9r\u00eat de 2 million pour aider la communaut\u00e9 musulmane \u00e0 r\u00e9nover son lieu de culte est contest\u00e9e par une partie de la classe politique", "19:30 Le Journal", "Suisse\u00a0: les carcasses des voitures sorties du tunnel du Simplon t\u00e9moignent de la violence de l'incendie", "Zurich\u00a0: le parlement cantonal a accept\u00e9 un postulat qui interdit aux b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'aide sociale de poss\u00e9der une voiture de luxe", "Page sp\u00e9ciale examens / C\u00e9cilia, Rapha\u00ebl et Tristan repr\u00e9sentent trois parcours d'\u00e9tudiants", "Page sp\u00e9ciale examens / risque d'\u00e9chec\u00a0: entretien avec Dominique Arlettaz, Recteur de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "Page sp\u00e9ciale examens / la peur de l'\u00e9chec se fait ressentir chez beaucoup de parents", "Wimbledon\u00a0: zoom sur le gazon, une passion britannique pouss\u00e9e \u00e0 l'extr\u00eame", "Page sp\u00e9ciale examens\u00a0: reportage \u00e0 l'EPFL", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Clin d'oeil sur les souvenirs des autres g\u00e9n\u00e9rations.", "Les parcours scolaires sont pleins de surprises.", "Jeudi soir lors de la s\u00e9ance du conseil communal de Vevey, il sera d\u00e9cid\u00e9 si le contribuable doit aider la communaut\u00e9 musulmane \u00e0 r\u00e9nover son lieu de culte.", "L'enqu\u00eate doit d\u00e9terminer si les contr\u00f4les de s\u00e9curit\u00e9 sont suffisants dans les tunnels ferroviaires.", "Le texte pr\u00e9voit toutefois des exceptions pour des raisons professionnelles ou de sant\u00e9.", "Les familles sont unanimes, la p\u00e9riode des examens est \u00e9prouvante.", "Pour parvenir \u00e0 un gazon parfait, des jardiniers auscultent, mesurent, brossent et bichonnent l'herbe avant d'y poser leurs lignes avec une vitesse \u00e0 peine mesurable.", "Avec un taux d'\u00e9chec de 50 % en premi\u00e8re ann\u00e9e, la pression est double pour les \u00e9tudiants. Pour mieux les pr\u00e9parer, un tutorat a \u00e9t\u00e9 mis en place depuis 2 ans."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3133236", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3133236", "ece-3134859", "ece-3133237"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Monaco, petit inventaire avant mariage (1/5): la douce vie des sujets du prince", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-35AF786D-AD4A-4909-BB1C-327A60FDB017", "thematicGeographicals": ["Monaco"], "durationSec": 3608, "publicationDate": "2011-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Etat", "ville", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Si tout journaliste doit faire abstraction de ses pr\u00e9jug\u00e9s, c'est peut-\u00eatre \u00e0 Monaco que cette qualit\u00e9 est la plus sollicit\u00e9e. Cette principaut\u00e9 enclav\u00e9e dans le territoire fran\u00e7ais, confetti de deux kilom\u00e8tres carr\u00e9s o\u00f9 36.000 r\u00e9sidents nagent dans l'opulence, a en effet de quoi \u00e9nerver - ou fasciner, selon l'humeur-  le visiteur. Monaco est le port d'attache de fortunes aussi grosses que suspectes qui se sont mises \u00e0 l'ombre du palais princier pour une seule raison : \u00e9chapper \u00e0 l'imp\u00f4t. Ce royaume du kitsch et du glamour est dirig\u00e9 par un prince champion de bobsleigh et peupl\u00e9 de citoyens oisifs et mondains. Un tour devant le casino, une photo devant les Ferrari qui s'entassent sur le parvis de l'h\u00f4tel de Paris, la rel\u00e8ve de la garde au palais princier... La principaut\u00e9 pr\u00eate le flanc \u00e0 tous les clich\u00e9s. \r\n\tDerri\u00e8re cette fa\u00e7ade rutilante, Monaco abrite pourtant un coeur. Si l'on oublie quelques milliers de privil\u00e9gi\u00e9s, l'essentiel de la population a une vie bien diff\u00e9rente. C'est le cas des mon\u00e9gasques de souche - ils ne sont que 8000 - qui se retrouvent au bar du march\u00e9 ou conduisent les taxis de la principaut\u00e9. C'est le cas aussi des enfants du pays, vieilles familles install\u00e9es depuis des g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 Monaco mais qui sont aujourd'hui forc\u00e9es de \"fuir\" leur pays, chass\u00e9es par les promoteurs. \r\n\tDerri\u00e8re le Monaco couvert de paillette, le Monaco d'op\u00e9rette qui c\u00e9l\u00e8bre en grande pompe le mariage entre le prince Albert II et Charl\u00e8ne Wittstock, il y a un Monaco populaire avec ses usines, sa gare peupl\u00e9e de \"frontaliers\", et son syndicat qui d\u00e9file avec drapeaux rouges et banderoles devant les clients du casino... m\u00e9dus\u00e9s. \r\n\t\t\r\n\tA Lire\r\n\t-Didier Laurens, Monaco : un pays ensoleill\u00e9 dirig\u00e9 par un prince magnifique, Hachette Litt\u00e9rature, 2007. Didier Laurens a \u00e9t\u00e9 pendant un \u00e0 la t\u00eate de Monaco Hebdo, avant d'\u00eatre remerci\u00e9 pour son ton trop impertinent. Un compte-rendu ironique, parfois effrayant, de son exp\u00e9rience mon\u00e9gasque.\r\n\t-Fr\u00e9d\u00e9ric Laurent, Le Prince sur son Rocher, Fayard, 2003. Tout sur la principaut\u00e9 et la famille Grimaldi\r\n\t\r\n\t\r\n\tLundi : La douce vie des sujets du prince\r\n\t\r\n\tRentrer dans le petit club des citoyens mon\u00e9gasques est ardu, ils ne sont que 8500. Mais une fois admis, c'est tout un monde de privil\u00e8ges qui s'ouvre. Le citoyen mon\u00e9gasque est le plus choy\u00e9 de la plan\u00e8te : pas d'imp\u00f4t sur le revenu, pas d'imp\u00f4ts locaux,  pas de droits de succession, des aides publiques massives qui expliquent pourquoi il n'y a pas de Mon\u00e9gasques pauvres ou mal log\u00e9s. Il n'y a pas de ch\u00f4meurs non plus, et cela par la gr\u00e2ce de la pr\u00e9f\u00e9rence nationale en mati\u00e8re d'emploi. Le prince cajole ses sujets qui le lui rendent bien, par une d\u00e9votion et un respect qui ne souffrent aucune exception. Mais ne dites pas \u00e0 Henri ou \u00e0 G\u00e9rard, deux Mon\u00e9gasques pur sucre, qu'ils sont n\u00e9s une cuill\u00e8re en argent dans la bouche. L'un a ses habitudes au Zinc, le modeste bar du march\u00e9, l'autre conduit un taxi... et aucun yacht ne les attend au port.\r\n\t\r\n\twww.gouv.mc : le site officiel du gouvernement princier\r\n\t\r\n\tInvit\u00e9 : Matthieu Ferr\u00e9, le fils du mon\u00e9gasque L\u00e9o Ferr\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Mon\u00e9gasques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Mon\u00e9gasque, fils de L\u00e9o Ferr\u00e9", "name": "Ferr\u00e9, Mathieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Faux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la baisse d'imp\u00f4ts massive vot\u00e9e par le canton de Neuch\u00e2tel, les regards se tournent vers le canton de Vaud : 1. Interview de Pascal Broulis, conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement des finances. - 2. Interview de Cesla Amarelle, pr\u00e9sidente du parti socialiste vaudois. - 3. Interview de Thomas Piketty, \u00e9conomiste, professeur \u00e0 l'Ecole d'\u00e9conomie de Paris, sp\u00e9cialiste des in\u00e9galit\u00e9s \u00e9conomiques et de la fiscalit\u00e9, auteur de \"Pour une r\u00e9volution fiscale\" (Ed. du Seuil, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5368D39-4893-4C8E-B31B-49C66350D571", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 1104, "publicationDate": "2011-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "fiscalit\u00e9"], "excerpt": "Thomas Piketty, \u00e9conomiste, professeur \u00e0 l'Ecole d'\u00e9conomie de Paris,  qui s'int\u00e9resse \u00e0 la fiscalit\u00e9 fran\u00e7aise, un syst\u00e8me \"\u00e0 l'agonie\", dit-il, scl\u00e9ros\u00e9 par sa complexit\u00e9 et ses nombreuses niches fiscales, qui focalise surtout sur une r\u00e9forme de l'imp\u00f4t sur le revenu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste, professeur \u00e0 l'Ecole d'\u00e9conomie", "name": "Piketty, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement des finances", "name": "Broulis, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du parti socialiste vaudois", "name": "Amarelle, Cesla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "L'esprit de la for\u00eat de Derborence (1/5): au coeur de la for\u00eat vierge de Derborence ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABF383E1-2473-47CD-84E7-081A95482AE9", "thematicGeographicals": ["Derborence", "Valais"], "durationSec": 3171, "publicationDate": "2011-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dessimoz, Jean-Charles"], "thematicThemes": ["for\u00eat", "r\u00e9serve naturelle", "\u00e9levage bovin", "montagne"], "excerpt": "\"2011, c'est l'ann\u00e9e internationale des for\u00eats! A cette occasion et \u00e0 chaque changement de saison, Impatience installe son studio au coeur d'un bois pendant une semaine. Pour cette deuxi\u00e8me semaine sp\u00e9ciale et ce d\u00e9but d'\u00e9t\u00e9, Impatience habite la for\u00eat vierge de Derborence. Exploration de l'une des trois derni\u00e8res for\u00eats vierges de Suisse, un confetti de 25 hectares, avec des arbres enchev\u00eatr\u00e9s, des sapins monumentaux de 44 m\u00e8tres de hauteur, des troncs pourris sur lesquels de jeunes plants poussent... Depuis 1959, Pro Natura g\u00e8re ce site naturel de Derborence, prot\u00e9g\u00e9 et interdit \u00e0 la chasse. Ces 260 hectares se composent de la for\u00eat vierge, de l'alpage de V\u00e9rouet et de l'alpage de F\u00e9nadze.\r\nAu coeur de cette r\u00e9serve absolue se trouve une des trois derni\u00e8res for\u00eats vierges de Suisse, grande de 25 hectares et peupl\u00e9e de sapins, d?\u00e9pic\u00e9a et de m\u00e9l\u00e8zes. Cette for\u00eat est non exploit\u00e9e par l'homme et en \u00e9tat d'\u00e9quilibre.Les chercheurs du l'Institut f\u00e9d\u00e9ral de la for\u00eat, du paysage et de la neige (WSL) \u00e9tudient cette for\u00eat vierge depuis des ann\u00e9es. Ce site est en effet un t\u00e9moin de la dynamique naturelle d'une for\u00eat et de l'impact de la pollution. Explications autour des r\u00e9sultats de ces recherches avec Thibault Lachat, ing\u00e9nieur forestier du WSL. Quant \u00e0 Philippe Werner, biologiste et membre de Pro Natura, il nous parle de cette r\u00e9serve naturelle de Derborence. Et avant d'arriver \u00e0 l'alpage de Derborence, reportage \u00e0 Aven, au milieu des propri\u00e9taires de vaches, avec Jean-Charles Dessimoz, \u00e9leveur et fier de ses reines. Une \u00e9mission pr\u00e9par\u00e9e par C\u00e9cile Gu\u00e9rin et Sarah Dirren.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur forestier", "name": "Lachat, Thibault", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste, membre de Pro Natura", "name": "Werner, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveur bovin", "name": "Dessimoz, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 056 : Vue sur les vignes", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-9243E280-A343-4CBF-846C-082651DD39FA", "durationSec": 135, "publicationDate": "2011-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Jacqueline Kelen, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Br\u00e9viaire du colima\u00e7on\" (Ed. Descl\u00e9e de Brouwer, 2011). - 2. La for\u00eat myst\u00e9rieuse du Moyen-Age (Une nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 22 mars 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7ED4D049-4657-4E9D-A15C-1C65AF0C5A43", "durationSec": 3447, "publicationDate": "2011-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "philosophie", "for\u00eat", "th\u00e9ologie"], "excerpt": "1. \u00abIl s'agit bien pour le chercheur de Dieu de conjuguer l'ardeur du d\u00e9sir et la lenteur du pas, la ferveur et la longue patience ; de ne pas br\u00fbler les \u00e9tapes et de toujours couver son feu. Voil\u00e0 pourquoi l'escargot plus que le gu\u00e9pard offre une juste image du p\u00e8lerin spirituel.\u00bb Avec clart\u00e9 et sur un ton personnel, cet essai rappelle en quoi consiste une d\u00e9marche spirituelle, en s'appuyant sur la philosophie antique, sur les \u00e9vangiles, ainsi que sur les \u00e9crits de th\u00e9ologiens et de mystiques chr\u00e9tiens. Une invitation joyeuse \u00e0 b\u00e2tir la maison int\u00e9rieure. (source : 4\u00e8me de couverture). - 2. La for\u00eat myst\u00e9rieuse du Moyen-Age. (Une nouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 22 mars 2011). Quelle place la for\u00eat prend-elle dans notre imaginaire ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Kelen, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "professeur ordinaire de litt\u00e9rature fran\u00e7aise m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve de 1982 \u00e0 2007, sp\u00e9cialiste des l\u00e9gendes arthuriennes et directeur de la Fondation Martin Bodmer", "name": "M\u00e9la, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e8s la fin 2012, Internet aura de nouveaux types d'adresses, selon la d\u00e9cision de l'ICANN, soci\u00e9t\u00e9 qui g\u00e8re les adresses internet : Commentaire d'Antoine Droux et interview de Robert Cailliau, pionnier du World Wide Web, retrait\u00e9 du CERN o\u00f9 il a travaill\u00e9 \u00e0 la naissance de ce qui allait devenir l'Internet que l'on conna\u00eet aujourd'hui", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64FC089D-0A1E-4AE5-A683-1D48FD751027", "durationSec": 411, "publicationDate": "2011-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet"], "excerpt": "D\u00e8s la fin de l'ann\u00e9e prochaine, vous pourrez surfer sur internet avec de nouveaux types d'adresses. En plus des habituels .com .net .ch .fr, l'Internet prendra aussi en charge des noms entiers comme .banque ou .suisse ou .nestl\u00e9, par exemple. L'ICANN, la soci\u00e9t\u00e9 qui g\u00e8re les adresses internet, a pris cette d\u00e9cision la nuit pass\u00e9e. Une d\u00e9cision qualifi\u00e9e \"d'\u00e9volution majeure\" depuis la cr\u00e9ation du r\u00e9seau des r\u00e9seaux il y a un quart de si\u00e8cle.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "retrait\u00e9 du CERN, pionnier du WWW", "name": "Cailliau, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chef de la rubrique Multimedia RSRInfo", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Haschich kebab", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-4983FA74-D3D5-4EDC-8FEE-0CB5B1483C17", "durationSec": 148, "publicationDate": "2011-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 364 : Les Bois", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F7540AAD-FB71-4BA7-AEA4-10C082D2B676", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Les Bois"], "durationSec": 247, "publicationDate": "2011-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le d\u00e9sir sexuel (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5B72CD46-B977-4829-9900-D95C540225D1", "durationSec": 564, "publicationDate": "2011-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jean-Daniel Verdan, professeur de fran\u00e7ais au gymnase du Bugnon \u00e0 Lausanne, \u00e0 propos des taux d'\u00e9checs en hausse en premi\u00e8re ann\u00e9e de maturit\u00e9 dans le canton de Vaud", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A9E28D35-A901-4E0E-A550-CD638EE02BD5", "durationSec": 283, "publicationDate": "2011-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Troubles de l'audition. Le point sur le nouveau syst\u00e8me de remboursement des appareils auditifs qui entre en vigueur le 1er juillet 2011", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3F40B88-6AFE-4F79-AABB-CE3649F175E1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 388, "publicationDate": "2011-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie", "proth\u00e8se", "l\u00e9gislation", "trouble de l'audition"], "excerpt": "\"Si vous souffrez de troubles auditifs, d\u00e9p\u00eachez-vous!\r\nSi vous souffrez de troubles auditifs, c est le moment ou jamais de faire contr\u00f4ler votre audition et d acqu\u00e9rir, si besoin, un appareil auditif.\r\nD\u00e8s le 1er juillet 2011, le syst\u00e8me de remboursement change et devient nettement moins g\u00e9n\u00e9reux. Le point avec Philippe Estoppey, audioproth\u00e9siste \u00e0 Lausanne, invit\u00e9 par Henry Buxant\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "audioproth\u00e9siste", "name": "Estoppey, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tunisie. Proc\u00e8s Ben Ali en l'absence de l'accus\u00e9 qui s'est d\u00e9fendu dans un message d'avoir fait tirer sur des civils lors de la r\u00e9volte qui l'a chass\u00e9 du pouvoir : Correspondance de Bruno Cad\u00e8ne, et interview de Mohamed Abbou, avocat \u00e0 Tunis, qui a pass\u00e9  2 ans et 3 mois en prison en Tunisie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8E785C3-89D6-45AC-B8A4-A5A9BFBCC36A", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 378, "publicationDate": "2011-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Ali, Zine El Abidine"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s"], "excerpt": "Ben Ali a dirig\u00e9 la Tunisie d'une main de fer pendant 23 ans. Puis il s'est r\u00e9fugi\u00e9 en Arabie Saoudite. Ainsi le proc\u00e8s de Ben Ali, s'est ouvert sans lui aujourd'hui devant un tribunal de premi\u00e8re instance \u00e0 Tunis. Le pr\u00e9sident d\u00e9chu s'est d\u00e9fendu dans un message d'avoir fait tirer sur des civils lors de la r\u00e9volte qui l'a chass\u00e9 du pouvoir. Il a \u00e9galement expliqu\u00e9 dans un communiqu\u00e9 diffus\u00e9 par un de ses avocats \u00e0 Beyrouth que son chef de la s\u00e9curit\u00e9 l'avait tromp\u00e9 en lui faisant croire que son d\u00e9part n'\u00e9tait pas d\u00e9finitif. R\u00e9cit de cette premi\u00e8re journ\u00e9e du proc\u00e8s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat \u00e0 Tunis, qui a pass\u00e9 2 ans et 3 mois en prison en Tunisie", "name": "Abbou, Mohamed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Tunis", "name": "Cad\u00e8ne, Bruno", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Gabriel Faur\u00e9, le minuit profond (1/20)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-56F7615A-FCC6-4831-8887-576A7C02EC7F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3273, "publicationDate": "2011-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faur\u00e9, Gabriel"], "thematicThemes": ["musique classique", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre. R\u00e9cit d'apr\u00e8s \"Gabriel Faur\u00e9\" de Jean-Michel Nectoux (\u00e9d. Seuil/Solf\u00e8ges, 1972), et \"Gabriel Faur\u00e9: les voix du clair-obscur\" de Jean-Michel Nectoux (\u00e9d. Flammarion, 1990).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Omara Portuondo et Chucho Valdez, musiciens cubains. - 2. Le groupe suisse Prisma en direct", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A837265E-22D0-40E0-B056-35E8A1D41DE2", "thematicGeographicals": ["Cuba", "Suisse"], "durationSec": 3167, "publicationDate": "2011-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prisma", "Vald\u00e9s, Chucho", "Portuondo, Omara"], "thematicThemes": ["musica latina", "rock", "chanteuse"], "excerpt": "Interview de Omara Portuondo et Chucho Valdes\r\nCes deux artistes cubains viennent de publier un album enregistr\u00e9 ensemble qui s'intitule tout simplement \"Omara et Chucho\" \r\nKarine Vouillamoz les a rencontr\u00e9s et nous propose cet entretien entrecoup\u00e9 d'extraits de leur album. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLe site d'Omara Portuondo <http://www.omaraportuondo.com/> \r\nLe site de Chucho Valdez <http://www.valdeschucho.com/> \r\nC\u2019est un v\u00e9ritable exploit que d\u2019avoir rassembl\u00e9 sur un m\u00eame projet ces deux grands noms de la musique cubaine, les meilleurs ambassadeurs de cette culture que sont la chanteuse Omara Portuondo et le pianiste Chucho Vald\u00e9s.\r\n14 ans apr\u00e8s leur premier enregistrement commun, ils explorent \u00e0 nouveau l\u2019intimit\u00e9 du duo en interpr\u00e9tant des classiques de la musique cubaine et latino am\u00e9ricaine. Parce qu\u2019ils sont amis, ils ont confiance l\u2019un en l\u2019autre et se consacrent \u00e0 leur r\u00e9pertoire de fa\u00e7on solennelle, conscients que le duo est une des formations les plus exigeantes. Et c\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment ce risque qui leur permet d\u2019amener la musique \u00e0 leur univers et d\u2019inscrire toutes ces chansons connues dans un nouveau chapitre d'une histoire qu\u2019ils ont \u00e9crit, avec ce style qui leur est propre. \r\nOmara & Chucho n\u2019est pas seulement impr\u00e9gn\u00e9 de l'admiration que les deux artistes se vouent. Ce disque est aussi et surtout un hommage \u00e0 la musique, un projet d\u00e9montrant une v\u00e9rit\u00e9 incontestable qui pourtant nous \u00e9chappe: la bonne musique ne conna\u00eet aucun genre. (source: omaraportuondo.com)\r\nA noter que Chucho Valdes est au Pal\u00e9o le samedi 23 juillet 2011.\r\n\r\nPrisma (CH)\r\nPrisma est un groupe suisse de rock alternatif qui a commenc\u00e9 son aventure en 2008. Fin 2010, Prisma entre en studio pour enregistrer un premier EP de quatre titres intitul\u00e9 \"Throw Me Back Into The Night Lights\" \r\nIls sont ce soir en live dans \"Paradiso\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse cubaine", "name": "Portuondo, Omara", "type": "Participant"}, {"role": "groupe suisse de rock alternatif", "name": "Prisma", "type": "Participant"}, {"role": "musicien cubain", "name": "Vald\u00e9s, Chucho", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Lepori, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Sexualit\u00e9\" (Ed. d'En Bas, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D7839E8-575D-48B5-8846-13E82CB696F7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3204, "publicationDate": "2011-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le deuxi\u00e8me roman  de Pierre Lepori est une aventure \u00e9ditoriale  en soi puisqu'il para\u00eet simultan\u00e9ment en trois versions : fran\u00e7aise, allemande et italienne. L'histoire tient-elle le rythme? Oui ! \u00ab Sexualit\u00e9\u00bb est une danse \u00e0 trois temps : les voix, les langues et les jours battent la mesure pour tourner sur eux-m\u00eames. Un Milanais abandonne sa famille. Quatorze ans de silence plus tard, il veut revoir son fils. \u00ab Erika, Laura, Michele et Olivier sont les voix de ce roman. Apr\u00e8s des ann\u00e9es de silence, ces personnages se retrouvent - comme sur une sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre - dans l'entre-deux d'une ville venteuse et \u00e9trang\u00e8re, Gen\u00e8ve. Entre pass\u00e9 et pr\u00e9sent, \u00e0 la crois\u00e9e des langues et des destin\u00e9es, ils cherchent \u00e0 d\u00e9m\u00ealer et renouer les fils de leurs existences chahut\u00e9es \u00bb. Journaliste et historien du th\u00e9\u00e2tre, Pierre Lepori est n\u00e9 \u00e0 Lugano en 1968 et vit \u00e0 Lausanne, o\u00f9 il a fond\u00e9 le semestriel queer \u00ab H\u00e9t\u00e9rographe, revue des homolitt\u00e9ratures ou pas \u00bb. Traducteur et auteur, il a re\u00e7u en 2004 le Prix Schiller pour son premier recueil de po\u00e8mes, \u00ab Qualunque sia il nome/Quel que soit le nom \u00bb, traduit aux \u00c9ditions d'en bas en 2010. Le roman \u00ab Sexualit\u00e9 \u00bb para\u00eet simultan\u00e9ment en fran\u00e7ais (Editions d'en bas), en italien (Edizioni Casagrande) et en allemand (verlag die brotsuppe, traduction de Jacqueline Aerne). (propos de l'\u00e9diteur).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Lepori, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lepori, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (154) : Radio Caramel", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1458C583-FF75-4332-B4FC-859BC23AB5A0", "durationSec": 160, "publicationDate": "2011-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "STADE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "INTERVIEW", "PELOUSE", "V\u00c9LO \u00c9LECTRIQUE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "\u00c9QUIPEMENT TOURISTIQUE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "V\u00c9LO EN LIBRE-SERVICE", "BICYCLETTE", "LIVRAISON", "SOCI\u00c9T\u00c9 DE COURRIER RAPIDE", "V\u00c9LO \u00c9LECTRIQUE", "LIVRAISON", "SOCI\u00c9T\u00c9 DE COURRIER RAPIDE", "LIVRAISON", "SOCI\u00c9T\u00c9 DE COURRIER RAPIDE", "ANIMAL DOMESTIQUE", "DRESSAGE", "VACHE", "SPORT \u00c9QUESTRE (LOISIR)", "OISEAU", "ANIMAL DOMESTIQUE", "ANIMAL DOMESTIQUE"], "id": "asset-262741", "durationSec": 1133, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.06.20", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BULLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "ZURICH", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LOCLE, LE", "CUDREFIN"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "L'historique du club de football Neuch\u00e2tel Xamax", "Football / Neuch\u00e2tel Xamax\u00a0: entretien avec Andrei Rudakov,", "D\u00e9couverte de la premi\u00e8re \u00e9cole de dressage pour vaches", "Gilette, une pie a r\u00e9ussi \u00e0 semer la zizanie dans la ville du Locle (NE)", "FR\u00a0: Bulle lance un syst\u00e8me de v\u00e9los \u00e9lectriques en libre-service", "Le premier service de cyclomessagerie est n\u00e9 \u00e0 Fribourg", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3133268", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les vaches ne font pas encore du rod\u00e9o, mais elles sautent et elles baladent des enfants sur leur dos.", "Elle s'attaque aux frites, aux filets de perches et m\u00eame aux cigarettes. Mais sa pr\u00e9sence divise les Loclois.", "Pour la ville de Bulle, ce syst\u00e8me rentre dans sa strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement de la mobilit\u00e9 douce.", "De plus en plus d'entreprises sont pr\u00eates \u00e0 payer pour ce service qui vient d'\u00eatre lanc\u00e9 \u00e0 Fribourg."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3133268", "ece-3134909", "ece-3133267"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["WIMBLEDON", "CHEF D'ENTREPRISE", "BUDGET DE L'ETAT", "FRAUDE FISCALE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "EXPORTATION", "TAUX DE CHANGE", "FROMAGE", "CAVE \u00c0 FROMAGE", "EXPORTATION", "TAUX DE CHANGE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "INFOGRAPHIE", "FISCALIT\u00c9", "POLITIQUE FISCALE", "FISCALIT\u00c9", "IMP\u00d4T SUR LES SOCI\u00c9T\u00c9S", "POLITIQUE FISCALE", "IMP\u00d4T SUR LES SOCI\u00c9T\u00c9S", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AVION CIVIL", "TECHNIQUE A\u00c9RONAUTIQUE", "SALON A\u00c9RONAUTIQUE", "BOEING 747", "SOCI\u00c9T\u00c9 COOP\u00c9RATIVE", "IMMOBILIER", "LOGEMENT LOCATIF", "SOCI\u00c9T\u00c9 COOP\u00c9RATIVE", "IMMOBILIER", "LOGEMENT LOCATIF"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "NADAL, RAFAEL", "LAESSER, CLAUDE", "PICCARD, BERTRAND"], "id": "asset-262740", "durationSec": 1768, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.06.20", "visualGeographicals": ["LONDRES", "GRECE", "ST-IMIER", "SAIGNELEGIER", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "BOURGET, LE", "LAUSANNE", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE"], "visualCorporations": ["EADS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" probl\u00e8me de son ou d'oreillette au d\u00e9but de la liaison duplex d'Abraham Zisyadis"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Salon du Bourget: d\u00e9couverte de l'avion solaire de Bertrand Piccard", "La votation pour une baisse des imp\u00f4ts des entreprises \u00e0 Neuch\u00e2tel relance la bataille fiscale entre les cantons", "Cours de l'euro: certaines exportations suisses commencent \u00e0 souffrir, l'exemple de la t\u00eate de moine", "Wimbledon : malgr\u00e9 la crise qui secoue de nombreux pays, le championnat affiche une sant\u00e9 financi\u00e8re resplendissante", "19:30 Le Journal", "Crise grecque\u00a0: entretien avec Abraham Zisyadis", "Syrie : le pr\u00e9sident syrien Bachar el-Assad promet des r\u00e9formes \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision mais l'opposition ne d\u00e9sarme pas", "Reportage \u00e0 Lausanne (VD) sur des copropri\u00e9taires qui s'organisent en coop\u00e9rative", "Crise grecque\u00a0: reportage sur des Grecs qui tentent de sortir du syst\u00e8me", "TSR d\u00e9couverte a pr\u00e9par\u00e9 un cahier de jeux pour occuper les enfants pendant les vacances", "Suisse : bon nombre d'entreprises ont de la difficult\u00e9 \u00e0 recruter des apprentis", "Tunisie : le proc\u00e8s de l'ex-pr\u00e9sident tunisien Zine El Abidine Ben Ali s'est ouvert \u00e0 Tunis en son absence", "Crise en Gr\u00e8ce\u00a0: entretien avec Charles Wyplosz, Institut de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement", "Crise grecque\u00a0: l'Europe refuse de payer sans garantie", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3133265", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les autres cantons de Suisse romande sont forc\u00e9s de r\u00e9agir.", "Le prix \u00e0 l'exportation de ce fromage prend l'ascenseur \u00e0 cause de la chert\u00e9 du franc suisse.", "Le montant du prix attribu\u00e9 au vainqueur d\u00e9passera cette ann\u00e9e 1.35 millions de CHF, et les b\u00e9n\u00e9fices continuent de grimper.", "Des milliers de personnes sont descendues dans les rues des villes syriennes pour protester contre ce discours.", "Le but est de se loger au moindre co\u00fbt, exemple \u00e0 Lausanne.", "Une partie de l'\u00e9conomie grecque demeure cach\u00e9e et souterraine.", "Les cahiers de jeux permettent aux familles d'occuper leurs enfants pendant les vacances.", "La Suisse manque d'apprentis : 77 000 candidats pour 81 000 places disponibles. L'offre et la demande varient selon les secteurs et les r\u00e9gions.", "Zine El Abidine Ben Ali d\u00e9nonce une mascarade et exclut de rentrer \u00e0 Tunis pour faire face \u00e0 la justice de son pays.", "Dans une situation de crise et d'urgence, Bruxelles impose ses conditions \u00e0 Ath\u00e8nes."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3134908", "ece-3133265", "ece-3133264"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "STADE DE FOOTBALL", "PELOUSE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "POLITIQUE DE L'EMPLOI", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "POLITIQUE DE L'EMPLOI", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "POLITIQUE DE L'EMPLOI", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "POLITIQUE DE L'EMPLOI", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLITIQUE FISCALE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "IMP\u00d4T", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLITIQUE FISCALE", "SYNDICAT PATRONAL", "CHAMBRE DE COMMERCE", "AUTOMOBILE", "COMM\u00c9MORATION", "CORT\u00c8GE", "AUTOMOBILE", "ANN\u00c9ES 1910"], "visualPersons": ["GNAEGI, PHILIPPE", "RIBAUX, ALAIN"], "id": "asset-262739", "durationSec": 1779, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.06.20", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "TSR d\u00e9couverte: pourquoi les vagues vont-elles toujours vers la plage?", "Financement de la dette grecque: les pr\u00e9cisions d'Isabelle Ory, en direct de Luxembourg", "Crise en Gr\u00e8ce: la zone euro conditionne toute nouvelle aide \u00e0 des mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 suppl\u00e9mentaires de la part du gouvernement grec", "NE: La Chaux- de-Fonds a rendu hommage \u00e0 Louis Chevrolet, l'inventeur de la c\u00e9l\u00e8bre Corvette", "Recherche de places d'apprentissage: entretien avec Philippe Gn\u00e4gi, responsable du D\u00e9partement de l'\u00e9ducation (NE)", "Syrie: plusieurs milliers de Syriens restent bloqu\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re pratiquement sans la moindre aide", "L'invit\u00e9 culturel: Dj Antoine", "12:45 Le Journal", "Journ\u00e9e mondiale des r\u00e9fugi\u00e9s: entretien avec Bruno Jochum, directeur g\u00e9n\u00e9ral de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3133289", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Cette condition intervient \u00e0 la veille du vote de confiance du Parlement \u00e0 Ath\u00e8nes.", "Louis Chevrolet, c\u00e9l\u00e8bre pilote de circuits am\u00e9ricains qui donna son nom \u00e0 la marque, est n\u00e9 \u00e0 La Chaux-de-Fonds.", "Il y aurait plus de dix mille personnes dans la crainte de l'arriv\u00e9e des soldats qui semblent maintenant emp\u00eacher les r\u00e9fugi\u00e9s de se rendre en Turquie ou de recevoir de l'assistance humanitaire."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3134921", "ece-3133289"]}]}}