{"response": {"numFound": 8519, "start": 1600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e-t\u00e9moin La Premi\u00e8re LP 23.10.2011. 18h00 - 19h00. Elections f\u00e9d\u00e9rales 2011. Analyses, commentaires et interviews", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat", "Commentaire"], "id": "sound-C871AEB6-8382-4199-97B6-56F37F9A7018", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Gen\u00e8ve (canton)", "Jura (canton)", "Vaud", "Suisse"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "conseiller national", "conseiller aux Etats"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les personnes sont list\u00e9es une seule fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois \u00e9cologiste, pr\u00e9sident des Verts suisses", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil neuch\u00e2telois", "name": "Hurni, Baptiste", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois socialiste", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des verts lib\u00e9raux vaudois, m\u00e9decin", "name": "Haury, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise PLR", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats jurassienne PDC", "name": "Seydoux-Christe, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 POP au Grand Conseil neuch\u00e2telois", "name": "Reussille, Denis de la", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats vaudoise socialiste", "name": "Savary, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois UDC, candidat au Conseil des Etats", "name": "Parmelin, Guy", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fleury, Edm\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Valais", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Fribourg", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Galichet, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du dimanche 23 octobre 2011 (12/12) : 22h \u00e0 24h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4B3B79EE-CFC1-459A-814A-1CFE19046B59", "durationSec": 7198, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e-t\u00e9moin La Premi\u00e8re LP 23.10.2011. 16h00 - 17h00. Elections f\u00e9d\u00e9rales 2011. Analyses, commentaires et interviews", "genres": ["D\u00e9bat", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-01BE91AC-C7A2-4C7D-97FA-CB8CBC46F04C", "thematicGeographicals": ["Obwald", "Vaud", "Tessin", "Fribourg (canton)", "Jura (canton)", "Gen\u00e8ve (canton)", "Berne (canton)", "Argovie", "Suisse"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "conseiller national", "conseiller aux Etats"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les personnes sont list\u00e9es une seule fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, conseiller national jurassien socialiste", "name": "Fridez, Pierre-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national tessinois PRL, pr\u00e9sident du PLR suisse", "name": "Pelli, Fulvio", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Parti socialiste bernois", "name": "N\u00e4f, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "candidat lib\u00e9ral-radical vaudois au Conseil national", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du MCG, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil genevois", "name": "Stauffer, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Parmelin, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois vert, pr\u00e9sident des Verts suisses", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente d'Ecologie lib\u00e9rale, candidate au Conseil national", "name": "Chevalley, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats fribourgeois socialiste", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats bernois PBD", "name": "Luginb\u00fchl, Werner", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats neuch\u00e2telois socialiste", "name": "Comte, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Del\u00e9mont", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du dimanche 23 octobre 2011 (11/12) : 20h \u00e0 22h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-35AA63C6-104C-48CB-B35F-BEF450E764D1", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du dimanche 23 octobre 2011 (5/12) : 08h \u00e0 10h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-89DED9B7-1FC3-4053-A418-C8A682AE5954", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Mon petit poussin ch\u00e9ri (My Little Chickadee) de Edward Francis Cline, 1940 (4/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-92B51EC2-785A-4AF2-96B7-771DB4C04CEC", "durationSec": 380, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cline, Edward F."], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Palestine r\u00eav\u00e9e - L'art du luth 'oud selon Ahmad Al Khatib (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E91278A7-9ADE-48F4-B758-6B32E14AD3BB", "thematicGeographicals": ["Palestine"], "durationSec": 2853, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "luth"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "luthiste", "name": "Al Khatib, Ahmad", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e-t\u00e9moin La Premi\u00e8re LP 23.10.2011. 17h00 - 18h00. Elections f\u00e9d\u00e9rales 2011. Analyses, commentaires et interviews", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-4448064C-6DED-4348-81E6-C521B50791C6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Berne (canton)", "Obwald", "Fribourg (canton)", "Argovie", "Gen\u00e8ve (canton)", "Tessin"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "conseiller aux Etats", "conseiller national"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les personnes sont list\u00e9es une seule fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidate socialiste neuch\u00e2teloise au Conseil des Etats", "name": "Nater, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan PDC, pr\u00e9sident du PDC suisse", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale tessinoise socialiste", "name": "Carobbio, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste zurichoise", "name": "Fehr, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller communal de la ville de Neuch\u00e2tel, candidat PLR au Conseil national", "name": "Ribaux, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats genevois \u00e9cologiste", "name": "Cramer, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "candidat socialiste bernois au Conseil national", "name": "St\u00f6ckli, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PS du Valais romand", "name": "Dumont, Jean-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois PLR", "name": "L\u00fcscher, Christian (homme politique genevois)", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan UDC", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale neuch\u00e2teloise PLR, non r\u00e9\u00e9lue", "name": "Perrinjaquet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Fribourg", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Galichet, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Neuch\u00e2telois", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du dimanche 23 octobre 2011 (01/12) : 00h-02h", "id": "sound-F45D49E0-A603-476E-99A2-C6D4CFC2A482", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: dimanche 23 octobre 2011, 08h00 - 10h00", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Enregistrement t\u00e9moin"], "id": "sound-5EA76C53-42F4-4CAD-B5C6-3B81BD838E55", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec C\u00e9dric Pescia, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43E95932-1790-4D60-98A2-3BEA6D1E76BE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 7207, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pescia, C\u00e9dric"], "thematicThemes": ["musique classique", "piano", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Pescia, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Palestine r\u00eav\u00e9e - L'art du luth 'oud selon Ahmad Al Khatib (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC773FE1-95FF-476C-B052-18A4A4F5DA26", "thematicGeographicals": ["Palestine"], "durationSec": 2594, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["luth", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "luthiste", "name": "Al Khatib, Ahmad", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du dimanche 23 octobre 2011 (8/12) : 14h \u00e0 16h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-43F6FF42-EEE3-438B-A72C-08B71AEA08D5", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e-t\u00e9moin La Premi\u00e8re LP 23.10.2011. 19h00 - 20h00. Elections f\u00e9d\u00e9rales 2011. Analyses, commentaires et interviews", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-640F00A5-143B-4189-B05F-11BBD5B0475C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Widmer-Schlumpf, Eveline", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "conseiller aux Etats", "conseiller national", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les personnes sont list\u00e9es une seule fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national fribourgeois UDC", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois socialiste, pr\u00e9sident du PSS", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois vert", "name": "Hodgers, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois PLR", "name": "Hiltpold, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois PDC", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national neuch\u00e2telois UDC, vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse", "name": "Perrin, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats fribourgeois socialiste", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan PDC, pr\u00e9sident du PDC suisse", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois \u00e9cologiste", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national tessinois PLR, pr\u00e9sident du PLR suisse", "name": "Pelli, Fulvio", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois PLR", "name": "L\u00fcscher, Christian (homme politique genevois)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice TSR", "name": "Tornay, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du dimanche 23 octobre 2011 (09/12) : 16h-18h", "id": "sound-CAD474BC-B13A-4BF1-B21E-11CF5DF14087", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e-t\u00e9moin La Premi\u00e8re LP 23.10.2011. 15h00 - 16h00. Elections f\u00e9d\u00e9rales 2011. Analyses, commentaires et interviews", "genres": ["Interview", "Commentaire", "D\u00e9bat"], "id": "sound-0D4EDAC9-24F1-4C21-A08F-3EE5743F67B0", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Berne (canton)", "Fribourg (canton)", "Argovie", "Jura (canton)", "Suisse", "Tessin", "Gen\u00e8ve (canton)", "Obwald"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conseiller national", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "conseiller aux Etats"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les personnes sont list\u00e9es une seule fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'UDC tessinoise", "name": "Rusconi, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "coordinatrice romande du PBD", "name": "d'Anna Huber, Christina", "type": "Participant"}, {"role": "candidat socialiste bernois au Conseil national, ancien maire de Bienne", "name": "St\u00f6ckli, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Parti chr\u00e9tien-social fribourgeois", "name": "Frieden, Diego", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois vert, pr\u00e9sident des Verts suisses", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de la section fribourgeoise de l'UDC", "name": "Dumont, Gilberte", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste au Grand Conseil vaudois", "name": "Mahaim, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois PLR", "name": "Hiltpold, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil genevois, conseiller administratif de la ville de Gen\u00e8ve", "name": "Tornare, Manuel", "type": "Participant"}, {"role": "avocat, d\u00e9put\u00e9 MCG au Grand Conseil genevois, candidat au Conseil national", "name": "Poggia, Mauro", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du dimanche 23 octobre 2011 (4/12) : 06h \u00e0 08h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7FF04BDE-7BE1-46DA-8B49-22AC8F7D51BC", "durationSec": 7160, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e-t\u00e9moin La Premi\u00e8re LP 23.10.2011. 12h00 - 13h00. 1. Elections f\u00e9d\u00e9rales 2011. Analyses, commentaires et interviews. - 2. Tunisie. Election de la Constituante", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat", "Commentaire"], "id": "sound-90596AA4-50A4-47ED-9057-5F05F9502218", "thematicGeographicals": ["Grisons", "Zurich (canton)", "Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "Tunisie", "B\u00e2le-Ville (canton)", "Nidwald", "Suisse", "Argovie", "Autriche"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "constituante", "ski alpin (comp\u00e9tition)", "conseiller national", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les personnes sont list\u00e9es une seule fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moin G\u00e9nie Suisse du Noirmont", "name": "Smajlaj, Jetesa", "type": "Participant"}, {"role": "coordinatrice de la campagne romande du PLR", "name": "Balet, Chantal", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin G\u00e9nie Suisse de Monthey", "name": "Rythner, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin G\u00e9nie Suisse de Monthey", "name": "Sciboz, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin G\u00e9nie Suisse d'Onex", "name": "Pasche, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Tunis", "name": "Westerhof, L\u00e9a-Lisa", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 S\u00f6lden", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Mon petit poussin ch\u00e9ri (My Little Chickadee) de Edward Francis Cline, 1940 (5/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FFC2220F-F429-4C8E-A2E6-62E6530B9209", "durationSec": 350, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cline, Edward F."], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du dimanche 23 octobre 2011 (11/12) : 20h-22h", "id": "sound-99598D82-0D73-4236-AEEA-56809B2D92C9", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du dimanche 23 octobre 2011 (07/12) : 12h-14h", "id": "sound-0C9A27B5-5E86-436A-AC14-9059E97CD8B8", "durationSec": 7180, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e-t\u00e9moin La Premi\u00e8re LP 23.10.2011. 22h00 - 23h00. Elections f\u00e9d\u00e9rales 2011. Analyses, commentaires et interviews. Fulvio Pelli, pr\u00e9sident du PLR suisse a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu avec seulement 58 voix d'avance", "genres": ["D\u00e9bat", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-F7AF1CEE-AEA6-4EC7-9D55-8E4586819683", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pelli, Fulvio"], "thematicThemes": ["conseiller national", "conseiller aux Etats", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les personnes sont list\u00e9es une seule fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan socialiste", "name": "Reynard, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "candidat au Conseil des Etats PDC vaudois, non \u00e9lu", "name": "B\u00e9gl\u00e9, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste", "name": "Roth Bernasconi, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois socialiste", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller en communication", "name": "Comina, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois UDC", "name": "Nidegger, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "candidat vert lib\u00e9ral genevois, non \u00e9lu", "name": "Seydoux, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du D\u00e9partement vaudois de la s\u00e9curit\u00e9 et de l'environnement", "name": "Leprat, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "candidat UDC valaisan au COnseil national, non \u00e9lu", "name": "Ruppen, Franz", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la FMH, candidat socialiste genevois au Conseil national", "name": "Haller, Jacques de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Fribourg", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "correpondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du dimanche 23 octobre 2011 (10/12) : 18h \u00e0 20h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-478950F1-05B7-4AB8-9CF1-FE9EA7ED9730", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: dimanche 23octobre 2011, 00h00 - 02h00", "genres": ["Enregistrement t\u00e9moin", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9DB11B63-2F70-4FC9-A922-FEBC52722150", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: dimanche 23 octobre 2011, 10h00 - 12h00", "genres": ["Enregistrement t\u00e9moin", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-DDBF4BF0-74FA-4FC1-A3F2-F5ECB634ADDF", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du dimanche 23 octobre 2011 (1/12) : 00h \u00e0 02h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1D7D847C-1148-42E2-B6CF-F646F9BEF3BE", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du dimanche 23 octobre 2011 (2/12) : 02h \u00e0 04h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-67FA6C08-15D9-4A5D-AB50-F6DB83BF50D6", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: dimanche 23 octobre 2011, 06h00 - 08h00", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Enregistrement t\u00e9moin"], "id": "sound-1BCB3CCF-F0E7-4754-9311-F50752064677", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Mon petit poussin ch\u00e9ri (My Little Chickadee) de Edward Francis Cline, 1940 (1/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-60A5A782-91EF-43BC-AE0E-E65F73D7363F", "durationSec": 325, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cline, Edward F."], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du dimanche 23 octobre 2011 (08/12) : 14h-16h", "id": "sound-86D37142-AE70-46DA-AD78-E84F412BE90C", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Mon petit poussin ch\u00e9ri (My Little Chickadee) de Edward Francis Cline, 1940 (extro). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0466FEFD-E5EF-419C-979D-E019D6856080", "durationSec": 3476, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cline, Edward F."], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e-t\u00e9moin La Premi\u00e8re LP 23.10.2011. 14h00 - 15h00. Elections f\u00e9d\u00e9rales 2011. Premi\u00e8res projections et tendances pour le Conseil national. Pascale Bruderer, socialiste, est brillament \u00e9lue au Conseil des Etats dans le canton d'Argovie. Analyses, commentaires et interviews", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-D6E36808-4CAA-4811-AE36-D9E6A69BF988", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)", "Suisse", "Saint-Gall (canton)", "Grisons", "Argovie", "Vaud", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bruderer Wyss, Pascale"], "thematicThemes": ["conseiller aux Etats", "conseiller national", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les personnes sont list\u00e9es une seule fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois \u00e9cologiste", "name": "Br\u00e9laz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du POP vaudois, conseiller communal lausannois POP", "name": "Sansonnens, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC vaudois", "name": "Voiblet, Claude-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale fribourgeoise PDC", "name": "Meyer, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois lib\u00e9ral", "name": "Ruey, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois UDC", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "coordinateur de la section vaudoise du Parti bourgeois d\u00e9mocratique", "name": "Chevallaz, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national jurassien socialiste", "name": "Rennwald, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du PSS, d\u00e9put\u00e9 au Parlement jurassien", "name": "Gentil, Jean-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national bernois UDC", "name": "Graber, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national neuch\u00e2teloise \u00e9cologiste", "name": "John-Calame, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "coordinatrice romande du PBD", "name": "d'Anna Huber, Christina", "type": "Participant"}, {"role": "candidate PDC bernoise au Conseil national", "name": "Perina-Werz, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire romand du PLR", "name": "Miauton, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale des Verts suisses", "name": "Krauss, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Fribourg", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Bienne", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Galichet, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du dimanche 23 octobre 2011 (6/12) : 10h \u00e0 12h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2DAC5FD2-DDB2-41C7-A545-D0BBAE5210DD", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du dimanche 23 octobre 2011 (3/12) : 04h \u00e0 06h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2CBF2D55-D212-49DE-8E6B-CEFC968DF38E", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Mon petit poussin ch\u00e9ri (My Little Chickadee) de Edward Francis Cline, 1940 (2/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-46C566E6-F8F6-4B45-9878-E19369549C65", "durationSec": 360, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cline, Edward F."], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du dimanche 23 octobre 2011 (02/12) : 02h-04h", "id": "sound-DF65AA7C-6C8D-4284-B28E-9BCE6F12C08C", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: dimanche 23 octobre 2011, 02h00 - 04h00", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Enregistrement t\u00e9moin"], "id": "sound-5DF5D769-C10D-43EC-BF66-43AFFDCF572A", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: dimanche 23 octobre 2011, 04h00 - 06h00", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Enregistrement t\u00e9moin"], "id": "sound-7490A538-43B4-4B20-8459-43CC3FFD6A87", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du dimanche 23 octobre 2011 (06/12) : 10h-12h", "id": "sound-5106B479-86C6-452F-8593-97A9A2AD03EA", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e-t\u00e9moin La Premi\u00e8re LP 23.10.2011. 23h00 - 24h00. Elections f\u00e9d\u00e9rales 2011. Analyses, commentaires et interviews", "genres": ["D\u00e9bat", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-BA8A45DF-BCF7-468F-A4E9-7A51FB36DA06", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti vert'lib\u00e9ral"], "thematicThemes": ["conseiller national", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "parti politique", "conseiller aux Etats"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les personnes sont list\u00e9es une seule fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e9gyptien pour Kuwait News Agency", "name": "Aboalenin, Tamer", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice WRS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant de la RSI au Palais f\u00e9d\u00e9ral ", "name": "Piazza, Daniele", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice TSR", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Ramseier, Niklaus", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du d\u00e9partement de l'Actualit\u00e9 \u00e0 la RTS", "name": "Roth, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Bienne", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du dimanche 23 octobre 2011 (7/12) : 12h \u00e0 14h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6C3F897A-E636-4B76-A5F3-7B14936DD4B2", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du dimanche 23 octobre 2011 (12/12) : 22h-00h", "id": "sound-1D8E05B1-0B5B-4A59-90F8-8DE04B580C37", "durationSec": 7175, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du dimanche 23 octobre 2011 (9/12) : 16h \u00e0 18h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-201925F9-B38A-47C9-8238-7BBE2D879636", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du dimanche 23 octobre 2011 (05/12) : 08h-10h", "id": "sound-0431F010-2D7A-4C42-B986-BB4C3BB76238", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Couleur 3 du dimanche 23 octobre 2011 (03/12) : 04h-06h", "id": "sound-D417D864-B284-43C4-9C97-B436C6A91F67", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Palmar\u00e8s de la Tribune Internationale des compositeurs 2011 (1/2)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-D5FCBAE5-D876-46FE-A34C-3C99E3E57861", "durationSec": 8999, "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["concours", "musique contemporaine"], "excerpt": "Du 7 au 10 juin 2011, \u00e0 Vienne, une trentaine de repr\u00e9sentants d'organismes radiophoniques du monde entier se sont r\u00e9unis pour participer \u00e0 la 58\u00e8me Tribune Internationale des compositeurs. Depuis plus d'un demi-si\u00e8cle, cette tribune a pour mission de promouvoir la cr\u00e9ation de musique contemporaine gr\u00e2ce \u00e0 la radio.\r\nOeuvre: de: Sven Sosnitski, Benjamin Attahir, Alberta Navicka, Juan Pablo nicoletti, Iris ter Schiphorst, Miroslav Srnka, Sebastian Fagerlund, Anthony Pateras, Judith Ring.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE"], "visualPersons": ["LUSCHER, CHRISTIAN", "BENDER, L\u00c9ONARD", "PELLI, FULVIO", "MORET, ISABELLE", "LUSCHER, CHRISTIAN", "BENDER, L\u00c9ONARD", "PELLI, FULVIO", "MORET, ISABELLE", "BIGNASCA, GIULIANO", "FREYSINGER, OSKAR", "KELLER-SUTTER, KARIN", "BERSET, ALAIN", "SCHWALLER, URS", "POGGIA, MAURO", "FREYSINGER, OSKAR", "KELLER-SUTTER, KARIN", "BERSET, ALAIN", "SCHWALLER, URS", "POGGIA, MAURO", "FREYSINGER, OSKAR", "KELLER-SUTTER, KARIN", "BERSET, ALAIN", "SCHWALLER, URS", "POGGIA, MAURO", "FREYSINGER, OSKAR", "KELLER-SUTTER, KARIN", "BERSET, ALAIN", "SCHWALLER, URS", "POGGIA, MAURO", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "MORET, ISABELLE", "PARMELIN, GUY", "LEVRAT, CHRISTIAN", "BERSET, ALAIN", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "POGGIA, MAURO", "STAUFFER, ERIC", "FREYSINGER, OSKAR", "RIBAUX, ALAIN", "PERRINJAQUET, SYLVIE", "BAETTIG, DOMINIQUE", "STOECKLI, HANS", "AMSTUTZ, ADRIAN", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "ROTH-BERNASCONI, MARIA"], "id": "asset-264041", "durationSec": 2800, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 11.10.23", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SION", "LUGANO", "BELLINZONE", "FRIBOURG-VILLE", "SION", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SION", "NEUCHATEL-VILLE", "JURA (CANTON)", "BERNE", "GRAND-LANCY", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PLR", "PLR", "PS", "MCG", "PS", "PLR", "UDC", "PDC", "MCG", "PS", "PLR", "UDC", "PDC", "MCG", "PS", "PLR", "UDC", "PDC", "MCG", "PS", "PLR", "UDC", "PDC", "PS", "PLR", "UDC", "PS", "UDC", "MCG", "UDC", "PLR", "UDC", "PBD", "PS", "PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "backgrounds": [" en direct depuis le studio 4 de la RTS \u00e0 l'occasion de la journ\u00e9e des r\u00e9sultats des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 20111023"], "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3396696"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["ROTH-BERNASCONI, MARIA", "RIBAUX, ALAIN"], "id": "asset-264040", "durationSec": 957, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.10.23", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["PS", "PLR", "PS", "PLR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "12:45 Le journal", "Elections f\u00e9d\u00e9rales / VD : les pr\u00e9cisions d'Andr\u00e9 Beaud", "Elections f\u00e9d\u00e9rales / VS : les pr\u00e9cisions d'Alexandre Bochatay", "Elections f\u00e9d\u00e9rales : portraits de la socialiste Maria Roth Bernasconi et du lib\u00e9ral-radical Alain Ribaux, qui attendent tous deux, \u00e0 leur mani\u00e8re, le r\u00e9sultat des votes", "Elections f\u00e9d\u00e9rales : le point sur les derniers r\u00e9sultats avec Sandra Jamet", "Elections f\u00e9d\u00e9rales : le point sur les derniers r\u00e9sultats avec Sandra Jamet", "Elections f\u00e9d\u00e9rales / ZH : les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel"], "alternativeExcerpt": ["La situation reste tr\u00e8s ouverte, notamment au Conseil des Etats.", "En Valais, les bastions traditionnels pourraient \u00eatre menac\u00e9s.", "En Suisse al\u00e9manique, la place est donn\u00e9e aux nouveaux partis du centre."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3394992", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3394992"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections f\u00e9d\u00e9rales", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualPersons": ["NORDMANN, ROGER", "FRANCAIS, OLIVIER", "BLOCHER, CHRISTOPH", "DE HALLER, JACQUES", "SOMMARUGA, CARLO", "HODGERS, ANTONIO", "LUSCHER, CHRISTIAN", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "HODGERS, ANTONIO", "SCHWALLER, URS", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "MORET, ISABELLE", "PELLI, FULVIO", "BARTHASSAT, LUC", "AMAUDRUZ, C\u00c9LINE", "CHEVALLEY, ISABELLE", "RIBAUX, ALAIN", "TORNARE, MANUEL", "POGGIA, MAURO", "BEGLE, CLAUDE"], "id": "asset-16743", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 12900, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau : 20111023, pr\u00e9sentation des derniers r\u00e9sultats, r\u00e9actions, analyses et commentaires suite aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du Conseil national et du Conseil des Etats pour la l\u00e9gislature 2011 2015.", "title": "JOURNEE RESULTATS ELECTIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE 20:25) - 11.10.23", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU", "SION", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "FRIBOURG-VILLE", "DELEMONT", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "PLATEAU", "FRIBOURG-VILLE", "SION", "PLATEAU", "PLATEAU", "DELEMONT", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["VIGOUSSE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2011-10-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "alternativeTitle": ["Elections 2011"], "imageURL": "//www.rts.ch/3493056.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "REVAZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SCHOENENBERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELLA PIETRA, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}, {"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3394987"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zone franche", "source": "siranau", "title": "L'esprit joueur. Portrait de C\u00e9dric, joueur de poker ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3EB6471-523C-4E33-A9AC-3917A16E0BF4", "durationSec": 3370, "publicationDate": "2011-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["poker", "psychopathologie", "casino", "jeu", "jeu de hasard"], "excerpt": "Auteur: MORIERSA; Comment2: L'esprit joueur\r\n22 octobre 2011\r\nC\u00e9dric est n\u00e9 joueur. Dans sa famille on tapait le carton, son p\u00e8re l'a initi\u00e9 au casino, sa grand-m\u00e8re au blackjack et son oncle au poker. Un jeu auquel il joue de plus en plus et de mieux en mieux. Cette ann\u00e9e il s'est m\u00eame qualifi\u00e9 pour les championnats du monde \u00e0 Las Vegas (WSOP Main Event). Mais la plupart du temps il joue avec ses amis, dans la r\u00e9gion genevoise. Ou au casino, m\u00eame si l'ambiance n'est pas la m\u00eame. Il regrette le temps o\u00f9 l'on pouvait encore organiser des tournois publics et o\u00f9 les clubs fleurissaient en Suisse Romande. Il faut dire que le poker, dans notre pays, a connu un destin \u00e0 rebondissements. Lorsqu'il d\u00e9barque en trombe au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, port\u00e9 par Internet et par de nouvelles \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 succ\u00e8s, les tournois publics sont interdits. Le poker \u00e9tant assimil\u00e9 \u00e0 un jeu de hasard, seuls les casinos peuvent proposer des parties. Mais les tables clandestines se multiplient . En 2007 la Commission f\u00e9d\u00e9rale des maisons de jeux (CFMJ) conc\u00e8de que le poker peut, sous certaines conditions, \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un jeu d'adresse. Il devient alors l\u00e9gal. L'engouement est \u00e0 son comble. Mais en 2010, au terme d'une bataille juridique, le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral renvoie le Texas Hold'em dans les casinos. \r\nAlors, jeu d'adresse ou jeu de hasard ? \r\nQuels sont les risques et les plaisirs d'une partie no limit ?\r\nInvit\u00e9s \r\nRapha\u00ebl Choffat, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Reraise Events et distribution \u00e0 Sion, organisateur de cours de Poker\r\nJean-F\u00e9lix Savary\r\nSecr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du GREA (Groupement romand d'\u00e9tudes des addictions)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de poker", "name": "C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du GREA", "name": "Savary, Jean-F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Reraise Events", "name": "Choffat, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Le bicentenaire de la naissance de Liszt : Interview de Fran\u00e7ois-Fr\u00e9d\u00e9ric Guy, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6825A47-456E-41D8-B638-464D5B58981B", "durationSec": 1845, "publicationDate": "2011-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liszt, Franz"], "thematicThemes": ["compositeur"], "excerpt": "Fran\u00e7ois-Fr\u00e9d\u00e9ric Guy \u00e9voque la personnalit\u00e9 et l'art du compositeur hongrois n\u00e9 il y a deux cents ans, le 22 octobre 1811. Liszt a non seulement r\u00e9volutionn\u00e9 le monde du piano, avec des oeuvres \u00e0 l'\u00e9criture colossale, mais aussi celui de l'orchestre et de la musique religieuse. Fran\u00e7ois-Fr\u00e9d\u00e9ric Guy place le compositeur dans son \u00e9poque, d\u00e9taille ses facettes (Liszt l'europ\u00e9en, Liszt l'humaniste, Liszt le mystique) et revient sur son oeuvre. Le pianiste a enregistr\u00e9 un album consacr\u00e9 aux \"Harmonies po\u00e9tiques et religieuses\" et \u00e0 la \"Grande Sonate de si mineur\" paru cette ann\u00e9e chez Na\u00efve. Il dit son amour pour Liszt, commente la Sonate inspir\u00e9e du mythe de Faust de Goethe et certaines de ces pi\u00e8ces dans leur contexte historique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Guy, Fran\u00e7ois-Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "La pomme qui empoisonne les Chinois. Reportage sur les atteintes \u00e0 l'environnement en Chine par Apple dans la fabrication des appareils \u00e9lectroniques", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B5196658-8E19-4212-8499-252EF2AA33B2", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 949, "publicationDate": "2011-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Apple"], "thematicThemes": ["mat\u00e9riel \u00e9lectronique", "cancer", "pollution atmosph\u00e9rique"], "excerpt": "iPad, iPhones ou encore iPod, tous ces produits embl\u00e9matiques sont fabriqu\u00e9s par Apple en Chine. Fin ao\u00fbt, plusieurs ONG chinoises d\u00e9non\u00e7aient les atteintes \u00e0 l'environnement de la firme \u00e0 la pomme, et ses refus de collaborer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militant chinois pour l'environnement", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Chinois/es atteints dans leur sant\u00e9 \u00e0 cause d'Apple", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahnd, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS P\u00e9kin", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Georges Clemenceau", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9C2AA755-25BC-46CA-90C0-18B8D863BD0D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 7060, "publicationDate": "2011-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clemenceau, Georges"], "thematicThemes": ["musique", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "P\u00eacheur de perles", "source": "siranau", "title": "Gian Carlo Menotti (1911-2007) (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-692A62FF-E276-4908-ADB2-135D7C12600B", "durationSec": 5473, "publicationDate": "2011-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Menotti, Gian Carlo"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "excerpt": "- Entretien accord\u00e9 par Gian Carlo Menotti \u00e0 Fran\u00e7ois-Achille Roch, avec la participation de Jean-Marie Auberson (chef d'orchestre), Helia T'Hezan, Solange Michel et Catherine Pring (cantatrices) - RSR, 1968. - Entretien accord\u00e9 (face au public) par Gian Carlo Menotti \u00e0 Franz Walter - RSR, 1971. - Entretien accord\u00e9 par Gian Carlo Menotti \u00e0 Henri Jaton - RSR, 1972", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives RSR)", "name": "Menotti, Gian Carlo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 1972)", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 1968)", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 1971)", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. La Libye s'appr\u00eate \u00e0 f\u00eater sa libert\u00e9. Le Conseil national de transition, va proclamer \u00e0 Benghazi la \"lib\u00e9ration totale\" du pays : Correspondance de Marine Olivesi et interview d'Abdel Lamhangar, g\u00e9ographe marocain et membre du groupe \"Touche pas \u00e0 mon pays\". - 2. Apr\u00e8s la Libye, les regards se tournent vers la Syrie de Bachar El-Assad \u00e0 l'\u00e9gard duquel l'Iran \u00e0 durci le ton : Correspondance de Siavosh Ghazi et r\u00e9action d'Abdel Lamhangar", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD161065-6220-4FAF-8BA5-E65E773CAEEF", "thematicGeographicals": ["Libye", "Syrie", "Iran"], "durationSec": 670, "publicationDate": "2011-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lib\u00e9ration militaire", "relations internationales", "guerre civile", "violence"], "excerpt": "Alors que le corps de Mouhammar Kadhafi repose toujours \u00e0 Misrata, le CNT va proclamer la libert\u00e9 du pays sur la place du tribunal de Benghazi, rebaptis\u00e9e place des Martyrs. C'est l\u00e0, sur le front de mer, que les premiers insurg\u00e9s avaient d\u00e9fi\u00e9 le r\u00e9gime, en f\u00e9vrier 2011. - 2. Apr\u00e8s la mort de Mouammar Kadhafi, tous les regards se tournent maintenant vers la Syrie de Bachar Al Assad... sera-t-il le prochain sur la liste de ces dictateurs d\u00e9chus? C'est \u00e9videmment difficile \u00e0 dire mais toujours est-il que l'Iran a durci le ton aujourd'hui \u00e0 l'\u00e9gard de alli\u00e9 syrien en condamnant explicitement les morts dus \u00e0 la r\u00e9pression en Syrie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe marocain, membre du groupe \"Touche pas \u00e0 mon pays\"", "name": "Lamhangar, Abdel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR T\u00e9h\u00e9ran", "name": "Ghazi, Siavosh", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en Libye", "name": "Olivesi, Marine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Khaled Nezzar, ancien g\u00e9n\u00e9ral et ex-ministre de la d\u00e9fense alg\u00e9rienne, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 lors de son passage \u00e0 Gen\u00e8ve jeudi suite \u00e0 une plainte de l'ONG suisse TRIAL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21F7934F-94A0-4926-9C42-B8F5E35B7ADC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 198, "publicationDate": "2011-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nezzar, Khaled"], "thematicThemes": ["arrestation", "torture", "disparition de personnes", "justice", "ministre"], "excerpt": "Khaled Nezzar a \u00e9t\u00e9 entendu et une audition a eu lieu avec les parties plaignantes; il a ensuite \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9. Une enqu\u00eate pour suspicion de crimes de guerre a \u00e9t\u00e9 ouverte par le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident de Trial, Track Impunity Allways, ONG sp\u00e9cialis\u00e9e dans la recherche de criminels de guerre", "name": "Grant, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Les protestants contre-attaquent! Comment r\u00e9activer l'attrait des lieux de culte qui semblent avoir perdu leur vocation premi\u00e8re? Reportage dans le canton de Vaud", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C95ACE6A-FD50-4828-82ED-E217446A2243", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gimel", "Longirod"], "durationSec": 3210, "publicationDate": "2011-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "paroisse", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "protestantisme"], "excerpt": "\"Eglises vides, aust\u00e8res et tristement grises\u2026 Une image r\u00e9currente lorsqu\u2019on parle de religions institutionnelles et plus pr\u00e9cis\u00e9ment quand on \u00e9voque le protestantisme. Mais depuis quelques ann\u00e9es, l\u2019Eglise r\u00e9form\u00e9e et \u00e9vang\u00e9lique vaudoise planche sur cette question: comment r\u00e9activer l\u2019attrait des lieux de culte qui semblent avoir perdu leur vocation premi\u00e8re? Comment effacer cette image morose? \"De quoi j'me m\u00eale\" a men\u00e9 l'enqu\u00eate. \r\nPour r\u00e9pondre \u00e0 ce d\u00e9fi, le conseil synodal de l\u2019Eglise vaudoise a d\u00e9cid\u00e9 \u2013 en \u00e9troite collaboration avec la Ville de Lausanne \u2013 de densifier la pr\u00e9sence de l\u2019institution religieuse en mettant en avant trois lieux phares de rencontre dans la capitale vaudoise: la Cath\u00e9drale, l\u2019\u00e9glise St-Laurent et l\u2019\u00e9glise St-Fran\u00e7ois.\r\nQue se passe-t-il exactement dans ces lieux? A l\u2019occasion de l\u2019installation du troisi\u00e8me d\u2019entre-eux, appel\u00e9 l\u2019Esprit Sainf, Florence Grivel est partie \u00e0 la rencontre du concepteur de cette oasis en pleine ville, le pasteur Jean-Fran\u00e7ois Ramelet. Ce dernier ancre son projet sur un besoin vital et contemporain de silence, de ressourcement et, peut-\u00eatre, de religion. Autrement dit, sur un retour \u00e0 l\u2019individu et \u00e0 ses choix.\r\nUn projet audacieux et insolite qui s\u2019inscrit donc dans une \u00e9glise en mutation o\u00f9 l\u2019on interroge les valeurs et les formes fondatrices du protestantisme et o\u00f9 l\u2019on tente de s\u2019adapter aux nouveaux besoins de spiritualit\u00e9. Le sociologue Laurent Amiotte-Suchet, ma\u00eetre Assistant \u00e0 la Facult\u00e9 de Th\u00e9ologie et de Sciences des Religions de l\u2019UNIL, et Pierre Gisel, Professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l\u2019UNIL \u00e9galement, passent sous la loupe ces changements en cours.\r\nFace au vent du changement justement, c\u2019est aussi en campagne et en p\u00e9riph\u00e9ries que l\u2019inqui\u00e9tude prend forme. Des fid\u00e8les, entre peurs et insatisfactions, ont le sentiment d\u2019\u00eatre d\u00e9laiss\u00e9es par la capitale vaudoise qui se pr\u00e9sente comme l'\u00e9picentre de l\u2019Eglise protestante. Les liens sont-ils coup\u00e9s? Deux t\u00e9moins r\u00e9pondent \u00e0 ce mal-\u00eatre, dont le pr\u00e9sident du conseil de paroisse Gimel-Longirod, Jean-Claude Landry.\r\nMais finalement, dans les villes ou les campagnes, pour des pratiquants ou des fid\u00e8les, que veut-dire \u00eatre protestant aujourd\u2019hui? Comment d\u00e9finir la pratique religieuse? A quelles \u00e9volutions profondes de la foi correspond un projet tel que l\u2019Esprit Sainf? Et ce nouveau dispositif spirituel, qui privil\u00e9gie justement l\u2019individu et ses choix personnels, n\u2019est-il pas le reflet de notre soci\u00e9t\u00e9 actuelle, de plus en plus domin\u00e9e par l\u2019individualisme?\r\nUn reportage de Florence Grivel, pr\u00e9sent\u00e9 par Marc Giouse et r\u00e9alis\u00e9 par Didier Rossat.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Ramelet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Amiotte-Suchet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "paroissiens vaudois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil de paroisse de Gimel-Longirod", "name": "Landry, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DOMESTIQUE", "CRISE POLITIQUE", "DOMESTIQUE", "CRISE POLITIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CONSTITUTION", "\u00c9LECTION", "BULLETIN DE VOTE", "CONSTITUTION", "\u00c9LECTION", "CONSTITUTION", "\u00c9LECTION", "CONSTITUTION", "\u00c9LECTION", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "PARTI POLITIQUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "MOTOCROSS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["HOLLANDE, FRAN\u00c7OIS", "AUBRY, MARTINE", "ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE"], "id": "asset-264039", "durationSec": 1717, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.10.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "TUNIS", "TUNISIE", "TUNIS", "PARIS", "GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PS", "RTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-10-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "19:30 Le journal", "Crise de l'euro : les pr\u00e9cisions d'Isabelle Ory", "Crise de l'euro : les pays de la zone euro verseront 100 milliards pour recapitaliser les banques du continent", "Tunisie / \u00e9lections : le scrutin est ouvert depuis vendredi pour les Tunisiens \u00e9tablis \u00e0 l'\u00e9tranger", "Tunisie / \u00e9lections : l'\u00e9lection d\u00e9mocratique d'une assembl\u00e9e constituante est un d\u00e9fi civique majeur pour le pays", "Libye : huit mois pr\u00e8s le d\u00e9but de la contestation, le pays s'appr\u00eate \u00e0 annoncer sa lib\u00e9ration totale", "Crise de l'euro : rappel des faits", "Khaled Nezzar, ancien ministre alg\u00e9rien de la d\u00e9fense, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 jeudi soir \u00e0 Gen\u00e8ve par la police f\u00e9d\u00e9rale", "Payerne (VD) : Matt Rebeaud, champion du monde de motocross freestyle, est de passage ce week-end dans la commune vaudoise pour prodiguer ses conseils aux amateurs", "Elections f\u00e9d\u00e9rales : \u00e0 la RTS, on se pr\u00e9pare pour l'\u00e9v\u00e9nement", "France / \u00e9lections pr\u00e9sidentielles : Fran\u00e7ois Hollande a \u00e9t\u00e9 officiellement investi candidat socialiste \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "Libye : le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res avait mis \u00e0 l'abri les domestiques maltrait\u00e9s par Hannibal Kadhafi en 2008", "Elections f\u00e9d\u00e9rales : les pr\u00e9cisions d'Alain Hertig", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3395009", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'objectif est de leur permettre de faire face aux cons\u00e9quences d'une autre d\u00e9cision programm\u00e9e, \u00e0 savoir r\u00e9duire de plus de moiti\u00e9 la valeur de la dette grecque aupr\u00e8s de ses cr\u00e9anciers priv\u00e9s.", "Ils sont nombreux \u00e0 se rendre aux urnes pour \u00e9lire leurs repr\u00e9sentants \u00e0 la future assembl\u00e9e nationale constituante.", "La Tunisie n'a en effet jamais connu d'\u00e9lection libre. Jusqu'ici, toutes les tentatives de r\u00e9forme ou de changement avaient \u00e9t\u00e9 tenus en \u00e9chec.", "Le corps du dictateur d\u00e9chu n'est toujours pas enterr\u00e9, mais le Centre National de Transition annonce des \u00e9lections dans moins de huit mois.", "Entendu par le minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration, il est suspect\u00e9 de crimes de guerre. Selon son avocat, il aurait d\u00e9j\u00e0 quitt\u00e9 le pays.", "C'est une rencontre que les jeunes passionn\u00e9s de la discipline ne rateraient pour rien au monde.", "Samedi, l'heure \u00e9tait aux derni\u00e8res r\u00e9p\u00e9titions avant la journ\u00e9e \u00e9lectorale.", "Une c\u00e9r\u00e9monie sobre a sign\u00e9 son jour de gloire. Mais le plus dur reste \u00e0 faire.", "Ces deux personnes ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es Washington, o\u00f9 elles travaillent \u00e0 l'ambassade de Suisse. On le sait depuis que l'un d'eux y a renvers\u00e9 une pi\u00e9tonne, car jusqu'ici les circonstances de leur exfiltration aux Etats-Unis \u00e9taient floues."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3396397", "ece-3395009", "ece-3395008"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.10.22", "visualThemes": ["ARRESTATION", "CRIME DE GUERRE", "POLICE", "CHIEN", "DRESSAGE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "TUNISIE", "MARTIGNY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-264038", "durationSec": 935, "publicationDate": "2011-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "12:45 Le journal", "Etats-Unis : Barack Obama a annonc\u00e9 le retrait total des troupes am\u00e9ricaines d'Irak", "Libye : alors que le pays se pr\u00e9pare a enterrer Mouammar Kadhafi, des doutes sur les circonstances de son d\u00e9c\u00e8s persistent", "Crise grecque : les ministres europ\u00e9ens des finances ont accept\u00e9 vendredi soir de verser une nouvelle tranche d'aide \u00e0 la Gr\u00e8ce, \u00e9vitant au pays un d\u00e9faut de paiement", "Khaled Nezzar, ancien g\u00e9n\u00e9ral et ex-ministre de la d\u00e9fense alg\u00e9rienne, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 jeudi soir \u00e0 Gen\u00e8ve", "Tunisie: dans le village de Thala, la population a chass\u00e9 la police de l'ancien r\u00e9gime et refuse le retour des forces de l'ordre officielles", "Martigny (VS) : ce week-end, les amoureux des chiens du Grand St-Bernard pourront profiter de leur rendre une visite exceptionnelle dans leur chenil, o\u00f9 ils passent l'hiver"], "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s neuf ans de guerre, cette d\u00e9cision a provoqu\u00e9 des r\u00e9actions de joie aux Etats-Unis, et d'autres plus mitig\u00e9es en Irak.", "Pendant ce temps, un accord entre les membres de l'Alliance a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 vendredi \u00e0 Bruxelles, l'OTAN se retirera de Libye le 31 octobre.", "Mais \u00e0 moyen terme, les leaders de la zone euro planchent d\u00e9j\u00e0 sur une importante perte de valeur de la dette grecque, ce qui n\u00e9cessitera une recapitalisation des banques europ\u00e9ennes.", "Depuis, l'homme a \u00e9t\u00e9 remis en libert\u00e9 mais les soup\u00e7ons sont graves, puisqu'il est suspect\u00e9 de crime de guerre. C'est l'ONG Trial qui l'a d\u00e9nonc\u00e9, d\u00e9clenchant l'ouverture d'une instruction par le minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration.", "Dans le reste du pays, les Tunisiens sont pr\u00eats \u00e0 se rendre aux urnes dimanche, pour le premier scrutin depuis la chute de Ben Ali, il y a neuf mois."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3395026", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3395026"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Libye. Fin de la didacture apr\u00e8s la mort de Muammar Kadhafi : Interview de Hasni Abidi, directeur du Centre d'\u00e9tudes et de recherches sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F1338C1-B040-4702-B129-33A24DE9B2BF", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 1281, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "dictature"], "excerpt": "1. L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction Hasni Abidi, \u00e0 propos de la reconstruction du pays. - 2. Revue de presse par Ariane Hasler. - 3. Commentaire de St\u00e9phane Deleury, \u00e0 propos de l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral Hans-Rudolf Merz et de Jean Ziegler, qui ont tous deux eu affaire avec Kadhafi. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre d'\u00e9tudes et de recherches sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en", "name": "Abidi, Hasni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le bois", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A95EA063-1F33-4FB2-A5D1-34CCB10BBBF5", "durationSec": 124, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "iCloud d'Apple: un mirage plut\u00f4t qu'un nuage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9248C98-674A-42E0-BEBE-8287384CFF99", "durationSec": 584, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Apple"], "thematicThemes": ["cloud computing", "informatique"], "excerpt": "\"iCloud, la nouvelle fonction lanc\u00e9e par Apple le 11 octobre 2011 et pr\u00e9sent\u00e9e comme la quintessence du cloud computing fait de nombreux d\u00e9\u00e7us. Configuration trop compliqu\u00e9e, donn\u00e9es inscrites en double ou carr\u00e9ment perdues, applications disparues... \r\nUn sp\u00e9cialiste fait le point sur ces probl\u00e8mes et sur les moyens de se sortir du brouillard iCloud. \r\niCloud, pour les habitu\u00e9s de la marque \u00e0 la pomme, c'est le successeur de MobileMe, qui permettait de centraliser nombre de donn\u00e9es entre plusieurs appareils, mais en moins bien. Beaucoup de fonctionnalit\u00e9s qui ont en effet disparu.\r\nDaniel Forster, sp\u00e9cialiste Apple, d\u00e9crypte les probl\u00e8mes de jeunesse d'iCloud.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste d'Apple", "name": "Forster, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Espagne. Annonce de l'arr\u00eat d\u00e9finitif des violences par l'ETA : Interview de Gorka Landaburu,  journaliste espagnol, critique du groupement, bless\u00e9 par un colis pi\u00e9g\u00e9 de l'ETA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F379E5AF-E140-4D1C-A22B-384200822A7C", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Pays basque"], "durationSec": 337, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ETA"], "thematicThemes": ["terrorisme"], "excerpt": "En Espagne, c'est le soulagement qui pr\u00e9vaut apr\u00e8s l'annonce de l'arr\u00eat d\u00e9finitif des violences par l'ETA. Le groupement met fin \u00e0 40 ans de lutte arm\u00e9e pour l'ind\u00e9pendance du Pays basque, mais sans mentionner ni la dissolution du groupe ni le sort des victimes. Une lutte qui a fait plus de 800 morts \u00e0 coups d'attentats et d'ex\u00e9cutions. Le chef du gouvernement socialiste Jos\u00e9 Luis Rodriguez Zapatero a salu\u00e9 \"la victoire de la d\u00e9mocratie. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste espagnol", "name": "Landaburu, Gorka", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Interview \u00e0 Londres de membres du groupe Coldplay, \u00e0 l'occasion de la sortie de leur disque \"Mylo Xyloto\". - 2. Interview de Fatoumata Diawara, chanteuse malienne, \u00e0 l'occasion de la sortie de son premier disque solo \"Fatou\" (2/2). - 3. Voxset, du chant a cappella. Interview du groupe vaudois avec interpr\u00e9tations en direct", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-DB51573D-5073-468B-9537-30DC77365DFD", "thematicGeographicals": ["Mali", "Vaud", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 3217, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diawara, Fatoumata", "Voxset", "Coldplay"], "thematicThemes": ["groupe vocal", "chanteuse", "musique ethnique et folklorique", "pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse malienne", "name": "Diawara, Fatoumata", "type": "Participant"}, {"role": "groupe britannique", "name": "Coldplay", "type": "Participant"}, {"role": "groupe vaudois", "name": "Voxset", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cid, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : Le clip \"Days are forgotten\", de Kasabian", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8C983225-61D9-4F35-A600-4849D715A6DA", "durationSec": 310, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Une chanson pour", "source": "siranau", "title": "Une chanson pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BDE3B2BE-3F84-4AF9-8E52-A63CA5E332A1", "durationSec": 150, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Libye. Le leader d\u00e9chu en fuite Muammar Kadhafi a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans le dernier assaut contre sa r\u00e9gion d'origine Syrte : Commentaire de Rapha\u00ebl Grand", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-71CC1E1C-8543-4CC7-A37C-030D3CC97215", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 106, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["mort (biologie)"], "excerpt": "Muammar Kadhafi, qui qualifiait ses adversaires de \u00abrats\u00bb, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 dans un conduit d'\u00e9vacuation rempli de d\u00e9tritus pr\u00e8s de Syrte, avant de succomber. A Tripoli, le chef de l'ex\u00e9cutif du Conseil national de transition libyen, Mahmoud Jibril, a annonc\u00e9 que la proclamation de la lib\u00e9ration totale de la Libye serait faite prochainement. La mort de Kadhafi a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 relay\u00e9e sur Internet. Les r\u00e9seaux sociaux ont suivi les \u00e9v\u00e9nements en temps r\u00e9el. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Et si en plus dedans y'a personne : Chronique de Pascal Bernheim", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0AF4A2D7-4E05-4DD6-BE48-69D2B98F1FAF", "durationSec": 177, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schneider-Ammann, Johann"], "thematicThemes": ["humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Mesures d'accompagnement \u00e0 la libre circulation des personnes. Un rapport tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re contre le Conseil f\u00e9d\u00e9ral et le secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie (SECO) a \u00e9t\u00e9 rendu par la Commission de gestion du Conseil national : Interview de Maria Roth Bernasconi, conseill\u00e8re nationale socialiste genevoise", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-EE33B329-3671-4009-9195-6179E8893C77", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 457, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SECO", "Schneider-Ammann, Johann"], "thematicThemes": ["dumping salarial", "libre circulation des personnes"], "excerpt": "Le pilotage actuel des mesures d'accompagnement \u00e0 la libre circulation de personnes ne permet pas leur mise en oeuvre correcte. La lutte contre la sous-ench\u00e8re salariale est entach\u00e9e de n\u00e9gligences d\u00e9nonc\u00e9es avec une rare duret\u00e9 par l'organe parlementaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste genevoise, pr\u00e9sidente de la commission de gestion du Conseil national", "name": "Roth Bernasconi, Maria", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : L'avion (5/5). Dinosaur Pile-Up : \"Birds & Planes\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FCEB1D28-3FB5-48A1-A0B0-6D8B5DC4F132", "durationSec": 321, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dinosaur Pile-Up"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "La baguette solaire de Riccardo Chailly, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7721470-B0E6-4587-8CEA-72DB3C170574", "durationSec": 1623, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chailly, Riccardo"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre"], "excerpt": "Riccardo Chailly, 58 ans, est l'un des plus grands chefs d'orchestre. Tr\u00e8s jeune, il a pressenti sa vocation, bien que son p\u00e8re l'ait fortement dissuad\u00e9 de devenir chef. L'adolescent ne s'est pas laiss\u00e9 abattre pour autant. Il a pris des cours de composition aupr\u00e8s de son p\u00e8re (\u00ab un professeur dur, ferme\u00bb), avant d'apprendre la direction d'orchestre au Conservatoire de Milan. Assistant de Claudio Abbado \u00e0 l'Orchestre de la Scala de Milan, le jeune chef s'est frott\u00e9 au r\u00e9pertoire symphonique et \u00e0 l'op\u00e9ra. Il a bien vite gravi les \u00e9chelons pour \u00eatre nomm\u00e9 \u00e0 l'Orchestre symphonique de la Radio de Berlin, puis au Royal Concertgebouw Orchestra d'Amsterdam (1988-2004) - que certains consid\u00e8rent comme le plus bel orchestre d'Europe. Il \u00e9voque ses d\u00e9buts, ses discussions avec Karajan, puis sa joie d'\u00eatre depuis sept ans en Allemagne, o\u00f9 il vit une idylle avec l'Orchestre du Gewandhaus de Leipzig.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Chailly, Riccardo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Bernard Aeschlimann, journaliste sportif \u00e0 la RTS, \u00e0 propos de l\u2019inauguration du circuit du Grand Prix de Formule 1 d\u2019Inde", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1125B7A2-58FD-449E-84FB-1912EB978FE5", "durationSec": 214, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Libye. 1. R\u00e9actions internationales \u00e0 la mort de Muammar Kadahfi : Commentaire d'Eric Guevara-Frey, et r\u00e9actions d'Hillary Clinton et Barak Obama (extraits). - 2. R\u00e9actions dans le pays : Interview d'un guide touristique lybien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C26F8DAD-1EF4-4873-BCB5-095463886E26", "thematicGeographicals": ["Libye", "France", "Etats-Unis"], "durationSec": 172, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["mort (biologie)"], "excerpt": "1. Barack Obama a salu\u00e9 l'av\u00e8nement d'une nouvelle \u00e8re pour le peuple libyen. Extrait de reportage avec Hillary Clinton en d\u00e9placement \u00e0 Kaboul, et r\u00e9action de Barak Obama dans les jardins de la Maison Blanche. - 2. Le leader d\u00e9chu en fuite Muammar Kadhafi a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans le dernier assaut contre sa r\u00e9gion d'origine Syrte enfin lib\u00e9r\u00e9e, ont annonc\u00e9 les nouvelles autorit\u00e9s en parlant d'un moment historique pour la Libye, apr\u00e8s 42 ans de dictature. Muammar Kadhafi, qui qualifiait ses adversaires de \u00abrats\u00bb, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 dans un conduit d'\u00e9vacuation rempli de d\u00e9tritus pr\u00e8s de Syrte, avant de succomber. A Tripoli, le chef de l'ex\u00e9cutif du Conseil national de transition libyen, Mahmoud Jibril, a annonc\u00e9 que la proclamation de la lib\u00e9ration totale de la Libye sera bient\u00f4t effective", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide touristique libyen", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Obama, Barack", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricaine", "name": "Clinton, Hillary", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 403 : Courtedoux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3667525E-08BE-4F69-BAF1-139E920990F3", "thematicGeographicals": ["Courtedoux"], "durationSec": 208, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec No\u00eblle Chatelet, \u00e9crivaine, auteure de \"Entretien avec le Marquis de Sade\" (Ed. Plon)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5FEF8A28-5EA7-475F-93B7-0A72DD2EA25F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3173, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sade"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Pour cette rentr\u00e9e litt\u00e9raire 2011, les \u00e9ditions Plon nous r\u00e9servent une s\u00e9rie d'entretiens insolites, croisant les regards d'une figure litt\u00e9raire historique... questionn\u00e9e par un contemporain. Le Marquis de Sade est ainsi interrog\u00e9 par No\u00eblle Ch\u00e2telet puis viendra celui de Ren\u00e9 Descartes par Mazarine Pingeot.\r\nDe Sade, on conna\u00eet surtout... le sadisme et la d\u00e9mesure d'une oeuvre consid\u00e9r\u00e9e parmi les plus noires de la litt\u00e9rature. En faisant parler Sade aujourd'hui, deux si\u00e8cles apr\u00e8s sa mort, c'est un autre \u00e9clairage sur sa pens\u00e9e que nous propose No\u00eblle Ch\u00e2telet. Et qui pourra nier, en ce d\u00e9but du XXIe si\u00e8cle, que ce constat philosophique du Sade de No\u00eblle Ch\u00e2telet, selon lesquel ni les lois, ni la raison ne semblent en mesure de r\u00e9guler nos pulsions, n'est pas terriblement d'actualit\u00e9 ?\r\nJournaliste : Madeleine Caboche\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Ch\u00e2telet, No\u00eblle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le baiser (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-877EA997-E64D-4E7B-B3D2-603109E7FA29", "durationSec": 449, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Bernard Adamus, chanteur qu\u00e9b\u00e9cois d'origine polonaise (3/5) : A propos de sa tourn\u00e9e avec le groupe qu\u00e9b\u00e9cois Les Trois Accords", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3700C930-C427-4D2C-859D-2D13F55A6D3C", "thematicGeographicals": ["Montr\u00e9al", "Qu\u00e9bec"], "durationSec": 358, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adamus, Bernard"], "thematicThemes": ["blues"], "excerpt": "D\u2019origine polonaise, mais qu\u00e9b\u00e9cois d\u2019accent, Bernard Adamus a un parcours original. Il a exerc\u00e9 moult m\u00e9tiers, dont vendeur de sapin dans l\u2019Etat de New York, avant de se faire pincer par les douaniers am\u00e9ricains, et d\u2019\u00eatre interdit de s\u00e9jour aux Etats-Unis. Cette exclusion de 5 ans lui a permis de composer son premier album \"Brun\", sorti en 2009. Son single \"La chanson \u00e0 100 piasses\", gagnante du prix Etoiles Galaxie, est rapidement devenu populaire a Qu\u00e9bec. Bernard Adamus \u00e9tait dans \"El Blablo\" le vendredi 21 octobre 2011 avant de monter sur sc\u00e8ne aux Docks de Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur qu\u00e9b\u00e9cois d'origine polonaise", "name": "Adamus, Bernard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Libye. Le leader d\u00e9chu en fuite Muammar Kadhafi a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans le dernier assaut contre sa r\u00e9gion d'origine Syrte : R\u00e9action de Fa\u00efza Mazeg, libyenne en exil \u00e0 Gen\u00e8ve depuis 42 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A70F91E7-C158-45EB-8D5C-62E1ECD29E99", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 107, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["dictature", "mort (biologie)"], "excerpt": "Fa\u00efza Mazeg est la fille du premier ministre Idriss Ier, dernier roi de Libye, d\u00e9pos\u00e9 par Muammar Kadhafi en 1969.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "libyenne en exil \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Mazeg, Faiza", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Libye entre dans une nouvelle \u00e8re apr\u00e8s la mort de Muammar Kadhafi : Commentaires, analyses et interviews", "genres": ["Interview"], "id": "sound-743DF954-D838-432E-8BCE-53649AE1D4FC", "thematicGeographicals": ["Libye", "Suisse"], "durationSec": 1545, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "guerre civile", "relations internationales"], "excerpt": "Micheline Calmy-Rey est contente pour les Libyens qui ont subi 42 ans de dictature, mais elle aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 que Muammar Kadhafi soit jug\u00e9. \"Il est mort comme il a r\u00e9gn\u00e9, dans le sang\". Le Conseil National de Transition (CNT) libyen a annonc\u00e9 qu'aucune d\u00e9cision n'a \u00e9t\u00e9 prise quant \u00e0 la date et au lieu d'inhumation de son corps. Le colonel Kadhafi a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 apr\u00e8s son arrestation \u00e0 Syrte. Les circonstances exactes de sa mort restent encore \u00e0 \u00e9claircir. L'ONU a demand\u00e9 une enqu\u00eate apr\u00e8s la diffusion d' images vid\u00e9os portant \u00e0 croire qu'il a \u00e9t\u00e9 lynch\u00e9 par des combattants libyens du CNT apr\u00e8s sa capture. A Misrata, l'ambiance est calme. R\u00e9actions de Fran\u00e7ois Burgat, sp\u00e9cialiste de la Libye, politologue et auteur au PUF du \"Que sais-je?\" sur la Libye et de Za\u00efna Mussa, jeune suisso-libyenne \u00e0 propos de l'importance pour les Libyens de voir le corps expos\u00e9. Des informations font \u00e9tat de la fuite de Sa\u00eff Al Islam en direction du Niger. D'autres membres de la famille Kadhafi sont r\u00e9fugi\u00e9s en Alg\u00e9rie au b\u00e9n\u00e9fice de visas humanitaires. La question de la justice est \u00e9galement centrale pour la Suisse. La Conf\u00e9d\u00e9ration avait lanc\u00e9 une proc\u00e9dure contre le colonel Kadhafi pour l'enl\u00e8vement des deux otages suisses Rachid Hamdani et Max G\u00f6ldi, cette proc\u00e9dure est termin\u00e9e. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de la Libye", "name": "Burgat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "jeune suisso-libyenne", "name": "Mussa, Za\u00efna", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Misrata", "name": "Olivesi, Marine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Bernard Adamus, chanteur qu\u00e9b\u00e9cois d'origine polonaise (2/5) : Interpr\u00e9tation en direct de la chanson \"Il fait chaud\"", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-89DF9F4B-6F6D-42CA-931E-2F51EDE667AD", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec", "Montr\u00e9al"], "durationSec": 119, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adamus, Bernard"], "thematicThemes": ["blues"], "excerpt": "D\u2019origine polonaise, mais qu\u00e9b\u00e9cois d\u2019accent, Bernard Adamus a un parcours original. Il a exerc\u00e9 moult m\u00e9tiers, dont vendeur de sapin dans l\u2019Etat de New York, avant de se faire pincer par les douaniers am\u00e9ricains, et d\u2019\u00eatre interdit de s\u00e9jour aux Etats-Unis. Cette exclusion de 5 ans lui a permis de composer son premier album \"Brun\", sorti en 2009. Son single \"La chanson \u00e0 100 piasses\", gagnante du prix Etoiles Galaxie, est rapidement devenu populaire a Qu\u00e9bec. Bernard Adamus \u00e9tait dans \"El Blablo\" le vendredi 21 octobre 2011 avant de monter sur sc\u00e8ne aux Docks de Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur qu\u00e9b\u00e9cois d'origine polonaise (guitare, voix, harmonica)", "name": "Adamus, Bernard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Premier service: la bistronomie, visite du bistrot La D\u00e9sob\u00e9issance \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D724DB91-B71A-4FEA-A943-2F797F312771", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 768, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "caf\u00e9 (\u00e9tablissement)"], "excerpt": "\"Oui, la bistronomie existe! Votre dictionnaire ne reconna\u00eet pas encore ce mot. Cependant certains guides en ont fait une valeur digne d\u2019\u00eatre class\u00e9e. Bistrot gastronomique, pas cher, convivial et inventif chaque jour, voil\u00e0 ce que recouvre notamment le bistronomique des Juillerat soeur et fr\u00e8re, \u00e0 Neuch\u00e2tel en vieille ville, \"La D\u00e9sob\u00e9issance\", le bien nomm\u00e9. D\u2019une cuisine minuscule sortent parfois pr\u00e8s de 40 assiettes superbes par service. Pour un prix modique \u00e0 midi: entr\u00e9e et assiette 19.- ! Un miracle gastro. Faut-il r\u00e9inventer un n\u00e9ologisme, Miraclonomique !??? \r\n\"La D\u00e9sob\u00e9issance\" offre pour un prix modique \u00e0 midi, une cuisine joyeuse, g\u00e9n\u00e9reuse, inventive et go\u00fbteuse. Et les soir et les dimanches? Autrement. Il faut y aller, regarder et go\u00fbter de plus pr\u00e8s! La recette: les pasta gustatives cylindriques farcies au filet de li\u00e8vre et tubercules de panais.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "tenanci\u00e8re de La D\u00e9sob\u00e9issance", "name": "Juillerat, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "tenancier de La D\u00e9sob\u00e9issance", "name": "Juillerat, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Libye. Apr\u00e8s 42 ans de dictature, le nouveau pouvoir libyen parle de moment historique pour le pays et la  communaut\u00e9 internationale salue ce d\u00e9c\u00e8s en esp\u00e9rant la fin prochaine de l'intervention de l'Otan : Analyse de la presse fran\u00e7aise et britannique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9F9CDD53-0E5A-450B-BA39-47F9BECDB680", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "France", "Libye"], "durationSec": 166, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["presse", "mort (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Bernard Adamus, chanteur qu\u00e9b\u00e9cois d'origine polonaise (5/5) : Projets d'enregistrement en studio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC62C76B-88E1-48C4-B8F6-E63FB96E7090", "thematicGeographicals": ["Montr\u00e9al", "Qu\u00e9bec"], "durationSec": 109, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adamus, Bernard"], "thematicThemes": ["blues"], "excerpt": "D\u2019origine polonaise, mais qu\u00e9b\u00e9cois d\u2019accent, Bernard Adamus a un parcours original. Il a exerc\u00e9 moult m\u00e9tiers, dont vendeur de sapin dans l\u2019Etat de New York, avant de se faire pincer par les douaniers am\u00e9ricains, et d\u2019\u00eatre interdit de s\u00e9jour aux Etats-Unis. Cette exclusion de 5 ans lui a permis de composer son premier album \"Brun\", sorti en 2009. Son single \"La chanson \u00e0 100 piasses\", gagnante du prix Etoiles Galaxie, est rapidement devenu populaire a Qu\u00e9bec. Bernard Adamus \u00e9tait dans \"El Blablo\" le vendredi 21 octobre 2011 avant de monter sur sc\u00e8ne aux Docks de Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur qu\u00e9b\u00e9cois d'origine polonaise", "name": "Adamus, Bernard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Slovaquie, belle, petite, fi\u00e8re et europ\u00e9enne (5/5) : Pop art et vieilles pierres dans l'est du pays", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-A72020D8-0CA3-4948-B7CB-FEEB69164D7F", "thematicGeographicals": ["Slovaquie"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Warhol, Andy"], "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie", "mus\u00e9e"], "excerpt": "Tout jeune pays, la Slovaquie ou r\u00e9publique slovaque n'est ind\u00e9pendante que depuis 1993, date \u00e0 laquelle elle s'est s\u00e9par\u00e9e de sa nation \"s\u0153ur\", la R\u00e9publique Tch\u00e8que. Auparavant, ces deux pays n'en formaient qu'un, la Tch\u00e9coslovaquie, qui n'a pas surv\u00e9cu \u00e0 la chute du r\u00e9gime communiste en place jusqu'en 1989. Malgr\u00e9 son jeune \u00e2ge, la Slovaquie a d\u00e9j\u00e0 une longue histoire derri\u00e8re elle. Situ\u00e9e au c\u0153ur du continent europ\u00e9en, elle a \u00e9t\u00e9 un lieu de transit pour de nombreux peuples. Slaves, Magyars, Ruth\u00e8nes et Polonais, entre autres, ont laiss\u00e9 leur empreinte dans le pays. Europ\u00e9enne avant l'heure, la Slovaquie est membre de l'UE depuis 2004. D'un point de vue \u00e9conomique, elle tire son \u00e9pingle du jeu et conna\u00eet une croissance stable gr\u00e2ce notamment aux services et \u00e0 l'industrie automobile. Discr\u00e8te, la Slovaquie ne fait pas beaucoup parler d'elle dans les m\u00e9dias, si ce n'est \u00e0 l'occasion de comp\u00e9titions sportives. Pourtant ce petit pays, \u00e0 la superficie l\u00e9g\u00e8rement sup\u00e9rieure \u00e0 celle de la Suisse, regorge de personnalit\u00e9s attachantes: souvent malmen\u00e9s par l'Histoire, les Slovaques ont re\u00e7us en h\u00e9ritage modestie, humour et cr\u00e9ativit\u00e9. Des carnets de route sign\u00e9s Pascaline Minet, aujourd'hui journaliste au magazine scientifique \"La Recherche\" apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 plusieurs ann\u00e9es \u00e0 la RSR.\r\nLa Slovaquie est un pays o\u00f9 se sont c\u00f4toy\u00e9es et ou se c\u00f4toient toujours des soci\u00e9t\u00e9s vari\u00e9es. C'est le cas notamment dans la ville de Medzilaborce, compl\u00e8tement \u00e0 l'est du pays. Isol\u00e9e, la bourgade est rest\u00e9e en retrait par rapport au d\u00e9veloppement \u00e9conomique du pays. La plupart des habitants vivent de revenus tr\u00e8s modestes et n'ont gu\u00e8re le loisir de s'int\u00e9resser \u00e0 l'histoire de l'art. Pourtant, au centre de la ville tr\u00f4ne un mus\u00e9e consacr\u00e9 \u00e0 un des plus grands artistes contemporains: Andy Warhol. Pourquoi dans cette ville? Parce que les parents de l'artiste sont n\u00e9s dans un village voisin, avant d'\u00e9migrer aux Etats-Unis. Malgr\u00e9 le prestige du nom de Warhol, le fondateur du mus\u00e9e, Michal Bycko, se sent incompris: il explique comment il a le plus grand mal \u00e0 faire reconna\u00eetre son initiative dans la r\u00e9gion. Autre d\u00e9cor et autre temps, mais m\u00eame m\u00e9lange d'influences: le jeune arch\u00e9ologue Tomas Novaczek nous emm\u00e8ne sur le lieu de ses fouilles, une prairie fleurie situ\u00e9e \u00e0 proximit\u00e9 de Kosice. Les d\u00e9couvertes faites dans le sous-sol de ce site r\u00e9v\u00e8lent comment, dans le pass\u00e9 d\u00e9j\u00e0, la r\u00e9gion \u00e9tait \u00e0 la crois\u00e9e de diverses cultures. Invit\u00e9e : Zuzana Borovska, journaliste \u00e0 la Radio Slovaquie International \u00e0 Bratislava nous dit ce qui pr\u00e9occupe ces jours les habitants de la capitale slovaque.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur du Mus\u00e9e Andy Warhol \u00e0 Medzilaborce", "name": "Bycko, Michal", "type": "Participant"}, {"role": "arch\u00e9ologue slovaque", "name": "Novaczek, Tomas", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 la Radio Slovaquie International \u00e0 Bratislava", "name": "Borovska, Zuzana", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste au magazine scientifique \"La Recherche\"", "name": "Minet, Pascaline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 039 : Le timbre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-70ECD975-9433-4A19-A5E8-D6191A4555F3", "durationSec": 188, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Bernard Adamus, chanteur qu\u00e9b\u00e9cois d'origine polonaise (4/5) : Interpr\u00e9tation en direct de la chanson \"Le scotch go\u00fbte le vent\"", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-3D1C89FB-8DBB-448A-B077-D226D38E9ACC", "thematicGeographicals": ["Montr\u00e9al", "Qu\u00e9bec"], "durationSec": 232, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adamus, Bernard"], "thematicThemes": ["blues"], "excerpt": "D\u2019origine polonaise, mais qu\u00e9b\u00e9cois d\u2019accent, Bernard Adamus a un parcours original. Il a exerc\u00e9 moult m\u00e9tiers, dont vendeur de sapin dans l\u2019Etat de New York, avant de se faire pincer par les douaniers am\u00e9ricains, et d\u2019\u00eatre interdit de s\u00e9jour aux Etats-Unis. Cette exclusion de 5 ans lui a permis de composer son premier album \"Brun\", sorti en 2009. Son single \"La chanson \u00e0 100 piasses\", gagnante du prix Etoiles Galaxie, est rapidement devenu populaire a Qu\u00e9bec. Bernard Adamus \u00e9tait dans \"El Blablo\" le vendredi 21 octobre 2011 avant de monter sur sc\u00e8ne aux Docks de Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur qu\u00e9b\u00e9cois d'origine polonaise (voix, guitare)", "name": "Adamus, Bernard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Adamus, Bernard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Bernard Adamus, chanteur qu\u00e9b\u00e9cois d'origine polonaise (1/5) : A propos des prix re\u00e7us pour l'album \"Brun\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD129470-9A20-4500-977D-DAE38228F2BD", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec", "Montr\u00e9al"], "durationSec": 252, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adamus, Bernard"], "thematicThemes": ["blues"], "excerpt": "D\u2019origine polonaise, mais qu\u00e9b\u00e9cois d\u2019accent, Bernard Adamus a un parcours original. Il a exerc\u00e9 moult m\u00e9tiers, dont vendeur de sapin dans l\u2019Etat de New York, avant de se faire pincer par les douaniers am\u00e9ricains, et d\u2019\u00eatre interdit de s\u00e9jour aux Etats-Unis. Cette exclusion de 5 ans lui a permis de composer son premier album \"Brun\", sorti en 2009. Son single \"La chanson \u00e0 100 piasses\", gagnante du prix Etoiles Galaxie, est rapidement devenu populaire a Qu\u00e9bec. Bernard Adamus \u00e9tait dans \"El Blablo\" le vendredi 21 octobre 2011 avant de monter sur sc\u00e8ne aux Docks de Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur qu\u00e9b\u00e9cois d'origine polonaise", "name": "Adamus, Bernard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Liszt et l'art de la transcription. Pour le bicentenaire de Franz Liszt, rencontre Adalberto Riva, pianiste (5/5)", "genres": ["Interview", "DIV"], "id": "sound-B96F7E58-40E1-4FA1-A47E-F964BD090BC2", "durationSec": 3886, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liszt, Franz"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Adalberto Riva joue sur le B\u00f6sendorfer du studio 2A (5.09.11) et et sur le piano historique Braschoss du ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res (31.08-1.09).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Riva, Adalberto Maria", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Riva, Adalberto Maria", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 litt\u00e9raire : Delphine de Vigan \"Rien ne s'oppose \u00e0 la nuit\" (Ed. JC Latt\u00e8s Editeur, 2011), Patrick Deville \"Kampuch\u00e9a\" (Ed. du Seuil, 2011), Jonathan Franzen \"Freedom\" (Ed. de l'Olivier, 2011), Julien Maret \"Rengaine\" (Ed. Jos\u00e9 Corti, 2011)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-009A6F6F-9809-4842-A152-F36ACCC27C18", "durationSec": 3213, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "critique litt\u00e9raire"], "excerpt": "Les coups de c\u0153ur des critiques : El\u00e9onore Sulser \"Murakami Ry\u00fb Chansons populaires de l'\u00e8re showa\" (Ed. Philippe Picquier, 2011). Sylvie Tanette : Eric Holder \"Embrasez-moi\" (Le Dilettante Ed., 2011).", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste \u00e0 La Libert\u00e9", "name": "Sterchi, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Temps", "name": "Sulser, El\u00e9onore", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Un Suisse \u00e0 la t\u00eate du monde : Interview de Joseph Deiss, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et ex-pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2C2DAB8-A5D3-48DC-837C-515A73A7AD6B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3198, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Deiss, Joseph"], "thematicThemes": ["relations internationales"], "excerpt": "Durant une ann\u00e9e, Joseph Deiss a pr\u00e9sid\u00e9 l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies. Babylone rencontre l'homme politique suisse pour faire le bilan d'une ann\u00e9e exceptionnelle. Quand il \u00e9tait au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, d'aucun lui reprochait son manque de charisme. Mais c'est un ton nouveau que Joseph Deiss a d\u00fb trouver pour convaincre les repr\u00e9sentants des 193 pays qui forment l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU de redonner \u00e0 l'ONU son r\u00f4le central dans la gouvernance mondiale, malgr\u00e9 la pr\u00e9dominance croissante des instantes \u00e9conomiques internationales. Un pari ambitieux et complexe alors que les institutions onusiennes \u00e9taient en crise\u2026 et que l'actualit\u00e9 politique mondiale se r\u00e9v\u00e9lait tourment\u00e9e. Apr\u00e8s avoir c\u00f4toy\u00e9 les chefs d'Etat, sillonn\u00e9 le monde et vu na\u00eetre de nouvelles nations, Joseph Deiss a quitt\u00e9 son poste de Pr\u00e9sident des Nations Unies au mois de septembre et a rejoint la Suisse. L'occasion de revenir avec lui sur sa carri\u00e8re politique et, surtout, sur cette exceptionnelle exp\u00e9rience onusienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketch t\u00e9l\u00e9phonique extrait de l'\u00e9mission: renti\u00e8re \u00e0 la recherche de son futur 6e mari", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C234FC53-68D8-401A-B0C6-3FF3146807EC", "durationSec": 657, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Zone intime", "source": "siranau", "title": "Zone intime : Parade", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-55BEF3DE-8962-47C0-BA2D-6848872A26EC", "durationSec": 221, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marcel Imsand, photographe, qui a fait don \u00e0 la Fondation Gianadda de sa collection de photos de Maurice B\u00e9jart", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48226BC0-264D-4826-B937-7E74830D3D2D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Valais"], "durationSec": 3382, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice", "Imsand, Marcel", "Gianadda (Fondation)"], "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "\"Le c\u00e9l\u00e8bre photographe vaudois Marcel Imsand a fait don \u00e0 la Fondation Gianadda \u00e0 Martigny de sa collection de photos de Maurice B\u00e9jart.\r\nDes tirages originaux des portraits du chor\u00e9graphe r\u00e9alis\u00e9s par Marcel Imsand tout au long de leurs 40 ann\u00e9es d\u2019amiti\u00e9. Ils sont \u00e0 voir jusqu\u2019au 20 novembre 2011 au Foyer de la Fondation Gianadda \u00e0 Martigny.\r\n\"En offrant \u00e0 Annette et L\u00e9onard Gianadda la collection des photographies originales qu\u2019il a faites de Maurice B\u00e9jart, Marcel Imsand a choisi de placer cet ensemble sous le signe de l\u2019amiti\u00e9.\r\nL\u2019amiti\u00e9 qui a uni pendant plus de quarante ans le photographe et le danseur; l\u2019amiti\u00e9 qui lie depuis trente ans Marcel et L\u00e9onard. (\u2026)\" (source: pr\u00e9sentation de l\u2019expo par les commissaires: Jean-Henry Papilloud et Sophia Cantinotti)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Imsand, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : La vache", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-74A53BAD-2B96-487D-9BB3-8D1CCB31905B", "durationSec": 125, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Ruggero Raimondi (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A416D8BB-A265-42FB-9092-8D44F088217B", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 6850, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Raimondi, Ruggero"], "thematicThemes": ["musique vocale", "op\u00e9ra (oeuvre)", "baryton (voix)"], "excerpt": "Hommage au grand baryton-basse italien qui a 70 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9militarisation de la Libye. Interview d'Alexandre Vautravers, expert militaire : A propos de la difficult\u00e9 \u00e0 d\u00e9sarmer et d\u00e9mobiliser tous les hommes et toutes les milices", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A863B45-BE25-4A3D-B2CE-835FF1C95FB1", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 219, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert militaire", "name": "Vautravers, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPURE DE PRESSE", "POLITIQUE FISCALE", "ACCORD INTERNATIONAL", "POLITIQUE FISCALE", "ACCORD INTERNATIONAL", "POLITIQUE FISCALE", "ACCORD INTERNATIONAL", "POLITIQUE FISCALE", "ACCORD INTERNATIONAL", "LICENCIEMENT", "DESIGN", "20E SI\u00c8CLE", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9MISSION DE RADIO", "JEUNE (\u00c2GE)", "INTERNET", "INTERVIEW DE RUE", "RADIO LOCALE", "UEFA EUROPA LEAGUE"], "visualPersons": ["WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE"], "id": "asset-264035", "durationSec": 1819, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.10.21", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "ATHENES", "BRUXELLES", "BERNE-VILLE", "VEVEY", "NEUCHATEL-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["FC ZURICH", "LAZIO ROME"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le 4e salon Design du XXe si\u00e8cle prend ses quartiers jusqu'\u00e0 la fin du week-end \u00e0 Vevey (VD)", "Libye: la nouvelle de la mort de Mouammar Kadhafi jeudi \u00e0 Syrte a \u00e9t\u00e9 f\u00eat\u00e9e toute la nuit dans le pays", "Gr\u00e8ce: Ath\u00e8nes cherche \u00e0 trouver un accord avec la Suisse permettant de taxer les capitaux grecs cach\u00e9s dans les banques helv\u00e9tiques", "L'invit\u00e9e culturelle: Catherine Hermary-Vieille, romanci\u00e8re", "Libye: le point avec S\u00e9bastien Faure, envoy\u00e9 sp\u00e9cial en direct de Misrata", "12:45: Le journal", "Le Minimag: reportage sur le projet Neuchvox voulu par le Parlement des jeunes de la ville de Neuch\u00e2tel.", "En Espagne, l'ETA a annonc\u00e9 jeudi la fin d\u00e9finitive de cinquante ans de lutte arm\u00e9e pour l'\u00e9tablissement d'un Etat basque ind\u00e9pendant", "Projet d'un parc technologique en plein coeur de la ville de Fribourg: entretien avec Jean-Luc Mossier, directeur de la promotion \u00e9conomique, FR", "Projet europ\u00e9en Galileo: retour sur les diff\u00e9rentes \u00e9tapes du nouveau syst\u00e8me de navigation par satellite", "Les Forces motrices bernoises ont annonc\u00e9 la suppression de cinquante-cinq emplois li\u00e9e \u00e0 la mauvaise conjoncture \u00e9conomique", "Gr\u00e8ce: le Parlement a vot\u00e9 une loi tr\u00e8s contest\u00e9e imposant aux Grecs une nouvelle cure d'aust\u00e9rit\u00e9", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["La mode du mobilier vintage ne connait pas la crise et il y en pour toutes les bourses.", "Vendredi matin un membre du gouvernement de transition a annonc\u00e9 que l'enterrement de l'ancien dictateur a \u00e9t\u00e9 report\u00e9 de plusieurs jours. Un accord politique doit encore \u00eatre trouv\u00e9 quant au lieu de son inhumation.", "Le gouvernement \u00e9voque un imp\u00f4t lib\u00e9ratoire \u00e0 la source, un accord fiscal similaire \u00e0 celui d\u00e9j\u00e0 conclu avec l'Allemagne ou la Grande-Bretagne.", "Il s'agit d'une radio g\u00e9r\u00e9e et anim\u00e9e par des jeunes de 16 \u00e0 25 ans et qui \u00e9met depuis la rentr\u00e9e scolaire.", "Le mouvement s\u00e9paratiste a qualifi\u00e9 son annonce \"d'historique\" et consid\u00e8re son engagement comme \"clair, ferme et d\u00e9finitif\".", "Cinquante mille m\u00e8tres carr\u00e9s sont \u00e0 disposition et deux mille emplois pourraient voir le jour.", "L'Europe lance ses deux premiers satellites et vingt-huit autres suivront pour un syst\u00e8me op\u00e9rationnel d\u00e8s 2014. Des horloges atomiques suisses se trouvent \u00e0 bord et elles permettront une meilleure pr\u00e9cision que le GPS am\u00e9ricain.", "Les FMB soulignent que les d\u00e9cisions politiques concernant le nucl\u00e9aire en Suisse ne sont pas \u00e9trang\u00e8res \u00e0 cette d\u00e9cision."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3379765", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GENETTI, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3379765", "ece-3380144"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H30 - 11.10.21", "visualThemes": ["LANCEUR SPATIAL", "SATELLITE DE NAVIGATION", "INDUSTRIE A\u00c9ROSPATIALE", "SATELLITE DE NAVIGATION", "LANCEUR SPATIAL", "3D", "SATELLITE DE NAVIGATION", "INDUSTRIE A\u00c9ROSPATIALE", "SATELLITE DE NAVIGATION", "BONHEUR", "CHEF D'ETAT", "GUERRE CIVILE", "INSURRECTION", "TRIOMPHALISME", "CADAVRE", "VID\u00c9O AMATEUR", "INTERVIEW DE RUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "SUFFRAGE", "BULLETIN DE VOTE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "SUFFRAGE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "SUFFRAGE", "JEUNE (\u00c2GE)", "\u00c9LECTION", "INTERNET", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "DISSIDENCE", "R\u00c9VOLUTION", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "G\u00c9OGRAPHIE HUMAINE", "OENOLOGIE"], "visualGeographicals": ["KOUROU", "NYON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL-VILLE", "MISRATA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE", "SION", "TUNIS", "CHERMIGNON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-264036", "durationSec": 1932, "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: le vote par correspondance en Suisse romande est en baisse par rapport \u00e0 2007", "Libye: de nombreuses zones d'ombre demeurent sur les causes exactes de la mort de Mouammar Kadhafi", "Un sommet europ\u00e9en crucial pour l'avenir de l'euro s'appr\u00eate \u00e0 d\u00e9buter: les explications d'Isabelle Ory, en direct de Bruxelles", "Libye: retour sur la crise entre la Suisse et le r\u00e9gime du colonel Kadhafi qui avait \u00e9clat\u00e9 apr\u00e8s l'arrestation d'Hannibal \u00e0 Gen\u00e8ve le 15 juillet 2008", "Libye: entretien avec Micheline Calmy-Rey, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique", "Le grand format: reportage sur les jeunes h\u00e9ros de la r\u00e9volution tunisienne, partag\u00e9s entre enthousiasme et d\u00e9senchantement", "Libye: la d\u00e9pouille de Mouammar Kadhafi est expos\u00e9e \u00e0 des fins politiques", "19:30 Le journal", "Libye: entretien avec Yves Bertossa, procureur genevois", "Libye: reportage \u00e0 la caserne o\u00f9 la d\u00e9pouille de Mouammar Kadhafi est gard\u00e9e", "Libye: entretien avec C\u00e9cilia Attias, pr\u00e9s. \"Ceclia Attias Foundation for Women\", en direct de New York", "Le jurassien Antoine Bailly vient de recevoir le Prix Vautrin Lud, l'\u00e9quivalent du Prix Nobel de g\u00e9ographie", "Libye: les pr\u00e9cisions de S\u00e9bastien Faure, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Misrata", "L'aventure du syst\u00e8me de navigation Galileo a d\u00e9but\u00e9 ce vendredi avec le lancement des satellites depuis Kourou (Guyane)"], "alternativeExcerpt": ["Le vote anticip\u00e9 permet de scruter les premiers indices pour savoir si les prochaines \u00e9lections susciteront l'engouement populaire.", "Des questions restent \u00e9galement ouvertes sur le r\u00f4le exact de l'OTAN dans l'attaque du convoi o\u00f9 se trouvait le colonel Kadhafi.", "Pour la Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Micheline Calmy-Rey, la mort de Kadhafi repr\u00e9sente la fin d'un ennemi acharn\u00e9 de la Suisse.", "La r\u00e9volution tunsienne a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e en grande partie par de jeunes cyberdissidents. Neuf mois plus tard, cette r\u00e9volution est sur le point d'accoucher d'une \u00e9lection exceptionnelle en vue de former une assembl\u00e9e constituante.", "Le nouveau pouvoir veut montrer que la page de l'ancien r\u00e9gime est tourn\u00e9e et beaucoup saluent et c\u00e9l\u00e8brent la fin des combats.", "Les images de sa mort sont d'une grande duret\u00e9 mais elle ont valeur de t\u00e9moignage, comme pour Mussolini ou Ceausescu en d'autres temps.", "Cela faisait dix ans qu'un Suisse n'avait plus obtenu une telle cons\u00e9cration.", "Il s'agit d'un syst\u00e8me de navigation ind\u00e9pendant des Etats-Unis et qui n'est pas soumis au contr\u00f4le militaire. L'enjeu est donc tant technique que politique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3379742", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3379741", "ece-3380118", "ece-3379742"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PROJET", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "ENFANT (\u00c2GE)", "MALADIE", "ADOLESCENT", "PORTRAIT", "ENTRETIEN DES LOCAUX", "PORTRAIT", "ENTRETIEN DES LOCAUX", "CABANE DE MONTAGNE", "BROUILLARD", "ENNEIG\u00c9", "CABANE DE MONTAGNE", "CABANE DE MONTAGNE"], "visualPersons": ["VONLANTHEN, BEAT"], "id": "asset-264037", "durationSec": 1124, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.10.21", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "MASSONGEX", "TAVANNES", "TAVANNES", "MOUTIER", "VALAIS", "VAUD", "VALAIS"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "TERRE DES HOMMES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-10-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VS: la maison de Terre des Hommes \u00e0 Massongex fait peau neuve", "Jura bernois: rencontre avec un jeune d\u00e9ratiseur dont la profession consiste \u00e0 lutter contre l'invasion d'insectes, souris et autres rats", "VS: reportage sur les cabanes d'altitude et leurs gardiens qui attirent de plus en plus les citadins", "Extrait de l'\u00e9mission de \"Passe-moi les jumelles\" qui rend hommage \u00e0 Erhard Loretan", "A Fribourg, les autorit\u00e9s ont pr\u00e9sent\u00e9 vendredi matin la premi\u00e8re \u00e9tape de la mise en place d'un parc technologique sur le site de Cardinal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3379744", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ce sont pr\u00e8s de 2 millions de francs d'investissement pour mettre aux normes l'\u00e9difice. Depuis 40 ans, cette maison re\u00e7oit des enfants gravement malades, pour la plupart africains.", "Ce jeune homme pratique un m\u00e9tier tr\u00e8s peu commun en Suisse romande.", "D\u00e9crochage \u00e0 la cabane de l'A Neuve, dans le Val Ferret.", "Des t\u00e9moignages in\u00e9dits dont celui du P\u00e8re Nicolas Buttet, ami et abb\u00e9 qui a offici\u00e9 lors des obs\u00e8ques au mois de mai et celui de Xenia Minder, la compagne d'Erhard Loretan, qui \u00e9tait avec lui le jour de l'accident.", "Des entreprises de haute technologie s'installeront au centre-ville et le d\u00e9but des activit\u00e9s est pr\u00e9vu fin 2013."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3379743", "ece-3380119", "ece-3379744"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Liszt et l'art de la transcription. Pour le bicentenaire de Franz Liszt, rencontre Adalberto Riva, pianiste (4/5)", "genres": ["DIV", "Interview"], "id": "sound-9B24863E-1309-4858-8EF6-4B8DA002AB5D", "durationSec": 3434, "publicationDate": "2011-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liszt, Franz"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "excerpt": "Auteur: SERIBABR; Comment1: FP 50'; Comment2: Liszt et l'art de la transcription. Pour le bicentenaire de Franz Liszt, Adalberto Riva, pianiste, est au micro de David Meichtry sur le B\u00f6sendorfer du studio 2A (5.09.11) et et sur le piano historique Braschoss du ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res (31.08-1.09). Prise de son David Meichtry et Bruno S\u00e9ribat, r\u00e9al. B. S\u00e9ribat. 4/5 FP 50'", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Riva, Adalberto Maria", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Riva, Adalberto Maria", "type": "Participant"}]}}]}}