{"response": {"numFound": 8519, "start": 8100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil F\u00e9d\u00e9ral a ordonn\u00e9 le blocage des avoirs en Suisse de l'ex-pr\u00e9sident tunisien, Zine El Abidine Ben Ali : 1. Commentaire de Pascal Jeannerat, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral avec des extraits de la d\u00e9claration de Micheline Calmy-Rey, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration. - 2. D\u00e9bat avec Claude-Alain Margelisch, directeur de l'Association suisse des banquiers, Didier Berberat, conseiller aux Etats neuch\u00e2telois socialiste et Yves Niddeger, conseiller national genevois socialiste", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-24879F0D-D1D9-4DA5-AC3C-5F0667722100", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tunisie", "C\u00f4te d'Ivoire"], "durationSec": 818, "publicationDate": "2011-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Ali, Zine El Abidine"], "thematicThemes": ["dictature", "chef d'Etat", "banque", "richesse", "compte bancaire bloqu\u00e9", "compte bancaire"], "excerpt": "Blocage \u00e9galement des fonds du pr\u00e9sident ivoirien d\u00e9chu Laurent Gbagbo. Ces mesures visent \u00e0 \u00e9viter que la place financi\u00e8re suisse ne serve au d\u00e9tournement de fonds au d\u00e9triment des populations tunisiennes et ivoiriennes, a pr\u00e9cis\u00e9 la Pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Micheline Calmy-Rey. Une double d\u00e9cision qui constitue une geste fort du Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Association suisse des banquiers (ASB)", "name": "Margelisch, Claude-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats neuch\u00e2telois socialiste", "name": "Berberat, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois UDC, membre du comit\u00e9 directeur de l'UDC", "name": "Nidegger, Yves", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Martin Rueff, po\u00e8te, traducteur et \u00e9diteur : A propos de l'ouvrage d'Adriano Sofri \"Les Ailes de plomb\" (Ed. Verdier, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4CA95B9-D203-4B83-AF6E-5565E08194AD", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3132, "publicationDate": "2011-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pinelli, Giuseppe", "Lotta Continua"], "thematicThemes": ["terrorisme", "extr\u00eame gauche", "histoire", "homicide", "anarchisme"], "excerpt": "Membre influent de l'extr\u00eame gauche, Adriano Sofri est accus\u00e9 du meurtre d'un commissaire de police, lui-m\u00eame soup\u00e7onn\u00e9 d'assassinat. Dissection de cette soir\u00e9e fatale et des mots qui conduisent \u00e0 la violence. Le 15 d\u00e9cembre 1969, Giuseppe Pinelli anarchiste milanais et principal suspect - \u00e0 tort - dans le massacre de la piazza Fontana, \u00ab tombe \u00bb de la fen\u00eatre du commissariat o\u00f9 il \u00e9tait interrog\u00e9. L'attentat, commis le jour m\u00eame, avait caus\u00e9 la mort de 16 personnes et plong\u00e9 l'Italie dans l'effroi. En 1972, le commissaire Luigi Calabresi, qui avait men\u00e9 l'enqu\u00eate sur Pinelli, est assassin\u00e9. Adriano Sofri, fondateur du mouvement d'extr\u00eame gauche \u00ab Lotta Continua \u00bb est arr\u00eat\u00e9 en 1988, accus\u00e9 d'avoir commandit\u00e9 l'assassinat et condamn\u00e9 en 1997, \u00e0 l'issue de 7 proc\u00e8s contest\u00e9s, \u00e0 22 ans de prison. L'homme n'a jamais cess\u00e9 de clamer son innocence. C'est en historien et surtout en \u00e9crivain qu'Adriano Sofri revient sur cette nuit de d\u00e9cembre. Il explique, \u00e0 une jeune femme de 20 ans, avec une minutie obsessionnelle, ce qui s'est pass\u00e9 de son point de vue, cette nuit fatale. Il raconte aussi sa vie d'alors, quand il avait 20 ans, \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 les mots ont men\u00e9s certains jusqu'\u00e0 la violence et interroge la langue de l'\u00e9mancipation. Adriano Sofri a toujours refus\u00e9 de demander sa gr\u00e2ce pour un crime qu'il nie. Il est soutenu par de nombreux intellectuels dont Carlo Ginzburg. En mauvaise sant\u00e9, Adriano Sofri est aujourd'hui assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence chez lui. C'est donc Martin Rueff, qui signe la pr\u00e9face des \u00ab Ailes de plomb \u00bb, qui \u00e9claire pour nous cet \u00e9v\u00e9nement majeur de l'histoire italienne et pointe la puissance, y compris litt\u00e9raire, de ce r\u00e9cit.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te, traducteur, \u00e9diteur", "name": "Rueff, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "De retour \u00e0 Ha\u00efti, Jean-Claude Duvalier a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 de corruption, de d\u00e9tournements de fonds et d'association de malfaiteurs par la justice de son pays : Interview de Fritz Dorziaire, journaliste \u00e0 Port-au-Prince", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FEF4CE1-F31E-4374-9D02-7DCAEECF7873", "thematicGeographicals": ["Port-au-Prince", "Ha\u00efti"], "durationSec": 145, "publicationDate": "2011-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duvalier, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["justice", "d\u00e9tournement de fonds", "criminalit\u00e9", "corruption", "association", "dictature"], "excerpt": "Celui que l'on surnomme \"B\u00e9b\u00e9 Doc\" est ressorti libre du palais de justice. Plusieurs organisations de d\u00e9fense des droits de l'homme le tiennent \u00e9galement pour responsable de la mort de milliers d'opposants, sous sa pr\u00e9sidence. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 Port-au-Prince", "name": "Dorziaire, Fritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Cours pour filles \u00e0 l'EPFL. Reportage ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEE34ABC-B5AE-4FBB-8F13-F4DCD4DE4C31", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 537, "publicationDate": "2011-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["\u00e9cole technique sup\u00e9rieure", "\u00e9galit\u00e9 des sexes"], "excerpt": "\"Cours pour filles \u00e0 l EPFL\r\nGermaine M\u00fcller vous emm\u00e8ne au coeur de l Ecole Polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL), \u00e0 la rencontre de jeunes filles qui se frottent \u00e0 des disciplines techniques.\r\nLes \u00e9tudiants qui suivent les fili\u00e8res scientifiques sont en grande majorit\u00e9 des gar\u00e7ons. Pour attirer davantage de filles, l EPFL propose des cours destin\u00e9s aux filles de 7 \u00e0 13 ans.\r\nLe 15 janvier 2011, pr\u00e8s de 200 jeunes filles ont re\u00e7u une attestation de fin de cours apr\u00e8s avoir fait leurs premiers pas dans le domaine scientifique. Pour tenter d int\u00e9resser les jeunes filles aux domaines techniques, l EPFL leur propose des cours. Internet, sciences, math\u00e9matiques ou robotique sont au menu des ces -bapt\u00eames scientifiques-.\r\nReportage avec Vanessa, Alice, Valentina, In\u00e8s, Christ\u00e8le et sa maman. Plus d informations avec Elisabeth Baume-Schneider, ministre jurassienne de la formation, et Farnaz Moser, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l \u00e9galit\u00e9 et responsable de la promotion des sciences aupr\u00e8s des jeunes \u00e0 l EPFL.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 \u00e0 l'EPFL", "name": "Moser, Farnaz", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiantes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "ministre jurassienne de la formation", "name": "Baume-Schneider, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Swatch Group a r\u00e9alis\u00e9 un chiffre d'affaires record en 2010 : Interview de Nick Hayek, directeur-g\u00e9n\u00e9ral de Swatch Group", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4ECEFEEB-17E0-4295-BAC9-FF227DCC5413", "durationSec": 289, "publicationDate": "2011-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swatch Group"], "thematicThemes": ["chiffre", "investissement", "horlogerie"], "excerpt": "Les recettes du groupe biennois, propri\u00e9taire entre autres des marques Longines, Omega ou encore Tissot, ont d\u00e9pass\u00e9 le seuil des 6 milliards de francs. Pr\u00e9cis\u00e9ment, elles ont atteint un montant de 6 milliards 440 millions de francs durant un exercice marqu\u00e9 par la disparition du fondateur de la soci\u00e9t\u00e9, Nicolas Hayek. La progression par rapport \u00e0 2009 est de pr\u00e8s de 22%. Elle laisse pourtant les investisseurs de marbre, puisque le titre SwatchGroup a perdu environ 3% de sa valeur. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur-g\u00e9n\u00e9ral de Swatch Group et pr\u00e9sident du conseil d'administration", "name": "Hayek, Nicolas (fils)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire de m\u00e9decine. Des papyrus aux neuros pillage, des soins abandonn\u00e9s (3/5): visite de l'exposition \"La m\u00e9decine ancienne, du corps aux \u00e9toiles\" \u00e0 la Fondation Bodmer \u00e0 Gen\u00e8ve (2/3)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2AC36F40-9637-4CF8-BFF3-DAC82148E2DF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 4028, "publicationDate": "2011-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "soin m\u00e9dical", "m\u00e9decin", "histoire", "exposition th\u00e9matique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Andiran, G\u00e9rard d'", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Le cygne \u00e0 l'ail", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-FBCA60B4-ECE4-481C-8866-95714FBB4EAF", "durationSec": 176, "publicationDate": "2011-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": " Le Haut-Commissaire aux Droits de l'Homme des Nations-Unies estime \u00e0 plus de cent personnes le nombre de victimes tu\u00e9es dans des violences en Tunisie : T\u00e9moignage de Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57A80BAF-1F9E-4C75-9DF3-D75281292171", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 345, "publicationDate": "2011-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Ali, Zine El Abidine", "ONU"], "thematicThemes": ["droits de l'homme", "affrontement de rue"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tunisie de retour", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Van Gogh (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0D9BBB1D-5E26-455D-A642-ED32F3A18789", "durationSec": 459, "publicationDate": "2011-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 257 : Reconvilier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3CF84831-B9A5-4547-A219-3F6041111ABE", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Reconvilier"], "durationSec": 275, "publicationDate": "2011-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Des nanoparticules qui font peur. L'exemple du dioxyde de titane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72CA769A-64A5-4E04-AF6D-9DCD9D1F1588", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 538, "publicationDate": "2011-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amiante", "nanoparticule", "risque sanitaire", "m\u00e9dicament", "nano-technologie"], "excerpt": "\"Faut-il arr\u00eater de se brosser les dents ou cesser de se prot\u00e9ger des effets du soleil? C est en tout cas ce qu on serait tent\u00e9 de faire si on se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 une nouvelle \u00e9tude sur les dangers des nanoparticules de dioxyde de titane.\r\nOn en parle avec Michael Riediker, responsable du groupe de recherche -Particules et sant\u00e9-, \u00e0 l Institut romand de sant\u00e9 au travail, \u00e0 Lausanne.\r\nDes nanoparticules de dioxyde de titane sont pr\u00e9sentes dans certains dentifrices, cr\u00e8mes solaires et produits cosm\u00e9tiques. Un professeur de l Universit\u00e9 de Lausanne, auteur d une \u00e9tude sur le sujet, compare les effets de ces nanoparticules \u00e0 ceux de l amiante. L amiante qui provoque l asbestose, une maladie dont de nombreuses personnes d\u00e9c\u00e8dent chaque ann\u00e9e. \r\nUn sujet pr\u00e9par\u00e9 par Henry Buxant\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du groupe de recherche Particules et sant\u00e9 \u00e0 l'Institut romand de sant\u00e9 du travail", "name": "Riediker, Michael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (063) : La croisi\u00e8re", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E387E679-9B04-4213-97EE-C901456FB269", "durationSec": 137, "publicationDate": "2011-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CASINO", "PAUVRET\u00c9", "R\u00c9INSERTION SOCIALE", "PAUVRET\u00c9", "R\u00c9INSERTION SOCIALE", "L\u00c9GUME", "ART CULINAIRE"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN", "RIBAUX, ALAIN"], "id": "asset-260987", "durationSec": 1007, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.01.19", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "SION", "SION", "MOUTIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "SECRET BANCAIRE", "BANQUIER", "VERDICT", "VISITE OFFICIELLE", "DIPLOMATIE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "LOGICIEL", "LOGICIEL", "MENDIANT", "TRAFIC D'ARMES", "PERMIS DE PORT D'ARME", "PISTOLET"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "FEDERER, ROGER", "CALMY-REY, MICHELINE", "HU JINTAO", "GATES, ROBERT", "GEITHNER, TIMOTHY", "OBAMA, BARACK", "VOIBLET, CLAUDE-ALAIN", "BRELAZ, DANIEL"], "id": "asset-260986", "durationSec": 1698, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.01.19", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "MELBOURNE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "WASHINGTON", "LAUSANNE", "LUTRY", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["MICROSOFT", "MICROSOFT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SECRET BANCAIRE", "PROC\u00c8S", "IMP\u00d4T \u00c0 LA SOURCE", "FRONTALIER", "IMP\u00d4T \u00c0 LA SOURCE", "FRONTALIER", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "BOUCHERIE (COMMERCE)", "FAMILLE", "FERME"], "visualPersons": ["HILER, DAVID", "WAWRINKA, STANISLAS", "DIMITROV, GRIGOR"], "id": "asset-260985", "durationSec": 1768, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.01.19", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "GEX", "GENEVE-VILLE", "MELBOURNE", "SALAVAUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sp\u00e9cial sport", "source": "gico", "title": "SPORTS DE COMBATS : MMA, JIU-JITSU, LUTTE FEDERALE, KARATE, LA DOULEUR - 11.01.19", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-260826", "durationSec": 1458, "publicationDate": "2011-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "HAUTE HORLOGERIE, DU DESSIN A L'ECRIN : LE CADRAN - 11.01.19", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-260642", "durationSec": 181, "publicationDate": "2011-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Le cadran\nHaute Horlogerie : Du dessin \u00e0 l'\u00e9crin", "Le cadran\n", "Le visage de la montre est par\u00e9 de tous les atours. Grav\u00e9, d\u00e9cor\u00e9, imprim\u00e9, fini, agr\u00e9ment\u00e9 d'index et d'un tour d'heure..."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Haute Horlogerie : Du dessin \u00e0 l'\u00e9crin", "Le cadran - Haute Horlogerie : du dessin \u00e0 l'\u00e9crin"], "imageURL": "//www.rts.ch/2906878.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2976838", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "BOHEMIAN FILMS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-2974958", "ece-2976838"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["BARRAGE", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "CH\u00c2TEAU", "RIVI\u00c8RE", "SORCELLERIE", "PLANTE M\u00c9DICINALE", "MONTAGNE", "LUNE", "COUCHER DE SOLEIL", "NUAGE", "PAYSAGE", "SOLEIL", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "SCIENCE OCCULTE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "NAISSANCE", "SCIENCE OCCULTE", "CH\u00c2TEAU", "MARAIS SALANT", "SEL DE CUISINE", "MARAIS SALANT", "SEL DE CUISINE", "MARAIS SALANT", "SEL DE CUISINE"], "id": "asset-260524", "thematicGeographicals": ["GRUYERES", "FRIBOURG", "BROC", "CHARMEY"], "durationSec": 3535, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg, Charmey, Gruy\u00e8res : 20101200, le chemin du Gruy\u00e8res est une randonn\u00e9e reliant Charmey \u00e0 Gruy\u00e8res, longeant le lac de Montsalvant et traversant les profondes gorges de la Jogne\n* Broc, Fribourg, Charmey, Gruy\u00e8res : 20101000, la sorcellerie n'existe plus, en th\u00e9orie. Si les derni\u00e8re sorci\u00e8res ont \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9es \u00e0 Fribourg en 1731, les pratiques telles la radiesth\u00e9sie, les m\u00e9diums et autres sont peut-\u00eatre leur suite naturelle. Le droguiste RABOUD Bernard a une bonne connaissance de certains grimoires et plantes, quant \u00e0 l'\u00e9leveur SCHUWEY Gebhard il pratique des m\u00e9thodes ancestrales pour soigner ses b\u00eates\n* Vend\u00e9e : \u00eele de Noirmoutier, 20100600, le m\u00e9tier de saunier a \u00e9t\u00e9 remis au go\u00fbt du jour dans les ann\u00e9es 1980. La plupart des marais salants avaient \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9s par manque de rentabilit\u00e9.", "title": "MON SORCIER BIEN-AIME // LES BERGERS DE LA MER // LE CHEMIN DU GRUYERES - 11.01.19", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GRUYERES", "CHARMEY", "BROC", "FRIBOURG", "CHARMEY", "CHARMEY", "GRUYERES", "VENDEE", "VENDEE", "VENDEE", "VENDEE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2011-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DUC, Brigitte", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENOUD, Katherine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MIVELAZ, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Heurs et malheurs de la raison politique occidentale : Interviews de Mohammad-Reza Djalili, professeur \u00e0 l'Institut des hautes Etudes et du D\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve et de Pierre De Senarclens, professeur honoraire de relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F7D1EF6-FDBF-4119-BB19-344B54F459DD", "thematicGeographicals": ["Occident"], "durationSec": 955, "publicationDate": "2011-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "politique", "Renaissance", "g\u00e9opolitique"], "excerpt": "En marge du Cycle de conf\u00e9rences de la Soci\u00e9t\u00e9 de Lecture de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire de relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Senarclens, Pierre de", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Institut des hautes Etudes et du D\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Djalili, Mohammad-Reza", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Laboratoire de poche. Reportage \u00e0 Sion \u00e0 l'Institut des syst\u00e8mes industriels de la HES SO o\u00f9 sont d\u00e9velopp\u00e9s les LabCard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D7B99EA-CC0F-4313-9214-47B446A5102C", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1516, "publicationDate": "2011-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Labcard"], "thematicThemes": ["invention (technique)", "syst\u00e8me de mesure"], "excerpt": "\"Laboratoire portable\r\nA l'institut des syst\u00e8mes industriels de la HES SO de Sion, sont d\u00e9velopp\u00e9s des laboratoires portables, des Labcard. \r\nPas plus grand qu'une carte de cr\u00e9dit, ne d\u00e9passant pas 1 centim\u00e8tre d'\u00e9paisseur, facile d'utilisation, ces Labcards permettent toutes sortes de mesures sur le terrain, mesures qui sont transmises en direct gr\u00e2ce \u00e0 la t\u00e9l\u00e9phonie mobile. Ces mini ordinateurs sont capables de mesurer le taux de sucre du raisin dans une vigne, la qualit\u00e9 d'une huile ou le taux d'oxyg\u00e8ne dans le sang, le concept peut se d\u00e9cliner \u00e0 l'infini. Tout le secret r\u00e9side dans sa t\u00eate de lecture. C'est la lumi\u00e8re qui permet de faire la mesure. \r\nVisite du laboratoire d'opto\u00e9lectronique en compagnie des concepteurs du Labcard Martial Geiser et Pierre Pompili. \r\nUn dossier de Sarah Dirren.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-concepteur du Labcard", "name": "Geiser, Martial", "type": "Participant"}, {"role": "co-concepteur du Labcard", "name": "Pompili, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Coeur de Pologne (2/5): Katowice, de Germinal \u00e0 Spielberg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC01A77B-E610-4F2D-9540-394DE3F1D432", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Katowice"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2011-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "vie quotidienne", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "\"Lorsqu?on parle de la Pologne, on cite souvent Cracovie la bourgeoise, Varsovie la capitale, Gdansk la populaire, mais on oublie Katowice. \r\nC?est pourtant dans cette ville, qui n?en en pas une, que s?est jou\u00e9 une grande part du destin polonais, et m\u00eame europ\u00e9en. C?est l\u00e0, sur cette terre farcie de charbon et disput\u00e9e sans cesse entre l?Allemagne et la Pologne, qu?est n\u00e9e la r\u00e9volution industrielle. \r\nAu d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, les mineurs de Katowice habitaient dans des immeubles avec eau courante et \u00e9lectricit\u00e9, alors que beaucoup de leurs voisins europ\u00e9ens vivaient dans des conditions digne de Germinal? C?est la premi\u00e8re partie de notre reportage, dans l?ancien quartier ouvrier de Nikiszowiec.\r\nUn si\u00e8cle plus tard, les mineurs descendent toujours dans les entrailles de la terre, mais Katowice est devenue la plus grande conurbation de Pologne, avec plus de deux millions d?habitant; un ensemble presque ininterrompu d?usines, de bureaux, d?immeubles futuristes et d?anciens villages noy\u00e9s dans les friches industrielles.\r\nC?est la deuxi\u00e8me partie de notre reportage dans le centre de Katowice, la seule ville europ\u00e9enne o\u00f9 personne ne s?\u00e9tonne de vivre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d?une soucoupe volante?\r\nInvit\u00e9e\r\nElisabeth Rinuy, n\u00e9e \u00e0 Krynica Zdroj dans le sud de la Pologne, sur la fronti\u00e8re avec la Slovaquie. Elle vit en Suisse depuis 1979.\r\nElisabeth Rinuy raconte son enfance dans cette station thermale tr\u00e8s connue. Elle nous parle de son statut de fille de rescap\u00e9s: son p\u00e8re a \u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9 \u00e0 Auschwitz par les nazis, la famille de sa m\u00e8re a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9e par les Russes au moment de l?invasion de la Pologne en 1939.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Polonaise vivant en Suisse", "name": "Rinuy, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "Polonais(es)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Faux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Van Gogh (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C3F569B7-65C1-4497-B7CA-39DBE8455CB3", "durationSec": 495, "publicationDate": "2011-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Chut ! Dressons l\u2019oreille ! : Table ronde", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-7EF888CD-D612-4A0A-A783-A2374094BCB7", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 3206, "publicationDate": "2011-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel"], "thematicThemes": ["ethnologie", "mus\u00e9e d'ethnologie", "exposition", "bruit"], "excerpt": "Le bruit des autres. Comment entendre la notion de patrimoine immat\u00e9riel ? Premier opus d'un triptyque pr\u00e9vu sur trois ans, l'exposition \"Bruits\" du Mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel (\u00e0 voir jusqu'au 15 septembre 2011) met en sc\u00e8ne et questionne  la mani\u00e8re \u00e0 la fois diverse et complexe  dont les soci\u00e9t\u00e9s humaines appr\u00e9hendent leurs productions sonores. S'inscrivant dans le cadre d'une recherche sur le  patrimoine culturel immat\u00e9riel conduite par l'institut d'ethnologie de Neuch\u00e2tel, l'exposition invite ainsi le public \u00e0 se frotter aux bruits des autres \u00e0 travers une s\u00e9rie de tableaux visuels et sonores \u00e9labor\u00e9s \u00e0 partir de la m\u00e9taphore du Nautilus, arche intemporelle d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la collection de l'univers sonore, \u00e9chou\u00e9e quelque part entre plage et d\u00e9sert, entre d\u00e9luge et apocalypse. Quelle parent\u00e9 entre les notions de bruit, de son, de parole et de musique ? Quelles  strat\u00e9gies , d\u00e9marches et moyens met-on en \u0153uvre afin de conserver certains \u00e9l\u00e9ments sonores \u00e9lev\u00e9s au rang de patrimoine et d'en \u00e9carter d'autres ? Enfin, quels sont les enjeux contemporains li\u00e9s aux appropriations, d\u00e9tournements et recyclages en tous genres des gisements sonores mis \u00e0 disposition de chacun par les nouvelles technologies de l'information et de la communication ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "doctorante en ethnologie", "name": "Perrin, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel", "name": "Gonseth, Marc-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "ethnomusicologue, conservateur-adjoint du Mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel", "name": "Laville, Yann", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Filtre D'amour", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-AF330119-430A-4C9F-A82E-A7CDE88955FE", "durationSec": 135, "publicationDate": "2011-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (062) : Torticoli", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0977A2C3-277E-4111-A595-17F07D41378B", "durationSec": 149, "publicationDate": "2011-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Un caf\u00e9 sexologique. Reportage \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6022CD76-BF52-4CC0-A24A-D2BC1F4D7D04", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 577, "publicationDate": "2011-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["caf\u00e9 (\u00e9tablissement)", "relation interpersonnelle", "sexologie", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "\"Un caf\u00e9 sexologique\r\nSt\u00e9phane Gabioud vous emm\u00e8ne \u00e0 Gen\u00e8ve dans un caf\u00e9 sexologique, une rencontre bas\u00e9e sur le principe des caf\u00e9s philo.\r\nCes rendez-vous sont ouverts \u00e0 toutes les personnes int\u00e9ress\u00e9es \u00e0 venir partager, \u00e9couter et \u00e9changer sur un sujet. en l occurrence le sexe.\r\nComment se d\u00e9roulent ces caf\u00e9s? Qui les m\u00e8nent? Comment est n\u00e9e cette id\u00e9e? Quel est le profil des participants? Rencontre avec Juliette Buffat et Marie-H\u00e9l\u00e8ne Stauffacher, sexologues, et quelques participantes et participants de ce caf\u00e9 sexologique\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sexologue", "name": "Buffat, Juliette", "type": "Participant"}, {"role": "participants(tes) au caf\u00e9 sexologique", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "sexologue", "name": "Stauffacher, Marie-H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les fermes de contenu. Le point sur les plate-formes d'\u00e9changes en ligne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB01540E-7861-4D4F-AEB1-AD8CB3DCDACD", "durationSec": 362, "publicationDate": "2011-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wikio"], "thematicThemes": ["Internet", "r\u00e9seau social"], "excerpt": "\"Les fermes de contenu\r\nJean-Olivier Pain se penche sur les plate-formes d \u00e9changes en ligne, \u00e9galement nomm\u00e9es -cr\u00e9ateurs- ou -fermes de contenus-. \r\nIl s agit de sites Internet qui se sont donn\u00e9s pour vocation de publier des r\u00e9ponses aux demandes d internautes auxquelles ni Internet, ni les m\u00e9dias n ont r\u00e9pondu de fa\u00e7on satisfaisante.\r\nExplications et exemples avec Fr\u00e9d\u00e9ric Montagnon, directeur Marketing du site Wikio\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du site Wikio", "name": "Montagnon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Stephen Breyer, un des neufs juges de la Cour supr\u00eame des Etats-Unis [Interview int\u00e9grale diffus\u00e9e sur le site Internet RSR INFO]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFD1122B-5CF4-40B1-9B85-2C22836C21E9", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1230, "publicationDate": "2011-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Breyer, Stephen"], "thematicThemes": ["constitution", "l\u00e9gislation", "cour"], "excerpt": "Une rencontre exceptionnelle avec un des neufs juges de la Cour supr\u00eame des Etats-Unis, Stephen Breyer. Il est l'un des hommes qui ont le plus d'influence sur la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine. Certaines d\u00e9cisions de la Cour supr\u00eame ont un impact consid\u00e9rable: c'est elle qui mis fin \u00e0 la s\u00e9gr\u00e9gation raciale, par exemple, ou qui a permis \u00e0 Georges W. Bush de devenir pr\u00e9sident face \u00e0 Al Gore, en 2000. Stephen Breyer, nomm\u00e9 par Bill Clinton en 1994,  lib\u00e9ral, se r\u00e9clame aussi d'une certaine ouverture. Il voyage beaucoup, et s'int\u00e9resse \u00e0 ce que disent les lois \u00e9trang\u00e8res et il parle fran\u00e7ais.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juge \u00e0 la Cour Supr\u00eame des Etats-Unis", "name": "Breyer, Stephen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Stephen Breyer, un des neufs juges de la Cour supr\u00eame des Etats-Unis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EADE8ED6-1BCA-4C9B-B6EF-2E6DF9AD3A31", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 397, "publicationDate": "2011-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Breyer, Stephen"], "thematicThemes": ["constitution", "l\u00e9gislation", "cour"], "excerpt": "Une rencontre exceptionnelle avec un des neufs juges de la Cour supr\u00eame des Etats-Unis, Stephen Breyer. Il est l'un des hommes qui ont le plus d'influence sur la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine. Certaines d\u00e9cisions de la Cour supr\u00eame ont un impact consid\u00e9rable: c'est elle qui mis fin \u00e0 la s\u00e9gr\u00e9gation raciale, par exemple, ou qui a permis \u00e0 Georges W. Bush de devenir pr\u00e9sident face \u00e0 Al Gore, en 2000. Stephen Breyer, nomm\u00e9 par Bill Clinton en 1994,  lib\u00e9ral, se r\u00e9clame aussi d'une certaine ouverture. Il voyage beaucoup, et s'int\u00e9resse \u00e0 ce que disent les lois \u00e9trang\u00e8res et il parle fran\u00e7ais.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juge \u00e0 la Cour Supr\u00eame des Etats-Unis", "name": "Breyer, Stephen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Sylviane Messerli, traductrice et \u00e9ditrice du \u00ab Chevalier d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00bb d'Olivier de la Marche (coll. Sources, Fondation Martin Bodmer/Presses Universitaires de France, 2010)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-CF149351-3929-4721-BF2A-8ABF04BE1D30", "durationSec": 3142, "publicationDate": "2011-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Marche, Olivier de", "Fondation Bodmer"], "thematicThemes": ["Moyen Age", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Capitaine de la garde du dernier duc de Bourgogne Charles le T\u00e9m\u00e9raire, Olivier de La Marche a compos\u00e9 en 1483 un grand po\u00e8me \u00ab Le Chevalier d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \u00bb. R\u00e9\u00e9dit\u00e9 d'apr\u00e8s le manuscrit original et deux premi\u00e8res \u00e9ditions, traduit par Sylviane Messerli, il prend place dans la collection Sources, co\u00e9dit\u00e9e par la Fondation Bodmer et les P.U.F. Aux balbutiements de l'imprimerie, avant les tirages de la Renaissance, le chevalier Olivier de la Marche, n\u00e9 en 1428, a \u00e9crit en 338 strophes rim\u00e9es une qu\u00eate initiatique. Face \u00e0 l'adversit\u00e9 de la vie, les figures Accident et D\u00e9bile [Faiblesse], toujours triomphantes, accompagnent cet hardi chevalier dans le r\u00e9cit de son existence et les souvenirs de son enfance. Sur les mod\u00e8les du roman courtois et de la Divine Com\u00e9die, nourri par les gestes chevaleresques alors en d\u00e9clin comme la chevalerie elle-m\u00eame en cette fin du Moyen \u00c2ge, ce po\u00e8me se veut \u00e9difiant et narratif, ironique et descriptif, sans unit\u00e9 apparente. \u00ab Ne va plus chercher tes plaisirs/dans la for\u00eat de Temps perdu/tu as v\u00e9cu trop longtemps/pour chasser encore \u00e0 l'\u00e9perdu/[\u2026] Veille \u00e0 utiliser ton temps avec profit/\u00c2ge te le conseille. \u00bb Dans une \u00e9dition remarquable, avec les gravures d'\u00e9poque, cet art de vivre litt\u00e9raire qui m\u00e8ne \u00e0 l'apprentissage de la mort est un t\u00e9moignage capital sur la culture bourguignonne du XVe si\u00e8cle, sans doute la plus prestigieuse d'Europe il y a plus de cinq cents ans. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9di\u00e9viste, traductrice, \u00e9ditrice", "name": "Messerli, Sylviane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur", "name": "La Marche, Olivier de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Tunisie vit des heures aussi incertaines que d\u00e9cisives. 1. Apr\u00e8s la pr\u00e9sentation d'un gouvernement d'union nationale, trois membres du puissant syndicat UGTT ont d\u00e9j\u00e0 jet\u00e9 l'\u00e9ponge : Interview d'Hamma Hammami, porte- parole du Parti communiste des ouvriers de Tunisie. - 2. Les int\u00e9gristes pourraient-il trouver sur sol tunisien un terreau favorable? : Interview de Gis\u00e8le Halimi, avocate, militante f\u00e9ministe, d'origine tunisienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E68641D0-2416-47DE-834D-E2326390D1FB", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 658, "publicationDate": "2011-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "ex\u00e9cutif national"], "excerpt": "1. Moins de 24 heures apr\u00e8s la pr\u00e9sentation du gouvernement d'union nationale transitoire, 3 membres de la nouvelle \u00e9quipe ont d\u00e9missionn\u00e9 ce 18 janvier 2011. Selon certaines sources, un 4e ministre pourrait \u00e9galement avoir d\u00e9missionn\u00e9. Ce sont 3 membres du puissant syndicat UGTT, l'Union g\u00e9n\u00e9rale des travailleurs tunisiens. Ils ont jet\u00e9 l'\u00e9ponge \u00e0 l'appel de leur centrale, de leur base qui refuse de reconna\u00eetre ce gouvernement de transition. Des centaines de tunisiens ont \u00e9galement manifest\u00e9 aujourd'hui leur m\u00e9contentement, notamment \u00e0 Tunis. Ils d\u00e9noncent la pr\u00e9sence dans cette nouvelle \u00e9quipe de membres du parti RCD, parti du pr\u00e9sident d\u00e9chu Ben Ali. Le PC des ouvriers de Tunisie - jusque l\u00e0 interdit - a \u00e9galement qualifi\u00e9 cette nouvelle formation de \u00ab r\u00e9formette \u00bb. - 2. Gis\u00e8le Halimi que l'on conna\u00eet pour\r\nson combat f\u00e9ministe, elle \u00e9tait fondatrice aux c\u00f4t\u00e9s de Simone de Beauvoir du mouvement pour la cause des femmes en France. Mais l'ind\u00e9pendance, la libert\u00e9 de la Tunisie, est aussi le combat de sa vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du Parti communiste des ouvriers de Tunisie", "name": "Hammami, Hamma", "type": "Participant"}, {"role": "avocate, militante f\u00e9ministe, d'origine tunisienne", "name": "Halimi, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Shopping sur YouTube. Le point sur cette nouvelle tendance, le \"hauling\", qui conna\u00eet un succ\u00e8s fulgurant chez les ados am\u00e9ricains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41421F38-116C-44B1-A921-9226F616AC44", "durationSec": 506, "publicationDate": "2011-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["YouTube"], "thematicThemes": ["webcam", "Internet", "publicit\u00e9", "achat", "marketing"], "excerpt": "\"Shopping sur YouTube\r\nM\u00e9lanie Chappuis met en lumi\u00e8re une nouvelle tendance qui conna\u00eet un succ\u00e8s fulgurant chez les ados am\u00e9ricains: le hauling.\r\nL objectif est d exposer, devant une webcam, les bonnes affaires qu on \u00e0 r\u00e9alis\u00e9 lors de sa derni\u00e8re vir\u00e9e shopping.\r\nLe hauling est un bon coup de pouce aux marques qui cherchent \u00e0 faire de la publicit\u00e9 autrement, \u00e0 meilleur prix et aupr\u00e8s d une client\u00e8le plus jeune. Le point sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne avec Olivier Grangier, responsable de l agence de publicit\u00e9 et de communication Sterling Cooper, \u00e0 Lausanne\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "publicitaire", "name": "Grangier, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'effet des nanoparticules sur les poumons peut \u00eatre ravageur. Le dioxyde de titane en particulier a le m\u00eame effet que l'amiante : Interview de J\u00fcrg Tschopp, professeur de biochimie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, qui a particip\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tude sur le dioxyde de titane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CF10D3C-91AD-4996-BEAE-E5EA72A4E8DD", "durationSec": 255, "publicationDate": "2011-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["poumon", "nanoparticule", "cancer", "produit de beaut\u00e9", "amiante"], "excerpt": "Des chercheurs suisses et fran\u00e7ais ont d\u00e9couvert que le dioxyde de titane avait le m\u00eame effet que l'amiante. Or, le dioxyde de titane est l'un des nanomat\u00e9riaux les plus r\u00e9pandus. On le retrouve dans les dentifrices, les cr\u00e8mes solaires et les peintures.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de biochimie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Tschopp, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 256 : Pailly", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-10AE1673-2EF7-4E74-B9AD-ECDBA326D421", "thematicGeographicals": ["Pailly", "Vaud"], "durationSec": 239, "publicationDate": "2011-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de St\u00e9phanie Chuat et V\u00e9ronique Reymond, \u00e0 propos de leur film \"La Petite chambre\", avec Michel Bouquet, sur la vieillesse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3150810E-F804-435D-891E-5990C4F7A5FA", "durationSec": 568, "publicationDate": "2011-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Chuat, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Reymond, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire de m\u00e9decine. Des papyrus aux neuros pillage, des soins abandonn\u00e9s (2/5): visite de l'exposition \"La m\u00e9decine ancienne, du corps aux \u00e9toiles\" \u00e0 la Fondation Bodmer \u00e0 Gen\u00e8ve (1/3)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-AE69FFD1-45FE-4A8D-A3F8-9803B4C8FE20", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3453, "publicationDate": "2011-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "m\u00e9decine", "soin m\u00e9dical", "exposition th\u00e9matique", "m\u00e9decin"], "excerpt": "\"Aujourd\u2019hui, nous plongeons dans les premi\u00e8res pratiques m\u00e9dico-chirurgicales des anciennes \u00c9gypte et M\u00e9sopotamie, ou les origines de la m\u00e9decine moderne, en compagnie de G\u00e9rald d\u2019Andiran, commissaire de l\u2019exposition La m\u00e9decine ancienne, du corps aux \u00e9toiles \u00e0 la Fondation Bodmer \u00e0 Gen\u00e8ve et formidable conteur. Il est l'auteur de La m\u00e9decine ancienne, du corps aux \u00e9toiles aux \u00e9ditions PUF.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Andiran, G\u00e9rard d'", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Au chevet des t\u00e9l\u00e9phones mobiles usag\u00e9s. Reportage \u00e0 la clinique du t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E1119D5-08BB-44E2-B899-81C08F3CB381", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 446, "publicationDate": "2011-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clinique du t\u00e9l\u00e9phone"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9phone mobile", "d\u00e9pannage"], "excerpt": "\"Au chevet des mobiles usag\u00e9s\r\nUne auditrice nous demande quoi faire d un t\u00e9l\u00e9phone portable endommag\u00e9 dont la garantie est \u00e9chue.\r\nA l heure o\u00f9 il est plus facile de jeter son appareil hors d usage que de le faire r\u00e9parer, certains consommateurs r\u00e9sistent aux offres all\u00e9chantes des op\u00e9rateurs pour un nouveau mobile. Mais o\u00f9 s adresser pour faire r\u00e9parer son ancien t\u00e9l\u00e9phone? \r\nIl est possible de faire r\u00e9parer un t\u00e9l\u00e9phone portable! La plupart des pi\u00e8ces de rechange existent et certaines r\u00e9parations sont tr\u00e8s simples. Il faut toutefois distinguer deux cas de figures: le t\u00e9l\u00e9phone est sous garantie et la r\u00e9paration est prise en charge par le fabricant; la garantie est \u00e9chue et il faut s adresser \u00e0 un r\u00e9parateur sp\u00e9cialis\u00e9.\r\nLes magasins sp\u00e9cialis\u00e9s dans ce genre de r\u00e9parations sont rares, mais ils existent. Le plus connu d entre eux est genevois, il s agit de la clinique du t\u00e9l\u00e9phone. Cette enseigne r\u00e9pare toutes les marques, quelque soient l \u00e2ge et l \u00e9tat de votre t\u00e9l\u00e9phone. \r\nXavier Bloch s est rendu \u00e0 la clinique du t\u00e9l\u00e9phone, \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00e0 la rencontre de son patron, Alain Jaccard\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de la Clinique du t\u00e9l\u00e9phone", "name": "Jaccard, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIEN D'AVALANCHE", "FORMATION", "CHIEN", "ABATTAGE", "IMP\u00d4T", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INTERNET", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "CHIEN D'AVALANCHE", "FORMATION", "ENFANT (\u00c2GE)", "AIGLE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN"], "visualPersons": ["VOIBLET, CLAUDE-ALAIN", "HUGUENIN, MARIANNE", "HUGUENIN, MARIANNE"], "id": "asset-260984", "durationSec": 1057, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.01.18", "visualGeographicals": ["SIVIEZ", "RECONVILIER", "LAUSANNE", "SIVIEZ", "FRIBOURG-VILLE", "RENENS", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ANARCHISME", "JEUNESSE", "PROC\u00c8S", "TERRORISME", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "B\u00dbCHERONNAGE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "AUTOROUTE", "BARBE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CRISE POLITIQUE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["BIELER, PHILIPPE"], "id": "asset-260980", "durationSec": 1620, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.01.18", "visualGeographicals": ["ATHENES", "VAUD", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "BRUXELLES", "CAROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "HAUTE HORLOGERIE, DU DESSIN A L'ECRIN : L'ASSEMBLAGE DU MOUVEMENT - 11.01.18", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-260641", "durationSec": 188, "publicationDate": "2011-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["L'assemblage du mouvement\nHaute Horlogerie : Du dessin \u00e0 l'\u00e9crin", "L'assemblage du mouvement\n"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Haute Horlogerie : Du dessin \u00e0 l'\u00e9crin", "L'assemblage du mouvement - Haute Horlogerie: du dessin \u00e0 l'\u00e9crin"], "imageURL": "//www.rts.ch/2904329.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2976878", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "BOHEMIAN FILMS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-2975009", "ece-2976878"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRESSION", "JEUNE (\u00c2GE)", "FEU", "PROC\u00c8S", "PYROMANIE", "VIOLENCE", "AGRESSION", "JEUNE (\u00c2GE)", "FEU", "PROC\u00c8S", "PYROMANIE", "VIOLENCE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "VOTATION", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "SANT\u00c9", "NANO-TECHNOLOGIE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SANT\u00c9", "NANO-TECHNOLOGIE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "DICTATURE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "DICTATURE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "EXCR\u00c9MENT CANIN", "AMENDE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "INSURRECTION", "CRISE POLITIQUE", "MAISON INDIVIDUELLE", "INSURRECTION", "CRISE POLITIQUE"], "visualPersons": ["DELANOE, BERTRAND", "ALLIOT-MARIE, MICH\u00c8LE", "DUPONT-AIGNAN, NICOLAS", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "KELLER, PIERRE", "DERDER, FATHI"], "id": "asset-260981", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.01.18", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "MUEHLEBERG", "SUISSE", "DORIGNY", "PARIS", "PARIS", "NOVA FRIBURGO", "LOCLE, LE", "BERNE-VILLE", "VAUD", "TUNISIE", "TUNIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP"], "visualPersons": ["NADAL, RAFAEL", "HEWITT, LLEYTON", "NALBANDIAN, DAVID"], "id": "asset-260978", "durationSec": 2326, "mediaType": "video", "title": "11.01.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "MELBOURNE", "MELBOURNE"], "visualCorporations": ["SC LANGNAU TIGERS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "ZURICH SC", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Un \u00e9dulcorant pas si naturel que cela. Le point sur les extraits de st\u00e9via", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3E81320-615D-4702-8228-74503889DDA4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1085, "publicationDate": "2011-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sucre", "nutrition", "sant\u00e9 publique", "nutriment"], "excerpt": "\"Un \u00e9dulcorant pas si naturel que cela\r\nNatalie Bougeard s int\u00e9resse \u00e0 un substitut du sucre soi-disant naturel que l on trouve dans de plus en plus de produits en Suisse.\r\nLes \u00e9dulcorants \u00e0 base de glycosides de st\u00e9viol sont certes extraits d une plante, la st\u00e9via, mais ce n est pas pour autant qu ils sont naturels. ni meilleurs pour la sant\u00e9!\r\nLa st\u00e9via est consomm\u00e9e depuis des si\u00e8cles comme substitut du sucre en Am\u00e9rique du sud. Elle y est utilis\u00e9e sous forme de feuilles s\u00e9ch\u00e9es, mais elle existe aussi en poudre. Il s agit alors d un extrait purifi\u00e9 qui est jusqu \u00e0 300 fois plus puissant que le sucre. Et cela sans aucun apport de calories. \r\nDepuis ao\u00fbt 2008, l utilisation de ces extraits est autoris\u00e9e en Suisse. Leur \u00e9tiquetage vient d \u00eatre r\u00e9glement\u00e9 par l Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique (OFSP), notamment suite \u00e0 de nombreux produits qualifi\u00e9s abusivement de -naturels- ou -v\u00e9g\u00e9taux-. \r\nRoland Charri\u00e8re, directeur suppl\u00e9ant de l Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique, responsable de l Unit\u00e9 de direction Protection des consommateurs, explique pourquoi son service a pris ces mesures. Le chimiste cantonal adjoint du canton de Neuch\u00e2tel, Pierre Bonh\u00f4te, revient sur cette nouvelle r\u00e9glementation et indique ce que risquent les entreprises.\r\nUn dossier de Natalie Bougeard\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur suppl\u00e9ant de l'OFSP", "name": "Charri\u00e8re, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "chimiste cantonal adjoint du Canton de Neuch\u00e2tel", "name": "Bonh\u00f4te, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bougeard, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Choux \u00e0 la cr\u00eame", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-96DB82EC-D782-4D04-BBDF-783869C75716", "durationSec": 116, "publicationDate": "2011-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Sus \u00e0 la taxe sur les lecteurs num\u00e9riques et autres supports vierges. La SUISA r\u00e9pond aux critiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1330127D-BC1B-406D-A312-4BF287EC994F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 456, "publicationDate": "2011-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti Pirate Suisse", "SUISA"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "support d'information", "t\u00e9l\u00e9phone mobile"], "excerpt": "\"Sus \u00e0 la taxe SUISA sur les lecteurs num\u00e9riques\r\nVincent Salvad\u00e9, directeur du service juridique de la SUISA, r\u00e9agit aux accusations de certains groupes politiques \u00e0 propos des taxes sur les supports vierges.\r\nLes jeunes lib\u00e9raux-radicaux suisses se sont associ\u00e9s au Parti pirate suisse pour lancer une p\u00e9tition contre cet imp\u00f4t, en particulier en ce qui concerne les lecteurs MP3 et les t\u00e9l\u00e9phones mobiles\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du service juridique de la SUISA", "name": "Salvad\u00e9, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascale Kramer, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Un Homme \u00e9branl\u00e9\" (Ed. Mercure de France, 2011)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-793886E7-844A-484D-AB4A-C54521E3AE0C", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande"], "durationSec": 3174, "publicationDate": "2011-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Apr\u00e8s \u00ab L'implacable brutalit\u00e9 du r\u00e9veil \u00bb qui \u00e9voquait les tourments de la maternit\u00e9, \u00ab Un homme \u00e9branl\u00e9 \u00bb traite d'un autre moment crucial de l'existence : la mort. Aussi dense qu'\u00e9mouvant, le neuvi\u00e8me roman de Pascale Kramer d\u00e9crit le combat que m\u00e8ne la vie contre la d\u00e9ch\u00e9ance. Ag\u00e9 de cinquante ans, Claude est condamn\u00e9, frapp\u00e9 d'un cancer. Il renonce \u00e0 se battre jusqu'au jour o\u00f9 il fait la connaissance de Ga\u00ebl, le fils qu'il a eu il y a onze ans avec Jovana. Simone, l'actuelle compagne de Claude, se prend d'affection pour cet enfant qui lui offre une \u00e9chappatoire \u00e0 son quotidien marqu\u00e9 par la maladie. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Kramer, Pascale", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Kramer, Pascale", "type": "Participant"}, {"name": "Savary, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Kramer, Pascale", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (061) : Facebook", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2FB2A580-A2E0-4205-B00B-090B8043FF48", "durationSec": 152, "publicationDate": "2011-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Un avocat suisse d'origine tunisienne vient de d\u00e9poser une d\u00e9nonciation p\u00e9nale aupr\u00e8s de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour obtenir le gel des avoirs d'une trentaine de personnes li\u00e9es \u00e0 la famille de l'ancien pr\u00e9sident Ben Ali : 1. Interview de Ridha Ajmi, avocat tuniso-suisse et de Daniel Zappelli, procureur g\u00e9n\u00e9ral de Gen\u00e8ve. - 2. Reportage de Karin Suini, correspondante RSR Gen\u00e8ve. - 3. Interview de Nicolas Giannakopoulos, directeur de l'OCO", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-5BC1A006-4FD1-49AC-BAAF-6014AEF73E78", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Tunisie", "Suisse"], "durationSec": 586, "publicationDate": "2011-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Ali, Zine El Abidine", "HSBC"], "thematicThemes": ["banque", "d\u00e9tournement de fonds", "d\u00e9nonciation", "justice", "l\u00e9gislatif cantonal", "crime organis\u00e9"], "excerpt": "Un comit\u00e9 d'accueil compos\u00e9 de Tunisiens \u00e9tait pr\u00e9sent \u00e0 9h le 17/01/2011 devant le si\u00e8ge de HSBC \u00e0 Gen\u00e8ve. Ce petit groupe avait \u00e9t\u00e9 averti des intentions de Sofienne Ben Ali, le neveu de l'ex-pr\u00e9sident tunisien de vider son compte en banque suisse \u00e0 cette date. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Observatoire du Crime Organis\u00e9", "name": "Giannakopoulos, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Gen\u00e8ve", "name": "Zappelli, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "avocat ", "name": "Ajmi, Ridha", "type": "Participant"}, {"role": "milicien tunisien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Suini, Karin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Citron contre cancer? Enqu\u00eate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A94BAE5-5E4C-44AF-AA62-14F6FE9F1C84", "durationSec": 278, "publicationDate": "2011-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "oncologie", "cancer", "vitamine", "fruit (denr\u00e9e)"], "excerpt": "\"Citron contre cancer?\r\nSophie Proust a men\u00e9 l enqu\u00eate sur des pr\u00e9tendues propri\u00e9t\u00e9s anti-cancer du citron.\r\nParmi la multitude d informations qui circulent sur Internet, un article vante les bienfaits du fruit jaune et acide dans le traitement de cette terrible maladie.\r\n-Citrus, produit miraculeux pour tuer les cellules, il est 10 000 fois plus puissant que la chimioth\u00e9rapie-. Cette citation est extraite d un courriel re\u00e7u par de nombreux internautes romands. Malgr\u00e9 le caract\u00e8re quelque peu exag\u00e9r\u00e9 de cette d\u00e9claration et sa source plus que douteuse, nous avons soumis le cas \u00e0 un sp\u00e9cialiste: Thierry Buclin, m\u00e9decin sp\u00e9cialiste en pharmacologie et toxicologie au Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pharmacologue", "name": "Buclin, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Van Gogh (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0BD02619-773D-4E88-99FD-2C832C137A9A", "durationSec": 495, "publicationDate": "2011-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interviews de Mademoiselle K, Deuco et Bertrand Belin, chanteurs fran\u00e7ais (avec interpr\u00e9tations en direct)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED7E6058-F5F5-41A4-8FA7-62DE9225741D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3209, "publicationDate": "2011-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deuco", "Mademoiselle K", "Belin, Bertrand"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Mademoiselle K", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Belin, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur breton", "name": "Deuco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire de m\u00e9decine. Des papyrus aux neuros pillage, des soins abandonn\u00e9s (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-55B27D7C-430F-4969-8536-2F7E13B08E3C", "durationSec": 3236, "publicationDate": "2011-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soin m\u00e9dical", "m\u00e9decine", "m\u00e9decin", "histoire"], "excerpt": "\"Des papyrus aux neuros pillage. Des soins abandonn\u00e9s\r\nAu programme d?Histoire Vivante cette semaine, il sera question de transmission du savoir m\u00e9dical et ce, d\u00e8s l?antiquit\u00e9 grecque. Un savoir relay\u00e9 entre autre par les Nestoriens, par les mondes arabe et juif, par les copistes des monast\u00e8res?\r\nEn parall\u00e8le, une exposition \u00e0 la Fondation Martin Bodmer \u00e0 Gen\u00e8ve intitul\u00e9e \u00ab La m\u00e9decine ancienne, du corps aux \u00e9toiles \u00bb vous invite \u00e0 suivre le parcours de l?art de gu\u00e9rir d?un triple point de vue : historique, scientifique et artistique.\r\nPour nous ouvrir les portes de la m\u00e9decine antique, un guide d?exception sera notre accompagnateur cette semaine. Il s?agit du Dr G\u00e9rald D?ANDIRAN, docteur en m\u00e9decine, sp\u00e9cialiste FMH en maladies respiratoires et commissaire scientifique de l?exposition.\r\nDimanche prochain sur TSR2, il sera toujours question de pratiques humaines mais dans un domaine o\u00f9 la science est d\u00e9sormais utilis\u00e9e \u00e0 d?autre finalit\u00e9s. Le nouveau documentaire d?Histoire Vivante r\u00e9sume \u00e0 lui seul le sujet : il s?intitule \u00ab Neuromarketing, des citoyens sous influence? \u00bb. Nous serons vendredi en compagnie de sa r\u00e9alisatrice, Laurence SERFATY.\r\nLUNDI\r\nJacques Mouriquand s?entretient avec Ghislaine CESTRE, Professeur de marketing \u00e0 la Facult\u00e9 des HEC de l?Universit\u00e9 de Lausanne.En deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Bernardino FANTINI, historien des sciences et de la m\u00e9decine, et directeur de l'Institut d'histoire de la m\u00e9decine et de la sant\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de marketing", "name": "Cestre, Ghislaine", "type": "Participant"}, {"role": "historien des sciences", "name": "Fantini, Bernardino", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 255 : La Roche", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-59750663-0835-4426-8165-F7E016DA7C5A", "thematicGeographicals": ["La Roche", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 281, "publicationDate": "2011-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9seaux sociaux sur Internet ont jou\u00e9 un r\u00f4le important dans la r\u00e9volution tunisienne : Commentaire de Magali Philip, collaboratrice RSR et interview de Zied Mhirsi, m\u00e9decin blogueur tunisien", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-139F9930-8B66-4390-9D5D-F8E9775A6F93", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 168, "publicationDate": "2011-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Twitter", "Ben Ali, Zine El Abidine"], "thematicThemes": ["blog", "r\u00e9volution", "communication de l'information", "Internet", "r\u00e9seau social"], "excerpt": "Un r\u00f4le, sans pr\u00e9c\u00e9dent \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale, de caisse de r\u00e9sonance d'appels \u00e0 la mobilisation mais aussi de transmission d'information et de vid\u00e9os. Apr\u00e8s la fuite du pr\u00e9sident tunisien Zine El Abidine Ben Ali, Facebook et Twitter conservent un r\u00f4le tr\u00e8s important dans la vie quotidienne des tunisiens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, blogueur tunisien", "name": "Mhirsi, Zied", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la Tunisie quel pays du Maghreb va \u00eatre touch\u00e9 par la vague de r\u00e9volte ? : D\u00e9bat avec Marie Heuclin, correspondante RSR Alger et Alexandre Buccianti, correspondant RSR Le Caire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23067F9C-0B03-40FF-809E-DAE459380441", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Tunisie"], "durationSec": 311, "publicationDate": "2011-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "immolation"], "excerpt": "Certains dirigeants arabes sont inquiets pour leur pouvoir. Alors doit-on s'attendre \u00e0 un effet t\u00e2che d'huile dans les jours ou les mois qui viennent. En Alg\u00e9rie, les jeunes manifestent aussi, il y a eu 7 immolations ces derniers jours, mais il n'y a pas de classe moyenne qui peut suivre le mouvement des jeunes. En Egypte, l'autoritarisme de Moubarak n'est pas identique, le pouvoir est encore bien install\u00e9 et est attentif \u00e0 l'\u00e9volution des prix de l'alimentation.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Le Caire", "name": "Buccianti, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Alger", "name": "Heuclin, Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Mademoiselle K, groupe de rock fran\u00e7ais : A l'occasion de la sortie de leur nouvel album \"Jouer dehors\" sorti en 2010", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F732FF1A-7413-47F5-990F-DD869A895167", "durationSec": 1461, "publicationDate": "2011-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock", "concert de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "Katerine Gierak, de son vrai nom, a d\u00e9marr\u00e9 seule mais comme elle le dit si bien: \"J'ai beau \u00e9crire les textes et la musique, ce n'est qu'une ossature. La chair, les muscles et le sang qui circule et qui donne l'\u00e9nergie se fait \u00e0 quatre\". Cinq ans apr\u00e8s l\u2019album \"\u00c7a me vexe\", instantan\u00e9 d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 mondaine et verrouill\u00e9e en forme d\u2019autoportrait (\"Jalouse\"), trois ans apr\u00e8s \"Jamais la paix\", album collectif de gimmick (\"Grave\"), phrase mantra (\u00ab Je nique le vent et je pisse debout \u00bb, Enjoliveur) et \"Maman XY\", une chanson sur l\u2019identit\u00e9, et deux ans apr\u00e8s un live t\u00e9moin des concerts qu\u2019elle donne avec son groupe de trois musiciens(Peter, guitariste, Pilou, bassiste et David, batteur), Mademoiselle K revient.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, auteur-compositeur", "name": "Mademoiselle K", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Agent d'assurances- 2. Politique locale \u00e0 La Sagne: la chasse, traditions militaires et introduction du loup. - 3. Journ\u00e9e-type d'une r\u00e9sidente du Palace de Montreux. - 4. Homme d'affaires valaisan, \u00e0 propos d'un complexe immobilier \u00e0 Bruson", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7B2BC975-4CE5-4B36-800E-FABDEC4FB09C", "durationSec": 2707, "publicationDate": "2011-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Coeur de Pologne (1/5): Anna, entre Oswiecim... et Auschwitz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA3F5211-9C03-42D0-AD27-F1BC6C3C5AD9", "thematicGeographicals": ["Auschwitz", "Pologne", "Oswiecim", "Sil\u00e9sie"], "durationSec": 3607, "publicationDate": "2011-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "camp de concentration", "moeurs et coutumes", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Bien s\u00fbr, ce n?est pas toute la Pologne. D?Auschwitz \u00e0 Katowice, en passant par Cracovie, il suffit de quelques heures de route pour parcourir ce coin de Pologne, tout au sud du pays. \r\nC?est pourtant l\u00e0 que s?est forg\u00e9e une grande partie de l?histoire europ\u00e9enne. L\u00e0, dans les sous-sols charbonneux de Sil\u00e9sie, qu?a commenc\u00e9e la r\u00e9volution industrielle. L\u00e0 aussi qu?a \u00e9t\u00e9 \u00e9difi\u00e9 le camp d?Auschwitz, symbole de l?abomination nazie. L\u00e0 encore que le communisme a imprim\u00e9 sa marque avec la construction de la ville nouvelle de Nowa Huta, sous la supervision directe de Staline. \r\nEt aujourd?hui? La Pologne est europ\u00e9enne, la Pologne est d\u00e9mocratique, et c?est peut-\u00eatre dans cette r\u00e9gion martyris\u00e9e, champ de bataille perp\u00e9tuel, que l?on appr\u00e9cie le plus cette paix retrouv\u00e9e.\r\nA Auschwitz ou \u00e0 Nowa Huta, les jeunes tentent de d\u00e9passer cette histoire tragique pour se r\u00e9inventer un avenir. A Chrzanow ou Katowice, les anciens quartiers de mineurs et les immeubles futuristes se m\u00ealent pour cr\u00e9er des villes interminables. M\u00eame Cracovie, martyris\u00e9e par les nazis, a retrouv\u00e9 ses juifs.\r\nUn carnet de route de Fr\u00e9d\u00e9ric Faux.\r\n1/5 Anna, entre Oswiecim...et Auschwitz\r\nIl y a Auschwitz, et il y a Oswiecim. Il y a le symbole de l?abomination nazie et la ville, juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9, o\u00f9 vivent plus de 40.000 Polonais. Comment peut-on vivre \u00e0 Oswiecim? Cette question, qui hante n?importe lequel des 1,3 millions de visiteurs qui se rendent chaque ann\u00e9e dans le camp, se pose tout \u00e0 fait diff\u00e9remment pour Anna. Cette \u00e9tudiante n?a jamais travaill\u00e9 dans le camp d?Auschwitz, ni \u00e0 la mairie d?Oswiecim. Sa seule l\u00e9gitimit\u00e9, c?est d?\u00eatre une voix de la jeunesse polonaise, et d?avoir toujours v\u00e9cu \u00e0 Oswiecim. Elle y a ses amis, sa famille, et elle esp\u00e8re pouvoir un jour y fonder une famille. Pour Anna, Oswiecim, ?c?est une ville normale, tout \u00e0 fait normale?.  \r\nInvit\u00e9e\r\nKatarzyna Czernicka, politologue n\u00e9e en Sil\u00e9sie. Elle a r\u00e9alis\u00e9 sa th\u00e8se sur le processus d?int\u00e9gration de la Pologne dans l?Union europ\u00e9enne. Elle travaille aujourd?hui comme cheffe du service des relations internationales \u00e0 l?Institut politique de Lilles.\r\nKatarzyna Czernicka nous parle de sa Sil\u00e9sie natale, de ce qui fait l?identit\u00e9 sp\u00e9cifique de ce coin de Pologne et des gens qui y vivent.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Czernicka, Katarzyna", "type": "Participant"}, {"role": "Polonais(es)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Faux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. En Tunisie, Mohamed Ghannouchi a annonc\u00e9 la formation d'un gouvernement d'union nationale : Correspondance de Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tunis, interview de Moncef Marzouki, opposant tunisien, exil\u00e9 en France depuis une vingtaine d'ann\u00e9es qui est sur le chemin du retour en Tunisie. - 2. La demande du blocage des avoirs tunisiens a \u00e9t\u00e9 faite au Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration : Commentaire de Pascal Jeannerat, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et interviews de Charles Poncet, avocat, et de Bernard Bertossa, ancien procureur g\u00e9n\u00e9ral de la R\u00e9publique et Canton de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-E7BAB062-3A68-4B85-BA04-4EBEEC821158", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tunisie"], "durationSec": 1290, "publicationDate": "2011-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Ali, Zine El Abidine"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "richesse", "compte bancaire bloqu\u00e9"], "excerpt": "1. Le Premier ministre tunisien Mohamed Ghannouchi a annonc\u00e9 en cette fin d'apr\u00e8s-midi  la formation d'un gouvernement d'union nationale. 6 membres de l'ancien gouvernement Ben Ali ont \u00e9t\u00e9  reconduits. Parmi eux, Mohamed Ghannouchi lui-m\u00eame, qui conserve son poste de Premier ministre. La t\u00e2che principale de ce nouveau gouvernement sera d'organiser des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles et l\u00e9gislatives. Une partie des Tunisiens sont clairement m\u00e9contents apr\u00e8s l'annonce de ce nouveau cabinet. Moncef Marzouki est le leader du Congr\u00e8s pour la R\u00e9publique, un parti de la gauche la\u00efque interdit sous le r\u00e9gime de Ben Ali. Il est candidat pour les prochaines \u00e9lections. - 2. Le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration confirme ce soir avoir re\u00e7u deux d\u00e9nonciations p\u00e9nales tendant au blocage d'avoirs tunisiens qui auraient \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s en Suisse par le clan Ben Ali. Le premier a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e, par l'avocat Ridha Ajmi, l'autre devrait \u00eatre celle envoy\u00e9e aujourd'hui par le Mouvement citoyen genevois. Ce n'est qu'une toute premi\u00e8re \u00e9tape, on n'en est pas encore \u00e0 un blocage effectif des probables fonds Ben Ali en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Poncet, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "ancien procureur g\u00e9n\u00e9ral de la R\u00e9publique et Canton de Gen\u00e8ve", "name": "Bertossa, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "leader du Congr\u00e8s pour la R\u00e9publique", "name": "Marzouki, Moncef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tunis", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jean-Christophe Dubuis, \u00e9leveur valaisan, dont les vaches n'ont rien gagn\u00e9 au Salon de l'agriculture ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5C322FF8-C86F-4551-B50B-40C7EC582C15", "durationSec": 249, "publicationDate": "2011-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Isra\u00ebl, c'est une longue et prestigieuse histoire qui est en train de s'achever dans la division, celle du parti travailliste : Interview d'Elie Barnavi, historien, ancien ambassadeur d'Isra\u00ebl en France, directeur du Mus\u00e9e de l'Europe \u00e0 Bruxelles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58ADF88F-6CB0-499C-91CD-9DB2892B710A", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 376, "publicationDate": "2011-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barak, Ehud", "Parti travailliste"], "thematicThemes": ["fondation", "histoire", "parti politique"], "excerpt": "Le parti travailliste, celui des p\u00e8res fondateurs d'Isra\u00ebl, des Golda Meir, des Ben Gourion et Yitzhak Rabin, est en train de vivre ses derniers sursauts. D\u00e9j\u00e0 exsangue, il est quitt\u00e9 par le ministre de la d\u00e9fense Ehud Barak, qui s'en va former son propre parti politique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, ancien ambassadeur d'Isra\u00ebl en France, directeur du Mus\u00e9e de l'Europe \u00e0 Bruxelles", "name": "Barnavi, Elie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Wayne Shorter Quartet au Victoria-Hall \u00e0 Gen\u00e8ve 2007", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-287409B2-95D0-4BFE-A193-864D281E2632", "durationSec": 5521, "publicationDate": "2011-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "batteur", "name": "Blade, Brian", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Perez, Danilo", "type": "Participant"}, {"role": "saxophoniste", "name": "Shorter, Wayne", "type": "Participant"}, {"role": "contrebassiste", "name": "Patitucci, John", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEF D'ETAT", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION"], "visualPersons": ["CINA, JEAN-MICHEL", "LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-260872", "durationSec": 1823, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.01.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SION"], "visualCorporations": ["HSBC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9VOLUTION", "CHEF D'ETAT", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "DICTATURE", "CHEF D'ETAT", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "ARM\u00c9E", "CHEF D'ENTREPRISE", "BRUMEUX", "FONCTION POLITIQUE", "CHEF D'ENTREPRISE", "BRUMEUX", "FONCTION POLITIQUE", "DISQUE COMPACT", "BANQUE", "SECRET BANCAIRE", "SITE INTERNET", "INITIATIVE POPULAIRE", "FEMME", "ARME", "INITIATIVE POPULAIRE", "FEMME", "ARME", "INITIATIVE POPULAIRE", "FEMME", "ARME", "FAMILLE", "COLLABORATION (1939-1945)", "INTERVIEW", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "SECRET BANCAIRE", "PORTRAIT", "JUSTICE", "SECRET BANCAIRE", "PORTRAIT", "JUSTICE", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP"], "visualPersons": ["MAURY PASQUIER, LILIANE", "KECKEIS, CHRISTOPHE", "MAUDET, PIERRE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "ASSANGE, JULIAN", "WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-260873", "durationSec": 1771, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.01.17", "visualGeographicals": ["TUNIS", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VEVEY", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "LONDRES", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "CORSEAUX", "MAURICE (ETAT)", "SUISSE", "ZURICH", "MELBOURNE"], "visualCorporations": ["HSBC", "NESTL\u00c9", "NESTL\u00c9", "WIKILEAKS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ABRI ANTIATOMIQUE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "ABRI ANTIATOMIQUE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "P\u00c9DICURE", "L\u00c9GISLATION", "POISSON (ZOOLOGIE)", "RESTAURANT", "P\u00c9DICURE", "L\u00c9GISLATION", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "POISSON (ZOOLOGIE)", "P\u00c9DICURE", "L\u00c9GISLATION", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "POISSON (ZOOLOGIE)", "OUVERTURE", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "FOIRE COMMERCIALE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "INSTITUTION COMMUNALE", "ENTREPRISE", "FISCALIT\u00c9", "PUBLICIT\u00c9", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "ENTREPRISE", "PUBLICIT\u00c9", "SPONSORISATION", "HOCKEY SUR GLACE", "TRUITE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "JEUNE (\u00c2GE)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "FORMATION", "JEUNE (\u00c2GE)", "NOCTURNE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "FORMATION"], "visualPersons": ["HESS, ERIKA"], "id": "asset-260874", "durationSec": 1097, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.01.17", "visualGeographicals": ["NYON", "NYON", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "NYON", "ROLLE", "PRILLY", "LAC LEMAN", "BOUVERET, LE", "DIABLERETS, LES", "DIABLERETS, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "HAUTE HORLOGERIE, DU DESSIN A L'ECRIN : LA FINITION DES COMPOSANTS - 11.01.17", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-260634", "durationSec": 180, "publicationDate": "2011-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["La finition des composants\nHaute Horlogerie : Du dessin \u00e0 l'\u00e9crin", "La finition des composants\n"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Haute Horlogerie : Du dessin \u00e0 l'\u00e9crin", "Le dessin, la cr\u00e9ation et le design - Haute Horlogerie : du dessin \u00e0 l'\u00e9crin"], "imageURL": "//www.rts.ch/2877728.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2961040", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "BOHEMIAN FILMS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-2960627", "ece-2961040"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMME D'AFFAIRES", "VOYAGE", "PRODUIT \u00c0 BAS PRIX", "HOMME D'AFFAIRES", "VOYAGE", "PRODUIT \u00c0 BAS PRIX", "HOMME D'AFFAIRES", "ENNEIG\u00c9", "VOYAGE", "PRODUIT \u00c0 BAS PRIX", "VISIOCONF\u00c9RENCE", "TAUX DE CHANGE", "EURO", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "TAUX DE CHANGE", "EURO", "PRIX (\u00c9CONOMIE)"], "id": "asset-260875", "thematicGeographicals": ["PARIS", "SUISSE"], "durationSec": 1691, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Paris : 20110117 et archives, les hommes d'affaires ne sont plus attach\u00e9s au prestige des voyages d'affaires. Ils voyagent de plus en plus souvent avec des compagnies a\u00e9riennes \u00e0 bas prix ou dans les classes \u00e9conomiques. De nombreuses entreprises \u00e9vitent \u00e9galement les d\u00e9placements en organisant des visioconf\u00e9rences ce qui a d\u00e9velopp\u00e9 un important march\u00e9\n* SUISSE : 20110117 et archives, bien que le cours de l'euro n'ait cess\u00e9 de baisser, les prix de produits import\u00e9s ne baissent quasiment pas. Les revendeurs accusent leurs interm\u00e9diaires de ne pas suivre la baisse du taux de la monnaie europ\u00e9enne.", "title": "PAPA N'EST PLUS EN VOYAGE D'AFFAIRES // L'EURO BAISSE, PAS LES PRIX - 11.01.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PARIS", "COINTRIN", "GENEVE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["DUPONT DE NEMOURS", "EASYJET", "DUPONT DE NEMOURS", "DUPONT DE NEMOURS", "F\u00c9D\u00c9RATION ROMANDE DES CONSOMMATEURS", "RENAULT"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2011-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Manon Schick, nouvelle directrice g\u00e9n\u00e9rale d'Amnesty International en Suisse (d\u00e8s le 1er mars 2011)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Sketch", "Interview"], "id": "sound-2C971B2D-29CA-44A3-B078-48FFDE6DBEF7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 4922, "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amnesty International", "Schick, Manon"], "excerpt": "\"\"La Soupe\" avec Manon Schick, la nouvelle directrice g\u00e9n\u00e9rale d'Amnesty en Suisse (d\u00e8s le 1er mars 2011), actuelle porte-parole de l'organisation en Suisse Romande.\r\nMembre et militante d'Amnesty depuis de nombreuses ann\u00e9es, Manon Schick travaille pour la Section suisse depuis sept ans, en tant que porte-parole. Elle fait partie de la direction de la Section et dirige le travail avec les m\u00e9dias ainsi que le lobbying. Elle prendra sa nouvelle fonction comme directrice g\u00e9n\u00e9rale le 1er mars 2011 et succ\u00e9dera ainsi \u00e0 Daniel Bolomey qui va assumer des mandats dans le domaine du management global d'Amnesty.\r\nN\u00e9e en 1974, Manon Schick est licenci\u00e9e es Lettres de l'Universit\u00e9 de Lausanne, elle a travaill\u00e9 comme journaliste \u00e0 l'Illustr\u00e9 et la Radio Acidule, avant de partir en 2003 comme volontaire avec Peace Brigades International en Colombie, o\u00f9 elle a accompagn\u00e9 des organisations locales de d\u00e9fense des droits humains. Elle s'est engag\u00e9e comme b\u00e9n\u00e9vole pour Amnesty d\u00e8s l'\u00e2ge de 22 ans. Elle assume depuis 2004 le r\u00f4le de porte-parole de la Section suisse et en a rejoint la direction d\u00e8s 2007.\r\nProductrice-Animatrice : Anne Baecher\r\n(1\u00e8re diff. 16.01.2011)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice g\u00e9n\u00e9rale d'Amnesty International Suisse", "name": "Schick, Manon", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Visite au BBC Singers au Studio Maida Vale de Londres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FFF3B0AD-1148-4756-8967-C29C8D0B4F23", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3479, "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BBC", "BBC Singers, London"], "thematicThemes": ["radio", "musique vocale", "choeur"], "excerpt": "Diriger l'un des meilleurs choeurs au Royaume Uni - Tirer le meilleur de la seule formation salari\u00e9e du pays - Le quotidien des chanteurs et leur formation - Les enjeux d'une telle formation pour la BBC.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef titulaire des BBC Singers", "name": "Hill, David", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Fox, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Price, Edward", "type": "Participant"}, {"role": "producteur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "name": "Emery, Michael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9diumnit\u00e9 : entretien avec Monique Clerc (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1C493DF-8E33-4B29-821A-03A230DB0A26", "durationSec": 1483, "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["medium", "\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9dium", "name": "Clerc, Monique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la chute du pr\u00e9sident tunisien Zine El Abidine Ben Ali, l'inqui\u00e9tude perce au Moyen-Orient : Interviews de Fran\u00e7ois Burgat, directeur de recherche au CNRS et directeur de l'Ifpo, de Pierre Vermeren, historien, d'Antoine Basbou, directeur de l'Observatoire des Pays Arabes et de Tariq Ramadan, professeur d'Islamologie \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Oxford", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7642331-E4A3-4100-9DF7-AA929C7056DC", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Tunisie"], "durationSec": 1151, "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Ali, Zine El Abidine"], "thematicThemes": ["exil", "g\u00e9opolitique", "r\u00e9volution", "dictature", "chef d'Etat"], "excerpt": "L'Organisation de la conf\u00e9rence islamique (OCI) exhorte la Tunisie \u00e0 \u00abpr\u00e9server la s\u00e9curit\u00e9 et la stabilit\u00e9\u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Observatoire des Pays Arabes \u00e0 Paris", "name": "Basbous, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, directeur de recherche au CNRS, directeur de l'Institut fran\u00e7ais du Proche-Orient", "name": "Burgat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "historien, sp\u00e9cialiste des soci\u00e9t\u00e9s maghr\u00e9bines, ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris I Panth\u00e9on-Sorbonne, membre du Centre d'\u00e9tudes des mondes africains", "name": "Vermeren, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'Islamologie \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Oxford", "name": "Ramadan, Tariq", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Roger Cun\u00e9o, peintre, \u00e0 l'occasion de la parution de son livre de souvenirs, \"Au bal de la vie\" (Ed. Favre)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC7B1E5A-9464-48CB-A6EB-6197044ABBFD", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3412, "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cun\u00e9o, Roger"], "thematicThemes": ["orphelin", "vie (philosophie)", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Orange, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "D\u00e9sob\u00e9ir pour bousculer la democratie. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-310B5F70-95EE-414C-A56A-121659AE1307", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Gen\u00e8ve (canton)", "France"], "durationSec": 3162, "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "requ\u00e9rant d'asile", "contestation", "lutte politique"], "excerpt": "\"D\u00e9sob\u00e9ir pour bousculer la d\u00e9mocratie. \r\nDepuis le mois d\u2019octobre 2010, des requ\u00e9rants d\u2019asile d\u00e9bout\u00e9s trouvent refuge dans diff\u00e9rentes paroisses lausannoises. \r\nIls sont soutenus par des militants du collectif vaudois Droit de Rester et une partie des \u00c9glises qui prennent le risque de la sanction et du d\u00e9lit de solidarit\u00e9 en d\u00e9sob\u00e9issant \u00e0 la loi f\u00e9d\u00e9rale sur les \u00e9trangers. \r\nMais peu leur importe, car \"quand une loi est injuste et m\u00e9prise les droits fondamentaux, il faut savoir s\u2019y opposer et dire non, m\u00eame si elle a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e et vot\u00e9e par la majorit\u00e9. Le peuple n\u2019a pas toujours raison\" affirme Graziella de Coulon, membre du collectif.\r\nIls sont de plus en plus nombreux \u00e0 s\u2019inscrire dans une d\u00e9marche similaire de d\u00e9sob\u00e9issance civile, en Suisse comme en France. Ainsi, les Robins des Bois de Toulouse rebranchent, en toute ill\u00e9galit\u00e9, le courant au domicile de personnes d\u00e9munies qui n\u2019ont pas pu payer leur facture de gaz ou d\u2019\u00e9lectricit\u00e9.\r\n\"C\u2019est une question de dignit\u00e9 humaine\" affirme Dominique Liot qui d\u00e9fend, avec ses camarades de la CGT, \"le droit \u00e0 l\u2019\u00e9nergie pour tous\"! Le 6 novembre 2008, seul, sans soutien syndical, Alain Refalo, instituteur toulousain, \u00e9crivait \u00e0 sa hi\u00e9rarchie pour lui signifier qu\u2019il refusait d\u2019appliquer les nouvelles directives \u00e9ducatives \"injustes et in\u00e9galitaires\". Depuis, 3000 enseignants lui ont embo\u00eet\u00e9 le pas sans pour autant faire plier le gouvernement. N\u2019est-ce pas d\u2019ailleurs l\u00e0 une des limites de leur action?\r\n\u00c0 quoi bon d\u00e9sob\u00e9ir individuellement ou collectivement quand les autorit\u00e9s politiques ne reconnaissent que la l\u00e9galit\u00e9 des urnes? Est-ce r\u00e9ellement une alternative aux actions plus traditionnelles que sont les gr\u00e8ves ou les manifestations? N\u2019est-ce pas prendre le risque de faire \u00e9clater le syst\u00e8me d\u00e9mocratique et d\u2019entra\u00eener le chaos?\r\nLa section genevoise de l\u2019UDC a fait de la d\u00e9sob\u00e9issance civile son antienne pour les \u00e9lections municipales 2011. Lors d\u2019une soir\u00e9e karaok\u00e9 organis\u00e9e en d\u00e9cembre dernier, le conseiller national Yves Nidegger a demand\u00e9 aux citoyens de consigner sur un compte sp\u00e9cial leurs imp\u00f4ts pr\u00e9visionnels afin de protester contre la politique s\u00e9curitaire cantonale.\r\nQu\u2019est-ce que r\u00e9v\u00e8le cette multiplication des appels \u00e0 ne pas respecter les lois? C\u2019est ce que nous verrons avec le sociologue Albert Ogien qui pense que, loin d'\u00eatre une menace pour la d\u00e9mocratie, la d\u00e9sob\u00e9issance en est, au contraire, une expression radicale.\r\nPour aller plus loin\r\n\r\nSandra Laugier, Albert Ogien, Pourquoi d\u00e9sob\u00e9ir en d\u00e9mocratie ? La d\u00e9couverte, 2010.\r\n\r\nAlain Refalo, En conscience je refuse d'ob\u00e9ir, Editions des \u00eelots de R\u00e9sistance, 2010.\r\n\r\nHowar Zinn, D\u00e9sob\u00e9issance civile et d\u00e9mocratie, Agone, 2010.\r\n\r\nElisabeth Weissman, La d\u00e9sob\u00e9issance \u00e9thique, Stock, 2010.\r\n\r\nFran\u00e7ois Vaillant (coordination), Eloge de la d\u00e9sob\u00e9issance civile. Les d\u00e9sob\u00e9isseurs au service du droit, Alternatives non-violentes, n\u00b0 142, 2007.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national UDC genevois", "name": "Nidegger, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "membre du collectif Robin des Bois", "name": "Liot, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "membre du collectif Droit de rester", "name": "Coulon, Graziella de", "type": "Participant"}, {"role": "paroissiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Ogien, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "instituteur", "name": "Refalo, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9diumnit\u00e9 : entretien avec Monique Clerc (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8361ED4A-1F42-497C-B56F-5FA64BF382DA", "durationSec": 1420, "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme", "medium"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9dium", "name": "Clerc, Monique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Garde \u00e0 vue de Claude Miller, 1981 (5/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BD8AE16F-9134-4BEC-B29E-AB347D342386", "durationSec": 202, "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miller, Claude", "Schneider, Romy"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Garde \u00e0 vue de Claude Miller, 1981 (3/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1B8D3C77-ACD9-454C-8314-265C3B5F8BDD", "durationSec": 271, "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miller, Claude"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En France, Marine Le Pen a officiellement succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 son p\u00e8re, Jean-Marie Le Pen \u00e0 la t\u00eate du Front national : Commentaire de Mehmet Gultas, correspondant RSR Paris avec des extraits de d\u00e9claration Jean-Marie Le Pen, de Marine Le Pen et d'altercation entre militants ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9945A265-BE45-4A46-9942-EB09CE0728AB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 218, "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Pen, Jean-Marie", "FN", "Le Pen, Marine"], "thematicThemes": ["extr\u00eame droite", "parti politique"], "excerpt": "Elle a recueilli deux tiers des suffrages contre un tiers pour son rival Bruno Gollnisch. Candidate du FN pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de l'an prochain, Marine Le Pen esp\u00e8re r\u00e9\u00e9diter la performance de son p\u00e8re qui avait r\u00e9ussi \u00e0 se qualifier pour le second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en 2002.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "militant du FN d\u00e9clarant le quitter", "name": "Smahi, Farid", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du FN", "name": "Le Pen, Marine", "type": "Participant"}, {"role": "ancien pr\u00e9sident du FN", "name": "Le Pen, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Garde \u00e0 vue de Claude Miller, 1981 (1/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4E423B3F-8AB4-4351-968E-F0372732ED59", "durationSec": 255, "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miller, Claude"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Un Galicien au Br\u00e9sil : Carlos Nunez, les voyages de l'enfant prodigue de la Galice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A131666A-4E9A-4A94-A486-F10C399F2B5D", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 2742, "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "instrumentiste", "instrument \u00e0 vent", "instrument \u00e0 vent \u00e0 anche"], "excerpt": "En pr\u00e9lude au concert qu'il donnera le 20 janvier au Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu (Morges), rencontre avec l'artiste, fl\u00fbtiste virtuose et ma\u00eetre de la de la ga\u00efta, la d\u00e9clinaison galicienne de la cornemuse. Discussions \u00e0 propos de son disque, \"Alborada do Brasil\", enregistr\u00e9 au Br\u00e9sil en 2009.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fl\u00fbtiste, joueur de ga\u00efta, d\u00e9clinaison galicienne de la cornemuse", "name": "Nu\u00f1ez, Carlos", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Garde \u00e0 vue de Claude Miller, 1981 (intro)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C1E7C447-E08B-447B-B230-ECBD575B41A2", "durationSec": 81, "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miller, Claude"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Garde \u00e0 vue de Claude Miller, 1981 (2/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-38367DD9-4E7A-4CDB-9187-D029A153FB6E", "durationSec": 261, "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miller, Claude"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "\"Tout est l\u00e9gitime quand \u00e7a vient du peuple\" : Entretien avec Yasmina Khadra, \u00e9crivain et directeur du Centre Culturel Alg\u00e9rien (CCA) \u00e0 Paris ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD509F37-7411-4D83-B0CD-D0932522C58D", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Proche-Orient"], "durationSec": 910, "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khadra, Yasmina"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "dictature", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "peuple d'Afrique du Nord", "libert\u00e9 d'expression"], "excerpt": "Pour Yasmina Khadra (peudonyme de Mohammed Moulessehoul), la col\u00e8re des Tunisiens est l\u00e9gitime. Autant que celle des Alg\u00e9riens, car il faut du \"courage pour vivre les difficult\u00e9s au quotidien\". Quel espoir pour les jeunes surdipl\u00f4m\u00e9s et ch\u00f4meurs? La Tunisie peut-elle \u00eatre le laboratoire du Maghreb? D'une maturit\u00e9 politique d'un peuple qui choisit la d\u00e9mocratie? Mohammed Moulessehoul choisit en 1997, avec le roman \"Morituri\", d'\u00e9crire sous pseudonyme. Diverses raisons l'y poussent, mais la premi\u00e8re que donne Moulessehoul est la clandestinit\u00e9. Elle lui permet de prendre ses distances par rapport \u00e0 sa vie militaire et de mieux approcher son th\u00e8me cher : l'intol\u00e9rance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain alg\u00e9rien", "name": "Khadra, Yasmina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Garde \u00e0 vue de Claude Miller, 1981 (4/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-81950B1B-6931-453A-BD4E-95D5B4458967", "durationSec": 247, "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miller, Claude"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Bertrand Tavernier, r\u00e9alisateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11C31FCE-F076-473F-95F1-D70A61D95E08", "durationSec": 7013, "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tavernier, Bertrand"], "thematicThemes": ["musique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Tavernier, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Carnet du soleil (1/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F75732AB-34C7-4DE8-BE2F-F3D4A6AB5B3B", "durationSec": 419, "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lecture du d\u00e9but du livre \u00e9ponyme (Ed. Lettres Vives, f\u00e9vr. 2011). Lettre \u00e0 G., sorte de suite de \"La plus que vive\" (1996)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Garde \u00e0 vue de Claude Miller, 1981 (extro)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1AE48F69-06AB-4328-8137-67723E4CAC14", "durationSec": 2501, "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miller, Claude"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "1. Portrait d'Eric Gaudibert, compositeur. - 2. Pr\u00e9sentation du Insubordination Microfestival par Jonas Kocher, accord\u00e9oniste et Cyril Bondi, batteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6782FA37-E70F-4096-887E-003BE0D58B00", "durationSec": 8987, "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur", "festival de musique", "improvisation"], "excerpt": "1. A travers le concert enregistr\u00e9 le 27 novembre 2010 au studio Ansermet de Gen\u00e8ve (Nrc 472) \u00e0 l'occasion du festival \"Percussion!\" propos\u00e9 par le  Centre international de percussion de Gen\u00e8ve. Ecoute de ce concert portrait interp\u00e9t\u00e9 par l'ensemble Namascae avec les commentaires du compositeur au micro d'Anne Gillot. - 2.  Plus de 100 concerts de musique improvis\u00e9e dans toute la Suisse du 15 au 23 janvier 2011. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "batteur", "name": "Bondi, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "accord\u00e9oniste", "name": "Kocher, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Gaudibert, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Des tirs ont retenti en plein centre de Tunis. Des assaillants non identifi\u00e9s auraient attaqu\u00e9 le si\u00e8ge du Parti d\u00e9mocrate progressiste : Interviews de Georges-Henri Beauthier, avocat repr\u00e9sentant des organisations des droits de l'homme et de Tariq Ramadan, professeur d'Islamologie \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Oxford", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15B5E841-BD85-4D1F-BFD8-E7680FFAE5D3", "thematicGeographicals": ["Tunis"], "durationSec": 449, "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Ali, Zine El Abidine"], "thematicThemes": ["dictature", "exil", "chef d'Etat", "chute", "affrontement de rue"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "intellectuel, th\u00e9ologien, professeur d'Islamologie \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Oxford", "name": "Ramadan, Tariq", "type": "Participant"}, {"role": "avocat repr\u00e9sentant des organisations des droits de l'homme", "name": "Beauthier, Georges-Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SLALOM MESSIEURS ENTOURAGE - COUPE DU MONDE WENGEN 2010 - 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-260824", "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "RADIO", "R\u00c9ALISATEUR"], "id": "asset-260825", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 712, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Lausanne : 20110116, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la RTS, notamment les nouveaux d\u00e9cors de l'\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision Infrarouge, le m\u00e9tier de pr\u00e9sentateur de la matinale de RSR-La Premi\u00e8re par MATTHEY-DORET Simon ainsi que le m\u00e9tier de r\u00e9alisateur radio.", "title": "11.01.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["RTS", "RTS", "RTS"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "AGRICULTURE", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT"], "id": "asset-260281", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 895, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110116 et archives, COLIN Xavier d\u00e9crypte la probl\u00e9matique de l'accaparement des terres agricoles par des pays fortun\u00e9s au d\u00e9triment des populations locales. Les pays pauvres louent leurs surfaces agricoles pour obetenir des devises au risque de manquer des terres pour leurs paysans.", "title": "ACCAPAREMENT DES TERRES AGRICOLES : PEUT-ON ACHETER UN PAYS - 11.01.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MONDE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AGRICULTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TV5MONDE", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MILONE, Sandro", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTA, Silvia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "BONDYE BON - 11.01.16", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-260971", "durationSec": 3149, "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Bondye Bon", "Un an apr\u00e8s le tremblement de terre meurtier, Ha\u00efti est un immense chantier : seuls 2% des gravats ont \u00e9t\u00e9 ramass\u00e9s. Des millions de personnes vivent sous la pluie et tendent leurs mains ver le ciel et attendant une aide providentielle."], "alternativeTitle": ["Dieu sait quoi", "Bon Dye Bon"], "imageURL": "//www.rts.ch/2888667.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "ARTEMIS FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NEMITZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3221875"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.01.16", "visualThemes": ["\u00c9MAILLERIE", "HORLOGERIE", "MONTRE", "\u00c9MAILLERIE", "HORLOGERIE", "MONTRE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "NEIGE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "NEIGE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "CORCELLES-LE-JORAT", "MARECOTTES, LES", "ZINAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-260870", "durationSec": 956, "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "FONDATION VILLAGE D'ENFANTS PESTALOZZI - 11.01.16", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-260412", "durationSec": 216, "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SRF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}], "Adaptation": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9V\u00caQUE", "PARTI POLITIQUE", "R\u00c9UNION", "PARTI POLITIQUE", "R\u00c9UNION", "JOURNALISTE", "POLICE PRIV\u00c9E", "PARTI POLITIQUE", "R\u00c9UNION", "POLICE PRIV\u00c9E", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "HORS-PISTE", "B\u00c9N\u00c9FICE", "B\u00c9N\u00c9FICE", "INSURRECTION", "R\u00c9VOLUTION"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "KOHLER, PIERRE", "LE PEN, JEAN-MARIE", "LE PEN, MARINE", "LE PEN, JEAN-MARIE", "LE PEN, MARINE", "FREYSINGER, OSKAR", "STUDER, JEAN"], "id": "asset-260871", "durationSec": 1804, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 11.01.16", "visualGeographicals": ["OLTEN", "TOURS", "TOURS", "TOURS", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "FINHAUT", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "TUNISIE"], "visualCorporations": ["FN", "FN", "FN", "UDC", "FN", "BNS", "BNS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "ENFANT (\u00c2GE)", "SKI ALPIN (LOISIR)", "DAMES", "STATION DE SKI", "PORTRAIT", "SKICROSS", "ENTRA\u00ceNEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ENTRA\u00ceNEUR", "HANDICAP PHYSIQUE", "C\u00c9CIT\u00c9", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "HANDICAP PHYSIQUE", "C\u00c9CIT\u00c9", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "HANDICAP PHYSIQUE", "C\u00c9CIT\u00c9", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["KOSTELIC, IVICA", "GRANGE, JEAN-BAPTISTE", "HIRSCHER, MARCEL", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "RUSSI, BERNHARD", "SMITH, FANNY", "FERNANDES, GELSON"], "id": "asset-260836", "durationSec": 3108, "mediaType": "video", "title": "11.01.16", "visualGeographicals": ["WENGEN", "VILLARS-SUR-OLLON", "ALPE D'HUEZ", "VERONE", "DAVOS", "KLOTEN", "KLOTEN", "LAUSANNE", "VAUD", "PLAN-LES-OUATES"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "KLOTEN FLYERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE POLITIQUE", "ENTRETIEN", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualPersons": ["GERMANIER, JEAN-REN\u00c9"], "id": "asset-260953", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1459, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110116, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le pr\u00e9sident du Conseil national GERMANIER Jean-Ren\u00e9. Le Valaisan parle de sa fonction politique, du Valais, du vin et des objectifs pour son ann\u00e9e au poste de \"premier citoyen de Suisse\".", "title": "JEAN-RENE GERMANIER - 11.01.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GERMANIER, JEAN-REN\u00c9"], "thematicThemes": ["VIE POLITIQUE", "ENTRETIEN", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "POP-CORN : LE REPORTAGE (LES CINEMAS ITINERANTS) - 11.01.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-260523", "durationSec": 676, "publicationDate": "2011-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARTIN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORET, Line", "type": "Personne physique"}, {"name": "SANCHEZ, Lucas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Tunisie, le premier ministre, Mohamed Ghanouchi est reconduit dans ses fonctions par le pr\u00e9sident par int\u00e9rim, Fouad Mebazaa : 1. Reportages de Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tunisie et de Sylvie Belzer, correspondante RSR Gen\u00e8ve. - 2. Interview de Hasni Abidi, directeur du CERNAM", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-ACB142BA-C25B-45DD-89B5-3706AD17369C", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 542, "publicationDate": "2011-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "tourisme", "r\u00e9volution"], "excerpt": "Sa mission est de former un gouvernement d'unit\u00e9 nationale dans l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur du pays. Apr\u00e8s consultation, ce cabinet devra regrouper toutes les forces politiques, sans exception ni exclusion, selon le nouveau chef d'Etat par int\u00e9rim. En ce qui concerne les touristes suisses, les premiers \u00e0 rentrer de Tunisie sont arriv\u00e9s \u00e0 l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve-Cointrin, en provenance de Djerba. Des passagers soulag\u00e9s d'\u00eatre de retour en Suisse, m\u00eame si \u00e0 Djerba la situation \u00e9tait assez calme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre d'\u00e9tudes et de recherche sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en", "name": "Abidi, Hasni", "type": "Participant"}, {"role": "touristes suisses", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tunisie", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Au pouvoir depuis 23 ans, le pr\u00e9sident Zine El Abidine Ben Ali a quitt\u00e9 la Tunisie. Retour sur la r\u00e9volte populaire qui a conduit \u00e0 son d\u00e9part : Reportage de Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tunisie", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-F92EA197-9844-4F95-ABAD-A1E73D7ADD6D", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 885, "publicationDate": "2011-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Ali, Zine El Abidine"], "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "dictature", "exil", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "citoyens tunisiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef du Journal \"Le quotidien\", membre du RCD", "name": "Messaoudi, Abdeljelil", "type": "Participant"}, {"role": "citoyenne tunisienne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "avocate tunisienne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du parti d\u00e9morate progressiste tunisien (PDP)", "name": "Jribi, Maya", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jutzet, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tunisie", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}]}}