{"response": {"numFound": 8519, "start": 7300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "FONCTION POLITIQUE", "AVEUGLE", "PSYCHOLOGIE", "DICTATURE", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "16E SI\u00c8CLE", "DOCUMENT IMPRIM\u00c9", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "\u00c9RUPTION SOLAIRE", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "\u00c9LEVAGE CANIN", "ISLAM", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["BLANCHO, NICOLAS"], "id": "asset-261423", "durationSec": 1723, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.02.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "TESSIN", "TEHERAN", "ROMONT", "GENEVE", "ZURICH", "FRIBOURG-VILLE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["PBD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-02-19T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Astronomie: une forte \u00e9ruption a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e cette semaine au centre du soleil", "GE: quelques trois cents manifestants se sont rassembl\u00e9s \u00e0 la place des Nations ce samedi apr\u00e8s-midi pour demander le d\u00e9part du Colonel Kadhafi", "NE: un important incendie a touch\u00e9 un des joyaux du patrimoine de la Chaux-de-Fonds samedi matin", "Revendications d\u00e9mocratiques dans le monde arabe: la violence se propage aux Yemen et en Alg\u00e9rie", "Bahre\u00efn: les manifestants ont bien l'intention de suivre l'exemple \u00e9gyptien et d'obtenir la chute du gouvernement", "Pr\u00e9sentation du programme du Parti bourgeois d\u00e9mocratique et des Verts lib\u00e9raux", "Le grand format: reportage au sein de la jeunesse iranienne qui perd petit \u00e0 petit tout espoir de changement", "FR: un v\u00e9ritable tr\u00e9sor a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 dans la sacristie de la paroisse de Romont", "Fribourg accueille l'Exposition Canine Internationale, un des plus important concours de beaut\u00e9 de ce genre en Europe", "Le congr\u00e8s annuel du Conseil islamique de Suisse s'est tenu \u00e0 Bienne (BE)", "Le pr\u00e9sident du parti socialiste tessinois Manuele Bertoli pourrait devenir le premier Conseiller d'Etat malvoyant en Suisse", "Cin\u00e9ma: le festival Black Movie se termine ce week-end \u00e0 Gen\u00e8ve"], "alternativeExcerpt": ["Cette \u00e9ruption est le signe que cet astre a commenc\u00e9 un nouveau cycle d'activit\u00e9s, apr\u00e8s une longue p\u00e9riode d'accalmie.", "La plupart des manifestants \u00e9taient des Libyens exil\u00e9s en Suisse ou des sympathisants arabes.", "Un immeuble locatif du XIXe si\u00e8cle et reconnu par l'UNESCO a \u00e9t\u00e9 totalement d\u00e9truit, \u00e0 l'exception de ses fa\u00e7ades.", "L'opposition tente de se faire entendre dans divers pays du monde arabe. Actuellement, c'est principalement en Alg\u00e9rie et au Y\u00e9men que les manifestations sont les plus marquantes.", "Depuis que l'arm\u00e9e a battu en retraite, comme l'exigeait l'opposition, les manifestants d\u00e9fient la police sur la place de la Perle.", "Cinq ans de travaux ont ramen\u00e9 \u00e0 la lumi\u00e8re des livres tr\u00e8s rares, des parchemins et des \u00e9crits pr\u00e9cieusement reli\u00e9s.", "Le pr\u00e9sident de ce conseil, Nicolas Blancho, a salu\u00e9 l'engagement des jeunes dans les mouvements de contestation arabes et a appel\u00e9 les musulmans \u00e0 l'autocritique.", "Candidat aux \u00e9lections cantonales le 10 avril prochain, Manuele Bertoli a de bonne chance d'h\u00e9riter du si\u00e8ge de la sortante Patrizia Pesenti.", "Cette ann\u00e9e, un accent particulier s'est port\u00e9 sur le cin\u00e9ma asiatique, avec notamment quelques ma\u00eetres cor\u00e9ens et japonais."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2891431", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2891091", "ece-2891421", "ece-2891431"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "MusicOmax", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE", "CLIP-VID\u00c9O", "POP", "CHANSON", "CHANSON", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK", "HARD ROCK", "STUDIO D'ENREGISTREMENT", "BLUES", "CHANSON", "HARD ROCK", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON", "CHANSON", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK"], "visualPersons": ["RECROSIO, FR\u00c9D\u00c9RIC", "RECROSIO, FR\u00c9D\u00c9RIC", "RECROSIO, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-261365", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 5076, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20110219 et archives, magazine de la sc\u00e8ne musicale romande et r\u00e9gionale anim\u00e9 par DESTRAZ Pierrick et REPOND Judith depuis le MAD de Lausanne avec leurs invit\u00e9s des concerts d'artistes suisses.", "title": "FREDERIC RECROSIO / PATRICK DUJANY ET MXD / ALENKO / SIDEBURN - 11.02.19", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "MONTREUX", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "PARIS", "LAUSANNE"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2011-02-19T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Invit\u00e9 principal : Fr\u00e9d\u00e9ric Recrosio", "Invit\u00e9 principal : Fr\u00e9d\u00e9ric Recrosio"], "alternativeTitle": ["MusicOmax", "Musicomax avec Fr\u00e9d\u00e9ric Recrosio", "MusicOmax"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2891106", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "VONLANTHEN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESTRAZ, Pierrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "REPOND, Judith", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GUIDETTI, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZECCA, Franco", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DIRANI, Micha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2891106", "ece-2891095"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Prewmier service: au Caf\u00e9 du Th\u00e9\u00e2tre, \u00e0 Monthey,  l'amer \u00e0 manger... c'est pas la mer \u00e0 boire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-938C0A99-8AEF-46E5-AA9A-34F29BDF46E4", "thematicGeographicals": ["Valais", "Monthey"], "durationSec": 662, "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Capelli, Mauro"], "thematicThemes": ["gastronomie"], "excerpt": "\"L amer \u00e0 manger... ...c est pas la mer \u00e0 boire ! \r\nLa ligne de recherche de Mauro Capelli, au Caf\u00e9 du Th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Monthey, au Crochetan, penche vers une exigence esth\u00e9tique et de go\u00fbt. Il m\u00e8ne une r\u00e9flexion rare dans le milieu de la cuisine: revaloriser un go\u00fbt boud\u00e9. Ainsi donc un poisson sera accompagn\u00e9 de topinambours grill\u00e9s mouill\u00e9s d un jus au th\u00e9 fum\u00e9. Et cette tempura (beignets japonais) de l\u00e9gumes crus est assortie d une soupe-gel\u00e9e de feuilles de laurier-sauce. \r\nLa saveur explose en bouche, \u00e9tonne, s\u00e9duit. Il nous propose cette r\u00e9flexion particuli\u00e8re et personnelle autant par son \u00e9criture culinaire que par ses propos oraux. Un vrai Zorro! Une vraie audace.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Capelli, Mauro", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "La Su\u00e8de, un voyage en utopie (5/5): les livres vivants de Malm\u00f6", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CB6DD74-77A7-4D34-908E-2AC6EA873325", "thematicGeographicals": ["Malm\u00f6", "Su\u00e8de"], "durationSec": 3608, "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relation interpersonnelle", "sociabilit\u00e9", "relation sociale", "soci\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "Les livres vivants de Malm\u00f6\r\nMalm\u00f6, ancienne ville industrielle devenue verte, avec son quartier \u00e9colo et sa piste de skate-board cr\u00e9\u00e9e dans un ancien bassin de radoub, est s\u00fbrement la ville la plus ouverte de Su\u00e8de. Rien d\u2019\u00e9tonnant donc \u00e0 ce que la tradition des \"livres vivants\" s\u2019y soit \u00e9panouie. Le principe est simple : au lieu d\u2019emprunter des livres pour en savoir plus sur le quotidien des anorexiques, des d\u00e9pressifs bipolaires, des malades du sida ou des imams, vous \"empruntez\" r\u00e9ellement l\u2019une de ces personnalit\u00e9s pour une discussion sans tabous, pendant 45 minutes. \r\nL\u2019exp\u00e9rience, qui vise \u00e0 faire tomber les pr\u00e9jug\u00e9s, se d\u00e9roule r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 la biblioth\u00e8que de Malm\u00f6. Un peu plus loin, dans le centre-ville, la \"Maison de la Fontaine\" ouvre ses portes aux malades qui sortent de l\u2019h\u00f4pital psychiatrique, \u00e0 ceux aussi qui ne veulent pas y mettre les pieds. Une autre version de la tol\u00e9rance \"\u00e0 la su\u00e9doise\".\r\nInvit\u00e9e\r\nElisabeth Toll, photographe, vit entre Paris et Stockholm. Elle nous raconte les diff\u00e9rences culturelles entre la France et la Su\u00e8de, et nous donne les derni\u00e8res nouvelles de Stockholm.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Su\u00e9dois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Toll, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Faux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Les gendarmes ont lanc\u00e9 diff\u00e9rentes actions syndicales pour protester contre leurs conditions de travail : Interview d'Isabel Rochat, conseill\u00e8re d'Etat genevoise, cheffe du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9, de la police et de l'environnement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7FEFA1B-8C6A-45D2-9F31-ACAC5DDDE901", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 361, "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gr\u00e8ve", "police"], "excerpt": "C'est \u00e0 nouveau la guerre ouverte entre les gendarmes et le Conseil d'Etat. Le D\u00e9partement de la police et de la s\u00e9curit\u00e9 d'Isabel Rochat n'appr\u00e9cie pas du tout les actions syndicales lanc\u00e9es par les gendarmes - des gendarmes qui ne mettent plus d'amendes, qui ne rev\u00eatent plus leurs uniformes et ne se rasent plus. Le D\u00e9partement a d\u00e9nonc\u00e9 ces actions lors d'une conf\u00e9rance de presse. Et les termes employ\u00e9s sont durs: ces actions sont \"irresponsables\", elles donnent une image catastrophique de la police, elles rompent la confiance avec les autorit\u00e9s et avec la population. Et les exigences du syndicat des gendarmes UPCP sont qualifi\u00e9es de \"surr\u00e9alistes\" et de \"caprices\", sans compter qu'elles violent les accords pass\u00e9s entre l'Etat et les syndicats.\r\n\r\nEn direct au t\u00e9l\u00e9phone avec Isabel Rochat, conseill\u00e8re d'Etat lib\u00e9rale GE, cheffe du Dpt de la s\u00e9curit\u00e9\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat genevoise: cheffe du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9, de la police et de l'environnement ", "name": "Rochat, Isabel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : La gueule de bois (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D301E3B2-59FD-480F-91F9-A68B77E31D1E", "durationSec": 679, "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Red Garland Paul Chambers Art Taylor Trio", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-47063B30-3D8F-4071-A106-AD2A4B39FFA0", "durationSec": 5004, "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Taylor, Art", "Chambers, Paul", "Garland, Red"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 279 : Cortaillod", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ECEBC65D-B462-486E-810B-3D943EA68FE4", "thematicGeographicals": ["Cortaillod", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 262, "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Boules de cheddar", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-5462D456-D410-40E8-95A6-0A64810DCF3A", "durationSec": 157, "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (085) : La p'tite brosse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6F418DBC-E43E-4090-B14C-14BC9E7C76F8", "durationSec": 155, "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9voltes qui grondent dans le monde arabe n'\u00e9pargneront pas les p\u00e9tro-monarchies : Interview de Claude Smadja, ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral du WEF, \u00e0 la t\u00eate du  Smadja Associ\u00e9s cabinet de conseil strat\u00e9gique, tr\u00e8s actif dans la r\u00e9gion du Golfe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C0D2737-5E53-41FC-9BD3-2C2E902D04C0", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient"], "durationSec": 477, "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution"], "excerpt": "Au Bahre\u00efn, selon l'AFP, la police a tir\u00e9 \u00e0 munitions r\u00e9elle sur les manifestants dans la capitale Manama. Au Y\u00e9men, 2 manifestants ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s et 27 autres bless\u00e9s dans une attaque \u00e0 la grenade aujourd'hui contre des manifestants hostiles au pr\u00e9sident Saleh. A Amman, en Jordanie, des partisans du gouvernement ont attaqu\u00e9 une manifestation de plusieurs centaines de jeunes favorable \u00e0 des r\u00e9formes politiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral du WEF, \u00e0 la t\u00eate du  Smadja Associ\u00e9s cabinet de conseil strat\u00e9gique, tr\u00e8s actif dans la r\u00e9gion du Golfe", "name": "Smadja, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Libye. Des manifestants anti-gouvernementaux auraient pris le contr\u00f4le de la ville d'Al Ba\u00efda, dans l'est du pays : Interview de Abdelaziz Barrouhi, r\u00e9dacteur en chef d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du magazine \"Jeune Afrique\" \u00e0 Tunis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A393DCC-8A85-4B92-AD0F-2CAE6A387DB5", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 370, "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["violence", "manifestation politique"], "excerpt": "C'est l'information de 2 groupements d'exil\u00e9s libyens. Les affrontements entre forces de l'ordre et manifestants dans diff\u00e9rentes localit\u00e9 du pays ont fait au moins 25 morts selon l'ONG Human Rights Watch. Les comit\u00e9s r\u00e9volutionnaires, piliers du r\u00e9gime libyen, ont menac\u00e9 aujourd'hui les \u00abgroupuscules\u00bb manifestant contre  Mouammar Kadhafi, au pouvoir depuis plus de 40 ans, d'une riposte  \u00abfoudroyante\u00bb.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du magazine \"Jeune Afrique\" \u00e0 Tunis", "name": "Barrouhi, Abdelaziz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Echos du Proche-Orient (5/5) : Sur le fil de la r\u00e9volte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26037152-6CD3-4CAC-A617-2962004ACDFE", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Tunisie", "Jordanie", "Y\u00e9men", "Syrie", "Egypte"], "durationSec": 1746, "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "manifestation politique", "contestation"], "excerpt": "Retour sur les derniers \u00e9v\u00e9nements survenus dans le monde arabe et au Proche-Orient.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherche au CNRS, sp\u00e9cialiste de la sociologie historique de l'\u00e9tat, auteur de \"L'Islam r\u00e9publicain\" (Ed. Albin Michel, 2010)", "name": "Bayart, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "professeure \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques et internationales de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Bennani-Chraibi, Mounia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 litt\u00e9raire : \"La vie tr\u00e8s priv\u00e9e de Mr Sim\" de Jonathan Coe (Ed. Gallimard), \"Dino Egger\" d'Eric Chevillard (Ed.  Minuit), \"Tu verras\" de Nicolas Fargues (Ed. P.O.L) et \"Peut mieux faire\" de Leyla Tazber (Ed. de L'H\u00e8be)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-0EB463BF-D0CC-410D-938A-7DE96DA27784", "durationSec": 3153, "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "critique litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste \u00e0 Coop\u00e9ration et \u00e0 la Gruy\u00e8re", "name": "Veuthey, Charly", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 24 Heures", "name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Andreas Sch\u00fcrpf, juge, \u00e0 propos de la d\u00e9cision tu Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral d'expulser un d\u00e9linquant iranien homosexuel", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6D5CE5A7-0C2E-438D-8D4F-D5279E1A0B90", "durationSec": 260, "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["expulsion"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les photos choc des campagnes anti-tabac", "genres": ["Interview"], "id": "sound-813B7240-5869-4B8C-8024-994C77838699", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 436, "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["image", "pr\u00e9vention des maladies", "cigarette", "tabac", "tabagisme"], "excerpt": "\"Bouche \u00e9dent\u00e9e, poumons rong\u00e9s par le goudron, enfant sous masque respiratoire, mains frip\u00e9es... Nos voisins fran\u00e7ais d\u00e9couvrent pour la premi\u00e8re fois les images chocs qui figurent d\u00e9j\u00e0 en Suisse depuis un an sur les paquets de cigarettes. Pour faire le point sur ces mises en garde de plus en plus r\u00e9alistes, Johanna Commenge re\u00e7oit Jo\u00eblle Pitteloud, chef de la section tabac de l Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe de la section tabac \u00e0 l'OFSP", "name": "Pitteloud, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Charles Koechlin ou l'art de la libert\u00e9 (5/5) : Charles Koechlin et la musique pour l'image, par J\u00e9r\u00f4me Rossi, musicologue, pianiste et compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C0DA078-3C7E-46EB-83CA-D1BD34CF8BA1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3960, "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Koechlin, Charles"], "thematicThemes": ["musique de film", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, pianiste, compositeur", "name": "Rossi, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur (Archives)", "name": "Koechlin, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "1. Le groupe de rap Kaymusic. - 2. Interview d'Enzo Enzo, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EBC1229-EF4B-468B-AE12-E4BF117D5E30", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 3203, "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaymusic", "Enzo Enzo"], "thematicThemes": ["rap", "chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Enzo Enzo", "type": "Participant"}, {"role": "groupe de rap", "name": "Kaymusic", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Camille Laurens, \u00e9crivaine fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FE88C8B-9B5F-424A-BB46-FFE2F0FE1B5D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3396, "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laurens, Camille"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "\u00e9crivaine", "mort (philosophie)"], "excerpt": "\"\"Tous les mots sont secs. Ils restent au bord des larmes. Le malheur est toujours un secret\" \u00e9crit Camille Laurens dans un petit livre intitul\u00e9 \"Philippe\". Paru une premi\u00e8re fois en 1995, ce terrible r\u00e9cit est r\u00e9\u00e9dit\u00e9 par les Editions Stock.\r\nUne livraison augment\u00e9e d\u2019un texte de Camille Laurens, \"Le syndrome du coucou\". Dans cet article, l\u2019auteur de \"Dans ces bras-l\u00e0\" d\u00e9nonce le \"plagiat psychique\" dont elle estime avoir \u00e9t\u00e9 victime.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Laurens, Camille", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'audit de KPMG sur l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel conclut que le rectorat a bien fait son travail : Interview de Martine Rahier, rectrice de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF262C75-BE1E-49D3-8B10-F9A63F91EDB4", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 272, "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel"], "thematicThemes": ["expertise", "universit\u00e9"], "excerpt": "Le Conseil d'Etat neuch\u00e2telois a pr\u00e9sent\u00e9 les conclusions de l'audit KPMG sur l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel qui conclut qu'aucune malversation ni fraude n'a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e et que le rectorat a bien fait son travail. Cette \u00e9tude avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e suites aux accusations de dysfonctionnement faites par l'ancien directeur financier, dont le poste avait \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9. Le bureau neuch\u00e2telois de la RSR avait notamment mis en \u00e9vidence des critiques face aux absences r\u00e9p\u00e9t\u00e9es d'une professeure, \u00e0 la construction controvers\u00e9e d'une serre de botanique ainsi qu'une concentration du pouvoir aux mains de quelques-uns. Le Conseil d'Etat a tout de m\u00eame signal\u00e9 plusieurs dysfonctionnements, qui vont \u00eatre sujets \u00e0 un stricte contr\u00f4le.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rectrice de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Rahier, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Au nom de Dieu (2/2). Sorci\u00e8res et inquisiteurs, l'institution du mal (5/5): entretien avec Michel Porrret, auteur de \"L'Ombre du diable\" (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8A801F60-16CF-4C71-9762-EF433002AF95", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3636, "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "sorcellerie", "catholicisme", "Inquisition", "Moyen Age"], "excerpt": "\"Comment faire parler, avouer ? Comment pratique-t-on l'interrogatoire dans la R\u00e9publique de Gen\u00e8ve ? Comment torture-t-on ? Jusqu'o\u00f9 ? Quelle diff\u00e9rence entre hier et aujourd?hui ? Est-on vraiment dans le m\u00eame temps, les m\u00eames logiques ? Aujourd'hui, nouvel entretien avec l'historien Michel Porret autour de l'affaire Mich\u00e9e Chauderon, derni\u00e8re sorci\u00e8re ex\u00e9cut\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve en 1652. Son ouvrage est paru chez Georg Editeur : \u00ab L'ombre du Diable \u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historiens, sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Nouvelle s\u00e9rie TV : \u00ab T'es pas la seule! \u00bb : Interview d'Isabelle Caillat, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8462D788-957B-4CB7-8E69-50953FA010F6", "durationSec": 714, "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Caillat, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "title": "L'HOMME VISIBLE / LA FRONDE ANTI-SPEED - 11.02.18", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-260583", "durationSec": 774, "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- L'homme super-visible\n- La fronde anti-speed", "- L'homme super-visible\n- La fronde anti-speed", "- L'homme super-visible\n- La fronde anti-speed", "- L'homme super-visible\n- La fronde anti-speed"], "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "PLAY", "La fronde anti-speed", "L'homme super-visible", "Voyage au centre du web", "Nouvo", "Nouvo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2867832", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DEREGNAUCOURT-FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRABELSI, Karim", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAURENCEAU, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2867826", "ece-2867832", "ece-2891026", "ece-2891388"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "QUE SERA DEMAIN ? : SUISSE, AU SON DES SONNAILLES - 11.02.18", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-261080", "durationSec": 184, "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Suisse : Au son des sonnailles\nQue sera demain?", "Suisse : Au son des sonnailles", "Que seraient la Suisse et ses pentes sans les vaches qui y paissent ? Cet \u00e9leveur l'affirme : on \u00e9l\u00e8ve les vaches les plus en accord avec ses go\u00fbts personnels."], "alternativeTitle": ["Le court du jour se remet au vert", "Que sera demain?", "Que sera demain? Suisse: au son des sonnailles"], "imageURL": "//www.rts.ch/2963380.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2867377", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "10 FRANCS PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "FONCEL, John", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2867835", "ece-2867377"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Etoiles des neiges", "source": "gico", "title": "11.02.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-261269", "durationSec": 1672, "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "GEANT MESSIEURS ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE GARMISCH-PARTENKIRCHEN 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261298", "durationSec": 4301, "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Garmisch-Partenkirchen pour les championnats du monde de ski alpin"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "BESSE, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["UNIVERSIT\u00c9", "AUDIT", "POLLUTION", "ASSAINISSEMENT", "D\u00c9CHARGE", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "STATION D'\u00c9PURATION", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "STATION D'\u00c9PURATION", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "POURSUITE (JUDICIAIRE)", "GALLINAC\u00c9E", "NEIGE"], "visualPersons": ["MARTY, DICK", "GODEL, GEORGES"], "id": "asset-261421", "durationSec": 1103, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.02.18", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAC LEMAN", "LAUSANNE", "VERSOIX", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel: l'audit externe ne r\u00e9v\u00e8le aucune fraude", "Station d'\u00e9puration de Vidy (VD): enqu\u00eate sur la pollution de l'eau", "Le reporter animalier Jost Schneider traque les poules des neiges", "D\u00e9charge de la Pila (FR): un projet d'assainissement vient d'\u00eatre rendu public", "La Chaux-de-Fonds (NE): le portrait Jean-Daniel M\u00fcller, qui est charg\u00e9 de traquer les mauvais payeurs", "Couleurs locales", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["L'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel devra am\u00e9liorer sa gestion pour rem\u00e9dier \u00e0 certains dysfonctionnements. Mais l'audit externe men\u00e9 apr\u00e8s des accusations lanc\u00e9es par un ancien cadre de l'\u00e9tablissement ne r\u00e9v\u00e8le ni fraudes ni malversations.", "L'\u00e9tat des lacs romands s'est nettement am\u00e9lior\u00e9 gr\u00e2ce aux stations d'\u00e9puration. Mais ces installations vont devoir se moderniser, afin de faire face aux innombrables micro-polluants qui menacent l'\u00e9cosyst\u00e8me.", "Jost Schneider est un reporter animalier tr\u00e8s connu en Suisse al\u00e9manique. Il traque avec beaucoup de patience les poules des neiges, qui sont des oiseaux rares et difficiles \u00e0 rep\u00e9rer.", "Le traitement de l'ancienne d\u00e9charge de la Pila devrait co\u00fbter 250 millions de francs. Des travaux pr\u00e9liminaires sont programm\u00e9s pour le milieu de cette ann\u00e9e.", "La ville de La Chaux-de-Fonds a d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er une nouvelle fonction: pr\u00e9pos\u00e9 \u00e0 la notification des commandements de payer. Ce choix s'explique par le nombre toujours plus important de factures impay\u00e9es."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2867373", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2867828", "ece-2867373", "ece-2867360"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB"], "visualPersons": ["JANKA, CARLO", "LIGETY, TED", "CUCHE, DIDIER"], "id": "asset-261377", "durationSec": 2455, "mediaType": "video", "title": "11.02.18", "visualGeographicals": ["GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "ZURICH-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BIENNE", "BERNE-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "AMBRI", "PORRENTRUY"], "visualCorporations": ["ZURICH SC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC BIENNE", "CP BERNE", "SC LANGNAU TIGERS", "HC LUGANO", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC DAVOS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC AJOIE", "LAUSANNE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (48e j): Ambri - Davos (1-4)", "Hockey / LNA (48e j): Rapperswil - Lugano (3-2)", "Hockey / LNA (48e j): Berne - Langnau (5-1)", "Hockey / play-off LNB (1/4 finale, 4e match): Ajoie - Lausanne (0-2)", "Hockey / LNA (48e j): Bienne - Zoug (4-6)", "Hockey / LNA (48e j): itw Ren\u00e9 Matte (entra\u00eeneur Fribourg)", "Hockey / LNA (48e j): Zurich - Gen\u00e8ve (1-3)", "Ski alpin / Mondiaux de Garmisch: Ted Ligety remporte le slalom g\u00e9ant", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (48e j): Fribourg - Kloten (1-4)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2867836", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2867836"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BACT\u00c9RIE", "H\u00d4PITAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "LIBRAIRIE", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, UELI", "KANAAN, SAMI", "CHEVROLET, MICHEL"], "id": "asset-261420", "durationSec": 1689, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.02.18", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BEGNINS"], "visualCorporations": ["LES VERTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: les Verts esp\u00e8rent obtenir 10% des voix", "La Commission de s\u00e9curit\u00e9 sociale du Conseil national se dit favorable \u00e0 la gratuit\u00e9 des primes d'assurances maladie pour les enfants", "La chronique du cin\u00e9aste: Jean-St\u00e9phane Bron revient sur la mission de simulation d'un vol sur Mars", "Manifestations en Libye: plusieurs dizaines de personnes auraient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es", "Bahre\u00efn: la dynastie Al Khalifa est au pouvoir depuis pr\u00e8s de trois si\u00e8cles", "Reportage Nouvo: le g\u00e9ant du livre Payot lance sa librairie virtuelle", "Le premier \u00e9pisode de la s\u00e9rie romande \"T'es pas la seule\" est diffus\u00e9 vendredi soir sur la TSR", "Oc\u00e9an Pacifique: des militants \u00e9cologistes forcent les baleiniers japonais \u00e0 interrompre leur p\u00eache", "Lausanne: le CHUV est touch\u00e9 par une bact\u00e9rie r\u00e9sistante aux antibiotiques", "Gr\u00e8ve des policiers \u00e0 Gen\u00e8ve: la ministre Isabel Rochat condamne une attitude \"irresponsable\"", "Elections municipales \u00e0 Gen\u00e8ve: le d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien Michel Chevrolet m\u00e8ne une campagne \"\u00e0 l'Am\u00e9ricaine\"", "Mondiaux de ski alpin: Pierre-Alain Dupuis revient sur les r\u00e9sultats d\u00e9cevants de l'\u00e9quipe suisse", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9cologistes suisses entendent notamment se battre sur le front de l'\u00e9conomie verte et du nucl\u00e9aire. Pour payer leur campagne, ils comptent sur les dons de leurs sympathisants.", "La Commission de s\u00e9curit\u00e9 sociale du Conseil national a approuv\u00e9 deux initiatives \u00e9manant du PS et du PDC. Il s'agirait d'introduire des primes d'assurances maladie gratuites pour les enfants, voire pour les jeunes en formation.", "Confront\u00e9 \u00e0 des manifestations de rue sans pr\u00e9c\u00e9dent le r\u00e9gime du colonel Mouammar Kadhafi a ripost\u00e9 avec force. Le bilan humain est toutefois difficile \u00e0 \u00e9tablir avec certitude.", "Les El Khalifa dirigent la monarchie de Bahre\u00efn depuis des si\u00e8cles. Ils sont soutenus par de nombreux pays occidentaux, qui s'int\u00e9ressent aux richesses \u00e9nerg\u00e9tiques du pays.", "Les librairies Payot se lancent dans le march\u00e9 du livre \u00e9lectronique. Quelque 20'000 titres sont propos\u00e9s aux lecteurs de cette fa\u00e7on. Reportage de l'\u00e9quipe Nouvo.", "\"T'es pas la seule\" est une fiction tourn\u00e9e au-dessus de Begnins (VD). La t\u00e9l\u00e9vision suisse romande diffuse vendredi soir les deux premiers \u00e9pisodes.", "Les p\u00eacheurs japonais ont d\u00fb interrompre leur chasse \u00e0 la baleine. Le Japon d\u00e9nonce l'activisme des militants \u00e9cologistes et la complaisance de l'Australie, de la Nouvelle-Z\u00e9lande et des Pays-Bas.", "Le CHUV doit diminuer temporairement sa capacit\u00e9 d'accueil. Il est touch\u00e9 par l'\u00e9pid\u00e9mie d'ent\u00e9rocoques r\u00e9sistant \u00e0 la Vancomycine qui a s\u00e9vi \u00e0 Payerne (VD). La normalisation devrait prendre des semaines.", "La conseill\u00e8re d'Etat Isabel Rochat a condamn\u00e9 vendredi la gr\u00e8ve de l'uniforme et des amendes d'ordre entam\u00e9e jeudi par les gendarmes genevois. La magistrate a qualifi\u00e9 l'attitude des policiers de \"totalement irresponsable\".", "Le PDC Michel Chevrolet est candidat aux prochaines \u00e9lections municipales de la Ville de Gen\u00e8ve. Sa campagne fait des vagues dans le paysage politique genevois."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2867370", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2867827", "ece-2867370", "ece-2867359"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLICE", "GR\u00c8VE", "POLICE", "GR\u00c8VE", "POLICE", "GR\u00c8VE", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "CH\u00c8VRE", "LAINE"], "visualPersons": ["ROCHAT, ISABEL", "BONFANTI, MONICA", "ROCHAT, ISABEL", "ROCHAT, ISABEL", "BONFANTI, MONICA", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "PARMELIN, GUY", "RUEY, CLAUDE", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "PARMELIN, GUY", "RUEY, CLAUDE"], "id": "asset-261419", "durationSec": 1784, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.02.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ROPRAZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-02-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Australie: un plongeur a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par des requins dans le sud du pays", "Audit de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel: les pr\u00e9cisions de Raphaelle Tschoumy", "Manifestations en Libye: l'arm\u00e9e a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9e dans la ville de Benghazi", "La Commission de s\u00e9curit\u00e9 sociale du Conseil national se dit favorable \u00e0 la gratuit\u00e9 des primes d'assurances maladie pour les enfants", "Mondiaux de ski alpin: le point sur le slalom g\u00e9ant messieurs avec Steve Roth, en direct de Garmisch", "Football: lors des 16e de finales de l'Europa League, B\u00e2le s'incline tandis que Young-Boys r\u00e9alise un exploit", "Ropraz (VD): des ch\u00e8vres angoras du Tibet sont \u00e9lev\u00e9es avec passion par un couple d'agriculteurs", "Rapport sur la gestion des autorit\u00e9s dans l'affaire du forcen\u00e9 de Bienne: les pr\u00e9cisions de Daniel Bachmann, en direct de Moutier (BE)", "Geopolitis: le point sur les femmes au pouvoir dans le Monde avec Xavier Colin", "Policiers genevois en gr\u00e8ve: entretien avec Isabel Rochat, cheffe D\u00e9partement S\u00e9curit\u00e9, police et environnement", "Rendez-vous: le com\u00e9dien Fr\u00e9d\u00e9ric Landenberg pr\u00e9sente \"Mademoiselle Frankenstein\" de Thierry Debroux", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Il s'agit de la deuxi\u00e8me attaque mortelle de requins en quelques mois en Australie. Les requins y sont nombreux, mais les attaques de ce type restent malgr\u00e9 tout plut\u00f4t rares.", "Des milliers de manifestants antigouvernementaux sont descendus dans les rues de Benghazi, 2e ville de Libye, au cours de la nuit de jeudi \u00e0 vendredi. Des militaires ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s durant la matin\u00e9e.", "La Commission de s\u00e9curit\u00e9 sociale du Conseil national a approuv\u00e9 deux initiatives \u00e9manant du PS et du PDC. Il s'agirait d'introduire des primes d'assurances maladie gratuites pour les enfants, voire pour les jeunes en formation.", "Les Young Boys ont r\u00e9alis\u00e9 un authentique exploit au Stade de Suisse en s'imposant 2-1 contre le Zenit St-P\u00e9tersbourg. B\u00e2le a en revanche \u00e9t\u00e9 battu 2-3 au Parc St-Jacques par le Spartak Moscou.", "Leur pr\u00e9cieux poil, le mohair, est produit et vendu sur place. Il s'agit d'une exploitation unique en son genre en Suisse romande.", "Sur les 192 pays membres des Nations unies, seulement onze sont aujourd\u2019hui gouvern\u00e9s par des femmes. Geopolitis d\u00e9crypte cette r\u00e9alit\u00e9 o\u00f9 l'\u00e9galit\u00e9 reste encore l'exception."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2867383", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BACHMANN, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}, {"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2867383", "ece-2867849"]}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Dignitas, Death on Prescription", "imageURL": "http://www.rts.ch/4015620.image", "id": "ece-4015627", "durationSec": 3180, "publicationDate": "2011-02-17T19:10:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4015627", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4015627"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Echos du Proche-Orient (4/5) : La Palestine, terre d'ONG", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA0355BF-27CE-4010-AAAD-34D42CE2C65B", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Proche-Orient"], "durationSec": 1896, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "manifestation politique", "contestation", "organisation non gouvernementale"], "excerpt": "Au coeur de la question palestinienne se trouve la r\u00e9alit\u00e9 d'une absence d'\u00e9tat. Les territoires palestiniens sont pourtant constell\u00e9s d'ONG, dont l'UNWRA, l'Office de secours et de travaux des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s de Palestine dans le Proche-Orient, \u00e9galement implant\u00e9e en Jordanie, au Liban et en Syrie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement (IHEID)", "name": "Bocco, Riccardo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Une blanchisserie-pressing qui vire au vert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9095ACCE-FCA6-4F16-95ED-74373C382E86", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 650, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["toxique", "blanchisserie"], "excerpt": "\"Johanna Commenge pr\u00e9sente une blanchisserie-pressing qui a fait le choix de ne plus utiliser de solvants chlor\u00e9s pour son nettoyage \u00e0 sec mais un proc\u00e9d\u00e9 connu sous le nom de Wet Clean... D\u00e9cryptage.La premi\u00e8re chose qui saute non pas aux yeux mais au nez lorsqu on pousse la porte de ce pressing, c est une absence... d odeur. Celle des solvants chlor\u00e9s. Le plus connu d entre eux, le perchlor\u00e9thyl\u00e8ne utilis\u00e9 encore dans la plupart des pressing alors qu il est consid\u00e9r\u00e9 en Europe et en Suisse comme un produit toxique dangereux pour l environnement, class\u00e9 3 dans la liste des canc\u00e9rog\u00e8nes et r\u00e9put\u00e9 neurotoxique. \r\nAu gr\u00e9 de la vague verte,  le perchlor\u00e9thyl\u00e8ne et autres solvants n ont plus bonne presse. Les fabricants de lessive se sont donc tous mis \u00e0 penser alternative \u00e9cologique. Le wet clean est n\u00e9... \r\nC est une technique de blanchissage sophistiqu\u00e9e qui utilise de l eau et des d\u00e9tergents biod\u00e9gradables dans des machines \u00e0 laver informatis\u00e9es. \r\nVisite in situ avec G\u00e9rald Damon, directeur de Buanderies services \u00e0 Lucens. Il commercialise en Suisse des machines d\u00e9volues \u00e0 cette technologie. Les explications \u00e9galement d Ana Stocchetti, directrice d une laverie-pressing \u00e0 Lausanne et  Eric Turin, d Ecolab, une multinationale qui propose des produits pour ce nouveau nettoyage \u00e0 l eau. Le symbole pour le wet clean est un -W- pour Wet (mouill\u00e9 ou humide en fran\u00e7ais) dans un cercle. Le cercle \u00e9tant le symbole du nettoyage professionnel. Le triangle pour nettoyage \u00e0 sec est, lui, peut-\u00eatre en voie de disparition..\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Buanderies Services \u00e0 Lucens", "name": "Damon, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9rante d'une laverie-pressing \u00e0 Lausanne", "name": "Stocchetti, Ana", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur d'Ecolab", "name": "Turin, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (084) : Obama", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-53614252-E269-4B85-95AE-7465B34E3D0C", "durationSec": 182, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Rago\u00fbt de mentons sauce Bogdanov", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-5BDB8D0D-6106-44CA-90D1-314D6A2147EE", "durationSec": 177, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Faut-il limiter le nombre de jouets que l'on offre \u00e0 ses enfants?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81DDF013-FCDD-4FCD-9A55-A223160B2ED0", "durationSec": 470, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cadeau", "enfant (\u00e2ge)", "jouet", "relation parent-enfant"], "excerpt": "\"La vente de jouets progresse en Suisse selon les chiffres de l Association suisse des jouets. Comment interpr\u00e9ter cette augmentation? Faut-il limiter le nombre de jouets qu on offre \u00e0 nos enfants? Selon les sp\u00e9cialistes, les parents doivent supporter de frustrer leurs enfants. Le point avec Anne Spira, psychologue au service de guidance infantile \u00e0 Gen\u00e8ve.Selon les sp\u00e9cialistes, certains parents ont trop tendance \u00e0 c\u00e9der au plaisir imm\u00e9diat que l on fait \u00e0 l enfant, alors que c est important d apprendre la frustration. Il faut aussi \u00e9viter d avoir trop de jouets mal organis\u00e9s, trop de chaos dans une chambre, l enfant ne sait plus lesquels choisir et ils ne jouera plus avec rien, les jouets ont besoin d \u00eatre mis en valeur.\r\nAdiction Info suisse note que la pr\u00e9vention pour \u00e9viter de tomber dans l alcool ou la drogue \u00e0 l \u00e2ge adulte commence d\u00e9j\u00e0 dans la tendre enfance... Addiction info suisse ne se prononce pas sur le type de jouets \u00e0 offrir \u00e0 nos enfants, mais met en garde contre la quantit\u00e9, soulignant l importance de ne pas trop c\u00e9der aux envies de nos petits en leur offrant des jouets \u00e0 tout bout de champ. Explications de la porte-parole Donatella Del Vechio.\r\nJournaliste: M\u00e9lanie Chappuis\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Spira, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Addiction Info Suisse", "name": "Del Vecchio, Donatella", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En 2010, le b\u00e9n\u00e9fice de Nestl\u00e9 a tripl\u00e9 pour atteindre 34,2 milliards de francs : Commentaire de Francesca Argiroffo, collaboratrice RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BADE4AAB-93DF-45B3-B98D-A223980E097B", "thematicGeographicals": ["Vevey"], "durationSec": 102, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nestl\u00e9"], "thematicThemes": ["bilan", "multinationale"], "excerpt": "Un r\u00e9sultat extraordinaire, puisque Nestl\u00e9 a profit\u00e9 des revenus de la vente de la soci\u00e9t\u00e9 ophtalmologique Alcon pour un montant de 24 milliards et demi, alors que son chiffre d'affaires augmentait de 2%, pour flirter avec les 110 milliards de francs. Mais la grande pr\u00e9occupation reste la hausse du prix des mati\u00e8res premi\u00e8res.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Bonjour Madame", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-ADB4042B-2D83-4ABF-888D-A25585F64883", "durationSec": 1345, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Absurde", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Faites passer la monnaie ! (4/4) : Zurich et l'argent, je t'aime moi non plus", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-7E7762AE-09AA-4664-9855-04F1F7E308C8", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 3249, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banque", "argent (monnaie)", "histoire", "protestantisme", "place financi\u00e8re", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Zurich, premi\u00e8re place financi\u00e8re de Suisse, Zurich et sa C\u00f4te d'Or, la fameuse Goldk\u00fcste, Zurich et la Paradeplatz, tenue entre les b\u00e2timents imposants des banques. Collection d'id\u00e9es toutes faites ou vraie figure de la r\u00e9alit\u00e9 sociale de Zurich ? Quels liens Zurich, la plus grande ville de Suisse, entretient-elle avec l'argent? Est-ce de tout repos ou est-ce travers\u00e9 de forces contraires qui remontent \u00e0 son histoire et \u00e0 son identit\u00e9 protestante ? Et aujourd'hui, dans ces lendemains qui d\u00e9chantent de l'apr\u00e8s-crise, comment notre capitale financi\u00e8re amorce-t-elle les \u00e9ventuels changements d'un nouvel ordre financier plus \u00e9thique ? Autant de questions qui traversent ce reportage r\u00e9alis\u00e9 sur les lieux embl\u00e9matiques de Zurich. Et autant de pistes de r\u00e9flexion pour les observateurs rencontr\u00e9s \u00e0 cette occasion, qui, tous, apportent leur point de vue.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e9conomiste", "name": "Hulhmann, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "avocat d'affaire, cadre d'un banque", "name": "Herb, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Fournier, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de finance \u00e0 l'Universit\u00e9 de Zurich", "name": "Chesney, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "patron de presse", "name": "Rothenb\u00fchler, Peter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Yves Coppens raconte nos anc\u00eatres (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-144E639C-D326-464A-ACEF-D378402F82AC", "durationSec": 705, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pal\u00e9ontologie", "homme pr\u00e9historique", "anthropologie"], "excerpt": "\"Yves Coppens est un pal\u00e9oanthropologue fran\u00e7ais, Professeur honoraire au Coll\u00e8ge de France et d\u00e9couvreur en 1974 du fossile surnomm\u00e9 Lucy.\r\nApr\u00e8s la parution de \"Yves Coppens raconte l?Homme\" et \"Yves Coppens raconte nos anc\u00eatres - L?histoire des singes\", il nous raconte dans son dernier ouvrage la vie des premiers hommes. Dans la premi\u00e8re partie de cet entretien, cap sur les traces des premiers habitats de l?homme.\r\nUne chronique de Nancy Ypsilantis.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9oanthropologue", "name": "Coppens, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Charles Koechlin ou l'art de la libert\u00e9 (4/5) : L'oeuvre pour orchestre, par Heinz Holliger, chef d'orchestre et compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F224A30D-6BC2-451B-B6BF-5E89C5DCC9C3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3826, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Koechlin, Charles"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives)", "name": "Koechlin, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre, compositeur", "name": "Holliger, Heinz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 278 : Villars-les-Moines", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DFF06B48-D5B5-4BD6-8171-62E24F19C345", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "M\u00fcnchenwiler"], "durationSec": 265, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Que faire avec un chat qui griffe ? On n'avait pas \u00e7a avant", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-76F20FAF-0FC8-4D58-92A5-A88CC0C8C258", "durationSec": 801, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Absurde", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Mathieu Lindon, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Ce qu'aimer veut dire\" (Ed. POL, 2011)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-96516508-2464-4DF6-8501-DEA94F2297F4", "durationSec": 3103, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Foucault, Michel", "Guibert, Herv\u00e9"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Son nouveau livre, \u00ab Ce qu'aimer veut dire \u00bb, est un texte autobiographique plein de d\u00e9licatesse et de pudeur. Le romancier et critique litt\u00e9raire raconte aujourd'hui l'amiti\u00e9 d'exception qui l'a li\u00e9 \u00e0 Michel Foucault. A travers ce beau texte, il retrace les six ann\u00e9es o\u00f9 le philosophe, \u00e2g\u00e9 de trente ans de plus que lui, \u00e9tait son confident, celui qui lui a permis de quitter une adolescence d\u00e9sastreuse, selon ses propres termes, pour entrer dans l'\u00e2ge adulte. Mathieu Lindon avait 23 ans lorsqu'il a rencontr\u00e9 Michel Foucault. Malgr\u00e9 la diff\u00e9rence d'\u00e2ge, celui-ci est devenu imm\u00e9diatement son ami et l'a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 un autre jeune homme qui va compter aussi, Herv\u00e9 Guibert. Dans \u00ab Ce qu'aimer veut dire \u00bb, ils s'appellent tout simplement Michel et Herv\u00e9. On entend aussi parler de Sam, qui n'est autre de Samuel Beckett, un proche de J\u00e9r\u00f4me Lindon, fondateur des \u00e9ditions de Minuit et pr\u00e8s de Mathieu. C'est avec beaucoup de pudeur que le romancier, aujourd'hui \u00e2g\u00e9 de plus de cinquante ans, a pris la plume pour raconter ses ann\u00e9es de jeunesse. Il nous livre le roman d'une g\u00e9n\u00e9ration, mais aussi un formidable texte sur l'amiti\u00e9, une lettre d'amour au p\u00e8re, un tr\u00e8s beau texte sur ce qui construit un homme. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lindon, Mathieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Castro, Felipe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Lindon, Mathieu", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La t\u00e9l\u00e9phonie mobile de l'avenir. Perspectives en marge du Mobile World Congress de Barcelone", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5EC11833-9947-47F7-A0ED-FB93DD3B5156", "durationSec": 365, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9phonie mobile"], "excerpt": "\"C est aujourd hui 17 f\u00e9vrier 2011 que se termine le Mobile World Congress, une grand-messe qui se tient \u00e0 Barcelone et centralise toutes les nouveaut\u00e9s qui se font au niveau de la t\u00e9l\u00e9phonie mobile dans le monde. Jean-Olivier Pain, fait le point sur les grandes tendances qui se d\u00e9gagent de ce salon. \r\nZoom sur le mariage Microsoft et Nokia, les tablettes multim\u00e9dias, la s\u00e9curit\u00e9 et le cloud computing\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Abolition des fronti\u00e8res, un bon suisse", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-7D6ADF6F-B91C-47C9-8A22-EC2D3D94901A", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique", "Suisse romande"], "durationSec": 3239, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "...d'abord celle de r\u00f6stis", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Romands en langue allemande, c'est une mis\u00e8re : D\u00e9bat avec Martine Brunschwig Graf, conseill\u00e8re nationale genevoise lib\u00e9rale et Christophe B\u00fcchi, correspondant de la NZZ en Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E35AA6E7-2296-4A34-B3F7-ECC37A0ADC87", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique", "Suisse romande"], "durationSec": 690, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue fran\u00e7aise", "langue allemande"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "correspondant de la NZZ en Suisse romande", "name": "B\u00fcchi, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise lib\u00e9rale-radicale", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : La gueule de bois (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DE7F2D73-8FCC-42D8-9EFD-B93880C17522", "durationSec": 540, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le retour des valeurs chr\u00e9tiennes cache un grand vide : Commentaire de Roger Guignard, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D07A614A-B7F3-42C1-BC41-E55294798C9D", "durationSec": 111, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC Suisse", "PDC Suisse"], "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Corboz, chef de choeur, \u00e0 l'occasion des 50 ans de l'Ensemble vocal de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B0090DE-6D65-451C-9E38-E998AB4FE44E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3394, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corboz, Michel", "Ensemble Vocal, Lausanne"], "thematicThemes": ["chef de choeur", "choeur", "musique classique"], "excerpt": "\"En 1961, le chef de ch\u0153ur fribourgeois fonde l\u2019Ensemble Vocal de Lausanne (EVL). Sous sa direction, l\u2019EVL s\u2019attire une solide r\u00e9putation internationale et se produit partout \u00e0 travers le monde.\r\nMichel Corboz est appr\u00e9ci\u00e9 pour l\u2019excellence de ses interpr\u00e9tations, d\u2019une grande sensibilit\u00e9. Portrait d\u2019un m\u00e9lomane passionn\u00e9, dont la ferveur pour la musique vocale traverse le temps.\r\nUne s\u00e9rie d\u2019\u00e9v\u00e9nements c\u00e9l\u00e8brent les 50 ans de l\u2019Ensemble Vocal de Lausanne:\r\n\u00b7        Le film \"Michel Corboz: le combat entre le vrai et le beau\", projet\u00e9 le 14 f\u00e9vrier 2011 et disponible d\u00e8s lors en DVD\r\n\u00b7        Une exposition \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de ville de Lausanne sur l\u2019EVL et Michel Corboz (15-26 f\u00e9vrier 2011)\r\n\u00b7        Le livre d\u2019Antonin Scherrer \"Ensemble Vocal de Lausanne, 1961-2011 \u2013 Au nom de la voix\", paru aux Editions Favre;\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Corboz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Au nom de Dieu (2/2). Sorci\u00e8res et inquisiteurs, l'institution du mal (4/5): Entretien avec Michel Porrret, auteur de \"L'Ombre du diable\" (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2EED95E6-AA4F-47C9-8F9C-41CD692D0CB5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3324, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Inquisition", "catholicisme", "Moyen Age", "sorcellerie", "histoire"], "excerpt": "\"Qu'est ce qu'un \u00e9v\u00e9nement, un fait divers ? \u00c0 quoi ressemble l'archive ? Quel est son contenu ? Comment se construisent, \u00e0 partir des archives, des r\u00e9cits qui tissent progressivement un maillage multiple d?interpr\u00e9tations \u00e0 partir d?un m\u00eame cas, o\u00f9 chacun, selon la p\u00e9riode qu'il vivra, la cause qu'il d\u00e9fendra, pr\u00e9sentera sa lecture de l'\u00e9v\u00e8nement, du fait divers consign\u00e9 dans l'archive. Pour illustrer ce processus, nous nous entretenons aujourd?hui avec Michel Porret \u00e0 propos d'une affaire de sorcellerie dans le canton de Gen\u00e8ve. Michel Porret est l?auteur de \u00ab L'ombre du Diable \u00bb paru chez Georg Editeur et sous titr\u00e9 : \u00ab Mich\u00e9e Chauderon, derni\u00e8re sorci\u00e8re ex\u00e9cut\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve (1652) \u00bb\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historiens, sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les Belges ont fait la r\u00e9volution des frites pour c\u00e9l\u00e9brer le record du monde battu par la Belgique avec 249 jours sans gouvernement : Interview de Philippe Geluck, dessinateur, \u00e9crivain et humoriste belge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DE9FAA7-24F1-4BAC-A985-98747E3824B4", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 342, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "autonomisme", "humour"], "excerpt": "Les \u00e9tudiants qui ont lanc\u00e9 l'id\u00e9e de la r\u00e9volution des frites se seraient inspir\u00e9s de l'id\u00e9e de l'humoriste belge Philippe Geluck  \"r\u00e9volution moules-frites\". Mais comme les jeunes n'aiment pas les moules, on n'a gard\u00e9 que les frites...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur, \u00e9crivain et humoriste belge", "name": "Geluck, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : L'\u00e9tat des lieux du rock romand", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-BC0D8E38-3551-4126-977F-59B6BA50CFDA", "durationSec": 852, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les moniteurs suisse de ski sont interdits d'enseignement en France alors que leurs homologues fran\u00e7ais peuvent donner des cours dans les stations helv\u00e9tiques :  Interviews d'Antoine Fardel, responsable des guides et professeurs de ski \u00e0 l'Etat du Valais, de Didier Grandperret, directeur de l'Ecole de ski fran\u00e7aise d'Avoriaz et de Riet Campell,  directeur de Swiss Snow Sports", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FEE5CCB-9B41-42E3-8823-85CEAAEDB285", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 223, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ski alpin (loisir)", "permis de travail"], "excerpt": "Une situation que des moniteurs genevois ont appris \u00e0 leur d\u00e9pens, quand on les a pri\u00e9s d'aller glisser ailleurs, avec leurs \u00e9l\u00e8ves suisses, alors qu'ils \u00e9voluaient sur des pistes de France voisine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Ecole de ski fran\u00e7aise d'Avoriaz", "name": "Grandperret, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Swiss Snow Sports, association fa\u00eeti\u00e8re des \u00e9coles et des professeurs de sports de neige en Suisse", "name": "Campell, Riet", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des guides et professeurs de ski \u00e0 l'Etat du Valais", "name": "Fardel, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Valais", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "En Belgique, la r\u00e9volution des frites. Des \u00e9tudiants n\u00e9erlandophones et francophones f\u00eatent \u00e0 leur mani\u00e8re le record du monde du pays sans gouvernement :  Interview de Lieve Franssen, flamande, coorganisatrice de cette journ\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F6DAAA5-6B20-4646-A490-7CD74D6E02CE", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 95, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "humour"], "excerpt": "Avec 249 jours sans gouvernement, la Belgique bat l'Irak. Aujourd'hui, des actions ludiques se d\u00e9rouleront dans toute la Belgique: distribution gratuite de cornets de frites, danse et strip tease dans les rues. Cela se veut dr\u00f4le, mais \u00e7a n'emp\u00eache pas ces activistes de r\u00e9clamer une Belgique unitaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "flamande, coordinatrice de cette journ\u00e9e", "name": "Franssen, Lieve", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "QUE SERA DEMAIN ? : CAMBODGE, MIEUX QUE LES MACHINES - 11.02.17", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-261079", "durationSec": 187, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Cambodge : Mieux que les machines\nQue sera demain?", "Cambodge : Mieux que les machines", "Le buffle est un outil indispensable pour les paysans de la province de Phnom Pen. Sans lui, la vie ne serait pas ce qu'elle est."], "alternativeTitle": ["Le court du jour se remet au vert", "Que sera demain?", "Cambodge : Mieux que les machines", "Cambodge : Mieux que les machines"], "imageURL": "//www.rts.ch/2963346.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2867414", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "10 FRANCS PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "FONCEL, John", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2867866", "ece-2867414"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Championnats du monde Garmisch-Partenkirchen 2011 : Slalom g\u00e9ant dames 2e manche ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1494786", "durationSec": 3557, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e depuis Garmisch-Partenkirchen pour les championnats du monde de ski alpin.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau Garmisch-Partenkirchen", "name": "BRAND, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "BESSE, William", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"role": "Plateau Garmisch-Partenkirchen", "name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Etoiles des neiges", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CHRONOM\u00c9TRAGE SPORTIF"], "visualPersons": ["MAZE, TINA", "BIVER, JEAN-CLAUDE", "HOLDENER, WENDY"], "id": "asset-261267", "durationSec": 1819, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e depuis Garmisch-Partenkirchen \u00e0 l'occasion des championnats du monde de ski alpin.", "title": "11.02.17", "visualGeographicals": ["GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN"], "visualCorporations": ["HUBLOT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "backgrounds": ["d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Garmisch-Partenkirchen pour les championnats du monde de ski alpin"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "BRAND, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BASZANGER, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Nestl\u00e9 affiche de bons r\u00e9sultats pour 2010 et pourtant l'avenir est aussi fait d'incertitudes : Interview de Paul Bulcke, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Nestl\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11507B30-312E-4911-8D85-5A8A8B63D1A1", "durationSec": 180, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nestl\u00e9"], "thematicThemes": ["bilan", "\u00e9conomie", "multinationale"], "excerpt": "Le groupe veveysan a plus que tripl\u00e9 son b\u00e9n\u00e9fice gr\u00e2ce \u00e0 la vente \u00e0 Novartis de la soci\u00e9t\u00e9 ophtalmologique Alcon. Son chiffre d'affaires a, lui, augment\u00e9 de 2% pour approcher les 110 milliards de francs. Mais pour le patron de Nestl\u00e9, Paul Bulcke, l'avenir est aussi fait d'incertitudes. Est-ce que l'instabilit\u00e9 politique de certains pays producteurs peut mettre en p\u00e9ril l'approvisionnement en mati\u00e8res premi\u00e8res de l'entreprise? \r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de Nestl\u00e9", "name": "Bulcke, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le chewing-gum au XXIe si\u00e8cle. Innovations, mutations et exp\u00e9rimentations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB7CA135-6B40-45A8-84C0-90FAC73F3442", "durationSec": 375, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chewing gum"], "excerpt": "\"Sophie Proust d\u00e9voile les mutations, les innovations et les exp\u00e9rimentations autour du chewing-gum.\r\nLoin de la banale p\u00e2te \u00e0 m\u00e2cher de nos jeunes ann\u00e9es, il devient relaxant dans sa version jasmin-th\u00e9 vert ou propose des saveurs qui, progressivement, arrivent dans la bouche au fil de la mastication.\r\nLa gomme se veut aussi parfois \u00e9l\u00e9gante et -hype- en s\u00e9lectionnant ses points de diffusion ou en soignant sa pr\u00e9sentation. Le chewing gum? On n a pas fini d en parler, surtout la bouche pleine\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur de Cadbury Kraft", "name": "Rigby, Scott", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "La Su\u00e8de, un voyage en utopie (4/5): Stockholm, un best-seller en dix le\u00e7ons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7828E00-09D2-428B-8051-8F977358D514", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de"], "durationSec": 3608, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature populaire", "mode sociale", "roman policier", "roman noir"], "excerpt": "Stockholm : un best-seller en dix le\u00e7ons\r\nLa Su\u00e8de a depuis longtemps un go\u00fbt pour les romans policiers, les enqu\u00eates, les \u00e9nigmes. Mais depuis le succ\u00e8s de la saga Millenium, de Stieg Larsson, quelque chose s\u2019est pass\u00e9: les librairies croulent sous les \"thrillers\" d\u2019auteurs su\u00e9dois plus ou moins confirm\u00e9s, les lecteurs se comptent par milliers, des inconnus deviennent des stars en quelques pages. \r\nAlors, apr\u00e8s Mankell et Larsson, pourquoi pas Linda et Maria. \r\nLe soir, apr\u00e8s le travail, ces deux amies se penchent sur leur ordinateur et \u00e9crivent leur histoire de crimes. Le week-end, elles soumettent leur prose \u00e0 un \u00e9crivain professionnel qui les corrige et leur prodigue les cl\u00e9s d\u2019un suspens r\u00e9ussi. D\u00e9laissant pour une fois leur \u00e9cran d\u2019ordinateur, elles nous entra\u00eenent par une nuit bien obscure dans le d\u00e9dale des rues de Soder, un quartier de Stockholm o\u00f9 il ne se passe rien, sauf si vous \u00eates \u00e9crivain.\r\nA lire: \r\nLe tandem Maj Sj\u00f6wall et Per Whal\u00f6o (publi\u00e9 chez 10/18) a inaugur\u00e9 dans les ann\u00e9es 60 la tradition su\u00e9doise de litt\u00e9rature polici\u00e8re. Depuis, deux noms ont \u00e9merg\u00e9 : Henning Mankell, ma\u00eetre incontest\u00e9 du genre et inventeur de l\u2019inspecteur Wallander; et Stieg Larsson, auteur de la trilogie Millenium.\r\nD\u2019autres noms puis\u00e9s dans le vivier actuel de auteurs su\u00e9dois: H\u00e5kan Nesser, Liza Marklund, Leif G. W. Persson, \u00c5ke Edwardson, Camilla L\u00e4ckberg.\r\nL'invit\u00e9e:\r\nMaria Ridelberg-Lemoine, charg\u00e9e de la programmation litt\u00e9raire \u00e0 l'Institut su\u00e9dois \u00e0 Paris. Elle nous parle des polars en Su\u00e8de et analyse pour nous l'explosion des ventes et de la production litt\u00e9raire polici\u00e8re en Su\u00e8de. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice de l'Institut su\u00e9dois \u00e0 Paris", "name": "Ridelberg-Lemoine, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "Su\u00e9dois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Faux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["UEFA EUROPA LEAGUE"], "visualPersons": ["FREI, ALEXANDER", "STRELLER, MARCO"], "id": "asset-261396", "durationSec": 9807, "mediaType": "video", "title": "FC BALE - SPARTAK MOSCOU ENTOURAGE - UEFA EUROPA LEAGUE 2010 - 2011", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["SPARTAK MOSCOU", "FC B\u00c2LE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["VIN ROUGE", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "TAM-TAM", "BACT\u00c9RIE", "H\u00d4PITAL", "BACT\u00c9RIE", "H\u00d4PITAL"], "visualPersons": ["MULLER, MARK", "POGGIA, MAURO", "AMAUDRUZ, C\u00c9LINE", "MULLER, MARK", "POGGIA, MAURO"], "id": "asset-261418", "durationSec": 1122, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.02.17", "visualGeographicals": ["SALQUENEN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "PAYERNE", "PAYERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Logement \u00e0 Gen\u00e8ve: plusieurs partis demandent la d\u00e9mission du Conseiller d'Etat Mark M\u00fcller", "Couleurs locales", "Salquenen (VS): un vigneron exporte une partie de sa production en Chine", "Payerne (VD): l'h\u00f4pital intercantonal de la Broye a pris des mesures pour lutter contre une bact\u00e9rie", "Morges (VD): une soci\u00e9t\u00e9 propose aux entreprises de resserrer les liens humains en jouant du djemb\u00e9", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["A Gen\u00e8ve, l'\u00e9tau se resserre autour de Mark Muller. Le pr\u00e9sident du gouvernement est au coeur d'une crise majeure provoqu\u00e9e par le scandale de la g\u00e9rance immobili\u00e8re.", "Un dixi\u00e8me de la production de la cave des Chevaliers, soit 30'000 bouteilles, sera exp\u00e9di\u00e9 en Chine. Il s'agit d'une cuv\u00e9e sp\u00e9ciale: du pinot noir, agr\u00e9ment\u00e9 d'Ancellotta, un c\u00e9page fonc\u00e9.", "Il y a 10 jours l'\u00e9tablissement \u00e9tait en \u00e9tat d'alerte suite \u00e0 la contamni. Une bact\u00e9rie tenace a contamin\u00e9 pr\u00e8s de 25 patients. L'h\u00f4pital a \u00e9t\u00e9 contraint de mettre en place des mesures d'urgence exceptionnelles: service de chirurgie en quarantaine, isolement de patients, du jamais vu dans un h\u00f4pital suisse.", "Une soci\u00e9t\u00e9 bas\u00e9e \u00e0 Morges (VD) propose des services de team-building. Elle permet aux collaborateurs d'une entreprise de faire plus ample connaissance autour du rythme des jambes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2867409", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2867859", "ece-2867409", "ece-2867398"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "Championnats du monde Garmisch-Partenkirchen 2011 : Slalom g\u00e9ant dames 1\u00e8re manche ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261297", "durationSec": 3557, "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e depuis Garmisch-Partenkirchen pour les championnats du monde de ski alpin.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "BESSE, William", "type": "Personne physique"}, {"role": "Invit\u00e9 plateau Garmisch-Partenkirchen", "name": "BRAND, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"role": "Plateau Garmisch-Partenkirchen", "name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLICE", "CONDITION DE TRAVAIL", "POLICE", "CONDITION DE TRAVAIL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "D\u00c9TENU", "PRISON", "\u00c9VASION", "CONFLIT DU TRAVAIL", "SYNDICAT", "ASSISTANCE SOCIALE", "PISCICULTURE", "POISSON (ZOOLOGIE)", "AFFICHE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["JORNOT, OLIVIER", "PELLI, FULVIO", "AMAUDRUZ, C\u00c9LINE", "MULLER, MARK", "POGGIA, MAURO"], "id": "asset-261416", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.02.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LANDERON, LE", "LAUSANNE", "MOTIERS", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["PLR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Logements \u00e0 Gen\u00e8ve: le conseiller d'Etat Mark Muller est la cible d'une d\u00e9nonciation p\u00e9nale d\u00e9pos\u00e9e par le MCG", "Lausanne: des travailleurs sociaux d\u00e9noncent la surcharge d'activit\u00e9s dont ils sont victimes", "Nestl\u00e9 d\u00e9gage un b\u00e9n\u00e9fice de 34 milliards de francs: les pr\u00e9cisions de Gaspard K\u00fchn, en direct de Vevey (VD)", "Libye: des affrontements ont eu lieu entre manifestants anti-r\u00e9gime et forces de l'ordre", "Gen\u00e8ve: les policiers estiment que leurs conditions de travail ne sont plus acceptables", "Enqu\u00eate sur le fonctionnement des centres de d\u00e9tention du canton de Berne: les pr\u00e9cisions de Julien Hostetler", "Rendez-vous: Alice Burgui\u00e8re pr\u00e9sente le nouvel album des Ogres de Barback", "Zurich: des arch\u00e9ologues d\u00e9couvrent des affiches de films datant du d\u00e9but du 20e si\u00e8cle", "Bahre\u00efn: les tensions ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s fortes cette nuit entre forces de l'ordre et manifestants chiites", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Le Mouvement citoyens genevois (MCG) a saisi la justice genevoise dans l'affaire de la g\u00e9rance immobili\u00e8re du canton de Gen\u00e8ve, dans laquelle est emp\u00eatr\u00e9 le conseiller d'Etat Mark Muller.", "Au moins quatre personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es mercredi en Libye dans des affrontements entre forces de l'ordre et manifestants anti-r\u00e9gime, dans la ville d'Al-Ba\u00efda, selon des sites d'opposition et des ONGs libyennes.", "Les policiers genevois font la gr\u00e8ve des amendes et des uniformes depuis jeudi matin. Les complications administratives, le manque de temps et l'irrespect sont en t\u00eate des pr\u00e9occupations.", "Les affiches ont \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9es un peu par hasard, pendant les travaux de r\u00e9novation d'un ancien cin\u00e9ma zurichois, le Radium, ferm\u00e9 en 2008. Elles \u00e9taient cach\u00e9es derri\u00e8re des boiseries au dernier \u00e9tage.", "La police de Bahre\u00efn a d\u00e9mantel\u00e9 par la force dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi un campement de manifestants chiites r\u00e9clamant des changements politiques dans le royaume. L'intervention a fait quatre morts et 95 bless\u00e9s."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2867420", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HOSTETTLER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2867420", "ece-2867633"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BIEN \u00c9CONOMIQUE", "DICTATURE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "PORTRAIT", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "CHIRURGIEN", "CARDIOLOGIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BATEAU", "PUBLICIT\u00c9", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "EUTHANASIE"], "visualPersons": ["INNERHOFER, CHRISTOF", "LEHMANN, URS", "RUSSI, BERNHARD", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "PELLI, FULVIO", "PELLI, FULVIO"], "id": "asset-261417", "durationSec": 1695, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.02.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "DIABLERETS, LES", "LAUSANNE", "FLANDRE", "WALLONIE", "AMAZONIE", "BRESIL", "BERNE-VILLE", "TESSIN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CHUV", "NESTL\u00c9", "PLR", "PLR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-02-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "VS: six personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es dans un accident d'h\u00e9licopt\u00e8re", "Vietnam: un bateau transportant des touristes fait naufrage dans la baie d'Halong, tuant 12 personnes", "Ski alpin: \u00e0 la veille du slalom g\u00e9ant des mondiaux de Garmisch, Didier Cuche se dit confiant malgr\u00e9 un pouce cass\u00e9", "Assistance au suicide: entretien avec Franco Cavalli, oncologue", "Libye: des manifestants d\u00e9fient le pouvoir dans plusieurs villes", "Belgique: des milliers d'\u00e9tudiants descendent dans les rues pour mettre fin \u00e0 la crise politique", "Assistance au suicide: le portrait de Mich\u00e8le Causse, qui a d\u00e9cid\u00e9 de mourir avec l'aide de Dignitas", "Le Parti lib\u00e9ral-radical lance officiellement sa campagne pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales", "Gen\u00e8ve: les policiers d\u00e9clarent une gr\u00e8ve des amendes et de l'uniforme", "Gen\u00e8ve: un homme d'affaires soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir aide le clan Moubarak \u00e0 s'enrichir est dans le collimateur de la Justice \u00e9gyptienne", "VD: le CHUV pourrait engager le chirurgien cardiaque Ren\u00e9 Pr\u00eatre", "Le grand format: en Amazonie, Nestl\u00e9 lance le premier supermarch\u00e9 flottant"], "alternativeExcerpt": ["L'accident est survenu au niveau du glacier des Diablerets, sur les hauteurs de Derborence (VS). Selon la police valaisanne, quatre des passagers seraient moyennement bless\u00e9es, et les deux autres plus l\u00e9g\u00e8rement.", "Un petit bateau de touristes qui passaient la nuit en baie d'Halong a brusquement fait naufrage jeudi matin avant l'aube en emportant douze personnes. Un Suisse compte parmi les victimes, a confirm\u00e9 le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res.", "Six personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es jeudi dans des affrontements entre forces de l'ordre et manifestants anti-r\u00e9gime \u00e0 Benghazi, ont rapport\u00e9 des sites d'opposition bas\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger. Il s'agit de la deuxi\u00e8me plus grande ville de Libye.", "La Belgique a \u00e9gal\u00e9 le record mondial de la plus longue crise politique, soit 249 jours sans gouvernement. Des milliers d'\u00e9tudiants sont descendus dans les rues. A Gand, ils ont organis\u00e9 un happening g\u00e9ant et d\u00e9nud\u00e9.", "La TSR pr\u00e9sente jeudi soir un document exceptionnel sur le suicide assist\u00e9. Les journalistes de l'\u00e9mission Temps pr\u00e9sent ont suivi une femme de 74 ans qui a fait appel \u00e0 Dignitas pour mourir.", "\u00abPar amour de la Suisse - avec courage et conviction\u00bb: c'est avec ce slogan que le PLR entend convaincre les citoyens lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales d'octobre prochain.", "Les gendarmes genevois en ont ras-le-bol de ne pas \u00eatre entendus par le Conseil d'Etat. L'union du personnel du corps de police a annonc\u00e9 une gr\u00e8ve des amendes, de l'uniforme et du rasage.", "Houssine Salem aurait particip\u00e9 \u00e0 l'enrichissement d'Hosni Moubarak, qui vient de c\u00e9der le pouvoir en Egypte sous la pression du peuple. Un mandat d'amen\u00e9 vient d'\u00eatre lanc\u00e9 contre lui pour d\u00e9tournements de fonds public et escroquerie.", "Le CHUV souhaite engager le chirurgien jurassien Ren\u00e9 Pr\u00eatre. Une discussion pr\u00e9liminaire s'est d\u00e9roul\u00e9e il y a quelques mois avec le chef de l'unit\u00e9 de chirurgie cardiaque p\u00e9diatrique de l'H\u00f4pital de l'enfance \u00e0 Zurich.", "Les \u00e9conomies \u00e9mergentes repr\u00e9sentent le tiers du chiffre d'affaires de Nestl\u00e9. Au Br\u00e9sil, le g\u00e9ant de l'alimentaire multiplie les initiatives originales. Il vient de lancer le premier supermarch\u00e9 flottant de l'Amazone."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2867407", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2867857", "ece-2867395", "ece-2867407"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : La gueule de bois (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2A3405B8-00C4-4234-9E65-C12E99A13EA1", "durationSec": 486, "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'habitat prot\u00e9g\u00e9 pour seniors", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4252F1A3-5FF6-44CA-8031-A6A56611315E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 496, "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9nurie", "personne \u00e2g\u00e9e", "vieillesse", "logement"], "excerpt": "\"La journaliste Isabelle Guisan d\u00e9crit, dans un petit livre, les diff\u00e9rentes formules de logement propos\u00e9es aux personnes \u00e2g\u00e9es.\r\nL habitat prot\u00e9g\u00e9 pour seniors se d\u00e9veloppe \u00e0 grande vitesse: avec le vieillissement de la population, c est un v\u00e9ritable march\u00e9 qui a vu le jour.  \r\nUn sujet de Dominique Jaccard\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Guisan, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Echos du Proche-Orient (3/5) : L'apparition du mouvement palestinien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD08B807-EF50-4108-9402-C94DFEB6F17D", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Proche-Orient"], "durationSec": 1872, "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "contestation", "politique"], "excerpt": "Les remous actuels qui agitent l'Afrique du nord et le monde arabe mettent \u00e0 nouveau en lumi\u00e8re la question palestinienne. Une question qui n'a pourtant au d\u00e9part int\u00e9ress\u00e9 que peu de monde. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement (IHEID)", "name": "Bocco, Riccardo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Chine est devenue la deuxi\u00e8me \u00e9conomie mondiale et devance d\u00e9sormais le Japon : Interview de Caroline Puel, correspondante en Chine du Point depuis 1984, et qui raconte cette Chine qui a radicalement chang\u00e9 dans un livre \"Les 30 ans qui ont chang\u00e9 la Chine\" (Ed. Buchet Chastel, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F816078F-EC11-4B3F-BBAB-B273766C4F86", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 496, "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croissance \u00e9conomique", "d\u00e9mographie", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante en Chine du Point, auteure de \"Les 30 ans qui ont chang\u00e9 la Chine\" (Ed. Buchet Chastel, 2011)", "name": "Puel, Caroline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Truls Mork avec l\u2019OSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C4B7428-E886-4473-A85A-07774CEEF171", "thematicGeographicals": ["Norv\u00e8ge"], "durationSec": 664, "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mork, Truls"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "violoncelle"], "excerpt": "Truls Mork, violoncelliste norv\u00e9gien, est  en concert avec l'Orchestre de Suisse Romande les 16 et 17 f\u00e9vrier 2011 pour interpr\u00e9ter le Concerto no 1 de Chostakovitch.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Mork, Truls", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Charles Koechlin ou l'art de la libert\u00e9 (3/5) : Le piano de Koechlin, par Mireille Guigou Guillaume, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89594B48-E058-4E8B-9839-78C6FF31E462", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3635, "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Koechlin, Charles"], "thematicThemes": ["compositeur", "piano", "musique classique", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives)", "name": "Koechlin, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Guigou Guillaume, Mireille", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "La Su\u00e8de, un voyage en utopie (3/5): Rosengard, la banlieue qui fait trembler la Su\u00e8de", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F95AD07-5FF6-4ACD-AA83-AF5CF1053127", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de", "Malm\u00f6"], "durationSec": 3608, "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["quartier pauvre", "banlieue", "ghetto", "immigration", "immigrant", "population \u00e9trang\u00e8re"], "excerpt": "\"Rosengard est un quartier de Malm\u00f6 o\u00f9 la Su\u00e8de accueille toute la mis\u00e8re du monde. Dans ces grandes barres d'immeubles de la fin des ann\u00e9es 60, 86% des 22.000 habitants sont n\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger ou de parents \u00e9trangers. La plupart des r\u00e9fugi\u00e9s musulmans ont fui la guerre en Irak, au Liban, en ex-Yougoslavie, en Somalie ou en Afghanistan. Un record en Su\u00e8de. Les appartements sont bien entretenus, le quartier n\u2019a rien d\u2019un coupe-gorge, mais il a suffi de quelques \u00e9meutes pourtant limit\u00e9es pour que Rosengard devienne synonyme de ghetto, dans tout le pays.\r\nAux l\u00e9gislatives de septembre, l\u2019extr\u00eame droite a recueilli pr\u00e8s de 6% des voix, ce qui lui a ouvert les portes du Parlement pour la premi\u00e8re fois. A Malm\u00f6, un d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 s\u2019en est m\u00eame pris aux immigr\u00e9s en les prenant pour cible avec son fusil avant d\u2019\u00eatre arr\u00eat\u00e9 en novembre dernier. Bilan: huit bless\u00e9s, un mort.\r\nVoici ce qu\u2019en pensent les migrants de Rosengard, un \u00e9lu du quartier, un \"Su\u00e9dois de souche\", et la derni\u00e8re victime du \"tireur fou\" de Malm\u00f6.\r\nL'invit\u00e9:\r\nKamel Dorai est charg\u00e9 de recherche au CNRS \u00e0 l'Institut Fran\u00e7ais du Proche-Orient (Damas - Syrie) et chercheur associ\u00e9 \u00e0 MIGRINTER, migrations internationales, espaces et soci\u00e9t\u00e9s (CNRS - Universit\u00e9 de Poitiers). \r\nSes principales th\u00e9matiques de recherche portent sur la r\u00e9flexion autour de la question de l'asile et des r\u00e9fugi\u00e9s au Moyen-Orient, des recompositions g\u00e9opolitiques et des nouvelles dynamiques migratoires au Moyen-Orient ainsi que sur les migrations et pratiques transnationales au sein de la diaspora palestinienne. I\r\n <http://www.mshs.univ-poitiers.fr/migrinter/index.php?text=membre/dorai>\r\nIl nous parle de la politique d'immigration en Su\u00e8de et nous explique comment et pourquoi les r\u00e9fugi\u00e9s s'int\u00e8grent plut\u00f4t bien en Su\u00e8de.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Su\u00e9dois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur CNRS", "name": "Dorai, Kamel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Faux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Nicolas Fargues, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Tu verras\" (Ed. POL, 2011)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-1C0A5213-4CA7-458D-BE25-C67D2E3E407A", "durationSec": 3161, "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "[L'\u00e9mission commence par un hommage \u00e0 Fran\u00e7ois Nourissier qui vient de dispara\u00eetre, par Christine Gonzazlez]. Avec intelligence et sensibilit\u00e9, Nicolas Fargues retrace le drame d'un p\u00e8re qui perd son fils de 12 ans dans un accident de m\u00e9tro. Un 8\u00e8me roman bouleversant sur la paternit\u00e9, l'amour et la solitude. Nicolas Fargues est en voiture avec ses deux fils lorsqu'une chanson de Akon, \u00ab Don't matter \u00bb, passe \u00e0 la radio. L'\u00e9crivain n'\u00e9tant pas friand de hip hop am\u00e9ricain, il tente de changer de fr\u00e9quence mais son a\u00een\u00e9 l'en  emp\u00eache. L'adolescent conna\u00eet les paroles par c\u0153ur et chante avec fougue \u00ab oh ohoohwooe ooh oohhwooe Nobody wanna see us together \u00bb. Des paroles que Nicolas Fargues entendra en boucle, et jusqu'au bout, puisque cette chanson est d\u00e9sormais associ\u00e9e \u00e0 son fils. Un matin, le gar\u00e7on de Nicolas Fargues part \u00e0 l'\u00e9cole. En le voyant s'\u00e9loigner, l'auteur imagine le pire : et s'il disparaissait ? s'il mourait aujourd'hui? Pourrait-il alors \u00e9couter une fois encore cette chanson d'Akon ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Nourissier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Fargues, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fargues, Nicolas", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Faites passer la monnaie ! (3/4)  : Toute cette dette, c'est si grave docteur ?", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-71DB603A-29F5-4522-9E05-3BAB9A4FC8A9", "durationSec": 3463, "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "endettement", "\u00e9conomie", "dette publique"], "excerpt": "La dette publique croit d'ann\u00e9e en ann\u00e9e, et les Etats, au bord de la faillite, remettent en cause leurs politiques sociales. Nul n'en doute, si aucun rem\u00e8de n'est  apport\u00e9, le fardeau de l'endettement  sera support\u00e9e par les prochaines g\u00e9n\u00e9rations ! Quels sont les m\u00e9canismes de captation financi\u00e8re \u00e0 l'origine de la dette ? Au moment  o\u00f9 la Chine s'impose de plus en plus comme le cr\u00e9ancier du monde, en rachetant la dette d'\u00e9tats  comme le Portugal, \u00e0  qui profite le syst\u00e8me actuel ? Enfin, quelles alternatives se dessinent-elles dans les milieux \u00e9conomiques et politiques pour sortir du cercle vicieux de l'endettement ?", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9conomiste \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Tille, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dactrice en chef adjointe du magazine \"Bilan\"", "name": "Zaki, Myret", "type": "Participant"}, {"role": "chef-\u00e9conomiste", "name": "B\u00e9guelin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de \"La dette publique . une affaire rentable ?\" (Ed. Yves Michel, 2008)", "name": "Holbecq, Andr\u00e9-Jacques", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les p\u00e8res divorc\u00e9s ne d\u00e9coll\u00e8rent pas apr\u00e8s l'annonce du report du projet de loi sur l'autorit\u00e9 parentale conjointe : Commentaire de S\u00e9verine Ambrus, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview d'Yves Nidegger, conseiller national genevois UDC et Maria Roth Bernasconi, conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-792C76CC-758E-4654-A206-153530B8669F", "durationSec": 122, "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "divorce", "p\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois UDC", "name": "Nidegger, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste", "name": "Roth Bernasconi, Maria", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Plage", "source": "siranau", "title": "Marabout de Ficelle (1/2)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-9E6322E3-E8C6-452C-BC2B-2A7652E68165", "durationSec": 3494, "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Session Paradiso: Les Ogres de Barback. Interview et concert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E574212-4AB9-45B3-B0BF-AB1980AF18EC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3219, "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Les Ogres de Barback"], "thematicThemes": ["musique tsigane", "chanson fran\u00e7aise", "punk"], "excerpt": "Les Ogres de Barback (souvent surnomm\u00e9s Les Ogres) sont cr\u00e9\u00e9s en 1994 par quatre fr\u00e8res et s\u0153urs: Fred, Sam, Alice et Mathilde. Chacun \u00e9tant multi-instrumentiste, la couleur des chansons est tr\u00e8s vari\u00e9e. Apr\u00e8s trois ann\u00e9es de concerts, ils sortent en 1997, Rue du temps, premier album autoproduit.\r\nNe s'inscrivant pas directement dans une lign\u00e9e, les Ogres sont dans un \u00e9tat d'esprit qu'ils qualifient de punk, avec des influences tziganes. Leur univers rend hommage aux humbles et aux petits.\r\nEn 2000, ils cr\u00e9ent leur propre label Irfan, et r\u00e9cup\u00e8rent la distribution de leurs disques. Continuant dans leur d\u00e9marche d'affranchissement de toute contrainte, les Ogres cr\u00e9ent leur propre salle itin\u00e9rante: un chapiteau, qui leur donne la libert\u00e9 de jouer o\u00f9 et quand ils le souhaitent. Avec ce syst\u00e8me, ils font une tourn\u00e9e en France, puis en Europe, tissant un vaste r\u00e9seau d'amis musiciens.\r\nApr\u00e8s plusieurs albums, le groupe sort en 2003 La pittoresque histoire de Pitt'ocha un disque pour enfants compos\u00e9 d'un conte et de vingt chansons, interpr\u00e9t\u00e9es par une ribambelle impressionnante d'artistes - La Tordue, Tryo, Pierre Perret, La Rue K\u00e9tanou, Debout sur le Zinc... En 2009, Pitt Ocha au Pays des Mille Collines est le deuxi\u00e8me tome des aventures de Pitt Ocha.\r\nLeur nouvel album \"Comment je suis devenu voyageur\" sort en mars 2011.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "groupe fran\u00e7ais", "name": "Les Ogres de Barback", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Karl-Heinz In\u00e4bnit, porte-parole de l'Etat-major de conduite de l'arm\u00e9e, \u00e0 propos du recours de plus en plus fr\u00e9quemment de l'arm\u00e9e \u00e0 des soci\u00e9t\u00e9s de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9es pour assurer la garde de ses ouvrages", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9962B998-EB12-4966-8DE8-51E40E9FA5C3", "durationSec": 253, "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les Suisses frontaliers et le renouvellement des papiers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D3DC18E-893D-467E-AE0B-F6BCDE6F1327", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 492, "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Suisses de l'\u00e9tranger", "passeport", "frontalier"], "excerpt": "\"Un auditeur se demande comment renouveler simplement ses papiers lorsqu on a choisi de vivre \u00e0 l \u00e9tranger.\r\nInstall\u00e9 en France voisine et travaillant dans le canton de Gen\u00e8ve, Olivier doit se rendre \u00e0 Lyon pour le renouvellement de son passeport biom\u00e9trique.\r\nCette situation peut para\u00eetre un peu absurde! Pourtant, apr\u00e8s maints \u00e9changes de courriers, il lui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9pondu que, compte tenu que le parcours entre son lieu d habitation et le consulat de Lyon ne demandait pas plus d une demi journ\u00e9e, compte tenu \u00e9galement qu aucun handicap psychique ou physique n emp\u00eachait ses d\u00e9placements, il convenait de se rendre dans la ville fran\u00e7aise. Heureusement, des changements se profilent.\r\nLes explications de Pierre-Alain Eltschinger, porte-parole du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res (DFAE), et d Ariane Rustichelli, responsable du d\u00e9partement communication de l Organisation des Suisses de l \u00e9tranger.\r\nUn dossier pr\u00e9par\u00e9 par Sophie Proust.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du d\u00e9partmeent communication des Suisses de l'\u00e9tranger", "name": "Rustichelli, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du DFAE", "name": "Eltschinger, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La fi\u00e8vre de la contestation gagne la Libye, apr\u00e8s la Tunisie et l'Egypte : Interview de Pierre Bonnard, pr\u00e9sident de la Chambre du commerce fran\u00e7ais pour le Moyen-Orient qui revient de Libye et d'Hasni Abidi, directeur du Centre d'Etudes et de recherche sur le monde arabe et m\u00e9dit\u00e9ran\u00e9en (CERMAM)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D226890E-B048-4FDF-9AC3-FCE75FE3F749", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 629, "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Facebook"], "thematicThemes": ["r\u00e9volution"], "excerpt": "La police libyenne a en tous les cas dispers\u00e9 un sit-in contre le pouvoir du colonel Kadhafi \u00e0 Benghazi. Depuis les partisants du Guide d\u00e9filent dans plusieurs ville du pays pour lui assurer leur soutien. Reste un appel lanc\u00e9 sur Facebook - suivant clairement pour le coup le mod\u00e8le tunisien et \u00e9gyptien -  appel \u00e0 manifester demain, appel intitul\u00e9 \"R\u00e9volte du 17 f\u00e9vrier\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre d'Etudes et de recherche sur le monde arabe et m\u00e9dit\u00e9ran\u00e9en", "name": "Abidi, Hasni", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Chambre du commerce fran\u00e7ais pour le Moyen-Orient", "name": "Bonnard, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pompe \u00e0 son", "source": "siranau", "title": "La Pompe \u00e0 son : \"Let's Spend The Night Together\" des Rolling Stones et la reprise du titre par Muddy Waters", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1C05DBF0-B64F-4A51-8AE0-EBEF84505962", "durationSec": 281, "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rolling Stones", "Waters, Muddy"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 277 : Combremont-le-Petit", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-92B9EA42-22C3-4188-9A99-8948408275D5", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Combremont-le-Petit"], "durationSec": 314, "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Disparition des jumelles de Saint-Sulpice. Conf\u00e9rence de presse de la police cantonale vaudoise : Commentaire de Patrick Le Fort, correspondant RSR Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDE60906-BCDD-4D3E-B308-D12D3DAAB3F9", "thematicGeographicals": ["Saint-Sulpice (VD)"], "durationSec": 73, "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["disparition de mineurs"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Au nom de Dieu (2/2). Sorci\u00e8res et inquisiteurs, l'institution du mal (3/5): un marteau, pourquoi?", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-55EAA2D8-EA8A-4A86-9201-D16BC072E8C0", "durationSec": 3312, "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "Inquisition", "catholicisme", "Moyen Age", "sorcellerie"], "excerpt": "\" Proc\u00e8s et archives. Au d\u00e9but du 16\u00e8me si\u00e8cle, la r\u00e9pression est en d\u00e9clin. De nombreux humanistes et th\u00e9ologiens r\u00e9futent la croyance en une secte de sorci\u00e8res d\u00e9vou\u00e9es \u00e0 Satan. Le cauchemar semble enfin termin\u00e9 et la soci\u00e9t\u00e9 entre dans une p\u00e9riode de renouveau. Pourtant la situation est pr\u00e9occupante. Le pouvoir imp\u00e9rial central perd de sa puissance, affaibli par les dissensions constantes entre les princes, les villes et les r\u00e9gents du Saint-Empire. \u00c0 cela s?ajoutent les bouleversements de la R\u00e9forme. Catholiques, Calvinistes, Luth\u00e9riens s?affrontent et s?opposent irr\u00e9m\u00e9diablement. L?Europe est alors plong\u00e9e dans une succession de guerres de religion d\u00e9vastatrices. La plus terrible d?entre toute sera la Guerre de Trente Ans.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historiens, sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Fran\u00e7ois Nourissier journaliste et \u00e9crivain fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e2ge de 83 ans : D\u00e9claration de Fran\u00e7ois Nourissier \u00e0 propos de Jacques Chessex (Archives RSR) et interview de Robert Kopp, professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise moderne \u00e0 l'Universit\u00e9 de B\u00e2le, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 d'Etudes fran\u00e7aises de B\u00e2le, co-auteur du livre \"Les Goncourt dans leur si\u00e8cle, un si\u00e8cle de Goncourt\" (Ed. Septentrion , 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7B90B04-0A83-408D-95FA-F3CF2947C6C6", "durationSec": 218, "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nourissier, Fran\u00e7ois", "Acad\u00e9mie Goncourt"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "mort (biologie)"], "excerpt": "\"Etre \u00e9crivain, c'est la fa\u00e7on exemplaire, proclam\u00e9e, de ne pas devenir un adulte\" : c'est en ces termes que Fran\u00e7ois Nourissier parlait de son m\u00e9tier. Le journaliste et \u00e9crivain fran\u00e7ais, qui souffrait de la maladie de Parkinson, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9, \u00e0 l'\u00e2ge de 83 ans. Membre influent de l'Acad\u00e9mie Goncourt pendant 30 ans, il a publi\u00e9 plus d'une vingtaine d'ouvrages : une oeuvre couronn\u00e9e - entre autres - par le Grand prix du roman de l'acad\u00e9mie fran\u00e7aise et le F\u00e9mina.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise moderne \u00e0 l'Universit\u00e9 de B\u00e2le", "name": "Kopp, Robert", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9crivain et journaliste (Archives RSR, A 10511, 29.09.1985)", "name": "Nourissier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (083) : La rage de dents", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C6C4575E-A1B9-4C6E-A6A9-9DAB650E96CA", "durationSec": 149, "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : R\u00f4ti de blaireau", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-A7A95ABC-0016-4C83-B4EB-011D94EA82B0", "durationSec": 177, "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Ditesheim, un galeriste humaniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF6EFB6A-A1E4-4335-A33D-597900F6D34F", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 475, "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ditesheim, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "galerie d'art"], "excerpt": "Le mus\u00e9e des beaux-arts de la Chaux-de-fonds honore le parcours d'un galeriste neuch\u00e2telois. Fran\u00e7ois Ditesheim aime l'art et les artistes et le prouve avec plus de 250 expositions montr\u00e9es dans sa galerie depuis 30 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "galeriste", "name": "Ditesheim, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "QUE SERA DEMAIN ? : SENEGAL, LE VERITABLE BOEUF DIOLA - 11.02.16", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-261078", "durationSec": 195, "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["S\u00e9n\u00e9gal : Le v\u00e9ritable boeuf Diola", "A Karabane, on \u00e9l\u00e8ve le boeuf, mais on le mange tr\u00e8s peu. Sa principale mission est en fait de produire l'engrais utilis\u00e9 pour fertiliser les cultures.", "S\u00e9n\u00e9gal : Le v\u00e9ritable boeuf Diola\nQue sera demain?"], "alternativeTitle": ["Que sera demain?", "Que sera demain? S\u00e9n\u00e9gal: le v\u00e9ritable boeuf Diola", "Le court du jour se remet au vert"], "imageURL": "//www.rts.ch/2961441.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2867456", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "10 FRANCS PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "FONCEL, John", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2867456", "ece-2867648"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Etoiles des neiges", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "DESCENTE", "MESSIEURS", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "COEUR", "MESSIEURS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["RUSSI, BERNHARD", "MURISIER, JUSTIN", "CUCHE, DIDIER", "JANKA, CARLO", "FEUZ, BEAT", "BERTHOD, MARC", "RUSSI, BERNHARD"], "id": "asset-261266", "durationSec": 1491, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e depuis Garmisch-Partenkirchen \u00e0 l'occasion des championnats du monde de ski alpin.", "title": "11.02.16", "visualGeographicals": ["GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "backgrounds": ["Bernhard Russi parlant de son image.", "d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Garmisch-Partenkirchen pour les championnats du monde de ski alpin"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BASZANGER, Julien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les cons\u00e9quences de l'ob\u00e9sit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2AFB967-C481-4BE0-8E69-6934D5080009", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 438, "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sant\u00e9 publique", "ob\u00e9sit\u00e9", "co\u00fbt de la sant\u00e9"], "excerpt": "\"Jacques-Andr\u00e9 Romand, m\u00e9decin cantonal genevois, \u00e9voque les cons\u00e9quences pr\u00e9visibles de l ob\u00e9sit\u00e9 en Suisse.\r\nDe nombreuses autorit\u00e9s sanitaires s interrogent sur cette question de sant\u00e9 publique. Aux Etats-Unis, par exemple, plus d un quart de la population est ob\u00e8se. Une tendance au surpoids qui a un co\u00fbt \u00e9lev\u00e9\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin cantonal genevois", "name": "Romand, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ADMINISTRATION PUBLIQUE", "FONCTIONNAIRE", "LOGEMENT LOCATIF", "D\u00c9MOCRATIE (ID\u00c9OLOGIE)", "LUTTE POLITIQUE", "JOUET", "JOUET", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "3D", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "3D", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["VOIBLET, CLAUDE-ALAIN", "AUNG SAN SUU KYI", "WENDERS, WIM"], "id": "asset-261413", "durationSec": 1841, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.02.16", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "RANGOON", "SAVIESE", "FULLY", "LAUSANNE", "BERLIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le film \"Pina\", tr\u00e8s attendu \u00e0 la Berlinale, n'a pas d\u00e9\u00e7u le public", "Birmanie: l'opposante Aung San Suu Kyi persiste \u00e0 soutenir les sanctions internationales contre le r\u00e9gime de son pays", "Bahre\u00efn: le petit royaume du Golfe vit son troisi\u00e8me jour de contestation", "Le minimag: Sophie la girafe f\u00eate cette ann\u00e9e ses 50 ans", "VD: apr\u00e8s Gen\u00e8ve, le scandale des loyers d\u00e9risoires enfle \u00e9galement \u00e0 Lausanne", "L'invit\u00e9 culturel: Daniel Girardin, conservateur du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e, Lausanne", "Football / Champions league: les Anglais de Tottenham se sont impos\u00e9s 1-0 \u00e0 Milan", "Contestations dans le monde arabe: l'analyse de Mohammad-Mahmoud Ould Mohamedou, Prof. invit\u00e9 IHEID Gen\u00e8ve", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2867461", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La prix Nobel de la paix se dit ne pas \u00eatre impressionn\u00e9e par les mesures d'intimidation de la junte au pouvoir.", "Depuis lundi, les manifestations qui r\u00e9clamaient des r\u00e9formes politiques et sociales ont \u00e9t\u00e9 violemment r\u00e9prim\u00e9es. Des milliers de manifestants se sont r\u00e9unis mercredi matin dans le centre de la capitale.", "La girafe Sophie est n\u00e9e en France en 1961 et n'a pas tard\u00e9 \u00e0 envahir la Suisse. C'est une petite soci\u00e9t\u00e9 valaisanne qui importe ce produit culte.", "Pour tenter d'endiguer ce scandale, la ville r\u00e9agit et commande un audit ind\u00e9pendant sur la situation. Certains logements auraient \u00e9t\u00e9 allou\u00e9s \u00e0 des notables ou des fonctionnaires, bien au dessous des prix du march\u00e9."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2867461", "ece-2867660"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["MESSI, LIONEL", "WENGER, ARS\u00c8NE", "MESSI, LIONEL", "RONALDINHO", "WENGER, ARS\u00c8NE", "DJOUROU, JOHAN"], "id": "asset-261380", "durationSec": 8083, "mediaType": "video", "title": "ARSENAL - BARCELONE ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2010 - 2011", "visualGeographicals": ["LONDRES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LONDRES", "ROME", "LONDRES"], "visualCorporations": ["ARSENAL", "FC BARCELONE", "FC BARCELONE", "ARSENAL", "AS ROMA", "ARSENAL"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Arsenal FC - FC Barcelone\nMatch aller\nLigue des Champions UEFA", "En direct"], "alternativeTitle": ["Football", "DIRECT Foot Ligue des Champions: Arsenal - Barcelone, mercredi 16 f\u00e9vrier \u00e0 20h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/1265460.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "RYF, Claude", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2867651"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "COLL\u00c8GE", "DEUIL", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "COLONIE DE VACANCES", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "COLONIE DE VACANCES", "CONSEILLER D'ETAT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "COLONIE DE VACANCES", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "BLESS\u00c9", "ARM\u00c9E", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "POLICE PRIV\u00c9E", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "JOURNALISTE", "LUTTE POLITIQUE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "JOURNALISTE", "LUTTE POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "EUTHANASIE", "PIT-BULL", "B\u00c9B\u00c9", "PROC\u00c9DURE P\u00c9NALE", "CONSEILLER D'ETAT", "EUTHANASIE", "PIT-BULL", "B\u00c9B\u00c9", "PROC\u00c9DURE P\u00c9NALE", "D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "ENTREPRISE", "INTERNET", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9COLE DE COMMERCE", "ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE"], "visualPersons": ["JANKA, CARLO", "GNAEGI, PHILIPPE", "MEYER, ANDREAS", "MEYER, ANDREAS", "JANKA, CARLO", "CUCHE, DIDIER", "MAURER, UELI", "PERRIN, YVAN", "BARILLON, JACQUES", "DE QUATTRO, JACQUELINE"], "id": "asset-261414", "durationSec": 1657, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.02.16", "visualGeographicals": ["GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "HAUTE-NENDAZ", "SION", "NEUCHATEL-VILLE", "PARIS", "FRANCE", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "BERNE-VILLE", "CAIRE, LE", "CAIRE, LE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "LAUSANNE", "BIENNE", "ST-IMIER", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["CFF", "SNCF", "CFF", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "NE: une adolescente de 16 ans a succomb\u00e9 des suites de son accident en camp de ski", "Pr\u00e9sentation du programme de l'Union d\u00e9mocratique du centre", "Ski: Didier Cuche s'est fractur\u00e9 le pouce alors que Carlo Janka devra se faire op\u00e9rer d'une arythmie cardiaque", "Egypte / Heure des comptes: les pr\u00e9cisions de S\u00e9bastien Faure, chef rubrique internationale", "Egypte: l'heure des comptes a sonn\u00e9 dans la police, l'administration ou la presse", "Baxter, le molosse qui avait bless\u00e9 un b\u00e9b\u00e9, ne sera pas euthanasi\u00e9", "Libye: les appels \u00e0 la mobilisation se multiplient contre le r\u00e9gime de Kadhafi", "De plus en plus de jeunes se lancent dans l'aventure de la cr\u00e9ation de petites soci\u00e9t\u00e9s", "Suisse / France: des nouveaut\u00e9s spectaculaires sont annonc\u00e9es pour les TGVs", "Deux accidents mortels ont eu lieu en classe de neige en l'espace de quelques jours", "Suisse: l'arm\u00e9e fait de plus en plus appel \u00e0 des entreprises de s\u00e9curit\u00e9"], "alternativeExcerpt": ["Une piste ferm\u00e9e a \u00e9t\u00e9 emprunt\u00e9e. C'est le deuxi\u00e8me d\u00e9c\u00e8s en camp de ski en quelques jours.", "Les d\u00e9mocrates du centre tableront sur ce qui a fait leur succ\u00e8s: les th\u00e8mes de l'immigration et de la souverainet\u00e9 du pays.", "C'est \u00e0 l'entra\u00eenement mercredi que Didier Cuche s'est cass\u00e9 le pouce gauche. Il a heurt\u00e9 une porte avant de chuter lourdement.", "L'affaire remonte \u00e0 fin 2009. Un chien r\u00e9put\u00e9 dangereux s'\u00e9tait jet\u00e9 sur un landau et avait mordu profond\u00e9ment \u00e0 la t\u00eate un b\u00e9b\u00e9 de onze mois.", "Apr\u00e8s 40 ans de pouvoir du colonel Mouammar Kadhafi, la tentation est grande pour les libyens de suivre les exemples \u00e9gyptiens et tunisiens.", "Cr\u00e9er une petite entreprise tout en gardant son emploi \u00e0 c\u00f4t\u00e9. De nombreux jeunes se lancent et r\u00e9alisent ainsi un r\u00eave sans prendre trop de risques.", "19 allers-retours sont pr\u00e9vus chaque jour d\u00e8s la fin 2011 entre la Suisse et la France. Les CFF et la SNCF s'unissent, ils veulent concurrencer davantage l'avion."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2867445", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2867643", "ece-2867434", "ece-2867445"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["VENDANGE", "OENOLOGIE", "VIN", "BAVURE POLICI\u00c8RE", "PROC\u00c8S", "BAVURE POLICI\u00c8RE", "PROC\u00c8S", "CONSEILLER D'ETAT", "INITIATIVE POPULAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "INSTALLATION SPORTIVE", "ARCHITECTURE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN"], "visualPersons": ["NICATI, CLAUDE", "VUILLEUMIER, MARC", "FRANCAIS, OLIVIER"], "id": "asset-261415", "durationSec": 1110, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.02.16", "visualGeographicals": ["VETROZ", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "NOIRMONT, LE", "NOIRMONT, LE", "NOIRMONT, LE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "VS: certains vignerons valaisans r\u00e9coltent le raisin en plein milieu de l'hiver", "VD: l'\u00e9nigme reste enti\u00e8re autour de la disparition des jumelles Alessia et Livia", "VD: les proc\u00e8s de policiers pour abus d'autorit\u00e9 se succ\u00e8dent \u00e0 Lausanne", "VD: Lausanne a annonc\u00e9 le r\u00e9sultat du concours d'architecture pour le centre sportif de la Tuili\u00e8re", "NE: les membres du comit\u00e9 d'initiative pour l'imposition des grandes fortunes ont tent\u00e9 d'interrompre la s\u00e9ance hebdomadaire du Conseil d'Etat", "JU: d\u00e9couverte d'une des plus vieilles centrales hydrauliques de Suisse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2867451", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["On appelle \u00e7a une r\u00e9colte tardive, qui donne des vins tr\u00e8s liquoreux. Et pour rivaliser avec les meilleurs ch\u00e2teaux Yquem, il faut savoir vendanger au bon moment.", "Il n'y a toujours pas de traces d'Alessia et Livia, les deux jumelles disparues le 3 f\u00e9vrier dernier. Les enqu\u00eateurs ont fait le point mercredi. Les deux fillettes pourraient n'avoir jamais quitt\u00e9 la Suisse.", "La police lausannoise a lanc\u00e9 en 2008 une d\u00e9marche unique en Suisse, avec la cr\u00e9ation d'un comit\u00e9 d'\u00e9thique et d'un code de d\u00e9ontologie.", "Le centre de la Tuili\u00e8re concentrera les infrastructures sportives du Nord de la ville. Une r\u00e9ponse aux habitants qui craignaient de voir partir stade et terrain de foot au bord du lac.", "Leur revendication: que le Conseil d'Etat traite enfin leur initiative pour une imposition temporaire des grandes fortunes. Initiative d\u00e9pos\u00e9e il y a 4 ans, et que le gouvernement avait deux ans pour traiter.", "Une centrale un peu coup\u00e9e du monde, perdue au beau milieu de la for\u00eat au bord du Doubs. Quatre employ\u00e9s s'en occupent \u00e0 plein temps."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2867642", "ece-2867437", "ece-2867451"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "EPREUVES PAR NATIONS ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE GARMISCH-PARTENKIRCHEN 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261441", "durationSec": 7559, "publicationDate": "2011-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Epreuves par nations\nChampionnats du monde", "En direct"], "alternativeTitle": ["Ski alpin", "DIRECT Mondiaux de Ski Alpin - Epreuves par nations - mercredi 16 fevrier \u00e0 10h50"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Consultant": [{"name": "BESSE, William", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BRAND, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2961275"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'aime pas les gens", "source": "siranau", "title": "J'aime pas les gens : Interview de Claudine Kilcher", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B245C51-42D5-4247-AC65-46AF8D33B631", "durationSec": 4881, "publicationDate": "2011-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Claudine Kilcher", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Swiss young talents promotion : Interview de Z\u00e9phyrin Rey-Bellet, violoncelliste et Luca Bizzozero, chef d'orchestre", "genres": ["Interview", "DIV"], "id": "sound-7A2FC870-150B-4E92-BE21-470BB586E49A", "durationSec": 773, "publicationDate": "2011-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "instrumentiste"], "excerpt": "Z\u00e9phyrin Rey-Bellet et Luca Bizzozero rendent visite \u00e0 Dare-dare au sujet de l'association dont ils sont membres, les Swiss young talents promotion. Cette association, dont le but est de promouvoir les jeunes musiciens suisses et la musique classique, ont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent\u00e9 dans le cadre de leur premi\u00e8re tourn\u00e9e des concerts \u00e0 B\u00e2le et \u00e0 Berne. Ils seront en concert au Victoria Hall de Gen\u00e8ve le 15 et \u00e0 l'Aula Magna de Fribourg le 16 f\u00e9vrier 2011. Accompagn\u00e9s de la pianiste B\u00e9atrice Berrut et de la violoniste Helena Satue, ils joueront en direct \u00ab L'automne \u00bb tir\u00e9e des saisons de Piazzolla, arrang\u00e9 pour trio.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Rey-Bellet, Z\u00e9phyrin", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Bizzozero, Luca", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "violoniste", "name": "Satue, Helena", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Berrut, Beatrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Web augmente la r\u00e9volution : Commentaire d'Antoine Droux, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1D8797C5-4068-4F76-A313-39BB7FDB55C4", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Egypte"], "durationSec": 97, "publicationDate": "2011-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "Internet"], "excerpt": "C'est le peuple qui fait la r\u00e9volution, Internet ne r\u00e9volutionnera jamais rien sans les cris de l'Humanit\u00e9.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}]}}