{"response": {"numFound": 8519, "start": 4900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JOUET", "\u00c9QUIPEMENT DE PU\u00c9RICULTURE", "JOUET", "\u00c9QUIPEMENT DE PU\u00c9RICULTURE", "JOUET", "\u00c9QUIPEMENT DE PU\u00c9RICULTURE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "ROUGEOLE", "CANDIDAT"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "LAGARDE, CHRISTINE", "AYRAULT, JEAN-MARC"], "id": "asset-262510", "durationSec": 1922, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.05.25", "visualGeographicals": ["SUISSE", "HAUTE-SAVOIE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BAS-VULLY", "GENEVE-VILLE", "PARIS"], "visualCorporations": ["FMI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "D\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de sortir du nucl\u00e9aire: r\u00e9actions de Christophe Darbellay, pr\u00e9s. du PDC", "D\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de sortir du nucl\u00e9aire: r\u00e9actions de Ueli Leuenberger, pr\u00e9s. des Verts suisses, et de Jean-Fran\u00e7ois Rime, Conseiller national UDC/FR", "19:30 Le journal", "L'actuelle ministre fran\u00e7aise de l'\u00e9conomie Christine Lagarde se lance dans la course au FMI pour remplacer DSK", "D\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de sortir du nucl\u00e9aire: l'analyse de Pierre Gobet", "D\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de sortir du nucl\u00e9aire: r\u00e9actions de  Christian Levrat, pr\u00e9s. du Parti socialiste", "D\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de sortir du nucl\u00e9aire: entretien avec Doris Leuthard, cheffe Dpt. environnement et \u00e9nergie", "D\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de sortir du nucl\u00e9aire: r\u00e9actions de Jacques Bourgeois, Conseiller national PLR/FR", "D\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de sortir du nucl\u00e9aire: reportage devant les Forces motrices bernoises, \u00e9picentre de la contestation contre l'atome", "Neuch\u00e2tel Xamax joue son maintien dans l'\u00e9lite du footbal suisse mercredi soir: le point avec Jean Fran\u00e7ois Develey", "Une nouvelle \u00e9pid\u00e9mie de rougeole s'\u00e9tend en Suisse", "D\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de sortir du nucl\u00e9aire: les opinions sont partag\u00e9es dans les communes proche de M\u00fchleberg (BE)", "Reportage sur Sophie la Girafe, un des plus grands succ\u00e8s commercial de l'histoire", "D\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de sortir du nucl\u00e9aire: le nucl\u00e9aire civil est au coeur de la vie politique depuis plus de 40 ans", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a pris la d\u00e9cision de sortir du nucl\u00e9aire d'ici 2034", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3078066", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Elle dispose d'une forte image internationale, parfaite anglophone, elle si\u00e8ge au conseil du Forum de Davos, elle a derri\u00e8re elle un parcours de grande avocate d'affaire et un profil qui n'est pas \u00e9troitement partisan.", "L'emplacement des FMB symbolise le d\u00e9bat passionn\u00e9 autour du nucl\u00e9aire des derniers jours.", "Les cantons romands sont touch\u00e9s, en particulier Gen\u00e8ve et Vaud. Par ailleurs, la Suisse est un des pays o\u00f9 le taux de vaccination contre la rougeole est le plus bas.", "Le mot historique n'est pas galvaud\u00e9 en ce jour. La premi\u00e8re centrale nucl\u00e9aire avait par ailleurs \u00e9t\u00e9 mise en service en 1969.", "La Suisse se donne 23 ans pour sortir du nucl\u00e9aire et cette d\u00e9cision engage toute une g\u00e9n\u00e9ration."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076333", "ece-3078066", "ece-3078065"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un policier bernois de 39 ans tu\u00e9 par un habitant de Schaffhausen dans l'Emmental : Commentaire d'Alexandra Richard, correspondante RSR Bienne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8D4D8194-5C85-4AF8-8E54-FEC6FE8B28C8", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Schaffhausen"], "durationSec": 101, "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police", "homicide"], "excerpt": "Le forcen\u00e9 a tir\u00e9 sur les deux agents qui \u00e9taient venus proc\u00e9der \u00e0 son expulsion. L'autre policier a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9. Quant au tireur, il a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9. La police cantonale bernoise a donn\u00e9 quelques pr\u00e9cisions tout \u00e0 l'heure, sur les circonstances du drame. Et on sait notamment que le policier qui a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 ne portait pas de gilet par balle.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Bienne", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le syndicat Travail.Suise tire la sonnette d'alarme sur le manque de main d'oeuvre qui va toucher la Suisse en 2030 : Commentaire de Christian Favre et interview de Josianne Aubert, conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8CCAA850-4695-4DAE-BE3D-5397A99EDDBE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 320, "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "d\u00e9mographie et population", "condition de travail"], "excerpt": "L'organisation syndicale Travail.Suisse tire la sonnette d'alarme : \u00e0 cause d'une d\u00e9mographie trop faible, 400'000 postes de travail resterons vacants en Suisse d'ici \u00e0 2030. Sur la base d'une \u00e9tude men\u00e9e par l'institut de recherche socio-\u00e9conomique BASS, la sant\u00e9, l'enseignement ou encore les secteurs publiques comme la police seront gravement touch\u00e9s. Pour y rem\u00e9dier, Travail.Suisse recommande - non pas de recourir \u00e0 l'immigration - mais d'am\u00e9liorer les conditions de travail.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste", "name": "Aubert, Josiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 037 : Pra\u00efkastolvichistaribouyou", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-2FAE0B80-456A-4E8D-994A-55A42BD4E74D", "durationSec": 122, "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "M\u00e9decine dentaire: l'amalgame dispara\u00eet, les caries aussi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4FDB64A-BA0C-40B5-9472-AF28675F72F5", "durationSec": 740, "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dentiste", "m\u00e9decine dentaire", "dent"], "excerpt": "\"Rares sont les dentistes qui traitent encore les dents cari\u00e9es avec de l amalgame. Le composite fait d\u00e9sormais l unanimit\u00e9. Mais est-il vraiment plus fiable et plus sain? Le point de vue de deux sp\u00e9cialistes du plombage. \r\nEn terme de plombage, encore appel\u00e9 -obturation dentaire- par les connaisseurs, les mat\u00e9riaux les plus utilis\u00e9s sont l amalgame et le composite. L amalgame a mauvaise presse, et ce depuis des d\u00e9cennies, car il contient du mercure. Un \u00e9l\u00e9ment qui fait partie des m\u00e9taux lourds et qui peuvent \u00eatre nocifs pour la sant\u00e9 et l environnement. Mais les composites sont-ils vraiment une alternative? De quoi sont-ils compos\u00e9s? Philippe Rusca, dentiste et pr\u00e9sident de la commission pour la politique de la sant\u00e9 au sein de la soci\u00e9t\u00e9 suisse des m\u00e9decins dentistes, ainsi que son coll\u00e8gue Fr\u00e9d\u00e9ric Born, dentiste \u00e0 Lausanne, expliquent pourquoi ils sont favorables au composite et annoncent la fin des plombages m\u00e9talliques.   \r\nUn dossier de Nathalie Bougeard\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dentiste", "name": "Rusca, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "dentiste lausannois", "name": "Born, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bougeard, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "Sp\u00e9cial 50e anniversaire d' Amnesty International. Lecture de trois extraits de \"Nouvelles pour la libert\u00e9\" ouvrage collectif de Amnesty International (Ed. Le Cherche-Midi)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1A3BEEA1-7AE5-4A33-89CC-6DC8CC53D60D", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amnesty International"], "thematicThemes": ["droits de l'homme"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de J\u00e9r\u00f4me Meizoz, \u00e9crivain : A propos de ses ouvrages \"Lettres au pendu\" (Ed. Monografic, 2011) et \"La Fabrique des singularit\u00e9s\" (Ed. Slatkine, 2011)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-D3EF4A4E-AEA6-42DE-B79C-080DDAFEEC90", "durationSec": 3195, "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Dix lettres posthumes \u00e0 Adrien Pasquali, qui s'est donn\u00e9 la mort en 1999, permet \u00e0 J\u00e9r\u00f4me Meizoz d'interroger les enjeux de sa propre \u00e9criture et d'interroger ceux que cherchait douloureusement son pair italo-suisse. Dans le deuxi\u00e8me tome de ses textes r\u00e9flexifs \u00ab La Fabrique des singularit\u00e9s \u00bb, Meizoz revient sur la posture de plusieurs \u00e9crivains, Rousseau, C\u00e9line, Ramuz ou Annie Ernaux dans l'articulation constante entre singulier et collectif. Fils d'ouvriers migrants italiens, Adrien Pasquali a suivi un brillant parcours universitaire qui tranchait, sa v\u00e9ritable hantise, avec son milieu d'origine. Sa th\u00e8se sur Ramuz a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9e comme un mod\u00e8le et ses \u00e9crits d'une grande tenue stylistique ont marqu\u00e9 les lecteurs romands. Pourtant, cette \u00ab r\u00e9ussite \u00bb semblait lui peser et J\u00e9r\u00f4me Meizoz se demande si \u00ab la culpabilit\u00e9, apr\u00e8s un prodigieux effort pour mettre en forme la masse de mutisme \u00bb ne l'avait pas emmur\u00e9. Tous deux pass\u00e9s par le Coll\u00e8ge Saint-Maurice qui enseignait par l'excellence les \u00e9lites valaisannes, ils se sont sentis diff\u00e9rents, issus pareillement d'une culture populaire. Voil\u00e0 un important point de rapprochement mais il y avait aussi des divergences. En dix lettres de tonalit\u00e9 et de th\u00e8mes diff\u00e9rents, J\u00e9r\u00f4me Meizoz scrute le myst\u00e8re de la disparition tragique de cet alter ego en \u00e9criture qui aura choisi la belle langue pour dire celle des siens et finalement trouv\u00e9 \u00ab le n\u0153ud rythmique dans le corps \u00bb \u00e0 l'\u0153uvre dans \u00ab Le Pain de silence \u00bb juste avant son suicide, le 23 avril 1999. Depuis 2007, avec la publication du premier tome de \u00ab Postures litt\u00e9raires \u00bb, les \u00e9crits r\u00e9flexifs de Meizoz rassembl\u00e9s dans La Fabrique des singularit\u00e9s se penchent sur plusieurs situations d'\u00e9crivains en prise avec l'image d'eux-m\u00eames construite avec ou malgr\u00e9 eux. Le Cendrars clope au bec et chemise ouverte met en sc\u00e8ne la figure nouvelle de l'\u00e9crivain-reporter et s'oppose \u00e0 celle, honnie par l'auteur de \u00ab La Prose du transsib\u00e9rien \u00bb, de Sartre en grand intellectuel \u00ab engag\u00e9 \u00bb. En historien de la litt\u00e9rature, l'essayiste analyse la notion complexe de posture dans le champ litt\u00e9raire et dans la m\u00e9diatisation accrue de l' \u00ab image de soi \u00bb. Image de soi construite pour et par les autres comme Rousseau s'y est confront\u00e9 au milieu du 18e si\u00e8cle d\u00e9j\u00e0 en esquissant un \u00ab ethos \u00bb de type proph\u00e9tique, \u00e0 la fois d\u00e9tach\u00e9, audacieux, irr\u00e9v\u00e9rencieux et ind\u00e9pendant mais impossible dans son incarnation douloureuse sans le soutien paradoxal de la maladie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Meizoz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Meizoz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "La Tanzanie, une union de fa\u00e7ade (2/5) : Toxico \u00e0 Zanzibar", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4B00528-EC52-411F-B33F-AF09E6D3CF9B", "thematicGeographicals": ["Tanzanie"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["toxicomanie", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "Deux gouvernements, deux provinces, deux peuples, sous une seule et m\u00eame autorit\u00e9: le Tanganyika (la partie continentale) et Zanzibar forment la R\u00e9publique Unie de Tanzanie. L'union, seuls les hommes politiques l'ont souhait\u00e9e en 1964. Les habitants, eux, vivent dans l'indiff\u00e9rence les uns des autres, avec leurs propres cultures, religions ou croyances ancestrales. Bien avant la colonisation du continent, la Tanzanie \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 la plaque tournante de toutes sortes de trafics: ivoire, or et les esclaves, d\u00e9racin\u00e9s de leurs terres d'Afrique et emmen\u00e9s vers d'autres continents. Aujourd'hui encore le pays dispose de richesses \u00e9normes: les terres que les grandes compagnies \u00e9trang\u00e8res s'arrachent, les mines, et le tourisme, souvent luxueux. Pourtant, la banque mondiale et les donneurs internationaux participent \u00e0 hauteur de 40% au budget de l'Etat et pr\u00e8s de 60% de la population vit avec moins d'un dollar par jour. Sophie Bouillon, correspondante de la RSR depuis Johannesburg, est partie d\u00e9couvrir la Tanzanie, au cour d'un p\u00e9riple de trois mois de l'Afrique du Sud \u00e0 Zanzibar.\r\nDerri\u00e8re les plages vert \u00e9meraude de Zanzibar, les visages souriants et les habits color\u00e9s des passants, Malindi \u00e9tale ses immeubles crasseux et gris. Malindi est le \"ghetto\" de Stone Town, la capitale de Zanzibar. Ici s'entassent les exclus, rassembl\u00e9s dans ces immeubles construits apr\u00e8s la r\u00e9volution socialiste de 1964 par l'ex-RDA. La drogue est partout, l'h\u00e9ro\u00efne disponible pour moins d'un dollar la dose. Autrefois, d\u00e9part des esclaves et des \u00e9pices pour l'Asie, Zanzibar est aujourd'hui la porte d'entr\u00e9e de l'Afrique pour la drogue venue du Moyen Orient. Chichi, Chox et Aza, la premi\u00e8re femme de Zanzibar \u00e0 rentrer dans cette maison de d\u00e9sintoxication sont venus \u00e0 la Sober House pour essayer de \"d\u00e9crocher\". Tous sont musulmans, comme 99% des Zanzibaris. Et tous sont accrocs \u00e0 l'h\u00e9ro\u00efne, \u00e0 la marijuana et depuis peu \u00e0 la coca\u00efne. Beaucoup travaillent avec des touristes, venus d'Europe pour exp\u00e9rimenter la drogue de qualit\u00e9 bon march\u00e9. Mais pour Chichi, la drogue \u00e9tait avant tout un moyen de se construire un monde \u00e0 part, loin de cette religion qu'on a voulu lui imposer d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge et \u00e0 laquelle \"il ne comprend pas grand chose\". Invit\u00e9e : Nathalie Bernadie-Tahir, g\u00e9ographe, Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Limoges. Elle a dirig\u00e9 la publication et r\u00e9dig\u00e9 plusieurs articles \"L'autre Zanzibar: g\u00e9ographie d'une contre-insularit\u00e9\", paru aux Editons Karthala en 2008. Nathalie Bernadie-Tahir nous parle de l'impact que le tourisme - un tourisme pour l'instant de luxe, qui ne d\u00e9passe pas les 100'000 touristes par an - a eu sur Zanzibar depuis 20 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Limoges", "name": "Bernadie-Tahir, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "toxicomanes \u00e0 Zanzibar", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "correspondante RSR Johannesburg", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Paris, les grands figures du Web se rencontrent \u00e0 l'occasion du G8 de l'internet. Ce forum est vivement critiqu\u00e9 par les organisations de d\u00e9fenses des libert\u00e9s sur Internet : Interview de J\u00e9r\u00e9mie Zimmermann, co-fondateur de l'organisation citoyenne \"La Quadrature du Net\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE0B6771-D72A-407B-A100-203D940EA4E7", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 95, "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "libert\u00e9 d'expression", "Internet"], "excerpt": "A l'initiative de Nicolas Sarkozy, les grandes figures du Web se rencontrent \u00e0 Paris, \u00e0 l'occasion du G8 de l'Internet. Du fondateur de Facebook, Mark Zuckerberg, en passant par le patron de Google Eric Schmidt,  leaders et experts des technologies num\u00e9riques d\u00e9battront de l'impact d'Internet sur la soci\u00e9t\u00e9 et l'\u00e9conomie. Ce forum, organis\u00e9e \u00e0 la veille du vrai G8 de Deauville, est vivement critiqu\u00e9e par les organisation de d\u00e9fenses des libert\u00e9s sur Internet. Pour J\u00e9r\u00e9mie Zimmerman, ce G8 anticip\u00e9 n'est qu'un \u00e9cran de fum\u00e9e pour cacher le contr\u00f4le gouvernemental du Net.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondateur de l'organisation citoyenne \"La Quadrature du Net\"", "name": "Zimmermann, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les jeunes qui votent pour la premi\u00e8re fois, comme Gens\u00e9ric Vionnet, \u00e2g\u00e9 de 17 ans : Reportage au march\u00e9 de Monthey avec Gens\u00e9ric Vionnet", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E3FA4847-2610-4015-9002-12E0909F6A1F", "thematicGeographicals": ["Monthey"], "durationSec": 498, "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vionnet, Gens\u00e9ric"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "jeune (\u00e2ge)", "apprentissage professionnel"], "excerpt": "La question se pose tout particuli\u00e8rement pour ceux qui votent cette ann\u00e9e pour la premi\u00e8re fois. C'est le cas de Gens\u00e9ric Vionnet, \u00e2g\u00e9 de 17 ans et demi qui, apr\u00e8s apr\u00e8s une ann\u00e9e au semestre de motivation de Monthey, cherche actuellement une place d'apprentissage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire du syndicat UNIA", "name": "Carron, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "Solange, enseignante \u00e0 l'\u00e9cole professionnelle de Monthey", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "candidat PLR valaisan au Conseil national", "name": "Nantermod, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "jeune de Monthey de 17ans, t\u00e9moin de l'op\u00e9ration G\u00e9nie Suisse", "name": "Vionnet, Gens\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Monthey, t\u00e9moin de G\u00e9nie suisse en immersion", "name": "Roulet, Florencia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR, en immersion \u00e0 Monthey", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, en immersion \u00e0 Monthey", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Si\u00e8ges de voiture pour enfants toxiques!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-552C6206-3954-4D1B-8B70-1F8A586EDA7F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 385, "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TCS"], "thematicThemes": ["si\u00e8ge de voiture pour enfant", "toxique", "produit chimique"], "excerpt": "\"Moreno Volpi, porte-parole du Touring Club Suisse, pr\u00e9sente les r\u00e9sultats du test 2011 de l organisation sur les si\u00e8ges auto pour enfants. \r\nPour la premi\u00e8re fois, cette analyse prend en compte d \u00e9ventuelles substances nocives pr\u00e9sentes dans ces \u00e9quipements. R\u00e9sultats: deux des vingt-six si\u00e8ges test\u00e9s sont compos\u00e9s de mat\u00e9riaux nocifs\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du TCS", "name": "Volpi, Moreno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Volpi, Moreno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 345 : Somlaproz", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F4445C0A-9346-46A3-8C1A-61E7C08D50E3", "thematicGeographicals": ["Valais", "Somlaproz"], "durationSec": 257, "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Les mots du g\u00e9nocide : 1. R\u00e9conciliation, pardon et r\u00e9paration : un chemin est-il possible ? : Interview de Me\u00efr Waintrater, r\u00e9dacteur en chef de la Revue d'Arche. - 2. Interview de Fran\u00e7ois Roux, sp\u00e9cialiste de la justice p\u00e9nale internationale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D177C22-79CB-419A-8D7A-5FF4B1E5D4F7", "thematicGeographicals": ["Rwanda", "Yougoslavie", "Cambodge"], "durationSec": 3285, "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["justice", "g\u00e9nocide", "histoire", "crime contre l'humanit\u00e9", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "1. Du 25 au 27 f\u00e9vrier 2011, lors de la 3\u00e8me \u00e9dition du colloque, les mots du g\u00e9nocide, organis\u00e9 par l'ARC, litt\u00e9rature et atelier de r\u00e9flexion contemporaine, \u00e0 Romainm\u00f4tier, trois mots ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s \u00e0 la r\u00e9flexion des intervenants : r\u00e9conciliation, pardon et r\u00e9paration. Et avec eux, les innombrables questions qu'ils posent. \r\nCar dans le cas d'un g\u00e9nocide, comme au Rwanda, ou face \u00e0 la Shoa, comment parvenir justement \u00e0 cette r\u00e9conciliation, ce pardon et cette r\u00e9paration. Mais aussi, doit-on y parvenir? Et si oui, quel chemin est-il n\u00e9cessaire de parcourir? Une interview s'est organis\u00e9e, en marge du colloque, avec Me\u00efr Waintrater. Lui-m\u00eame marqu\u00e9 par la trag\u00e9die de la Shoa, il \u00e9voque l'importance de ne pas s'attribuer les m\u00e9moires d'autrui. Ceci afin d'en garder la sp\u00e9cificit\u00e9 et d'\u00e9viter les \u00e9cueils de la m\u00e9moire fictive, une m\u00e9moire \u201c\u00e9cran\u201d qui nous emp\u00eache de voir ce qu'il y a de commun, mais aussi de sp\u00e9cifique entre les g\u00e9nocides. - 2. Justice p\u00e9nale internationale, la n\u00e9cessit\u00e9 de la d\u00e9fense. Le 26 f\u00e9vrier 2011, en marge de la 3\u00e8me \u00e9dition du colloque \"Les mots du g\u00e9nocide\", Fran\u00e7ois Roux poursuit la r\u00e9flexion sur ces trois mots: \"r\u00e9conciliation, pardon et r\u00e9paration\". Avocat de la d\u00e9fense, il s'est fait conna\u00eetre comme l'avocat de Duch, le fameux bourreau du camp S21, au Cambodge. Et il anime les diff\u00e9rentes rencontres de ce colloque. Confront\u00e9 au pire: les crimes contre l'humanit\u00e9, comment faire justice, et comment faire pour que la justice permettent justement que s'engage la r\u00e9conciliation? Et en toute fin, quelle r\u00e9paration possible? Dans un proc\u00e8s exemplaire, tels ceux du Rwanda ou de l'ex-Yougoslavie, qui doit-on condamner, le crime ou l'homme? Fran\u00e7ois Roux, aujourd'hui impliqu\u00e9 dans l'organisation du tribunal international du Liban, nous dit combien et pourquoi il est convaincu de la n\u00e9cessit\u00e9 absolue de pouvoir d\u00e9fendre les bourreaux et m\u00eame les pires tortionnaires, dans le cadre d'une justice p\u00e9nale internationale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de la Revue l'Arche", "name": "Waintrater, Me\u00efr", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de la justice p\u00e9nale internationale", "name": "Roux, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : L'hyst\u00e9rie (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-260F8BFA-33C3-4227-9F2D-605B17D6E781", "durationSec": 482, "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Accident nucl\u00e9aire de Fukushima. Tepco, l'op\u00e9rateur de la centrale nucl\u00e9aire de Fukushima a reconnu que le combustible avait aussi fondu : Interview de Thierry Charles, directeur de la s\u00fbret\u00e9 des installations \u00e0 l'IRSN (Institut de radioprotection et s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire \u00e0 Paris)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B79D17EF-90A5-45DB-9053-BF3FE1FA6B25", "thematicGeographicals": ["Fukushima", "Japon"], "durationSec": 233, "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TEPCO"], "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des centrales nucl\u00e9aires", "catastrophe nucl\u00e9aire", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Tepco, l'op\u00e9rateur de la centrale nucl\u00e9aire de Fukushima, a reconnu que le combustible avait \u00e9galement fondu dans deux autres r\u00e9acteurs, en plus du r\u00e9acteur num\u00e9ro un. Cette r\u00e9v\u00e9lation officielle est une premi\u00e8re depuis l'accident nucl\u00e9aire de mars 2011. Pendant plusieurs semaines apr\u00e8s la catastrophe, l'op\u00e9rateur et le gouvernement n'avaient \u00e9voqu\u00e9 qu'une fusion partielle et affirm\u00e9 que les r\u00e9acteurs \u00e9taient relativement stables et les fuites radioactives contenues. La collecte de l'eau contamin\u00e9e, qui baigne les b\u00e2timents, pourrait durer jusqu'au mois de d\u00e9cembre, selon Tepco.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la s\u00fbret\u00e9 des installations \u00e0 l'IRSN (Institut de radioprotection et s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire \u00e0 Paris)", "name": "Charles, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne Richard, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7384063C-C91D-4B5E-88FE-4377DE812563", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3383, "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Richard, Anne"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e", "conte", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"En mars 2011, la com\u00e9dienne suisse Anne Richard a sorti son deuxi\u00e8me double album de contes, intitul\u00e9 \"Histoires de princes et de princesses\".\r\nAu d\u00e9tour d\u2019un agenda fort bien rempli, entre les tournages de la c\u00e9l\u00e8bre s\u00e9rie de France 2 \"Boulevard du Palais\" et des projets de cin\u00e9ma et de th\u00e9\u00e2tre, Anne Richard fait une halte \u00e0 Lausanne ces jours-ci. L\u2019occasion d\u2019une rencontre \u00e0 l\u2019enseigne d\u2019\"A premi\u00e8re vue\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Richard, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "La t\u00eate dans l'\u00e9prouvette: le thorium", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36BC8FCC-402D-42A1-88F4-51BAA333EA63", "durationSec": 537, "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chimie", "\u00e9l\u00e9ment chimique"], "excerpt": "\"Th = Thorium. Dans le cadre de l'Ann\u00e9e internationale de la chimie, suite de la visite du tableau p\u00e9riodique de Mendele\u00efev...\r\nJ'ai \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte en 1829 par J\u00f6ns Jacob Berzelius, le fameux chimiste su\u00e9dois. Il m'a appel\u00e9 Thor, comme le dieu scandinave du tonnerre. C'est pour cela que mon diminutif est Th. Je suis le nonanti\u00e8me \u00e9l\u00e9ment du tableau p\u00e9riodique, et je fais partie de la famille des actinides. Je suis, je suis... le thorium.Je suis un \u00e9l\u00e9ment faiblement radioactif et un combustible fissile controvers\u00e9.L'uranium est l'un des mes cousins, pourtant nous sommes tr\u00e8s diff\u00e9rents. Claude Friedli, professeur honoraire de chimie \u00e0 l'EPFL fait les pr\u00e9sentations. Une chronique de Natalie Bougeard.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de chimie, EPFL", "name": "Friedli, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bougeard, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Luna Park", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-6CDE3961-15CA-4103-9B3E-E1DA7B6323F8", "durationSec": 150, "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "DSK d'\u00e9cole. Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-24F5054B-DBE2-493E-BB8B-DEBBB59DD992", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 185, "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss-Kahn, Dominique"], "thematicThemes": ["d\u00e9lit sexuel", "proc\u00e9dure judiciaire", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "5 x Mozart (2/5) : S\u00e9r\u00e9nade en mineur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5528FD90-6416-4F4B-9C8B-EB00D41F02D3", "durationSec": 3622, "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["musique classique", "quintette", "compositeur", "instrument \u00e0 cordes"], "excerpt": "\u00c0 l'occasion du Festival Sine Nomine 2011, consacr\u00e9 aux quintettes de Wolgang Amadeus Mozart.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "altiste", "name": "Egidi, Hans", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'initiative de l'UDC pour limiter l'immigration : Interview d'Etienne Piguet, professeur \u00e0 l'institut de g\u00e9ographie de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, sp\u00e9cialiste des migrations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A84825C0-10D3-4E18-B7DD-E82C980B51B5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1247, "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC Suisse"], "thematicThemes": ["initiative populaire", "immigration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Institut de g\u00e9ographie de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, sp\u00e9cialiste des migrations", "name": "Piguet, Etienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jason Zwygart, membre du comit\u00e9 central de l'UDC, \u00e0 propos du lancement prochain d'une initiative sur l'immigration", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4869D7EA-8BCD-4E56-9A13-EBF02D02822A", "durationSec": 235, "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Interview du groupe fran\u00e7ais Moriarty, avec interpr\u00e9tations en direct. - 2. Interview de Toro Y Moi, musicien de chillwave. - 3. A propos du festival Animai 2011 \u00e0 Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F24C0877-2CE0-4A58-86E8-9C3F20C6B200", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Vevey", "France", "Vaud"], "durationSec": 3217, "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moriarty", "Toro y Moi"], "thematicThemes": ["chillwave", "pop", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisatrice du festival Animai de Vevey", "name": "Neumann, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "groupe fran\u00e7ais", "name": "Moriarty", "type": "Participant"}, {"role": "musicien am\u00e9ricain", "name": "Toro y Moi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (136) : Week end \u00e0 Namur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0ABE901E-6E8D-4A2C-BADA-0101302BC30A", "durationSec": 179, "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'aime pas les gens", "source": "siranau", "title": "J'aime pas les gens : Interview de Fran\u00e7ois (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7A9847A-F8E2-4BA2-BC07-7F20B08F6229", "durationSec": 7010, "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fran\u00e7ois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "DOMINOS", "MAISON INDIVIDUELLE", "POUVOIR D'ACHAT", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POUVOIR D'ACHAT", "HOMICIDE", "FAIT DIVERS", "POLICE", "HOMICIDE", "FAIT DIVERS", "POLICE", "BANQUE", "CONSEIL DE PRUD'HOMMES", "\u00c9VASION FISCALE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "FAMILLE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "PANNEAU SOLAIRE", "MONTAGNE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "PANNEAU SOLAIRE", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "TRUITE", "COURS D'EAU", "PROTECTION DES ANIMAUX", "S\u00c9CHERESSE"], "id": "asset-262507", "durationSec": 1760, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.05.24", "visualGeographicals": ["SAIGNELEGIER", "LAUSANNE", "EMMENTAL", "BERNE-VILLE", "PARIS", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ST-GALL", "UNTERWASSER", "WILDHAUS", "JURA (CANTON)"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE", "UBS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "19:30 Le Journal", "JU: \u00e0 cause de la s\u00e9cheresse, de nombreux poissons sont menac\u00e9s", "Dans l'Emmental, un policier a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par le locataire qu'il venait expulser", "Dans le Toggenburg, on vise une consommation cent pour cent sans nucl\u00e9aire d'ici 2020", "France: une audience s'est tenue aux Prud'hommes entre un ancien salari\u00e9 d'UBS France et la banque, accus\u00e9e d'avoir favoris\u00e9 l'\u00e9vasion fiscale", "La Gr\u00e8ce est pour l'Europe un boulet financier. La dette du pays s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 354 milliards d'euros et semble impossible \u00e0 rembourser", "Des traces d'ADN de Dominique Strauss-Kahn ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es sur les v\u00eatements de la plaignante selon les m\u00e9dias am\u00e9ricains", "Bob Dylan a 70 ans. Il aura eu plusieurs vies musicales", "Le loyer et les imp\u00f4ts sont les charges majeures qui p\u00e8sent sur les budgets. Ceux-ci varient \u00e9norm\u00e9ment selon les cantons", "Selon une \u00e9tude de l'Acad\u00e9mie militaire et de l'EPFZ, l'id\u00e9e d'adh\u00e9rer \u00e0 l'Union europ\u00e9enne ne s\u00e9duirait que vingt pour cent des Suisses", "Mille francs dans le Jura n'ont pas la m\u00eame valeur qu'\u00e0 Gen\u00e8ve. L'\u00e9tude du Cr\u00e9dit Suisse r\u00e9v\u00e8le des diff\u00e9rences vertigineuses entre les cantons", "Le si\u00e8ge des Forces motrices bernoises est devenu le lieu d'occupation des manifestants antinucl\u00e9aires depuis sept semaines", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3078108", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il a m\u00eame fallu sauver des truites in extremis.", "Le locataire a ouvert le feu au moments o\u00f9 les deux agents entraient. Le policier touch\u00e9 ne portait pas de gilet pare balles.", "La banque r\u00e9fute toutes ces accusations.", "La situation divise les Europ\u00e9ens. Angela Merkel a tenu des propos acides sur certains pays du sud, fustigeant les vacances et les retraites de ces pays.", "Le procureur refuse pour l'instant de commenter ces faits.", "Ce monument de la musique est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 un peu partout dans le monde.", "Ces diff\u00e9rences touchent notamment le co\u00fbt de la vie et le loyer."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076381", "ece-3078108", "ece-3078107"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "ATP", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ROLAND GARROS", "ADOLESCENT"], "visualPersons": ["NADAL, RAFAEL", "NADAL, RAFAEL", "NADAL, RAFAEL", "S\u00d6DERLING, ROBIN", "SCHNYDER, PATTY", "SHARAPOVA, MARIA", "NADAL, RAFAEL", "CONTADOR, ALBERTO"], "id": "asset-262492", "durationSec": 1751, "mediaType": "video", "title": "SPECIAL ROLAND GARROS - 11.05.24", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "VENETIE", "PARIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial Roland - Garros"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Tennis/Roland-Garros (1er tour) : Nadal s'impose face \u00e0 John Isner en cinq sets (6-4, 6-7, 6-7, 6-2, 6-4)", "Tennis/Roland Garros (1er tour): la balle du jour", "Tennis/Roland Garros (1er tour): interview de Mats Wilander, trois fois vainqueur du tournoi", "Tennis/Roland Garros (1er tour): archives", "Sp\u00e9cial Roland-Garros", "Tennis/Roland Garros (1er tour): Robin S\u00f6derlin bat Ryan Harrington en quatre manches (6-1, 6-7, 6-3, 7-5)", "Tennis/Roland Garros (1er tour): Maria Sharapova s'impose face Mirjana Lucic (6-3) (6-0)", "Tennis/Roland Garros (1er tour): le lift de Nadal", "Tennis/Roland Garros (1er tour): portrait des ramasseurs", "Tennis/Roland Garros (1er tour): Patty Schnyder perd face \u00e0 Sorana Cirstea (1 - 6) (3 - 6)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3076390", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076390"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "SALLE D'AUDIENCE", "FA\u00c7ADE", "PROC\u00c8S", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "CERISIER", "TRISTESSE", "DEUIL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EMBOUTEILLAGE", "\u00c9COLOGIE", "TROC", "SITE INTERNET"], "visualPersons": ["LUSCHER, CHRISTIAN"], "id": "asset-262506", "durationSec": 1821, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.05.24", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "JAPON", "BERNE-VILLE", "SION", "SION", "VAL-DE-RUZ"], "visualCorporations": ["BCGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "12:45 Le Journal", "GE/Proc\u00e8s de la BCGE: Marc Fues, ex-directeur de la banque, \u00e9tait entendu mardi matin devant la tribunal", "NE: en marge des grandes enseignes, certains citoyens s'organisent pour \u00e9changer biens et services", "Potentiel manque de main d'oeuvre dans le domaine de l'enseignement et de la sant\u00e9: entretien avec Josiane Aubert, vice-pr\u00e9sidente du syndicat Travail Suisse", "Libye: de violents raids de l'OTAN se sont d\u00e9roul\u00e9s au dessus de Tripoli pr\u00e8s de la r\u00e9sidence du colonel Kadhafi", "Japon: la ville de Minamisoma a longtemps \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e comme trop contamin\u00e9e par les radiations pour retirer des ruines les corps des victimes du tsunami", "Etude du Cr\u00e9dit Suisse: une fois les factures pay\u00e9es, l'argent qu'il reste \u00e0 tout un chacun n'est pas le m\u00eame selon o\u00f9 l'on vit", "Les cendres du volcan, Grimsv\u00f6tn, ont provoqu\u00e9 l'annulation de plus de 250 vols au nord de la Grande Bretagne", "Autriche: \u00e0 Vienne, le proc\u00e8s des assassins pr\u00e9sum\u00e9s de l'opposant tch\u00e9tch\u00e8ne Oumar Isra\u00eflov a repris mardi matin", "L'invit\u00e9 culturel: Wilfred Schiltknecht, professeur honoraire de l'UNIL", "VS/Deuxi\u00e8me canton suisse \u00e0 avoir le plus grand nombre de v\u00e9hicules par habitant: entretien avec Pierre-Joseph Udry, chef du Service de la circulation routi\u00e8re valaisanne", "Etude du Cr\u00e9dit Suisse: les pr\u00e9cisions de Sara Carnazzi Weber, responsable de la recherche \u00e9conomique du Cr\u00e9dit Suisse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3078126", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il est accus\u00e9 de faux dans les titres et de gestion d\u00e9loyale aggrav\u00e9e.", "Ils ont m\u00eame leur propre monnaie. Cette \u00e9conomie alternative se d\u00e9veloppe de plus en plus en Suisse romande.", "Le r\u00e9gime libyen affirme que les op\u00e9rations visaient une caserne et auraient fait trois morts et un centaine de bless\u00e9s.", "Un p\u00e8re de famille vient ainsi de retrouver le corps de sa petite fille. Il recherche toujours le corps de son fils et des traces de sa vie d'avant.", "En Suisse romande, c'est notamment les prix exorbitants de l'immobilier qui font toute la diff\u00e9rence. Il vaut parfois mieux envisager un d\u00e9m\u00e9nagement. Au sommet du palmar\u00e8s se trouve le canton de Fribourg et du Jura.", "L'activit\u00e9 du volcan a par ailleurs d\u00e9cru.", "Les gros bras de la dictature tch\u00e9tch\u00e8ne sont accus\u00e9s d'avoir tu\u00e9 en plein jour au coeur de la capitale autrichienne ce dissident qui accusait le pr\u00e9sident Kadyrov de l'avoir tortur\u00e9 de ses mains."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076401", "ece-3078126"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Tennis", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP"], "visualPersons": ["MURRAY, ANDY"], "id": "asset-262541", "durationSec": 22867, "mediaType": "video", "title": "JOUR 3 ENTOURAGE - ROLAND GARROS 2011", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES METIERS DE LA PHARMACIE : LE PHARMACIEN SPECIALISE EN HOMEOPATHIE - 11.05.24", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-262314", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 190, "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20110524, la pharmacienne IMFELD Mich\u00e8le pr\u00e9sente le m\u00e9tier de pharmacien sp\u00e9cialiste en hom\u00e9opathie.", "alternativeExcerpt": ["Le pharmacien sp\u00e9cialis\u00e9 en hom\u00e9opathie\nLes m\u00e9tiers de la pharmacie", "Le pharmacien sp\u00e9cialis\u00e9 en hom\u00e9opathie\n", "Hom\u00e9opathie, un mot \u00e0 la mode! Pour faire face \u00e0 une demande croissante en Suisse, certains pharmaciens ont choisi de suivre une formation compl\u00e9mentaire en hom\u00e9opathie, cr\u00e9\u00e9e seulement depuis 2004, afin de conseiller pr\u00e9cis\u00e9ment les clients. De la n\u00e9cessit\u00e9 d'avoir des pharmaciens qualifi\u00e9s pour \u00e9viter des autom\u00e9dications inutiles voire d\u00e9sastreuses."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Les m\u00e9tiers de la pharmacie", "Les m\u00e9tiers de la pharmacie - Le pharmacien sp\u00e9cialis\u00e9 en hom\u00e9opathie"], "imageURL": "//www.rts.ch/3123077.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3078121", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "ANYSCREEN SARL", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "FONCEL, John", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076386", "ece-3078121"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "SALLE D'AUDIENCE", "FA\u00c7ADE", "PROC\u00c8S", "TECHNOLOGIE", "FOIRE COMMERCIALE", "P\u00caCHEUR", "F\u00c9RA", "PORTRAIT", "P\u00caCHEUR", "F\u00c9RA", "PORTRAIT", "P\u00caCHEUR", "F\u00c9RA", "PORTRAIT", "P\u00caCHEUR", "PORTRAIT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "PORTRAIT", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "QUAI DE GARE", "F\u00caTE F\u00c9D\u00c9RALE DE LUTTE SUISSE", "LUTTE SUISSE"], "visualPersons": ["LUSCHER, CHRISTIAN", "FAVRE, LAURENT"], "id": "asset-262508", "durationSec": 1148, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.05.24", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE", "LAC LEMAN", "LAC LEMAN", "HERMANCE", "HERMANCE", "LAC LEMAN", "HERMANCE", "GENEVE", "COLOMBIER (NE)"], "visualCorporations": ["BCGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "GE/Proc\u00e8s de la BCGE: Marc Fues, ex-directeur de la banque, est entendu par la cour correctionnelle pour faux dans les titres et gestion d\u00e9loyale aggrav\u00e9e", "Clarens (VD): les p\u00eacheurs pestent contre les cormorans, oiseaux friands de petits poissons, tandis que les amoureux de ces corbeaux aquatiques militent pour leur protection", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Entretien avec Claude Torracinta qui a marqu\u00e9 de sa personnalit\u00e9 le magazine \"Temps pr\u00e9sent\" et qui est aujourd'hui un retrait\u00e9 combl\u00e9", "Couleurs locales", "Neuch\u00e2tel (NE): la ville r\u00eave d'accueillir la f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte en 2016"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3078110", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076383", "ece-3078109", "ece-3078110"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "D\u00c9LIT SEXUEL", "PRESSE", "POUVOIR", "FONCTION POLITIQUE", "JUSTICE", "D\u00c9BAT", "D\u00c9LIT SEXUEL", "PRESSE", "POUVOIR", "FONCTION POLITIQUE", "JUSTICE", "D\u00c9BAT", "D\u00c9LIT SEXUEL", "PRESSE", "POUVOIR", "FONCTION POLITIQUE", "JUSTICE", "D\u00c9BAT", "D\u00c9LIT SEXUEL", "PRESSE", "POUVOIR", "FONCTION POLITIQUE", "JUSTICE"], "visualPersons": ["WARLUZEL, DOMINIQUE", "SANDOZ, SUZETTE", "BOREL, DANIEL", "DAYER, ARIANE"], "id": "asset-262505", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3615, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110524 et archives, MAMARBACHI Esther anime un d\u00e9bat sur l'affaire de viol de l'ex-directeur du FMI STRAUSS-KAHN Dominique. Les questions portent sur les diff\u00e9rences entre les USA et l'Europe en mati\u00e8re de rapport entre hommes et femmes, du traitement m\u00e9diatique des suspects et des proc\u00e9dures judiciaires.", "title": "AFFAIRE DSK: LE CHOC DES CIVILISATIONS ? - 11.05.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PARIS", "BRUXELLES", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2011-05-24T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Affaire DSK : le choc des civilistations ?", "Affaire DSK : le choc des civilistations ?", "Affaire DSK : le choc des civilistations ?", "La version courte du d\u00e9bat", "Infrarouge en direct", "L'affaire DSK aura montr\u00e9 un vrai foss\u00e9 entre les Etats-Unis et la France. D'un c\u00f4t\u00e9 une Am\u00e9rique puritaine, de l'autre une France libertine et volage, o\u00f9 l'app\u00e9tit sexuel de certains hommes politiques semble avoir \u00e9t\u00e9 tol\u00e9r\u00e9. Jusqu'o\u00f9 peut-on aller dans la s\u00e9duction et quand commence le harc\u00e8lement ? La justice am\u00e9ricaine n'a-t-elle pas raison de traiter l'affaire DSK avec une telle s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 ? Et que ce serait-il pass\u00e9 si l'affaire Dsk avait \u00e9clat\u00e9 en France ou en Suisse ? Aurait-il vraiment \u00e9t\u00e9 inqui\u00e9t\u00e9 par la justice ? Quel lien les hommes de pouvoir entretiennent-ils avec les femmes ?"], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Infrarouge", "Infrarouge", "Affaire DSK: le choc des civilisations? (version courte)", "Infrarouge, l'\u00e9mission du 24 mai en direct", "Affaire DSK : le choc des civilistations ?"], "imageURL": "//www.rts.ch/3160778.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3078111", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076581", "ece-3076385", "ece-3078111"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "G\u00e9nie Suisse en immersion \u00e0 Monthey. Dans cette ville qui compte 87 nationalit\u00e9s et 30% d'\u00e9trangers, l'int\u00e9gration est un th\u00e8me de premier plan : 1. Interviews de Jacqueline Rigamonti, fondatrice de la Biblioth\u00e8que interculturelle dans la Monde du Monde, et de Florencia Roulet, qui fr\u00e9quente la biblioth\u00e8que. - 2. L'int\u00e9gration qui pose probl\u00e8me : Interviews de Gens\u00e9ric Vionnet et sa maman, habitants de Monthey, de Soraya Rithner, t\u00e9moin G\u00e9nie Suisse. - 3. Interviews de Sandra Siboz, t\u00e9moin G\u00e9nie Suisse, Suissesse, qui parle de sa difficult\u00e9 d'int\u00e9gration avec sa voisine marocaine. - 4. Interview d'Antoine Rithner, croque-mort de la ville de Monthey ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-64040213-A552-414B-AE4E-34B9998050F5", "thematicGeographicals": ["Monthey"], "durationSec": 555, "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Cette semaine notre op\u00e9ration G\u00e9nie suisse se poursuit \u00e0 Monthey o\u00f9 nos journalistes en immersion suivent six personnes dans leur quotidien afin de comprendre quelles sont leurs pr\u00e9occupations et ce qui les motivent \u00e0 voter pour tel ou tel parti en cette ann\u00e9e d'\u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. Monthey, c'est 87 nationalit\u00e9s et 30% d'\u00e9trangers. Monthey c'est aussi la premi\u00e8re ville suisse \u00e0 avoir instaur\u00e9 une commission des \u00e9trangers, c'\u00e9tait il y a 40 ans, alors autant dire qu'ici, l'int\u00e9gration des \u00e9trangers est un th\u00e8me de premier plan.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "hanbitante de Monthey, t\u00e9moin de G\u00e9nie suisse en immersion", "name": "Rithner, Soraya", "type": "Participant"}, {"role": "fondatrice de la Biblioth\u00e8que Interculturelle de Monthey", "name": "Rigamonti, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Monthey, Suissesse, t\u00e9moin de G\u00e9nie suisse en immersion", "name": "Sciboz, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de Gens\u00e9ric Vionnet", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Monthey", "name": "Vionnet, Gens\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Iman, marocaine habitant \u00e0 Monthey", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "croque-mort de la ville de Monthey", "name": "Rithner, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "Argentine en Suisse depuis 15 ans, t\u00e9moin de G\u00e9nie Suisse en immersion", "name": "Roulet, Florencia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR, en immersion \u00e0 Monthey", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, en immersion \u00e0 Monthey", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, en immersion \u00e0 Monthey", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jimmy Barbezat, membre du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Val-de-Travers, \u00e0 propos du classement des villes de Suisse en fonction de la qualit\u00e9 de vie qu'elles offrent", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FDDA21F6-183E-4128-A68E-3A914089554F", "durationSec": 230, "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Espagne, les jeunes sont par milliers dans la rue depuis une semaine. Est-ce un air de Mai 68? : Interview de Jean-Pierre Fragni\u00e8re, sociologue, sp\u00e9cialiste de la politique sociale et des g\u00e9n\u00e9rations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6FCD8E0C-4920-4CB0-B780-3130AB60B3CD", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 439, "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "classe d'\u00e2ge"], "excerpt": "Les jeunes sont par milliers dans la rue de toutes les grandes villes du pays depuis 1 semaine, leur mouvement - pacifique - continue au lendemain des \u00e9lections municipales et r\u00e9gionale qui ont s\u00e9v\u00e8rement sanctionn\u00e9 les socialistes. Le roi d'Espagne s'est exprim\u00e9 pour la premi\u00e8re fois aujourd'hui sur ce mouvement social sans pr\u00e9c\u00e9dent, appelant \u00e0 - je cite - \"donner un soutien urgent \u00e0 l'emploi des jeunes\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, sp\u00e9cialiste de la politique sociales et des g\u00e9n\u00e9rations", "name": "Fragni\u00e8re, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : L'hyst\u00e9rie (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A1555F03-217E-494C-AA81-4B1812EE8A82", "durationSec": 364, "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Espagne. Le Parti socialiste a subi une d\u00e9faite aux \u00e9lections municipales et r\u00e9gionales : Correspondance de Val\u00e9rie Demon", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-393DC0FE-E7D8-44B2-860B-84C2AAACB3CA", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 107, "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection r\u00e9gionale", "\u00e9lection communale"], "excerpt": "Le Parti socialiste au pouvoir en  Espagne est en passe de perdre plusieurs  bastions apr\u00e8s une semaine de manifestations contre sa politique  d'aust\u00e9rit\u00e9 et ses cons\u00e9quences \u00e9conomiques et sociales.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Madrid", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois-Bernard Michel, \u00e9crivain et m\u00e9decin : A propos de son ouvrage \"Proust et Beckett - Deux corps \u00e9loquents\" (Ed. Actes Sud, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FB4BE2E-EA38-4617-9184-F7F1632A747C", "durationSec": 3184, "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beckett, Samuel", "Proust, Marcel"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "m\u00e9decine"], "excerpt": "Qu'y a-t-il de commun entre ces deux \u00e9crivains dont l'origine, le milieu social, la vie, l'\u0153uvre et le destin litt\u00e9raire semblent si diff\u00e9rents? - Le souffle, r\u00e9pond notre invit\u00e9 du jour, le po\u00e8te et m\u00e9decin Fran\u00e7ois-Bernard Michel, dans un essai r\u00e9cent publi\u00e9 chez Actes Sud. Certes, Beckett a lu \u00ab La Recherche \u00bb, il a m\u00eame \u00e9crit un essai sur Proust dans sa jeunesse. \u00ab La derni\u00e8re bande \u00bb, exacerbation de la m\u00e9moire, peut l\u00e9gitimement \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme une parodie de Proust. Mais c'est par le truchement du corps que Fran\u00e7ois-Bernard Michel fait du dramaturge irlandais, \u00e0 40 ans de distance, le continuateur de Proust, par le mal-\u00eatre qui s'exprime dans ces deux \u0153uvres si \u00ab cliniques \u00bb. Proust et Beckett souffraient de troubles respiratoires, d'asthme, \u00e0 l'intersection de l'organique, du psychique et de l'environnemental (l'allergie, m\u00e9moire pathologique du corps). Chacun a empoign\u00e9 sa maladie \u00e0 sa mani\u00e8re. Leurs \u00e9crits en portent la marque. Aux longues phrases asphyxiantes de Proust r\u00e9pondent les monologues haletants de Beckett.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, m\u00e9decin", "name": "Michel, Fran\u00e7ois-Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 344 : Brenles", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F4A99A18-506E-45EC-8FDD-55C288418FA6", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Brenles"], "durationSec": 272, "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Gr\u00e8ce. Les jeunes Grecs sont frapp\u00e9s de plein fouet par la crise \u00e9conomique et sont inquiets : Interview de Laurane Chytiris, greco-suisse de 22 ans, \u00e9tudiante en litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Ath\u00e8nes", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-BEBB1688-0729-4F30-8EBC-D413E063F08E", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 159, "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "jeune (\u00e2ge)", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Le gouvernement grec discute aujourd'hui de nouvelles mesures d'aust\u00e9rit\u00e9, pour tenter d'obtenir une aide suppl\u00e9mentaire de l'Union europ\u00e9enne et du Fonds mon\u00e9taire international. Pourtant, la plupart des habitants sur place vivent d\u00e9j\u00e0 avec tr\u00e8s peu de moyens. En particulier les jeunes, frapp\u00e9s de plein fouet par 40% de ch\u00f4mage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "greco-suisse de 22 ans, \u00e9tudiante en litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Ath\u00e8nes", "name": "Chytiris, Laurane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Ath\u00e8nes", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "A la rencontre de producteurs de caf\u00e9 \u00e9quitable", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABA0FD18-BF79-46A4-B5C2-D5125666ACEF", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 1202, "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Max Havelaar"], "thematicThemes": ["caf\u00e9 (denr\u00e9e)", "commerce \u00e9quitable"], "excerpt": "\"Max Havelaar a plusieurs fournisseurs de caf\u00e9 \u00e9quitable dont une coop\u00e9rative \u00e0 Lajinha dans le Minas Gerais \u00e0 350 km au nord de Rio. Pierre Bratchi, s est rendu sur place pour comprendre quels sont les particularit\u00e9s de la production de caf\u00e9 fairtrade. \r\nDe plus en plus de consommateurs sont d accord de payer leur caf\u00e9 quelques francs plus cher pour pouvoir garantir un prix et un salaire juste \u00e0 l autre bout de la cha\u00eene. Mais ce surplus revient-il effectivement au producteur?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteurs de caf\u00e9 ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Falafels", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-99521F8B-E139-4D30-B110-A2B4E7777321", "durationSec": 171, "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Dominique Girardot, philosophe : A propos de son ouvrage \"La Soci\u00e9t\u00e9 du m\u00e9rite\" (Ed. Le Bord de l'eau, 2011). - 2. Indon\u00e9sie 2011 : Interview de Fran\u00e7ois Raillon, directeur de recherche au CNRS sp\u00e9cialiste de l'Indon\u00e9sie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCC4177C-24F5-4961-932B-9ABCF2FC8D47", "thematicGeographicals": ["Indon\u00e9sie"], "durationSec": 3340, "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "philosophie", "salaire", "pauvret\u00e9", "\u00e9conomie", "travail (activit\u00e9)", "politique"], "excerpt": "1. Autrefois vertu publique, le m\u00e9rite serait aujourd'hui une mesure de la valeur individuelle ind\u00e9x\u00e9e sur l'effort, convi\u00e9e pour justifier distinctions sociales et situations particuli\u00e8res, en particulier les plus difficiles. R\u00e9sultat : Plus nous croyons au m\u00e9rite, plus nous nous sentons assur\u00e9s que tout ce qui nous arrive d\u00e9pend de nous, et s'explique comme le r\u00e9sultat proportionnel de nos efforts. En r\u00e9alit\u00e9, ce syst\u00e8me instaure une violence du corps social contre les individus,qui stigmatise et d\u00e9cuple la souffrance en la d\u00e9clarant m\u00e9rit\u00e9e, ce qui fait dire \u00e0 certain que \"les pauvres sont responsables de leur mis\u00e8re\". Une violence qu'analyse et critique Dominique Girardot - 2. Fran\u00e7ois Raillon examine l'\u00e9mergence d'une d\u00e9mocratie de 24 millions d'habitants constitu\u00e9e d'une \u00e9crasante majorit\u00e9 de musulmans. Fran\u00e7ois Raillon revient d'Indon\u00e9sie, pays qu'il fr\u00e9quente depuis une trentaine d'ann\u00e9es et dont il parle la langue. La p\u00e9riode est \u00e0 l'euphorie \u00e9conomique et la classe moyenne devient de plus en plus visible. Mais, face \u00e0 ce qui assur\u00e9ment est un succ\u00e8s, le m\u00e9contentement est palpable et vient des laiss\u00e9s-pour-compte, de plus en plus nombreux, et qui osent aujourd'hui se faire entendre. La protestation sociale a prix les voies des r\u00e9seaux sociaux. En Indon\u00e9sie, la constitution garantit la libert\u00e9 de religion et la devise nationale pr\u00f4ne \u00ab l'union dans la diversit\u00e9 \u00bb. Au niveau gouvernemental, tous les partis sont repr\u00e9sent\u00e9s, chapeaut\u00e9s par un pr\u00e9sident consensuel et du m\u00eame coup souvent paralys\u00e9. En Indon\u00e9sie, le d\u00e9sir de d\u00e9mocratie est grand, mais la pratique encore ambigu\u00eb. Et si le terrorisme a recul\u00e9, les tensions religieuses sont toujours existantes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de l'Indon\u00e9sie", "name": "Raillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Girardot, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gr\u00e8ce. Aid\u00e9 en 2010 par l'Union europ\u00e9enne et le FMI, avec un plan de sauvetage de 110 milliards d'euros, le pays est menac\u00e9e par une restructuration de la dette. L'\u00e9tat d'esprit de la population : Interviews d'Anastasia Argyropoulos, danseuse \u00e0 la retraite, de Vassilis Kordikis, pr\u00e9sident de l'Union nationale du commerce grec et de Th\u00e9odore Pelahidis, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Ath\u00e8nes", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-CF8A4C15-80C9-476F-8081-B2BA0FEE5B83", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 362, "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "crise financi\u00e8re", "dette publique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse grecque \u00e0 la retraite", "name": "Argyropoulos, Anastasia", "type": "Participant"}, {"role": "habitante d'Ath\u00e8nes", "name": "Goergiades, Thalia", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Ath\u00e8nes", "name": "Palahidis, Th\u00e9odore", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Union nationale du commerce grec", "name": "Kordikis, Vassilis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Ath\u00e8nes", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 036 : Facebook", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-C88C769C-C8E1-40A8-A825-06CE5B2BCDD4", "durationSec": 106, "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (135) : Arrestation", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-75071D93-89A8-4D9E-A1CA-1FC543B715AE", "durationSec": 150, "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Marketing: qu'est-ce qui tape dans l'oeil?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1A38140-04B2-4E50-AC70-FB9BDE811379", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 400, "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pomelo", "EPFL"], "thematicThemes": ["publicit\u00e9", "marketing", "intelligence artificielle"], "excerpt": "\"-Cela m a tap\u00e9 dans l oeil! Cette expression que tout le monde conna\u00eet recouvre une \u00e9vidence bien connue dans le marketing: pour cr\u00e9er la convoitise, les objets doivent \u00eatre vus. Mais comment en \u00eatre cartain? Pour r\u00e9pondre \u00e0 cette question, une start-up de l EPFL a mis au point une technique qui analyse et reconna\u00eet ce que voit l oeil. Explications. Invit\u00e9s: Basilio Noris, docteur en intelligence artificielle \u00e0 l Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL), et Jean-Baptise Keller, fondateur de la soci\u00e9t\u00e9 Pomelo SARL, \u00e0 Lausanne.\r\nUn sujet pr\u00e9par\u00e9 par Jean-Olivier Pain\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de la soci\u00e9t\u00e9 Pomelo S\u00e0RL, Lausanne", "name": "Keller, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}, {"role": "docteur en intelligence artificielle, EPFL", "name": "Noris, Basilio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le canton de Fribourg va proposer une allocation \u00e0 la maternit\u00e9 \u00e0 toutes les mamans, m\u00eame celles qui ne travaillent d\u00e8s le 1er juillet 2011 : Commentaire de Muriel Ballaman", "genres": ["Interview"], "id": "sound-211841B8-EB31-433C-AEC6-DDD84930E3FC", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 89, "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["allocation familiale", "maternit\u00e9 (\u00e9tat)"], "excerpt": "Fribourg est ainsi le premier canton suisse \u00e0 proposer une aide \u00e0 la maternit\u00e9 pour toutes les mamans. Elles seront ainsi 2800 par an \u00e0 recevoir \u00e0 Fribourg des prestations de maternit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rales ou cantonales.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Fribourg", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Gr\u00e8ce est fragilis\u00e9e par sa situation \u00e9conomique. Le tourisme pourrait-il a lui seul sauver la Gr\u00e8ce d'une restructuration de sa dette? : Interview d'Irina Pavlou, guide au Mus\u00e9e national arch\u00e9ologique", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-70AE483E-5877-4D85-9249-F199D3F944E0", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 140, "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "dette publique", "tourisme"], "excerpt": "Malgr\u00e9 un gros effort de r\u00e9duction de d\u00e9ficit l'an dernier, le d\u00e9ficit public 2010 de la Gr\u00e8ce a \u00e9t\u00e9 revu en hausse \u00e0 10,5% du PIB. Dans le m\u00eame temps, la r\u00e9cession \u00e9conomique est plus forte qu'attendu, et du coup les imp\u00f4ts ne rentrent pas suffisamment dans les caisses de l'Etat. Le tourisme peut-il \u00e0 lui seul sauver la Gr\u00e8ce d'une restructuration de sa dette? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide au Mus\u00e9e national arch\u00e9ologique", "name": "Pavlou, Irina", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Ath\u00e8nes", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Plage", "source": "siranau", "title": "Ann\u00e9e de la Chimie", "genres": ["Animation"], "id": "sound-64D5E2D9-B3C0-48A5-9DC0-988CC1BD8566", "durationSec": 3469, "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "chimie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "64\u00e8me Festival de film de Cannes. Le film controvers\u00e9 de Lars von Trier Melancholia re\u00e7oit le prix de la meilleure actrice attribu\u00e9 \u00e0 l'actrice am\u00e9ricaine Kirsten Dunst : Extrait de la d\u00e9claration de Kirsten Dunst, actrice am\u00e9ricaine", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-2B0675C8-3763-4282-A0E8-5904A0D7B092", "thematicGeographicals": ["Cannes"], "durationSec": 64, "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trier, Lars von", "Festival de Cannes"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "prix cin\u00e9matographique"], "excerpt": "C'est l'Am\u00e9ricain Terrence Malick qui a remport\u00e9 la Palme d'or du 64\u00e8me Festival de Cannes avec son film \"The Tree of Life\", L'arbre de vie. Son 5\u00e8me film en pr\u00e8s de 40 ans de carri\u00e8re. Le Grand prix est revenu ex-aequo au Turc Nuri Bilge Ceylan pour \"Il \u00e9tait une fois en Anatolie\" et aux Belges Luc et Jean-Pierre Dardenne avec \"Le gamin au v\u00e9lo\". Le controvers\u00e9 Lars von Trier et son \"Melancholia\" repartent avec le prix de la meilleure actrice attribu\u00e9 \u00e0 l'am\u00e9ricaine Kirsten Dunst.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "actrice am\u00e9ricaine", "name": "Dunst, Kirsten", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Cannes", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "5 x Mozart (1/5) : Quatre contre cinq. Br\u00e8ve histoire du quintette \u00e0 cordes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9467F0A4-185A-4F67-B4FD-80F6265E0C46", "durationSec": 3892, "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["instrument \u00e0 cordes", "compositeur", "quintette", "musique classique"], "excerpt": "\u00c0 l'occasion du Festival Sine Nomine 2011, consacr\u00e9 aux quintettes de Wolgang Amadeus Mozart.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "altiste", "name": "Egidi, Hans", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "La Tanzanie, une union de fa\u00e7ade (1/5) : Jaw's corner", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65BA3363-E1DC-4803-9F0F-808895F6D18F", "thematicGeographicals": ["Tanzanie"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes"], "excerpt": "Deux gouvernements, deux provinces, deux peuples, sous une seule et m\u00eame autorit\u00e9: le Tanganyika (la partie continentale) et Zanzibar forment la R\u00e9publique Unie de Tanzanie. L'union, seuls les hommes politiques l'ont souhait\u00e9e en 1964. Les habitants, eux, vivent dans l'indiff\u00e9rence les uns des autres, avec leurs propres cultures, religions ou croyances ancestrales. Bien avant la colonisation du continent, la Tanzanie \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 la plaque tournante de toutes sortes de trafics: ivoire, or et les esclaves, d\u00e9racin\u00e9s de leurs terres d'Afrique et emmen\u00e9s vers d'autres continents. Aujourd'hui encore le pays dispose de richesses \u00e9normes: les terres que les grandes compagnies \u00e9trang\u00e8res s'arrachent, les mines, et le tourisme, souvent luxueux. Pourtant, la banque mondiale et les donneurs internationaux participent \u00e0 hauteur de 40% au budget de l'Etat et pr\u00e8s de 60% de la population vit avec moins d'un dollar par jour. Sophie Bouillon, correspondante de la RSR depuis Johannesburg, est partie d\u00e9couvrir la Tanzanie, au cour d'un p\u00e9riple de trois mois de l'Afrique du Sud \u00e0 Zanzibar\r\nDans le d\u00e9dalle des rues de Stone Town, la capitale de Zanzibar, tous les chemins m\u00e8nent \u00e0 Jaw's Corner! La petite place a \u00e9t\u00e9 renomm\u00e9e en hommage au film \"Les dents de la mer\" (Jaws en anglais), apr\u00e8s une vir\u00e9e entre amis au cin\u00e9ma du coin dans les ann\u00e9es 1980. Repaires des \"anciens\" de Zanzibar, on vient y boire du caf\u00e9 cors\u00e9, jouer au domino et au Bau (jeu traditionnel africain), disserter sur la vie et sur la religion, en attendant la pri\u00e8re de 17h \u00e0 la mosqu\u00e9e. Rachid fait partie de cette ancienne g\u00e9n\u00e9ration. Sa famille est originaire d'Oman, les anciens sultans de l'\u00eele aux esclaves. \"Mais aujourd'hui tout le monde vit ensemble \u00e0 Zanzibar, Africains et Arabes!\", affirme Rachid. Une chose est s\u00fbre pourtant, autour de la table de domino, il n'y a plus d'amiti\u00e9 qui tienne! Invit\u00e9 : Fran\u00e7ois Bart, g\u00e9ographe, Professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bordeaux 3, responsable du Programme Swahili / ANR Programme Les Suds aujourd'hui. Sp\u00e9cialiste de la Tanzanie et de l'Afrique de l'est, il a notamment publi\u00e9 : \"Kilimandjaro, montagne, m\u00e9moire, modernit\u00e9\", Presses Universitaires de Bordeaux, 2003. \"De l'\u00eele des girofliers \u00e0 l'\u00eele aux \u00e9pices\", In : Nathalie Bernardie, L'autre Zanzibar, Paris, Karthala, 2008. Fran\u00e7ois Bart nous pr\u00e9sente cette \u00eele de Zanzibar, v\u00e9ritable condens\u00e9 d'exotisme. Il nous en raconte l'histoire et la r\u00e9alit\u00e9 de ceux qui y vivent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Rachid, qui vit \u00e0 Town Stone, capitale du Zanzibar", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ographe, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bordeaux 3", "name": "Bart, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "correspondante RSR Johannesburg", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CRISE \u00c9CONOMIQUE", "M\u00c9TALLURGIE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "M\u00c9TALLURGIE", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "IMP\u00d4T", "VIN", "VIGNE", "IMP\u00d4T", "VIN", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "ALCOOLISME", "IMP\u00d4T", "VIN", "ROLAND GARROS", "ATP", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "RADIATION", "CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "RESCAP\u00c9", "RADIATION"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER"], "id": "asset-262471", "durationSec": 1748, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.05.23", "visualGeographicals": ["RECONVILIER", "RECONVILIER", "SION", "SAXON", "SION", "PARIS", "ECHALLENS", "JAPON", "JAPON"], "visualCorporations": ["SWISSMETAL", "SWISSMETAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Espagne: le Parti socialiste au pouvoir essuie une d\u00e9faite cuisante", "La question d'une sortie du nucl\u00e9aire hante les d\u00e9bats politiques en Suisse", "Festival de Cannes: le com\u00e9dien fran\u00e7ais Jean Dujardin est entr\u00e9 dans le panth\u00e9on du 7e art", "19:30 Le journal", "La d\u00e9pouille de l'ancien pr\u00e9sident chilien Salvador Allende a \u00e9t\u00e9 exhum\u00e9e pour une enqu\u00eate judiciaire", "En Islande, le volcan entr\u00e9 en \u00e9ruption continue \u00e0 cracher ses cendres", "Les difficult\u00e9s \u00e9conomiques sont de retour au sein de l'entreprise Swissmetal", "En d\u00e9pit des campagnes de sensibilisation et du d\u00e9sir croissant de renoncer \u00e0 certaines ressources, la consommation \u00e9nerg\u00e9tique augmente en Suisse", "Le grand format: reportage \u00e0 Minamisoma, petite ville de 70'000 habitants situ\u00e9e \u00e0 20 km de la centrale nucl\u00e9aire accident\u00e9e de Fukushima (Japon)", "Un peu moins de trois tonnes de margarine avari\u00e9e ont \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9es \u00e0 la douane de Bardonnex (GE)", "Saisie de margarine avari\u00e9e: les pr\u00e9cisions de Bernard Klein, chimiste cantonal VD", "Le d\u00e9bat s'engage sur une taxe de deux francs par bouteille de vin pour limiter la consommation"], "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9", "La pression est forte sur le Conseil f\u00e9d\u00e9ral et le gouvernement donnera sa r\u00e9ponse cette semaine.", "Il s'agit d'\u00e9tablir si l'ex-leader solialiste a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 lors du coup d'Etat du g\u00e9n\u00e9ral Pinochet ou s'il s'est suicid\u00e9.", "Les cendres menacent dor\u00e9navant le Royaume-Uni et l'Irlande, o\u00f9 se trouve justement Barack Obama, qui doit rejoindre Londres mardi.", "Le probl\u00e8me de liquidit\u00e9 est tel que l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des actionnaires est repouss\u00e9e, \u00e0 la recherche d'un nouvel actionnaire principal.", "La marchandise, qui aurait d\u00fb finir dans des boulangeries de Suisse romande, avait voyag\u00e9 nonante heures durant dans un camion non frigorifi\u00e9.", "Eveline Widmer-Schlumpf le propose, mais les milieux du vin sont pour le moins r\u00e9ticents."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3078155", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076430", "ece-3078144", "ece-3078155"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "PHOTOGRAPHIE", "ROLAND GARROS", "ATP", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER", "DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER", "SCHIAVONE, FRANCESCA", "DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER", "ALLEGRO, YVES", "ALLEGRO, YVES", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-262490", "durationSec": 1633, "mediaType": "video", "title": "SPECIAL ROLAND GARROS - 11.05.23", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial Roland-Garros"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Tennis / Roland-Garros (1er tour): retour sur la victoire de Stanislas Wawrinka", "Sp\u00e9cial Roland-Garros", "Tennis / Roland-Garros (1er tour): le coup de raquette", "Tennis / Roland-Garros (1er tour): retour sur les autres matchs du jour", "Tennis / Roland-Garros (1er tour): Roger Federer s'est impos\u00e9 en 3 sets face \u00e0 Feliciano Lopez", "Tennis / Roland-Garros (1er tour): itw Roger Federer", "Tennis / Roland-Garros (1er tour): entretien avec le photographe Jacques D\u00e9marthon", "Tennis / Roland-Garros (1er tour): Novak Djokovic remporte sa 33e victoire cons\u00e9cutive", "Tennis / Roland-Garros (1er tour): la balle du jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3076438", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076438"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "CAF\u00c9-TH\u00c9\u00c2TRE", "SKETCH", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PAILLE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE", "\u00c9COLOGIE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "M\u00c9TRO", "URBANISME", "M\u00c9TRO", "MAISON DE PROSTITUTION", "PROSTITU\u00c9E", "MAISON DE PROSTITUTION", "PROSTITU\u00c9E", "INTERNET", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE", "VID\u00c9O", "PHOTOGRAPHIE", "TRACTEUR"], "visualPersons": ["BARBEZAT, JEAN-LUC", "DUCRET, DOMINIQUE", "NICATI, CLAUDE", "ORY, GIS\u00c8LE", "ZAMORA, SILVIA", "HUGUENIN, MARIANNE"], "id": "asset-262472", "durationSec": 1132, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.05.23", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "NIDAU", "BIENNE", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["BCGE", "TL", "TL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VD: \u00e0 Lausanne, le M1 f\u00eate ses vingt ans de service", "Couleurs locales", "D\u00e9couverte \u00e0 Neuch\u00e2tel d'un comedy club version romande", "BE: l'h\u00f4tel Schloss, haut lieu de la prostitution souvent cit\u00e9 en exemple, vient d'\u00eatre une nouvelle fois ferm\u00e9", "Deux adolescents jurassiens ont r\u00e9pertori\u00e9 avec pr\u00e9cision tous les types de tracteurs de leur r\u00e9gion sur un blog", "Le proc\u00e8s de la Banque cantonale de Gen\u00e8ve est enfin entr\u00e9 dans le vif du sujet avec l'audition du premier accus\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3078147", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Aujourd'hui, le M1 transporte pr\u00e8s de 12 millions de voyageurs par an. Le train continue \u00e0 s\u00e9duire malgr\u00e9 l'arriv\u00e9e de son petit fr\u00e8re, le M2.", "Ce concept th\u00e9atral lanc\u00e9 par le c\u00e9l\u00e8bre com\u00e9dien Jamel Debbouze fait un tabac \u00e0 Paris. Les com\u00e9diens ont 8 \u00e0 10 minutes pour convaincre le public.", "Les deux jeunes de Del\u00e9mont passent une bonne partie de leur temps libre dans les champs, non pas \u00e0 cueillir des p\u00e2querettes, mais \u00e0 filmer les machines agricoles.", "Dominique Ducret, l'ex-pr\u00e9sident de la BCGE, s'est retrouv\u00e9 \u00e0 la barre. Il lui est reproch\u00e9 d'avoir cach\u00e9 la situation financi\u00e8re catastrophique de la banque \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1990. Lui estime avoir tout fait pour sauver l'\u00e9tablissement."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076427", "ece-3078146", "ece-3078147"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INFRACTION", "SAISIE", "MARGARINE", "DOUANE", "INFRACTION", "SAISIE", "MARGARINE", "DOUANE", "INFRACTION", "SAISIE", "MARGARINE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "SAISIE", "DOUANE", "COCA\u00cfNE", "BANQUE", "PROC\u00c8S", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLITIQUE D'IMMIGRATION", "M\u00c9TRO", "PAILLE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE", "\u00c9COLOGIE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "BOTANIQUE", "PLANTE M\u00c9DICINALE", "JARDIN BOTANIQUE"], "visualPersons": ["MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-262470", "durationSec": 1753, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.05.23", "visualGeographicals": ["BARDONNEX", "BARDONNEX", "BARDONNEX", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BCGE", "TL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "12:45 Le journal", "Proc\u00e8s de la Banque cantonale de Gen\u00e8ve: le point avec Jennifer Covo", "En Espagne, le Parti socialiste au pouvoir a subi une cinglante d\u00e9faite lors des \u00e9lections municipales et r\u00e9gionales", "Festival de Cannes: la Palme d'or a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9e au cin\u00e9aste am\u00e9ricain Terrence Malick pour son film \"The Tree of Life\"", "Au Pakistan, des talibans ont pris d'assaut une base militaire de Karachi, la plus grande ville du pays", "TSR d\u00e9couverte: les myst\u00e8res cach\u00e9s des effets de balles de tennis", "L'invit\u00e9 culturel: Didier Roguet, ethnobotaniste au jardin botanique de Gen\u00e8ve", "VD: le M1, premier m\u00e9tro lausannois, f\u00eate ses 20 ans de service", "Espagne / Elections municipales et r\u00e9gionales: les pr\u00e9cisions de Jean Gordillo, en direct de madrid", "Des douaniers ont d\u00e9couvert plus de deux tonnes de margarine avari\u00e9e au poste fronti\u00e8re de Bardonnex (GE)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3078168", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec 27,8% des voix, les socialistes arrivent 10 points derri\u00e8re les conservateurs du Parti populaire, qui obtiennent plus de 37% des suffrages. Un vote sanction contre la politique d'aust\u00e9rit\u00e9 du gouvernement Zapatero.", "S\u00e9lection des meilleurs moments de la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture gr\u00e2ce \u00e0 Viviane Epiney.", "L'attaque aura dur\u00e9 15 heures avant que l'arm\u00e9e ne puisse reprendre le contr\u00f4le de la situation. Il s'agit de la troisi\u00e8me attaque des talibans pour venger la mort d'Oussama Ben Laden.", "Le minimag: portrait de Paul Dessimoz, supporter inv\u00e9t\u00e9r\u00e9 du FC Sion", "Dimanche prochain aura lieu la finale de la Coupe de Suisse de football entre Neuch\u00e2tel Xamax et le FC Sion.", "Depuis 1991, le M1 relie le centre de la ville \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie ouest du chef-lieu vaudois. Plus de douze millions de voyageurs l'utilisent chaque ann\u00e9e.", "Le produit \u00e9tait destin\u00e9 \u00e0 confectionner des p\u00e2tisseries. L'importateur est sous le coup d'une enqu\u00eate et risque de recevoir une importante amende."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}, {"name": "GORDILLO, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076453", "ece-3078168"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES METIERS DE LA PHARMACIE : LE PHARMACIEN EN OFFICINE - 11.05.23", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-262318", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 184, "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20110523, le pharmacien ROSSIER Christophe pr\u00e9sente le m\u00e9tier de pharmacien d'officine, qui requiert un dipl\u00f4me universitaire.", "alternativeExcerpt": ["Le pharmacien en officine\nLes m\u00e9tiers de la pharmacie", "Le pharmacien en officine\n", "Avec une moyenne de 300'000 personnes qui franchissent la porte d'une officine, chaque jour en Suisse, le pharmacien d'officine tient un r\u00f4le consid\u00e9rable dans notre syst\u00e8me de sant\u00e9. Loin d'\u00eatre immobilis\u00e9 derri\u00e8re son comptoir, le pharmacien d'officine exerce son m\u00e9tier via des campagnes de pr\u00e9ventions, des d\u00e9pistages ou encore des r\u00e9unions avec des m\u00e9decins."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Les m\u00e9tiers de la pharmacie", "Les m\u00e9tiers de la pharmacie - Le pharmacien en officine"], "imageURL": "//www.rts.ch/3123074.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3078159", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "ANYSCREEN SARL", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "FONCEL, John", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076443", "ece-3078159"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Tennis", "source": "gico", "title": "JOUR 2 ENTOURAGE - ROLAND GARROS 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-262501", "durationSec": 15300, "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Thiemo De Bakker (HOL) - Novak Djokovic (SER)\nF. Lopez (ESP) - R. Federer (SUI)\nFeliciano Lopez (ESP) - Roger Federer (SUI)\nInternationaux de France de Roland-Garros", "En direct"], "alternativeTitle": ["Tennis", "DIRECT Tennis - 1er tour RG - Den Bakker (PB)-Djokovic + Lopez (ESP)-Federer - lundi 23 mai 2011 - 13h00"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076454"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "RETRAITEMENT DU COMBUSTIBLE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "RETRAITEMENT DU COMBUSTIBLE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "RETRAITEMENT DU COMBUSTIBLE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "RETRAITEMENT DU COMBUSTIBLE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "OBJETS TROUV\u00c9S", "OBJETS TROUV\u00c9S", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualPersons": ["CHEVALLEY, ISABELLE"], "id": "asset-262473", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ISERE", "SUISSE"], "durationSec": 1608, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20110523, explication du fonctionnement du FMI, institution en pleine actualit\u00e9 entre son implication dans l'aide aux pays europ\u00e9ens en crise \u00e9conomique et le scandale autour de son ex-pr\u00e9sident STRAUSS-KAHN Dominique\n* SUISSE, Is\u00e8re : 20110523 et archives, apr\u00e8s la catastrophe nucl\u00e9aire de Fukushima, la Suisse envisage une sortie du nucl\u00e9aire. Mais le d\u00e9mant\u00e8lement des centrales nucl\u00e9aires \u00e0 un co\u00fbt financier, qui pour certains pourrait s'\u00e9lever \u00e0 plusieurs fois le prix de la centrale\n* SUISSE : 20110523, les employ\u00e9s des CFF retrouvent de nombreux objets oubli\u00e9s ou perdus dans les trains par les voyageurs. Pass\u00e9 un certains d\u00e9lais, si personne ne r\u00e9clame ces objets trouv\u00e9s ils sont remis dans le circuit en \u00e9tant vendus dans un magasin sp\u00e9cialis\u00e9 et parfois m\u00eame vendus aux ench\u00e8res.", "title": "LE FMI POUR LES NULS // LES PISSENLITS CONTRE-ATTAQUENT ! // CFF : LE BUSINESS\n\nDES OBJETS TROUVES - 11.05.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GOESGEN", "FRIBOURG", "ISERE", "ISERE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "AARAU", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FMI", "VERT'LIB\u00c9RAUX", "CFF", "CFF"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2011-05-23T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- Sommaire, g\u00e9n\u00e9rique d\u00e9but et intro\n- Actu : FMI\n- Centrales nucl\u00e9aires : combien co\u00fbte le d\u00e9montage ?\n- chiffre de la semaine : Solar Impulse\n- CFF : le business des objets trouv\u00e9s\n- Mot d'argent : gaspiller", "La catastrophe de Fukushima a relanc\u00e9 le d\u00e9bat sur la sortie du nucl\u00e9aire. Mais c'est un sc\u00e9nario qui a son prix. Combien co\u00fbte le d\u00e9montage d'une centrale ? Combien d'ann\u00e9es faut-il ? Le financement est-il assur\u00e9 ? TTC a men\u00e9 l'enqu\u00eate \u00e0 G\u00f6sgen et \u00e0 Creys Malville.", "La catastrophe de Fukushima a relanc\u00e9 le d\u00e9bat sur la sortie du nucl\u00e9aire. Mais c'est un sc\u00e9nario qui a son prix. Combien co\u00fbte le d\u00e9montage d'une centrale ? Combien d'ann\u00e9es faut-il ? Le financement est-il assur\u00e9 ? TTC a men\u00e9 l'enqu\u00eate \u00e0 G\u00f6sgen et \u00e0 Creys Malville.", "La catastrophe de Fukushima a relanc\u00e9 le d\u00e9bat sur la sortie du nucl\u00e9aire. Mais c'est un sc\u00e9nario qui a son prix. Combien co\u00fbte le d\u00e9montage d'une centrale ? Combien d'ann\u00e9es faut-il ? Le financement est-il assur\u00e9 ? TTC a men\u00e9 l'enqu\u00eate \u00e0 G\u00f6sgen et \u00e0 Creys Malville.", "La catastrophe de Fukushima a relanc\u00e9 le d\u00e9bat sur la sortie du nucl\u00e9aire. Mais c\u2019est un sc\u00e9nario qui a son prix. Combien co\u00fbte le d\u00e9montage d\u2019une centrale ? Combien d\u2019ann\u00e9es faut-il ? Le financement est-il assur\u00e9 ?", "- Sommaire, g\u00e9n\u00e9rique d\u00e9but et intro\n- Actu : FMI\n- Centrales nucl\u00e9aires : combien co\u00fbte le d\u00e9montage ?\n- chiffre de la semaine : Solar Impulse\n- CFF : le business des objets trouv\u00e9s\n- Mot d'argent : gaspiller", "- Sommaire, g\u00e9n\u00e9rique d\u00e9but et intro\n- Actu : FMI\n- Centrales nucl\u00e9aires : combien co\u00fbte le d\u00e9montage ?\n- chiffre de la semaine : Solar Impulse\n- CFF : le business des objets trouv\u00e9s\n- Mot d'argent : gaspiller"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Actu : FMI", "Chiffre de la semaine : Solar Impulse", "La bourse", "CFF : le business des objets trouv\u00e9s", "Mot d'argent : gaspiller", "Centrales nucl\u00e9aires : combien co\u00fbte le d\u00e9montage ?", "Nucl\u00e9aire : le prix du d\u00e9montage", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)"], "imageURL": "//www.rts.ch/3145041.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3078151", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "BARMAVERAIN, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "CROHAS, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CASCIOLI, Tibio", "type": "Personne physique"}, {"name": "FREYMOND, Patrice", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WOLFENSBERGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BUSSARD, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEFFERRARD, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLIG, Riccardo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3078151", "ece-3076428", "ece-3076629"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "La brouette en or", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0B92BE73-7835-405B-B55E-48D30F50B908", "durationSec": 250, "publicationDate": "2011-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le vivant et l'immuable.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Portrait de Harrisson Birtwistle, compositeur \u00e0 travers ses oeuvres et ses \u00e9crits (2/2) : \"Punch and Judy\"", "genres": ["Animation"], "id": "sound-2F2A2D12-D05B-4CC8-82CE-68B5F1BAE942", "durationSec": 9133, "publicationDate": "2011-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Birtwistle, Harrison"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Analyse avec exemple sonore de l'op\u00e9ra \"Punch & Judy\", diffusion int\u00e9grale de l'op\u00e9ra enregistr\u00e9 en avril 2012 au grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve (NRc 496).", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Michel Pont, entra\u00eeneur asistant de la s\u00e9lection suisse de football", "genres": ["Interview", "Sketch", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5F42C536-1DEB-4F10-A843-F864BD2DF368", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 5235, "publicationDate": "2011-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pont, Michel"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "\"\"La Soupe\" avec Michel Pont, entra\u00eeneur assistant de la s\u00e9lection suisse de football depuis 10 ans, invit\u00e9 de l'\u00e9mission du dimanche 22 mai 2011.\r\n- Naissance le 19 juin 1954.\r\n- Mari\u00e9 et p\u00e8re de deux enfants\r\n- Sa carri\u00e8re de joueur s'est arr\u00eat\u00e9e sur blessure alors qu'il n'avait que 25 ans.\r\n- Deux ans et un tour du monde plus tard, il d\u00e9bute une carri\u00e8re d'entra\u00eeneur avec le FC Perly, alros en 2\u00e8me ligue.\r\n- Il dirige ensuite Grand-Lancy, Ch\u00eanois, Etoile Carouge, Servette et Lugano\r\n- En 2011, lorsque K\u00f6bi Kuhn est nomm\u00e9 entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe de Suisse, il devient son assistant.\r\n- le 1er juillet 2008, Ottmar Hitzfeld succ\u00e8de \u00e0 K\u00f6bi Kuhn \u00e0 la t^te de l'\u00e9quipe nationale, Michel Pont garde son poste d'adjoint.\r\n- 2010, l'\u00e9quipe suisse participe \u00e0 la Coupe du Monde organis\u00e9e en Afrique du Sud.\r\nJournaliste-productrice : Anne Baecher\r\n(1\u00e8re diff. 22.05.2011)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coach assitant de l'\u00e9quipe nationale suisse de football", "name": "Pont, Michel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Haro sur l'h\u00e9lium", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FA53A73-E2CA-484A-84AF-92E6FF00050D", "durationSec": 1675, "publicationDate": "2011-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["physique", "exp\u00e9rimentation"], "excerpt": "\"L?h\u00e9lium 3 permet de faire des exp\u00e9riences \u00e0 de tr\u00e8s basses temp\u00e9ratures, mais il commence \u00e0 manquer. R\u00e9sultat: certains scientifiques peinent \u00e0 effectuer leurs exp\u00e9riences.\r\nQuelles sont les causes de cette p\u00e9nurie ? Quelles cons\u00e9quences sur la recherche ? Les scientifiques ne peuvent-ils pas utiliser un autre \u00e9l\u00e9ment pour leurs travaux? Quelles sont les solutions \u00e0 ce probl\u00e8me d?approvisionnement ? L?h\u00e9lium que tout le monde conna\u00eet fait monter des ballons au plafond ? ou dans le ciel. Il s?agit d?h\u00e9lium 4, encore relativement abondant sur Terre. Mais son fr\u00e8re, l?h\u00e9lium 3, est un \u00e9l\u00e9ment qui se fait rare ici-bas: alors que les r\u00e9serves \u00e9taient encore de 235'000 litres en 2001, elles se sont effondr\u00e9es \u00e0 moins de 50'000 litres en 2010. \r\nLes principales victimes de cette p\u00e9nurie sont certains scientifiques, dont le physicien Michael Doser du CERN. Il cherche depuis quelques mois 100 litres d?h\u00e9lium 3 \u00e0 un prix acceptable. En effet, comme la demande d\u00e9passe l?offre, son prix a explos\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es: il a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par un facteur 30 en seulement 5 ans. Michael Doser raconte \u00e0 Impatience pourquoi cet \u00e9l\u00e9ment est tellement indispensable pour sa recherche, quelles sont les causes de cette p\u00e9nurie et comment il esp\u00e8re s?en procurer.\r\nJohan Bremer,quant \u00e0 lui, ing\u00e9nieur et sp\u00e9cialiste dans les syst\u00e8mes de cryog\u00e9nie au CERN, a encore de l?h\u00e9lium en stock. Mais il le garde jalousement, car d?apr\u00e8s lui, la situation ne va pas s?am\u00e9liorer de sit\u00f4t. Pourtant des solutions ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9es: explorer le sous-sol de la lune? ou baisser la consommation.\r\nExplication et panorama de l'h\u00e9lium 3 avec Natalie Bougeard.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur", "name": "Bremer, Johan", "type": "Participant"}, {"role": "physicien, CERN", "name": "Doser, Michael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bougeard, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "SOUPE BEST 2011 22 mai REDEVANCE Schrenzel", "id": "sound-59A0104B-6556-4DC7-A764-7A15E0B6C4E9", "durationSec": 0, "publicationDate": "2011-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coach assitant de l'\u00e9quipe nationale suisse de football", "name": "Pont, Michel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Frost", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-95408553-956B-438B-990E-D9C5D208ECC4", "durationSec": 212, "publicationDate": "2011-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frost", "Withers, Bill"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Casque d'or de Jacques Becker, 1952 (5/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-604AAE80-7A10-4C78-BA6F-0978D4CC33C9", "durationSec": 620, "publicationDate": "2011-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Becker, Jacques"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Casque d'or de Jacques Becker, 1952 (4/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FC93957B-98B2-4375-8E98-16E66E1FC6D6", "durationSec": 368, "publicationDate": "2011-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Becker, Jacques"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Casque d'or de Jacques Becker, 1952 (2/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-97BBE40E-BFE9-4A03-A3E0-0DBA770BDE87", "durationSec": 336, "publicationDate": "2011-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Becker, Jacques"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "Le voyage astral. Entretien avec St\u00e9phane Bruchez, magn\u00e9tiseur et gu\u00e9risseur (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59DD2CE2-7E59-4A29-BBF2-09C8CB6A429A", "durationSec": 272, "publicationDate": "2011-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["handicap physique", "\u00e9sot\u00e9risme", "magn\u00e9tisme", "handicap"], "excerpt": "Durant un stage dans une institution sp\u00e9cialis\u00e9e, St\u00e9phane Bruchez a fait connaissance avec trois handicap\u00e9s capables d'effectuer des voyages astraux. Il leur a donn\u00e9 voix pour \u00e9crire un livre qui raconte leurs exp\u00e9riences.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ducateur sp\u00e9cialis\u00e9, magn\u00e9tiseur, gu\u00e9risseur", "name": "Bruchez, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "Le voyage astral. Entretien avec St\u00e9phane Bruchez, magn\u00e9tiseur et gu\u00e9risseur (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D25391E4-3397-4E5D-8DDD-108558D4F71B", "durationSec": 2159, "publicationDate": "2011-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["magn\u00e9tisme", "handicap physique", "handicap"], "excerpt": "Durant un stage dans une institution sp\u00e9cialis\u00e9e, St\u00e9phane Bruchez a fait connaissance avec trois handicap\u00e9s capables d'effectuer des voyages astraux. Il leur a donn\u00e9 voix pour \u00e9crire un livre qui raconte leurs exp\u00e9riences.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "magn\u00e9tisseur, gu\u00e9risseur", "name": "Bruchez, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean-Guihen Queyras, violoncelliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A17859DA-20C3-4CA2-8F38-751401487CE2", "durationSec": 7254, "publicationDate": "2011-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Queyras, Jean-Guihen"], "thematicThemes": ["violoncelle", "musique classique", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Queyras, Jean-Guihen", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "Le voyage astral. Entretien avec St\u00e9phane Bruchez, magn\u00e9tiseur et gu\u00e9risseur (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF2A06FE-E633-47B4-9637-D95DED3B03F8", "durationSec": 362, "publicationDate": "2011-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["handicap mental", "gu\u00e9risseur", "\u00e9sot\u00e9risme", "handicap physique"], "excerpt": "Durant un stage dans une institution sp\u00e9cialis\u00e9e, St\u00e9phane Bruchez a fait connaissance avec trois handicap\u00e9s capables d'effectuer des voyages astraux. Il leur a donn\u00e9 voix pour \u00e9crire un livre qui raconte leurs exp\u00e9riences.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "magn\u00e9tiseur, gu\u00e9risseur", "name": "Bruchez, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Casque d'or de Jacques Becker, 1952 (extro). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2D9858E0-8E96-4E1F-AE68-5798AE1F2B89", "durationSec": 68, "publicationDate": "2011-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Becker, Jacques"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Casque d'or de Jacques Becker, 1952 (intro). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-33C5576B-67A9-4802-BF1E-646A193C13C0", "durationSec": 97, "publicationDate": "2011-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Becker, Jacques"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "Le voyage astral. Entretien avec St\u00e9phane Bruchez, magn\u00e9tiseur et gu\u00e9risseur (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE93CF8F-4108-46DB-BAC7-E67F53067726", "durationSec": 348, "publicationDate": "2011-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["handicap physique", "magn\u00e9tisme", "\u00e9sot\u00e9risme", "t\u00e9l\u00e9pathie"], "excerpt": "Durant un stage dans une institution sp\u00e9cialis\u00e9e, St\u00e9phane Bruchez a fait connaissance avec trois handicap\u00e9s capables d'effectuer des voyages astraux. Il leur a donn\u00e9 voix pour \u00e9crire un livre qui raconte leurs exp\u00e9riences.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bruchez, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Casque d'or de Jacques Becker, 1952 (1/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4114D9B8-F325-4196-9DF7-9436115CEA91", "durationSec": 388, "publicationDate": "2011-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Becker, Jacques"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "Le voyage astral. Entretien avec St\u00e9phane Bruchez, magn\u00e9tiseur et gu\u00e9risseur (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64EDCE98-5A14-498E-8217-EFD8A306CFE9", "durationSec": 319, "publicationDate": "2011-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["handicap", "\u00e9sot\u00e9risme", "magn\u00e9tisme", "gu\u00e9risseur", "handicap\u00e9 physique"], "excerpt": "Durant un stage dans une institution sp\u00e9cialis\u00e9e, St\u00e9phane Bruchez a fait connaissance avec trois handicap\u00e9s capables d'effectuer des voyages astraux. Il leur a donn\u00e9 voix pour \u00e9crire un livre qui raconte leurs exp\u00e9riences.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ducateur sp\u00e9cialis\u00e9, magn\u00e9tiseur, gu\u00e9risseur", "name": "Bruchez, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "SOUPE BEST 2011 22 mai ABSTENTIONNISTES Kohler", "id": "sound-0EC0D188-03D9-4FE6-9FA1-816DB99F79D3", "durationSec": 0, "publicationDate": "2011-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coach assitant de l'\u00e9quipe nationale suisse de football", "name": "Pont, Michel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ORGANISATION INTERNATIONALE", "FONDATION", "HYGI\u00c8NE ET SANT\u00c9", "ENTRETIEN", "BIENFAISANCE"], "visualPersons": ["GATES, BILL"], "id": "asset-261973", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1507, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20110522, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le fondateur de l'entreprise Microsoft, l'Am\u00e9ricain GATES Bill, qui \u00e9voque les activit\u00e9s de sa fondation caritative active dans le domaine de la sant\u00e9, la Bill and Melinda Gates Foundation.", "title": "BILL GATES - 11.05.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["OMS", "MICROSOFT"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2011-05-22T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["OMS", "MICROSOFT"], "thematicPersons": ["GATES, BILL"], "thematicThemes": ["ORGANISATION INTERNATIONALE", "FONDATION", "HYGI\u00c8NE ET SANT\u00c9", "ENTRETIEN", "BIENFAISANCE"], "alternativeExcerpt": ["Bill Gates\nL'interview de Darius Rochebin", "Bill Gates\nL'interview de Darius Rochebin", "Bill Gates\nL'interview de Darius Rochebin", "Bill Gates\nL'interview de Darius Rochebin", "Darius Rochebin rec\u0327oit Bill Gates"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Bill Gates"], "imageURL": "//www.rts.ch/3153207.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3078196", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DELALOYE, Ludovic", "type": "Personne physique"}, {"name": "JORDAN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076493", "ece-3076484", "ece-3076395", "ece-3078196"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Casque d'or de Jacques Becker, 1952 (3/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FA39BF2B-3EEF-4BCE-8D79-6DB2A982F3BF", "durationSec": 268, "publicationDate": "2011-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Becker, Jacques"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "CHALLENGE LEAGUE", "SUPPORTER", "PROTECTION DE LA NATURE", "FOR\u00caT", "MYCICULTURE", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)"], "visualPersons": ["CRAMER, ROBERT", "VAN SINGER, CHRISTIAN", "BRELAZ, DANIEL"], "id": "asset-262468", "durationSec": 895, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.05.22", "visualGeographicals": ["BEZNAU", "BEZNAU", "BEZNAU", "LAUSANNE", "MONTAGNY", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC VADUZ", "FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "F\u00eate de la nature\u00a0: les amoureux de la nature se sont lev\u00e9s \u00e0 l'aube pour assister au r\u00e9veil de la nature", "La revue de presse dominicale", "Islande\u00a0: l'espace a\u00e9rien islandais a \u00e9t\u00e9 temporairement ferm\u00e9 suite \u00e0 l'\u00e9ruption du volcan Grimsvotn", "Football : plus de 10'000 personnes ont fait le d\u00e9placement au Stade de la Pontaise (VD) pour suivre le match Lausanne - Vaduz", "F\u00eate de la nature\u00a0: visite in\u00e9dite de la champignonni\u00e8re du canton de Gen\u00e8ve ouverte exceptionnellement au public", "12:45 Le Journal", "Manifestation \"pour sortir du nucl\u00e9aire\" \u00e0 Beznau (AG)\u00a0: les pr\u00e9cisions de Sandra Jamet"], "alternativeExcerpt": ["Il s'agit d'une ballade matinale pour mieux d\u00e9couvrir la richesse et la biodiversit\u00e9 de nos for\u00eats.", "Les a\u00e9roports europ\u00e9ens suivent l'\u00e9volution de la situation avec la plus grande attention.", "1500 m\u00e8tres de galeries souterraines sont d\u00e9di\u00e9es \u00e0 la production de champignons."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3078198", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076501", "ece-3078198"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ROLAND GARROS", "GRAND PRIX D'ESPAGNE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "SUPER LEAGUE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "CHALLENGE LEAGUE", "HANDBALL", "SAUT \u00c0 SKI", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SAUT \u00c0 SKI", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "SUPER LEAGUE", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "STATISTIQUE", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "HAMILTON, LEWIS", "VETTEL, SEBASTIAN", "WEBBER, MARK", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "BUTTON, JENSON", "ALONSO, FERNANDO", "CHALLANDES, BERNARD", "GARZELLI, STEFANO", "CONTADOR, ALBERTO", "AMMANN, SIMON", "AMMANN, SIMON", "WAWRINKA, STANISLAS", "WAWRINKA, STANISLAS", "WAWRINKA, STANISLAS", "XHAKA, GRANIT", "SHAQIRI, XHERDAN", "FREI, ALEXANDER", "STRELLER, MARCO", "MARGAIRAZ, XAVIER", "MEHMEDI, ADMIR", "DJOKOVIC, NOVAK", "NADAL, RAFAEL", "DJOKOVIC, NOVAK", "NADAL, RAFAEL", "CHALLANDES, BERNARD", "FACCHINETTI, GILBERT", "FACCHINETTI, GILBERT", "FACCHINETTI, GILBERT"], "id": "asset-262451", "durationSec": 3121, "mediaType": "video", "title": "11.05.22", "visualGeographicals": ["PARIS", "BARCELONE", "LAUSANNE", "GRAND-LANCY", "NEUCHATEL-VILLE", "ZURICH-VILLE", "VENETIE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "MACOLIN", "VANCOUVER", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "ST-GALL-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "ROME", "ROME", "THOUNE", "NEUCHATEL-VILLE", "SION", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["FERRARI", "MCLAREN", "TORO ROSSO", "RED BULL RACING", "FC VADUZ", "FC LAUSANNE-SPORT", "SERVETTE FC", "FC CHIASSO", "YOUNG BOYS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC SION", "GRASSHOPPER", "FC LAUSANNE-SPORT", "FC ST-GALL", "FC B\u00c2LE", "FC LUCERNE", "FC ZURICH", "AC BELLINZONE", "FC THOUNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC SION", "FC SION", "YOUNG BOYS", "FC SION", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC B\u00c2LE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC SION", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "GRASSHOPPER", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "SERVETTE FC", "FC SION", "FC SION", "YOUNG BOYS", "SERVETTE FC", "FC SION"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-05-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Tennis / Internationaux de France de Roland-Garros: interview de Roger Federer", "Tennis / Internationaux de France de Roland-Garros: analyse du match de Stanislas Wawrinka", "Football / Super League (35e j): Lucerne\u2013 FC Zurich (0-5) + itw Alexandre Alphonse (FC Zurich)", "Formule 1 / Grand Prix d'Espagne \u00e0 Barcelone\u00a0: Sebastian Vettel a enlev\u00e9 son quatri\u00e8me GP de la saison", "Football / Super League (35e j): R\u00e9sultats et classement", "Le Mini Handball Festival promouvoit le fair-play \u00e0 Gen\u00e8ve", "Tennis / Internationaux de France de Roland-Garros: analyse du match de Novak Djokovic", "Football / Challenge League\u00a0: r\u00e9sultats + classements", "Football / promotion de Lausanne-Sport en Super League\u00a0:l'interview de Jean-Fran\u00e7ois Collet, pr\u00e9sident du Lausanne-Sport", "Sport dimanche du 22 Mai 2011", "Football / Challenge League (29j): Lausanne - Vaduz (2 - 0)", "Ski / saut \u00e0 ski:Simon Ammann prolonge sa carri\u00e8re d'une ann\u00e9e", "Tennis / Internationaux de France de Roland-Garros: interview de Stanislas Wawrinka", "Football / Super League (35e j): St-Gall \u2013 B\u00e2le (0-0) + itw Jacques Zoua (B\u00e2le)", "Football / Super League (35e j): NE Xamax \u2013 Young Boys (1-2) + itw Bernard Challandes, entra\u00eeneur NE Xamax", "Football / Super League (35e j): Thoune\u2013 Bellinzone (3-1) + itw", "Le Mag: La coupe aux l\u00e8vres", "Football / Super League (35e j): Grasshopper \u2013 Sion (2-0) + itw Laurent Roussey, entra\u00eeneur Sion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3078183", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076480", "ece-3078182", "ece-3078183"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Tennis", "source": "gico", "title": "JOUR 1 ENTOURAGE - ROLAND GARROS 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-262498", "durationSec": 14427, "publicationDate": "2011-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Stanislas Wawrinka (SUI) - Augustin Gensse (FRA)\nInternationaux de France de Roland-Garros", "En direct"], "alternativeTitle": ["Tennis", "DIRECT Tennis - 1er tour RG - Wawrinka (SUI) - Gensse (FRA) - dimanche 22 mai 2011 - 13h00"], "imageURL": "//www.rts.ch/3130740.image", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076499"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "LUCERNE - ZURICH ENTOURAGE - CHAMPIONNAT SUISSE 2010 - 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261386", "durationSec": 3020, "publicationDate": "2011-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 11.05.22", "visualThemes": ["CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9LECTION", "JEUNESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9LECTION", "JEUNESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DICTATURE", "T\u00c9MOIGNAGE", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "CADAVRE", "DICTATURE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VID\u00c9O AMATEUR", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "VIOLENCE", "VIE POLITIQUE", "INTERVIEW DE RUE", "F\u00caTE", "GALERIE D'ART", "COURANT ARTISTIQUE (20-21E)", "BAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ARGOVIE", "MADRID", "MADRID", "CAIRE, LE", "CAIRE, LE", "SYRIE", "COLLONGES-SOUS-SALEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-262469", "durationSec": 1555, "publicationDate": "2011-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MERCIER, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076489"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de l'op\u00e9ration G\u00e9nie suisse en immersion au Noirmont", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A2A6CAB1-D066-4A85-86AB-DCAD1669B31E", "thematicGeographicals": ["Le Noirmont", "Jura (canton)"], "durationSec": 884, "publicationDate": "2011-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "commune", "ouvrier", "frontalier", "transport collectif", "crise \u00e9conomique", "agriculteur", "\u00e9olienne"], "excerpt": "Chrystel Domenjoz, Magali Philip et Pierre Jenny ont suivi six habitants de cette commune des Franches-Montagnes. Ils ont essay\u00e9 de saisir leurs pr\u00e9occupations quotidiennes en vue des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de cet automne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe d'entreprise, Ernest Borel SA", "name": "Boillat, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur", "name": "Froidevaux, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "jeune kosovarde de 21 ans qui a grandi au Noirmont", "name": "Smajlaj, Jetesa", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveur de chevaux", "name": "Boichat, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "frontaliers", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "ouvrier d'origine albanaise \u00e9tabli au Noirmont", "name": "Smajlaj, Tsan\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse de Guy Froidevaux, agriculteur", "name": "Froidevaux, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR en immersion au Noirmont (Interview 2)", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR en immersion au Noirmont (Interview 2)", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR en immersion au Noirmont", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR en immersion au Noirmont", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR en immersion au Noirmont", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s du chanteur Ricet Barrier, \u00e0 l'\u00e2ge de 78 ans. Hommage par Michel B\u00fchler, chanteur, et extrait d'un entretien d'archives RSR avec le chanteur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19D287DC-A650-41C2-9946-AF815B024AFE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 326, "publicationDate": "2011-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barrier, Ricet"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "excerpt": "Le chanteur Ricet Barrier est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 pr\u00e8s de Clermont-Ferrand, \u00e0 l'\u00e2ge de 78 ans. Il \u00e9tait le dernier repr\u00e9sentant du music-hall \u00e0 la fran\u00e7aise, et partageait son temps entre l'Auvergne et La Chaux-de-Fonds. Ricet Barrier est n\u00e9 sous le nom de Maurice-Pierre Barrier. Il avait connu ses premiers succ\u00e8s \u00e0 la fin des ann\u00e9es 50 avec plusieurs apparitions sur les sc\u00e8nes parisiennes et un premier disque la fameuse \"Servante du ch\u00e2teau\", couronn\u00e9 du prix de l'Acad\u00e9mie du disque", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur (Archives RSR)", "name": "Barrier, Ricet", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "B\u00fchler, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "P\u00eacheur de perles", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Dinu Lipatti (1917-1950)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA9C94A7-2C1E-4651-A08A-1F2EEB9CF694", "durationSec": 5637, "publicationDate": "2011-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lipatti, Dinu"], "thematicThemes": ["musique classique", "instrumentiste", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre (Archives RRS 1960)", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste (Archives RSR)", "name": "Lipatti, Dinu", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste (Archives RSR 1960)", "name": "Boulanger, Nadia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 1950)", "name": "Magnenat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 1960)", "name": "Voisin, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 1950 et 1960)", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le manque de contr\u00f4les sur les chantiers et la sous-ench\u00e8re salariale inqui\u00e8tent l'USS : Interview de Jean-Christophe Schwaab, secr\u00e9taire central de l'USS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2742554-D149-49B4-97E4-3BC20B302C29", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2011-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["USS"], "thematicThemes": ["dumping salarial", "chantier du b\u00e2timent"], "excerpt": "L'USS a exig\u00e9 \u00e0 Berne lors de son assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s des mesures d'accompagnement beaucoup plus strictes pour combattre le dumping. L'occasion de rappeler la n\u00e9cessit\u00e9 d'introduire un salaire minimum. Mais aussi des mesures beaucoup plus strictes contre les entreprises qui se servent de la libre-circulation des personnes pour tirer les salaires vers le bas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire central de l'USS", "name": "Schwaab, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Horovitz, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La FRC a invit\u00e9 cinq parlementaires f\u00e9d\u00e9raux pour parler des droits des consommateurs : 1. Commentaire de Pierre Berset. - 2. D\u00e9bat avec Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FRC et Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale vaudoise PLR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4F4920F-18A2-479A-B6EF-8FD7153B5A4C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 641, "publicationDate": "2011-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00e9d\u00e9ration romande des consommatrices (-&gt;1995)"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "consommation"], "excerpt": "Les consommateurs sont-ils les \"grands oubli\u00e9s\" de la politique ? C'est sur ce th\u00e8me aguicheur et provocateur que la FRC, la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs invitait ce samedi apr\u00e8s-midi, cinq parlementaires f\u00e9d\u00e9raux : Guy Parmelin (UDC), Christian Levrat (socialiste), Christophe Darbellay (d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien), Francine John-Calame (Vert) et Isabelle Moret (radicale) pour confronter leur opinion et leurs solutions pour une meilleure d\u00e9fense du consommateur. Ceci \u00e0 l'occasion de son assembl\u00e9e annuelle qui s'est tenue \u00e0 Fribourg.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FRC", "name": "Fleury, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise PLR", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "John Ford [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-664FA26F-A501-4E31-86D8-00FDF6488FBB", "durationSec": 7071, "publicationDate": "2011-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ford, John (cin\u00e9aste)"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "1. Michael Lonsdale en marge de son 80e anniversaire (24.05.2011). - 2. Hommage \u00e0 Marie-France Pisier", "genres": ["Interview", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-70F9900C-E724-4D04-AD0A-8C2FB162249B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 5460, "publicationDate": "2011-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pisier, Marie-France", "Lonsdale, Michael"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "1. Ange (fr\u00e8re Luc, un moine de Tibherine dans \"Des hommes et des dieux\" en 2010) ou d\u00e9mon (Sir Hugo Drax dans \"Moonraker\" en 1979), Michael Lonsdale a finalement choisi la diversit\u00e9 le long d'une carri\u00e8re qu'il a d\u00fb conqu\u00e9rir. Timide, lourdaud, massif et se d\u00e9finissant lui-m\u00eame comme un lymphatique, une telle silhouette ne le destinait pas \u00e0 un registre multiple. Mais sa voix, sa somptueuse voix d'une formidable musicalit\u00e9, son parfait bilinguisme, lui ont ouvert les sc\u00e8nes du th\u00e9\u00e2tre et les plateaux du cin\u00e9ma tant exp\u00e9rimental que commercial. De son origine anglaise, il a gard\u00e9 cette l\u00e9g\u00e8re distance et un humour pince sans rire (quoique son rire soit communicatif dans les entretiens). D\u00e8s l'\u00e2ge de huit ans, il a grandi sous le ciel marocain o\u00f9 ses parents avaient d\u00e9sir\u00e9 s'installer pour fuir les frimas londoniens. Durant la guerre, l'adolescent devint guide pour les soldats am\u00e9ricains, perdus dans ce pays o\u00f9 ils croyaient croiser des chameaux dans des oasis d\u00e9sertes. A l'invitation des GI's, Michael a visionn\u00e9 des dizaines de films am\u00e9ricains dans les camps militaires et en a retir\u00e9 une culture cin\u00e9matographique immense, gourmande et d\u00e9sordonn\u00e9e. Le d\u00e9sordre de son parcours scolaire ne lui permettra pas d'acc\u00e9der au poste de diplomate ou d'arch\u00e9ologue qu'il convoitait. C'est donc quasiment ignare qu'il d\u00e9couvrit sans joie le Paris de l'apr\u00e8s-guerre. Une anecdote \u00e9pingle son ing\u00e9nuit\u00e9: en p\u00e9n\u00e9trant pour la premi\u00e8re fois \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, les lieux lui parurent si bizarres avec leurs loges, baignoires et autres corbeilles qu'il... prit la fuite. Pourtant, r\u00e9pondant \u00e0 un questionnaire qui cherchait \u00e0 capter de nouveaux \u00e9l\u00e8ves, il passa une audition puis apprit ce difficile m\u00e9tier en se lib\u00e9rant de son inhibition. Soixante plus tard, rayonnant dans le r\u00f4le de fr\u00e8re Luc, un des sept moines trappistes du monast\u00e8re de Tihberine assassin\u00e9s en 1996, auxquels Xavier Beauvois a rendu un magnifique hommage, Michael Lonsdale a remport\u00e9 un C\u00e9sar du meilleur second r\u00f4le en d\u00e9clarant: \"Je t'ai attendu longtemps, petit coquin!\". - 2. Marie-France Pisier fut elle aussi accoutum\u00e9e aux seconds r\u00f4les. N\u00e9e en 1944 dans une famille ais\u00e9e, son p\u00e8re \u00e9tait gouverneur colonial en Indochine, elle a suivi de brillantes \u00e9tudes, d\u00e9croch\u00e9 deux licences puis s'est faite remarquer \u00e0 seize ans dans le film de Truffaut \"L'Amour \u00e0 vingt ans\" avec Jean-Pierre L\u00e9aud plus adolescentin que jamais. Fran\u00e7ois Truffaut dont elle devint la co-sc\u00e9nariste mais aussi Luis Bunuel et Jacques Rivette lui ont permis d'affirmer son jeu si particulier, son phras\u00e9 distanci\u00e9, tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 du cin\u00e9ma exp\u00e9rimental des ann\u00e9es '70. Devenue l'\u00e9g\u00e9rie d'Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9 dans \"Souvenirs d'en France\" (1975) puis \"Barocco\" (1976), Marie-France Pisier remporta le C\u00e9sar du meilleur second r\u00f4le dans \"Cousin, cousine\" de Jean-Charles Tachella en 1977. Servant la soupe \u00e0 Belmondo dans les films de Verneuil et Oury, \"Le Corps de mon ennemi\" puis \"L'As des as\", elle s'est peu \u00e0 peu effac\u00e9e tout en poursuivant une activit\u00e9 cr\u00e9atrice par l'\u00e9criture et l'adaptation cin\u00e9matographique de ses r\u00e9cits, sans grand succ\u00e8s il est vrai. Effacement regrettable et injuste pour cette com\u00e9dienne d'une rare \u00e9l\u00e9gance, d\u00e9cal\u00e9e et subtile, retrouv\u00e9e morte dans sa piscine le 23 avril dernier. Mort \u00e9nigmatique qui laisse libre cours \u00e0 tous les sc\u00e9narios... Deux grands artistes dont Serge Lachat nous fera partager son admiration par le menu, leur voix et plusieurs images. Archives : Se faire un pr\u00e9nom. Entretien avec Michael Lonsdale sur sa carri\u00e8re par Jean-Luc Lehmann [extrait] (Sous r\u00e9serve, La Premi\u00e8re, 17.05.1998). Souvenirs marocains. Entretien avec Michael Lonsdale sur ses ann\u00e9es de jeunesse par Patrick Ferla [extrait] (Presque rien sur presque tout, La Premi\u00e8re, 04.11.2002). Marguerite Duras. Hommage \u00e0 la cin\u00e9aste et \u00e9crivaine par Michael Lonsdale recueilli par Emmanuel Gripon [extrait] (Mordicus, La Premi\u00e8re, 20.03.2006). Je n'avais pas de voix au d\u00e9but. Portrait de Michael Lonsdale par Jean Perret [extraits] (Carr\u00e9 d'arts, Espace 2, 03.03.1994). Nationalit\u00e9 fran\u00e7aise. Pi\u00e8ce de Yves Laplace mise en ondes par Michel Corod avec Michael Lonsdale dans le r\u00f4le de Philipe [court extrait] (Espaces imaginaires, Espace 2, 08.08.1989). Le phras\u00e9. Entretien avec Marie-France Pisier sur son r\u00f4le dans le film de Manuel Poirier Marion avec Jean-Luc Bideau par Jean Perret [extrait] (Carr\u00e9 d'arts, Espace 2, 03.02.1998) ... et plusieurs extraits de films.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne (Archives RSR 03.02.98)", "name": "Pisier, Marie-France", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR)", "name": "Lonsdale, Michael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 17.05.98)", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 03.03.94 et 03.02.98)", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 04.11.02)", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 20.03.06)", "name": "Gripon, Emmanuel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "JEUNESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "GAUCHE", "VILLE", "VILLE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "FOIN", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "EAU (RESSOURCE)", "S\u00c9CHERESSE", "VACHE", "ESTIVAGE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PHOTOGRAPHIE", "INTERVIEW", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PHOTOGRAPHIE", "CLINIQUE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "CHIEN", "ONCOLOGIE", "RADIOTH\u00c9RAPIE", "CANCER", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ROLAND GARROS"], "visualPersons": ["DEMIERRE, ANNE-CLAUDE", "DE LA REUSSILLE, DENIS", "WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-262467", "durationSec": 1683, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.05.21", "visualGeographicals": ["MADRID", "TOUR-DE-TREME, LA", "VAL-DE-TRAVERS", "LOCLE, LE", "FULLY", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "HUENENBERG", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Les tumeurs chez les chiens sont deux fois plus fr\u00e9quentes que chez l'homme", "Espagne/Manifestation de jeunes sur la place centrale de Madrid: les pr\u00e9cisions de Jean Gordillo", "Festival de Cannes: une double palme d'or pourrait \u00eatre attribu\u00e9e. Cette \u00e9dition est un tr\u00e8s bon cru selon les sp\u00e9cialistes", "C\u00f4te d'Ivoire/Investiture d'Alassane Ouattara: apr\u00e8s six mois de combats fratricides, le pr\u00e9sident souhaite retrouver un pays uni", "Espagne: depuis pr\u00e8s d'une semaine, des milliers de jeunes occupent ill\u00e9galement la place centrale de Madrid", "19:30 Le Journal", "Football/Challenge League: immersion dans les matchs Lausanne - Vaduz et Gen\u00e8ve - Chiaso", "Le chanteur, Ricet Barrier, s'est \u00e9teint vendredi soir \u00e0 l'\u00e2ge de 79 ans", "Classement annuel des communes suisses o\u00f9 il fait bon vivre: selon le magazine Bilanz, c'est dans le Val de Travers (NE) que la situation est la pire", "Swiss photo Award: portrait du Genevois Fred Merz, vainqueur de la cat\u00e9gorie \"Free\" du concours", "VS: avec la s\u00e9cheresse qui perdure, l'herbe se fait rare dans les alpages. Il est donc difficile de nourrir les troupeaux"], "alternativeExcerpt": ["Les tumeurs chez les chiens se soignent cependant mieux. Il existe une seule clinique sp\u00e9cialis\u00e9e en Suisse. Elle se situe dans le canton de Zoug", "La t\u00e2che du jury s'annonce difficile.", "La c\u00e9r\u00e9monie a \u00e9t\u00e9 fastueuse. Elle s'est d\u00e9roul\u00e9e en pr\u00e9sence notamment de Nicolas Sarkozy et du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU.", "Leur situation est pr\u00e9caire. Un jeune sur deux \u00e2g\u00e9 de moins de 25 ans est au ch\u00f4mage. Les jeunes exigent des changements \u00e0 la veille des \u00e9lections communales.", "Il \u00e9tait la voix du canard saturnin, du g\u00e9n\u00e9rique des Barbapapas ou encore de l'ours colargol.", "Jusqu'ici, le Locle occupait ce rang peu flatteur. Ce classement cr\u00e9e une nouvelle pol\u00e9mique dans les montagnes neuch\u00e2teloise.", "L'inqui\u00e9tude gagne les \u00e9leveurs de vaches."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3078219", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "GORDILLO, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076522", "ece-3078218", "ece-3078219"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHALLENGE LEAGUE", "ORGANISATION DU SPORT", "CHALLENGE LEAGUE", "ORGANISATION DU SPORT", "CHALLENGE LEAGUE", "ORGANISATION DU SPORT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "SYNDICAT OUVRIER", "CONVENTION COLLECTIVE", "ASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE", "R\u00c9INSERTION SOCIALE", "NEUROSCIENCES", "SOMMEIL", "EXP\u00c9RIMENTATION M\u00c9DICALE", "M\u00c9MOIRE (PSYCHOLOGIE)"], "visualPersons": ["HITZFELD, OTTMAR"], "id": "asset-262466", "durationSec": 854, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.05.21", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "DELEMONT", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VAUD", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UNIA", "CARITAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "12:45 Le Journal", "Dominique Strauss-Kahn a pass\u00e9 sa premi\u00e8re nuit en r\u00e9sidence tr\u00e8s surveill\u00e9e dans le quartier de Brodway pr\u00e8s de Ground Z\u00e9ro", "C\u00f4te d'Ivoire: Alassane Ouattara prend officiellement ses fonctions de pr\u00e9sident", "Le chanteur, Ricet Barrier, est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 79 ans. Il \u00e9tait la voix du petit canard saturnin", "Football: les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'ASF ont d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9duire le nombre d'\u00e9quipes pr\u00e9sentes en Challenge League. On passe de seize \u00e0 dix \u00e9quipes", "VD: Caritas a conclu un nouveau partenariat avec ecovaisselle. L'association d'entraide allie ainsi r\u00e9insertion sociale et \u00e9cologie", "Le sommeil n'est pas seulement r\u00e9parateur, il favorise \u00e9galement le processus d'apprentissage"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3078235", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il loge dans un appartement de fonction appartenant \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 mandat\u00e9e pour assurer sa surveillance.", "La c\u00e9r\u00e9monie d'investiture r\u00e9unit une vingtaine de chefs d'Etat.", "Ses chansons populaires et sa joie de vivre avaient marqu\u00e9 le tournant des ann\u00e9es 60.", "Le but est de favoriser le professionnalisme m\u00eame en deuxi\u00e8me division.", "Ce moyen permet de venir en aide aux rentiers AI ou aux ch\u00f4meurs en fin de droit.", "Une \u00e9tude montre que r\u00eaver d'une t\u00e2che r\u00e9cemment apprise peut favoriser l'assimilation des nouvelles donn\u00e9es et am\u00e9liorer les performances."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3078235"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "DECOLLEMENT DE RETINE - 11.05.21", "genres": ["Science"], "id": "asset-264102", "durationSec": 1277, "publicationDate": "2011-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "ORGANISATION DU SPORT", "RUGBY", "ENTRA\u00ceNEUR", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "GRAND PRIX D'ESPAGNE AUTOMOBILE", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL", "CONTADOR, ALBERTO", "CONTADOR, ALBERTO", "HAMILTON, LEWIS", "VETTEL, SEBASTIAN", "WEBBER, MARK", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "ALONSO, FERNANDO"], "id": "asset-261692", "durationSec": 1703, "mediaType": "video", "title": "11.05.21", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GRAND-LANCY", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "LINZ", "TRENTIN-HAUT-ADIGE", "BARCELONE"], "visualCorporations": ["FC VADUZ", "FC LAUSANNE-SPORT", "SERVETTE FC", "FC CHIASSO", "ASF", "SR DEL\u00c9MONT", "FERRARI", "MCLAREN", "MERCEDES", "TORO ROSSO", "RED BULL RACING"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-05-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Football/Challenge League (29j): r\u00e9sum\u00e9 du match Gen\u00e8ve Servette - Chiasso (3 - 0) et interview de Tibert Pont, milieu de terrain de Gen\u00e8ve Servette", "Football/Challenge League (29j): r\u00e9sum\u00e9 des matchs Lugano - Wohlen (1 -1), Locarno - Del\u00e9mont (3 - 2) et r\u00e9sultats+classement", "Football/Challenge League: les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'ASF ont d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9duire le nombre d'\u00e9quipes pr\u00e9sentes", "Sport derni\u00e8re", "Tennis/Roland Garros: Federer et Wawrinka ont peaufin\u00e9 les derniers d\u00e9tails avec l'espoir de r\u00e9aliser un exploit sur terre battue", "Football/Challenge League (29j): r\u00e9sum\u00e9 du match Lausanne - Vaduz (2 - 0) et interview de Guillaume Katz, d\u00e9fenseur de Lausanne", "Rugby/Championnat suisse (demi-finale): Avusy s'impose face \u00e0 Hermance (18 - 5)", "F1/GP d'Espagne: Mark Weber prive Sebastian Vettel d'une cinqui\u00e8me pole position en cinq courses"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3076530", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076529", "ece-3078216", "ece-3078207", "ece-3076530"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La mobilit\u00e9 au Noirmont. 1. Reportage matinal aupr\u00e8s de la famille Smajlaj du Noirmont et de Nathalie Boillat, cheffe d'entreprise, qui effectue quotidiennement le trajet La Chaux-de-Fonds - Le Noirmont. - 2. Interviews de Justine Arnoux et de Jetesa Smajlaj, sur le d\u00e9placement des jeunes en soir\u00e9e et dans la nuit", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D994F082-7B63-4708-A540-75FC0ADA547C", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Le Noirmont"], "durationSec": 562, "publicationDate": "2011-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "transport collectif", "transport individuel", "jeune (\u00e2ge)"], "excerpt": "L'op\u00e9ration sp\u00e9ciale de la RSR \"G\u00e9nie suisse en immersion\", en vue des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales d'octobre 2011, se d\u00e9roule au Noirmont pendant la semaine. Chrystel Domenjoz, Magali Philip et Pierre Jenny ont suivi six habitants de cette commune des Franches-Montagnes en abordant leurs pr\u00e9occupations quotidiennes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune femme de 21 ans d'origine albanaise", "name": "Smajlaj, Jetesa", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe d'entreprise, Ernest Borel SA", "name": "Boillat, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "apprentie \u00e0 la commune du Noirmont, t\u00e9moin de l'Op\u00e9ration G\u00e9nie suisse au Noirmont", "name": "Arnoux, Justine", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re de famille d'origine albanaise \u00e9tablie au Noirmont", "name": "Smajlaj, Tsan\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR ", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 cin\u00e9matographique en direct de Cannes : \"Le Gamin au v\u00e9lo\" de Luc et Jean-Pierre Dardenne, \"Tree of life\" de Terrence Malick, \"La Conqu\u00eate\" de Xavier Durringer et \"Minuit \u00e0 Paris\" de Woody Allen", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-756F0C40-F018-447B-B623-2EB4465D6141", "durationSec": 3193, "publicationDate": "2011-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Cannes"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "critique cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste au Temps", "name": "Martin, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste aux Echos", "name": "Gandillot, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Matin", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}, {"role": "ex-r\u00e9dacteur en chef des Cahiers du cin\u00e9ma, \u00e9crivain, bloggeur", "name": "Frodon, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "S\u00e9n\u00e9gal, galerie de portraits (5/5): \u00e0 Podor, Oumar Ly portraitise ses concitoyens depuis 50 ans", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-78E3FCBE-A161-47ED-8B68-3988B669E4D8", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2011-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "s\r\nAvec son boubou blanc et son appareil argentique toujours autour du cou, Oumar Ly\r\nest devenu un photographe connu au S\u00e9n\u00e9gal. Dakar, Lyon, Bamako...Il expose depuis cinq ans ses portraits des podorois et des gens de la r\u00e9gion. Pourtant, il a commenc\u00e9 \u00e0 photographier \u00e0 14 ans, en s?amusant avec sa bande de copains. On le retrouve dans son studio photo d\u00e9fra\u00eechi, pr\u00e8s du march\u00e9 de la ville. Sur les murs, des dizaines de photos, t\u00e9moignant de l?histoire de la r\u00e9gion depuis les ann\u00e9es 1960.\r\nInvit\u00e9 (\u00e0 confirmer) : Mouhamadou Mbodj, le pr\u00e9sident du Forum Civil S\u00e9n\u00e9gal, qui est la section s\u00e9n\u00e9galaise de Transparency International. Il nous donne les derni\u00e8res nouvelles de Dakar.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "S\u00e9n\u00e9galais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Fontaine, Aur\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}]}}