{"response": {"numFound": 8519, "start": 3100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Haski, journaliste fran\u00e7ais, co-fondateur et collaborateur du site web d'information \"Rue 89\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADA6052B-D9A8-4F56-86C5-D6B58C556CEC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3375, "publicationDate": "2011-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rue 89 (site d'information fran\u00e7ais)", "Haski, Pierre"], "thematicThemes": ["information", "Internet", "journalisme", "journaliste"], "excerpt": "\"L\u2019actualit\u00e9 de la rentr\u00e9e et l\u2019aventure \"Rue89\" sont au sommaire de ce rendez-vous.\r\nPierre Haski a travaill\u00e9 \u00e0 l\u2019Agence France Presse (AFP) dans les ann\u00e9es 70 puis au journal \"Lib\u00e9ration\" pendant vingt-six ans. Il a quitt\u00e9 son poste en janvier 2007 pour cofonder le site d\u2019information en ligne \"Rue89\".\r\nEn 2000, le quotidien \"Lib\u00e9ration\" l\u2019envoie \u00e0 P\u00e9kin en tant que correspondant. Durant ces cinq ann\u00e9es pass\u00e9es en Chine, il tiendra un blog \"Mon journal de Chine\" et \u00e9crira plusieurs ouvrages, dont le dernier \"Internet et la Chine\" est paru en mai 2008\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Haski, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Faux pas de Doris Leuthard. Les riverains allemands de Kloten qualifi\u00e9s de talibans : Commentaire de Christian Favre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FF00609F-FF74-45AF-954E-D72916557B76", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)", "Allemagne", "Kloten"], "durationSec": 94, "publicationDate": "2011-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuthard, Doris"], "thematicThemes": ["a\u00e9roport", "diplomatie", "politique", "incident diplomatique"], "excerpt": "Le faux-pas verbal de Doris Leuthard lundi soir \u00e0 Zurich n'en finit pas de d\u00e9frayer la chronique. Lors d'un podium politique, la ministre de l'environnement a qualifi\u00e9 les riverains allemands de l'a\u00e9roport de Kloten de \"talibans\". De quoi provoquer une solide vague d'indignation en Allemagne. Certains riverains exigent d\u00e9j\u00e0 des excuses de Doris Leuthard. Elle n'est pas coutumi\u00e8re de ce genre de d\u00e9rapage et alors que plusieurs soldats allemands ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s en Afghanistan par des talibans, cette comparaison flirte tr\u00e8s s\u00e9rieusement avec la ligne rouge.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Plage", "source": "siranau", "title": "La Guerre des prix", "genres": ["Animation"], "id": "sound-5946D92E-C873-4D5F-AE99-503D1945C2F2", "durationSec": 3382, "publicationDate": "2011-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le\u00e7ons de tango \u00e0 Buenos Aires (4/5) : Rencontre au Centre culturel Torquato Tasso avec Andr\u00e9s Linetzky et son ensemble \"Vale Tango\", et Horacio Salg\u00e1n, pianiste et compositeur", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-9651E421-40F6-440B-8652-C04CCF41C9AF", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Buenos Aires"], "durationSec": 3731, "publicationDate": "2011-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tango (musique)", "tango (danse)", "histoire"], "excerpt": "Auteur: ROSSATDI; Comment1: F.P. 52'00''; Comment2: Le\u00e7ons de tango \u00e0 Buenos Aires. Reportages dans la capitale argentine de David Collin, au micro de Jean-Luc Rieder. R\u00e9al. Didier Rossat. 3/5: Au Centre culturel Torquato Tasso, avec Andr\u00e9s Linetzky et son ensemble \"Vale Tango\", et Horacio Salg\u00e1n (n\u00e9 en 1916), pianiste et compositeur. FP: 52'", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Linetzky, Andr\u00e9s", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, compositeur", "name": "Salgan, Horacio Adolfo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CIGOGNE", "COMMUNE", "FUSION", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "L\u00c9GUME", "CONSERVE ALIMENTAIRE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "JEUNESSE", "CYCLISME SUR PISTE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "JEUNESSE", "CYCLISME SUR PISTE"], "visualPersons": ["BORLOZ, FR\u00c9D\u00c9RIC", "DEVAUD, GR\u00c9GORY"], "id": "asset-263547", "durationSec": 1100, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.08.25", "visualGeographicals": ["GIVISIEZ", "CRANS-MONTANA", "AIGLE", "AIGLE", "AIGLE"], "visualCorporations": ["UCI", "UCI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-25T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e au ch\u00e2teau d'Aigle dans le canton de Vaud"], "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Aigle (VD): entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz, Syndic de la commune", "Aigle (VD): l'usine Reitzel conditionne chaque ann\u00e9e pr\u00e8s de 3'000 tonnes de cornichons", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9 \u00e0 Aigle (VD)", "Aigle (VD): entretien (1/2) avec Gr\u00e9gory Devaud, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral et agriculteur", "Aigle (VD): entretien avec Magali Messmer Di Marco, triathl\u00e8te", "Aigle (VD): entretien (2/2) avec Gr\u00e9gory Devaud, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral et agriculteur", "Aigle (VD): la commune abrite le centre mondial du cyclisme", "Aigle (VD): la carte postale", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3266515", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9gion du Chablais conna\u00eet depuis quelques ann\u00e9es un d\u00e9veloppement \u00e9conomique important. Afin d'illustrer ce propos, la TSR propose un reportage dans l'usine de conditionnement Reitzl, qui emballe depuis plus de 100 ans des cornichons venus de toute l'Europe.", "La ville d'Aigle est depuis 2002 la capitale du cyclisme. L'Union cyclisme internationale (UCI) a en effet quitt\u00e9 Lausanne pour y installer ses bureaux. Depuis, le site a accueilli pr\u00e8s de 1'000 athl\u00e8tes du monde entier.", "La commune relie la plaine \u00e0 la montagne, gr\u00e2ce \u00e0 trois trains r\u00e9gionaux inaugur\u00e9s au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle. Retour en archives sur leur parcours un peu sinueux."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3266515", "ece-3266514", "ece-3264688"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RECENSEMENT", "STATISTIQUE D\u00c9MOGRAPHIQUE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "ENSOLEILL\u00c9", "POPULATION", "VILLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PRISONNIER POLITIQUE", "INSURRECTION", "SPONSORISATION", "SUPER LEAGUE", "HOOLIGANISME", "SUPER LEAGUE", "CHEF D'ENTREPRISE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "UEFA EUROPA LEAGUE", "DANSE CLASSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["JOBS, STEVE", "PELLI, FULVIO", "CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "id": "asset-263546", "durationSec": 1714, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.08.25", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BULLE", "TRIPOLI (LIBYE)", "NEUCHATEL-VILLE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SION", "ST-PREX"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "APPLE", "PLR", "FC SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Libye: Mouammar Kadhafi appelle \u00e0 la lutte arm\u00e9e dans un message audio diffus\u00e9 jeudi", "Libye: les opposants emprisonn\u00e9s par le r\u00e9gime sont d\u00e9sormais libres", "19:30 Le journal", "Football: Sion affronte Glasgow pour une place en Europa League", "Violence dans les stades: la police zurichoise publie des images de vid\u00e9osurveillance afin d'identifier des hooligans", "D\u00e9mographie: la Suisse comptera bient\u00f4t huit millions d'habitants", "Festival de St-Prex (VD): le violoniste Nigel Kennedy se produit avec deux danseurs de l'Op\u00e9ra de Paris", "Steve Jobs d\u00e9missionne d'Apple: les pr\u00e9cisions de Daniel Borel, patron de Logitech", "Libye: les pr\u00e9cisions de Michel Beuret, en direct de Tripoli", "D\u00e9mographie: la ville de Bulle (FR) est en pleine expansion", "NE Xamax: le club de football peine \u00e0 trouver de nouveaux sponsors", "Le journal de campagne: le tour de Suisse de Fulvio Pelli et les brigades oranges", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Alors que les combats opposant forces loyalistes \u00e0 l'insurrection libyenne se poursuivent jeudi \u00e0 Tripoli, le colonel Mouammar Kadhafi, traqu\u00e9 par les rebelles, a lanc\u00e9 un nouvel appel \u00e0 la lutte.", "Avec l'arriv\u00e9e des insurg\u00e9s \u00e0 Tripoli, l'heure de la libert\u00e9 a sonn\u00e9 pour les victimes du r\u00e9gime. Les rebelles ont ouvert la prison d'Abu Slim, dont le nom a fait trembler des g\u00e9n\u00e9rations d'opposants.", "En football, le FC Sion affronte le Celtic Glasgow jeudi soir au Stade de Tourbillon. En se qualifiant pour l'Europa League, le club toucherait cinq millions de francs et obtiendrait la garantie de la tenue de plusieurs matches europ\u00e9ens en Valais.", "Le 11 mai dernier, la situation d\u00e9g\u00e9n\u00e8rait dans les gradins lors du match Zurich-B\u00e2le. Des images provenant des cam\u00e9ras de surveillance sont aujourd'hui livr\u00e9es par la police zurichoise, afin d'identifier les 16 hooligans suspect\u00e9s d'\u00eatre \u00e0 l'origine de l'\u00e9meute.", "A la fin 2010, la population de la Suisse s'\u00e9levait \u00e0 7'870'100 habitants, 84'300 de plus qu'en 2009 (+1,1%). Un quart des personnes r\u00e9sidant en Suisse sont des immigrants et un habitant sur huit vit \u00e0 Zurich, Gen\u00e8ve, B\u00e2le, Lausanne ou Berne.", "Pour sa 6e \u00e9dition, le Festival de St-Prex (VD) pr\u00e9sente une affiche aussi exceptionnelle qu'insolite: une rencontre entre le c\u00e9l\u00e8bre violoniste Nigel Kennedy et deux danseurs Etoiles de l'Op\u00e9ra de Paris, Aur\u00e9lie Dupont et J\u00e9r\u00e9mie B\u00e9lingard.", "Selon les derni\u00e8res pr\u00e9visions, la Suisse comptera bient\u00f4t huit millions d'habitants. Reportage \u00e0 Bulle (FR), qui affiche une forte croissance d\u00e9mographique depuis quelques ann\u00e9es.", "Alors que le Cr\u00e9dit suisse se retire des loges du stade, la nouvelle direction envoie un courrier pour d\u00e9crocher des soutiens en Suisse et \u00e0 l'\u00e9tranger.", "Le journaliste de la TSR Alain Rebetez r\u00e9v\u00e8le qui se cache derri\u00e8re des affiches qui ont intrigu\u00e9 la Suisse. Et il suit le tour de Suisse \u00e0 bicyclette entrepris par Fulvio Pelli."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3266519", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3266519", "ece-3266518", "ece-3264684"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BUDGET DE L'ETAT", "D\u00c9FICIT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "D\u00c9BAT", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "VIE POLITIQUE", "D\u00c9BAT", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "VIE POLITIQUE", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9L\u00c8VE", "CIRQUE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-263545", "durationSec": 985, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.08.25", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "AVRY-SUR-MATRAN", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Pendant plus d'un mois, le brass band de la Riviera s'offre un spectacle sous chapiteau intitul\u00e9 \"La Riviera fait son cirque\"", "FR: c'est au tour des \u00e9l\u00e8ves fribourgeois de reprendre ce jeudi le chemin de l'\u00e9cole", "Les autorit\u00e9s du canton de Berne ont pr\u00e9sent\u00e9 jeudi matin le budget pour l'ann\u00e9e 2012", "Libye: les rebelles se heurtent \u00e0 des poches de r\u00e9sistance plus importantes que pr\u00e9vu \u00e0 Tripoli et \u00e0 Syrte, ville natale du colonel Kadhafi", "12:45 Le journal", "Steve Jobs, patron et cofondateur d'Apple, a quitt\u00e9 mercredi ses fonctions de directeur g\u00e9n\u00e9ral", "Filippo Leutenegger, ancien directeur de l'information \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique et fondateur de l'\u00e9mission ARENA, a repris du service pour une cha\u00eene priv\u00e9e mercredi soir", "Libye: le point avec Yves Magat, en direct de Tripoli", "Pr\u00e9sentation du budget 2012 par les autorit\u00e9s bernoises: entretien avec Bernhard Pulver, pr\u00e9sident Conseil ex\u00e9cutif, BE", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Un spectacle un peu hors norme et de grande ampleur qui m\u00eale \u00e0 la fois musique, cirque et th\u00e9\u00e2tre.", "A Avry-sur-Matran, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Fribourg, la circulation est telle que la direction des \u00e9coles a interdit aux \u00e9l\u00e8ves de venir \u00e0 v\u00e9lo.", "Apr\u00e8s 14 ans de chiffres noirs, elles pr\u00e9voient \u00e0 nouveau un d\u00e9ficit de 156 millions l'an prochain. Des pertes qui pourraient encore s'aggraver les ann\u00e9es suivantes.", "La matin\u00e9e a \u00e9t\u00e9 relativement calme mais les combats se poursuivent. Le colonel Kadhafi reste quant \u00e0 lui introuvable.", "L'homme d'affaires est malade et dit ne plus pouvoir assumer ses fonctions \u00e0 la t\u00eate de la marque \u00e0 la pomme, entreprise qu'il a cofond\u00e9e et men\u00e9e au succ\u00e8s depuis de nombreuses ann\u00e9es.", "C'\u00e9tait le grand retour de Filippo Leutenegger \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision avec une s\u00e9rie de d\u00e9bats politiques en vue des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3266536", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3266536", "ece-3382736", "ece-3264707"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission de Steve Jobs, directeur d'Apple. 1. Commentaire d'Antoine Droux. - 2. Interview de Damien Bancal, journaliste sp\u00e9cialis\u00e9 en nouvelles technologies pour le site zataz.com. - 3. Interview d'Olivier Good, analyste \u00e0 l'Union bancaire priv\u00e9e, avec extrait de la pr\u00e9sentation de l'Ipad de Steve Jobs", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-3366BD5E-54D0-49F8-8ADF-9D65E024D7A4", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 519, "publicationDate": "2011-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jobs, Steve", "Apple", "Cook, Tim"], "thematicThemes": ["multim\u00e9dia", "informatique", "d\u00e9mission", "direction de l'entreprise"], "excerpt": "La d\u00e9mission de Steve Jobs de la direction g\u00e9n\u00e9rale d'Apple a pour le moins surpris, la nuit derni\u00e8re. Elle a m\u00eame estomaqu\u00e9 jusque dans les rangs des employ\u00e9s d'Apple. Ils ont appris la nouvelle en m\u00eame temps que le grand public, il y a maintenant une douzaine d'heures. Sur le net les r\u00e9actions sont fortes, extr\u00eames m\u00eame, \u00e0 la hauteur du c\u00f4t\u00e9 \"messianique\" de l'homme. L'annonce de la d\u00e9mission du Steve Jobs a fait chuter l'action d'Apple de 5,3% \u00e0 la Bourse de New-York, alors que ses concurrents asiatiques comme Samsung ou LG Electronics ont vu leurs action grimper.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste sp\u00e9cialis\u00e9 en nouvelles technologies", "name": "Bancal, Damien", "type": "Participant"}, {"role": "analyste \u00e0 l'Union bancaire priv\u00e9e", "name": "Good, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "SION - CELTIC GLASGOW ENTOURAGE - EUROPA LEAGUE UEFA 2011 - 2012", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "UEFA EUROPA LEAGUE", "UEFA EUROPA LEAGUE", "UEFA EUROPA LEAGUE"], "visualGeographicals": ["KAZAN", "UDINE", "BERNE-VILLE", "SION", "BERNE-VILLE", "ANGLETERRE"], "visualCorporations": ["OLYMPIQUE LYONNAIS", "ARSENAL", "YOUNG BOYS", "FC SION", "CELTIC GLASGOW", "FC THOUNE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["WENGER, ARS\u00c8NE", "GROSS, CHRISTIAN"], "id": "asset-263507", "publicationDate": "2011-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Barrages retour\nYoung Boys - Brage\nLigue Europ\u00e9enne UEFA"], "alternativeTitle": ["Football"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3264697"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Complexit\u00e9s camerounaises (3/5): lambert, \"Rosa Parks\" camerounais", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B949D3E9-7FEF-4CAE-8342-C1FC130F7DA0", "thematicGeographicals": ["Cameroun"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "moeurs et coutumes", "vie quotidienne"], "excerpt": "Quand il parle de son engagement, Lambert se compare \u00e0 Rosa Parks, la militante am\u00e9ricaine des droits de l\u2019homme qui refusa un jour de c\u00e9der sa place \u00e0 un blanc dans un bus au nom de la s\u00e9gr\u00e9gation raciale, d\u00e9clenchant ainsi le mouvement des droits civiques aux Etats-Unis. Lui, refuse de se soumettre \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 homophobe o\u00f9 les relations sexuelles entre personnes de m\u00eame sexe sont passible de peine de prison. Un engagement pour lequel il a pay\u00e9 le prix fort.\r\nInvit\u00e9es\r\nC\u00e9line Metzger, r\u00e9alisatrice fran\u00e7aise.\r\nAuteur de \"Cameroun: Sortir du Nkuta?\" (expression signifiant faire son coming out), les films du Balibari, 2009, un film documentaire qui essaie, \u00e0 travers le parcours de trois homosexuels et d\u2019une avocate, Alice Nkom, de comprendre les accents apparemment homophobes de la soci\u00e9t\u00e9 camerounaise.\r\nC\u00e9line Metzger nous parle de la discrimination dont sont victimes les gays au Cameroun, des peurs et des rumeurs qui tournent dans la population autour de l\u2019homosexualit\u00e9.\r\nAlice Nkom, avocate camerounaise se bat depuis 2003 pour l\u2019abrogation de l\u2019article 347 bis du code p\u00e9nal camerounais qui punit les relations homosexuelles de 6 mois \u00e0 5 ans de prison ferme. En direct de Yaound\u00e9, elle nous explique ce qui la pousse elle, avocate de la haute soci\u00e9t\u00e9 camerounaise \u00e0 se battre pour le droit des homosexuels dans son pays.\r\nPour les auditeurs qui voudraient acheter un DVD, il leur faut envoyer un mail \u00e0 la production: balibari@balibari.com", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Camerounais(es)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7aise", "name": "Metzger, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Sakho, Sarah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles Dantzig, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78B15EDB-71AB-4ACB-AA11-5BA70B9BBF00", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3396, "publicationDate": "2011-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dantzig, Charles"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Rencontre aujourd\u2019hui dans \"Presque rien sur presque tout\" avec l\u2019\u00e9crivain fran\u00e7ais Charles Dantzig, qui publie \"Un avion pour Caracas\", aux Editions Grasset.\r\nUn roman qui conte l\u2019histoire d\u2019un \u00e9crivain parti en avion \u00e0 la recherche d\u2019un ami disparu au Venezuela.\r\nL\u2019auteur:\r\nR\u00e9v\u00e9l\u00e9 au public avec le roman \"Nos vies h\u00e2tives\" (prix Roger Nimier et prix Jean Freusti\u00e9 en 2001), Charles Dantzig est un auteur en vue qui surprend \u00e0 chaque parution. Comme \u00e0 son habitude, les r\u00e9flexions sur la langue, l\u2019inspiration et l\u2019\u00e9criture devraient s\u00e9duire son public, de plus en plus nombreux \u00e0 mesure que les ann\u00e9es passent...\r\nIl a publi\u00e9 notamment \"Un film d\u2019amour\", 2003, \"Je m\u2019appelle Fran\u00e7ois\", 2007) et des essais tels que le \"Dictionnaire \u00e9go\u00efste de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise\" \u2013 grand prix de l\u2019Essai de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, 2005 \u2013, \"l\u2019Encyclop\u00e9die capricieuse du tout et du rien\" (prix Dum\u00e9nil, 2009) et \"Pourquoi lire ?\" (grand prix Jean Giono pour l\u2019ensemble de son \u0153uvre, 2010)\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dantzig, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le\u00e7ons de tango \u00e0 Buenos Aires (3/5) : Interview de Oscar del Priore, directeur de l'Academia Nacional del Tango, et de Ramiro Gallo, violoniste et chef d'orchestre", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-B549C345-2D15-47D4-8DEB-A6386E360BB1", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Buenos Aires"], "durationSec": 3808, "publicationDate": "2011-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tango (musique)", "tango (danse)", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Academia Nacional del Tango", "name": "del Priore, Oscar", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste et chef d'orchestre", "name": "Gallo, Ramiro", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Libye. A Tripoli les rebelles ont pris le contr\u00f4le du quartier g\u00e9n\u00e9ral de Mouamar al Kadhafi : 1. Commentaire de C\u00e9line Tzaud. - 2. Sc\u00e8nes de joie dans les rues de Tripoli : Reportage au milieu des insurg\u00e9s en f\u00eate", "genres": ["Reportage", "Commentaire"], "id": "sound-A96A6A77-DF74-4FAC-8C7D-578BE47BDB5D", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 164, "publicationDate": "2011-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile"], "excerpt": "1. Les rebelles libyens ont pris hier le contr\u00f4le du quartier g\u00e9n\u00e9ral de Mouammar Kadhafi \u00e0 Tripoli. Ils sont venus a bout des forces loyalistes apr\u00e8s 24 heures de combats acharn\u00e9s, qui ont co\u00fbt\u00e9 la vie a au moins 400 personnes. Mais pas de trace du colonel Kadhafi dans le complexe de Bab al Aziziah. Ce dernier a d\u00e9clar\u00e9 s'\u00eatre retir\u00e9 \"pour des raisons tactiques\". Et semble plus d\u00e9termin\u00e9 que jamais. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "combattants libyens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio France \u00e0 Tripoli", "name": "Thompson, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. Pas d'\u00e9volution majeure sur le terrain depuis la prise par les rebelles du quartier g\u00e9n\u00e9ral de Mouammar Kadhafi \u00e0 Tripoli : Interview d'Imed Lamloum, correspondant de l'AFP dans la capitale libyenne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AF01D62-0045-453C-8F88-7797865C09BE", "thematicGeographicals": ["Libye", "Tripoli"], "durationSec": 216, "publicationDate": "2011-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "guerre civile", "journalisme"], "excerpt": "Ce sont plut\u00f4t des d\u00e9clarations qui nous parviennent. A commencer par celles de Mouammar Kadhafi qui est toujours introuvable. Plusieurs journalistes sont coinc\u00e9s depuis samedi dans l'H\u00f4tel Rixos. C'est le cas de d'Imed Lamloum, correspondant de l'AFP dans la capitale libyenne. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant de l'Agence France Presse (AFP) \u00e0 Tripoli", "name": "Lamloum, Imed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "C'est le Sonderfall de la crise du franc : Reportage de Rouven Gueissaz \u00e0 B\u00fcsingen sur la cons\u00e9quence du franc fort. Avec les t\u00e9moignages de Eberhard Welz, un Allemand de l'Est vivant depuis 9 ans \u00e0 B\u00fcsingen, Giuseppina, serveuse \u00e0 la buvette de la plage au bord du Rhin qui devra payer 30% d'imp\u00f4t en plus \u00e0 l'Allemagne et Gunnar Lang, maire de B\u00fcsingen", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8BC07BCE-6F64-46B5-A4C9-CAE0487B7824", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse"], "durationSec": 174, "publicationDate": "2011-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["monnaie", "franc suisse", "euro", "fiscalit\u00e9"], "excerpt": "La force de la monnaie nationale et surtout la faiblesse de l'euro ont de lourdes cons\u00e9quences dans la petite commune allemande de B\u00fcsingen, 1400 habitants. B\u00fcsingen, seule enclave de l'Allemagne \u00e0 l'\u00e9tranger, se trouve en territoire suisse, tout pr\u00e8s de Shaffhouse. La population paie les loyers et les d\u00e9penses quotidiennes en francs suisses et les imp\u00f4ts \u00e0 l'Allemagne en euros.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Allemand de l'Est de 71 ans vivant depuis 9 ans \u00e0 B\u00fcsingen", "name": "Welz, Eberhard", "type": "Participant"}, {"role": "maire de B\u00fcsingen", "name": "Lang, Gunnar", "type": "Participant"}, {"role": "serveuse \u00e0 la buvette de la plage au bord du Rhin", "name": "Giuseppina", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le retour de Roger Schawinski : Interview de Pierre Steulet, fondateur et directeur de Fr\u00e9quence Jura, avec \u00e9l\u00e9ments d'archives", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-FF4170DE-4DA7-4BCB-9F93-1269F088F320", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 263, "publicationDate": "2011-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR", "Schawinski, Roger"], "thematicThemes": ["\u00e9metteur", "radio", "journalisme", "t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Il s'\u00e9tait fait conna\u00eetre \u00e0 la fin des ann\u00e9es 70 en cr\u00e9ant la premi\u00e8re radio priv\u00e9e de Suisse : Roger Schawinski, le grand pourfendeur du monopole de la SSR, anime depuis cette semaine une \u00e9mission sur la t\u00e9l\u00e9vision suisse al\u00e9manique... Un retour \u00e0 la case d\u00e9part pour ce personnage haut en couleur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste (Archives RSR)", "name": "Schawinski, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur et directeur de Fr\u00e9quence Jura", "name": "Steulet, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le 11 septembre et la suite (3/5) : Interview de Mohamed Mahmoud Ould Mohamedou, professeur au Centre de politique de s\u00e9curit\u00e9 de Gen\u00e8ve [enregistr\u00e9 en 2009] (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-988B0E2F-F130-4AA9-872A-229BC70113A6", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Monde arabe"], "durationSec": 3852, "publicationDate": "2011-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "attentat-suicide", "g\u00e9opolitique", "islam", "id\u00e9ologie politique", "terrorisme"], "excerpt": "Alors qu\u2019une certaine page d\u2019Al-Qa\u00efda est tourn\u00e9e depuis la disparition d\u2019Oussama Ben Laden et parce que 10 ans ont pass\u00e9 depuis l\u2019attaque contre les tours jumelles du World Trade Center, cet entretien vise \u00e0 mieux saisir les origines de la cr\u00e9ation du mouvement d'Al-Qa\u00efda et et \u00e0 cerner la nouvelle approche du terrorisme que l'organisation a d\u00e9velopp\u00e9e afin de pouvoir perp\u00e9trer des attaques d'envergure. L'invit\u00e9 explique \u00e9voque \u00e9galement la port\u00e9e d'Al-Qa\u00efda et son impact sur l'\u00e9mergence potentielle d'autres organisation terroristes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mohamedou, Mohammad-Mahmoud Ould", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 000", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0D64D455-4ACA-4B92-9EBF-54A8C6DCC4EE", "durationSec": 243, "publicationDate": "2011-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. 1. La t\u00eate de Kadhafi mise \u00e0 prix. Commentaire de Pascal Besnard. - 2. Point sur la situation \u00e0 Tripoli : Interview de Rony Braumann, fondateur et ancien pr\u00e9sident de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res et Rachid Messli, juriste et pr\u00e9sident de la Fondation Al Karama \u00e0 Gen\u00e8ve, par Philippe Revaz. - 3. Interview de Michel Beuret, envoy\u00e9 sp\u00e9cial TSR \u00e0 Tripoli. - 4. Journalistes \u00e9trangers coinc\u00e9s \u00e0 l'h\u00f4tel Rixos de Tripoli : T\u00e9moignage de Matthew Price de la BBC. - 5. R\u00f4le de l'Alg\u00e9rie dans ce conflit : Interview de Rachid Messli, juriste et pr\u00e9sident de la Fondation Al Karama \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-508745CC-72B5-48C6-86DE-289748CA3462", "thematicGeographicals": ["Libye", "Alg\u00e9rie", "Tripoli"], "durationSec": 1365, "publicationDate": "2011-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["relations internationales", "guerre civile", "intervention militaire"], "excerpt": "1. La bataille de Tripoli n'est pas termin\u00e9e, m\u00eame si les rebelles affirment contr\u00f4ler 95% du territoire de la Libye. Mouammar Kadhafi, lui, reste introuvable apr\u00e8s la prise de son quartier g\u00e9n\u00e9ral dans la capitale. La t\u00eate de l'homme qui a dirig\u00e9 le pays durant 42 ans est d\u00e9sormais mise \u00e0 prix: 1 million 300 mille francs, mort ou vif. - 2. Le point sur la situation \u00e0 Tripoli, un relatif optimisme r\u00e8gne dans la capitale, c'est le sauve-qui-peut. - 4. Tous les journalistes \u00e9trangers coinc\u00e9s depuis cinq jours dans l'h\u00f4tel Rixos de Tripoli ont pu quitter les lieux aujourd'hui. Ces 35 journalistes, ainsi que 2 diplomates au moins, \u00e9taient reclus dans cet \u00e9tablissement o\u00f9 le r\u00e9gime de Mouammar Kadhafi les a regroup\u00e9s il y a 6 mois. Une lib\u00e9ration racont\u00e9e en temps r\u00e9el sur Twitter. - 5. Le colonel Kadhafi s'est-il enfui vers l'Alg\u00e9rie?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste et pr\u00e9sident de la Fondation Al Karama \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Messli, Rachid", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de la BBC", "name": "Price, Matthew", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial de la TSR \u00e0 Tripoli", "name": "Beuret, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur et ancien pr\u00e9sident de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res", "name": "Braumann, Rony", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "John Ford (3/5) : L'homme tranquille", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2A161651-FF69-4558-900F-F4C203A2806B", "durationSec": 3344, "publicationDate": "2011-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ford, John (cin\u00e9aste)"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rouiller, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'entreprise Sycrilor au Noirmont paie ses travailleurs frontaliers en euros : Interview de Marc Epstein, patron de Sycrilor", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E7F6867-BC72-4391-962F-EE9D4C2E5E03", "thematicGeographicals": ["Le Noirmont", "Jura (canton)"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2011-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travailleur \u00e9tranger", "syndicat", "euro", "frontalier", "entreprise"], "excerpt": "L'entreprise Sycrilor au Noirmont rattrap\u00e9e par la crise financi\u00e8re. Pour y faire face, sa direction a d\u00e9cid\u00e9 de payer ses travailleurs frontaliers en euros d\u00e8s le mois d'ao\u00fbt. D\u00e9brayage des ouvriers soutenu par le syndicat Unia. Marc Epstein, patron de Sycrilor : \"Nous avons, comme toutes les entreprises des d\u00e9couverts,  \u00e0 8%, le mois prochain nous serons consid\u00e9r\u00e9s comme menac\u00e9s\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Sycrilor", "name": "Epstein, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Michael von der Heide pr\u00e9sente son dernier album \"Lido\". -2. Interview de Melissa Auf Der Maur, lors de son passage au Montreux Jazz Festival 2011", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-4CBD885A-27E5-4A6F-884F-9A6B639BC479", "thematicGeographicals": ["Canada", "Suisse"], "durationSec": 3223, "publicationDate": "2011-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montreux Jazz Festival", "Heide, Michael von der", "Auf der Maur, Melissa"], "thematicThemes": ["chanteuse", "festival de musique", "rock", "chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "excerpt": "Le \"Lido\" de Michael Von Der Heide\r\nMichael Von Der Heide nous pr\u00e9sente son nouvel album intitul\u00e9 \"Lido\" qui sort le 26 ao\u00fbt 2011.\r\nPour la premi\u00e8re fois, le chanteur al\u00e9manique propose un album enti\u00e8rement compos\u00e9 de chansons en fran\u00e7ais! \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLe site de Michael von der Heide <http://www.michaelvonderheide.ch/> \r\n\"Lido\" est un croisement entre electro-pop et dance. Romantique et tonique. Un message positif pour une p\u00e9riode de crise. Quant le monde ne tourne pas rond, il s\u2019agit de ne pas perdre la t\u00eate, mais aussi de ne pas sombrer dans la d\u00e9prime. \"Lido\" est le meilleur Prozac. Avec son imaginaire de littoral italien surann\u00e9, son cort\u00e8ge de danseuses poudr\u00e9es et de plumes, l\u2019album invite \u00e0 danser m\u00eame au bord du gouffre. \"Relax\" nous dit Michael von der Heide. \"M\u00eame si la terre est en panne...\".\r\nMelissa auf der Maur en interview\r\nCe soir \"Paradiso\" vous propose une interview de Melissa auf der Maur r\u00e9alis\u00e9e lors de son passage au Montreux Jazz Festival 2011.\r\nAncienne de Hole et des Smashing Pumpkings, la bassiste canadienne s'est lanc\u00e9e dans une carri\u00e8re solo au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, sortant un premier album en 2004. Son deuxi\u00e8me album \"Out of Our Minds\" est sorti en mars 2010.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Heide, Michael von der", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "chanteuse", "name": "Auf der Maur, Melissa", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le cin\u00e9ma abandonne la pellicule 35 mm pour le format num\u00e9rique avec le risque de provoquer la fermeture des petites salles : Reportage \u00e0 Echallens, qui poss\u00e8de un cin\u00e9ma communal avec l'interview de Pierre Desponds, profectionniste et pr\u00e9sident de l'Association des Amis du cin\u00e9ma d'Echallens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D320618-21D1-4B38-B63C-4F2BB542BC2B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Echallens"], "durationSec": 378, "publicationDate": "2011-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "b\u00e9n\u00e9volat", "commune"], "excerpt": "C'est une quasi certitude, dans le monde du cin\u00e9ma les jours de la bonne vieille pellicule 35 milim\u00e8tres sont compt\u00e9s. Bient\u00f4t, les films ne se tourneront plus qu'en format num\u00e9rique. Si la plupart des multiplexes urbains sont d\u00e9j\u00e0 \u00e9quip\u00e9s pour projeter du num\u00e9rique, il en va tout autrement pour les petites salles de cin\u00e9ma r\u00e9gionales. Pour survivre, ces derni\u00e8res doivent se moderniser. Exemple \u00e0 Echallens, dans le Gros-de-Vaud, o\u00f9 l'association qui exploite le cin\u00e9ma de la commune a d\u00e9cid\u00e9 d'investir 150'000 francs - soit une fois et demi le budget annuel - pour pouvoir projeter des films en num\u00e9rique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "projectionniste et pr\u00e9sient de l'Association des Amis du cin\u00e9ma d'Echallens", "name": "Desponds, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Acheter \u00e0 l'\u00e9tranger, combien \u00e7a co\u00fbte?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E3C2E6C-78E4-4A7D-9A43-642154CB85EB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 644, "publicationDate": "2011-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["change", "taxe \u00e0 la valeur ajout\u00e9e", "importation", "douane", "achat", "poste"], "excerpt": "\"Zoom sur les diff\u00e9rentes possibilit\u00e9s d'acheter des objets \u00e0 l'\u00e9tranger et d\u00e9cryptage des tarifs et des co\u00fbts des op\u00e9rations que ces d\u00e9marches impliquent.\r\nA l'heure o\u00f9 le franc suisse est pratiquement \u00e0 parit\u00e9 avec l'euro, la tentation est grande de commander des produits \u00e0 l'\u00e9tranger. Mais est-ce aussi int\u00e9ressant que cela?\r\nInvit\u00e9s: Jean-Claude Bruttin, chef de service \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral des douanes, \u00e0 la section tarif et r\u00e9gimes douaniers, et Dominique Tshitungi, fondatrice de \"adresse de livraison\".\r\nUn dossier pr\u00e9par\u00e9 par Henry Buxant.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de service \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral des douanes", "name": "Bruttin, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "fondatrice de \"Adresse de livraison\"", "name": "Tshitungi, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "ARRESTATION", "COMBATTANT", "INSURRECTION", "PRISONNIER DE GUERRE", "COMBATTANT", "INSURRECTION", "MERCENAIRE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "VIE POLITIQUE", "IMP\u00d4T SUR LA FORTUNE", "RICHESSE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "D\u00c9LIT SEXUEL", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ORGANISATION DE LA POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "GU\u00caPE", "GU\u00caPE"], "visualPersons": ["HOLLANDE, FRAN\u00c7OIS", "VON ARX-VERNON, ANNE-MARIE", "ROCHAT, ISABEL", "MULLER, MARK"], "id": "asset-263543", "durationSec": 1726, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.08.24", "visualGeographicals": ["GENEVE", "TRIPOLI (LIBYE)", "TRIPOLI (LIBYE)", "PARIS", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "ST-URSANNE", "DELEMONT", "BERNE", "CHARMEY"], "visualCorporations": ["TPG", "RTS", "RTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-24T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le Conseil d'Etat genevois r\u00e9agit face \u00e0 la pol\u00e9mique sur l'ins\u00e9curit\u00e9", "Affaire DSK: la motion de non-lieu adress\u00e9e par le procureur suscite une pluie de r\u00e9actions", "Libye: les pr\u00e9cisions de Michel Beuret, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Tripoli", "En France, le gouvernement d\u00e9voile son plan d'aust\u00e9rit\u00e9 pour faire face \u00e0 la crise de l'endettement et \u00e0 la mauvaise situation \u00e9conomique", "Libye: alors que le pouvoir de l'opposition peine \u00e0 se consolider \u00e0 Tripoli, ses combattants se retranchent dans les b\u00e2timents officiels de l'ancien r\u00e9gime pour lancer leurs attaques", "Libye: les rues de Tripoli ont totalement chang\u00e9 d'aspect depuis l'arriv\u00e9e des rebelles dans la ville", "Elections f\u00e9d\u00e9rales / \"Sur la Route\": entretien avec Pascal Bourquin, journaliste", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: \"Sur la Route\" voyage dans la campagne bernoise et en Gruy\u00e8re", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral r\u00e9fl\u00e9chi encore sur la r\u00e9partition du plan d'aide de deux milliards: les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel", "19:30 Le journal", "Libye: les pr\u00e9cisions d'Yves Magat, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Tripoli", "Les gu\u00eapes sont tr\u00e8s nombreuses cette ann\u00e9e et il existe un risque r\u00e9el en cas d'allergies ou de piq\u00fbres dans la bouche pouvant provoquer l'\u00e9touffement", "Libye: les explications de Hasni Abidi, directeur Cernam", "Libye: la traque est lanc\u00e9e pour retrouver Mouammar Kadhafi", "Meurtre d'un employ\u00e9 des TPG: la police en sait davantage sur les acteurs et les circonstances du drame", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Il annonce un renforcement policier pendant la nuit.", "Des voix en Suisse d\u00e9plorent que la plaignante ne puisse pas d\u00e9fendre son point de vue dans un proc\u00e8s.", "La rigueur est de retour en France, comme dans d'autres pays europ\u00e9enns, et elle doit affronter la crise de la dette qui angoisse les march\u00e9s.", "C'est une g\u00e9n\u00e9ration, et beaucoup de jeunes gens parmi eux, qui sort de partout pour c\u00e9l\u00e9brer une libert\u00e9 qui fut inconnue pendant 42 ans.", "Les gu\u00eapes pullulent dans plusieurs r\u00e9gions de Suisse, du fait de la m\u00e9t\u00e9o des derniers mois.", "Les rebelles s'activent partout pour mettre la main sur l'ancien dictateur, mais aussi sur les snipers et les forces loyales qui terrorisent la population \u00e0 Tripoli.", "Le tueur avait tir\u00e9 sur la victime avant de fuire \u00e0 moto. Il a \u00e9t\u00e9 rattrap\u00e9 en Italie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3266558", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOURQUIN, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3266557", "ece-3266558", "ece-3264739"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CABANE DE MONTAGNE", "RESTAURANT", "COSTUME", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "COSTUME", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "id": "asset-263544", "durationSec": 1087, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.08.24", "visualGeographicals": ["BERRA, LA", "BULLE", "FRIBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 La Berra dans le canton de Fribourg"], "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "La Roche / La Berra (FR): entretien avec Philippe Gaillard, chef exploitation remont\u00e9es m\u00e9caniques La Berra", "La Roche / La Berra (FR): rencontre avec Yolande et Louis Tinguely, gardiens du g\u00eete d'Alli\u00e8res", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9 \u00e0 La Roche / La Berra (FR)", "La Roche / La Berra (FR): entretien avec Urs Muller, administrateur golf de la Gruy\u00e8re, et Philippe Gaillard, chef exploitation remont\u00e9es m\u00e9caniques La Berra", "La Roche / La Berra (FR): reportage sur la fabrication de l'habit traditionnel de la Gruy\u00e8re port\u00e9 pour les f\u00eates, dans les soci\u00e9t\u00e9s de chant et lors des d\u00e9salpes", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "La Roche / La Berra (FR): entretien avec Jean-Th\u00e9o Aeby, r\u00e9alisateur", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3266556", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3266555", "ece-3266556", "ece-3264736"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "ING\u00c9NIERIE", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "id": "asset-263542", "durationSec": 886, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.08.24", "visualGeographicals": ["SION", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["BAYERN MUNICH", "FC ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-24T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "12:45 Le journal", "Football / Ligue des Champions (playoffs qualifications, retour): oppos\u00e9 au Bayern Munich, le FC Zurich n'est pas parvenu \u00e0 se qualifier pour la phase de poule de la comp\u00e9tition", "La Suisse manque cruellement d'ing\u00e9nieurs et la p\u00e9nurie est telle qu'une campagne de promotion vient d'\u00eatre lanc\u00e9e en Suisse romande", "Libye: les rebelles ratissent toujours Tripoli afin de trouver Mouammar Kadhafi", "Libye: pris entre les feux des rebelles et des forces loyalistes, le travail des journalistes de terrain se r\u00e9v\u00e8le parfois p\u00e9rilleux", "Libye: les pr\u00e9cisions d'Yves Magat, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Tripoli", "Cons\u00e9quences du franc fort sur les entreprises suisses d'exportations: entretien avec Peter Dietrich, directeur Swissmem"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3266572", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le FC B\u00e2le sera le seul repr\u00e9sentant suisse en Ligue des Champions.", "Selon leur organisme fa\u00eetier, il manquerait \u00e0 l'heure actuelle pr\u00e8s de six mille ing\u00e9nieurs dans le pays.", "En guise de r\u00e9ponse, le colonel Kadhafi a qualifi\u00e9 le d\u00e9part de son quartier g\u00e9n\u00e9ral de repli tactique dans un message sonore.", "Une trentaine d'entre eux sont rest\u00e9s coinc\u00e9s dans un h\u00f4tel non loin du quartier g\u00e9n\u00e9ral de Mouammar Kadhafi."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3264757", "ece-3266572"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "G\u00e9ographie participative. Pr\u00e9sentation du projet \"Open Street Map\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E318E32-0F9F-477F-82A3-33660EC40984", "durationSec": 520, "publicationDate": "2011-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Open Street Map"], "thematicThemes": ["g\u00e9ographie physique", "Internet"], "excerpt": "\"OSM reprend le principe du Wiki o\u00f9 chaque internaute peut apporter sa contribution. Dans le cas d'Open Street Map, le contributeur enrichit la g\u00e9ographie d'un lieu avec des informations. Tout \u00e7a ayant pour but de cr\u00e9er des cartes sous licence libre. \r\nOn en parle avec Fr\u00e9d\u00e9ric Benninger, ing\u00e9nieur et contributeur du projet OSM.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "contributeur du projet OSM", "name": "Benninger, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Densifier au maximum les agglom\u00e9rations : Commentaire de Christian Favre et interview de Armin Jans, professeur d'\u00e9conomie politique \u00e0 la Haute Ecole zurichoise des sciences appliqu\u00e9es et ancien conseiller national socialiste zougois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55074E11-9559-4AB8-ADAA-A4AC82C5AE7F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 329, "publicationDate": "2011-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["logement", "p\u00e9nurie", "march\u00e9 immobilier", "agglom\u00e9ration"], "excerpt": "Densifier au maximum les agglom\u00e9rations : c'est la solution pr\u00f4n\u00e9e par une \u00e9tude command\u00e9e par le parti socialiste suisse pr\u00e9sent\u00e9e ce matin \u00e0 Berne pour lutter contre la p\u00e9nurie de logement et la hausse constante du prix des loyers. Le PS attend de la Conf\u00e9d\u00e9ration qu'elle s'implique davantage sur le march\u00e9 immobilier, pour \u00e9viter que la situation ne devienne incontr\u00f4lable dans les d\u00e9cennies \u00e0 venir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie politique \u00e0 la Haute Ecole zurichoise des sciences appliqu\u00e9es, ancien conseiller national socialiste zougois", "name": "Jans, Armin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. Entretien avec Karim Hakiki, journaliste de France 24 \u00e0 Tripoli, Aymeric Chauprade, directeur du site de g\u00e9opolitique realpolitik.tv, ancien professeur au Coll\u00e8ge interarm\u00e9es de d\u00e9fense et Jean-Fran\u00e7ois Kahn, journaliste fondateur de Marianne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C89727A-FA06-4A69-A898-1D071D72CB3C", "thematicGeographicals": ["Tripoli", "Libye"], "durationSec": 1032, "publicationDate": "2011-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["relations internationales", "conflit arm\u00e9", "guerre civile"], "excerpt": "A Tripoli, Les combats pour le contr\u00f4le de la capitale libyenne se concentrent surtout autour du camp retranch\u00e9 du colonel Kadafhi, Bab Al Azizya. Selon la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision al Jazeera, les rebelles sont entr\u00e9s dans la r\u00e9sidence fortifi\u00e9e du colonel. Eux-m\u00eames affirment en tenir l'une des entr\u00e9es, et f\u00eatent d\u00e9j\u00e0 l'\u00e9v\u00e9nement. Mais la situation reste confuse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de Marianne", "name": "Kahn, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du site de g\u00e9opolitique realpolitik.tv, ancien professeur au Coll\u00e8ge interarm\u00e9es de d\u00e9fense", "name": "Chauprade, Aymeric", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial de France 24 \u00e0 Tripoli", "name": "Hakiki, Karim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Libye. Seif el Islam, le fils de Muammar Kadhafi, aurait affirm\u00e9 devant les journalistes que Tripoli est sous le contr\u00f4le du r\u00e9gime libyen : Commentaire de C\u00e9line Tzaud, collaboratrice RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-93038FBF-900E-40D7-9AE3-08750F0B2783", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 97, "publicationDate": "2011-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Seif el Islam"], "thematicThemes": ["guerre civile"], "excerpt": "Seif el Islam que l'on croyait arr\u00eat\u00e9, le procureur de la Cour p\u00e9nale internationale l'avait m\u00eame confirm\u00e9. Eh bien non, ce fils du colonel Kadafhi s'est pr\u00e9sent\u00e9 cette nuit face aux journalistes. Sa pr\u00e9sence et sa d\u00e9claration brouillent les cartes, puisque les insurg\u00e9s pr\u00e9tendent tenir 80% de Tripoli", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le\u00e7ons de tango \u00e0 Buenos Aires (2/5) : Interview de Antonia Garc\u00eda, biographe du Cuarteto Cedr\u00f3n ", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-59211E7A-A6A7-4D4A-A46B-0625B9E4DFE9", "thematicGeographicals": ["Buenos Aires", "Argentine"], "durationSec": 3650, "publicationDate": "2011-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cuarteto Cedron"], "thematicThemes": ["tango (danse)", "tango (musique)", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "parolier et fils de Homero Manzi", "name": "Manzione, Homero Luis \"Acho\"", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, biographe du Cuarteto Cedr\u00f3n", "name": "Garc\u00eda Castro, Antonia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Libye. Seif el Islam, fils de Muammar Kadhafi serait toujours libre malgr\u00e9 l'annonce de son arrestation par le procureur de la cour p\u00e9nale internationale et le complexe de Muammar Kadhafi a \u00e9t\u00e9 bombard\u00e9 par l'Otan : Commentaire de Nicolas Vultier", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C568FF15-5803-4968-956F-6A4B761B963F", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Tripoli", "Libye"], "durationSec": 107, "publicationDate": "2011-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Seif el Islam"], "thematicThemes": ["guerre civile", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Le successeur d\u00e9sign\u00e9 de Muammar Kadhafi s'exprimait devant les cam\u00e9ras de t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 Tripoli. \"La capitale est sous notre contr\u00f4le, que tout le monde soit rassur\u00e9\". Se\u00eff el Islam a \u00e9galement d\u00e9nonc\u00e9 la d\u00e9sinformation pratiqu\u00e9e par les capitales occidentales. Des appareils de l'OTAN ont bombard\u00e9 le complexe de Muammar Kadhafi.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Djerba", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Libye. Le conseil des Droits de l'Homme a condamn\u00e9 les violences en Libye : Interview de J\u00fcrg Lauber, repr\u00e9sentant sp\u00e9cial de la Suisse aupr\u00e8s du Conseil des droits de l'homme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A8B3523-2C13-4A63-9521-5E495A6EB3FC", "thematicGeographicals": ["Tripoli", "Libye", "Syrie"], "durationSec": 56, "publicationDate": "2011-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant sp\u00e9cial de la Suisse aupr\u00e8s du Conseil des droits de l'homme", "name": "Lauber, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le 11 septembre et la suite (2/5) : Interview de Mohamed Mahmoud Ould Mohamedou, professeur au Centre de politique de s\u00e9curit\u00e9 de Gen\u00e8ve [enregistr\u00e9 en 2009] (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4C7F3E9-273F-46D1-849B-097CE414A425", "thematicGeographicals": ["Mauritanie", "Monde arabe", "Etats-Unis"], "durationSec": 3495, "publicationDate": "2011-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mohamedou, Mohammad-Mahmoud Ould"], "thematicThemes": ["peur", "attentat-suicide", "g\u00e9opolitique", "terrorisme", "relations internationales"], "excerpt": "Mohamed Mahmoud Ould Mohamedou est consultant au Centre de Politique de S\u00e9curit\u00e9 de Gen\u00e8ve et l'auteur de \"Contre croisade - Le 11 septembre et le retournement du monde\" (l\u2019Harmattan, 2011). Selon lui, le 11 septembre marque un point de rupture mais aussi un aboutissement, en ce sens qu'il a \u00e9t\u00e9 le r\u00e9v\u00e9lateur de beaucoup de probl\u00e8mes pr\u00e9existants relatifs aux relations Orient-Occident et aux menaces d'attaques \u00e9mises par Al-Qa\u00efda. Il s'av\u00e8re d'ailleurs que ces menaces d'attaques ont \u00e9t\u00e9 sous-estim\u00e9es par le gouvernement am\u00e9ricain, qui \u00e9tait pourtant bien inform\u00e9 \u00e0 ce propos. Sont finalement \u00e9voqu\u00e9s la pr\u00e9paration du projet des attentats du 11 septembre et la formation qu'ont re\u00e7u les pilotes kamikazes. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ministre des Affaires Etrang\u00e8res de la Mauritanie et professeur invit\u00e9 \u00e0 l\u2019IHEID de Gen\u00e8ve", "name": "Mohamedou, Mohammad-Mahmoud Ould", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le r\u00f4le de la peur dans le maintien des dictatures : Interview de Faiza Mazeg, fille du premier-ministre du roi Idriss 1er, qui avait \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9 par Kadhafi en 1969, avec \u00e9l\u00e9ments d'archives", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-EC762FE0-2DF2-49CC-BCA6-0ADF42F2EB5E", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 263, "publicationDate": "2011-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mazeg, Faiza"], "thematicThemes": ["dictature", "peur", "exil", "r\u00e9volution"], "excerpt": "Alors que l'\u00e8re Kadhafi \"touche \u00e0 sa fin\" - pour reprendre les propos de Barack Obama - le t\u00e9moignage de Faiza Mazeg, d'abord anonyme puis \u00e0 d\u00e9couvert, ouvre la r\u00e9flexion sur le r\u00f4le que joue la peur dans le maintien des dictatures.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille du premier-ministre du roi Idriss 1er, exil\u00e9e en Suisse (Archives RSR, 2009)", "name": "Mazeg, Faiza", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. Kadhafi un tyran dont la chute semble imminente : Interview d'Alexandre Najjar, avocat et auteur de \"Anatomie d'un tyran : Mouammar Kadhafi\" (Ed. Actes Sud, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA817F47-B802-4B4E-9135-54E0C9B6EC64", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 365, "publicationDate": "2011-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["relations internationales", "guerre civile"], "excerpt": "Alexandre Najjar dresse le portrait du colonnel Muammar Kadhafi et rappelle qu'il \u00e9tait encore tr\u00e8s courtis\u00e9 il n'y pas si longtemps par les capitales occidentales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat et \u00e9crivain", "name": "Najjar, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "A la recherche de substances nocives dans le corps humain. Pr\u00e9sentation de la premi\u00e8re \u00e9tude pilote de biosurveillance humaine \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2592A8F1-205D-48D1-920E-E90D8B4B198D", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 427, "publicationDate": "2011-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["toxicologie", "sant\u00e9 publique"], "excerpt": "\"Dominique Jaccard pr\u00e9sente la premi\u00e8re \u00e9tude pilote de biosurveillance humaine \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne.\r\nLes scientifiques du projet DEMOCOPHES traquent quatre substances aupr\u00e8s de m\u00e8res et de leurs enfants dans dix-sept pays.\r\nInvit\u00e9: Pierre Crettaz, toxicologue \u00e0 la division Produits chimiques de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique (OFSP) et responsable suisse de cette \u00e9tude.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "toxicologue, OFSP", "name": "Crettaz, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Libye. Apr\u00e8s avoir gouvern\u00e9 la Libye d'une main de fer pendant 42 ans, Muammar Kadhafi est le troisi\u00e8me dirigeant arabe \u00e0 \u00eatre renvers\u00e9 depuis le d\u00e9but du \"printemps arabe\" apr\u00e8s le Tunisien Ben Ali et l'Egyptien Moubarak : Interview de Jean-Yves Moisseron, chercheur \u00e0 l'IRD ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A8CC251-D05D-4627-8DE5-EC2BFEBF859D", "thematicGeographicals": ["France", "Libye"], "durationSec": 267, "publicationDate": "2011-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["guerre civile", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Le colonel est introuvable et traqu\u00e9 par la r\u00e9bellion, le Pentagone affirmant qu'il est toujours en Libye. On se rappelle que Saddam Hussein avait \u00e9t\u00e9 captur\u00e9 des mois apr\u00e8s la chute de Bagdad. Un sc\u00e9nario similiaire est-il envisageable avec le Colonel Kadhafi? \r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur \u00e0 l'IRD (institut de recherches sur le d\u00e9veloppement) et r\u00e9dacteur en chef de la revue Magreb-Machrek sur les questions du monde arabo-musulman", "name": "Moisseron, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Syrie. Sur internet, le groupe Telecomix a envoy\u00e9 aux internautes locaux des consignes de s\u00e9curit\u00e9 en arabe et en anglais sur des adresses email et ils ont pirat\u00e9 le site de l'agence arabe syrienne d'informations de presse officielle SANA : Commentaire de Julie Gommes journaliste et interview de Fabrice Epelboin, journaliste et sp\u00e9cialiste des media sociaux et du web social", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-ED5C87C8-CC71-4669-BA37-E52EE8ED75C4", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Egypte", "Syrie"], "durationSec": 107, "publicationDate": "2011-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00e9l\u00e9com"], "thematicThemes": ["censure", "criminalit\u00e9 informatique", "libert\u00e9 d'expression", "mass m\u00e9dia"], "excerpt": "Le groupe Telecomix avait r\u00e9tabli l'Internet en Egypte et en Tunisie pendant la r\u00e9volution du printemps arabe.\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cofondateur du m\u00e9dia en ligne Tunisien Fhimt.com ", "name": "Epelboin, Fabrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, coordinatrice de la fili\u00e8re francophone de Journalisme", "name": "Gomel, Julie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Complexit\u00e9s camerounaises (2/5): la tontine, l'institution sociale de r\u00e9f\u00e9rence", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A78618C9-7321-4361-A29F-9BF79E0D7264", "thematicGeographicals": ["Cameroun", "France"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "vie quotidienne", "politique sociale"], "excerpt": "Le dimanche au Cameroun est g\u00e9n\u00e9ralement jour de messe et\u2026 de tontine. V\u00e9ritable institution sociale, les tontines permettent de se retrouver entre amis le temps d\u2019\u00e9changer mais aussi de mettre en commun ses \u00e9conomies selon un syst\u00e8me sophistiqu\u00e9. Chantal y consacre tous ses dimanche, ce qui lui permet de boucler les fins de mois dans un contexte social difficile. Mais attention: la tontine fait aussi peser une lourde responsabilit\u00e9 sur les \u00e9paules de ses membres. On a coutume de dire, qu\u2019elle ne conna\u00eet ni la mort, ni la maladie\u2026\r\nInvit\u00e9\r\nMichel Lelart, \u00e9conomiste, Directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite au CNRS, au Laboratoire d\u2019\u00e9conomie d\u2019Orl\u00e9ans. Sp\u00e9cialiste des questions de monnaies et de finances dans les pays du sud, il est notamment l\u2019auteur de \"La tontine: pratique informelle d\u2019\u00e9pargne et de cr\u00e9dit dans les pays en voie de d\u00e9veloppement, Agence Universitaire de la Francophonie, 1990\".\r\nMichel Lelart d\u00e9cortique les m\u00e9canismes subtils et complexes de cette m\u00e9thode originale de financement qu\u2019est la tontine, ses avantages et ses inconv\u00e9nients. Il nous parle de l\u2019alternative r\u00e9elle que cette forme d\u2019\u00e9conomie propose aujourd\u2019hui, dans les petites comme dans les grandes transactions \u00e9conomiques, puisqu\u2019au Cameroun notamment, les \"tontines d\u2019affaire\" comme on les appelle peuvent capitaliser jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9quivalent de plusieurs millions d\u2019Euros.; Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2011-08-23T14:00:00.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Camerounais(es)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste", "name": "Lelart, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Sakho, Sarah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "John Ford (2/5) : Quelle \u00e9tait verte ma vall\u00e9e", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-24E4B378-3AD4-467E-9D48-8153F1BE467B", "durationSec": 3316, "publicationDate": "2011-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ford, John (cin\u00e9aste)"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rouiller, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Metin Arditi, homme d'affaire, m\u00e9c\u00e8ne et \u00e9crivain genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-087A4AB2-040F-4C45-ACAD-8C38E1FD8EC4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3406, "publicationDate": "2011-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arditi, Metin"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Patrick Ferla re\u00e7oit aujourd\u2019hui l\u2019\u00e9crivain et m\u00e9c\u00e8ne genevois Metin Arditi, qui publie \"Le Turquetto\", aux Editions Actes Sud.\r\nL\u2019auteur nous entra\u00eene entre Constantinople et Venise au 16e si\u00e8cle, dans un roman qui conte l\u2019histoire d\u2019un tableau fameux... et d\u2019une passion irr\u00e9pressible.\r\nLe r\u00e9sum\u00e9 du livre:\r\nEn 2001, \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019exposition \"Venise ou la couleur retrouv\u00e9e\", le Mus\u00e9e d\u2019art et d\u2019histoire de Gen\u00e8ve met en \u00e9vidence que la signature du c\u00e9l\u00e8bre \"Homme au gant\" (attribu\u00e9 au Titien) pr\u00e9sente une anomalie chromatique si troublante qu\u2019on pourrait croire qu\u2019un autre peintre en est le v\u00e9ritable auteur. Mais \u00e0 quel contemporain l\u2019attribuer, sinon \u00e0 celui que le Titien lui-m\u00eame surnommait Turquetto, \"le petit Turc\"?\r\nMetin Arditi a choisi de raconter la vie de cet \u00e9tonnant personnage. N\u00e9 \u00e0 Constantinople en 1519, Elie Soriano a \u00e9migr\u00e9 tr\u00e8s jeune \u00e0 Venise, masqu\u00e9 son identit\u00e9, troqu\u00e9 son nom contre celui d\u2019Elias Troyanos, fr\u00e9quent\u00e9 les ateliers de Titien, et fait une carri\u00e8re exceptionnelle sous le nom de Turquetto : le \"Petit Turc\", comme l\u2019a surnomm\u00e9 Titien lui-m\u00eame. Metin Arditi retrace le destin mouvement\u00e9 de cet artiste, n\u00e9 juif en terre musulmane, nourri de foi chr\u00e9tienne, qui fut tra\u00een\u00e9 en justice pour h\u00e9r\u00e9sie\u2026\r\nL\u2019auteur:\r\nN\u00e9 lui-m\u00eame en Turquie, \u00e9tabli en Suisse, familier de l\u2019Italie comme de la Gr\u00e8ce, Metin Arditi est \u00e0 la confluence de plusieurs langues, traditions et sources d\u2019inspiration.\r\nSa rencontre avec le Turquetto ne doit rien au hasard, ni \u00e0 l\u2019histoire de l\u2019art. Car pour incarner ce peintre d\u2019exception, il fallait d\u2019abord toute l\u2019empathie d\u2019un romancier \u00e0 sa mesure. Contournant \u00e0 merveille les aff\u00e9teries des romans \"en costumes\", Metin Arditi donne \u00e0 son personnage une pr\u00e9sence et une p\u00e9rennit\u00e9 splendides\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Arditi, Metin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Affaire DSK. Cons\u00e9quences politiques en France suite \u00e0 l'arr\u00eat des poursuites p\u00e9nales contre Dominique Strauss-Kahn : 1. Interviews de Jean-Fran\u00e7ois Kahn, fondateur de Marianne et de Lorella Bertani, avocate \u00e0 Gen\u00e8ve, socialiste, sp\u00e9cialiste du droit p\u00e9nal. - 2. Correspondance de Karim Lebhour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C12ED865-F348-459B-86B2-8100C8B227CE", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis"], "durationSec": 674, "publicationDate": "2011-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss-Kahn, Dominique"], "thematicThemes": ["proc\u00e9dure judiciaire", "fonction politique", "d\u00e9lit sexuel"], "excerpt": "L'audience vient de se d\u00e9rouler devant le tribunal de New York. Le procureur admet qu'une \"relation sexuelle pr\u00e9cipit\u00e9e\" a eu lieu, pourtant la plaignante n'est plus jug\u00e9e assez cr\u00e9dible, les poursuites p\u00e9nales contre DSK sont abandonn\u00e9es. La proc\u00e9dure peut \u00e9tonner sous nos latitudes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate \u00e0 Gen\u00e8ve, socialiste, sp\u00e9cialiste du droit p\u00e9nal", "name": "Bertani, Lorella", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur de Marianne", "name": "Kahn, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Lebhour, Karim", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. Le r\u00e9gime de Tripoli s'effondre : Interview de Ahmed Benani, politologue et anthropologue des religions, sp\u00e9cialiste des mondes arabes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2656B97-E03F-49FC-AADE-62B313DC2251", "thematicGeographicals": ["Libye", "Pays arabes"], "durationSec": 1179, "publicationDate": "2011-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["guerre civile", "r\u00e9volution", "relations internationales"], "excerpt": "Apr\u00e8s Tunis et le Caire, le r\u00e9gime de Tripoli s'effondre \u00e0 son tour. Le rideau se tire sur l'\u00e8re Kadhafi qui aura r\u00e9gn\u00e9 plus de 40 ans sans partage. La dynamique du printemps arabe peut-elle d\u00e9border encore sur d'autres pays... Syrie, Y\u00e9men, Alg\u00e9rie?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue et anthropologue des religions, sp\u00e9cialiste des mondes arabes&#x0D;\npolitologue et anthropologue des religions, sp\u00e9cialiste des mondes arabes&#x0D;\n", "name": "Benani, Ahmed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE AUTOMOBILE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES TRANSPORTS", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "SIMULATION D'ACCIDENT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES TRANSPORTS", "GARAGE (M\u00c9CANIQUE)"], "visualPersons": ["KNIE, FRANCO"], "id": "asset-19076", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1749, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20110823 et archives, A Bon Entendeur revient pour l'\u00e9mission de l'\u00e9t\u00e9 sur le prix de r\u00e9parations chez un garagiste et sur l'\u00e9volution de la s\u00e9curit\u00e9 de l'automobile en Suisse romande \u00e0 travers les archives de l'\u00e9mission, qui f\u00eate ses 35 ans.", "title": "ABE ET LES VOITURES - 11.08.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["KNIE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2011-08-23T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["ABE et les voitures", "On en a coul\u00e9 des bielles en 35 ans! Fausses pannes, crash-tests et pneus d'hiver, les voitures ont toujours pas mal souffert \u00e0 ABE. Pour la bonne cause: la v\u00f4tre. Nous accueillons Daniel Stons, producteur d'ABE. Consostar : o\u00f9 Franco Knie, consommateur bien dress\u00e9, r\u00e9v\u00e8le comment il nourrit hommes et animaux de mani\u00e8re saine et vari\u00e9e.", "On en a coul\u00e9 des bielles en 35 ans! Fausses pannes, crash-tests et pneus d'hiver, les voitures ont toujours pas mal souffert \u00e0 ABE. Pour la bonne cause: la v\u00f4tre. Nous accueillons Daniel Stons, producteur d'ABE.", "On en a coul\u00e9 des bielles en 35 ans! Fausses pannes, crash-tests et pneus d'hiver, les voitures ont toujours pas mal souffert \u00e0 ABE. Pour la bonne cause: la v\u00f4tre. Nous accueillons Daniel Stons, producteur d'ABE.", "ABE et les voitures", "ABE et les voitures"], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "ABE et les voitures", "ConsoStar: Franco Knie, dresseur d'\u00e9l\u00e9phants", "Notre invit\u00e9: Daniel Stons, ing\u00e9nieur et co-producteur d'ABE", "Les pannes de voitures et l'\u00e9volution des crash-tests", "A bon entendeur", "A bon entendeur"], "imageURL": "//www.rts.ch/3308429.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3266338", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CAMERONI, Martine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "PERNOUD-NUSSBAUM, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur Responsable": [{"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "KAPLUN, Colette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3266338", "ece-3264702", "ece-3264796"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "BANQUE", "LICENCIEMENT", "BANQUE", "LICENCIEMENT", "BANQUE"], "id": "asset-263539", "durationSec": 1016, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.08.23", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["UBS SA", "UBS SA", "UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Libye: les h\u00f4pitaux de Tripoli sont d\u00e9bord\u00e9s et manquent du plus stricte n\u00e9cessaire", "Libye/Chute du r\u00e9gime du colonel Kadhafi: les pr\u00e9cisions de Michel Beuret", "Affaire du forcen\u00e9 de Bienne (BE): rappel des faits", "L'affaire Dominique Strauss-Kahn devrait \u00eatre officiellement class\u00e9e mardi sur le plan p\u00e9nal, faute de preuves suffisantes", "Affaire DSK: les pr\u00e9cisions de Fran\u00e7ois Jeannet", "Libye: alors que les rebelles sont \u00e0 la recherche du colonel Kadhafi, c'est son influent fils Saif al-Islam qui a fait une apparition lundi soir", "La banque UBS pr\u00e9voit de supprimer 3500 emplois dont 400 en Suisse", "Affaire du forcen\u00e9 de Bienne (BE)/Rapport concernant l'intervention de la police: les pr\u00e9cisions de Julien Hostettler", "12:45 Le Journal"], "alternativeExcerpt": ["La bataille de Tripoli aurait d\u00e9j\u00e0 fait beaucoup de victimes.", "Le procureur de l'Etat de New York va demander au juge d'abandonner les charges qui p\u00e8sent sur l'ancien directeur du FMI. Il l'a annonc\u00e9 lundi \u00e0 la plaignante Nafissatou Diallo.", "Les rebelles affirmaient pourtant l'avoir arr\u00eat\u00e9. Toutes les informations sont donc \u00e0 prendre avec pr\u00e9caution.", "La banque table sur des d\u00e9parts naturels, mais pr\u00e9voit aussi des licenciements. UBS dit vouloir ainsi \u00e9conomiser deux milliards de francs par an d'ici la fin 2013."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3266364", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HOSTETTLER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3264814", "ece-3266364"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ACTION POLICI\u00c8RE", "INSURRECTION", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "INSURRECTION", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "H\u00d4PITAL", "INSURRECTION", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "ESCALIER", "FAIT DIVERS", "FUITE (COMPORTEMENT)", "ACTION POLICI\u00c8RE", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "\u00c9COLIER", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "R\u00c9FORME SCOLAIRE"], "visualPersons": ["SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE", "DESPOT, FABIENNE"], "id": "asset-263540", "durationSec": 1895, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.08.23", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LIBYE", "ZAOUIA", "ZAOUIA", "ORBE", "DENGES", "LAUSANNE", "VEVEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Libye/Chute du colonel Kadhafi: entretien avec Bernard-Henri L\u00e9vy", "Libye/Chute du colonel Kadhafi: les pr\u00e9cisions de S\u00e9bastien Faure", "La banque UBS se restructure et supprime 3500 postes dans le monde. 400 licenciements sont pr\u00e9vus en Suisse", "Libye/Chute du colonel Kadhafi: le point avec S\u00e9bastien Faure", "VD/R\u00e9forme scolaire: les citoyens doivent se prononcer le 4 septembre prochain entre deux mod\u00e8les d'\u00e9cole", "Affaire DSK: l'ancien patron du FMI va maintenant devoir se frotter \u00e0 la proc\u00e9dure civile", "Libye/Chute du colonel Kadhafi: les combats sont tr\u00e8s violents, notamment dans la ville de Zawiya", "Affaire du forcen\u00e9 de Bienne (BE): selon un rapport, la police cantonale bernoise a globalement bien fait son travail, malgr\u00e9 quelques erreurs", "Affaire DSK/Abandon des charges p\u00e9nales: premi\u00e8re d\u00e9claration publique de l'ancien patron du FMI", "Libye/Chute du colonel Kadhafi: Se\u00eff al-Islam, le fils de Kadhafi et successeur d\u00e9sign\u00e9 du r\u00e9gime, est bien libre. Il a fait une apparition remarqu\u00e9e lundi soir \u00e0 Tripoli", "19:30 Le Journal", "Libye/Chute du colonel Kadhafi: les rebelles ont p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 au coeur m\u00eame du r\u00e9gime. Ils ont p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans le bastion central de Bab al-Azizia, un immense complexe militaire.", "Orbe (VD): un homme de 25 ans a projet\u00e9 de l'huile bouillante sur des gendarmes venus l'interpeller suite \u00e0 une d\u00e9nonciation pour violence conjugale", "Affaire DSK/Abandon des charges p\u00e9nales: DSK se dit victime d'une injustice et dit avoir v\u00e9cu un cauchemar", "Affaire DSK/Abandon des charges p\u00e9nales: les pr\u00e9cisions de Fran\u00e7ois Jeannet", "Affaires DSK/Abandon des charges p\u00e9nales: entretien avec Michel Taubmann, biographe de DSK", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3266341", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'objectif est d'\u00e9conomiser 2 milliards de francs par an d'ici fin 2013. L'Association suisse des employ\u00e9s de la banque critique vivement cette d\u00e9cision.", "D'un c\u00f4t\u00e9, il y a l'initiative \u00ab Ecole 2010 \u00bb pour une \u00e9cole plus traditionnelle, soutenue essentiellement par une partie de la droite et de l'autre, il y a la loi sur l'enseignement obligatoire, la LEO, le contre-projet du gouvernement.", "Cette proc\u00e9dure lui permettra de s'exprimer librement certes, mais pourrait \u00eatre longue et fastidieuse pour son image.", "La ville de Zawiya vient d'\u00eatre reprise par les rebelles.", "Pourtant, m\u00eame la cour p\u00e9nale internationale avait confirm\u00e9 son arrestation.", "C'est un tournant d\u00e9cisif, m\u00eame si des poches de r\u00e9sistance demeurent.", "Deux policiers ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s. Le jeune suisse en a profit\u00e9 pour s'enfuir. Pour l'heure les recherches n'ont rien donn\u00e9.", "Le procureur estime que les mensonges de Nafissatou Diallo lui ont enlev\u00e9 sa cr\u00e9dibilit\u00e9."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3266341", "ece-3264792", "ece-3266342"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "VILLAGE", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "NOCTURNE", "FONDATION", "CH\u00c2TEAU"], "id": "asset-263541", "durationSec": 1165, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.08.23", "visualGeographicals": ["BONCOURT", "BONCOURT", "DELLE", "BONCOURT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-23T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Boncourt dans la canton du Jura"], "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Boncourt (JU): d\u00e9couverte du manoir qui tr\u00f4ne au-dessus de la localit\u00e9 et qui est li\u00e9 \u00e0 la famille Burrus", "Boncourt (JU): interview d'Emilie Moreau, \u00e9pouse du cycliste Christophe Moreau, et d'Andr\u00e9 Goffinet, maire de Boncourt (JU)", "Boncourt (JU): interview de Ren\u00e9 Pr\u00eatre, chirurgien", "Boncourt (JU): interview de Ren\u00e9 Pr\u00eatre, chirurgien, et d'Andr\u00e9 Goffinet, maire de Boncourt (JU)", "Boncourt (JU): interview de Ren\u00e9 Pr\u00eatre, chirurgien, et d'Andr\u00e9 Goffinet, maire de Boncourt (JU)", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9 \u00e0 Boncourt (JU)", "Boncourt (JU): de nouvelles entreprises vont venir s'implanter dans le village, alors que sa population stagne, voire baisse au fil des ann\u00e9es", "Boncourt (JU): la carte postale", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3266345", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3264793", "ece-3266345", "ece-3266346"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["MEHMEDI, ADMIR"], "id": "asset-263499", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "durationSec": 255, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-ville : 20110824, victoire du Bayern Munich qui s'est impos\u00e9 sur le score de 1 but \u00e0 0 face au FC Zurich lors du match retour des barrages de la Ligue des Champions de football. Battu 2 \u00e0 0 lors du match aller, le FC Zurich est \u00e9limin\u00e9 de cette comp\u00e9tition.", "title": "ZURICH - BAYERN MUNICH BARRAGE RETOUR ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2011 - 2012", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LONDRES", "ENSCHEDE", "MINSK", "DANEMARK", "CRACOVIE", "TEL AVIV", "COPENHAGUE", "ZAGREB", "VILLARREAL"], "visualCorporations": ["FC ZURICH", "BAYERN MUNICH", "FC ZURICH", "BAYERN MUNICH", "FC ZURICH", "ARSENAL", "UDINESE", "BENFICA LISBONNE", "VILLARREAL CF", "MACCABI HAIFA", "VILLARREAL CF"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2011-08-23T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["BAYERN MUNICH", "FC ZURICH"], "thematicPersons": ["MEHMEDI, ADMIR"], "thematicThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les p'tits animateurs (8/8): dans la cuisine d'un grand chef, Philippe Chevrier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5A3BA89-5CC6-4EEB-BF80-82567AF6506D", "thematicGeographicals": ["Satigny", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 494, "publicationDate": "2011-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chevrier, Philippe"], "thematicThemes": ["cuisinier", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier, Domaine de Ch\u00e2teauvieux, Satigny", "name": "Chevrier, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "jeune auditeur genevois, 12 ans", "name": "A\u00efello, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Un laboratoire valaisan lutte contre la fraude sur l'origine des fruits et l\u00e9gumes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-151A1319-F9CC-4718-BB13-38778FC4C3F8", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1196, "publicationDate": "2011-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fruit (denr\u00e9e)", "l\u00e9gume", "analyse chimique"], "excerpt": "\"Reportage dans un laboratoire valaisan capable de d\u00e9celer les fraudes sur l'origine de denr\u00e9es alimentaires gr\u00e2ce \u00e0 une m\u00e9thode scientifique d'analyse de l'eau contenue dans les produits. Une technique qui permet par exemple de savoir si les abricots qu'on ach\u00e8te au bord de la route sont bien du Valais ou si les tomates du march\u00e9 sont effectivement suisses et qu'elles n'ont pas \u00e9t\u00e9 produites \u00e0 l'\u00e9tranger.\r\nL'origine des denr\u00e9es est d\u00e9tect\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 l'analyse de l'eau contenue dans le fruit ou le l\u00e9gume. Cette eau qui est en fait l'eau de pluie qui a arros\u00e9 le produit sera analys\u00e9e selon une m\u00e9thode isotopique. Le rapport isotopique de l'oxyg\u00e8ne d'une mol\u00e9cule d'eau contenue dans un fruit ou un l\u00e9gume t\u00e9moigne de la r\u00e9gion de provenance de ces derniers. En effet, la pluie ne pr\u00e9sente pas la m\u00eame composition en oxyg\u00e8ne selon que l'on est au bord de la mer, en Valais, en plaine ou en altitude.\r\nLes explications d'Elmar Pfammatter, chimiste cantonal du Valais, chef du SCAV Valaisan, le Service de la consommation et affaires v\u00e9t\u00e9rinaires.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chimiste cantonal valaisan", "name": "Pfammatter, Elmar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le conflit entre le FC Sion et la FIFA met en lumi\u00e8re la cohabitation compliqu\u00e9e entre le droit civil et le droit du sport :  Interviews de Margareta Baddeley, professeur ordinaire au d\u00e9partement de droit civil de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et de Michel Wuilleret, ancien juge cantonal \u00e0 Fribourg, pr\u00e9sident du tribunal sportif de l'ASF et de l'instance d'appel de l'UEFA jusqu'en juillet 2011, dont il est toujours membre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B8ECD48-A6FD-4A23-A3C7-075BB49F5DF2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 201, "publicationDate": "2011-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Sion", "FIFA"], "thematicThemes": ["droit du sport", "droit civil"], "excerpt": "Le conflit entre le FC Sion et la FIFA conna\u00eet un nombre incalculables de rebondissements. La justice civile a \u00e9t\u00e9 saisie et le FC Sion a ainsi obtenu le droit de faire \u00e9voluer ses derniers joueurs transf\u00e9r\u00e9s, ce que la FIFA refusait, et la Swiss Football League \u00e9galement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien juge cantonal \u00e0 Fribourg, pr\u00e9sident du tribunal sportif de l'ASF et de l'instance d'appel de l'UEFA jusqu'en juillet 2011", "name": "Wuilleret, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur ordinaire au d\u00e9partement de droit civil de l'Universite de Gen\u00e8ve", "name": "Baddeley, Margareta", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Libye. Tripoli est entre les mains des rebelles libyens qui ont atteint le coeur de la capitale : Interview de Hasni Habidi, directeur du Centre d'Etudes et de recherches sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6BBAC051-4B4D-4E3F-A498-6ACF8085D7EC", "thematicGeographicals": ["Libye", "Tripoli"], "durationSec": 505, "publicationDate": "2011-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["guerre civile"], "excerpt": "Les rebelles n'ont semble-t-il pas encore atteint le palais et le QG de Muammar Kadhafi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre d'Etudes et de recherches sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en", "name": "Habidi, Hasni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Libye. La bataille de Tripoli fait rage et les rebelles affirment contr\u00f4ler la quasi totalit\u00e9 de la capitale ils se sont empar\u00e9s du si\u00e8ge de la t\u00e9l\u00e9vision nationale qui a cess\u00e9 d'\u00e9mettre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E732D26-A110-4795-A1B5-5D40BB7C36D7", "thematicGeographicals": ["Misrata", "Benghazi", "Libye", "Tripoli"], "durationSec": 1902, "publicationDate": "2011-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss-Kahn, Dominique", "Kadhafi, Seif el Islam", "Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "guerre civile", "dictature"], "excerpt": "1. O\u00f9 est Muammar Khadafi? Deux fils de Kadhafi ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s L'homme demeure introuvable en direct au t\u00e9l\u00e9phone Pierre Vermeren la Conf\u00e9d\u00e9ration suit attentivement l'\u00e9volution de la situation en Libye. - 2. Etienne Blanc, Pierre Vermeren et Fran\u00e7ois Membrez d\u00e9battent du travail du Comit\u00e9 national de transition (CNT), et du type de constitution que la Libye adoptera. - 3. La Suisse appelle toutes les parties \u00e0 la retenue et au respect du droit international, a fait savoir le DFAE dans un communiqu\u00e9. En ouverture de la Conf\u00e9rence annuelle des Ambassadeurs \u00e0 Lucerne, Micheline Calmy-Rey s'est dite pr\u00e9occup\u00e9e du sort des civils qui subissent les affrontements dans la capitale libyenne, mais la Pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration s'est aussi r\u00e9jouie de la fin prochaine de cette crise. - 4. Charles Poncet s'exprime sur le dossier DSK qui conna\u00eet peut-\u00eatre une \u00e9tape d\u00e9cisive : la  femme de chambre qui accuse DSK d'agression sexuelle est attendue \u00e0 21h00 avec son avocat  dans les bureaux du procureur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat et pr\u00e9sident de l'Association TRIAL contre l'impunit\u00e9 judiciaire ", "name": "Membrez, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "historien, sp\u00e9cialiste des soci\u00e9t\u00e9s Maghr\u00e9bines, ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 la Sorbonne", "name": "Vermeren, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9fenseur du gouvernement libyen sur la situation en Libye ", "name": "Poncet, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de \"Jeune Afrique\" \u00e0 Tunis, connaisseur de la Libye et du clan Kadhafi", "name": "Barrouhi, Abdelaziz", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 UMP maire de Divonne", "name": "Blanc, Etienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9dias japonais rapportent que certaines zones autour de la centrale nucl\u00e9aire de Fukishima resteront interdites pendant des d\u00e9cennies, tant la contamination radioactive est \u00e9lev\u00e9e : Commentaire de Georges Baumgartner, correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-582B5221-2849-43FE-AC2E-3D57ED6F513B", "thematicGeographicals": ["Fukushima", "Japon"], "durationSec": 92, "publicationDate": "2011-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TEPCO"], "thematicThemes": ["pollution radioactive", "catastrophe nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Le premier ministre Naoto Kan reconna\u00eet qu'il sera difficile pour les habitants de rentrer chez eux pendant tr\u00e8s longtemps.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rovere, Sandrine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis. Recrudescence des flashmob, rendez-vous en groupe organis\u00e9 via les r\u00e9seaux sociaux, \u00e0 vis\u00e9e criminelle : Correspondance d'Eric Guevara-Frey avec les d\u00e9clarations de Charles Ramsey, chef de la police de Philadelphie et de Michael Nutter, maire de Philadelphie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23984B72-AF1D-4055-A382-3D8B40FEE718", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 133, "publicationDate": "2011-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "Flashmob"], "excerpt": "Jusqu'\u00e0 maintenant, ces rencontres avaient une vocation surtout festive. Mais depuis quelques mois, aux Etats-Unis, on voit appara\u00eetre des \"flash-mob\" \u00e0 vis\u00e9e criminelle, ce qui pousse les autorit\u00e9s \u00e0 r\u00e9agir. La semaine derni\u00e8re, par exemple, une trentaine de jeunes sont entr\u00e9s subitement dans un magasin de l'agglom\u00e9ration de Washington, vers 2 heures du matin, pour le piller. La police les soup\u00e7onne de s'\u00eatre donn\u00e9 rendez-vous sur internet.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "maire de Philadelphie", "name": "Nutter, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la police de Philadelphie", "name": "Ramsey, Charles", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le 11 septembre et la suite (1/5) : Interview de Jean-Fran\u00e7ois Daguzan, d'Eric Gobe, de Fran\u00e7ois G\u00e9r\u00e9, de Bertrand Badie et de Nicolas Giannakopoulos", "genres": ["Interview"], "id": "sound-672CB401-334D-4728-806F-09DF400E4DED", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Monde arabe", "Europe"], "durationSec": 3588, "publicationDate": "2011-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "d\u00e9sinformation", "attentat-suicide", "r\u00e9pression politique", "ex\u00e9cutif national", "terrorisme", "relations internationales"], "excerpt": "Apr\u00e8s les attentats du 11 septembre, une tendance \u00e0 la volont\u00e9 de sp\u00e9cialisation pour le terrorisme s'est manifest\u00e9e au sein de toutes les professions scientifiques. Cet \u00e9v\u00e9nement a aussi \u00e9t\u00e9 l'occasion pour certains gouvernements d'instaurer des lois antiterroristes afin de pouvoir mater toute tentative de soul\u00e8vement parmi l'opposition. Sont \u00e9galement \u00e9voqu\u00e9s la progression du soup\u00e7on populaire permanent \u00e0 l'\u00e9gard des hommes politiques d\u00e9mocaratiquement \u00e9lus mais aussi l'immobilisme et la perte de temps dont on fait preuve les organisations internationales \u00e0 la suite du 11 septembre. En deuxi\u00e8me partie, le terrorisme est analys\u00e9 au travers des r\u00e9flexions d\u2019Albert Camus. La nature de sa r\u00e9flexion sur ce cycle de violence, terrorisme-r\u00e9pression, laisse entrevoir l\u2019impasse absolue vers laquelle conduit une telle dialectique. Camus a \u00e9crit sur ces ph\u00e9nom\u00e8nes quelques propos qu\u2019il est peut-\u00eatre int\u00e9ressant de r\u00e9ouvrir ne serait-ce que pour envisager de l\u2019entendre \u00e9voquer les alternatives qu\u2019il pouvait alors imaginer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur et r\u00e9dacteur en chef de \"L\u2019Ann\u00e9e du Maghreb\"", "name": "Gobe, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "directeur adjoint \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique", "name": "Daguzan, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "historien fran\u00e7ais sp\u00e9cialiste en g\u00e9ostrat\u00e9gie et auteur du \"Dictionnaire de la d\u00e9sinformation\" (Armand Colin, 2011)", "name": "G\u00e9r\u00e9, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l\u2019Institut d\u2019Etudes Politiques de Paris", "name": "Badie, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "consultant en question de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Giannakopoulos, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Libye. L'\u00e9tau se resserre \u00e0 Tripoli autour de la r\u00e9sidence du colonel de Muammar Kadhafi, o\u00f9 les rebelles contr\u00f4lent 90% de la capitale selon Franco Frattini, ministre italien des Affaires \u00e9trang\u00e8res : Analyses et commentaires", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-DA98033C-6F11-4342-8152-23FDFAB30EF2", "thematicGeographicals": ["Libye", "Tripoli"], "durationSec": 876, "publicationDate": "2011-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cour p\u00e9nale internationale", "OTAN", "Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["op\u00e9ration militaire", "guerre civile", "crime contre l'humanit\u00e9"], "excerpt": "Le difficile travail du Comit\u00e9 national de transition (CNT) en Libye. La chute de Kadhafi \u00e0 Tripoli se vit aussi sur internet, et les r\u00e9seaux sociaux : la population et les journalistes inondent la toile de messages, photos et vid\u00e9os avec extrait sur Sky News. Micheline Calmy-Rey, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, inaugurait la conf\u00e9rence annuelle des ambassadeurs \u00e0 Lucerne, o\u00f9 elle a dress\u00e9 le bilan des succ\u00e8s obtenus ces derni\u00e8res ann\u00e9es, en relevant les prochains d\u00e9fis, dont la question libyenne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du Grand Maghreb, professeur \u00e0 l'\u00e9cole militaire des sp\u00e9cialisations de l'Outre-mer et de l'\u00e9tranger", "name": "Callies de Salies, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "fille de l'ancien premier ministre du roi Idris 1er de Tunisie", "name": "Masek, Faizaa", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 la rubrique Multimedia", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Publication provisoire des primes-maladies", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7091FD6-778B-4014-9461-563ECE776BD9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 453, "publicationDate": "2011-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00e9d\u00e9ration romande des consommatrices (-&gt;1995)"], "thematicThemes": ["assurance maladie", "prime", "protection des consommateurs"], "excerpt": "\"\"Publier les primes-maladie provisoire est inutile et les comparer est risqu\u00e9\". C'est la mise en garde publi\u00e9e mi-ao\u00fbt 2011 par la f\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs. Certaines caisses-maladie ont en effet d\u00e9cid\u00e9 de publier leur primes avant m\u00eame qu'elles aient \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9es par l'OFSP. Une pratique qui f\u00e2che la FRC.\r\nVal\u00e9rie Legrand-Germanier, sp\u00e9cialiste sant\u00e9 \u00e0 la FRC explique pourquoi\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste sant\u00e9 \u00e0 la FRC", "name": "Legrand-Germanier, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Quand les archives racontent la science: la vie extra-terrestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC33D0EC-1495-4412-9A19-278D4078ED97", "durationSec": 3135, "publicationDate": "2011-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["objet volant non identifi\u00e9", "vie extraterrestre"], "excerpt": "\"Impatience voyage dans l?espace temps \u00e0 la rencontre des petits hommes verts et autres soucoupes volantes.C\u00f4t\u00e9 technique, dans les archives des ann\u00e9es 50-60, les vaisseaux intergalactiques sont pr\u00e9vus pour la fin du si\u00e8cle. C\u00f4t\u00e9 vie extraterrestre, les archives balancent entre humano\u00efdes intelligents - parlant le fran\u00e7ais en Suisse romande et l'italien au Tessin - et formes de vie, \u00e0 base de carbone, certainement possibles sur d?autres plan\u00e8tes. Quoiqu'il arrive, le d\u00e9bat croire ou ne pas croire aux extraterrestres fait toujours couler autant d'encre! Pour d\u00e9crypter ces archives, le journaliste, romancier et astronome amateur, Philippe Barraud. Il vient de signer aux \u00e9ditions Georg un essai Comment se comporter face aux extraterrestres, pr\u00e9fac\u00e9 par Michel Mayor, ainsi qu?un roman Les sph\u00e8res silencieuses, aux \u00e9ditions de l?Aire, qui \u00e9voque la pr\u00e9sence d?\u00eatres intelligents venus de l?Univers.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, astronome amateur", "name": "Barraud, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Boris Charmatz, danseur fran\u00e7ais. - 2. Interview de Alya St\u00fcrenburg, directrice du Festival de la B\u00e2tie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE84A2C3-A006-45A7-A9C9-EAF88560EF9F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "France"], "durationSec": 3388, "publicationDate": "2011-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charmatz, Boris", "Festival de la B\u00e2tie (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["art chor\u00e9graphique", "festival", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "\"Patrick Ferla propose un gros plan sur le danseur fran\u00e7ais Boris Charmatz. L\u2019artiste est l\u2019un des invit\u00e9s du Festival de La B\u00e2tie. Il interpr\u00e8te \"Bol\u00e9ro 2\", le 3 septembre 2011 au Mus\u00e9e d\u2019Art et d\u2019Histoire. Rencontre \u00e9galement avec Alya St\u00fcrenburg, directrice de ce festival qui se d\u00e9roule du 2 au 17 septembre 2011 \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nOn peut l\u2019entendre mille fois sans se lasser. On peut aussi le danser d\u2019un million de mani\u00e8res. Il y a quinze ans, Odile Duboc s\u2019est empar\u00e9e du Bol\u00e9ro de Ravel pour imaginer trois chor\u00e9graphies diff\u00e9rentes sur le m\u00eame morceau. Aussi bon danseur que cr\u00e9ateur, Boris Charmatz reprend l\u2019une de ces trois cr\u00e9ations qu\u2019il interpr\u00e8te comme \u00e0 l\u2019origine avec la danseuse et chor\u00e9graphe Emmanuelle Huynh.\" (site de La B\u00e2tie)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur", "name": "Charmatz, Boris", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du Festival de la B\u00e2tie", "name": "St\u00fcrenburg, Alya", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. L'Otan annonce cette nuit la fin imminente du r\u00e9gime libyen de Mouammar Kadhafi : Interviews d'Imed Lamloum, journaliste pour l'AFP \u00e0 Tripoli et d'Hasni Abidi, directeur du centre d'\u00e9tudes sur le Monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB43CD5D-CC05-49E0-8A41-FF06F74015DB", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 300, "publicationDate": "2011-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["guerre civile"], "excerpt": "Les rebelles libyens se sont empar\u00e9s de Tripoli apr\u00e8s d'intenses combats. Le coeur de la ville est pris, sauf la r\u00e9sidence de Mouammar Kadhafi, rapporte la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision Al Djazira. Mouammar Kadhafi r\u00e9siste toujours, semble-t-il, malgr\u00e9 les drapeaux rouge, noir et vert, aux couleurs de la r\u00e9bellion, qui flottent. La situation reste confuse dans la capitale dans une ambiance plut\u00f4t calme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du centre d'\u00e9tudes sur le Monde arabe et m\u00e9dit\u00e9ran\u00e9en \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Abidi, Hasni", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant pour l'AFP \u00e0 Tripoli", "name": "Lamloum, Imed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "John Ford (1/5) : Les raisins de la col\u00e8re", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D7877772-4EAB-4F14-9477-EC325483B494", "durationSec": 3220, "publicationDate": "2011-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ford, John (cin\u00e9aste)"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rouiller, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le\u00e7ons de tango \u00e0 Buenos Aires (1/5) : Interview de Horacio Salas, historien du tango", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-433A86A2-01E5-4D52-90E3-D0F367F2C0B9", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Buenos Aires"], "durationSec": 3700, "publicationDate": "2011-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gardel, Carlos"], "thematicThemes": ["tango (musique)", "tango (danse)", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien du tango", "name": "Salas, Horacio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Syrie. Session extraordinaire du Conseil des droits de l'homme \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00e0 propos des violences commises par le r\u00e9gime de Bachar el-Assad qui a fait plus de deux mille morts : Interview de Taimoor Aliassi, d\u00e9fenseur des droits de l'homme en Iran", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-EF2739D1-1317-4C87-816F-DF7282ED1CD3", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Iran"], "durationSec": 98, "publicationDate": "2011-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["el-Assad, Bachar"], "thematicThemes": ["r\u00e9pression politique", "r\u00e9volution", "violence"], "excerpt": "La Haut Commissaire Navi Pillay et plusieurs pays, dont la Suisse ont d\u00e9nonc\u00e9 le r\u00e9gime de Bachar Al Assad. Un projet de r\u00e9solution de l'Union europ\u00e9enne doit \u00eatre approuv\u00e9. Le repr\u00e9sentant de la Syrie l'a d'embl\u00e9e rejet\u00e9, et les pays de l'Organisation de la conf\u00e9rence islamique ainsi que la Chine, la Russie et Cuba ont tent\u00e9 d'att\u00e9nuer la condamnation du r\u00e9gime de Damas. Lors de cette session sp\u00e9ciale du Conseil des droits de l'homme sur la Syrie, des d\u00e9fenseurs des Droits de l'Homme en Iran \u00e9taient pr\u00e9sents, remplis d'espoirs. Pour Taimoor Aliassi, si le \"printemps arabe\" touche aujourd'hui la Syrie, il touchera bient\u00f4t l'Iran. La r\u00e9volution verte de 2009 pourra alors aboutir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9fenseur des Droits de l'Homme en Iran", "name": "Aliassi, Taimoor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Complexit\u00e9s camerounaises (1/5): Dominique, la fausse blanche", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-654C1D9F-4795-44C6-A107-41E1A8A53F46", "thematicGeographicals": ["Cameroun", "France"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["race blanche", "race noire", "vie quotidienne", "relations Nord Sud", "moeurs et coutumes", "int\u00e9gration sociale"], "excerpt": "\"Que connaissez-vous du Cameroun? Ce pays d\u2019Afrique centrale est discret sur la sc\u00e8ne mondiale, accueille peu de touristes et presque pas de journalistes de la presse internationale. Tout au plus sait-on qu\u2019on le surnomme l\u2019Afrique en miniature en raison de la richesse de ses paysages, que sa verte for\u00eat tropicale abrite des gorilles, que son \u00e9quipe nationale de football a brill\u00e9 au Mondial de 1990 et que son Etat, dirig\u00e9 depuis 1982 par l\u2019inoxydable Paul Biya, est l\u2019un des plus corrompus de la plan\u00e8te. Et, \u00e0 la rigueur pour les amateurs d\u2019histoire, qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une ancienne colonie allemande que Berlin a perdu \u00e0 la fin de la 1\u00e8re guerre mondiale. Mais saviez-vous aussi qu\u2019on y pratiquait une libert\u00e9 de m\u0153urs qui surprendrait bien des pays lib\u00e9raux tout en y condamnant violemment l\u2019homosexualit\u00e9? Que c\u2019\u00e9tait le laboratoire de la Chinafrique et que de plus en plus d\u2019\u00e9tudiants se mettent au mandarin? Qu\u2019un Blanc sans argent y est un \"faux Blanc\"?\r\nQue le pays a export\u00e9 plusieurs stars du football et de la chanson sans disposer ni de terrain d\u2019entra\u00eenement et de salle de concert? Ou enfin, que les gens y compensent l\u2019absence de toute s\u00e9curit\u00e9 sociale \u2013 40% de sa population vit au-dessous du seuil de pauvret\u00e9- par un syst\u00e8me d\u2019\u00e9pargne traditionnelle sophistiqu\u00e9?\r\nSarah Sakho, journaliste fran\u00e7aise install\u00e9e au Cameroun pour des m\u00e9dia francophones, notamment RFI, a promen\u00e9 son micro dans les rues de Yaound\u00e9, la capitale politique du pays pour tenter de brosser le portrait d\u2019un pays complexe, myst\u00e9rieux et paradoxal.\r\n\r\n1/5 Dominique, la \"fausse\" blanche\r\n\r\nOn a souvent une image monolithique des expatri\u00e9s blancs en Afrique, entre villas dans les quartiers r\u00e9sidentiels, gros 4x4, arm\u00e9e de domestiques etc. Mais loin des clich\u00e9s, des Europ\u00e9ens vivent aussi au \"quartier\", dans les faubourgs populaires, comme le commun des Camerounais. Dominique, arriv\u00e9e de France il y a 2 ans, est de ceux-l\u00e0. Comment ses voisins camerounais la per\u00e7oivent-elles? Et les expatri\u00e9s? Sarah Sakho l\u2019a suivie jusqu\u2019\u00e0 son \"quat\u2019\" d\u2019Essos, en plein c\u0153ur du Yaound\u00e9 populaire.\r\nInvit\u00e9\r\nMarc Trillard, producteur, voyageur et \u00e9crivain. Prix Interalli\u00e9 en 1994 pour \"Eldorado 51\" (Ph\u00e9bus) et Louis-Guilloux en 1998 pour \"Coup de Lame\" (Ph\u00e9bus).\r\nMarc Trillard a dirig\u00e9 l\u2019Alliance fran\u00e7aise de de Buea (Cameroun) de 2006 \u00e0 2009.\r\nIl en a ramen\u00e9 un roman, \"Les mamiwatas\" qui vient de para\u00eetre aux \u00e9ditions Actes Sud qui raconte *sa fulgurante \u00e9pop\u00e9e amoureuse et professionnelle de Blanc en Afrique\". Il nous parle des malentendus, des fascinations, des jeux d\u2019argent et de pouvoir qui marquent les relations telles qu\u2019il a pu les vivre entre Europ\u00e9ens et Camerounais, hommes et femmes, blancs et noirs.; Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2011-08-22T14:00:00.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Camerounais(es)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7aise \u00e9tablie au Cameroun", "name": "Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "producteur, voyageur, \u00e9crivain", "name": "Trillard, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Sakho, Sarah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Libye. Fin de r\u00e8gne du r\u00e9gime dictatorial de Muammar Kadhafi : Interview d'Ahmed Benani, politologue et anthropologue des religions, sp\u00e9cialiste des mondes arabes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DE92485-DC97-446C-9215-86273B7785D3", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 222, "publicationDate": "2011-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al", "Kadhafi, Seif el Islam"], "thematicThemes": ["guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " politologue et anthropologue des religions, sp\u00e9cialiste des mondes arabes", "name": "Benani, Ahmed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.08.22", "visualThemes": ["RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "POLICE"], "visualGeographicals": ["COURROUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-263484", "durationSec": 1253, "publicationDate": "2011-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Libye: les populations exil\u00e9es suivent de pr\u00e8s les \u00e9v\u00e8nements", "Libye: retour sur les six derniers mois d'insurrection populaire", "Libye: les 48 derni\u00e8res heures ont \u00e9t\u00e9 cruciales pour les insurg\u00e9s", "Libye: les principaux quartiers de la capitale seraient aux mains des rebelles", "Libye: l'analyse de S\u00e9bastien Faure, deuxi\u00e8me partie", "Libye: entretien avec Antoine Basbous, directeur de l'Observatoire des Pays arabes", "JU: la police cantonale met l'accent sur la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re aux abords des pr\u00e9aux", "12:45 Le journal", "Libye: les pr\u00e9cisions de Michel Beuret", "Libye: r\u00e9action de Micheline Calmy-Rey, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "Libye: l'analyse de S\u00e9bastien Faure, premi\u00e8re partie", "Libye: entretien avec Imed Lamloum, journaliste AFP, en direct de Tripoli"], "alternativeExcerpt": ["Les rebelles libyens ont atteint dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi le coeur de la capitale et de violents combats se d\u00e9roulent autour de la r\u00e9sidence de Mouammar Kadhafi. Reportage en Angleterre et en Australie, o\u00f9 les Libyens de l'\u00e9tranger suivent avec attention les \u00e9v\u00e8nements.", "Les rebelles libyens ont atteint dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi le coeur de la capitale et de violents combats se d\u00e9roulent autour de la r\u00e9sidence de Mouammar Kadhafi. Cela fait six mois que les premi\u00e8res manifestations avaient lieu \u00e0 Benghazi. Rappel des faits.", "Les rebelles libyens ont atteint dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi le coeur de la capitale et de violents combats se d\u00e9roulent autour de la r\u00e9sidence de Mouammar Kadhafi. Baptis\u00e9e op\u00e9ration \"Sir\u00e8ne\", les affrontements de ce week-end pourraient \u00eatre d\u00e9cisifs pour les rebelles.", "Les rebelles libyens ont atteint dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi le coeur de la capitale et de violents combats se d\u00e9roulent autour de la r\u00e9sidence de Mouammar Kadhafi. Deux des fils du dirigeant libyen, Seif al-Islam et Mohammed, ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3266400", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3264861", "ece-3266400"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "GARE FERROVIAIRE", "MUSIQUE DE BALLET", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "LOGEMENT", "PAYSAGE AGRAIRE", "DISTRICT", "LICENCIEMENT"], "visualPersons": ["MAIRE, FR\u00c9D\u00c9RIC", "BEGUIN, THIERRY"], "id": "asset-263486", "durationSec": 1071, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.08.22", "visualGeographicals": ["PREVERENGES", "GENEVE-VILLE", "CERNIER", "VAL-DE-RUZ", "DORNACH"], "visualCorporations": ["SWISSMETAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Cernier dans le canton de Neuch\u00e2tel sur le site d'Evologia"], "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9 en direct de Cernier (NE)", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Cernier (NE): entretien avec Renaud Tripet, Directeur Evologia, et Pierre Studer, Comit\u00e9 de fusion du Val-de-Ruz (NE)", "Cernier (NE): la grange au concert r\u00e9unit la nature et les arts", "Cernier (NE): entretien avec Maryse Fuhrmann, directrice Jardins Musicaux, et Renaud Tripet, Directeur Evologia", "Cernier (NE): le Val-de-Ruz est en pleine mutation", "Cernier (NE): entretien avec Renaud Tripet, Directeur Evologia", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3266380", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Dans un cadre r\u00e9solument champ\u00eatre, la grange au concert est la r\u00e9union de la nature, de la terre et des arts. Une quarantaine de musiciens sont r\u00e9unis en un orchestre \u00e9ph\u00e9m\u00e8re, le temps de ces jardins musicaux.", "Avec 16'000 habitants et 16 communes, le Val-de-Ruz est un district en pleine mutation. Il s'agit du num\u00e9ro un en terme de nouvelles constructions dans le canton de Neuch\u00e2tel."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3264847", "ece-3266380", "ece-3266379"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CRISE FINANCI\u00c8RE", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "GR\u00c8VE", "TOURISME", "FRANC SUISSE", "TOURISME", "FRANC SUISSE", "TOURISME", "FRANC SUISSE", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "CANICULE", "\u00c9COLE ENFANTINE", "HOMICIDE", "HOMICIDE", "FRONTI\u00c8RE", "INSURRECTION"], "visualPersons": ["DE BUMAN, DOMINIQUE"], "id": "asset-263485", "durationSec": 2108, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.08.22", "visualGeographicals": ["MADRID", "ROUGEMONT", "ROSSINI\u00c8RE", "BERNE-VILLE", "AYENT", "GRAND-LANCY", "GENEVE-VILLE", "TUNISIE", "LIBYE"], "visualCorporations": ["TPG", "TPG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Libye: entretien avec Micheline Calmy-Rey, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "Espagne: les footballeurs sont en gr\u00e8ve et r\u00e9clament le versement des salaires impay\u00e9s", "Libye: le colonel Mouammar Kadhafi a r\u00e9gn\u00e9 sur le pays pendant pr\u00e8s de 42 ans", "Libye: retour sur six mois d'affrontements entre forces loyalistes et insurg\u00e9s", "Libye: plusieurs axes routiers restent bloqu\u00e9s", "Libye: le clan Kadhafi semble \u00eatre en d\u00e9route", "Libye : les pr\u00e9cisions d'Imed Lamloum, en direct de Tripoli", "Libye: les d\u00e9tails de l'op\u00e9ration \"Sir\u00e8ne\", lanc\u00e9e par les insurg\u00e9s samedi soir", "Libye: le clan Kadhafi ne contr\u00f4le plus que quelques quartiers de Tripoli", "Franc fort: le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut investir deux milliards pour soutenir le secteur du tourisme", "Ayent (VS): la rentr\u00e9e scolaire se d\u00e9roule sous de fortes chaleurs", "19:30 le journal", "Libye : le point avec S\u00e9bastien Faure", "Libye: entretien avec Antoine Basbous, directeur de l'Observatoire des Pays arabes", "Libye: entretien avec Jean Ziegler", "Libye: les relations avec la Suisse s'\u00e9taient d\u00e9terior\u00e9es suite \u00e0 l'arrestation d'Hannibal Kadhafi \u00e0 Gen\u00e8ve", "Gen\u00e8ve: un employ\u00e9 des transports publics a \u00e9t\u00e9 abattu pendant son service", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3266382", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["De tous les dirigeants africains, Mouammar Khadafi est sans doute l'un des plus connu. Ce dictateur, solvable gr\u00e2ce \u00e0 son p\u00e9trole, a r\u00e9gn\u00e9 41 ans. Il a su se rendre indispensable pour l'Occident malgr\u00e9 ses frasques et son ego surdimensionn\u00e9.", "Les rebelles libyens ont atteint dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi le coeur de la capitale et de violents combats se d\u00e9roulent autour de la r\u00e9sidence de Mouammar Kadhafi. Cela fait six mois que les premi\u00e8res manifestations avaient lieu \u00e0 Benghazi. Rappel des faits.", "Alors que les insurg\u00e9s ont p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans Tripoli, plusieurs axes routiers restent coup\u00e9s ou dangereux. Reportage de nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux.", "Depuis l'arriv\u00e9e des insurg\u00e9s \u00e0 Tripoli, plusieurs membres de la famille de Mouammar Kadhafi se sont fait arr\u00eater ou ont disparu.", "La situation de Tripoli aura bascul\u00e9 en une seule nuit. Des rebelles sont arriv\u00e9s par mer et par voie terrestre avec l'appui a\u00e9rien de l'OTAN. Plusieurs voix font \u00e9tat d'une op\u00e9ration planifi\u00e9e de longue date.", "Les forces rebelles contr\u00f4lent la quasi totalit\u00e9 de la capitale, mais le quartier gen\u00e9ral du colonel Kadhafi r\u00e9siste encore.", "On reparle du franc fort et des deux millards que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut d\u00e9bloquer pour limiter la crise. Les professionnels du tourisme pr\u00e9cisent l'usage qu'ils aimeraient en faire.", "La rentr\u00e9e scolaire se d\u00e9roule en pleine p\u00e9riode de canicule. Reportage \u00e0 Ayent (VS).", "Mouammar Kadhafi a d\u00e9fi\u00e9 pendant des d\u00e9cennies la communaut\u00e9 internationale. Il est li\u00e9 \u00e0 l'attentat de Lockerbie, a fait torturer les infirmi\u00e8res bulgares et la Suisse \u00e9tait dans son collimateur depuis l'arrestation de son fils Hannibal \u00e0 Gen\u00e8ve en 2008.", "Un employ\u00e9 des Transports publics genevois (TPG) s'est fait tirer dessus et est mort alors qu'il se trouvait sur son lieu de travail au d\u00e9p\u00f4t des TPG du Bachet-de-Pesay. L'auteur des coups de feu a pris la fuite \u00e0 moto."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3266382", "ece-3264842", "ece-3266381"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "EMISSION \"0\" - 11.08.22", "id": "asset-263465", "publicationDate": "2011-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Roger Federer a inspir\u00e9 un philosophe : Interview d'Andr\u00e9 Scala, philosophe, auteur de \"Silences de Federer\" (Ed. La Diff\u00e9rence, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3C6EFB6-A585-4F25-8936-45933F10681E", "durationSec": 912, "publicationDate": "2011-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Federer, Roger"], "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, auteur de \"Silences de Federer\" (Ed. La Diff\u00e9rence, 2011)", "name": "Scala, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Une poign\u00e9e de cailloux", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3D8CD1F1-9CFB-4B1D-8AE2-1FD50A835B90", "durationSec": 189, "publicationDate": "2011-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lecture dans le train. Tao, Rosa Luxemburg.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Mistico Mediterraneo (1/2) [2/2] : A Filetta, Danyel Waro, Paolo Fresu et Daniele di Bonaventura : entre Corse, R\u00e9union et Sardaigne, la rencontre des insulaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09FE028E-D632-43BE-9B6F-62FE9F71A9D8", "thematicGeographicals": ["Corse"], "durationSec": 2822, "publicationDate": "2011-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["A Filetta"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Entretien avec Jean-Claude Acquaviva, o\u00f9 il est question des rencontres musicales avec Danyel Waro (ambassadeur blanc du Maloya), Paolo Fresu (trompette) et Daniele di Bonaventura (bandon\u00e9on).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole, directeur artistique de l'ensemble corse A Filetta", "name": "Acquaviva, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Norv\u00e8ge. C\u00e9r\u00e9monie nationale de comm\u00e9moration pour les victimes du 22 juillet 2011 sur l'\u00eele d'Utoya : Interview de Randi Johansen Perreau, m\u00e8re de famille qui a perdu un fils alors que l'autre s'en est sorti et qui s'est rendu pour la premi\u00e8re sur l'\u00eele", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EABC195-1D23-4A6C-A71F-EC7A52FC7F04", "thematicGeographicals": ["Utoya", "Norv\u00e8ge"], "durationSec": 81, "publicationDate": "2011-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration"], "excerpt": "Les plus grands artistes norv\u00e9giens se produiront devant les familles de victimes, les survivants, les services de sant\u00e9 et de police qui ont particip\u00e9 aux secours, la famille royale et le gouvernement. Ces deux derniers jours les familles des 69 victimes du massacre d'Ut\u00f8ya et les centaines de survivants ont pu se rendre sur l'\u00eele pour la premi\u00e8re fois depuis la trag\u00e9die. Les deux fils de Randi Johansen Perreau \u00e9taient pr\u00e9sents \u00e0 Ut\u00f8ya le 22 juillet. L'un s'en est sorti, l'autre pas. La visite a \u00e9t\u00e9 douloureuse, mais utile, pour cette m\u00e8re de famille.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re de famille qui a perdu un fils le 22 juillet 2011", "name": "Johansen Perreau, Randi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Oslo", "name": "Tervel, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Mistico Mediterraneo (1/2) [1/2] : A Filetta, Danyel Waro, Paolo Fresu et Daniele di Bonaventura : entre Corse, R\u00e9union et Sardaigne, la rencontre des insulaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-784A099B-EB86-4042-A807-9B49712F0184", "thematicGeographicals": ["Corse"], "durationSec": 2667, "publicationDate": "2011-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["A Filetta"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Entretien avec Jean-Claude Acquaviva, o\u00f9 il est question des rencontres musicales avec Danyel Waro (ambassadeur blanc du Maloya), Paolo Fresu (trompette) et Daniele di Bonaventura (bandon\u00e9on).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole, directeur artistique de l'ensemble corse A Filetta", "name": "Acquaviva, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. L'assaut de Tripoli a d\u00e9but\u00e9 en Libye : Commentaire de J\u00e9r\u00f4me Jeannin et interviews de Za\u00efna Moussa, jeune suisse et libyenne, d'Antoine Basbous, directeur de l'Observatoire des pays arabes \u00e0 Paris et d'Abdelaziz Barrouhi, r\u00e9dacteur en chef-adjoint de Jeune Afrique \u00e0 Tunis.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A67C2741-F224-4E13-BA88-A3C579B6A915", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 809, "publicationDate": "2011-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune suisse et libyenne \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Moussa, Zaina", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef-adjoint de Jeun Afrique \u00e0 Tunis", "name": "Barrouhi, Abdelaziz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "directeur de l'Observatoire des pays arabes \u00e0 Paris", "name": "Basbous, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pour un oui, pour un son", "source": "siranau", "title": "Franz-Olivier Giesbert, journaliste, \u00e9ditorialiste, directeur du \"Point\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1AF4E3C-34DE-4CA1-8772-838F1852265B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3517, "publicationDate": "2011-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giesbert, Franz-Olivier"], "thematicThemes": ["vie politique", "politique", "journalisme", "chef d'Etat", "journaliste"], "excerpt": "\"Journaliste, \u00e9ditorialiste, biographe, Franz-Olivier Giesbert a pass\u00e9 sa vie \u00e0 croquer les politiques fran\u00e7ais. \r\nAu point d\u2019essuyer parfois de grosses col\u00e8res pr\u00e9sidentielles, comme il le raconte dans son dernier livre \"M. le pr\u00e9sident\", paru chez Flammarion. \r\n\"FOG\", comme on le surnomme, a aussi publi\u00e9 une douzaine de romans. Dans les locaux du \"Point\", l\u2019hebdomadaire qu\u2019il dirige depuis onze ans, il re\u00e7oit Jo\u00eblle Meskens et Alexandre Lemi\u00e8re. L\u2019occasion de revisiter quelques lectures et de s\u2019attarder sur ses musiques pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es. Mais son chant de pr\u00e9dilection est celui\u2026 des cigales!\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9ditorialiste", "name": "Giesbert, Franz-Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vieux dans les yeux", "source": "siranau", "title": "Edmond Gigandet, \u00e0 B\u00e9vilard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFF002B9-6B56-4132-8172-7A530E3A9EA6", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "B\u00e9vilard", "Jura (canton)"], "durationSec": 3485, "publicationDate": "2011-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "personne \u00e2g\u00e9e", "classe d'\u00e2ge"], "excerpt": "\"Rencontre avec Edmond Gigandet, qui nous a re\u00e7us dans la salle \u00e0 manger de sa maison de B\u00e9vilard. \r\nEt pour r\u00e9agir \u00e0 ses propos, Yan, Lena, Sacha, Camille et Kelly, crois\u00e9s \u00e0 la piscine lausannoise de Montchoisi\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de B\u00e9vilard", "name": "Gigandet, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collet, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.08.21", "visualThemes": ["ART ET TRADITION POPULAIRES", "TOURISME", "OR", "RIVI\u00c8RE", "CONDUITE AUTOMOBILE", "ESSENCE", "CONDUITE AUTOMOBILE", "ESSENCE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "DISENTIS", "ST-MAURICE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-263482", "durationSec": 859, "publicationDate": "2011-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Affaire DSK: les avocats de la femme de chambre s'attendent \u00e0 un classement du dossier", "La revue de presse dominicale", "Libye: les rebelles libyens se rapprochent de la capitale. Des explosions et des tirs de mitrailleuses ont retenti samedi dans la nuit dans plusieurs quartiers de Tripoli", "Flamb\u00e9e du cours de l'or: cette situation \u00e9veille l'ardeur des chercheurs d'or et des vacanciers en qu\u00eate d'activit\u00e9s nouvelles", "Football/Super League: Neuch\u00e2tel Xamax a remport\u00e9 samedi \u00e0 Zurich sa premi\u00e8re victoire de la saison. Servette a d\u00fb s'incliner contre Grasshopper", "Apr\u00e8s six jours de danse et de chant, les rencontres de folklore internationales prennent fin dimanche \u00e0 Fribourg", "12:45 Le Journal", "Pour consommer moins d'essence en conduisant, il suffit de suivre les r\u00e8gles de la conduite \u00e9conomique"], "alternativeExcerpt": ["Le procureur de l'Etat de New York pourrait d\u00e9cider lundi d'abandonner les poursuites contre l'ancien directeur du FMI. Dominique Strauss-Kahn serait alors libre de rentrer en France.", "Les insurg\u00e9s affirment que des opposants au colonel Kadhafi se sont soulev\u00e9s dans la capitale en coordination avec la r\u00e9bellion. Mais le r\u00e9gime assure que tout est sous contr\u00f4le.", "A Disentis, dans les Grisons, les touristes sont invit\u00e9s \u00e0 une p\u00eache miraculeuse dans le Rhin.", "Cette \u00e9dition \"sp\u00e9ciale Am\u00e9rique latine\" a attir\u00e9 une fois de plus beaucoup de public.", "La conduite \u00e9conomique est obligatoire pour les nouveaux conducteurs, mais elle est souvent m\u00e9connue des automobilistes exp\u00e9riment\u00e9s."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3266434", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3264900", "ece-3266434"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "TOURISME", "VILLE", "ALPAGE", "INTERVIEW", "IMP\u00d4T SUR LA FORTUNE", "RICHESSE", "BAIGNADE", "CHALEUR", "PLAGE", "BAIGNADE", "CHALEUR", "GROTTE", "CHALEUR", "BAIGNADE", "PISCINE", "CHALEUR", "MAISON DE RETRAITE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "CHALEUR", "AUTOMOBILE", "VANDALISME", "TOURISME", "BRUIT", "VILLE", "TOURISME", "VILLE"], "visualPersons": ["OBAMA, BARACK"], "id": "asset-263483", "durationSec": 1520, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.08.21", "visualGeographicals": ["LUCERNE-VILLE", "BERNE", "USA", "SION", "LUTRY", "VALLORBE", "SAVIESE", "GENEVE", "BIENNE", "BERLIN", "BERLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-21T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3264891"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["CLUB SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "MIXTE", "TRIATHLON", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "MIXTE", "TRIATHLON", "COUPLE (RELATION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "TRIATHLON", "COUPLE (RELATION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "TRIATHLON", "COUPLE (RELATION)", "TRIATHLON", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "TROT ATTEL\u00c9", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "DAMES", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "COURSE DE C\u00d4TE AUTOMOBILE", "COURSE DE C\u00d4TE AUTOMOBILE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["SPIRIG, NICOLA", "SPIRIG, NICOLA", "SPIRIG, NICOLA", "SPIRIG, NICOLA", "DJOKOVIC, NOVAK", "BERDYCH, TOMAS", "MURRAY, ANDY", "SEFOLOSHA, THABO", "LUSTRINELLI, MAURO", "CHALLANDES, BERNARD"], "id": "asset-263497", "durationSec": 3146, "mediaType": "video", "title": "11.08.21", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LEYSIN", "MONTHEY", "LEYSIN", "CINCINNATI", "PRESINGE", "GRIMENTZ", "VERBIER", "GRIMENTZ", "VERBIER", "RANGIERS, LES", "ST-URSANNE", "RANGIERS, LES", "ST-URSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC THOUNE", "YOUNG BOYS", "LAUSANNE-SPORTS", "LAUSANNE-SPORTS", "FC SION", "LAUSANNE-SPORTS", "FC SION"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-08-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Attelage: rencontre avec Majorie Magnin, meneuse", "Football: rencontre avec Joaquin Capparos, nouvel entra\u00eeneur du Neuch\u00e2tel Xamax", "Tennis/Master 1000 de Cincinnati: Murray et Djokovic se retrouvent en finale", "DIRECT Mondiaux de triathlon Lausanne - dimanche 21 ao\u00fbt 2011, d\u00e8s 13h40", "VTT/Grand Raid (Verbier - Grimentz): immersion dans cette course hors du commun remport\u00e9e par l'Argovien Urs Huber", "Football/Super League (6j): r\u00e9sum\u00e9 des matchs Lucerne - B\u00e2le (3 - 1), Servette - Grasshopper (3 - 4) et Neuch\u00e2tel - Z\u00fcrich (2 - 0)", "Football/Super League (6j): r\u00e9sum\u00e9 du match Young Boys - Thoune (0 - 2)", "Football/Super League (6j): les pr\u00e9cisions de Christophe Cerf et r\u00e9sum\u00e9 du match Lausanne - Sion (0 - 2)", "Le semainier", "Le Mag: portrait de Nicola Spirig et Reto Hug, triathl\u00e8tes", "Course de c\u00f4te St-Ursanne - Les Rangiers: entretien avec Olivier Burri, pilote de rallye et immersion dans la course, une ann\u00e9e apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s du pilote fran\u00e7ais Lionel R\u00e9gal", "Triathlon/Championnat du monde \u00e0 Lausanne (VD): la Suisse a remport\u00e9 la m\u00e9daille d'argent lors de l'\u00e9preuve du relais mixte et interview de Claude Thomas, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation", "Sport dimanche", "Basketball: reportage sur l'\u00e9quipe de Suisse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3266418", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["En direct"], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3264883", "ece-3266417", "ece-3266418"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "1860", "source": "siranau", "title": "En 1860. Conclusion en forme de floril\u00e8ge des \u00e9missions pr\u00e9c\u00e9dentes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89B658C8-B98E-4AED-85A0-C1772B7D089E", "durationSec": 2989, "publicationDate": "2011-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "histoire", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Pour cette derni\u00e8re \u00e9mission, \"1860\" fait le tour de tous les th\u00e8mes abord\u00e9s et s'amuse \u00e0 les marier entre eux. La culture pouvait-elle \u00eatre politique en 1860? La science et la religion faisaient-elles bon m\u00e9nage? Qu'aurait \u00e9t\u00e9 la vie \u00e9conomique sans la technique?\r\nC'est aussi le moment d'arriver \u00e0 une conclusion et de r\u00e9pondre \u00e0 cette grande question: la vie en 1860 \u00e9tait-elle proche ou \u00e9loign\u00e9e de la n\u00f4tre.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cargo culte", "source": "siranau", "title": "L'avant et l'apr\u00e8s 11 septembre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7C7A709-28A9-4487-AC0B-CD03D342ACA8", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3142, "publicationDate": "2011-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["DeLillo, Dan", "McInerney, Jay", "Robin, Corey"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "attentat", "terrorisme", "ann\u00e9es 2000", "attentat-suicide", "litt\u00e9rature", "courant artistique (21e)"], "excerpt": "\"\"Cargo Culte\" consacre son septi\u00e8me volet \u00e0 l\u2019imm\u00e9diat avant et apr\u00e8s 11 septembre 2001: \u00e9lection pr\u00e9sidentielle controvers\u00e9e sur fond de r\u00e9veil \u00e9vang\u00e9lique aux Etats-Unis, portrait de Mohammed Atta, cerveau du premier boeing \u00e0 avoir frapp\u00e9 les Tours Jumelles. Egalement, engagement de l\u2019Am\u00e9rique dans une guerre en Afghanistan au pr\u00e9texte de la traque de son \"Grand Satan\": Oussama Ben Laden. \r\nAussi, r\u00e9veil des super h\u00e9ros, dernier garant de la d\u00e9mocratie dans la psych\u00e9 d\u2019une Am\u00e9rique traumatis\u00e9e.\r\nTraumatisme que les \u00e9crivains am\u00e9ricains Don DeLillo (\"L\u2019homme qui tombe\") et Jay McInerney (\"La belle vie\") tach\u00e8rent de commenter, et que le politologue new-yorkais Corey Robin analysa brillamment dans son essai \"La peur, histoire d\u2019une id\u00e9e politique\". \"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Brun-Lambert, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Brun-Lambert, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Jorge Semprun, bilingue d\u00e9racin\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE431B85-F21A-4769-88AE-D019C9FCD67B", "thematicGeographicals": ["France", "Espagne"], "durationSec": 5520, "publicationDate": "2011-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soljenitsyne, Alexandre", "Semprun, Jorge"], "thematicThemes": ["camp de concentration", "\u00e9crivain", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "cin\u00e9ma", "communisme", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Parcours de vie de Jorge Semprun, n\u00e9 en 1923 et mort \u00e0 Paris le 7 juin 2011 \u00e0 87 ans. D\u00e9port\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de vingt ans \u00e0 Buchenwald alors qu'il combattait dans un r\u00e9seau de R\u00e9sistance en Bourgogne, il a fait de cette exp\u00e9rience du mal radical une philosophie de vie tout en l'oubliant durant de nombreuses ann\u00e9es. Responsable politique du P.C.E (espagnol) apr\u00e8s-guerre, il s'en est fait exclure pour divergence de vue en 1965. Sc\u00e9nariste d'Alain Resnais et Costa-Gavras, a milit\u00e9 \u00e0 gauche aux c\u00f4t\u00e9s d'Yves Montand et Simone Signoret. Ministre de la Culture du premier gouvernement Felipe Gonzalez en 1988. L'\u00e9crivain d'origine madril\u00e8ne, sc\u00e9nariste et militant de gauche, est mort \u00e0 Paris le 7 juin 2011 \u00e0 87 ans, laissant une oeuvre coh\u00e9rente et forte marqu\u00e9e par l''univers concentrationnaire qu'il a connu \u00e0 Buchenwald d\u00e8s 1944. Europ\u00e9en de culture et de conviction, il s'est battu avec puis contre l'utopie communiste sans cesser d'\u00eatre de gauche tout en disant que la langue fran\u00e7aise \u00e9tait sa deuxi\u00e8me patrie. Sans doute \u00e9tait-il l'une des derni\u00e8res conscience n\u00e9es du dernier conflit mondial. Sans adh\u00e9rer au \"devoir de m\u00e9moire\" qui lui semblait trop directif, il s'est beaucoup engag\u00e9 pour transmettre l'exp\u00e9rience concentrationnaire. Longtemps refoul\u00e9e, sa propre travers\u00e9e de l'enfer de Buchenwald lui est revenue douloureusement en m\u00e9moire \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1950 quand son engagement politique clandestin, dans l'Espagne franquiste, allait bifurquer face \u00e0 la ligne officielle du P.C.E. Contrairement \u00e0 son a\u00een\u00e9 Aragon, Semprun n'a pas suivi jusqu'au bout le dogme communiste, notamment \u00e0 la suite de sa d\u00e9couverte de Solj\u00e9nitsyne qui l'a convaincu de la perversion du syst\u00e8me sovi\u00e9tique. Position plus marginale qu'il n'y para\u00eet \u00e0 la suite de Mai 68 o\u00f9 le front antiimp\u00e9rialiste ne desserrait pas encore les dents quitte \u00e0 s'aveugler sur la nature du r\u00e9gime sovi\u00e9tique. C'est \u00e0 cette \u00e9poque, apr\u00e8s la publication en 1963 du r\u00e9cit de sa d\u00e9portation \"Le Grand voyage\", que Semprun est devenu sc\u00e9nariste d'Alain Resnais et de Costa-Gavras. La sc\u00e8ne cin\u00e9matographique ne l'a pas \u00e9loign\u00e9 de l'\u00e9criture autobiographique ou romanesque et pour cause, lui qui confessait volontiers que sa g\u00e9n\u00e9ration a v\u00e9cu une vie romanesque. La sienne fut assur\u00e9ment aventureuse quoiqu'il pla\u00e7\u00e2t au dessus de la vie la libert\u00e9 qui m\u00e9rite qu'on meure pour elle. Mais \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'existence, Semprun a aussi exp\u00e9riment\u00e9 l'\u00e9criture comme un d\u00e9passement et son livre capital \"L'Ecriture ou la Vie\" t\u00e9moigne de cette tension. Post mortem nihil est, ipsa que mors nihil. En sto\u00efcien contemporain, Semprun ne pensait pas qu'il y e\u00fbt un au-del\u00e0 mais constatait aussi que la mort n'est rien. Aussi aura-t-il v\u00e9cu avec des blessures qui font mal mais tiennent \u00e9veill\u00e9. Archives : Le conflit fondateur. Entretien avec Jorge Semprun  par Jacques Bofford [extraits] (En questions, RSR I, 18.12.1974). R\u00e9sistance au nazisme. Entretien avec Jorge Semprun sur son livre autobiographique \"Le Mort qu'il faut\" par Patrick Ferla [extraits] (Presque rien sur presque tout, La Premi\u00e8re, 03.05.2001). Le cas Solj\u00e9nistsyne. Entretien avec Pierre Daix sur son livre \"Ce que je sais de Solj\u00e9nitsyne\" par Max Schindler [extrait] (A t\u00e9moin, archive TSR, 05.09.1973). Charabia. Entretien avec Jorge Semprun sur son roman \"L'Algarabie\" par Jacques Bofford [extrait] (Les invit\u00e9s de Jacques Bofford, La Premi\u00e8re, 01.03.1982). Gen\u00e8ve, ville d'exil. Entretien avec Jorge Semprun sur son roman La Montagne blanche par Jacques Bofford [extrait] (Premi\u00e8re \u00e9dition, La Premi\u00e8re, 04.04.1986) ... et des extraits des films Z de Costa-Gavras et Stavisky d'Alain Resnais, sc\u00e9naris\u00e9s par Jorge Semprun.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et \u00e9crivain (Archives TSR 05.09.73)", "name": "Daix, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, sc\u00e9nariste (Archives RSR)", "name": "Semprun, Jorge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "(Archives TSR 05.09.73)", "name": "Schindler, Max", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 03.05.01)", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 18.12.74, 01.03.82 et 04.04.86)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Guerre de Libye. La fin de Mouammar Kadhafi est tr\u00e8s proche, selon Moustapha Abdeljalil, chef de la r\u00e9bellion libyenne : Commentaire de J\u00e9r\u00f4me Jeannin, et interview de Ren\u00e9 Naba, journaliste et \u00e9crivain franco-libanais qui a travaill\u00e9 pendant 20 ans au service arabo-musulman de l'AFP, auteur du livre \"Kadhafi portrait total, entre intervention militaire et insurrection populaire\" (Ed. Golias, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3EB43E6-1EA9-462D-9C73-860770EDA574", "durationSec": 335, "publicationDate": "2011-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"La fin de Mouammar Kadhafi est tr\u00e8s proche. Je m'attends \u00e0 une fin catastrophique pour lui et les siens\", ce sont les mots du chef de la r\u00e9bellion libyenne, Moustapha Abdeljalil. Il a fait cette d\u00e9claration ce samedi alors que l'ancien num\u00e9ro deux du r\u00e9gime a rejoint les insurg\u00e9s. Sur le terrain, les derniers remparts sur la route de Tripoli sont en train de sauter.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et \u00e9crivain franco-libanais qui a travaill\u00e9 pendant 20 ans au service arabo-musulman de l'AFP", "name": "Naba, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "TAUX DE CHANGE", "FRANC SUISSE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "ARM\u00c9E", "BUDGET DE L'ETAT", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "MONUMENT COMM\u00c9MORATIF", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "LEUTHARD, DORIS", "SCHWALLER, URS", "BERDYCH, TOMAS", "FEDERER, ROGER", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-263480", "durationSec": 833, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.08.20", "visualGeographicals": ["WIL", "WIL", "JAPON", "CINCINNATI"], "visualCorporations": ["PDC", "PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Syrie: la r\u00e9pression se poursuit. Cinq manifestants ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s vendredi lors d'un rassemblement contre le r\u00e9gime de Bachar Al-Assad", "Isra\u00ebl: l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a lanc\u00e9 des attaques a\u00e9riennes meurtri\u00e8res contre des combattants palestiniens", "Assembl\u00e9e du PDC \u00e0 Wil (SG): les pr\u00e9cisions d'Alain Rebetez", "Japon: un hameau de p\u00eacheurs, Aneyoshi, a \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9 par le tsunami du 11 mars 2011, car les habitants ont b\u00e2ti leurs maisons \u00e0 une soixantaine de m\u00e8tres au-dessus du niveau de la mer", "Triathlon/Championnat du monde \u00e0 Lausanne (VD): les pr\u00e9cisions de Romain Glassey"], "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident syrien reste sourd aux critiques de la communaut\u00e9 internationale. Le mouvement de contestation populaire ne faiblit pas.", "Les combattants palestiniens ont ripost\u00e9 par le tir de roquettes sur le sud de l'Isra\u00ebl.", "Les habitants ont suivi les conseils grav\u00e9s sur une st\u00e8le par leurs anc\u00eatres."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3266462", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3266462"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "TRIATHLON", "MESSIEURS", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "COURSE D'ORIENTATION (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "TRIATHLON"], "visualPersons": ["HUGGEL, BENJAMIN", "STRELLER, MARCO", "SPIRIG, NICOLA"], "id": "asset-263527", "durationSec": 2526, "mediaType": "video", "title": "11.08.20", "visualGeographicals": ["GRIMENTZ", "LAUSANNE", "LUCERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GRAND-LANCY", "BIENNE", "CHAMBERY", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC LUCERNE", "FC ZURICH", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "SERVETTE FC", "GRASSHOPPER", "FC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-08-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Football/Super League (6j): r\u00e9sum\u00e9 du match Servette - Grasshopper (3 - 4) et interview de Eudis, attaquant de GE Servette", "Football/Challenge League (5j): r\u00e9sum\u00e9 du match Bienne - Nyon (0 - 2)", "Tennis/Masters 1000 de Cincinnati (1/4 finale): Roger Federer perd s\u00e8chement face \u00e0 Tomas Berdych", "Sport derni\u00e8re", "Football/Super League (6j): r\u00e9sum\u00e9 du match Neuch\u00e2tel - Z\u00fcrich (2 - 0) et interview de St\u00e9phane Besle, d\u00e9fenseur de Neuch\u00e2tel", "Course d'orientation/Championnat du monde \u00e0 Chamb\u00e9ry: d\u00e9couverte de ce sport m\u00e9connu", "Football/Super League: r\u00e9sum\u00e9 du match Lucerne - B\u00e2le (3 - 1) et r\u00e9sultats+classement", "Triathlon/Championnat du monde \u00e0 Lausanne (VD): l'\u00e9preuve du sprint a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9e par le Britannique Jonathan Brownlee. Du c\u00f4t\u00e9 f\u00e9minin, la victoire est revenue \u00e0 la Chilienne Barbara Riveros", "Football/Challenge League (5j): r\u00e9sultats et classement"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3264620", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec un r\u00e9sum\u00e9 de football: Servette - Grasshopper"], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3264619", "ece-3266437", "ece-3266438", "ece-3264620"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRIATHLON", "PUBLIC", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "TAUX DE CHANGE", "FRANC SUISSE", "TAUX DE CHANGE", "DOUANE", "FRANC SUISSE", "ADMINISTRATION", "IMP\u00d4T", "REPAS", "\u00c9TUDIANT", "LANGUE ANGLAISE", "S\u00c9JOUR LINGUISTIQUE", "IMPRESSIONNISME", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "COURSE DE C\u00d4TE AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-263481", "durationSec": 1617, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.08.20", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BALE-VILLE", "PERLY-CERTOUX", "LAUSANNE", "CAMBRIDGE", "MARTIGNY", "JURA (CANTON)"], "visualCorporations": ["VERT'LIB\u00c9RAUX", "FONDATION GIANADDA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Assembl\u00e9e du PDC \u00e0 Wil (SG): la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, Doris Leuthard, a surpris en critiquant les conseillers aux Etats de son propre parti qui ont d\u00e9cid\u00e9 d'augmenter les cr\u00e9dits pour l'arm\u00e9e", "Les Vaudois \u00e9taient invit\u00e9s \u00e0 un brunch aux imp\u00f4ts ce samedi. L'op\u00e9ration avait pour but de populariser le travail des employ\u00e9s du fisc", "Assembl\u00e9e du PDC \u00e0 Wil (SG): entretien avec Christophe Darbellay, pr\u00e9sident du PDC suisse", "Martigny (VS): le cap des 100'000 visiteurs a \u00e9t\u00e9 franchi \u00e0 l'exposition Monet pr\u00e9sent\u00e9e par la Fondation Gianadda, deux mois seulement apr\u00e8s son ouverture", "Inde: un homme, Anna Hazare, entame une gr\u00e8ve de la faim pour combattre la corruption qui frappe son pays", "Libye: selon les rebelles, le ministre libyen du p\u00e9trole aurait quitt\u00e9 son poste, tout comme l'ancien num\u00e9ro deux du r\u00e9gime", "19:30 Le Journal", "Le franc fort pousse toujours plus de Suisses \u00e0 effectuer leurs achats en France", "JU: ce week-end se d\u00e9roule la course de c\u00f4te Saint-Ursanne - Les Rangiers. L'an dernier, la course avait \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la mort du pilote fran\u00e7ais Lionel R\u00e9gal", "Triathlon/Championnat du monde \u00e0 Lausanne (VD): des milliers de personnes sont attendues ce week-end", "Chaque \u00e9t\u00e9, de nombreux Suisses partent en s\u00e9jour linguistique en Grande-Bretagne. Parfois, ils y rencontrent de mauvaises surprises", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale estime que cet argent serait plus utile ailleurs. L'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9tait sinon consacr\u00e9e \u00e0 la famille.", "Cette grande exposition est consacr\u00e9e \u00e0 ce g\u00e9nie de l'impressionnisme et elle avait d\u00e9j\u00e0 attir\u00e9 pr\u00e8s d'un million de visiteurs au Grand Palais \u00e0 Paris au d\u00e9but de cette ann\u00e9e.", "Il veut faire plier le gouvernement, en l'obligeant \u00e0 inscrire une loi dans la constitution. Avec ce texte, plus aucun responsable politique ne serait \u00e0 l'abri de poursuites judiciaires en cas de soup\u00e7ons de corruption.", "Les insurg\u00e9s continuent de progresser vers la capitale.", "Dans le canton de Gen\u00e8ve, les d\u00e9douanements ont augment\u00e9 de vingt pour cent depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e par rapport \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode l'an dernier.", "Les pilotes italiens sont les grands absents de cette ann\u00e9e. Ils jugeaient la s\u00e9curit\u00e9 du parcours insuffisante.", "C'est l'occasion pour les spectateurs d'admirer les plus grands champions de la discipline.", "La qualit\u00e9 des \u00e9coles est variable et les meilleures sont ch\u00e8res."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3266451", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3264616", "ece-3266451", "ece-3266450"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A mar\u00e9e haute", "source": "siranau", "title": "Les A\u00e7ores (5/5): et l'avenir?", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-0CE02873-5384-4762-95BF-3AAA057A830F", "thematicGeographicals": ["Les A\u00e7ores", "Portugal"], "durationSec": 3759, "publicationDate": "2011-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "\u00eele", "archipel"], "excerpt": "\"Pour r\u00e9pondre \u00e0 cette question, Madeleine Caboche a convoqu\u00e9 Manuel Thomas, journaliste, \u00e9crivain et po\u00e8te et fondateur du journal de l'\u00eele de Pico \"Ilha Mayor\".\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le port de l'\u00eele de Pico, qui est en plein travaux d'am\u00e9nagement.Reportage:\r\nJos\u00e9 Freitas, ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en et membre de l'assembl\u00e9e r\u00e9gionale des A\u00e7ores.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Thomas, Manuel", "type": "Participant"}, {"role": "ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en, membre de l'Assembl\u00e9e r\u00e9gionale des A\u00e7ores", "name": "Freitas, Jose", "type": "Participant"}, {"role": "autochtones", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Premier service. Dans les cours de cuisine (8/8): du \"team building\" aux cours de cuisine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4E0AA3A-70B0-4665-A2E7-37DD4F45489F", "durationSec": 719, "publicationDate": "2011-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9n\u00e9trey, Pierrette"], "thematicThemes": ["gestion du personnel", "sports extr\u00eames", "mode sociale", "enseignement individualis\u00e9", "entreprise", "gastronomie"], "excerpt": "\"Cuisiner pour mieux se comprendre et s'entendre, voire pour mieux travailler ensemble, c'est ce que propose Pierrette Menetrey, ex manager des ressources humaines, dans les ateliers de la P\u00e9niche Gourmande.\r\nOn savait les entreprises friandes d'exp\u00e9riences en tout genre pour cr\u00e9er ou recr\u00e9er des liens entre les salari\u00e9s, apr\u00e8s le saut \u00e0 l'\u00e9lastique, voici que la cuisine devient une exp\u00e9rience de team building. Reportage de Florience Farion\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisini\u00e8re", "name": "M\u00e9n\u00e9trey, Pierrette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Neuch\u00e2tel, huit classes bilingues fran\u00e7ais-allemand pour les tout-petits ont \u00e9t\u00e9 ouvertes : Reportage au coll\u00e8ge de la Promenade \u00e0 Neuch\u00e2tel et interview de Claudine Brohy, socio-linguiste \u00e0 l'Institut du bilinguisme de l'Universit\u00e9 de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2EE3DEBD-D4E2-43C8-8D41-6646B92FD82E", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 549, "publicationDate": "2011-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bilinguisme", "enseignement obligatoire"], "excerpt": "C'est le premier canton enti\u00e8rement francophone qui propose ainsi un enseignement public en immersion d\u00e8s la premi\u00e8re ann\u00e9e. Le Valais propose plusieurs classes bilingues depuis une quinzaine d'ann\u00e9es et d'autres cantons comme Fribourg ou Berne tentent des exp\u00e9riences de classes bilingues.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "socio-linguiste \u00e0 l'Institut du bilinguisme de l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Brohy, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante bilingue \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Clerc, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "enfants et ma\u00eetresses se parlant en fran\u00e7ais et en allemand", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Syrie. La Haut Commissaire aux Droits de l'Homme, Navi Pillay a pr\u00e9sent\u00e9 un rapport accablant devant le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU sur les exactions commises par les forces de s\u00e9curit\u00e9 syriennes et recommand\u00e9 de saisir la Cour p\u00e9nal internationale : Interview de Philippe Bolopions, repr\u00e9sentant d'Human Right Watch aupr\u00e8s de l'ONU, qui estime que les pays qui soutiennent encore la Syrie au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 doivent maintenant changer d'attitude", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7FE3BC0-AAB7-4273-BA4F-AD34AB39787F", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2011-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["violence", "rapport (document)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant d'Human Right Watch aupr\u00e8s de l'ONU", "name": "Bolopion, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR New York", "name": "Lebhour, Karim", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Truffaut (5/5) : Le dernier m\u00e9tro", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7300F8C8-71E6-4D32-B9C7-BB7B5083FBE2", "durationSec": 3323, "publicationDate": "2011-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Truffaut, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rouiller, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de notes (LP, 2011)", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Ricet Barrier [derni\u00e8re interview de l'artiste avant sa mort]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-39F93808-62B8-4680-97A4-6BA96FB75A7E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3233, "publicationDate": "2011-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barrier, Ricet"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "excerpt": "\"Lorsque nous avons rencontr\u00e9 Ricet Barrier, le 3 mars 2011, chez lui \u00e0 La Chaux-de-Fonds, nous l'avons d\u00e9couvert, comme toujours, accueillant, volubile, malicieux et bavard. Nous pourrions presque dire en pleine forme. Et puis, au cours de la discussion, autour d'un bon caf\u00e9, en compagnie d'Ane, sa femme, Ricet Barrier nous avouait qu'il avait perdu une vingtaine de kilos. La maladie nous \u00e9tait masqu\u00e9e par sa bonne humeur communicative, et son plaisir d'\u00e9voquer ses souvenirs \u00e0 notre micro.Et puis, le 20 mai 2011, la nouvelle de son d\u00e9c\u00e8s \u00e9tait publi\u00e9e. Il aurait eu 79 ans le 25 ao\u00fbt. Quelques jours apr\u00e8s, Ane Barrier nous envoyait un message pour nous apprendre que notre interview fut la derni\u00e8re de la vie du chanteur fantaisiste. C'est cette discussion chaleureuse et anim\u00e9e que l'on vous propose de d\u00e9couvrir aujourd'hui.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur (Archives RSR, mars 2011)", "name": "Barrier, Ricet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFAE, sur la coop\u00e9ration internationale de la Suisse qui f\u00eate ses 50 ans, le rappel de l'ambassadeur de Suisse \u00e0 Damas, l'attentat contre des civils en Isra\u00ebl et la situation dans la r\u00e9gion, le franc fort et les prix \u00e9lev\u00e9s en Suisse, la politique mon\u00e9taire de la Banque nationale suisse et la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FCC80127-C683-4BBF-90C0-3E380C1FF193", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Somalie", "Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse", "Syrie", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 1020, "publicationDate": "2011-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque nationale suisse"], "thematicThemes": ["politique mon\u00e9taire", "organisation internationale", "coop\u00e9ration internationale", "ins\u00e9curit\u00e9", "relations internationales", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "prix (\u00e9conomie)", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "G\u00e9opolis", "source": "siranau", "title": "G\u00e9opolitique du 21e si\u00e8cle : Les puissances \u00e9mergentes et le 11 septembre 2001", "genres": ["Interview"], "id": "sound-398349D7-2D0C-416B-9CB6-0AE791B2C3DF", "thematicGeographicals": ["Pays arabes", "Etats-Unis"], "durationSec": 3226, "publicationDate": "2011-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat-suicide", "relations internationales", "g\u00e9opolitique"], "excerpt": "Un grand virage pour rien: \u00e0 partir du 11 septembre, les Etats Unis imposent une vision unilat\u00e9rale des relations internationales. Tous ceux qui ne sont pas amis avec les Etats-Unis sont potentiellement des ennemis. Cette vision \u00e0 laquelle, les ann\u00e9es passant, il a fallu renoncer a co\u00fbt\u00e9 un prix tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 non seulement \u00e0 la premi\u00e8re puissance mondiale, mais \u00e0 tout le syst\u00e8me des relations internationales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l\u2019Institut d\u2019Etudes Politiques de Paris, auteur de La Diplomatie de Connivence et de L\u2019Etat du Monde (Editions La D\u00e9couverte)", "name": "Badie, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Comment ne pas trop penser", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B710113E-CE97-4FDC-960C-2C084F86E8A0", "durationSec": 511, "publicationDate": "2011-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie appliqu\u00e9e", "\u00e9motion", "intelligence"], "excerpt": "\"On vous dit que vous \u00eates trop sensible, intello, perdu dans vos r\u00e9flexions qui d\u00e9routent les autres. Si vous vous sentez venir d'une autre plan\u00e8te, que votre intelligence vous joue des tours, vous \u00eates probablement concern\u00e9 par le livre de Christel Petitcollin \"Je pense trop\".\r\nQuelques pistes pour que le sur-efficient que vous \u00eates lise un peu moins l'albatros de Baudelaire et davantage... de cartons d'invitation!\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteure du livre \"Je pense trop\"", "name": "Petitcollin, Christel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Quand les archives racontent la science: l'atome", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96D8E7E4-F1CE-4F55-8EF0-2E3D64A2D58D", "durationSec": 2080, "publicationDate": "2011-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radioactivit\u00e9", "arme nucl\u00e9aire", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "risque nucl\u00e9aire"], "excerpt": "\"6 ao\u00fbt 1945 : les am\u00e9ricains larguent la bombe atomique Little Boy sur la ville d'Hiroshima. L'\u00e8re du nucl\u00e9aire est ouverte.La radioactivit\u00e9 est pourtant connue depuis 1896, mais c'est seulement au milieu du 20\u00e8me si\u00e8cle qu'elle est consid\u00e9r\u00e9e comme une source d'\u00e9nergie majeure.\r\nImpatience plonge dans les archives de la radio pour d\u00e9crypter la vision des scientifiques sur l'atome depuis les ann\u00e9es 40 et jusqu'aux ann\u00e9es 60. On y per\u00e7oit \u00e0 la fois l'inqui\u00e9tude face au danger de la radioactivit\u00e9, mais aussi l'espoir formidable qu'elle repr\u00e9sente pour l'avanc\u00e9e technologique et scientifique. \r\nUn sujet pr\u00e9par\u00e9 par Bastien Confino.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}]}}]}}