{"response": {"numFound": 8519, "start": 4600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "40 ans de scrutin f\u00e9minin. Commentaire d'Agn\u00e8s Schenker, correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8D338B9E-7B2F-4D67-9472-E633AF3F9235", "durationSec": 87, "publicationDate": "2011-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit de vote des femmes"], "excerpt": "C'\u00e9tait il y a 40 ans jour pour jour, le 6 juin 1971, les Suissesses participaient pour la premi\u00e8re fois \u00e0 un scrutin f\u00e9d\u00e9ral. Un \u00e9v\u00e9nement qui est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 aujourd'hui \u00e0 Berne par une f\u00eate organis\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral r\u00e9unissant plus de 120 invit\u00e9s ou surtout invit\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR au palais f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Berne", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "40 ans de scrutin f\u00e9minin : Interview d'Elisabeth Kopp, premi\u00e8re femme \u00e9lue au Conseil f\u00e9d\u00e9ral en 1984", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8445CF0-C9EF-4882-934B-914F110F3ED8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 423, "publicationDate": "2011-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kopp, Elisabeth"], "thematicThemes": ["droit de vote des femmes", "\u00e9galit\u00e9 des sexes"], "excerpt": "Le 6 juin 1971, les Suissesses avaient pour la premi\u00e8re fois le droit de voter au niveau f\u00e9d\u00e9ral. Un \u00e9v\u00e9nement c\u00e9l\u00e9br\u00e9 \u00e0 Berne, o\u00f9 le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a r\u00e9uni 120 personnes, parmi lesquelles la premi\u00e8re femme \u00e0 entrer au conseil f\u00e9d\u00e9ral, Elisabeth Kopp, qui a d\u00fb d\u00e9missionner par la suite.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premi\u00e8re conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale \u00e9lue en 1984", "name": "Kopp, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Serres, philosophe et historien des sciences, \u00e0 propos de son essai \"Musique\" (Ed. Le Pommier)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E602EA1-8EB9-45FF-8A48-9CFFF4EF2635", "durationSec": 3234, "publicationDate": "2011-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Serres, Michel"], "thematicThemes": ["question philosophique", "musique", "philosophie"], "excerpt": "\"Philisophe et historien des sciences, professeur \u00e0 Stanford University, membre de l'Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise, Michel Serres est l'un des rares philosophes contemporains \u00e0 proposer une vision du monde ouverte et optimiste, fond\u00e9e sur une connaissance des humanit\u00e9s et des sciences. Il est d\u00e9j\u00e0 l'auteur de nombreux essais philosophiques et d'histoires des sciences. Vient de para\u00eetre aux Editions le Pommier : \"Musique\", un essai dans lequel l'\u00e9crivain se fait musicien pour nous offrir une philosophie de la musique qui r\u00e9v\u00e8le le tr\u00e9fonds de notre \u00eatre, de nos cultures et du Monde. Un vrai penseur trouve toujours sur sa route la musique, langue universelle d'avant le sens, socle enfoui de la philosophie. Car, pour Michel Serres, la musique est l'expression la plus compl\u00e8te de l'humanit\u00e9 : mieux, elle incarne le vrai langage du monde et des vivants.\r\nBillet d'humeur de Lucas Thorens\r\nJournaliste-productrice : Madeleine Caboche\r\n(1\u00e8re dif. 06.06.2011)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Serres, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Dominique Strauss-Kahn a plaid\u00e9 \"non coupable\" aux sept chefs d'accusation dont crime sexuel, tentative de viol et s\u00e9questration dont il fait l'objet \u00e0 New-York : 1. Correspondance de Karim Lebhour, correspondant RSR \u00e0 New York. - 2. Interview d'Alexander Blumrosen, avocat, associ\u00e9 chez Bernard Hertz Bejot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAC1833E-E1F0-4951-AF80-87E8CFA25361", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 685, "publicationDate": "2011-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss-Kahn, Dominique"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "d\u00e9lit sexuel", "juridiction p\u00e9nale"], "excerpt": "L'ancien directeur du FMI et ex-pr\u00e9sidentiable fran\u00e7ais s'est pr\u00e9sent\u00e9 cette fois en costume cravate devant la cour, ras\u00e9, coiff\u00e9 avec  \u00e0 son bras, sa femme Anne Sinclair, t\u00eate haute. Dominique Strauss-Kahn rejette donc l'ensemble des accusations \u00e0 son encontre suite au t\u00e9moignage sous serment d'une femme de chambre de 32 ans d'origine guin\u00e9enne de l'h\u00f4tel Sofitel \u00e0 New York. Ces 2 mots: non coupable, lancent v\u00e9ritablement aujourd'hui la bataille judiciaire", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, associ\u00e9 chez Bernard Hertz Bejot", "name": "Blumrosen, Alexander", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New-York", "name": "Lebhour, Karim", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Burkina Faso 2011, le printemps africain (1/5): jeunesse en qu\u00eate de changements", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8B8B84C6-2A71-45A4-988E-9CAFE4C4DE93", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Burkina Faso"], "durationSec": 3608, "publicationDate": "2011-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "\u00e9tudiant", "contestation", "lutte politique"], "excerpt": "Burkina Faso 2011, le printemps africain \r\n\"Si le cours d'eau change d'itin\u00e9raire, le ca\u00efman est oblig\u00e9 de le suivre\". Ce proverbe de l\u2019ethnie Mossi (\u00ab Kulg san golm, bi yimbg toun n\u2019golm \u00bb), majoritaire au Burkina Faso, pourrait bien \u00eatre un appel de la population \u00e0 son pr\u00e9sident. Habituellement stable, le \"Pays des hommes int\u00e8gres\" vit en effet depuis presque trois mois des heures agit\u00e9es. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nCarte du Burkina Faso <http://www.routard.com/pop_up_visuel/id_carto/115.htm> \r\nPortail officiel du gouvernement du Burkina Faso <http://www.gouvernement.gov.bf/> \r\nPortail d'information sur le Burkina Faso <http://www.lefaso.net/> \r\nUn article de RFI sur les manifestations au Burkina Faso <http://www.rfi.fr/afrique/20110430-burkina-faso-nouvelle-manifestation-ouagadougou> \r\nEtudiants, professeurs, commer\u00e7ants, juges, policiers, militaires, dont des membres de la Garde pr\u00e9sidentielle, manifestent tour \u00e0 tour leur col\u00e8re, crient leur d\u00e9sespoir d\u2019une \"vie ch\u00e8re\", d\u2019un \u00e9cart grandissant entre mis\u00e8re quotidienne et train de vie ind\u00e9cent de leurs dirigeants.\r\nFace \u00e0 ces r\u00e9voltes, parfois violentes, le pr\u00e9sident Blaise Compaor\u00e9, lui-m\u00eame un ancien capitaine de l\u2019arm\u00e9e arriv\u00e9 au pouvoir apr\u00e8s un sanglant coup d\u2019Etat en 1987, tente de ramener le calme en jouant la carte des n\u00e9gociations et des couvre-feux. Evitant jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent le recours \u00e0 la force.\r\nEconomiquement affaibli par la crise ivoirienne et la menace islamiste, ce petit pays enclav\u00e9 de 15 millions d\u2019habitants, toujours class\u00e9 parmi les derniers Etats sur la liste de l\u2019indice de d\u00e9veloppement humain (IDH), suit avec attention la vague des r\u00e9volutions arabes.\r\nLe Burkina pourrait-il \u00eatre le premier pays d\u2019Afrique de l\u2019Ouest \u00e0 rejoindre le courant contestataire? Si la question est sur toutes les l\u00e8vres, les Burkinab\u00e9s restent toutefois mesur\u00e9s. Car s\u2019ils sont tous lass\u00e9s d\u2019un r\u00e9gime au pouvoir depuis 24 ans, la majorit\u00e9 d\u2019entre eux refusent la violence qu\u2019ont pu conna\u00eetre les pays voisins et continuent ainsi de rassurer le visiteur inquiet d\u2019un souriant \"\u00e7a va aller\".\r\nJournaliste ind\u00e9pendante bas\u00e9e \u00e0 Lausanne, Laure de Gonneville a pass\u00e9 son adolescence au Burkina Faso et y s\u00e9journe depuis r\u00e9guli\u00e8rement. En avril 2011, elle a sillonn\u00e9 ce pays pendant quatre semaines, dans une atmosph\u00e8re inhabituellement tendue, rendant notamment difficile la r\u00e9alisation de ses reportages.\r\n1/5 Jeunesse en qu\u00eate de changements\r\n \r\nIls s\u2019appellent Abich, Adja, Ars\u00e8ne, Cl\u00e9mence, Dem, Salimata\u2026 Etudiants \u00e0 Ouagadougou, ils ont particip\u00e9 aux manifestations populaires organis\u00e9es \u00e0 la suite de la mort suspecte d\u2019un jeune dans un commissariat de Koudougou, au centre du Burkina, le 22 f\u00e9vrier dernier \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLa page de Mathieu Hilgers sur le site du Laboratoire d'Anthropologie des Mondes Contemporains (LAMC) de l'Universit\u00e9 libre de Bruxelles <http://lamc.ulb.ac.be/spip.php?article49> \r\n\"Une ethnographie \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la ville: Urbanit\u00e9, histoire et reconnaissance \u00e0 Koudougou (Burkina Faso)\" de Mathieu Hilgers sur le site des Editions Karthala <http://www.karthala.com/2001-une-ethnographie-a-lechelle-de-la-ville-urbanite-histoire-et-reconnaissance-a-koudougou-burkina-faso-9782811100780.html> \r\n\"R\u00e9voltes et oppositions dans un r\u00e9gime semi-autoritaire. Le cas du Burkina Faso\" de Mathieu Hilgers sur le site des Editions Karthala <http://www.karthala.com/hommes-et-societes-sciences-economiques-et-politiques/2327-revoltes-et-oppositions-dans-un-regime-semi-autoritaire-le-cas-du-burkina-faso-9782811104191.html> \r\nMalgr\u00e9 la fermeture des \u00e9tablissements scolaires et universitaires \u00e0 plusieurs reprises, ils sont nombreux \u00e0 poursuivre ce mouvement de contestation du pouvoir en place, relay\u00e9s par la population qui d\u00e9nonce des conditions de vie pr\u00e9caires.\r\nEt par des militaires, dont les revendications ne sont pas toujours claires, qui s'expriment en tirant en l\u2019air et en pillant les civils\u2026 Si presque toutes les cat\u00e9gories socio-professionnelles sont d\u00e9sormais dans la rue, peut-on pour autant dire que Blaise Compaor\u00e9, au pouvoir depuis 24 ans, est sur le d\u00e9part?\r\nReportage \u00e0 la cit\u00e9 universitaire de Ouagadougou sur une jeunesse qui assiste \u00e0 une vague r\u00e9volutionnaire dans les pays arabes et qui r\u00eave elle aussi de changements.\r\nL'invit\u00e9:\r\nMathieu Hilgers est sociologue, anthropologue et philosophe. Professeur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 libre de Bruxelles en anthropologie de la globalisation, th\u00e9ories coloniales et post coloniales et en anthropologie politique. \r\nSp\u00e9cialiste du Burkina Faso, un pays o\u00f9 il se rend r\u00e9guli\u00e8rement depuis 2003, il nous parle de la situation actuelle au Burkina, des \u00e9meutes qui ont enflamm\u00e9 plusieurs villes du pays. Il nous dit si le vent des r\u00e9voltes arabes est \u00e9galement en train de souffler sur ce pays d\u2019Afrique de l\u2019ouest.\r\nMathieu Hilgers est notamment l\u2019auteur de :\r\n\"Une ethnographie \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la ville: Urbanit\u00e9, histoire et reconnaissance \u00e0 Koudougou (Burkina Faso)\", Editions Karthala, 2009. \r\n\"R\u00e9voltes et oppositions dans un r\u00e9gime semi-autoritaire. Le cas du Burkina Faso\", Editions Karthala, 2010.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Burkinab\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Hilgers, Mathieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Gonneville, Laure de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "QUE SERA DEMAIN ? : SENEGAL, LA GUERRE DU SEL - 11.06.06", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-261072", "durationSec": 196, "publicationDate": "2011-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["S\u00e9n\u00e9gal : La guerre du sel\n", "A Karabane, le r\u00e9chauffement climatique a de curieuses cons\u00e9quences. Les pluies, qui lavaient autrefois le sel d\u00e9pos\u00e9 au sol par la mer qui s'engage dans l'embouchure de la Casamance, sont aujourd'hui moins nombreuses.", "S\u00e9n\u00e9gal : La guerre du sel\nQue sera demain?"], "alternativeTitle": ["Que sera demain?", "Que sera demain? - S\u00e9n\u00e9gal : La guerre du sel", "Le court du jour se remet au vert"], "imageURL": "//www.rts.ch/3175378.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105295", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "10 FRANCS PRODUCTION", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3105295", "ece-3103428"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DICAMENT", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "TRAFIC ILL\u00c9GAL", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT", "PROCUREUR", "AVOCAT", "PORTRAIT", "BACT\u00c9RIE", "SOJA", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "GASTRO-ENT\u00c9RITE", "BACT\u00c9RIE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "GASTRO-ENT\u00c9RITE", "BACT\u00c9RIE", "SOJA", "H\u00d4PITAL", "\u00c9PID\u00c9MIE", "GASTRO-ENT\u00c9RITE", "BACT\u00c9RIE", "SOJA", "\u00c9PID\u00c9MIE", "GASTRO-ENT\u00c9RITE", "BACT\u00c9RIE", "SOJA", "\u00c9PID\u00c9MIE", "GASTRO-ENT\u00c9RITE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "DROIT DE VOTE DES FEMMES", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "F\u00c9MINISME", "DROIT DE VOTE DES FEMMES", "F\u00c9MINISME", "CONSOMMATION", "D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE", "CONSOMMATION", "D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE", "CONSOMMATION", "D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE", "CONSOMMATION", "D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE", "CONSOMMATION", "D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "KOPP, ELISABETH", "HUNGER, SOPHIE", "LEUTHARD, DORIS", "MENETREY, ANNE-CATHERINE"], "id": "asset-262605", "durationSec": 1727, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.06.06", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "USA", "BASSE-SAXE", "BERLIN", "BASSE-SAXE", "PERLY-CERTOUX", "VAUD", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ST-SAPHORIN (LAVAUX)", "CHAVANNES-PRES-RENENS", "PRILLY", "VEVEY", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Affaire Strauss-Kahn: l'avis de Charles Adams, avocat international am\u00e9ricain", "Bact\u00e9rie mortelle: les graines germ\u00e9es ne seraient pas en cause selon les premiers tests", "Portugal / Elections: Pedro Passos Coelho est le nouveau Premier ministre", "Etats-Unis: Dominique Strauss-Kahn a plaid\u00e9 non coupable devant la Cour supr\u00eame de l'Etat de New York", "Libye: la pression augmente toujours plus sur le pouvoir du colonel Kadhafi", "Suisse / Proc\u00e9dure p\u00e9nale contre la Libye: la r\u00e9action de Rachid Hamdani", "Affaire Strauss-Kahn: le point avec Fran\u00e7ois Jeannet, correspondant aux Etats-Unis", "Sant\u00e9: Swissmedic met en garde contre des produits amaigrissants dangereux", "Le Grand format: les partisans de la d\u00e9croissance \u00e9conomique sont toujours plus nombreux", "Suisse: les 40 ans du suffrage f\u00e9minin \u00e9taient c\u00e9l\u00e9br\u00e9s lundi \u00e0 Berne", "Bact\u00e9rie mortelle: les producteurs romands de haricots mungo souffrent d\u00e9j\u00e0 de la psychose collective", "19:30 Le journal", "Affaire Strauss-Kahn: les portraits des personnages qui s'affronteront lors du proc\u00e8s", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105287", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les premiers tests effectu\u00e9s sur les graines germ\u00e9es de la ferme bio sont n\u00e9gatifs. L'\u00e9pid\u00e9mie a fait \u00e0 ce jour 23 morts et 2000 malades.", "Le fort taux d'abstention a montr\u00e9 que de nombreux Portugais ne s'attendent pas \u00e0 des miracles dans le contexte \u00e9conomique actuel.", "La d\u00e9fense de DSK refuse toujours de d\u00e9voiler sa version des faits. Mais elle \u00e9voque la th\u00e8se d'un rapport sexuel consenti.", "La t\u00e9l\u00e9vision et la radio d'Etat ont \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s par les forces de l'OTAN.", "Les partisans de la d\u00e9croissance sont toujours plus pr\u00e9sents sur les r\u00e9seaux sociaux. Ils tiennent des assembl\u00e9es et veulent rompre avec le culte de la croissance \u00e9conomique.", "Les quatre femmes du Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9taient pr\u00e9sentes, ainsi que des pionni\u00e8res qui ont fait avancer la cause au cours des derni\u00e8res d\u00e9cennies.", "Apr\u00e8s le concombre, au tour de la pousse de haricot mungo. En une matin\u00e9e, les commandes pass\u00e9es au principal producteur de Suisse romande ont \u00e9t\u00e9 divis\u00e9es par deux."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3105287", "ece-3159669", "ece-3103421"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MODE SOCIALE", "BICYCLETTE", "MODE SOCIALE", "BICYCLETTE", "COURSE D'\u00c9COLE", "COURSE D'\u00c9COLE"], "visualPersons": ["FAVRE, FR\u00c9D\u00c9RIC (R\u00c9ALISATEUR)"], "id": "asset-262604", "durationSec": 1809, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.06.06", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "ILE DE ST-PIERRE", "TAVANNES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Affaire Strauss-Kahn: l'ancien directeur du FMI compara\u00eet \u00e0 nouveau devant la Cour supr\u00eame de New York", "Portugal: les \u00e9lections ont donn\u00e9 la majorit\u00e9 absolue au parti social-d\u00e9mocrate", "P\u00e9rou: le candidat de gauche Ollanta Humala a remport\u00e9 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "TSR d\u00e9couverte: pourquoi \u00e9ternue-t-on ?", "12:45 Le journal", "JU: reportage sur une classe de premi\u00e8re ann\u00e9e en course d'\u00e9cole \u00e0 l'\u00eele Saint-Pierre", "D\u00e9couverte du nouveau v\u00e9lo \u00e0 la mode, le \"fixie\" ou v\u00e9lo \u00e0 pignon fixe", "Epid\u00e9mie mortelle: la bact\u00e9rie E-coli proviendrait d'une exploitation agricole dans le nord de l'Allemagne", "Bienne / Bilinguisme: les explications de Sophie M\u00e9nard, auteur de l'\u00e9tude sur le bilinguisme", "L'invit\u00e9 culturel: Matthias Zschokke, \u00e9crivain"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105300", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Pour la premi\u00e8re fois dans l'histoire d\u00e9mocratique du pays, le centre-droit rafle \u00e0 la fois la pr\u00e9sidence, le gouvernement et le parlement. Dans un pays lamin\u00e9 par la crise, les socialistes ont essuy\u00e9 leur pire d\u00e9faite depuis 20 ans.", "Keiko Fujimori, la fille du tr\u00e8s controvers\u00e9 pr\u00e9sident d\u00e9chu, Alberto Fujimori, a \u00e9chou\u00e9 dans son pari de reconqu\u00eate du pouvoir. Ollanta Humala promet de mieux redistribuer les milliards de b\u00e9n\u00e9fice de l'exploitation des mines p\u00e9ruviennes.", "Popularis\u00e9 par les coursiers \u00e0 v\u00e9lo qui avaient besoin d'un engin bon march\u00e9 et facile \u00e0 entretenir, il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 par ceux qui s'adonnent au polo-v\u00e9lo.", "L'exploitation a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e et des \u00e9chantillons ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9lev\u00e9s pour analyse. Cette ferme est sp\u00e9cialis\u00e9e dans la production bio de germes de soja."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3103438", "ece-3105300"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Classe politique", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "VIE POLITIQUE", "PORTRAIT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "D\u00c9BAT", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER NATIONAL", "VIE POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "VIE POLITIQUE", "D\u00c9BAT", "CONSEILLER NATIONAL", "VIE POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CANDIDAT", "VIE POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "D\u00c9BAT", "VIE PRIV\u00c9E", "CONSEILLER NATIONAL", "VIE POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "D\u00c9BAT", "CONSEILLER NATIONAL", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "BRELAZ, DANIEL", "FAVRE, CHARLES", "ZISYADIS, JOSEF", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "RUEY, CLAUDE", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "BRELAZ, DANIEL", "FAVRE, CHARLES", "ZISYADIS, JOSEF", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "RUEY, CLAUDE", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "BRELAZ, DANIEL", "FAVRE, CHARLES", "ZISYADIS, JOSEF", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "RUEY, CLAUDE", "BARAZZONE, GUILLAUME", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "BRELAZ, DANIEL", "FAVRE, CHARLES", "ZISYADIS, JOSEF", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "RUEY, CLAUDE", "LEUENBERGER, UELI", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-262628", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3658, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20110606 et archives, d\u00e9bat avec des conseillers nationaux ne se repr\u00e9sentant pas pour la prochaine l\u00e9gislature parlementaire 2011-2015 et qui quittent la politique au niveau f\u00e9d\u00e9ral. Ils \u00e9voquent leurs projets futurs, et leur vision de la vie politique suisse \u00e0 l'aune des \u00e9v\u00e9nements majeurs de ces derni\u00e8res ann\u00e9es\n* SUISSE : 20110606 et archives, d\u00e9bat entre des parlementaires \u00e0 propos de la d\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral d'abandonner totalement l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire d'ici 2034 et sur le d\u00e9bat qui s'ensuit au parlement. Ils \u00e9voquent aussi les sources d'\u00e9nergie alternatives et renouvelables pouvant remplacer les centrales atomiques.", "title": "CES ROMANDS QUI QUITTENT LE PALAIS ET NUCLEAIRE: LE PARLEMENT VOTERA-T-IL LA\nSORTIE DE L'ATOME - 11.06.06", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "MONDE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2011-06-06T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["1. Ces Romands qui quittent le Palais. 2. Nucl\u00e9aire : Le Parlement votera-t-il la sortie de l'atome ?\nD\u00e9bat d'actualit\u00e9 en direct de Berne, pr\u00e9sent\u00e9 par Romaine Morard"], "alternativeTitle": ["Classe politique", "Ces Romands qui quittent le Palais", "Classe politique", "Nucl\u00e9aire : Le Parlement votera-t-il la sortie de l'atome ?"], "imageURL": "//www.rts.ch/3016440.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3103429", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "BROCQUEVILLE, Marc", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PITTET, Simon", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "JORDAN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "STUDER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3103429"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CITHARE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "\u00c9BOULEMENT", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "ADMINISTRATION COMMUNALE", "BILINGUISME", "BACT\u00c9RIE", "AGRONOMIE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "BACT\u00c9RIE", "SOJA", "AGRONOMIE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "PISTE CYCLABLE", "BICYCLETTE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "BICYCLETTE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "P\u00c8LERINAGE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "MARCHE (LOISIR)", "TAIZ\u00c9", "P\u00c8LERINAGE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "MARCHE (LOISIR)", "TAIZ\u00c9"], "id": "asset-262606", "durationSec": 1047, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.06.06", "visualGeographicals": ["BERNE", "CORG\u00c9MONT", "BIENNE", "BROYE, LA (VD)", "CHANGINS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SAONE-ET-LOIRE", "SAONE-ET-LOIRE"], "visualCorporations": ["HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "BE: la fa\u00e7ade d'une maison s'est effondr\u00e9e dans le village de Corg\u00e9mont", "VD: la bact\u00e9rie tueuse fait fortement chuter les ventes de fruits et l\u00e9gumes suisses", "GE: l'initiative sur la mobilit\u00e9 douce est soutenue par les m\u00e9decins", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "JU: rencontre avec deux joueuses de cithare, un instrument peu r\u00e9pandu en Suisse romande", "FR: reportage sur des \u00e9l\u00e8ves de Bulle qui effectuent un p\u00e8lerinage \u00e0 pied jusqu'\u00e0 Taiz\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105284", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Par chance, les locataires ont pu quitter leur appartement in extremis. Personne n'a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9.", "Les mara\u00eechers suisses sont durement impact\u00e9s par la psychose de la bact\u00e9rie tueuse en Allemagne. L'origine de cette bact\u00e9rie reste un myst\u00e8re.", "La question de la s\u00e9curit\u00e9 a interpell\u00e9 plusieurs m\u00e9decins des H\u00f4pitaux Universitaires Genevois. Ils se sont engag\u00e9s en faveur de l'initiative, en prenant position publiquement. Simplement parce qu'ils se sentent concern\u00e9s par la sant\u00e9 publique."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3105283", "ece-3103422", "ece-3105284"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["ACTION", "EMPLOY\u00c9", "RACHAT D'ENTREPRISE", "SALAIRE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "ACHAT", "B\u00c9B\u00c9", "B\u00c9B\u00c9", "FOIRE COMMERCIALE", "PRODUIT DE LUXE", "V\u00caTEMENT", "B\u00c9B\u00c9", "MARKETING"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-262607", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LYSS", "WINTERTHUR"], "durationSec": 1682, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lyss : 20110606 et archives, l'entreprise Selectron, sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'\u00e9lectronique ferroviaire, a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9e in extremis par ses propres employ\u00e9s. En effet, ceux-ci sont devenus actionnaires de leur propre soci\u00e9t\u00e9, alors qu'elle \u00e9tait au bord de la faillite. 4 employ\u00e9s t\u00e9moignent des doutes et des risques qu'ils ont pris et aussi de leur nouvelle motivation\n* Gen\u00e8ve, Winterthur : 20110606, le march\u00e9 du b\u00e9b\u00e9 et de la maternit\u00e9 g\u00e9n\u00e8re plus de 500 millions de francs en Suisse par ann\u00e9e. En effet, les futurs parents n'h\u00e9sitent pas \u00e0 d\u00e9penser beaucoup d'argent pour le confort et le bien-\u00eatre de leur enfant. Un salon du b\u00e9b\u00e9 et de l'enfant \u00e0 Winterthur pr\u00e9sente de nombreux articles pour b\u00e9b\u00e9s, gadgets, poussettes ou machines pour pr\u00e9parer les biberons. Les grandes marques de luxe, comme Dior, proposent des lignes sp\u00e9ciales b\u00e9b\u00e9s et enfants afin de fid\u00e9liser au plus vite leur future client\u00e8le.", "title": "QUAND LES SALARIES RACHETENT L'USINE // BABY BUSINESS - 11.06.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LYSS", "SUISSE", "GENEVE", "WINTERTHUR", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2011-06-06T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- Sommaire, g\u00e9n\u00e9rique d\u00e9but et intro\n- Quand les salari\u00e9s rach\u00e8tent l'usine\n- Le chiffre de la semaine et itw Pierre-Alain Urech\n- Dossier : b\u00e9b\u00e9s business et itw Magali Rochat\n- Tout \u00e0 un prix\n- Extro, bourse, g\u00e9n\u00e9rique de fin", "Lorsque l'enfant para\u00eet... \u00e7a fait des trous dans le budget ! Layette, couffin, baby relax, landau, st\u00e9rilisateur, les tonnes de langes et les r\u00e9serves de biberons. Les parents sont pr\u00eats \u00e0 d\u00e9penser des fortunes pour l'arriv\u00e9e de leur ch\u00e9rubin dans la famille. C'est un march\u00e9 en plein essor. Les grandes marques de la haute couture ont d\u00e9sormais une ligne enfant. Pour conna\u00eetre les derni\u00e8res tendances, TTC a visit\u00e9 le salon du b\u00e9b\u00e9.", "La sortie du nucl\u00e9aire... quel impact sur votre facture d'\u00e9lectricit\u00e9 ? Invit\u00e9 : Pierre-Alain Urech, directeur g\u00e9n\u00e9ral du groupe Romande Energie, l'un des deux grands fournisseurs d'\u00e9lectricit\u00e9 en Suisse romande.", "L'entreprise Selectron, \u00e0 Lyss, est sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'\u00e9lectronique ferroviaire. C'est aujourd'hui une success story, mais elle avait bien failli dispara\u00eetre il y a 10 ans avant d'\u00eatre sauv\u00e9e par ses propres employ\u00e9s. La plupart d'entre eux ont mis la main au porte-monnaie et sont devenus actionnaires de leur soci\u00e9t\u00e9. Aujourd'hui ils racontent leur aventure, les risques, les ann\u00e9es de doute.", "Quand les salari\u00e9s rach\u00e8tent l\u2019usine ! - L'invit\u00e9: Pierre-Alain Urech revient sur la d\u00e9cision de l'Allemagne de renoncer au nucl\u00e9aire - Baby Business: les grandes marques de la haute couture ont d\u00e9sormais leur ligne enfant.", "L'entreprise Selectron, \u00e0 Lyss, est sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'\u00e9lectronique ferroviaire. C'est aujourd'hui une success story, mais elle avait bien failli dispara\u00eetre il y a 10 ans avant d'\u00eatre sauv\u00e9e par ses propres employ\u00e9s. La plupart d'entre eux ont mis la main au porte-monnaie et sont devenus actionnaires de leur soci\u00e9t\u00e9. Aujourd'hui ils racontent leur aventure, les risques, les ann\u00e9es de doute.", "- Sommaire, g\u00e9n\u00e9rique d\u00e9but et intro\n- Quand les salari\u00e9s rach\u00e8tent l'usine\n- Le chiffre de la semaine et itw Pierre-Alain Urech\n- Dossier : b\u00e9b\u00e9s business et itw Magali Rochat\n- Tout \u00e0 un prix\n- Extro, bourse, g\u00e9n\u00e9rique de fin", "- Sommaire, g\u00e9n\u00e9rique d\u00e9but et intro\n- Quand les salari\u00e9s rach\u00e8tent l'usine\n- Le chiffre de la semaine et itw Pierre-Alain Urech\n- Dossier : b\u00e9b\u00e9s business et itw Magali Rochat\n- Tout \u00e0 un prix\n- Extro, bourse, g\u00e9n\u00e9rique de fin"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Interview: Pierre-Alain Urech, Dir. g\u00e9n\u00e9ral Romandie Energie", "Le chiffre de la semaine: les in\u00e9galit\u00e9s salariales", "Dossier : b\u00e9b\u00e9s business et interview de Magali Rochat", "Tout \u00e0 un prix: Le haut du maillot", "Baby Business", "Quand les salari\u00e9s rach\u00e8tent l'usine", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)"], "imageURL": "//www.rts.ch/3175279.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105289", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BORGOGNON, Michael", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Magali", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROCHAT, Magali", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3105289", "ece-3103423", "ece-3103607"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le testament d'Orph\u00e9e de Jean Cocteau, 1959 (extro 2/2). Avec extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AA7F1B8D-898C-40BF-9B10-C3960755D03C", "durationSec": 261, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cocteau, Jean"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Yousra Dhahbi, ou le luth arabe au f\u00e9minin (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20347EA4-23E4-40BD-9C59-C542C962F73E", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 3197, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dhahbi, Yousra"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "femme", "oud", "instrumentiste"], "excerpt": "Apr\u00e8s avoir enseign\u00e9 au Conservatoire de Tunis, l'artiste, concertiste et enseignante, est aujourd'hui domicili\u00e9e \u00e0 Lausanne : rencontre avec une des tr\u00e8s rares femmes 'oudistes de renom international.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oudiste", "name": "Dhahbi, Yousra", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Un deuil minuscule", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-35A7EB9E-2802-44A3-9973-C9E518BB17FB", "durationSec": 208, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["deuil", "chat"], "excerpt": "Deuil du petit chat et cadeaux \u00e0 peine visibles", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le testament d'Orph\u00e9e de Jean Cocteau, 1959 (3/5). Avec extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A6614797-365E-40DD-ACD8-91AA40B689AC", "durationSec": 286, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cocteau, Jean"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Interview de Juan Somavia, directeur g\u00e9n\u00e9ral du Bureau International du Travail, \u00e0 propos de l'indignation qui gagne la population et des revendications pour un travail d\u00e9cent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE33F069-FDA8-4859-B6CD-6E1D7DF85621", "durationSec": 906, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croissance \u00e9conomique", "condition de travail"], "excerpt": "Il y a un air d'indignation qui flotte. Elle gagne du terrain avec un l\u00e9ger go\u00fbt de r\u00e9volution citoyenne. De la place Tahrir du Caire \u00e0 la Puerta del Sol \u00e0 Madrid, les m\u00eames revendications, un m\u00eame cri de col\u00e8re. Selon Juan Somavia, le mod\u00e8le de croissance actuel n'est pas viable et les d\u00e9cideurs doivent prendre leurs responsabilit\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral du BIT", "name": "Somavia, Juan", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Des germes de soja allemands seraient la cause de l'\u00e9pid\u00e9mie due \u00e0 la bact\u00e9rie E.coli : Commentaire de Blandine Milcent, correspondante RSR \u00e0 Berlin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2DF2A151-E48E-4642-B917-706BE3D42DBC", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 104, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bact\u00e9rie"], "excerpt": "Selon les autorit\u00e9s sanitaires allemandes, des germes de soja allemands seraient la cause de l'\u00e9pid\u00e9mie due \u00e0 la bact\u00e9rie E.coli. Le bilan de l'\u00e9pid\u00e9mie atteint d\u00e9sormais 22 morts en Europe, dont 21 en Allemagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Mon patron est un cur\u00e9. Peut-on licencier un eccl\u00e9siastique pour incomp\u00e9tence? Par-del\u00e0 cette question dont la banalit\u00e9 n'est qu'apparente, la gestion des ressources humaines des Eglises est un exercice p\u00e9rilleux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-858DB26A-9B72-4052-8650-95238EFF82CA", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Vaud"], "durationSec": 1860, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "pr\u00eatre", "pasteur", "gestion du personnel"], "excerpt": "\"La professionnalisation des rapports de travail pose des questions \u00e9thiques et pratiques auxquelles les institutions doivent trouver des r\u00e9ponses. Il y a quelques dizaines d'ann\u00e9es, le personnel de l'\u00e9glise catholique se r\u00e9sumait \u00e0 des pr\u00eatres et des dames b\u00e9n\u00e9voles. Il n'\u00e9tait alors pas question d'\u00e9valuation du travail pastoral. Hors de question \u00e9galement d'envisager un licenciement pour incomp\u00e9tence. \r\nCe temps lointain est aujourd'hui r\u00e9volu et les vicaires pastoraux en charge de la gestion des ressources humaines se trouvent face \u00e0 des la\u00efcs form\u00e9s, qui ont des cahiers des charges pr\u00e9cis et qui demandent \u00e0 \u00eatre \u00e9valu\u00e9s, \u00e0 pouvoir \u00e9voluer dans leur carri\u00e8re et \u00e0 trouver des lieux de parole neutre en cas de conflits. Cette complexification de la gestion des ressources humaines am\u00e8ne certains vicaires \u00e9piscopaux \u00e0 se faire aider de professionnels. \r\nL'abb\u00e9 Jean-Jacques Theurillat, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e9piscopal pour le Jura Pastoral a d\u00e9cid\u00e9 de lancer un audit sur ces questions. Dans le canton de Vaud, l'entr\u00e9e en vigueur en 2007 de la nouvelle constitution qui, entre autres, accorde plus de financement \u00e0 l'\u00e9glise catholique, am\u00e8ne cette derni\u00e8re \u00e0 rendre compte \u00e0 l'Etat du travail effectu\u00e9. Jean-Marc Zwissig, depuis 17 ans responsable des agents pastoraux la\u00efcs, explique l'\u00e9volution des exigences en terme de recrutement et de formation des futurs agents pastoraux.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e9piscopal pour le Jura ", "name": "Theurillat, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des agents pastoraux la\u00efcs vaudois", "name": "Zwissig, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Les contretemps de l'Ensemble Contrechamps. Echos intimes, concert rencontre avec Stefano Gervasoni, compositeur et Stefan Wirth, compositeur et pianiste (2/3)", "genres": ["DIV", "Interview"], "id": "sound-42F0BFF5-9191-48CC-9A47-D3B68DA8C2B2", "durationSec": 2834, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wirth, Stefan", "Gervasoni, Stefano"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Gervasoni, Stefano", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, compositeur", "name": "Wirth, Stefan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le testament d'Orph\u00e9e de Jean Cocteau, 1959 (5/5). Avec extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B5097E86-D618-4146-BF5A-B656DA424AD2", "durationSec": 339, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cocteau, Jean"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dans les bras du figuier", "source": "siranau", "title": "Quand Boris Cyrulnik se souvient... (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4F589C1-568E-4A5C-8540-0960FE65F6B3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3384, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cyrulnik, Boris"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)"], "excerpt": "Dire apr\u00e8s s\u2019\u00eatre longtemps tu ou n\u2019avoir pas \u00e9t\u00e9 entendu\r\nD\u2019habitude il parle des autres, de nous, avec talent. Mais sa vie \u00e0 lui est un t\u00e9moignage plus fort encore. Alors voici une double \u00e9mission avec Boris Cyrulnik, et ses \u00e9clats de m\u00e9moire. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nBoris Cyrulnik sur le site des Editions Odile Jacob <http://www.odilejacob.fr/0204/70/Boris-Cyrulnik.html>\r\nQuand on est face \u00e0 lui, sa gentillesse \u00e9l\u00e9gante vous met \u00e0 niveau. Alors les questions sont rarement directes, m\u00eame si depuis des d\u00e9cennies, les journalistes ont envie de demander \u00e0 Boris Cyrulnik ce qu\u2019il ressent lui. \r\nMais voil\u00e0\u2026.il n\u2019\u00e9tait peut-\u00eatre pas clair, ou il se taisait parce que les autres riaient quand il se mettait \u00e0 raconter. C\u2019est ce qu\u2019il dit aujourd\u2019hui cet homme aussi m\u00e9diatique que pudique. Toujours charmant, capable de parler de la pluie et du beau temps, comme du reste. Plus important. Nos vies, nos \u00e9motions.\r\nDe \"Mourir de dire. La honte\", titre de son dernier livre \u00e0 \"Sous le signe du lien\", il n\u2019a pas cess\u00e9 de chercher, ce qui nous anime, nous tient, nous d\u00e9fait. Avec des textes tr\u00e8s diff\u00e9rents d\u2019un \u00e9thologue et m\u00e9decin psychiatre, qui observe les go\u00e9lands avec autant d\u2019attention que l\u2019intime chez l\u2019humain.\r\nDans l\u2019 \"Autobiographie d\u2019un \u00e9pouvantail\", croisant des portraits de r\u00e9silients, on pouvait le deviner, lui, parfois. Mais c\u2019est dans un petit livre document, r\u00e9\u00e9dit\u00e9 en poche chez Odile Jacob (comme les autres), en 2010, que ses phrases commencent par un \"je\". \"Je me souviens\", c\u2019est un titre, ce sont des bribes de souvenirs d\u2019une enfance ballott\u00e9e. Ce sont des phrases pr\u00e9cieuses par leur franchise et leur intelligence, t\u00e9moignage d\u2019un savant \u00e0 la rencontre de sa m\u00e9moire, du traumatisme \u00e0 ce qu\u2019on en fait.\r\nParce que Boris Cyrulnik, orphelin, dont les parents juifs ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9s l\u2019un apr\u00e8s l\u2019autre, a v\u00e9cu cach\u00e9. Parce qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 quand m\u00eame et s\u2019est \u00e9vad\u00e9 tout petit de la synagogue de Bordeaux devenue l\u2019antichambre des camps juste avant le d\u00e9part.\r\nParce qu\u2019il a d\u00fb changer de nom, parce qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 par l\u2019assistance publique, parce qu\u2019il a tenu le coup en se posant tant de questions qu\u2019il se r\u00eavait psychiatre, et surtout parce qu\u2019il le raconte avec la sobri\u00e9t\u00e9 et l\u2019honn\u00eatet\u00e9 qui le caract\u00e9rise, il doit \u00eatre entendu et r\u00e9entendu.\r\nEt Sonia Zoran vous invite dans une sorte de labyrinthe, celui de la m\u00e9moire. Nous sommes \u00e0 La Seyne-sur-Mer, au bord de la mer, mais \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur. Chez Boris Cyrulnik, qui se souvient.\r\nLa deuxi\u00e8me partie de cet entretien est diffus\u00e9 le dimanche 12 juin 2011.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Cyrulnik, Boris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denise Gilliand, r\u00e9alisatrice, \u00e0 propos de son documentaire \"Aux fronti\u00e8res de la mort\"  (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01950584-FF2C-4DAA-A66C-0D8C1E6FB98C", "durationSec": 1831, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "exp\u00e9rience de mort imminente"], "excerpt": "Au programme, des histoires vraies vraiment bizarres avec des m\u00e9diums, des exorcistes, des magn\u00e9tiseurs, des sorciers, des chamanes, des adorateurs de Satan ou encore des voyants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Gilliand, Denise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Fabien, peintre vaudois, dans son atelier proche du quai de gare de Montreux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F29576E1-A7B9-47A8-92BC-0D935C00B568", "thematicGeographicals": ["Montreux", "Vaud"], "durationSec": 3729, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fabien"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Fabien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Les contretemps de l'Ensemble Contrechamps. Echos intimes, concert rencontre avec Stefano Gervasoni, compositeur et Stefan Wirth, compositeur et pianiste (3/3)", "genres": ["Interview", "DIV"], "id": "sound-78DD76DD-B744-4B11-AD79-125FE8F5FCDA", "durationSec": 2359, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gervasoni, Stefano", "Wirth, Stefan"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Gervasoni, Stefano", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, compositeur", "name": "Wirth, Stefan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le testament d'Orph\u00e9e de Jean Cocteau, 1959 (intro 1/2). Avec extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B35C5874-6B8B-46D0-98DD-0F67BA7BC49D", "durationSec": 119, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cocteau, Jean"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Ueli Leuenberger, conseiller national genevois et pr\u00e9sident des Verts suisses", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers", "Sketch"], "id": "sound-073BC547-078D-4F9A-8D05-5BF20C6CA722", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 5148, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuenberger, Ueli", "Verts (Parti \u00e9cologiste)"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident des Verts suisses, conseiller national genevois", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denise Gilliand, r\u00e9alisatrice, \u00e0 propos de son documentaire \"Aux fronti\u00e8res de la mort\"  (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE93049D-9B09-48BA-9C2F-5DE7A6504ED9", "durationSec": 1100, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exp\u00e9rience de mort imminente", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Au programme, des histoires vraies vraiment bizarres avec des m\u00e9diums, des exorcistes, des magn\u00e9tiseurs, des sorciers, des chamanes, des adorateurs de Satan ou encore des voyants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Gilliand, Denise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denise Gilliand, r\u00e9alisatrice, \u00e0 propos de son documentaire \"Aux fronti\u00e8res de la mort\"  (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D55003D9-8F5B-4EDD-AC50-60914916C3F8", "durationSec": 1653, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exp\u00e9rience de mort imminente", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Au programme, des histoires vraies vraiment bizarres avec des m\u00e9diums, des exorcistes, des magn\u00e9tiseurs, des sorciers, des chamanes, des adorateurs de Satan ou encore des voyants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Gilliand, Denise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le testament d'Orph\u00e9e de Jean Cocteau, 1959 (2/5). Avec extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-42BA601D-7A89-47AB-A43C-A6327F585443", "durationSec": 323, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cocteau, Jean"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denise Gilliand, r\u00e9alisatrice, \u00e0 propos de son documentaire \"Aux fronti\u00e8res de la mort\"  (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EABBA641-7CF5-4128-AC5C-6879A94EF9B2", "durationSec": 2060, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exp\u00e9rience de mort imminente", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Au programme, des histoires vraies vraiment bizarres avec des m\u00e9diums, des exorcistes, des magn\u00e9tiseurs, des sorciers, des chamanes, des adorateurs de Satan ou encore des voyants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Gilliand, Denise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le testament d'Orph\u00e9e de Jean Cocteau, 1959 (intro 2/2). Avec extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7AAD5B90-00AD-41C5-AC0F-643E2CA5B722", "durationSec": 112, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cocteau, Jean"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Les contretemps de l'Ensemble Contrechamps. Echos intimes, concert rencontre avec Stefano Gervasoni, compositeur et Stefan Wirth, compositeur et pianiste (1/3)", "genres": ["Interview", "DIV"], "id": "sound-113E4496-266B-4BA9-8A65-F2028E8A210F", "durationSec": 3917, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gervasoni, Stefano", "Wirth, Stefan"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "Concert et rencontre avec stefano Gervasoni, Philippe Alb\u00e8ra et Stefan Wirth.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Gervasoni, Stefano", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, compositeur", "name": "Wirth, Stefan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Dans les profondeurs du L\u00e9man. Plus grand r\u00e9servoir d'eau douce d'Europe! Plus grand lac de Suisse! Plus grand lac d'Europe centrale! Derri\u00e8re ces superlatifs se cache le lac L\u00e9man. Un lac dans lequel se d\u00e9versent, une fois trait\u00e9es, toutes les eaux us\u00e9es du bassin l\u00e9manique.Comment se portent les eaux du L\u00e9man? Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E30C1960-3956-4EDD-A679-9C35CD9EB651", "thematicGeographicals": ["France", "Gen\u00e8ve (canton)", "Lac L\u00e9man", "Vaud"], "durationSec": 3019, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lac", "\u00e9pave", "pollution de l'eau douce", "eau potable", "eau (ressource)", "pollution de l'eau"], "excerpt": "\"Comment se portent les eaux du L\u00e9man? Muriel M\u00e9rat nous livre son bulletin de sant\u00e9. Un lac qui doit \u00e0 la fois satisfaire les besoins des nageurs, des navigateurs, des riverains, des quelques 600'000 personnes qu\u2019il alimente en eau potable et bien s\u00fbr ceux de tous les organismes qui le peuplent. Tant de pressions et de sollicitations doit forc\u00e9ment avoir des incidences sur son \u00e9tat de sant\u00e9. Pour le d\u00e9couvrir, nous allons nous enfoncer dans ses profondeurs. A l\u2019instar des sondes et autres appareils techniques que Jean-Christophe Hustache, de l\u2019INRA de Thonon-les-Bains, plonge r\u00e9guli\u00e8rement dans le L\u00e9man. Sa mission? Effectuer des pr\u00e9l\u00e8vements d\u2019eau et de plancton pour le compte de la CIPEL (commission internationale pour la protection des eaux du L\u00e9man), qui suit de tr\u00e8s pr\u00e8s l\u2019\u00e9volution de la qualit\u00e9 de ses eaux. Eaux qui se portaient plut\u00f4t mal dans les ann\u00e9es 70-80, joyeuse \u00e9poque \u00e0 laquelle les lessives aux phosphates n\u2019\u00e9taient pas encore interdites. A cette p\u00e9riode, les algues prolif\u00e9raient de mani\u00e8re inqui\u00e9tante, assombrissant les eaux du L\u00e9man et l\u2019emp\u00eachant de s\u2019oxyg\u00e9ner correctement.\r\nQuelques d\u00e9cennies plus tard, \u00e0 voir le sourire radieux qu\u2019affiche Brigitte Lods-Crozet au retour de sa plong\u00e9e, on se dit que les choses vont mieux. L\u2019hydrobiologiste employ\u00e9e par le service des eaux du canton de Vaud confirme. Elle vient de voir des prairies aquatiques magnifiques. Certaines plantes qui avaient disparu pendant les ann\u00e9es sombres ont fait leur r\u00e9apparition. Ces herbiers sont indispensables au maintient de la biodiversit\u00e9 du lac. Ils servent d\u2019abri et de garde-manger \u00e0 de nombreux organismes. Au nombre desquels on trouve quelques animaux \"\u00e9trangers\", dont la moule z\u00e9br\u00e9e, originaire de la mer Caspienne.\r\nMondialisation oblige, c\u2019est en bateau (via les coques ou les eaux de ballaste) que cette moule de l\u2019Est a un jour fait son apparition dans les eaux du L\u00e9man. Reste \u00e0 savoir si elle a su s\u2019adapter sans faire trop de tort \u00e0 la faune locale. A voir le nombre de F\u00e9ras prises dans les filets du p\u00eacheur de Clarens Henri-Daniel Champier, on se dit que la qualit\u00e9 des eaux convient \u00e9galement aux poissons. Gilbert Paillex, qui sonde le L\u00e9man depuis une trentaine d\u2019ann\u00e9es \u00e0 la recherche des \u00e9paves enfouies dans le lac est lui aussi satisfait de la qualit\u00e9 des eaux. Car plus elles sont claires, plus son robot, \u00e9quip\u00e9 d\u2019une cam\u00e9ra, lui ram\u00e8ne de belles images des fonds et des tr\u00e9sors qu\u2019ils rec\u00e8lent.   Jean-Luc Loizeau scrute \u00e9galement les fonds du L\u00e9man avec passion. Se sont les s\u00e9diments qui int\u00e9ressent ce chercheur de l\u2019Institut Forel de Gen\u00e8ve. S\u00e9diments qui lui permettent, pour \u00ab De quoi je me m\u00eale \u00bb, de revenir sur la formation du L\u00e9man survenue il y a quelques 15'000 ans. Un reportage de Muriel M\u00e9rat, dans une r\u00e9alisation de Bruno S\u00e9ribat, pr\u00e9sent\u00e9 par Marc Giouse.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur de l'INRA, Thonon-les-Bains", "name": "Hustache, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, Institut Forel", "name": "Loizeau, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "explorateur des fonds du L\u00e9man", "name": "Paillex, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "hydrobiologiste", "name": "Lods-Crozet, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00eacheur, Clarens", "name": "Champier, Henri-Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denise Gilliand, r\u00e9alisatrice, \u00e0 propos de son documentaire \"Aux fronti\u00e8res de la mort\"  (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E07FFB76-29E1-4C63-BB1F-ED3208D9F286", "durationSec": 806, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "exp\u00e9rience de mort imminente"], "excerpt": "Au programme, des histoires vraies vraiment bizarres avec des m\u00e9diums, des exorcistes, des magn\u00e9tiseurs, des sorciers, des chamanes, des adorateurs de Satan ou encore des voyants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Gilliand, Denise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le testament d'Orph\u00e9e de Jean Cocteau, 1959 (1/5). Avec extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3B5CDA63-09C1-43EF-8E91-DD710CDCB113", "durationSec": 408, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cocteau, Jean"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec C\u00e9dric Tiberghien, pianiste ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F7A2166-E553-4BE1-A75E-F9B14051E112", "durationSec": 8291, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tiberghien, C\u00e9dric"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Tiberghien, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Yousra Dhahbi, ou le luth arabe au f\u00e9minin (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABE9E9FB-47EC-4999-9BB9-4CE8EE505F7B", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 2453, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dhahbi, Yousra"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "femme", "oud", "instrumentiste"], "excerpt": "Apr\u00e8s avoir enseign\u00e9 au Conservatoire de Tunis, l'artiste, concertiste et enseignante, est aujourd'hui domicili\u00e9e \u00e0 Lausanne : rencontre avec une des tr\u00e8s rares femmes 'oudistes de renom international.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oudiste", "name": "Dhahbi, Yousra", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le testament d'Orph\u00e9e de Jean Cocteau, 1959 (4/5). Avec extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1857EFFE-B15E-4613-B24B-58C5C3EFEDDC", "durationSec": 399, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cocteau, Jean"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "DOCUMENT \u00c9LECTRONIQUE", "INTERNET", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "DOCUMENT \u00c9LECTRONIQUE"], "id": "asset-261825", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "durationSec": 903, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20110605 et archives, COLIN Xavier d\u00e9crypte la num\u00e9risation en masse des biblioth\u00e8ques du monde entier et du savoir du pass\u00e9 gr\u00e2ce aux nouvelles technologies. Google a d\u00e9but\u00e9 en 2004 son processus de num\u00e9risation massive de livres avec Google Livres. Cela pose les enjeux de la conservation et de la diffusion du savoir sous forme \u00e9lectronique et sur internet.", "title": "BIBLIOTHEQUES NUMERIQUES : FAUT-IL TOURNER LA PAGE ? - 11.06.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "WASHINGTON", "ALEXANDRIE", "VATICAN"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INTERNET", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "DOCUMENT \u00c9LECTRONIQUE"], "alternativeExcerpt": ["Biblioth\u00e8ques num\u00e9riques : faut-il tourner la page ?", "Biblioth\u00e8ques num\u00e9riques : faut-il tourner la page ?", "Biblioth\u00e8ques num\u00e9riques : faut-il tourner la page ?"], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "Le reportage", "L'\u00e9ditorial", "Biblioth\u00e8ques num\u00e9riques : faut-il tourner la page ?", "Le contexte", "L'invit\u00e9", "Geopolitis", "Geopolitis"], "imageURL": "//www.rts.ch/3153254.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105339", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TV5MONDE", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "RULLIER, Patrice", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "LAVARINO, Yannis", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3105339", "ece-3103467", "ece-3103389"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["HANDICAP PHYSIQUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ASSOCIATION", "HANDICAP PHYSIQUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ASSOCIATION"], "id": "asset-262342", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 232, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20110605, l'association Plusport Sport Handicap Suisse vient en aide aux sportifs handicap\u00e9s, comme la cycliste suisse de haut niveau TRETOLA Sara, victime d'une d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence du bras. Plusport promeut l'int\u00e9gration de ces sportifs, avec des soutiens pour leur entra\u00eenement sportif d'\u00e9lite et dans leur travail et vie quotidienne.", "title": "PLUSPORT SPORT HANDICAP SUISSE - 11.06.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HANDICAP PHYSIQUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ASSOCIATION"], "alternativeExcerpt": ["Plusport Sport Handicap CH", "L'association Sport Handicap Suisse veut promouvoir l'int\u00e9gration sociale de toute personne souffrant d'un handicap par la pratique du sport. L'offre s'\u00e9tend \u00e0 de nombreuses disciplines sportives et tient compte des probl\u00e8mes sp\u00e9cifiques dont souffre chaque individu. Plusport favorise aussi l'acc\u00e8s aux comp\u00e9titions internationales pour les athl\u00e8tes invalides.", "Plusport Sport Handicap CH", "Plusport Sport Handicap CH"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Plusport Sport Handicap CH", "Ensemble", "Ensemble"], "imageURL": "//www.rts.ch/2107548.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105303", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GOREN, Ehud", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3105303", "ece-3105302", "ece-3103476"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["MOUSKOURI, NANA"], "id": "asset-262587", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1541, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110605, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec la chanteuse grecque MOUSKOURI Nana qui \u00e9voque sa vie et la crise \u00e9conomique en Gr\u00e8ce.", "title": "NANA MOUSKOURI - 11.06.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MOUSKOURI, NANA"], "thematicThemes": ["CHANTEUR", "ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["Nana Mouskouri\nL'interview de Darius Rochebin", "Darius Rochebin rec\u0327oit Nana Mouskouri", "Nana Mouskouri\nL'interview de Darius Rochebin", "Nana Mouskouri\nL'interview de Darius Rochebin", "Nana Mouskouri\nL'interview de Darius Rochebin"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "Nana Mouskouri", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105333", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3105333", "ece-3103478", "ece-3103468", "ece-3103387"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MARA\u00ceCHER", "CONCOMBRE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "MARA\u00ceCHER", "D\u00c9TENTION PROVISOIRE", "D\u00c9TENTION PR\u00c9VENTIVE", "D\u00c9TENTION PR\u00c9VENTIVE", "DROIT DE GARDE", "P\u00c8RE", "DROIT DE GARDE", "P\u00c8RE", "ROLAND GARROS", "ATP", "TROPH\u00c9E", "M\u00c9DICAMENT", "SIDA"], "visualPersons": ["ROCHAT, ISABEL", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "FEDERER, ROGER", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-262603", "durationSec": 1515, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 11.06.05", "visualGeographicals": ["CAROUGE", "TROINEX", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "CHAMOSON", "TORGON", "PARIS", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3103474"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.06.05", "visualThemes": ["M\u00c9DICAMENT", "SIDA", "VACCINATION", "ENFANT (\u00c2GE)", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualGeographicals": ["BARCELONE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-262602", "durationSec": 946, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "SIDA: le syndrome de l'immunod\u00e9ficience acquise, d\u00e9couvert il y a 30 ans, est loin d'\u00eatre terrass\u00e9", "12:45 Le journal", "La revue de presse dominicale", "Portrait d'Henri D\u00e8s, l'homme qui chante dans l'oreille des enfants depuis pr\u00e8s de 35 ans", "NE: interview d'Henri D\u00e8s, en direct de Festi'Neuch", "Y\u00e9men: le pr\u00e9sident bless\u00e9 Ali Abdallah Saleh a quitt\u00e9 le pays  pour se faire soigner en Arabie Saoudite"], "alternativeExcerpt": ["30 millions de personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es de la maladie. Fin 2010, on comptait 34 millions de s\u00e9ropositifs dans le monde. A Barcelone, pour la premi\u00e8re fois, des chercheurs ont r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9duire consid\u00e9rablement la pr\u00e9sence du virus chez les personnes s\u00e9ropositives gr\u00e2ce \u00e0 un vaccin curatif.", "A plus de 70 ans, il chante encore pour les enfants et leurs parents.", "Un responsable saoudien a affirm\u00e9 qu'il venait uniquement se faire soigner et qu'il retournerait au Y\u00e9men. A Sanaa et dans d'autres villes du pays, les combats ont repris entre partisans et opposants au r\u00e9gime."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105337", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3105337"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "POUR DEPASSER LA VIOLENCE - 11.06.05", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-262639", "durationSec": 3372, "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Pour d\u00e9passer la violence", "Plus grand pays musulman du monde avec une forte minorit\u00e9 chr\u00e9tienne, l'Indon\u00e9sie a connu des violences intercommunautaires d\u00e9vastatrices. Une pasteure r\u00e9form\u00e9e indon\u00e9sienne, form\u00e9e en Suisse, s'engage pour le dialogue interreligieux et la r\u00e9conciliation entre communaut\u00e9s. Propos\u00e9 par C\u00e9dric N\u00e9mitz", "Pour d\u00e9passer la violence", "Pour d\u00e9passer la violence"], "alternativeTitle": ["Dieu sait quoi", "Pour d\u00e9passer la violence", "Dieu sait quoi", "Dieu sait quoi"], "imageURL": "//www.rts.ch/3168881.image", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "NEMITZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3105341", "ece-3103550", "ece-3103465"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "WATER-POLO", "GRAND PRIX DE CATALOGNE MOTOCYCLISTE", "MOTO2", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "ENTRA\u00ceNEUR", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "M21", "ENTRA\u00ceNEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "STADE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "STADE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["AEGERTER, DOMINIQUE", "KRUMMENACHER, RANDY", "LUETHI, THOMAS", "HILTON, PARIS", "BARNETTA, TRANQUILLO", "LAMPARD, FRANK", "DJOUROU, JOHAN", "XHAKA, GRANIT", "HITZFELD, OTTMAR", "ZIEGLER, RETO"], "id": "asset-262617", "durationSec": 3120, "mediaType": "video", "title": "11.06.05", "visualGeographicals": ["NYON", "BARCELONE", "LONDRES", "LONDRES", "VALAIS", "SOWETO", "CAP, LE", "CAP, LE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-06-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Tennis / Roland-Garros: Rafael Nadal a remport\u00e9 la finale contre Roger Federer", "Football: bilan en Afrique du Sud un an apr\u00e8s la Coupe du monde", "Tennis / Roland-Garros (finale): les meilleurs points + itw Jean-Marc Rossier", "Moto / GP de Catalogne: Stefan Bradl s'impose en MotoGP devant Marc Marquez et Aleix Espargaro", "Football / Equipe suisse M21: les jeunes se pr\u00e9parent \u00e0 affronter le Danemark en ouverture de l'Euro", "Tennis / Roland-Garros (finale): les r\u00e9actions des joueurs", "Le Mag: d\u00e9couverte du water-polo", "Sport dimanche", "Football / Eliminatoires Euro 2012: Angleterre - Suisse (2-2)", "Football / Eliminatoires Euro 2012: r\u00e9sultats + programme groupe G", "Football / Barrage Super League - Challenge League (retour): itw Lionel Pizzinat (capitaine Servette FC)", "Football / Barrage Super League - Challenge League (retour): Servette - Bellinzone (3-1)", "Football / Eliminatoires Euro 2012: l'analyse du match de la Suisse \u00e0 Wembley"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105317", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3105316", "ece-3103464", "ece-3105317"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Federer, tennisman, qualifi\u00e9 pour la finale de Roland Garros contre Rafael Nadal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED30289E-70AA-47DC-9A5F-D6670CB7AD7C", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 125, "publicationDate": "2011-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Federer, Roger"], "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "tennisman", "name": "Federer, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Roland Garros", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Jean Rouch, l'inalt\u00e9rable alt\u00e9rit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CC74D4D-1A29-4B30-BB5A-EED4CF7F5AA4", "thematicGeographicals": ["Afrique", "France"], "durationSec": 5593, "publicationDate": "2011-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rouch, Jean"], "thematicThemes": ["ethnologie", "film documentaire"], "excerpt": "Dans son Cin\u00e9matographe du mois, Serge Lachat revient sur les films inclassables de Jean Rouch, inventeur de l'ethnofiction et praticien du cin\u00e9ma direct. Mort accidentellement au Niger le 18 f\u00e9vrier 2004, l'ing\u00e9nieur des Ponts et Chauss\u00e9es aura chang\u00e9 la perspective du cin\u00e9ma documentaire en s'impliquant compl\u00e8tement dans ses tournages. Jean Rouch (1917-2004) a v\u00e9cu ses premi\u00e8res ann\u00e9es entour\u00e9 de femmes, de tendresse, dans une Normandie bienfaisante o\u00f9 il dormait la fen\u00eatre ouverte. D\u00e9tail domestique qui eut son importance au moment de choisir le grand large pour ouvrir en soi d'autres fen\u00eatres. Fils de Jules Rouch, compagnon de bourlingue de Charcot \u00e0 bord du Pourquoi pas ? dans l'Antarctique, p\u00e8re par ailleurs directeur du Mus\u00e9e oc\u00e9anographique de Monaco, Jean est devenu ing\u00e9nieur des Ponts et Chauss\u00e9es et a d\u00e9cid\u00e9 de s'\u00e9clipser en 1941 en Afrique coloniale plut\u00f4t que subir l'Occupation. Au Niger, il dirigea les travaux forc\u00e9s des routes et d\u00e9couvrit les myst\u00e8res des rites magiques avant de gagner Dakar dans les forces de lib\u00e9ration. C'est l'ethnologie enseign\u00e9e par Marcel Mauss et Marcel Griaule qui l'a convaincu de retourner en Afrique noire o\u00f9 il troqua sa plume de scientifique pour une petite cam\u00e9ra \u00e0 manivelle autorisant les plans rapproch\u00e9s. Ses premiers films tourn\u00e9s dans cette proximit\u00e9 ne visaient pas le reportage ethnographique distanci\u00e9 et analytique. C'est m\u00eame tout le contraire qui se produisit quand, notamment, il filma une chasse au lion dans les ann\u00e9es 1950 en tremblant devant le fauve pr\u00e9sent \u00e0 une dizaine de m\u00e8tres! Anecdote r\u00e9v\u00e9latrice du rapport de Rouch au monde, \u00e0 son besoin de s'impliquer lui-m\u00eame dans le tournage, sans souci esth\u00e9tique mais avec celui du respect des Africains. Ce qui n'allait pas encore de soi avant les luttes d'ind\u00e9pendance dans l'Empire fran\u00e7ais. D'ailleurs, son film \"Les Ma\u00eetres- fous\" sur les cultes dogon de possession faillit \u00eatre br\u00fbl\u00e9 au motif que son ma\u00eetre Marcel Griaule ne supportait pas qu'on importe en France une image si primitive de l'Afrique dans laquelle, par surcro\u00eet, les Africains de Paris ne se reconnaissaient pas. A cet \u00e9gard, Rouch a fait oeuvre d'anticipateur et sa renomm\u00e9e s'est d\u00e9velopp\u00e9e gr\u00e2ce aux regards des jeunes r\u00e9alisateurs de la Nouvelle Vague qui saluaient la prise de risque de ce cin\u00e9ma sans sc\u00e9nario, sans acteurs, tourn\u00e9 en direct jusqu'au bout de la bobine. Direct davantage que v\u00e9rit\u00e9, ce cin\u00e9ma a profond\u00e9ment marqu\u00e9 le septi\u00e8me art et non seulement le milieu du Comit\u00e9 du film ethnographique o\u00f9 si\u00e9gaient Henri Langlois, Andr\u00e9 Leroi-Gourhan, Claude L\u00e9vi-Strauss et Marcel Griaule. Encourag\u00e9 par le sociologue Edgar Morin, Jean Rouch, de retour en m\u00e9tropole, s'est lanc\u00e9 dans la r\u00e9alisation de films \"sociologiques\" selon les m\u00eames principes en mettant en sc\u00e8ne la vie quotidienne des Fran\u00e7ais. Inlassable transmetteur de sa passion des images, enseignant de nombreuses ann\u00e9es le cin\u00e9ma, Jean Rouch a finalement tourn\u00e9 pr\u00e8s de cent vingt films. Une oeuvre disparate, entre documentaire et fiction, p\u00e9trie de r\u00eaves, de fantasmes, de tendresse et de cruaut\u00e9 et fid\u00e8le \u00e0  cet homme qui revendiquait volontiers son ordre et son d\u00e9sordre, ses incoh\u00e9rences f\u00e9condes, reflets de sa curiosit\u00e9 sans limite de l'autre. Archives : La cruaut\u00e9 des hommes. Entretien avec Jean Rouch sur son enfance et ses premiers s\u00e9jours africains par Patrick Ferla [extraits] (Le petit d\u00e9jeuner, La Premi\u00e8re, 05.12.1996). L'enfant et le lion. Entretien avec Jean Rouch sur la chasse au lion par Jean Th\u00e9venot (Radio-Lausanne, 07.11.1955). Sc\u00e8nes en direct. T\u00e9moignages sur les films de Jean Rouch recueillis par Lucile Solari avec Marc-Henri Piault, Damour\u00e9 et Jean Perret [extraits] (Les Forts en th\u00e8me, Espace 2, 30.04.2004). De l'Afrique \u00e0 Paris. Entretien avec Jean Rouch sur son film collectif Paris vu par... par Jean-Jacques Duch\u00e2teau pr\u00e9sent\u00e9 par Benjamin Romieux (Cin\u00e9magazine, RSR I, 05.07.1965). ... et plusieurs extraits de films. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue, documentariste (Archives RSR et autres)", "name": "Rouch, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 30.04.04)", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 05.12.96)", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 07.11.55)", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 05.07.65)", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zone franche", "source": "siranau", "title": "Des sifflets pour l'arbitre. Pourquoi choisir l'arbitrage quand on aime le football? Quel plaisir y a-t-il \u00e0 endosser ce r\u00f4le o\u00f9 au mieux on vous oublie, au pire on vous menace de mort? Quels sont les r\u00eaves et les cauchemars des hommes en noir?", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-5FC2C6C7-5A15-4BE0-AB3C-788BE893B56B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3331, "publicationDate": "2011-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "arbitrage sportif", "arbitre"], "excerpt": "\"Yoan Basset est un jeune homme de 19 ans, sur le point d'entrer \u00e0 l'\u00e9cole d'ing\u00e9nieur d'Yverdon. Il passe une grande partie de son temps libre sur les terrains de foot pour assouvir sa passion : l'arbitrage. \"Je n'\u00e9tais pas mauvais footballeur, au contraire, mais les enjeux devenaient  trop importants. J'ai donc pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 me poser en-dehors de la comp\u00e9tition, au calme.\" Au calme vraiment ? Au bord du terrain ce jour-l\u00e0, des spectateurs r\u00e2lent, s'agacent, conspuent les coups de sifflet de Yoan qui arbitre un match de s\u00e9lection des moins de 14 ans. \"Les parents sont devenus plus exigeants, soupire un membre de l'association vaudoise de football venu rep\u00e9rer des talents, ils investissent \u00e9norm\u00e9ment sur leurs enfants. Mais depuis 20 ans, il n'y a eu qu'un Chapuisat !\" \r\n invit\u00e9s: Michel Despland, Pr\u00e9sident de la commission des arbitres ACVF (association cantonale vaudoise de football)\r\nhttp://www.football.ch/acvf/fr/Arbitres.aspx\r\nJ\u00e9r\u00f4me Laperri\u00e8re, arbitre FIFA\r\n Yves Laplace, \u00e9crivain et arbitre\r\nauteur de \"L'usage du football\" aux \u00e9ditions Zo\u00e9, \"Les larmes d'Arshavin\" et \"La r\u00e9futation\", aux \u00e9ditions de l'Aire, trois livres o\u00f9 il parle notamment d'arbitrage.\r\nhttp://fr.wikipedia.org/wiki/Yves_Laplace\r\nhttp://www.editions-aire.ch/\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et arbitre de football", "name": "Laplace, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la commission des arbitres ACVF", "name": "Despland, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant, arbitre de football", "name": "Basset, Yoan", "type": "Participant"}, {"role": "arbitre FIFA", "name": "Laperri\u00e8re, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Je ne paierai pas votre avortement : Reportage autour de l'initiative qui demande que l'avortement provoqu\u00e9 ne soit plus rembours\u00e9 par la Lamal", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-037B6C1F-1BB8-4C2E-AA8C-9A1B88C5DB78", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 887, "publicationDate": "2011-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "assurance maladie", "avortement"], "excerpt": "L'initiative qui demande que l'avortement provoqu\u00e9 ne soit plus rembours\u00e9 par la Lamal aurait abouti. Le d\u00e9lai expire le 26 juillet, mais le comit\u00e9 assure disposer d\u00e9j\u00e0 des 100 mille signatures n\u00e9cessaires. Cofinancer des interruptions de grossesse par les primes d'assurance obligatoires, voil\u00e0 qui g\u00eane de nombreux chr\u00e9tiens conservateurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme au foyer, fondatrice du site prenat.ch", "name": "Jaquier, Monika", "type": "Participant"}, {"role": "femme au foyer, m\u00e8re de 6 enfants", "name": "Favre, Carole", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la communication en fran\u00e7ais de Pro Life", "name": "Zulliger, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "fille a\u00een\u00e9e de Carole", "name": "Favre, Justine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzato, Ismaele", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Kaspar Hauser [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5FFE96A4-FEFC-4B6D-88E8-C7B2EF884277", "durationSec": 7590, "publicationDate": "2011-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hauser, Kaspar"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "P\u00eacheur de perles", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Pierre Fournier (1906-1986) (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20FA42D0-BD46-495C-809B-4F72F4EF11B0", "durationSec": 5606, "publicationDate": "2011-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fournier, Pierre"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives RSR, avril 1975, f\u00e9vrier 67 et d\u00e9cembre 62)", "name": "Fournier, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur (Archives RSR)", "name": "Martin, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR, avril 1975)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR, f\u00e9vrier 1967 et d\u00e9cembre 1962)", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "04.06.2011 - CUNTRASTS", "id": "asset-262405", "durationSec": 1505, "publicationDate": "2011-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Cuntrasts", "Cuntrasts", "Cuntrasts"], "alternativeTitle": ["Svizra Rumantscha", "Svizra Rumantscha", "Svizra Rumantscha"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3105353", "ece-3103436", "ece-3103531"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "ANGLETERRE - SUISSE ENTOURAGE - QUALIFICATIONS EURO 2012", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-262623", "durationSec": 9672, "publicationDate": "2011-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Angleterre - Suisse\nQualification Euro 2012", "En direct"], "alternativeTitle": ["Football", "DIRECT Foot - Eliminatoires Euro 2012 - Angleterre-Suisse - samedi 4 juin 2011 17h15", "Football / Euro 2012 (\u00e9liminatoires gr. G): Angleterre - Suisse \u00e0 Wembley. L'analyse de la mi-temps depuis Wembley (score 1-2!)", "Football / Euro 2012 (\u00e9liminatoires gr. G): Angleterre - Suisse \u00e0 Wembley. Faute sur Barnetta. Qui tire lui-\u00eame le coup franc. Et qui surprend tout le monde. C'est 0-1 (32e). Et il remet \u00e7a (0-2/34e). Puis Lampard (37e) r\u00e9duit le score sur p\u00e9nalty (37e)", "Football / Euro 2012 (\u00e9liminatoires gr. G): Angeleterre - Suisse \u00e0 Wembley. Les faits majeurs du match + interviews", "Football / Euro 2012 (\u00e9liminatoires gr. G): Angleterre - Suisse \u00e0 Wembley. Capello remplace, pour la seconde mi-temps, Lampard par l'offensif Ashley Young, qui \u00e9galise (2-2/51e)"], "imageURL": "//www.rts.ch/3159509.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3103522", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "COMISETTI, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3103522"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "L'EPILEPSIE - 11.06.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-262760", "publicationDate": "2011-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEUR", "PUBLICIT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9PHONE INTELLIGENT", "PUBLICIT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9PHONE INTELLIGENT", "CHOEUR D'ENFANTS"], "visualPersons": ["DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER", "PONT, MICHEL", "HITZFELD, OTTMAR"], "id": "asset-262600", "durationSec": 836, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.06.04", "visualGeographicals": ["PARIS", "LONDRES", "LAUSANNE", "PARIS", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Plus de mille choristes ont chant\u00e9 \u00e0 Lausanne \u00e0 l'occasion du 3e Festival suisse de choeurs d'enfants et de jeunes", "12:45 Le journal", "Libye: les forces fran\u00e7aises et britanniques ont engag\u00e9 des h\u00e9licopt\u00e8res dans les combats", "Nouvo: la publicit\u00e9 g\u00e9ocibl\u00e9e se d\u00e9veloppe sur les smartphones", "Sri-Lanka: un documentaire attestant d'ex\u00e9cutions sommaires de Tamouls par des militaires sri-lankais fait d\u00e9bat"], "alternativeExcerpt": ["L'engouement des suisses pour le chant choral est de plus en plus fort", "Les principales cibles sont les v\u00e9hicules des troupes militaires fid\u00e8les \u00e0 Kadhafi.", "Cette d\u00e9marche est rendue possible par la g\u00e9olocalisation des appareils."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105375", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3105375"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "ENTRA\u00ceNEUR", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "M21", "ENTRA\u00ceNEUR", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "M21", "ENTRA\u00ceNEUR", "ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "ATP"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "BARNETTA, TRANQUILLO", "HITZFELD, OTTMAR", "LAMPARD, FRANK", "DJOUROU, JOHAN", "MALOUDA, FLORENT", "BEN KHALIFA, NASSIM", "NA LI", "SCHIAVONE, FRANCESCA", "AGASSI, ANDRE", "DJOKOVIC, NOVAK", "COURIER, JIM", "MCENROE, JOHN", "FEDERER, ROGER", "NADAL, RAFAEL", "BORG, BJORN"], "id": "asset-261359", "durationSec": 2113, "mediaType": "video", "title": "11.06.04", "visualGeographicals": ["LONDRES", "PODGORICA", "MINSK", "QATAR", "SAILLON", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-06-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Football / \u00e9liminatoires Euro 2012: r\u00e9sultats + programme groupe G", "Football / Euro M21: la Suisse jouera son premier match contre le Danemark", "Athl\u00e9tisme: r\u00e9sultats de la 4\u00e8me \u00e9tape de la Ligue de diamant", "Football / \u00e9liminatoires Euro 2012: r\u00e9sultats des autres groupes", "Tennis / Roland-Garros (finale): la Chinoise Na Li s'est impos\u00e9e contre Schiavone (6-4 7-6)", "Football / \u00e9liminatoires Euro 2012: Suisse - Angleterre (2-2)", "Sport derni\u00e8re", "Football: l'\u00e9quipe de Suisse des moins de 21 ans r\u00eave de Jeux olympiques", "Tennis / Roland-Garros (finale): pr\u00e9sentation du match entre Roger Federer et Rafael Nadal", "Football / \u00e9liminatoires Euro 2012: itw Michel Pont (entra\u00eeneur-adjoint \u00e9quipe suisse)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3103508", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3105355", "ece-3105354", "ece-3103507", "ece-3103508"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE AUTOMOBILE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "PROCUREUR", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "PROCUREUR", "AVION CIVIL", "BRUIT", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "AVION CIVIL", "BRUIT", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "AVION CIVIL", "BRUIT", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "INTERNET", "CHIMIE", "ART CONCEPTUEL", "EXPOSITION D'ART", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE"], "visualPersons": ["OBAMA, BARACK"], "id": "asset-262601", "durationSec": 1764, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.06.04", "visualGeographicals": ["OHIO", "MICHIGAN", "DETROIT", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "PARIS", "ECUBLENS", "MORGES", "VENISE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CHRYSLER", "CHRYSLER", "GENERAL MOTORS", "EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Suisse: des jeunes se rassemblent pour protester en Romandie, en \u00e9chos aux Grecs et Espagnols", "19:30 Le journal", "P\u00e9rou: les citoyens devront choisir entre deux candidats extr\u00e9mistes lors du second tour des pr\u00e9sidentielles", "Y\u00e9men: le pr\u00e9sident Ali Abdallah Saleh aurait quitt\u00e9 le pays apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9 \u00e0 la t\u00eate", "Nouvo: des chercheurs de l'EPFL d\u00e9veloppent des haut-parleurs capables d'absorber le bruit des avions", "Suisse: Erwin Beyeler est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir utilis\u00e9 une m\u00e9thode discutable pour obtenir des informations bancaires", "VD: un enseignant a lanc\u00e9 avec succ\u00e8s des cours de chimie sur internet", "Culture: la 54\u00e8me Biennale de Venise vient d'ouvrir ses portes avec plus de 80 pays participants", "Etats-Unis: Barack Obama a salu\u00e9 la renaissance de l'industrie automobile am\u00e9ricaine", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Comme en Espagne ou en Gr\u00e8ce, l'objectif est de mobiliser sur les th\u00e8mes sociaux et politiques, tout en s'affranchissant des \u00e9tiquettes politiques.", "La situation est unique. Le candidat Ollanta Humala de l'extr\u00eame gauche se retrouve face \u00e0 Keiko Fujimori, de l'extr\u00eame droite.", "Certaines sources affirment qu'il aurait quitt\u00e9 le Y\u00e9men et qu'il serait hospitalis\u00e9 en Arabie Saoudite.", "Il s'agit d'utiliser des membranes de haut-parleurs pour capter l'\u00e9nergie sonore.", "C'est une nouvelle \u00e9pine dans le pied du procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration Erwin Beyeler. L'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale doit le r\u00e9\u00e9lire dans dix jours.", "Il propose chaque samedi une nouvelle exp\u00e9rience \u00e0 r\u00e9aliser chez soi. Et le succ\u00e8s est au rendez-vous, puisque son site a re\u00e7u en 6 mois autant de visites qu'il en attendait en un an.", "La Suisse est repr\u00e9sent\u00e9e par Thomas Hirschhorn. L'artiste avait fait scandale en 2004 avec son exposition au centre culturel suisse \u00e0 Paris.", "Depuis 2008, avec la crise financi\u00e8re mondiale, l'industrie automobile am\u00e9ricaine a perdu 400'000 emplois. Aujourd'hui, 115'000 ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3105357", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3105357", "ece-3105356", "ece-3103502"]}, {"source": "escenic", "program": "Sport derni\u00e8re", "title": "Tournoi des l\u00e9gendes \u00e0 Roland-Garros", "imageURL": "http://www.rts.ch/4026507.image", "id": "ece-4026515", "durationSec": 158, "publicationDate": "2011-06-03T20:40:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les anciennes gloires du tennis s'affrontent en marge du tournoi officiel.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4026515", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4026515"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Tanger l'intangible (5/5) : Allo? Ola! Digame! Wie Gehts?", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-56E3463F-03C8-4573-B9E7-4C22EC0075CD", "thematicGeographicals": ["Europe", "Tanger"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "publicit\u00e9", "t\u00e9l\u00e9phoniste"], "excerpt": "Ceux qui viennent aujourd'hui \u00e0 Tanger chercher les bonnes \"vibes\" d'antan ont tort. Aujourd'hui, la ville du d\u00e9troit n'offre plus ce que les auteurs de la Beat Generation, les Rolling Stones et autres sont venus trouver. Le kif est toujours l\u00e0, l'h\u00e9ro\u00efne aussi mais Tanger veut \u00e0 son tour jouer avec les grandes. Elle se d\u00e9veloppe et s'offre au capitalisme. Balay\u00e9e par les vents du d\u00e9troit de Gibraltar, \u00e0 un jet de pierre de l'Espagne, Tanger est devenue une impasse pour les candidats \u00e0 l'immigration et un vivier pour les soci\u00e9t\u00e9s \u00e9trang\u00e8res qui misent sur les faibles co\u00fbts d'une jeunesse arabe parlant fran\u00e7ais, espagnol ou anglais. Ville internationale avant l'ind\u00e9pendance du Maroc, g\u00e9r\u00e9e par une quinzaine de nations, elle reste encore ouverte sur le monde mais avec une diff\u00e9rence: aujourd'hui actrice de son sort, ce sont les Tang\u00e9rois qui la font vivre. Thibaut Cavaill\u00e8s est un journaliste ind\u00e9pendant bas\u00e9  \u00e0 Tanger. \r\nUn jour peut-\u00eatre avez-vous re\u00e7u un coup de fil pour vous vendre une cr\u00e8me anti-rides aux concombres. Il est probable qu'il soit venu de Tanger. Depuis une dizaine d'ann\u00e9es, les call centers se d\u00e9veloppent au Maroc et Nisrine se transforme en C\u00e9line ou Nabila en Liliane. Visite dans les locaux de la soci\u00e9t\u00e9 Hercule,en plein coeur de Tanger, o\u00f9 l'on apprend que les Suisses au bout du fil sont plus polis et compr\u00e9hensifs que les Fran\u00e7ais. Invit\u00e9 : Jamal Amiar, fondateur de l'hebdomadaire \"Les Nouvelles du Nord\" (1992-2009). Actuellement journaliste en free lance, notamment pour les hebdomadaires \"La Vie Economique\" (Casablanca) et hebdomadaire \"Siglo XXI\" (Rabat-Madrid), sp\u00e9cialiste de l'actualit\u00e9 politique et \u00e9conomique surtout. Habite \u00e0 Tanger depuis un peu plus de 20 ans, membre du Forum citoyen pour le changement d\u00e9mocratique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant \u00e0 Tanger", "name": "Amiar, Jamal", "type": "Participant"}, {"role": "femmes marocaines travaillant dans un call center", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant bas\u00e9 \u00e0 Tanger", "name": "Cavaill\u00e8s, Thibaut", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Ratko Mladic a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 devant le Tribunal p\u00e9nal international \u00e0 La Haye : Correspondance d'Alain Franco, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR La Haye", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E5BA817F-FBA4-4E73-B706-49A969135E8B", "thematicGeographicals": ["Srebrenica", "Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 135, "publicationDate": "2011-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tribunal p\u00e9nal international (TPI)", "Mladic, Ratko"], "thematicThemes": ["crime contre l'humanit\u00e9", "crime de guerre", "conflit arm\u00e9", "g\u00e9nocide"], "excerpt": "\"Je suis le g\u00e9n\u00e9ral Ratko Mladic\" : ce sont les premiers mots prononc\u00e9s par l'ancien chef militaire des Serbes de Bosnie, ce matin, devant le tribunal p\u00e9nal international pour l'ex-Yougoslavie, \u00e0 La Haye, en r\u00e9ponse au juge qui lui demandait de d\u00e9cliner son identit\u00e9. Arr\u00eat\u00e9 le 26 mai, apr\u00e8s 16 ans de cavale, l'accus\u00e9, 69 ans, est poursuivi pour g\u00e9nocides, crimes de guerre et crimes contre l'humanit\u00e9 : quels enseignements, \u00e0 l'issue de cette audience de comparution initiale ?", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR La Haye", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 045 : Des arbres et des cailloux", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-FE54044D-EA64-4999-82F0-5299198C40D9", "durationSec": 154, "publicationDate": "2011-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 litt\u00e9raire : Corinne Desarzens \"Un roi\" (Ed. Grasset, 2011), Jean-Bernard Vuill\u00e8me \"M. Karl & Cie\" (Ed. Zo\u00e9, 2011), Philippe Vilain \"Pas son genre\" (Ed. Grasset, 2011) et Don DeLillo \"Great Jones Street\" (Ed. Actes Sud, 2011)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-19505205-0055-4C27-B9C1-DCCDD0D79E49", "durationSec": 3169, "publicationDate": "2011-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste au Temps", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 Arte", "name": "Irigoyen, William", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 La Gruy\u00e8re et \u00e0 Coop\u00e9ration", "name": "Veuthey, Charly", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Salade de rampon \u00e0 la vinaigrette de m\u00e9diator", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-2BE64217-66FB-494C-BB7D-B6A2E3365E4C", "durationSec": 158, "publicationDate": "2011-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mediator (m\u00e9dicament)"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paration de la gr\u00e8ve des femmes du 14 juin 2011 : Commentaire de Vincent Bourquin et interview de Christine B\u00fchler, pr\u00e9sidente de l'Union suisse des paysannes et des femmes rurales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A60C1F43-AA85-48A4-A7AA-1CEAE0BEFDF0", "durationSec": 243, "publicationDate": "2011-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9galit\u00e9 des sexes", "salaire", "gr\u00e8ve", "statut de la femme", "femme"], "excerpt": "La gr\u00e8ve des femmes du 14 juin est en pleine pr\u00e9paration. 45 organisations appellent \u00e0 participer \u00e0 cette journ\u00e9e et plus de 100'000 personnes sont attendues dans toute la Suisse. Des activit\u00e9s sont pr\u00e9vues partout. A Gen\u00e8ve, le jet d'eau sera par exemple violet et \u00e0 Lausanne, les b\u00e2timents administratifs seront d\u00e9cor\u00e9s. Plusieurs associations de femmes ont appel\u00e9 \u00e0 une forte mobilisation avec comme slogan \"l'\u00e9galit\u00e9 maintenant\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de l'Union suisse des paysannes et des femmes rurales", "name": "B\u00fchler, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La D\u00e9claration, un droit pour l'homme. De Nuremberg \u00e0 Gen\u00e8ve (5/5) : D\u00e9claration universelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-650E05B8-F262-4000-AD6D-0D4AB76A1350", "durationSec": 5115, "publicationDate": "2011-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cassin, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["droits de l'homme", "histoire"], "excerpt": "Suite du parcours de Ren\u00e9 Cassin le juriste qui r\u00e9dige la version finale de la D\u00e9claration Universelle des Droits de l'Homme, retour sur une vie exceptionnelle. Apr\u00e8s le consensus international... la reconnaissance mondiale. Dimanche prochain sur TSR2, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire : \u00ab Amnesty International - Quand tous auront \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s\u00bb un film de James Rogan: \u00ab Amnesty International - Quand tous auront \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s\u00bb Ce documentaire r\u00e9unit devant la cam\u00e9ra une s\u00e9rie d'intervenants peu communs, de Sting \u00e0 Rowan Atkinson, de Sir Louis Blom Cooper, l'un des fondateurs, \u00e0 Jack Straw, Ministre britannique de la D\u00e9fense, qui a lib\u00e9r\u00e9 le G\u00e9n\u00e9ral Pinochet. Tous ces personnages nous aident \u00e0 mieux comprendre comment Amnesty a incontestablement chang\u00e9 le monde, mais aussi comment le monde a chang\u00e9 Amnesty. En associant l'histoire d'Amnesty \u00e0 certains \u00e9v\u00e9nements contemporains, ce film r\u00e9v\u00e8le comment sont n\u00e9s les groupes de pression du d\u00e9but qui ont fini par devenir, ensemble, l'une des ONG les plus influentes du monde. Il d\u00e9crypte les succ\u00e8s et les \u00e9checs qui ont jalonn\u00e9 l'existence d'Amnesty ainsi que les nouveaux d\u00e9fis auxquels ce mouvement international se trouve confront\u00e9, s'il veut maintenir le cap. Ce film, aux auteurs duquel Amnesty a accord\u00e9 une libert\u00e9 d'action sans pr\u00e9c\u00e9dent, suit le nouveau Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, Salil Shetty, aux prises avec le dossier \u00e9pineux des prisonniers en Chine et de l'homophobie en Ouganda. La cam\u00e9ra accompagne \u00e9galement les enqu\u00eateurs d'Amnesty au coeur d'un Ha\u00efti en ruines apr\u00e8s le s\u00e9isme, et plonge avec eux dans l'effervescence qu?ont provoqu\u00e9e les \u00e9lections en Egypte ainsi que dans la r\u00e9volution qui s'en est suivie. Mais la question fondamentale que pose ce film est de savoir si, \u00e0 force de d\u00e9noncer les agissements pervers de certains Etats, cette l\u00e9gendaire organisation a r\u00e9ussi, ne serait-ce qu'un peu, \u00e0 brider la capacit\u00e9 de l'homme \u00e0 faire le mal... [Les \u00e9missions 3/4/5 ont pour fil conducteur la carri\u00e8re de Ren\u00e9 Samuel Cassin (n\u00e9 le 5 octobre 1887 \u00e0 Bayonne, mort le 20 f\u00e9vrier 1976 \u00e0 Paris, \u00e9tait un juriste, diplomate et homme politique fran\u00e7ais). Membre du gouvernement de la France libre pendant la seconde Guerre Mondiale, un des auteurs de la d\u00e9claration universelle des droits de l'homme en 1948, vice-pr\u00e9sident du Conseil d'Etats de 1944 \u00e0 1959, pr\u00e9sident de la Cours europ\u00e9enne des droits de l'homme de 1965  \u00e0 1968, il re\u00e7ut le Prix Nobel de la paix en 1968, et aussi le prix des droits de l'homme des Nations unies la m\u00eame ann\u00e9e.]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "La religion de Pierre Gisel (2/2) [Emissions 4/5 et 5/5]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DA4C2E0-2F33-4EAC-B6E1-09D734FAA21E", "durationSec": 3643, "publicationDate": "2011-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "religion et croyances", "\u00e9cologie", "th\u00e9ologie"], "excerpt": " 4/5 : Ecologie et th\u00e9ologie -Convoqu\u00e9e par les sciences de la terre, la th\u00e9ologie se pr\u00e9sente, avec d'autres, comme une discipline \u00e0 m\u00eame de faire m\u00fbrir les r\u00e9flexions autour des rapports de l?homme avec la nature. S'il \u00e9tablit sans complaisance une autocritique de l'h\u00e9ritage du christianisme en mati\u00e8re d'\u00e9cologie, Pierre Gisel invite aussi \u00e0 consid\u00e9rer les contributions des monoth\u00e9ismes \u00e0 la notion de responsabilit\u00e9 du sujet. 5/5 : Confessions d'un th\u00e9ologien - Derri\u00e8re l'homme Pierre Gisel se profile la trajectoire du militant de mai 68, de l'aspirant pasteur et du professeur de th\u00e9ologie au long cours. Pierre Gisel porte sur son itin\u00e9raire un regard toujours tr\u00e8s c\u00e9r\u00e9bral et soigneusement document\u00e9. Sans surprises, il insiste plus sur ses continuit\u00e9s et sa fid\u00e9lit\u00e9 au christianisme que sur les \u00e9ventuelles ruptures dont on le soup\u00e7onne. Il revient \u00e9galement sur les temp\u00eates travers\u00e9es par les facult\u00e9s de th\u00e9ologies protestantes romandes ces derni\u00e8res ann\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Gisel, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Une chanson pour", "source": "siranau", "title": "Une chanson pour les jeunes indign\u00e9s... suisses", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6C1BCC31-F43C-4114-9716-1028377F4881", "durationSec": 133, "publicationDate": "2011-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["contestation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de Val\u00e8re Novarina, \u00e9crivain et auteur dramatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41C1B2DB-AF57-484E-9539-5DA15E453ADA", "thematicGeographicals": ["Savoie", "France"], "durationSec": 1643, "publicationDate": "2011-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Novarina, Val\u00e8re"], "thematicThemes": ["art dramatique", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Au mois de mars dernier, la Suisse romande a connu un bel \u00e9v\u00e9nement th\u00e9\u00e2tral avec le passage au Forum Meyrin du nouveau spectacle \u00e9crit et mis en sc\u00e8ne par Val\u00e8re Novarina, Le vrai sang, spectacle qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 au d\u00e9but de l'ann\u00e9e au Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on \u00e0 Paris. En plus de 40 ans de cr\u00e9ation, Val\u00e8re Novarina, dont les textes sont jou\u00e9s dans les th\u00e9\u00e2tres et les festivals les plus prestigieux, est l'un des auteurs les plus inventifs de notre \u00e9poque dans sa recherche th\u00e9\u00e2trale sur le langage . On peut m\u00eame dire qu'il invente un langage. A l'occasion de sa venue \u00e0 Gen\u00e8ve, Marc Berman l'a rencontr\u00e9. A son micro, Val\u00e8re Novarina \u00e9voque un souvenir de son enfance en Haute-Savoie, un souvenir qui a irrigu\u00e9 et irrigue encore son imaginaire th\u00e9\u00e2tral.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, auteur dramatique", "name": "Novarina, Val\u00e8re", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "C'est pas rien : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-08CFE5B6-89AD-472C-A802-736749003C4A", "durationSec": 239, "publicationDate": "2011-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement sexuel", "harc\u00e8lement sexuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Les monnaies compl\u00e9mentaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23B384A6-AFBB-4410-8642-4149EF3CF759", "durationSec": 3157, "publicationDate": "2011-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["monnaie", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Nos syst\u00e8mes mon\u00e9taires constituent peut-\u00eatre le dernier grand tabou de notre \u00e9poque. Pour les remettre en question et trouver une solution structurelle \u00e0 la crise, l'\u00e9conomiste Bernard Lietaer propose d'introduire des monnaies r\u00e9gionales aux c\u00f4t\u00e9s des devises nationales. Durant la grande r\u00e9cession des ann\u00e9es 30, des entrepreneurs suisses ont imagin\u00e9 une monnaie compl\u00e9mentaire aux francs suisses, utilis\u00e9e en vase cl\u00f4t par les adh\u00e9rents au syst\u00e8me et leur permettant de maintenir une activit\u00e9 \u00e9conomique, m\u00eame sans argent suisse. 70 ans plus tard, cette monnaie parall\u00e8le, le WIR est utilis\u00e9e par un cinqui\u00e8me des petites et moyennes entreprises suisses. A l'\u00e9chelle mondiale, on compte aujourd'hui au moins 4000 monnaies de ce type dans une cinquantaine de pays autour du monde. En France, on les appelle les SEL, aux USA, les LETS. C'est sur des mod\u00e8les du m\u00eame type que travaillent actuellement des \u00e9conomistes soucieux d'une \u00e9conomie qui mise plus sur la stabilit\u00e9 que sur l'efficacit\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er des richesses. Une forme \u00ab d'\u00e9conomie durable \u00bb, en analogie avec le \u00ab d\u00e9veloppement durable \u00bb pr\u00f4n\u00e9 en mati\u00e8re d'\u00e9cologie.\r\nEn effet, aux yeux de ces \u00e9conomistes, la crise de 2008 n'est pas le r\u00e9sultat d'une mauvaise gestion, mais celui des failles structurelles profondes d'un syst\u00e8me mon\u00e9taire qui ne pense qu'\u00e0 la cr\u00e9ation de richesse. Bernard Lietaer est un de ces \u00e9conomistes qui milite aujourd'hui pour la mise en place de monnaies r\u00e9gionales r\u00e9pondant \u00e0 un syst\u00e8me de pr\u00eat sans int\u00e9r\u00eat et permettant un d\u00e9veloppement concret et coh\u00e9rent. Apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 dans et sur le syst\u00e8me mon\u00e9taire dans un grand nombre d'institutions diff\u00e9rentes (cinq ans \u00e0 la Banque Centrale belge comme concepteur de la devise europ\u00e9enne unique (l'Euro), puis pr\u00e9sident de l'Electronic Payment System belge), il travaille actuellement au Centre pour les Ressources Durables \u00e0 l'Universit\u00e9 de Californie \u00e0 Berkeley.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste", "name": "Lietaerd, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec Gil Roman, directeur du B\u00e9jart Ballet Lausanne. - 2. Interview de G\u00e9rard Henry, journaliste, \u00e0 propos du photographe et plasticien chinois Ai Weiwei (Emission en hommage \u00e0 Michel Boujut)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4DFBA6F-AA69-41F9-BD1A-5187E12F39BB", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Chine", "Vaud"], "durationSec": 3384, "publicationDate": "2011-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weiwei, Ai", "Boujut, Michel", "Roman, Gil", "B\u00e9jart Ballet Lausanne"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "ballet (art chor\u00e9graphique)", "art plastique"], "excerpt": "\" Entretien avec le directeur artistique du B\u00e9jart Ballet Lausanne (BBL), Gil Roman. Le BBL donne le 15 juin 2011 un gala de soutien en faveur du Japon. Deux danseurs du Tokyo Ballet participent d\u2019ailleurs au spectacle, au cours duquel on pourra admirer le Bol\u00e9ro de Ravel ou l\u2019Adagietto de Gustav Mahler. Le Japon a toujours \u00e9t\u00e9 cher au c\u0153ur de Maurice B\u00e9jart, qui s\u2019exprimait ainsi \u00e0 propos du Pays du Soleil levant: \"\u2026 J\u2019ai d\u2019embl\u00e9e eu l\u2019impression de me trouver chez moi. C\u2019est l\u2019un des rares endroits du monde o\u00f9 la mani\u00e8re d\u2019\u00eatre, de vivre, n\u2019a pour moi rien d\u2019exotique mais me para\u00eet au contraire famili\u00e8re, parfaitement naturelle.\" C\u2019est donc tout naturellement que le B\u00e9jart Ballet Lausanne a voulu d\u00e9dier une soir\u00e9e au Japon. Avec la participation de G\u00e9rard Henry. Le correspondant du P.com \u00e9voque la figure et l\u2019\u0153uvre du photographe et plasticien chinois Ai Weiwei. Le 3 avril 2011, en partance pour Hong Kong o\u00f9 l\u2019artiste doit retrouver un de ses collectionneurs, Uli Sigg, ancien ambassadeur de Suisse \u00e0 P\u00e9kin, Ai Weiwei est arr\u00eat\u00e9 pour \"crime \u00e9conomique\". Critique et libre penseur, Ai Weiwei est \u00e0 l\u2019affiche de deux mus\u00e9es: le Kunstmuseum de Lucerne et le Fotomuseum de Winterthour. Cette \u00e9dition de \"Presque rien sur presque tout\" est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la m\u00e9moire de Michel Boujut qui nous a quitt\u00e9s le 30 mai 2011. Critique cin\u00e9matographique et \u00e9crivain, Michel Boujut a, durant des ann\u00e9es, enrichi ce magazine\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Henry, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du B\u00e9jart Ballet Lausanne", "name": "Roman, Gil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'oeuvre de Jean-Jacques Rousseau est d\u00e9sormais inscrite au patrimoine de l'UNESCO : Commentaire de Mathieu Cupelin et interview de Fran\u00e7ois Jacob, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Soci\u00e9t\u00e9 Jean-Jacques Rousseau de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0820DD4B-90D1-46B0-A88B-0575A23B4F73", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 256, "publicationDate": "2011-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques", "UNESCO"], "thematicThemes": ["patrimoine culturel", "\u00e9crivain"], "excerpt": "L'oeuvre de Jean-Jacques Rousseau est le premier tr\u00e9sor culturel suisse qui obtient un tel honneur. La candidature \u00e9tait port\u00e9e par des institutions genevoises et neuch\u00e2teloises, qui d\u00e9tiennent ensemble le plus grand fonds d'archives du philosophe natif de Gen\u00e8ve. Cette inscription \u00e0 l'UNESCO, qui doit permettre de valoriser les collections d'archives, \u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9e ce matin \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Soci\u00e9t\u00e9 Jean-Jacques Rousseau de Gen\u00e8ve", "name": "Jacob, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La bact\u00e9rie E.coli a tu\u00e9 18 personnes et a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9e par l'OMS comme n'ayant jamais provoqu\u00e9 d'\u00e9pid\u00e9mie. Les exportations espagnoles de fruits et l\u00e9gumes se sont effondr\u00e9es et l'Union europ\u00e9enne pourrait entrer en mati\u00e8re de d\u00e9dommagement : Interview de Roger Waite, porte-parole du commissaire europ\u00e9en \u00e0 l'agriculture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2316A0E-60C6-463E-946C-E4054491BEE4", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2011-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bact\u00e9rie", "fruit (denr\u00e9e)", "\u00e9pid\u00e9mie", "l\u00e9gume"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du commissaire europ\u00e9en \u00e0 l'agriculture", "name": "Waite, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (144) : Le Slow", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F783F932-24C1-45E0-9CA6-F102935905F4", "durationSec": 186, "publicationDate": "2011-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Thomas Quayle, professeur de droit p\u00e9nal, sp\u00e9cialiste du syst\u00e8me judiciaire am\u00e9ricain, \u00e0 propos de la suite de l'affaire DSK", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9A6F1758-AC05-46DB-9E99-FB531102CF51", "durationSec": 257, "publicationDate": "2011-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 353 : Villars-Burquin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DADCB989-231C-4CB7-90E2-5A4178B8C0DC", "thematicGeographicals": ["Villars-Burquin", "Vaud"], "durationSec": 242, "publicationDate": "2011-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Soli-dar Suisse et la Jeunesse socialiste adressent une p\u00e9tition au Conseil f\u00e9d\u00e9ral et au Parlement demandant la suppression les avantages fiscaux de la FIFA : Interviews de Beno\u00eet Gaillard, membre socialiste du Conseil communal de Lausanne et de Philippe Kenel, avocat fiscaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6159B4FD-7230-439F-AC9F-7FA90BAB5D7C", "durationSec": 643, "publicationDate": "2011-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIFA"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "corruption", "fiscalit\u00e9"], "excerpt": "Faut-il supprimer les avantages fiscaux de la FIFA, ou d'autres types d'organisation sportive ? C'est ce que souhaite l'association Soli-dar Suisse et la Jeunesse socialiste. Ils ont adress\u00e9e au Conseil f\u00e9d\u00e9ral et au Parlement une p\u00e9tition intitul\u00e9e : \"Halte aux privil\u00e8ges fiscaux de la FIFA\". Ils estiment que si la FIFA \u00e9tait tax\u00e9e comme une PME,  elle aurait d\u00fb payer 180 millions de francs d'imp\u00f4ts entre 2'007 et 2'010, alors qu'elle s'est acquitt\u00e9e de 3 millions de francs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat fiscaliste", "name": "Kenel, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "membre socialiste du Conseil communal de Lausanne", "name": "Gaillard, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Tennis", "source": "gico", "title": "JOUR 13 ENTOURAGE - ROLAND GARROS 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-260066", "durationSec": 27883, "publicationDate": "2011-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ROSSET, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : L'effet t\u00e9moin (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-65F313A6-EF70-4C89-B7A9-8D31D742582A", "durationSec": 539, "publicationDate": "2011-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "ROLAND GARROS", "ROLAND GARROS", "DAMES", "ROLAND GARROS", "WTA"], "visualPersons": ["DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER", "MURRAY, ANDY", "NADAL, RAFAEL", "PONT, MICHEL", "SENDEROS, PHILIPPE", "INLER, GOEKHAN", "HITZFELD, OTTMAR", "DJOUROU, JOHAN", "PONT, MICHEL", "INLER, GOEKHAN", "HITZFELD, OTTMAR", "DJOUROU, JOHAN", "FORGET, GUY", "NAVRATILOVA, MARTINA", "DAVENPORT, LINDSAY", "HINGIS, MARTINA", "MCENROE, JOHN", "PIOLINE, C\u00c9DRIC", "MUSTER, THOMAS", "SHARAPOVA, MARIA", "BACSINSZKY, TIMEA", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-262563", "durationSec": 1929, "mediaType": "video", "title": "SPECIAL ROLAND GARROS - 11.06.03", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "FREIENBACH", "FREIENBACH", "LONDRES", "PARIS", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-06-03T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial Roland - Garros"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Tennis / Roland-Garros (1/2-finales): interview de Roger Federer", "Tennis / Roland-Garros (1/2-finales): Rafael Nadal - Andy Murray (6-4 7-5 6-4)", "Football / Qualification Euro 2012: interview de Johan Djourou", "Tennis / Roland-Garros (1/2-finales): retour sur le tournoi f\u00e9minin", "Sport derni\u00e8re - Sp\u00e9cial Roland-Garros", "Tennis / Roland-Garros (1/2-finales): reportage sur le tournoi des l\u00e9gendes", "Tennis / Roland-Garros (1/2-finales): interview de Novak Djokovic", "Tennis / Roland-Garros (1/2-finales): Roger Federer - Novak Djkovic (7-6 6-3 3-6 -6-6 (7/5))", "Tennis / Roland-Garros (1/2-finales): la balle du jour", "Tennis / Roland-Garros (1/2-finales): le geste technique - la vol\u00e9e", "Football / Qualification Euro 2012: la Suisse n'aura pas le droit \u00e0 l'erreur contre l'Angleterre"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3090590", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3090590"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "TRAVAIL DES ENFANTS", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "OBST\u00c9TRIQUE", "INFIRMIER", "BIODIVERSIT\u00c9", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "VILLE", "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["DJOKOVIC, NOVAK", "ROMNEY, MITT", "PALIN, SARAH", "BACHMANN, MICHELE", "GINGRICH, NEWT", "NICHOLSON, JACK"], "id": "asset-262597", "durationSec": 1786, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.06.03", "visualGeographicals": ["PARIS", "NEW HAMPSHIRE", "USA", "AFGHANISTAN", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "PARIS"], "visualCorporations": ["TERRE DES HOMMES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Jugement Ratko Mladic: les explications d'Isabelle Ory, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale \u00e0 La Haye", "12:45 Le journal", "Ratko Mladic a comparu pour la premi\u00e8re fois vendredi matin devant le Tribunal p\u00e9nal international pour l'ex-Yougoslavie", "Selon une commission internationale, la lutte contre le trafic de drogue serait un \u00e9chec", "Culture: Stanley Kubrick fait l'objet d'une grande exposition \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise \u00e0 Paris", "Reportage sur des enfants qui travaillent comme passeurs entre l'Afghanistan et le Pakistan", "Le Minimag: la maternit\u00e9 de Gen\u00e8ve propose aux femmes enceintes d'\u00eatre suivies par les m\u00eames sages-femmes", "L'invit\u00e9 culturel: The Do, groupe de musique fran\u00e7ais", "FR: le WWF propose des balades afin de d\u00e9couvrir des lieux pr\u00e9serv\u00e9s", "Etats-Unis: le r\u00e9publicain Mitt Romney a annonc\u00e9 sa candidature \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2012", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3090122", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'ex-chef militaire des s\u00e9paratistes serbes de Bosnie a refus\u00e9 de dire s'il plaidait coupable ou non coupable. Accus\u00e9 notamment du massacre de Srebrenica en 1995, il risque la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9.", "Cette commission, compos\u00e9e de personnalit\u00e9s parmi lesquelles d'anciens pr\u00e9sidents latino-am\u00e9ricains, a sugg\u00e9r\u00e9 aux gouvernements de l\u00e9galiser le cannabis.", "Le cin\u00e9aste am\u00e9ricain est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands r\u00e9alisateurs de tous les temps, mais aussi l'un des plus myst\u00e9rieux. Sa famille a accept\u00e9 de pr\u00eater des archives in\u00e9dites.", "Terre des Homme a un programme sur place pour tenter de scolariser ces enfants qui travaillent.", "C'est une premi\u00e8re suisse en place depuis le mois de janvier dernier. L'objectif est d'\u00e9viter que les futures mamans n'aient \u00e0 changer de personnel soignant lors de chaque examen.", "le milliardaire Mitt Romney, ancien gouverneur du Massachussetts, a mis en avant ses succ\u00e8s en tant qu'homme d'affaires."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3090122", "ece-3090614"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RELATIONS INTERNATIONALES", "PH\u00c9NOM\u00c8NE CLIMATIQUE", "AGRICULTURE", "FRAISE", "PARTI POLITIQUE", "R\u00c9UNION"], "visualPersons": ["MAURER, PETER", "BRUNNER, TONI", "MAURER, UELI"], "id": "asset-262598", "durationSec": 1715, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.06.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ARDON", "GRUETLI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Y\u00e9men: le pr\u00e9sident Saleh aurait \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 suite au bombardement du palais pr\u00e9sidentiel \u00e0 Sanaa", "19:30 le journal", "Football: l'\u00e9quipe de Suisse n'a pas le droit \u00e0 l'erreur face \u00e0 l'Angleterre samedi \u00e0 Wembley", "Etats-Unis: Mitt Romney est officiellement candidat r\u00e9publicain dans la course \u00e0 la pr\u00e9sidence", "Suisse: les fraises suisses souffrent de la concurrence \u00e9trang\u00e8re et d'une r\u00e9colte pr\u00e9coce", "La chronique du cin\u00e9aste: Jacob Berger revient sur la chute des puissants", "Gr\u00e8ce / Plan d'aust\u00e9rit\u00e9: l'analyse de Gaspard K\u00fchn", "La Suisse s'engage en faveur du printemps arabe, pour une aide globale \u00e0 la transition d\u00e9mocratique", "Jugement Ratko Mladic: les pr\u00e9cisions d'Isabelle Ory, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale \u00e0 La Haye", "Gr\u00e8ce: la zone euro devrait verser la derni\u00e8re tranche du paquet de 110 milliards d'euros le mois prochain", "Jugement Ratko Mladic:l'ancien chef militaire pourrait avoir n\u00e9goci\u00e9 sa reddition", "Ratko Mladic a refus\u00e9 de plaider coupable lors de sa premi\u00e8re comparution devant le TPI", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Le palais pr\u00e9sidentiel a \u00e9t\u00e9 pris pour cible. Le pr\u00e9sident Saleh aurait \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9 par ces tirs d'obus ainsi que sept autres membres du gouvernement.", "Si les hommes d'Othmar Hitzfeld veulent conserver une petite chance de se qualifier pour l'euro, ils n'ont pas droit \u00e0 l'erreur.", "A 64 ans, cet ancien homme d'affaire parti de rien fait figure de favori dans la course \u00e0 l'investiture au sein de son parti.", "Dans toute la production fruiti\u00e8re, l'offre a de l'avance sur la demande. Les baisses de rendement sont de l'ordre de 20 \u00e0 30%.", "Micheline Calmy-Rey a pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil f\u00e9d\u00e9ral des \"lignes d'action\". Concr\u00e8tement, elle propose de doter le plan d'aide global adopt\u00e9 en mars de gros moyens. 40 \u00e0 60 millions pour la seule Direction du d\u00e9veloppement et de la Coop\u00e9ration.", "Apr\u00e8s 3 jours de discussions, le gouvernement et des repr\u00e9sentants de l'Union europ\u00e9enne, de la BCE et du FMI se sont mis d'accord.", "Son arrestation dans un petit village de Vo\u00efvodine ne serait qu'une mise en sc\u00e8ne destin\u00e9e \u00e0 favoriser la candidature du pays \u00e0 l'Union europ\u00e9enne.", "L'homme qui se dit gravement malade r\u00e9fute toutes les accusations. Il a qualifi\u00e9 les charges contre lui \"d'odieuses\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3090093", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3090093", "ece-3090092", "ece-3090586"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "D\u00c9TENU", "MALADIE", "PRISON", "SANT\u00c9", "D\u00c9TENU", "MALADIE", "PRISON", "SANT\u00c9", "\u00c9CRITEAU", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "\u00c9CRITEAU", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "PLASTIQUE", "JASS"], "id": "asset-262599", "durationSec": 1105, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.06.03", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "THONEX", "GENEVE", "VAUD", "BUEREN AN DER AARE", "VILLARS-SUR-OLLON", "FRIBOURG", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["RITA MITSOUKO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VD: le salon de la randonn\u00e9e se tient \u00e0 Villars-sur-Ollon durant tout le weekend", "Couleurs locales", "VD: une soixantaine de retrait\u00e9s a particip\u00e9 \u00e0 un v\u00e9ritable marathon de jass pendant 4 jours", "NE: la 11e \u00e9dition de Festineuch a ouvert ses portes jeudi soir avec plus de 8'000 spectateurs", "FR: une \u00e9quipe de chercheurs fribourgeois a mis au point un mat\u00e9riau qui s'auto-r\u00e9pare", "GE: plus d'un d\u00e9tenu de la prison de Champ-Dollon sur deux a des probl\u00e8mes de sant\u00e9", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Au programme pr\u00e8s de 120 balades aux th\u00e8mes riches et vari\u00e9s.", "D\u00e9couverte de ces f\u00e9rus de la petite carte, pr\u00eats \u00e0 chibrer des heures durant.", "Il pourrait par exemple \u00eatre utilis\u00e9 pour faire dispara\u00eetre les rayures de carrosseries.", "Ces statistiques proviennent d'une \u00e9tude men\u00e9e par des m\u00e9decins des h\u00f4pitaux universitaires genevois. Plus inqui\u00e9tant, pr\u00e8s de 70% des prisonniers abuseraient de substances l\u00e9gales ou ill\u00e9gales, comme l'alcool ou la drogue."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3090095", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3090095", "ece-3090094", "ece-3090589"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une commission d'enqu\u00eate de l'ONU a accus\u00e9  le r\u00e9gime du colonel Kadhafi d'avoir commis des crimes contre l'humanit\u00e9 dans la r\u00e9pression du soul\u00e8vement populaire  en Libye : Interview de Donatella Rovera, travaillant  pour Amnesty International, de retour d'un s\u00e9jour de 3 mois en Libye", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5EFAA633-1746-48F5-A833-47398668C3CB", "thematicGeographicals": ["Tripoli", "Libye"], "durationSec": 319, "publicationDate": "2011-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN", "Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9"], "excerpt": "L'OTAN a men\u00e9 de nouveaux raids sur Tripoli pour tenter d'en d\u00e9loger le leader libyen Kadhafi. Donatella Rovera a visit\u00e9 les r\u00e9gions de Misrata, Benghazi, Ajdabyia et Ras Lanouf.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice d'Amnesty International", "name": "Rovera, Donatella", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'OMS d\u00e9clare que la souche de la bact\u00e9rie E.coli (Escherichia coli) \u00e0 l'origine de l'\u00e9pid\u00e9mie meurtri\u00e8re en Allemagne n'a jamais \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e auparavant : Interview de Christian van Delden, m\u00e9decin-adjoint au service des maladies infectieuses des HUG de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D3333C8-EEAC-4E77-B32E-315F3773108D", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Europe"], "durationSec": 386, "publicationDate": "2011-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9pid\u00e9mie", "bact\u00e9rie"], "excerpt": "Les autorit\u00e9s cherchent l'origine de cette nouvelle bact\u00e9rie qui a d\u00e9j\u00e0 contamin\u00e9 1500 personnes \u00e0 travers toute l'Europe et serait r\u00e9sistante \u00e0 certaines classes d'antibiotiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-adjoint au service des maladies infectieuses des HUG de Gen\u00e8ve", "name": "Delden, Christian van", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9canique sexuelle des hommes. Entretien avec Catherine Solano, sexologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17524DF1-5548-4135-8FCC-726F1A459B27", "durationSec": 2608, "publicationDate": "2011-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme", "trouble de l'\u00e9rection", "sexologie", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "\"Le m\u00e9decin et sexologue Catherine Solano est l'auteur, en compagnie de Pascal de Sutter, de \"La m\u00e9canique sexuelle des hommes\", paru aux Editions Robert Laffont.\r\nElle est aussi l'auteur de \"Pr\u00e9venir\" (avec Philippe Presles, Robert Laffont, 2006), et \"Les Trois Cerveaux sexuels\" (Robert Laffont, 2010).En France, environ 30 % des hommes souffrent d'une \u00e9jaculation trop rapide, tandis qu'\u00e0 l'oppos\u00e9 d'autres \u00e9jaculent avec difficult\u00e9. Ce qui constitue clans les deux cas une source de souffrance et de frustration au sein du couple. Pourquoi les hommes jeunes \u00e9jaculent-ils souvent tr\u00e8s vite? Comment profiter de son excitation tout en contr\u00f4lant son \u00e9jaculation? Quelles techniques fonctionnent? Comment une femme peut-elle aider son partenaire? Comment combler sa partenaire? \r\nCatherine Solano et Pascal de Sutter ont choisi de r\u00e9pondre sans tabou \u00e0 toutes ces questions, avec la rigueur de leur formation scientifique et de leur exp\u00e9rience clinique. \r\nIls proposent ici un accompagnement personnalis\u00e9 qui tient compte des derni\u00e8res recherches, et des exercices pratiques simples et efficaces. Ils nous aident \u00e0 repenser notre sexualit\u00e9 et \u00e0 changer nos comportements pour plus de plaisir \u00e0 deux, l'objectif \u00e9tant de prendre le temps de devenir un meilleur amant...\r\nCatherine Solano est m\u00e9decin sexologue et enseignante en sexologie. Elle consulte \u00e0 l'h\u00f4pital Cochin \u00e0 Paris. Sa formation \u00e0 l'\u00e9thique lui permet de se situer dans une dimension originale et inhabituelle par rapport \u00e0 la sexualit\u00e9: observer et d\u00e9crypter nos comportements pour les int\u00e9grer dans une r\u00e9flexion plus globale.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sexologue", "name": "Solano, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "En direct du festival de musique Festi'neuch 2011", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E233DA7F-CE9F-465D-A4A2-A955A943F3E6", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3223, "publicationDate": "2011-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonaparte", "Carrousel", "Rambling Wheels"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "festival de musique", "rock"], "excerpt": "Au programme, les interviews d'Antonin Rousseau, directeur du festival, de Carrousel, duo franco-suisse, auteur d'un premier album intitul\u00e9 \"Tandem\" et de Bonaparte, artiste bernois install\u00e9 \u00e0 Berlin ainsi qu'un mini concert des Rambling Wheels sont au programme. \r\nLes Rambling Wheels:\r\nApr\u00e8s la sortie fran\u00e7aise de \"Furry Tales\" et la tourn\u00e9e qui s\u2019ensuivit \u00e0 l\u2019automne 2010, le groupe neuch\u00e2telois The Rambling Wheels est de retour en 2011 avec \"The 300'000 Cats of Bubastis\".\r\nPlac\u00e9 sous le haut patronage de la divinit\u00e9 f\u00e9line Bastet \u2013 d\u00e9esse \u00e9gyptienne de la musique, de la joie et de la\u2026 fertilit\u00e9 \u2013 cet album marque un r\u00e9el tournant \u00e9lectro gr\u00e2ce notamment \u00e0 l\u2019ajout d\u2019une quatri\u00e8me roue - Mister i, aux claviers \u2013 \u00e0 une machine plus que jamais taill\u00e9e pour le succ\u00e8s.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe neuch\u00e2telois", "name": "Rambling Wheels", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Festi'neuch", "name": "Rousseau, Antonin", "type": "Participant"}, {"role": "artiste bernois install\u00e9 \u00e0 Berlin", "name": "Bonaparte", "type": "Participant"}, {"role": "duo franco-suisse", "name": "Carrousel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : L'effet t\u00e9moin (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3CA102CC-A7B0-47C0-BE4C-28EC3DA47171", "durationSec": 542, "publicationDate": "2011-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (143) : Lady Gaga", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-467BF1B0-3E76-47DD-ADF8-B958B234C95D", "durationSec": 161, "publicationDate": "2011-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Carrousel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5E12EBD-8A9B-458A-B8E2-9AFA0A8C0F79", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 373, "publicationDate": "2011-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rambling Wheels", "Carrousel", "Bonaparte"], "thematicThemes": ["festival de musique", "chanson fran\u00e7aise", "rock"], "excerpt": "Au programme, les interviews d'Antonin Rousseau, directeur du festival, de Carrousel, duo franco-suisse, auteur d'un premier album intitul\u00e9 \"Tandem\" et de Bonaparte, artiste bernois install\u00e9 \u00e0 Berlin ainsi qu'un mini concert des Rambling Wheels sont au programme. \r\nLes Rambling Wheels:\r\nApr\u00e8s la sortie fran\u00e7aise de \"Furry Tales\" et la tourn\u00e9e qui s\u2019ensuivit \u00e0 l\u2019automne 2010, le groupe neuch\u00e2telois The Rambling Wheels est de retour en 2011 avec \"The 300'000 Cats of Bubastis\".\r\nPlac\u00e9 sous le haut patronage de la divinit\u00e9 f\u00e9line Bastet \u2013 d\u00e9esse \u00e9gyptienne de la musique, de la joie et de la\u2026 fertilit\u00e9 \u2013 cet album marque un r\u00e9el tournant \u00e9lectro gr\u00e2ce notamment \u00e0 l\u2019ajout d\u2019une quatri\u00e8me roue - Mister i, aux claviers \u2013 \u00e0 une machine plus que jamais taill\u00e9e pour le succ\u00e8s.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe neuch\u00e2telois", "name": "Rambling Wheels", "type": "Participant"}, {"role": "duo franco-suisse", "name": "Carrousel", "type": "Participant"}, {"role": "artiste bernois install\u00e9 \u00e0 Berlin", "name": "Bonaparte", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Festi'neuch", "name": "Rousseau, Antonin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Entre les genres (4/4) : Vous avez dit \u00ab paralitt\u00e9rature \u00bb ?", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C33A7656-426F-4ABB-A405-0435FCC4138E", "durationSec": 3165, "publicationDate": "2011-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "vol spatial habit\u00e9"], "excerpt": "Nous ferons honneur \u00e0 des litt\u00e9ratures peu explor\u00e9es dans les \u00e9missions culturelles: la litt\u00e9rature qui fait vendre, ce que certains appellent la paralitt\u00e9rature, la litt\u00e9rature populaire, la litt\u00e9rature de masse. Au menu : du roman rose, de la BD, de la litt\u00e9rature jeunesse, et pourquoi pas un peu de science-fiction et d'\u00e9rotisme.  Tandis que le professeur Daniel Fondan\u00e8che, auteur d'un ouvrage sur le sujet donnera sa d\u00e9finition du concept qui constitue le fil conducteur de la semaine, l'\u00e9mission s'en saisira, abusivement sans doute, pour donner \u00e0 entendre des textes in\u00e9dits : une fantaisie intersid\u00e9rale d\u00e9jant\u00e9e sign\u00e9e Noelle Revaz et de succulents r\u00e9cits \u00e9rotiques de l'\u00e9crivaine genevoise Isabelle  Sbrissa. Le pr\u00e9fixe grec \u00ab para \u00bb signifiant, \u00ab aupr\u00e8s de \u00bb, \u00ab \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00bb, il existerait donc une litt\u00e9rature marginale, situ\u00e9e non loin de l'autre, la \u00ab vraie \u00bb. Quelle est l'origine historique, la nature esth\u00e9tique ou sociologique de cette discrimination ? Aurait-elle notamment pour objet de distinguer une litt\u00e9rature attest\u00e9e d'une autre, populaire ? A quelle validit\u00e9 cette dichotomie pourrait-elle pr\u00e9tendre aujourd'hui que Simenon, par exemple, est \u00e9dit\u00e9 dans la Pl\u00e9\u00efade ? A quelle id\u00e9e, enfin, de la litt\u00e9rature peut bien r\u00e9pondre le concept de \u00ab paralitt\u00e9rature \u00bb ? Apr\u00e8s avoir entendu les explications d'un chercheur, Daniel Fondan\u00e8che, nous mettrons le concept \u00e0 l'\u00e9preuve de textes inou\u00efs. Gageons qu'il n'y r\u00e9sistera pas. Les \u0153uvres choisies seront en r\u00e9alit\u00e9, malgr\u00e9 quelques param\u00e8tres pouvant renvoyer \u00e0 la paralitt\u00e9rature (style BD, \u00e9rotisme) parfaitement litt\u00e9raires, en ce sens notamment qu'elles t\u00e9moignent toutes d'un souci de la forme, de la musicalit\u00e9, du rythme du langage. Les \u00ab mots dits \u00bb seront d'abord ceux de Noelle Revaz qui signe \u00abEscales \u00bb, un dialogue \u00e0 13(!) personnages, cosmonautes flottant dans l'espace, tournant autour de la terre dans leurs stations orbitales. A quoi r\u00eavent-ils ? Que se racontent-ils ? R\u00e9ponses prosa\u00efques \u00e0 d\u00e9couvrir au fil  d'une super BD radiophonique parfaitement d\u00e9jant\u00e9e. L'auteure valaisanne l'avait \u00e9crite  en r\u00e9ponse \u00e0 une commande du centre national fran\u00e7ais d'\u00e9tudes spatiales. Le texte n'avait jamais \u00e9t\u00e9 mis en onde. Invit\u00e9e \u00e9galement Isabelle Sbrissa, \u00e9l\u00e8ve de l'institut litt\u00e9raire de Bienne, auteur en particulier de textes de th\u00e9\u00e2tre (publi\u00e9s chez Campiche) : elle a re\u00e7u pour son travail plusieurs bourses et prix (bourse litt\u00e9raire Pro Helvetia 2010, laur\u00e9ate Texte-en-Sc\u00e8ne 2008, prix SSA 2007). D'elle, nous entendrons quelques contes et po\u00e8mes aux accents humoristiques, po\u00e9tiques et \u00e9rotiques. \u00ab Escales \u00bb, de Noelle Revaz Interpr\u00e8tes : Raoul Teuscher, Roland Vouilloz, Yves Jenny, Guillaume Prin, David Meyer, Jean-Michel Meyer, Noelle Revaz. \u00ab Intimit\u00e9s \u00bb, \u00ab Amuse-bouche \u00bb et \u00ab Cycles \u00bb,  d'Isabelle Sbrissa Interpr\u00e8te : Olivia Csiky Trnka.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant \u00e0 Paris VII, auteur de \"Paralitt\u00e9ratures\" (Ed. Vuibert, 2005)", "name": "Fondan\u00e8che, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Sbrissa, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Revaz, No\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Csiky Trnka, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouilloz, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Meyer, David", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Prin, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Teuscher, Raoul", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Sbrissa, Isabelle", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Revaz, No\u00eblle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La D\u00e9claration, un droit pour l'homme. De Nuremberg \u00e0 Gen\u00e8ve (4/5) : La guerre et apr\u00e8s ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95F2EB09-EFD7-401B-9807-012EBF01FCC1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3673, "publicationDate": "2011-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cassin, Ren\u00e9", "Soci\u00e9t\u00e9 des Nations"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "histoire", "organisation internationale", "droits de l'homme", "ann\u00e9es 1930", "r\u00e9union internationale", "d\u00e9sarmement", "guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "excerpt": "Le 2 f\u00e9vrier 1932 \u00e0 Gen\u00e8ve, la Conf\u00e9rence mondiale du d\u00e9sarmement r\u00e9unit 62 pays. Ce n'est pas la premi\u00e8re du genre. D'autres conf\u00e9rences internationales sur la limitation des armes s'\u00e9taient d\u00e9j\u00e0 tenues \u00e0 La Hayes, mais elles avaient alors \u00e9chou\u00e9 \u00e0 enclencher un processus g\u00e9n\u00e9ral de d\u00e9sarmement. \u00c0 l'aube des ann\u00e9es 30, l'organisation d'un tel \u00e9v\u00e9nement semble in\u00e9luctable : la course aux armements est \u00e0 son apog\u00e9e. On craint une r\u00e9p\u00e9tition des ann\u00e9es ayant pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 le d\u00e9clenchement de la Premi\u00e8re Guerre Mondiale. [Les \u00e9missions 3/4/5 ont pour fil conducteur la carri\u00e8re de Ren\u00e9 Samuel Cassin (n\u00e9 le 5 octobre 1887 \u00e0 Bayonne, mort le 20 f\u00e9vrier 1976 \u00e0 Paris, \u00e9tait un juriste, diplomate et homme politique fran\u00e7ais). Membre du gouvernement de la France libre pendant la seconde Guerre Mondiale, un des auteurs de la d\u00e9claration universelle des droits de l'homme en 1948, vice-pr\u00e9sident du Conseil d'Etats de 1944 \u00e0 1959, pr\u00e9sident de la Cours europ\u00e9enne des droits de l'homme de 1965  \u00e0 1968, il re\u00e7ut le Prix Nobel de la paix en 1968, et aussi le prix des droits de l'homme des Nations unies la m\u00eame ann\u00e9e.]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9pid\u00e9mie due \u00e0 la bact\u00e9rie E.coli fait une nouvelle victime en Europe portant le bilan \u00e0 17 morts : Commentaire de Madeleine Leroyer, correspondante RSR \u00e0 Moscou", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A78CCCD-4556-4D02-82DA-1DA5F84D2C91", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Allemagne", "Europe"], "durationSec": 102, "publicationDate": "2011-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMS"], "thematicThemes": ["bact\u00e9rie", "\u00e9pid\u00e9mie"], "excerpt": "La commission europ\u00e9enne a lev\u00e9 l'alerte visant les concombres espagnols, soup\u00e7onn\u00e9s d'\u00eatre \u00e0 l'origine de l'\u00e9pid\u00e9mie de diarrh\u00e9es. Le gouvernement russe interdit l'importation de tous les l\u00e9gumes europ\u00e9ens, sans attendre de conna\u00eetre l'origine de la bact\u00e9rie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante RSR", "name": "Leroyer, Madeleine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Plage", "source": "siranau", "title": "Bonheur suisse", "genres": ["Animation"], "id": "sound-5DD7E502-AB8E-4907-BF25-69C696C53B5C", "durationSec": 3493, "publicationDate": "2011-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bonheur", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 044 : Une invitation spatiale", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-CF9B5E60-A99B-42EC-BE03-C0870A2EE2F0", "durationSec": 140, "publicationDate": "2011-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Le rock psych\u00e9d\u00e9lique am\u00e9ricain des 60's", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-0BF5F925-E209-4F0E-9E2A-4D81ABB2EB42", "durationSec": 733, "publicationDate": "2011-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Boules de Berlin", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-E8965EE4-43FD-47D8-A158-35C74ED7BC16", "durationSec": 160, "publicationDate": "2011-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "C'est comme une fois : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FF54033F-DA5F-4B79-AD3B-4CB9CD2212B1", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 224, "publicationDate": "2011-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["humour", "patrimoine culturel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Sepp Blatter, pr\u00e9sident de la FIFA, r\u00e9\u00e9lu pour un quatri\u00e8me et dernier mandat de quatre ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07BB13EA-5628-464E-AA4B-22AF45CF1FD6", "durationSec": 93, "publicationDate": "2011-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIFA", "Blatter, Sepp"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de football", "name": "Blatter, Sepp", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de Jean-Louis Bompoint, chef op\u00e9rateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-967F8A6F-BE40-4133-9AB2-FCA082DF8822", "durationSec": 1416, "publicationDate": "2011-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gondry, Michel"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma d'animation"], "excerpt": "Jean-Louis Bompoint, 51 ans, s'int\u00e9resse au cin\u00e9ma et \u00e0 la musique d\u00e8s l'\u00e2ge de 8 ans et d\u00e9couvre avec \u00e9merveillement les grands cin\u00e9astes fran\u00e7ais. Il n'a que 12 ans quand il commence \u00e0 correspondre avec Norman McLaren, un des grands ma\u00eetres du cin\u00e9ma d'animation mondial, qui lui enseignera les rudiments du film d'animation pendant plusieurs ann\u00e9es. Il a la vingtaine quand il cohabite avec Michel Gondry, l'un des sc\u00e9naristes fran\u00e7ais les plus inventifs. Il le retrouve en 1997, \u00e0 Hollywood, pour embrasser la carri\u00e8re de Directeur de la Photographie. Ils travailleront ensemble notamment sur le projet \"La Science des r\u00eaves\". A l'occasion du Festival Sonorama, \u00e0 Gen\u00e8ve, du 18 au 20 mars 2011, en tant qu'invit\u00e9 sp\u00e9cial, Jean-Louis Bompoint a projet\u00e9 son dernier court-m\u00e9trage d'animation \"Nemasco\". Et il s'est pr\u00eat\u00e9 \u00e0 l'exercice de l'interview, pour \u00e9voquer p\u00eale-m\u00eale son parcours professionnel, son amiti\u00e9 avec Michel Gondry, son enfance, r\u00e9servoir in\u00e9puisable d'inspiration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef op\u00e9rateur", "name": "Bompoint, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}]}}