{"response": {"numFound": 8519, "start": 1300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Future Proof\", clip vid\u00e9o r\u00e9alis\u00e9 par le collectif australien The DMCI ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3347BA1E-4B6F-4A89-8B38-0E902C87ADF2", "durationSec": 92, "publicationDate": "2011-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Charles Morerod, dominicain et recteur de l'Universit\u00e9 pontificale Angelicum \u00e0 Rome, nouvel \u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se de Lausanne, Fribourg et Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78C800A7-144A-4AFF-9CDC-65718BBA6C65", "thematicGeographicals": ["Lausanne, Gen\u00e8ve, Fribourg (dioc\u00e8se)"], "durationSec": 530, "publicationDate": "2011-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morerod, Charles"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00eaque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "name": "Morerod, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Charles Morerod, dominicain et recteur de l'Universit\u00e9 pontificale Angelicum \u00e0 Rome, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 successeur de Mgr Bernard Genoud, \u00e0 la t\u00eate du dioc\u00e8se de Lausanne, Fribourg et Gen\u00e8ve. Il s'est pr\u00e9sent\u00e9 face aux m\u00e9dias : Interview de Claude Ducarroz, pr\u00eatre et pr\u00e9v\u00f4t de la Cath\u00e9drale de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47FF3D44-F2DE-481C-87C5-14FC874875E2", "thematicGeographicals": ["Lausanne, Gen\u00e8ve, Fribourg (dioc\u00e8se)"], "durationSec": 230, "publicationDate": "2011-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morerod, Charles"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00eaque"], "excerpt": "Le p\u00e8re Charles Mor\u00e9rod, 50 ans et successeur de Bernard Genoud \u00e0 la t\u00eate du dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg s'est pr\u00e9sent\u00e9 ce matin devant les m\u00e9dias, au cours d'une conf\u00e9rence de presse organis\u00e9e \u00e0 l'Ev\u00e9ch\u00e9 de Fribourg.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre et pr\u00e9v\u00f4t de la Cath\u00e9drale de Fribourg", "name": "Ducarroz, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Salutaire folie de Georges Papandr\u00e9ou : Commentaire de Pascal Jeannerat. - 2. L'Europe en crise : Entretien avec Jean-Claude Guillebaud, \u00e9crivain, essayiste, chroniqueur au Nouvel Observateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-991B3A18-16DB-4701-82EB-28E6D28C7C99", "thematicGeographicals": ["France", "Gr\u00e8ce", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 1410, "publicationDate": "2011-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise financi\u00e8re", "r\u00e9f\u00e9rendum", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "islam"], "excerpt": "1. Georges Papandr\u00e9ou a bien s\u00fbr beaucoup de mauvaises raisons d'en appeler au peuple pour valider le plan de sauvetage de son pays. - 2. Nouveau Monde, Nouvelles Id\u00e9es? C'est le slogan choisi pour le sommet du G 20 qui s'ouvre \u00e0 Cannes aujourd'hui? C'est plut\u00f4t au chevet d'une Europe en crise que se r\u00e9unissent les dirigeants des grandes \u00e9conomies mondiales? Le cas de la Gr\u00e8ce mobilise l'attention? Son maintien ou non au sein de la zone euro va se jouer ces prochaines semainesInvit\u00e9 direct studio Paris: Jean-Claude Guillebaud, \u00e9crivain, essayiste, chroniqueur au Nouvel Observateur. Auteur notamment de \u00ab La refondation du Monde \u00bb et \u00abLe go\u00fbt de l'avenir \u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, essayiste, chroniqueur au Nouvel Observateur", "name": "Guillebaud, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sommet du G20 \u00e0 Cannes et crise de l'Euro. La France et l'Allemagne adressent un ultimatum \u00e0 la Gr\u00e8ce : Commentaire de Fabrice Gaudiano et interview de Pascal Lamy, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation Mondiale du Commerce (OMC)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA5E70C3-6A64-4D6E-B4AF-79D1B9E9A3A8", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 529, "publicationDate": "2011-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMC"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "euro", "r\u00e9f\u00e9rendum", "crise financi\u00e8re"], "excerpt": "\"Nous ne laisserons pas d\u00e9truire l'euro\", \"Il y a des r\u00e8gles que la Gr\u00e8ce doit respecter, sinon elle doit quitter la zone euro\". C'est en substance l'ultimatum adress\u00e9 par la France et l'Allemagne \u00e0 Georges Papandr\u00e9ou. Un message cinglant et ferme d\u00e9livr\u00e9 cette nuit par le couple Merkel / Sarkozy en r\u00e9action au r\u00e9f\u00e9rendum que le premier ministre grec veut organiser sur le plan de sauvetage europ\u00e9en, qu'il met ainsi en p\u00e9ril. A quelques heures de l'ouverture du sommet, l'inqui\u00e9tude est palpable. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'OMC", "name": "Lamy, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Cannes", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : La caf\u00e9ine (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5A491012-2027-4DF3-895A-F3F92589F06A", "durationSec": 583, "publicationDate": "2011-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Alzheimer: des m\u00e9dicaments peu efficaces", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F199139B-D84A-4A74-B56A-E04DEE40E64E", "durationSec": 503, "publicationDate": "2011-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9dicament", "Alzheimer (maladie d')", "th\u00e9rapeutique"], "excerpt": " \"Quatre m\u00e9dicaments contre la maladie d'Alzheimer, utilis\u00e9s depuis une dizaine d'ann\u00e9es, viennent d'\u00eatre jug\u00e9s inefficaces en France par la Haute autorit\u00e9 de sant\u00e9. Ces m\u00e9dicaments sont \u00e9galement utilis\u00e9s en Suisse et rembours\u00e9s par l'assurance maladie. Il s'agit d'Ebixa, Aricept, Exelon et Reminyl. Les explications de Nicolas Schaad, pharmacien-chef de la pharmacie interhospitali\u00e8re de la C\u00f4te. \r\nLa Commission de la Transparence, en charge de l\u2019\u00e9valuation des m\u00e9dicaments au sein de la Haute Autorit\u00e9 de Sant\u00e9, conclut \"\u00e0 un int\u00e9r\u00eat th\u00e9rapeutique faible des m\u00e9dicaments de la maladie d\u2019Alzheimer. Elle recommande de limiter leurs prescriptions \u00e0 un an, renouvelable sous conditions strictes\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pharmacien", "name": "Schaad, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : La cave*", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3581E59F-6BC5-4B43-953A-961D1FD36D4E", "durationSec": 119, "publicationDate": "2011-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil d'Etat genevois brise la loi du silence dans l'affaire Hannibal Kadhafi, plus de trois en apr\u00e8s les faits : 1. Interview de Laurent Moutinot, pr\u00e9sident du gouvernement genevois au moment des faits. - 2. Interview de Carlo Sommaruga, conseiller national socialiste genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DA463BE-05E2-4AF9-9933-D261C4D5E2D8", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse", "Libye"], "durationSec": 646, "publicationDate": "2011-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Hannibal"], "thematicThemes": ["arrestation", "otage", "police", "relations internationales"], "excerpt": "La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Micheline Calmy-Rey aurait directement demand\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve de sanctionner des policiers afin d'obtenir une lib\u00e9ration des otages suisses retenus en Libye. C'est ce qu'affirme en tout cas aujourd'hui le conseiller d'Etat Fran\u00e7ois Longchamp dans une interview \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste genevois", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du gouvernement genevois au moment des faits", "name": "Moutinot, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Gabriel Faur\u00e9, le minuit profond (14/20)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7ECC2A2B-55B4-498C-93BE-CF70B2CE7284", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3237, "publicationDate": "2011-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faur\u00e9, Gabriel"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "composition musicale"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre. R\u00e9cit d'apr\u00e8s \"Gabriel Faur\u00e9\" de Jean-Michel Nectoux (\u00e9d. Seuil/Solf\u00e8ges, 1972), et \"Gabriel Faur\u00e9: les voix du clair-obscur\" de Jean-Michel Nectoux (\u00e9d. Flammarion, 1990).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : \u00abCanaillou\u00bb, indign\u00e9 suisse, \u00e0 propos du sommet du G20 qui d\u00e9bute ce jeudi \u00e0 Cannes et en marge duquel il a manifest\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-657F236D-8CBE-49F8-978E-E5836B7CDFFD", "durationSec": 215, "publicationDate": "2011-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 091 : Le fr\u00e8re", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-1698B6AF-B29A-4A9A-BF57-EF69FA2AE4E7", "durationSec": 102, "publicationDate": "2011-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En marge de l'incendie \"Charlie Hebdo\", est-il encore permis de rire de tout en France ? : 1. Commentaire d'Alain Crouballian. - 2. Interviews de Mix et Remix [Philippe Becquelin] dessinateur de presse \u00e0 l'Hebdo et d'Herrmann, dessinateur de presse \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-807F7BBA-D416-47BA-9657-EF7428F39F79", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 574, "publicationDate": "2011-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlie Hebdo"], "thematicThemes": ["presse satirique", "caricature"], "excerpt": "L'incendie des locaux parisiens de l'hebdomadaire satirique \"Charlie Hebdo\", a d\u00e9clench\u00e9 depuis hier une cascade de r\u00e9actions indign\u00e9es de toute la classe politique, des m\u00e9dias et de nombreuses associations antiracistes. Une voix, discordante, dans ce cort\u00e8ge de r\u00e9actions outr\u00e9es, celle du dessinateur Wolinski et de Mix et Remix qui s'interrogent \u00e9voquant une provocation inutile. Fallait-il faire cette couverture ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de presse \u00e0 l'Hebdo", "name": "Mix et Remix [= Becquelin, Philippe]", "type": "Participant"}, {"role": "dessinateur de presse \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve", "name": "Hermann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 412 : Gollion", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-64B01D71-3D87-4C8F-BD41-4DAF9085E563", "thematicGeographicals": ["Gollion"], "durationSec": 248, "publicationDate": "2011-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec Michel Hazanavicius, cin\u00e9aste, \u00e0 propos de son film \"The Artist\". - 2. Hommage au com\u00e9dien Robert Lamoureux, r\u00e9cemment d\u00e9c\u00e9d\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0617AD33-DCE5-4395-867F-3F8BDE42C12C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3386, "publicationDate": "2011-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lamoureux, Robert", "Hazanavicius, Michel"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Pierre Philippe Cadert re\u00e7oit le cin\u00e9aste Michel Hazanavicius.\r\nIl signe la r\u00e9alisation de \"The Artist\", un film muet, en noir blanc, qui fait la quasi unanimit\u00e9 des critiques et qui a valu \u00e0 Jean Dujardin le Prix d\u2019interpr\u00e9tation masculine au Festival de Cannes 2011. \r\nLe chansonnier, com\u00e9dien, humoriste, auteur dramatique, r\u00e9alisateur, parolier et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais Robert Lamoureux, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 29 octobre 2011.\r\nPierre Philippe Cadert lui rend hommage.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Hazanavicius, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "R\u00e9seaux sociaux, quels sont vos droits?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F5D6071-3FD8-4147-B037-7E67F58F6C11", "durationSec": 1409, "publicationDate": "2011-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Twitter", "Facebook"], "thematicThemes": ["droit", "r\u00e9seau social", "droit de la personnalit\u00e9", "Internet"], "excerpt": "\"Le forum juridique de \"On en parle\" est consacr\u00e9 aux r\u00e9seaux sociaux sur internet.\r\nDeux sp\u00e9cialistes, St\u00e9phane Koch, sp\u00e9cialiste en s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019information, et S\u00e9bastien Fanti, avocat, r\u00e9pondent \u00e0 toutes vos questions, \u00e0 l'antenne et sur notre forum internet. En s\u2019inscrivant sur un r\u00e9seau social, \u00e0 quoi m\u2019engagent les conditions g\u00e9n\u00e9rales d\u2019utilisation? Puis-je publier des photos librement? Vers qui m\u2019orienter et comment faire en cas d\u2019atteinte personnelle? St\u00e9phane Koch, sp\u00e9cialiste en s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019information, et S\u00e9bastien Fanti, avocat, sp\u00e9cialis\u00e9 notamment dans le droit li\u00e9 aux r\u00e9seaux sociaux, r\u00e9pondent \u00e0 vos questions sur les droits et devoirs des utilisateurs de r\u00e9seaux sociaux.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste en s\u00e9curit\u00e9 de l'information", "name": "Koch, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Fanti, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Koch, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketch t\u00e9l\u00e9phonique extrait de l'\u00e9mission: Albrecht, fromager \u00e0 Langnau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0D1A66DA-2F28-4101-B532-00E683304D02", "durationSec": 561, "publicationDate": "2011-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Isabelle Fl\u00fckiger, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Best Seller\" (Ed.  Faim de Si\u00e8cle, 2011)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-C6453F80-C0AA-4F79-AE0A-7D0958047198", "durationSec": 3175, "publicationDate": "2011-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "N'allez pas penser que l'auteure Isabelle Fl\u00fckiger est m\u00e9galomane\u2026. La jeune fribourgeoise a surtout beaucoup d'humour. Ironie et tendresse. Un r\u00e9cit tragi-comique \u00e0 lire \u00e0 d'autres degr\u00e9s qu'au premier. Dans \u00ab Best Seller \u00bb, la narratrice vit avec son compagnon, Mathieu, un professeur de Lettres au gymnase. Leur vie de couple est un long fleuve tranquille, pour ne pas dire ennuyeux. Ils rencontrent tous deux des difficult\u00e9s professionnelles. Une arriv\u00e9e va chambouler leur quotidien bien lisse\u2026 celle d'un chien baptis\u00e9 \u00ab Gabriel \u00bb. Un ange ? La chance ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Fl\u00fckiger, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Schwaller, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Fl\u00fckiger, Isabelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "PORTRAIT", "R\u00c9SEAU SOCIAL", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "R\u00c9SEAU SOCIAL", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CHEF D'ETAT", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "DIPLOMATIE", "OTAGE", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE"], "visualPersons": ["DJOKOVIC, NOVAK", "DJOKOVIC, NOVAK", "SHARAPOVA, MARIA", "SARKOZY, NICOLAS", "OBAMA, BARACK", "MOUTINOT, LAURENT", "LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS", "MOREROD, CHARLES", "ROSSELLAT, DANIEL"], "id": "asset-264084", "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.11.03", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AUTRICHE", "SUISSE", "CANNES", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "VAUD", "FRIBOURG", "CHAVANNES-DE-BOGIS"], "visualCorporations": ["FACEBOOK", "FACEBOOK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-11-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "GE: le conseiller d'Etat Fran\u00e7ois Longchamp revient sur les \u00e9v\u00e9nements qui ont suivi l'arrestation d'Hannibal Kadhafi", "Gr\u00e8ce: la crise de la dette grecque risque de causer de graves difficult\u00e9s aux banques europ\u00e9ennes", "VD: des entreprises suisses se sont r\u00e9unies lors d'un forum \u00e0 Chavannes-de-Bogis pour favoriser leur collaboration", "Cin\u00e9ma: Jean Reno et Christian Clavier seront \u00e0 l'affiche de \"On ne choisit pas sa famille\"", "Gr\u00e8ce: entretien avec Charles Wyplosz, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'IHEID", "G20: le point avec Jean-Philippe Schaller, en direct de Cannes", "Gr\u00e8ce: les pr\u00e9cisions d'Alexia Kefalas, en direct d'Ath\u00e8nes", "G20: les dirigeants europ\u00e9ens et am\u00e9ricains essaient de trouver une solution \u00e0 la crise financi\u00e8re europ\u00e9enne", "Autriche: un \u00e9tudiant en droit d\u00e9cide de porter plainte contre le r\u00e9seau social Facebook", "Tennis: portrait du num\u00e9ro un du tennis mondial Novak Djokovic", "19:30 Le journal", "Gr\u00e8ce: apr\u00e8s l'annonce du r\u00e9f\u00e9rendum, le premier ministre Georges Papandr\u00e9ou appara\u00eet affaibli politiquement", "FR: entretien avec le P\u00e8re Charles Morerod", "Le nouvel \u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se de Fribourg, Lausanne et Gen\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9, il s'agit du P\u00e8re Charles Morerod", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Le conseiller d'Etat Fran\u00e7ois Longchamp a confi\u00e9 \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve que le canton aurait refus\u00e9 de sanctionner ses policiers alors que berne le demandait pour d\u00e9nouer la crise avec la Libye.", "Depuis l'explosion de la bulle des subprimes et la crise financi\u00e8re, la dette grecque s'est envol\u00e9e. Le probl\u00e8me n'est pas r\u00e9cent, la dette de la Gr\u00e8ce est plus \u00e9lev\u00e9e que son PIB depuis des d\u00e9cennies.", "Plusieurs entreprises se sont r\u00e9unies \u00e0 l'occasion d'un forum \u00e0 Chavannes-de-Bogis. En ces temps assombris par la crise europ\u00e9enne et le franc fort, le but \u00e9tait de rapprocher les entreprises romandes et al\u00e9maniques.", "Christian Clavier est le r\u00e9alisateur de \"On ne choisit pas sa famille\", film qui sera prochainement projet\u00e9 sur les \u00e9crans de Suisse. Christian Clavier a choisi Jean Reno et Muriel Robin pour l'accompagner en tant qu'acteurs.", "L'Italie et l'Espagne pourraient avoir rapidement des probl\u00e8mes similaires \u00e0 la Gr\u00e8ce. Le G20 essaie \u00e0 tout prix de mettre en place un plan pour que la crise de la dette ne se r\u00e9pande pas \u00e0 toute l'Union europ\u00e9enne.", "Apr\u00e8s avoir demand\u00e9 \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 Facebook de lui envoyer les donn\u00e9es qu'elle poss\u00e9dait sur lui, un \u00e9tudiant autrichien a d\u00e9cid\u00e9 de porter plainte contre cette derni\u00e8re. Il se nomme Max Schrems et met en \u00e9vidence une situation juridique compliqu\u00e9e.", "Le num\u00e9ro du tennis mondial Novak Djokovic cultive une image de joueur avenant. Il fait notamment rire avec son talent d'imitateur hors-pair. En revanche, lorsqu'il parle de la Serbie ou de ses convictions orthodoxes il devient bien plus s\u00e9rieux.", "Le r\u00e9f\u00e9rendum annonc\u00e9 par le premier ministre Georges Papandr\u00e9ou est remis en question. La position du premier ministre grec semble tr\u00e8s affaiblie. Au sein m\u00eame de son propre parti il ne fait pas l'unanimit\u00e9.", "Apr\u00e8s treize mois d'attente, le successeur de l'\u00e9v\u00eaque Bernard Genoud est enfin connu. \u00c0 Fribourg, le dominicain Charles Morerod a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la presse. Le nouvel \u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg est \u00e2g\u00e9 de cinquante ans et originaire de Gruy\u00e8re. Il chapeautera un dioc\u00e8se comptant quelques 690'000 catholiques et plus de 300 pr\u00eatres."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3408504", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "KEFALAS, Alexia", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3408504", "ece-3408503", "ece-3410390"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "LAZIO ROME - FC ZURICH - UEFA EUROPA LEAGUE 2011 - 2012", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-264112", "durationSec": 6787, "publicationDate": "2011-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["RECRUTEMENT DU PERSONNEL", "POMPIER", "POMME DE TERRE", "R\u00c9COLTE", "COMMUNE", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "POMME DE TERRE", "R\u00c9COLTE", "TOUR (MONUMENT)", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "TOUR (MONUMENT)", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "DIPLOMATIE", "ARRESTATION", "GROUPE VOCAL", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["MOREROD, CHARLES", "NICOD, BERNARD", "LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-264085", "durationSec": 1149, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.11.03", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BERCHER", "BREULEUX, LES", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "CUDREFIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHAVANNES-PRES-RENENS", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-11-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VD: la campagne de recrutement cantonale des pompiers semble avoir atteint son objectif", "Musique: rencontre avec le musicien Claude Meylan alias \"Cafe Clope\" qui s'adonne au \"human beat boxing\"", "VD: une tour de cent quarante m\u00e8tres pourrait \u00eatre b\u00e2tie \u00e0 Chavannes-pr\u00e8s-Renens", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Bercher (VD): en terme de production, les r\u00e9coltes de pommes de terres s'av\u00e8rent exceptionnelles cette ann\u00e9e", "Le nouvel \u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se de Fribourg, Lausanne et Gen\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9, il s'agit du P\u00e8re Charles Morerod"], "alternativeExcerpt": ["Les sapeurs-pompiers du canton de Vaud ont lanc\u00e9 une grande campagne de recrutement qui semble avoir atteint son but. En effet, de nombreuses personnes se sont rendues dans les casernes du canton. Les volontaires sont en grande majorit\u00e9 \u00e2g\u00e9s de dix-huit \u00e0 trente ans.", "Claude Meylan, originaire de Moutier, est un adepte du \"human beat boxing\". Il s'agit d'une pratique musicale \u00e9tonnante qui consiste \u00e0 transformer sa bouche en v\u00e9ritable bo\u00eete \u00e0 musique. Son nom de sc\u00e8ne est \"Caf\u00e9 Clope\" et il se produit avec le groupe Voxset.", "A Chavannes-pr\u00e8s-Renens, le projet d'une tour de cent quarante m\u00e8tres de haut est \u00e0 l'\u00e9tude. Si ce b\u00e2timent \u00e9tait construit, il serait le plus haut building de Suisse.", "Pour les agriculteurs, les r\u00e9coltes ont \u00e9t\u00e9 bonnes. En particulier pour la pomme de terre dont la r\u00e9colte est extr\u00eamement abondante. Il pourrait m\u00eame s'agir d'une ann\u00e9e record selon certains agriculteurs.", "Apr\u00e8s treize mois d'attente, le successeur de l'\u00e9v\u00eaque Bernard Genoud est enfin connu. \u00c0 Fribourg, le dominicain Charles Morerod a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la presse. Le nouvel \u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg est \u00e2g\u00e9 de cinquante ans et originaire de Gruy\u00e8re. Il chapeautera un dioc\u00e8se comptant quelques 690'000 catholiques et plus de 300 pr\u00eatres."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3408506", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3408505", "ece-3410392", "ece-3408506"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DIAMANT", "DOUANE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "ATP", "TOURNOI DE B\u00c2LE"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER"], "id": "asset-264083", "durationSec": 1894, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.11.03", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-11-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le 12h45 du 3 novembre 2011", "Droits sans fronti\u00e8res: interview de Dick Marty", "Gen\u00e8ve: d\u00e9couverte de bijoux, perles et diamants sur un voyageur en transit", "Invit\u00e9 culturel: Jali pr\u00e9sente son album \"Des jours et des lunes\"", "G20: La Gr\u00e8ce au coeur des d\u00e9bats", "Pour son rendez-vous annuel avec le cin\u00e9ma, le Th\u00e9\u00e2tre de Saint-Gervais \u00e0 Gen\u00e8ve invite l'\u00e9mission belge StripTease.", "Nouvel \u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg: interview du P\u00e8re Charles Morerod", "Br\u00e8ves: Transports publics vaudois / Fusion dans le Jura", "G20: En direct de Cannes avec Jean-Philippe Schaller", "Grippe: Tsrd\u00e9couverte propose un dossier consacr\u00e9 \u00e0 cette maladie.", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Les multinationales suisses doivent respecter les droits humains et l'environnement partout dans le monde. 50 organisations ont lanc\u00e9 ce matin \u00e0 Berne une vaste campagne. Elles d\u00e9noncent des violations commises par des entreprises bas\u00e9es en Suisse ou par leurs filiales. Une p\u00e9tition adress\u00e9e au Conseil f\u00e9d\u00e9ral et au parlement exige que la Suisse prenne des dispositions contraignantes.", "Les gardes-fronti\u00e8re ont d\u00e9couvert 750 diamants, des perles et des bijoux en contr\u00f4lant un voyageur en transit. Les pierres \u00e9taient dissimul\u00e9es le long de ses jambes, dans diverses poches emball\u00e9es dans des bas \u00e9lastiques.", "Barack Obama est arriv\u00e9 ce matin \u00e0 Cannes pour participer au sommet du G20. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain s'est entretenu ce matin avec son homologue fran\u00e7ais, Nicolas Sarkozy. La discussion bilat\u00e9rale, qui a dur\u00e9 45 minutes, a port\u00e9 sur l'importance et les moyens de r\u00e9soudre la crise financi\u00e8re que traverse la zone euro.", "Apr\u00e8s 13 mois d'attente, le successeur de l'\u00e9v\u00eaque Bernard Genoud est enfin connu. \u00c0 Fribourg ce matin, le dominicain Charles Morerod a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la presse. Le nouvel \u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg est \u00e2g\u00e9 de 50 ans et originaire de Gruy\u00e8re. Il chapeautera un dioc\u00e8se qui compte d\u00e9sormais quelques 690'000 catholiques et plus de 300 pr\u00eatres.", "Demain, c'est la journ\u00e9e nationale de vaccination contre la grippe. Une mani\u00e8re de rappeler \u00e0 tout le monde que la grippe revient en force et qu'il est bon pour certaines personnes de se faire vacciner."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3408527", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3408527", "ece-3410405"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : La bouche", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1D3CD782-F4C4-4445-9071-303E78615D81", "durationSec": 131, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Angleterre victorienne (3/5) : Une r\u00e9volte! Pas une r\u00e9volution", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4499AFF4-74E5-40C0-BBEE-3060A44D7D44", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 3359, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "conflit social", "syndicalisme", "gr\u00e8ve", "crise \u00e9conomique", "r\u00e9volution industrielle"], "excerpt": "La d\u00e9cennie des ann\u00e9es 1830 est aussi celle de la crise \u00e9conomique, celle o\u00f9 les ouvriers ont les plus grandes difficult\u00e9s \u00e0 nourrir leur famille, o\u00f9 le capitalisme \u00absauvage\u00bb fait des ravages. imposant des journ\u00e9es de travail allant jusqu'\u00e0 15 heures alors que les salaires sont revus \u00e0 la baisse pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 cause de la crise. Face \u00e0 cela un mouvement social appara\u00eet : les Trades Unions, une v\u00e9ritable \u00abligue des ouvriers contre les ma\u00eetres\u00bb. La d\u00e9pression de 1841-1842 provoque des gr\u00e8ves de masse, un demi-million de personnes sont alors engag\u00e9es dans ces mouvements. Malgr\u00e9 la diff\u00e9rence de niveau de revenus, la violence des rapports \u00e9conomiques et sociaux n'aura pas eu en Angleterre, contrairement \u00e0 la France, de r\u00e9ponse r\u00e9volutionnaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jean-Yves Pisoli, politologue \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne, \u00e0 propos des implications du projet de George Papandreou d\u2019organiser un r\u00e9f\u00e9rendum sur le plan de sauvetage de la Gr\u00e8ce", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2DDCF78F-1B2D-4974-986B-68ACAC5DE107", "durationSec": 227, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Prix Goncourt attribu\u00e9 Alexis Jenni pour son premier roman \"L'art fran\u00e7ais de la guerre\" (Ed. Gallimard, 2011) et Prix Renaudot attribu\u00e9 \u00e0 Emmanuel Carr\u00e8re pour \"Limonov\" (Ed. P.O.L., 2011) : Interview de Sylvie Tanette, critique litt\u00e9raire sur \u00e0 la RTS-Espace 2", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF2E7F4C-B000-4DDB-8214-6918B27EB1F3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 213, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jenni, Alexis", "Prix Renaudot", "Carr\u00e8re, Emmanuel", "Prix Goncourt"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire", "langue fran\u00e7aise", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "\"L'art fran\u00e7ais de la guerre\" paru chez Gallimard, brosse une fresque entre Indochine et Alg\u00e9rie qui questionne l'h\u00e9ritage des guerres coloniales. Le prix Renaudot, attribu\u00e9 en m\u00eame temps que le Goncourt, a couronn\u00e9 Emmanuel Carr\u00e8re pour son \"Limonov\" P.O.L, portrait du sulfureux Edouard Limonov, idole underground sous Brejnev, clochard \u00e0 New York, \u00e9crivain branch\u00e9 \u00e0 Paris et fondateur d'un parti ultra-nationaliste en Russie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique litt\u00e9raire, collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Xewin, avec la chanteuse anglaise Yarah Bravo et Bobby Jonhson (1/3) : A l'occasion de la sortie de son deuxi\u00e8me album \"Returning\" [en anglais avec traduction]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE6FE4AC-9CC1-4E73-8B13-B7E742A263C3", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "Suisse"], "durationSec": 923, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bravo, Yarah", "Johnson, Bobby", "Xewin"], "thematicThemes": ["hip-hop", "rap", "soul music", "\u00e9lectro (musique)"], "excerpt": "Apr\u00e8s avoir fait danser les chats compliqu\u00e9s avec de la musique simple, Xewin s\u2019appr\u00eate \u00e0 faire bouger l\u2019ensemble des galaxies, avec un opus qu\u2019il pr\u00e9sente comme un voyage intersid\u00e9ral. Accompagn\u00e9 de la chanteuse anglaise Yarah Bravo, de Fauve, et de Bobby Johnson, MC d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent sur son pr\u00e9c\u00e9dent disque, Xewin propose une \u00e9lectro rafraichissante, unique en son genre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien suisse (lap top, synthe vocoder)", "name": "Xewin", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse anglaise (voix)", "name": "Bravo, Yarah", "type": "Participant"}, {"role": "musicien d'origine jamaicaine (voix)", "name": "Johnson, Bobby", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Zone intime", "source": "siranau", "title": "Zone intime : Frangine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AAED3BE1-7B63-47FA-B631-B41D1A1FC916", "durationSec": 230, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Xewin, avec la chanteuse anglaise Yarah Bravo et Bobby Jonhson (3/3) : Interpr\u00e9tation en direct du titre \"Strike a pause\"", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-2F6BC4D5-D1B8-46F7-B8F9-BC754F2F6113", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "Suisse"], "durationSec": 253, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bravo, Yarah", "Johnson, Bobby", "Xewin"], "thematicThemes": ["soul music", "hip-hop", "rap", "\u00e9lectro (musique)"], "excerpt": "Apr\u00e8s avoir fait danser les chats compliqu\u00e9s avec de la musique simple, Xewin s\u2019appr\u00eate \u00e0 faire bouger l\u2019ensemble des galaxies, avec un opus qu\u2019il pr\u00e9sente comme un voyage intersid\u00e9ral. Accompagn\u00e9 de la chanteuse anglaise Yarah Bravo, de Fauve, et de Bobby Johnson, MC d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent sur son pr\u00e9c\u00e9dent disque, Xewin propose une \u00e9lectro rafraichissante, unique en son genre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien d'origine jamaicaine (voix)", "name": "Johnson, Bobby", "type": "Participant"}, {"role": "musicien suisse (lap top, synthe vocoder)", "name": "Xewin", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse anglaise (voix)", "name": "Bravo, Yarah", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mich\u00e8le Guigon, com\u00e9dienne et musicienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-636EFA58-BB2A-4AD1-9AD8-BEC448E2C7BD", "durationSec": 3370, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guigon, Mich\u00e8le"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "excerpt": "\"La com\u00e9dienne et musicienne Mich\u00e8le Guigon est l\u2019invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert.\r\nElle pr\u00e9sente, jusqu\u2019au 26 novembre 2011 sur la sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre Vidy-Lausanne, un spectacle intitul\u00e9 \"Pieds nus, traverser(z) mon coeur\".\r\nSon spectacle est \"un solo grave et dr\u00f4le, qui traverse avec po\u00e9sie l\u2019histoire d\u2019une vie. La maladie, la vieillesse, la mort: tous les sujets angoissants sont bons pour en rire.\r\nAvec beaucoup d\u2019empathie, Mich\u00e8le Guigon entra\u00eene le public avec elle, dans une vague de positive attitude. Ses histoires transforment des pommes de terre abandonn\u00e9es en sources de vie et les moments difficiles en sinc\u00e8res rigolades.\r\nAccompagn\u00e9e de son accord\u00e9on, elle nous fait visiter une dr\u00f4le de vie : la sienne, la mienne, la v\u00f4tre.\" (Source : Th\u00e9\u00e2tre Vidy-Lausanne); Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2011-11-02T13:03:50.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Guigon, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Diane Meur, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Les Villes de la plaine\" (Ed. Sabine Wespieser, 2011)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-004A5EC4-9DB4-4F7F-B54B-24F80D92F92F", "durationSec": 3200, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Depuis quelque temps Asral s'interroge sur le texte sacr\u00e9 qu'il est charg\u00e9, en tant que scribe de la ville de Sir, de reproduire. Doit-il mettre de c\u00f4t\u00e9 ses doutes, ses r\u00e9serves ou laisser parler sa conscience ?  Dans son quatri\u00e8me livre, Diane Meur, traductrice et romanci\u00e8re belge, s'attaque \u00e0 l'obscurantisme li\u00e9 \u00e0 l'interpr\u00e9tation trop rigoriste d'un livre sacr\u00e9 et ce, bien avant l'apparition sur terre des trois monoth\u00e9ismes. Elle invente une civilisation antique et donne corps \u00e0 des personnages bient\u00f4t emport\u00e9s par les vents d'une histoire riche en rebondissements. Tous, \u00e0 des degr\u00e9s diff\u00e9rents, subiront les effets d'une lente prise de conscience d'un homme dont la fonction deviendra politique. Ce nouvel opus n'affirme pas la primaut\u00e9 de la seule raison sur la foi selon l'auteure qui avoue avoir \u00e9crit ce livre non pas lors d'un voyage en Orient mais... \u00e0 Berlin, apr\u00e8s avoir arpent\u00e9 les couloirs de nombreux mus\u00e9es de la capitale allemande.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Meur, Diane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Irigoyen, William", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Meur, Diane", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Gabriel Faur\u00e9, le minuit profond (13/20)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-ECB82B2E-7188-496B-811E-2519E1270BD9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3268, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faur\u00e9, Gabriel"], "thematicThemes": ["musique classique", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre. R\u00e9cit d'apr\u00e8s \"Gabriel Faur\u00e9\" de Jean-Michel Nectoux (\u00e9d. Seuil/Solf\u00e8ges, 1972), et \"Gabriel Faur\u00e9: les voix du clair-obscur\" de Jean-Michel Nectoux (\u00e9d. Flammarion, 1990).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Charles Morerod, dominicain et recteur de l'Universit\u00e9 pontificale Angelicum \u00e0 Rome, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 successeur de Mgr Bernard Genoud, \u00e0 la t\u00eate du dioc\u00e8se de Lausanne, Fribourg et Gen\u00e8ve : Commentaire de Pierre Berset, et interview de Bernard Litzler, journaliste et directeur du centre catholique Radio TV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14754568-9125-4BE3-A9AD-258FE61B2A27", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Lausanne, Gen\u00e8ve, Fribourg (dioc\u00e8se)"], "durationSec": 438, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morerod, Charles"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00eaque", "clerg\u00e9 r\u00e9gulier"], "excerpt": "C'est finalement un th\u00e9ologien de renom qui a \u00e9t\u00e9 choisi par le Saint-Si\u00e8ge pour assumer la t\u00e2che d'\u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se. Notre bureau fribourgeois est en mesure du vous r\u00e9v\u00e9ler ce choix. Une conf\u00e9rence de presse est annonc\u00e9e pour demain matin au cours de laquelle sera pr\u00e9sent\u00e9 le nouvel \u00e9v\u00eaque.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et directeur du centre catholique Radio TV", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Halloween (3/5). Sonic Youth : \"Halloween\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CBB00129-27C5-4779-900A-12A2405A1289", "durationSec": 471, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sonic Youth"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : [200\u00e8me] Concentr\u00e9 de dr\u00f4leries rock'n'roll", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-E5D4EA78-3EE5-4B9C-9A59-F7D9CAB078D0", "durationSec": 981, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La g\u00e9n\u00e9ration Y, ces 15-30 ans qui ma\u00eetrisent totalement le monde num\u00e9rique : 1. Commentaire de Coralie Claude et interviews de Florence Pinaud, co-auteur du livre \"Manager la g\u00e9n\u00e9ration Y - Travailler avec les 20-30 ans\" (Ed. Dunand, 2011). - 2. Interview de Vincent Blanc, directeur d'Ismat Consulting, soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e dans les ressources humaines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-291FD61F-49FD-44D5-ACE3-F3FC0BE76D94", "durationSec": 499, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet", "direction de l'entreprise", "emploi", "jeune (\u00e2ge)"], "excerpt": " On conna\u00eet la g\u00e9n\u00e9ration X, qui sont les enfants des baby boumeurs.Maintenant les sociologues parlent de g\u00e9n\u00e9ration Y. Ces 15-30 ans qui ma\u00eetrisent totalement le monde num\u00e9rique, qui sont individualistes, qui ont une autres mani\u00e8re de fonctionner dans le monde du travail que leurs parents, ceux qu'on appelait la g\u00e9n\u00e9ration X. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-auteur du livre \"Manager la g\u00e9n\u00e9ration Y - Travailler avec les 20-30 ans\" (Ed. Dunand, 2011)", "name": "Pinaud, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'Ismat Consulting, soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e dans les ressources humaines", "name": "Blanc, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : La caf\u00e9ine (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CE8B1ADF-57CC-4EEE-B7BF-FCA708D203A2", "durationSec": 738, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Ray Charles", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1FD46525-6DE4-470E-9BEA-E6774417B908", "durationSec": 114, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Portrait de Reinhard Goebel, violoniste et chef d'orchestre (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E1CBF7D-7CD1-4DA9-9DBF-E69EBE4B2884", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3465, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goebel, Reinhard"], "thematicThemes": ["musique classique", "chef d'orchestre"], "excerpt": "Le violoniste et chef d'orchestre allemand re\u00e7oit David Meichtry dans son salon \u00e0 Siegen (19.10.11), avant son concert au Festival Bach de Lausanne (r\u00e9f. \u00e0 couper en cas de rediff.).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste, chef d'orchestre", "name": "Goebel, Reinhard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 090 : Johnny the Horse", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-61571B12-3DB7-4D8F-8875-E6D359ED5CB8", "durationSec": 115, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Xewin, avec la chanteuse anglaise Yarah Bravo et Bobby Jonhson (2/3) : Interpr\u00e9tation en direct du titre \"Flying cars\"", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-BF1423BB-5F0F-4BD9-8DB7-EE08DABBEC56", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Angleterre"], "durationSec": 209, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Xewin", "Johnson, Bobby", "Bravo, Yarah"], "thematicThemes": ["rap", "soul music", "hip-hop", "\u00e9lectro (musique)"], "excerpt": "Apr\u00e8s avoir fait danser les chats compliqu\u00e9s avec de la musique simple, Xewin s\u2019appr\u00eate \u00e0 faire bouger l\u2019ensemble des galaxies, avec un opus qu\u2019il pr\u00e9sente comme un voyage intersid\u00e9ral. Accompagn\u00e9 de la chanteuse anglaise Yarah Bravo, de Fauve, et de Bobby Johnson, MC d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent sur son pr\u00e9c\u00e9dent disque, Xewin propose une \u00e9lectro rafraichissante, unique en son genre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien suisse (lap top, synthe vocoder)", "name": "Xewin", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse anglaise (voix)", "name": "Bravo, Yarah", "type": "Participant"}, {"role": "musicien d'origine jamaicaine (voix)", "name": "Johnson, Bobby", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Les agences de notation, observatrices ou actrices du jeu financier? : Table ronde", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-952B587B-D6F1-4C1D-8EE3-99D59B82D5C5", "durationSec": 3236, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dette publique", "\u00e9conomie", "march\u00e9 financier"], "excerpt": "Le emprunteurs publics ou priv\u00e9s du monde entier tremblent devant elles et se mettent au garde \u00e0 vous d\u00e8s qu'elles froncent les sourcils. Les \"trois soeurs\", comme on les appelle, (Standard & Poor's, Moody's et Fitch Ratings) font partout la pluie et le beau temps. De leurs \u00e9valuations d\u00e9pend le co\u00fbt des emprunts, lequel peut atteindre des sommets si la note est mauvaise. Ces agences de notation sont-elles un outil indispensable des march\u00e9s financiers? Existe-t-il des alternatives? Comment se financent-elles? Comment fonctionne le business de la notation? Leurs \u00e9valuations sont-elles r\u00e9ellement ind\u00e9pendantes? Comment s'en assurer? Quels sont les conflits d'int\u00e9r\u00eats les plus mena\u00e7ants? Les agences de notation sont -elles de simples observateurs  du march\u00e9? Agissent-elles, au contraire sur ces march\u00e9s? Sciemment ou de fa\u00e7on fortuite? ", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9conomiste, sp\u00e9cialiste en gestion des risques", "name": "Beiner, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, chaire de macro\u00e9conomie t d'\u00e9conomie mon\u00e9taire", "name": "Rossi, Sergio", "type": "Participant"}, {"role": "professeure ordinaire \u00e0 la facult\u00e9 des SES", "name": "Curzon-Price, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Observatoire de la Finance \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Dembinski, Paul", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9daction du journal satirique \"Charlie Hebdo\" a \u00e9t\u00e9 victime d'un incendie criminel : Reportage sur les lieux avec les interviews de Luz [Renald Luzier], dessinateur et Charb [St\u00e9phane Charbonnier], directeur de la publication", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B326C766-9DC9-4F23-9D7A-896C7902ECCB", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 143, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlie Hebdo"], "thematicThemes": ["islam", "attentat", "presse satirique"], "excerpt": "Un incendie criminel a ravag\u00e9 les locaux de la r\u00e9daction \u00e0 Paris : deux individus ont lanc\u00e9 un cocktail molotov contre la fa\u00e7ade du journal satirique. Cela s'est produit cette nuit, avant m\u00eame la parution du num\u00e9ro sp\u00e9cial de cette semaine intitul\u00e9 Charia hebdo apr\u00e8s la victoire islamiste en tunisie. \"Charlie Hebdo\" publie sur sa Une une caricature de Mahomet. Le proph\u00e8te y promet 100 coups de fouet si vous n'\u00eates pas morts de rire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la publication Charlie Hebdo", "name": "Charb [= Charbonnier, St\u00e9phane]", "type": "Participant"}, {"role": "dessinateur \u00e0 Charlie Hebdo", "name": "Luz [= Luzier, Renald]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Vanhoenacker, Charline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 047 : La m\u00e9t\u00e9orite", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C7FD5F89-6E8C-49C6-942E-D2A2409604A5", "durationSec": 168, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un incendie criminel a ravag\u00e9 les locaux de la r\u00e9daction \"Charlie Hebdo\" \u00e0 Paris : Interview de G\u00e9rard Biard, r\u00e9dacteur en chef de Charlie Hebdo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45DD6A0A-B392-4945-847C-DD25B9D915EA", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 303, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlie Hebdo"], "thematicThemes": ["attentat", "islam", "presse satirique"], "excerpt": "Deux individus ont lanc\u00e9 un cocktail molotov contre la fa\u00e7ade du journal satirique. Les faits se sont produit cette nuit, avant m\u00eame la parution du num\u00e9ro sp\u00e9cial de cette semaine intitul\u00e9 \"Charia Hebdo\" apr\u00e8s la victoire islamiste en Tunisie. \"Charlie Hebdo\" publie sur sa \"une\" une caricature de Mahomet. Le proph\u00e8te y promet 100 coups de fouet si vous n'\u00eates pas morts de rire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de Charlie Hebdo", "name": "Biard, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 411 : Masongex", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9A6CB14C-FFBA-4769-972A-DA9BBE04DF48", "durationSec": 234, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Bernard-Henri Desrousseaux, peintre, dans son atelier TRACE de Lutry", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C073F6A-51EE-46DB-8E16-9CDB3BB48156", "thematicGeographicals": ["Lutry", "Vaud"], "durationSec": 0, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desrousseaux, Bernard-Henri"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Desrousseaux, Bernard-Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Le Bronx, histoires du bitume (3/5): le t\u00e9moin", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6ACC9E8D-DB2D-4B56-AB16-E5BFD5A0C15D", "thematicGeographicals": ["Bronx", "New York (ville)"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conzo, Joe"], "thematicThemes": ["ville", "race noire", "moeurs et coutumes", "quartier", "hip hop", "quartier pauvre", "vie quotidienne"], "excerpt": "Ce n\u2019est pas une l\u00e9gende urbaine: le hip hop est n\u00e9 dans le Bronx. Le 11 ao\u00fbt 1973, au 1520 Sedgwick Avenue, quand le DJ jama\u00efcain Kool Herc alluma pour longtemps la fi\u00e8vre des jams, des beats et des b-boys. Ce jour-l\u00e0, Joe Conzo, encore enfant, n\u2019\u00e9tait pas de la partie. C\u2019est quelques ann\u00e9es plus tard, en tant que copain de lyc\u00e9e puis photographe des c\u00e9l\u00e8bres Cold Crush Brothers, qu\u2019il trimballe sa coupe afro et son objectif partout o\u00f9 le mouvement hip hop l\u2019emm\u00e8ne. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nSite officiel de Joe Conzo <http://www.joeconzo.com/> \r\nD\u00e9couvrez le Bronx \u00e0 travers le Hip Hop <http://www.hushtours.com/> \r\nPour en savoir plus sur Sophie Bramly <http://www.12mail.fr/tag/sophie-bramly/> \r\nDe la T-Connection au Negril Night Club, en passant par les Bronx River Projects, Joe Conzo capture avec spontan\u00e9it\u00e9 les \"premiers pas\" d\u2019 une r\u00e9volution artistique et sociale dont les h\u00e9ros s\u2019appellent Afrika Bambaataa and the Zulu Nation, Grand Master Flash, Tony Tone, Red Alert ou encore Charlie Chase.\r\nSes clich\u00e9s t\u00e9moignent comment, dans des quartiers d\u00e9chir\u00e9s par les guerres de gangs, le crack et la pauvret\u00e9, le hip hop a permis la renaissance de la musique, de la po\u00e9sie, de la mode; mais aussi de l\u2019estime de soi, que Joe Conzo a lui-m\u00eame failli perdre quand, pour une dose, il a vendu son appareil photo et s\u2019est retrouv\u00e9 \u00e0 la rue.\r\nInvit\u00e9e\r\nSophie Bramly, photographe franco-tunisienne qui s\u2019est immerg\u00e9e dans le milieu hip hop du Bronx des ann\u00e9es 80 et a expos\u00e9 \u00e0 Paris.\r\nElle nous raconte l\u2019\u00e9mergence du hip hop dans le Bronx des ann\u00e9es 80.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants du Bronx", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Bramly, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Conzo, Joe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Mar\u00e9chaud, Cerise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Uriah Heep", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-6A42B9A5-0CD1-4352-8260-EFD42ED98C9C", "durationSec": 994, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gr\u00e8ce. L'annonce du r\u00e9f\u00e9rendum sur le plan de sauvetage par le premier ministre a sem\u00e9 la panique en Europe : Interviews de Nicolas Veron, \u00e9conomiste au centre Bruegel \u00e0 Bruxelles, centre de r\u00e9flexion ind\u00e9pendant et de Thomas Veilet, trader ind\u00e9pendant et blogger financier Morningbull", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9105A7D-FC9F-4E13-AC43-51A38E3C3C3F", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 571, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9f\u00e9rendum", "crise financi\u00e8re"], "excerpt": "L'annonce du 1er ministre Geroges Papandreou concernant la tenue d'un r\u00e9f\u00e9rendum en Gr\u00e8ce sur le plan de sauvetage de Bruxelles, a sem\u00e9 la panique en Europe \u00e0 la veille du G20 qui doit d\u00e9buter demain \u00e0 Cannes. Sarkozy et Angela Merkel vont d'ailleurs tenter de d\u00e9samorcer cette bombe d\u00e8s ce soir en priant \"le mauvais \u00e9l\u00e8ve\" de venir s'expliquer : le pr\u00e9sident fran\u00e7ais et la chanceli\u00e8re allemande veulent des promesses claires de la part du premier ministre grec.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste au centre Bruegel, centre de r\u00e9flexion ind\u00e9pendant", "name": "Veron, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "trader ind\u00e9pendant et blogger financier Morningbull", "name": "Veilet, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sono Mundo", "source": "siranau", "title": "Sono Mundo : L'actualit\u00e9 musicale d'un pays, comment\u00e9e et illustr\u00e9e par Micka\u00ebl Marquet. La Finlande", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DFC9610C-A5C0-4B97-ABB8-6738C15C5A29", "thematicGeographicals": ["Finlande"], "durationSec": 275, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview d'Isabelle Huppert, com\u00e9dienne \u00e0 l'affiche de \"Mon pire cauchemar\" d'Anne Fontaine [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F87AA33D-CF25-47F1-A5E1-7EA473280A22", "durationSec": 1088, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huppert, Isabelle"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Huppert, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Edwige Feuill\u00e8re et Claude Delarue : grande dame et grand \u00e9crivain", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-F3780B7D-B83C-4E5F-844B-7B8E22336025", "durationSec": 5479, "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delarue, Claude", "Feuill\u00e8re, Edwige"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Dans L'Archive in\u00e9dite, Serge Moisson s'est gliss\u00e9 dans la loge d'Edwige Feuill\u00e8re au Th\u00e9\u00e2tre de l'Ath\u00e9n\u00e9e en 1981 lors des repr\u00e9sentations de \"Cher Menteur\" avec Jean Marais. La litt\u00e9rature francophone perd un grand auteur. Claude Delarue est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Paris le 20 octobre 2011 en laissant un bel h\u00e9ritage romanesque ainsi que plusieurs essais. Hommage. Une grande dame de la sc\u00e8ne : Comme Arletty, Edwige Feuill\u00e8re,  n\u00e9e Edwige Cunati \u00e0 Vesoul le 29 octobre 1907, a travers\u00e9 le si\u00e8cle en monstre sacr\u00e9. Sa mort, le 13 novembre 1998, a suivi de peu ses derni\u00e8res apparitions au th\u00e9\u00e2tre. C'est sous le sceau de l'\u00e9l\u00e9gance que cette aristocrate du verbe a marqu\u00e9 la sc\u00e8ne et le cin\u00e9ma fran\u00e7ais. \u00c9clectique dans ses go\u00fbts, elle disait volontiers qu'elle appartenait \u00e0 cette g\u00e9n\u00e9ration qui laissait aux auteurs dramatiques le choix de leurs interpr\u00e8tes, libert\u00e9 que s'arrogent aujourd'hui les metteurs en sc\u00e8ne. Entr\u00e9e au Conservatoire de Dijon \u00e0 l'\u00e2ge de dix-huit ans, elle a fait ses premi\u00e8res armes sur les planches avant de gagner les plateaux de tournage, notamment sous la direction d'Abel Gance dans Lucr\u00e8ce Borgia en 1935, r\u00f4le qui la rendit c\u00e9l\u00e8bre. Son bain de lait, poitrine d\u00e9nud\u00e9e fit alors scandale. Durant vingt ans, elle a incarn\u00e9 La Dame aux cam\u00e9lias d'Alexandre Dumas fils, en choisissant elle-m\u00eame ses partenaires. Jean Marais et Guy Tr\u00e9jan sont donc devenus \u00e0 de multiples reprises ses complices. Couverte de prix et d'honneurs, elle s'est \u00e9teinte sans n'avoir jamais eu l'impression d'avoir rempli une carri\u00e8re exceptionnelle. Simplement exemplaire, disait-elle. Grand auteur genevois et francophone : La greffe cardiaque qu'il venait de subir lui a \u00e9t\u00e9 fatale. Claude Delarue est mort \u00e0 Paris o\u00f9 il avait \u00e9lu domicile d\u00e8s la parution de son premier livre Les Collines d'argile en 1972. De romans en essais, ce musicologue de formation s'est enti\u00e8rement consacr\u00e9 \u00e0 la musicalit\u00e9 de la langue, attentif \u00e0 des th\u00e8mes r\u00e9currents comme la chute et la d\u00e9liquescence, l'usure du temps, la recherche de soi-m\u00eame dans le labyrinthe du monde. Marqu\u00e9 dans sa jeunesse par la folie d'un \u00eatre proche, vraie saloperie, confessait-il, il en a d\u00e9busqu\u00e9 les fractures dans plusieurs fictions. Son dernier roman Le Bel ob\u00e8se en 2008 suit l'\u00e9tonnante carri\u00e8re de Marlon Brando dont les paradoxes \"\u00e9normes\" pouvaient, en effet, alimenter les fictions parodiques et cruelles. Les le\u00e7ons des autres. Entretien avec Edwige Feuill\u00e8re sur sa carri\u00e8re par Serge Moisson (Archive in\u00e9dite, Th\u00e9\u00e2tre de l'Ath\u00e9n\u00e9e, Paris, 25.11.1981). Les Collines d'argile, Entretien avec Claude Delarue sur son premier r\u00e9cit avec une lecture par Pierre Ruegg au micro de G\u00e9rard Valbert [extrait] (La Semaine litt\u00e9raire, RSR II, 23.02.1972). La Mosa\u00efque, Entretien avec Claude Delarue sur son roman par Jacques Bofford [extraits] (Premi\u00e8re \u00e9dition, La Premi\u00e8re, 14.01.1987). La Chute de l'Ange, Entretien avec Claude Delarue sur son recueil de r\u00e9cits par Jacques Bofford [extrait] (En questions, RSR I, 01.10.1974). Les livres f\u00e9tiches, Entretien au domicile parisien de Claude Delarue sur ses auteurs pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s par Louis-Philippe Ruffy [extraits] (Entre les lignes, Espace 2, 18.04.2005).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR, 14.01.1987 et 01.10.1974)", "name": "Delarue, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Archives RSR, 25.11.1981)", "name": "Feuill\u00e8re, Edwige", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR, 18.04.2005)", "name": "Delarue, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR, 23.02.1972)", "name": "Delarue, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR, 23.02.1972)", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR, 25.11.1981)", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR  (Archives RSR, 18.04.2005)", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR, 23.02.1972)", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR, 14.01.1987 et 01.10.1974)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE FISCALE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "SUPERMARCH\u00c9", "D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "SUPERMARCH\u00c9", "D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "SUPERMARCH\u00c9", "D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "SUPERMARCH\u00c9", "D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "SUPERMARCH\u00c9", "D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "SUPERMARCH\u00c9", "SUPPORTER", "TOURNOI DE B\u00c2LE", "\u00c9CRIVAIN", "PRIX LITT\u00c9RAIRE", "COM\u00c9DIE (FILM)", "CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "COMPTEUR GEIGER", "RADIOACTIVIT\u00c9", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "MARCHAND, GILLES", "GUENTHARDT, HEINZ", "ROSSET, MARC", "FEDERER, ROGER", "CLUZET, FRANCOIS", "SY, OMAR"], "id": "asset-264081", "durationSec": 1928, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.11.02", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "MARLY", "ZURICH", "WINTERTHUR", "AIGLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BALE-VILLE", "PARIS", "FRANCE", "YOKOHAMA", "YOKOHAMA"], "visualCorporations": ["CFF", "SSR", "LIDL", "LIDL", "LIDL", "LIDL", "LIDL", "LIDL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "France: le regard de l'Europe enti\u00e8re se pose sur Cannes o\u00f9 se tient le sommet du G20 alors que le continent a v\u00e9cu mardi le traumatisme de la surprise grecque. Les pr\u00e9cisions de Jean-Philippe Schaller, en direct de Cannes", "Sortie cin\u00e9ma: \u00e9clairage sur le film \"Intouchables\", r\u00e9alis\u00e9 par Eric Toledano et Olivier Nakache", "R\u00e9action d'Alexis Jenni, le laur\u00e9at du prix Goncourt et originaire de Suisse", "19:30 Le journal", "Julian Assange, le fondateur de WikiLeaks, devrait \u00eatre extrad\u00e9 vers la Su\u00e8de o\u00f9 il est accus\u00e9 de viol", "Wikileaks est engag\u00e9 depuis des mois dans une lutte juridique mais aussi financi\u00e8re", "France: un cocktail molotov a mis le feu aux locaux de Charlie Hebdo dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi", "Apr\u00e8s des n\u00e9gociations serr\u00e9es, la SSR a r\u00e9ussi \u00e0 d\u00e9velopper au mieux son offre sportive pour les ann\u00e9es \u00e0 venir", "L'Italien Mario Draghi succ\u00e8de au fran\u00e7ais Jean-Claude Trichet \u00e0 la direction de la Banque centrale europ\u00e9enne.", "Vatican: l'avocat parisien de la maman du Garde suisse C\u00e9dric Tornay publie ce mercredi une lettre ouverte au Pape Beno\u00eet XVI en forme de \u00ab J'accuse \u00bb", "Les usagers des CFF doivent s'attendre \u00e0 une hausse du prix des billets de l'ordre de dix pour cent", "Le grand format: retour sur la catastrophe nucl\u00e9aire de Fukushima", "Le Tages Anzeiger r\u00e9v\u00e8le que l'arriv\u00e9e de Lidl en Suisse semble moins conqu\u00e9rante que pr\u00e9vue.", "La cote de popularit\u00e9 de Roger Federer aupr\u00e8s du public n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi haute et les sp\u00e9cialistes le voient tr\u00e8s bien revenir titiller la place de num\u00e9ro 1", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Ath\u00e8nes provoquait la stup\u00e9faction en annon\u00e7ant un r\u00e9f\u00e9rendum inattendu pour l'acceptation du plan d'aide.", "Inspir\u00e9 d'une histoire vraie, il aborde frontalement deux sujets souvent tabous au cin\u00e9ma que sont la banlieue et le handicap.", "Suite \u00e0 la d\u00e9cision de la justice britannique, ses partisans d\u00e9noncent une machination et une fausse accusation concernant des relations sexuelles consenties.", "Les r\u00e9coltes d'argent ont \u00e9t\u00e9 entrav\u00e9es et la fondation risque l'\u00e9tranglement financier.", "L'hebdomadaire avait d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u des menaces de mort. Il d\u00e9non\u00e7ait sur le mode satirique la charia et le succ\u00e8s des islamistes en Tunisie.", "Les \u00e9volutions concernent notamment le football, le hockey sur glace et les Jeux olympiques pour la p\u00e9riode allant de 2012 \u00e0 2017.", "Il reproche au Vatican d'opposer un mur de silence face aux multiples questions sur le meurtre du Commandant de la Garde suisse, de sa femme et sur le suicide pr\u00e9sum\u00e9 de C\u00e9dric Tornay. Il demande la r\u00e9ouverture de l'enqu\u00eate.", "Alors que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral corrige son projet de financement de l'infrastructure ferroviaire, les pendulaires pourront profiter de d\u00e9ductions sur leur feuille d'imp\u00f4t.", "Il s'agit de l'un des pires accidents du nucl\u00e9aire civil, avec l'usage inattendu qui est fait des cendres radioactives.", "Les filliales attendues tardent \u00e0 ouvrir sur le sol helv\u00e9tique.", "Le B\u00e2lois est \u00e0 pr\u00e9sent num\u00e9ro 4 mondial avec un seul titre cette ann\u00e9e dans un tournoi mineur."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3408543", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BAUMGARTNER, Georges", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3408543", "ece-3408542", "ece-3410428"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zone d'ombre", "source": "gico", "visualThemes": ["GARDE PONTIFICALE", "SUICIDE", "HOMICIDE", "GARDE PONTIFICALE", "SUICIDE", "HOMICIDE", "GARDE PONTIFICALE", "SUICIDE", "HOMICIDE", "RECONSTITUTION", "GARDE PONTIFICALE", "SUICIDE", "HOMICIDE", "GARDE PONTIFICALE", "SUICIDE", "HOMICIDE", "GARDE PONTIFICALE", "SUICIDE", "HOMICIDE", "GARDE PONTIFICALE", "SUICIDE", "HOMICIDE"], "id": "asset-14552", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU", "ROME"], "durationSec": 3457, "mediaType": "video", "excerpt": "* Rome, Plateau, Vaud : 20111102 et archives, d\u00e9bat et enqu\u00eate autour des meurtres survenus au Vatican d'ESTERMANN Alo\u00efs, de son \u00e9pouse ESTERMANN Gladys et du suicide du vice-caporal de la garde pontificale suisse TORNAY C\u00e9dric. Selon les autorit\u00e9s vaticanes, le garde suisse TORNAY C\u00e9dric a tu\u00e9 son sup\u00e9rieur et son \u00e9pouse avant de se suicider le 19980504. Or, l'autopsie et le rapport balistique r\u00e9v\u00e8lent d'autres preuves qui contredisent la culpabilit\u00e9 de TORNAY C\u00e9dric.", "title": "MEURTRES AU VATICAN - 11.11.02", "visualGeographicals": ["ROME", "PLATEAU", "ROME", "ROME", "VAUD", "ROME", "ROME", "ROME"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "backgrounds": [" Derni\u00e8re pr\u00e9sentation de l'\u00e9mission Zone d'Ombre par MONNAT Daniel"], "thematicThemes": ["GARDE PONTIFICALE", "SUICIDE", "HOMICIDE"], "alternativeExcerpt": ["Meurtres au Vatican: rappel des faits", "Meurtres au Vatican: rappel des faits", "Meurtres au Vatican: rappel des faits", "Meurtres au Vatican: rappel des faits", "Que s'est-il pass\u00e9 dans les appartements du Commandant de la garde suisse au Vatican, le soir du 4 mai 1998 ? 13 ans plus tard, la mort d'Alo\u00efs Estermann, de son \u00e9pouse Gladys et du vice-caporal C\u00e9dric Tornay reste un myst\u00e8re..", "Ivon Bertorello, un homme myst\u00e9rieux se dit ami de C\u00e9dric Tornay. Selon lui, la mort de son ami serait un meurtre.", "Muguette Baudat, la m\u00e8re de C\u00e9dric Tornay, demande une seconde autopsie sur son fils une fois le corps arriv\u00e9 en Suisse. Le professeur suisse donne tort au rapport d'autopsie du Vatican sur diff\u00e9rents points.", "C\u00e9dric Tornay aurait avou\u00e9 les meurtres d'Alo\u00efs et Gladys dans une lettre envoy\u00e9e \u00e0 sa m\u00e8re une heure avant le drame. Des doutes subsistes sur l'auteur ce cette missive.", "Commandant de la garde suisse au Vatican"], "alternativeTitle": ["Zone d'ombre", "Zone d'ombre", "Zone d'ombre", "Zone d'ombre", "Zone d'ombre", "Meurtres au Vatican", "Meurtres au Vatican : l\u2019homme myst\u00e8re", "Meurtres au Vatican : autopsie et balistique", "La lettre de C\u00e9dric Tornay \u00e0 sa m\u00e8re", "Meurtres au Vatican : rappel des faits", "Portrait d\u2019Alo\u00efs Estermann"], "imageURL": "//www.rts.ch/3508344.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3408552", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "CAVADINI, Otto", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "JAQUENOD, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "JORDAN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "KAPLUN, Colette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3410401", "ece-3410402", "ece-4101085", "ece-3408552"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE SATIRIQUE", "CARICATURE", "PRESSE HEBDOMADAIRE", "SOJA", "MOISSONNEUSE-BATTEUSE", "CULTURE DU SOJA", "SOJA", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "IMMOBILIER", "B\u00c2TIMENT", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "PANNEAU SOLAIRE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "PANNEAU SOLAIRE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "PORTRAIT", "AUTOBUS", "CONTE", "FORMATION DES ADULTES"], "id": "asset-264080", "durationSec": 1821, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.11.02", "visualGeographicals": ["PARIS", "CHANGINS", "CHANGINS", "LAUSANNE", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ASLOCA", "TPG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "12:45 Le journal", "France: les locaux de Charlie Hebdo ont \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement d\u00e9truits par un incendie criminel dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi", "Julian Assange, le fondateur de Wikileaks, devrait \u00eatre extrad\u00e9 vers la Su\u00e8de", "Le minimag / GE: les Transports publics genevois ont mis au concours plus de cent postes de chauffeurs pour ces quatre prochaines ann\u00e9es", "Le Goncourt est une machine \u00e0 best-sellers qui dope les ventes comme aucune autre distinction", "L'invit\u00e9e culturelle: Alix Noble Burnand, conteuse et thanatologue", "Football / Neuch\u00e2tel Xamax: la faillite pourrait \u00eatre prononc\u00e9e ce mercredi apr\u00e8s-midi par le Tribunal civil. Les pr\u00e9cisions de Rapha\u00e8le Tschoumy en direct de Neuch\u00e2tel", "VD: reportage \u00e0 l'Agroscope de Changins pr\u00e8s de Nyon o\u00f9 sont men\u00e9es des recherches pour la culture de soja sans OGM", "Gr\u00e8ce: le gouvernement a apport\u00e9 son soutien au premier ministre Papandreou concernant le projet de r\u00e9f\u00e9rendum sur le plan de sauvetage financier", "Lausanne (VD): la forte p\u00e9nurie de logements m\u00e8ne \u00e0 un affrontement ce mercredi entre le propri\u00e9taire d'un immeuble et certains locataires", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Un coktail molotov serait \u00e0 l'origine des d\u00e9g\u00e2ts. L'hebdomadaire satirique avait re\u00e7u plusieurs menaces alors que le magazine publie ce mercredi un num\u00e9ro baptis\u00e9 \"Charia Hebdo\".", "La justice britannique a pris cette d\u00e9cision apr\u00e8s onze mois de bataille juridique. Les autorit\u00e9s su\u00e9doises veulent interroger le fondateur de Wikileaks pour une affaire de viol et agressions sexuelles pr\u00e9sum\u00e9es.", "Ce recrutement est li\u00e9 \u00e0 l'extension du r\u00e9seau.", "Son annonce est toujours attendue avec beaucoup de f\u00e9brilit\u00e9 par les \u00e9diteurs.", "Il y a une semaine, un cr\u00e9ancier r\u00e9clamait 400'000 francs au club dans le cadre d'un transfert d'un joueur.", "Quatre-vingts pour cent du soja mondial est transg\u00e9nique et la Suisse en importe de plus en plus pour nourrir le b\u00e9tail et fabriquer des produits \u00e0 base de cette plante.", "L'annonce d'un r\u00e9f\u00e9rendum a fait l'effet d'une bombe mardi dans toute la zone euro. Le premier ministre grec aura du mal \u00e0 d\u00e9fendre son id\u00e9e devant les dirigeants europ\u00e9ens en lever du rideau du G20 de Cannes.", "Il s'agit d'une b\u00e2tisse historique vendue par l'Etat de Vaud au mois de d\u00e9cembre 2010 avec la promesse que personne ne serait d\u00e9log\u00e9. Mais le nouveau propri\u00e9taire a r\u00e9sili\u00e9 les baux de certains occupants."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3408564", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3408564", "ece-3410150"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["LOGEMENT", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "EXPLOSION", "LOGEMENT", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "EXPLOSION", "IMPUISSANCE", "M\u00c9DICAMENT", "TRAFIC ILL\u00c9GAL", "ADMINISTRATION COMMUNALE", "SITE INTERNET", "GARE FERROVIAIRE", "LOGEMENT LOCATIF", "GARE FERROVIAIRE", "LOGEMENT LOCATIF", "P\u00c9TITION", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "TRANSPORT", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN", "P\u00c9TITION", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "TRANSPORT", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "P\u00c9TITION", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "TRANSPORT", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "BUDGET DE L'ETAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "PANNEAU SOLAIRE"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL", "JUNOD, GR\u00c9GOIRE", "LAESSER, CLAUDE"], "id": "asset-264082", "durationSec": 1157, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.11.02", "visualGeographicals": ["YVERDON", "YVERDON", "JURA (CANTON)", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VILLARIMBOUD", "ROMONT", "PAL\u00c9ZIEUX", "FRIBOURG-VILLE", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF", "CFF", "CFF", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-11-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "FR: la plus grande centrale photovolta\u00efque du canton, la troisi\u00e8me de Suisse romande, verra bient\u00f4t le jour", "Football / Neuch\u00e2tel Xamax: le club \u00e9vite la faillite et la justice a interrompu la proc\u00e9dure en cours. Les pr\u00e9cisions de Rapha\u00e8le Tschoumy", "L'interRegio qui relie Fribourg \u00e0 Gen\u00e8ve ne s'arr\u00eatera plus dans les gares de Romont et Pal\u00e9zieux (VD)", "A Lausanne (VD), le d\u00e9bat est toujours tr\u00e8s vif autour de l'agrandissement de la gare CFF", "FR: dernier volet de la s\u00e9rie sur les \u00e9lections cantonales avec le th\u00e8me des finances", "Yverdon (VD): une semaine apr\u00e8s l'explosion de l'immeuble qui a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 deux personnes, l'\u00e9motion est toujours tr\u00e8s vive dans le quartier", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3408546", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les panneaux sont pos\u00e9s sur une vaste halle industrielle qui vient d'\u00eatre construite \u00e0 Ch\u00e2tel-St-Denis.", "Le paiement des salaires de septembre semble avoir convaincu le juge qui ne donne aucune explication pour \u00e9tayer un jugement tr\u00e8s attendu.", "En cause, un changement d'horaire que de nombreux usagers m\u00e9contents ne comprennent pas alors que cette r\u00e9gion conna\u00eet un des plus importants d\u00e9veloppements d\u00e9mographiques du pays.", "Les riverains sont inquiets apr\u00e8s l'annonce de la destruction de quatre-vingts habitations.", "Le canton a de quoi bomber le torse avec l'absence de dettes et des finances au beau fixe.", "La vie se r\u00e9organise et certains locataires ont appris ce mercredi qu'ils pourront r\u00e9int\u00e9grer leur logement rapidement. En revanche, l'attente sera beaucoup plus longue et difficile pour les habitants de l'immeuble sinistr\u00e9."], "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3408545", "ece-3408546", "ece-3410430"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Gabriel Faur\u00e9, le minuit profond (12/20)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C12A0078-9107-48D6-8C1D-38AA2BB14C57", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3208, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faur\u00e9, Gabriel"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musique classique"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre. R\u00e9cit d'apr\u00e8s \"Gabriel Faur\u00e9\" de Jean-Michel Nectoux (\u00e9d. Seuil/Solf\u00e8ges, 1972), et \"Gabriel Faur\u00e9: les voix du clair-obscur\" de Jean-Michel Nectoux (\u00e9d. Flammarion, 1990).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les p\u00e9lerinages et la religion populaire : Interviews de Francis Python, professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, sp\u00e9cialiste en histoire religieuse et de Jacques Rime, historien, pr\u00eatre auteur de \"Lieux de p\u00e8lerinage en Suisse \u2013 Itin\u00e9raires et d\u00e9couvertes\" (Ed. Cab\u00e9dita, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D42220B4-E35E-44EA-A46A-44E14226F53C", "durationSec": 478, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9glise (\u00e9difice)", "p\u00e8lerinage", "catholicisme romain", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, pr\u00eatre auteur de \"Lieux de p\u00e8lerinage en Suisse \u2013 Itin\u00e9raires et d\u00e9couvertes\" (Ed. Cab\u00e9dita, 2011)", "name": "Rime, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, sp\u00e9cialiste en histoire religieuse", "name": "Python, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Suisse les annonces de licenciement se multiplient en Suisse. Peut-on stopper cette h\u00e9moragie? : Interviews de Beat Burgenmeier,  professeur d'\u00e9conomie politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et de Roger Piccand, chef du Service cantonal de l'emploi dans le canton  de Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F167C93-75A7-44E5-AC8C-337DCF9B7AC5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 730, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "licenciement"], "excerpt": "Les annonces de postes supprim\u00e9s en Suisse se multiplient. Apr\u00e8s Novartis lundi pass\u00e9 et Kudelski, hier, c'est aujourd'hui au tour du Cr\u00e9dit Suisse et de Swissprinters d'annoncer leur vague de licenciements. En tout, c'est environ 2900 postes supprim\u00e9s en Suisse en une semaine. Jusqu?o\u00f9 cela va-t-il aller? Peut-on stopper cette h\u00e9morragie chez les entreprises suisses ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service cantonal de l'emploi dans le canton de Vaud", "name": "Piccand, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9conomie politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "B\u00fcrgenmeier, Beat", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : Sc\u00e8nes de la vie New-Yorkaise peintes par Jorge Colombo avec une application Iphone", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E9FF294C-CACF-4B57-A560-B4DCF236FDDB", "durationSec": 100, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colombo, Jorge"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le groupe Kudelski annonce la suppression de 270 emplois : Interview d'Yves Defferrard, syndicaliste d'UNIA, qui apprend la nouvelle par les journalistes RSR, r\u00e9actions d'employ\u00e9s du site de Cheseaux et commentaire de Fabrice Gaudiano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0BE24B6-42DE-41CE-A55E-A7B1E81320A0", "thematicGeographicals": ["Cheseaux-sur-Lausanne"], "durationSec": 176, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kudelski (Entreprise)"], "thematicThemes": ["licenciement"], "excerpt": "Le groupe vaudois Kudelski va supprimer 270 emplois, dont un tiers en Suisse, sur 3000 emplois dans le monde. C'est ce qu'il a annonc\u00e9 hier (30.10.2011). Le groupe annonce \u00e9galement une r\u00e9organisation de son management. Kudelski esp\u00e8re r\u00e9duire ses co\u00fbts de 90 millions de francs par an et esp\u00e8re ainsi affronter les difficult\u00e9s auxquelles il fait face en raison du franc fort. C'est ce qu'explique le communiqu\u00e9. Les employ\u00e9s du site de Cheseaux ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9venu hier soir (30.11.2011). Des employ\u00e9s sous le choc et peu locace, mais pas surpris.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire syndical d'UNIA Vaud", "name": "Defferrard, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 de Kudelski", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les risques d'un accouchement d\u00e9clench\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E3DA65A-8D95-4496-AFE5-A5E71DF45BFA", "durationSec": 595, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["allaitement maternel", "accouchement", "risque sanitaire", "obst\u00e9trique"], "excerpt": "\"Yves-Alain Cornu se penche sur les complications li\u00e9es \u00e0 un accouchement d\u00e9clench\u00e9. \r\nSelon une \u00e9tude de l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS), en provoquant le d\u00e9but du travail on multiplie le risque de se retrouver aux soins intensifs, mais aussi de devoir subir une ablation de l'ut\u00e9rus. \r\nLes accouchements d\u00e9clench\u00e9s artificiellement, parfois pour de simples raisons de confort, comportent des risques par rapport \u00e0 une mise au monde qui respecte un rythme naturel. Le risque d'hyst\u00e9rectomie post-partum \u2013 donc d'ablation de l'ut\u00e9rus \u2013 est multipli\u00e9 par cinq. Celui d'une entr\u00e9e aux soins intensifs et de besoins accrus en m\u00e9dication est multipli\u00e9 par trois. Enfin, les femmes qui ont recours \u00e0 un d\u00e9clenchement ont un risque 22% plus \u00e9lev\u00e9 de conna\u00eetre un retard lors du d\u00e9marrage de l'allaitement.\r\nAccouchements d\u00e9clench\u00e9s m\u00e9dicalement ou \u00e0 l'aide de m\u00e9thodes plus artisanales: le point avec Jo\u00e3o Paolo Souza, m\u00e9decin \u00e0 l'OMS, Olivier Irion, chef de service obst\u00e9trique aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG), et Maria-Pia Politis Mercier, sage-femme enseignante \u00e0 la Haute \u00e9cole de sant\u00e9 Vaud (HESAV).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service d'obst\u00e9trique aux HUG", "name": "Irion, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin \u00e0 l'OMS", "name": "Souza, Joao Paolo", "type": "Participant"}, {"role": "sage-femme", "name": "Politis Mercier, Maria-Pia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Youtube", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-468FB573-6B31-4517-8451-A1970D9A6100", "durationSec": 106, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence donn\u00e9e en pr\u00e9ambule du concert Contrechamps du 01.11.11 : Pr\u00e9sentation de Mathieu Poncet, administrateur artistique de Contrechamps et interview Olivier Cuendet, chef d'orchestre et Roland Moser, compositeur", "genres": ["Interview", "Conf\u00e9rence"], "id": "sound-8D871CC0-3B3A-412B-B9A3-1B6562BBC78C", "durationSec": 2339, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kurt\u00e1g, Gy\u00f6rgy", "Ensemble Contrechamps, Gen\u00e8ve", "Veress, S\u00e1ndor"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Moser, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Cuendet, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "administrateur artistique de Contrechamps", "name": "Poncet, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Loto critique : Chronique de Pascal Bernheim", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4D3E0D40-387B-427D-9B0C-73C4DC2C8732", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 197, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["humour", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'annonce surprise d'un r\u00e9f\u00e9rendum en Gr\u00e8ce sur le plan de sauvetage europ\u00e9en par le premier ministre Papandr\u00e9ou a provoqu\u00e9 un avis de temp\u00eate sur les bourses : Commentaire de Fabrice Gaudiano et interviews de Josef Zisyadis, conseiller national vaudois popiste, bi-national et d'Andreas Schockenhoff, d\u00e9put\u00e9 CDU du Bade W\u00fcrtemberg au Bundestag", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1FBB7B1-3303-458E-803F-12AF91AF12F0", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 735, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise financi\u00e8re", "euro", "r\u00e9f\u00e9rendum"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois POP", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 CDU du Bade W\u00fcrtemberg au Bundestag", "name": "Schockenhoff, Andreas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Libye a un nouveau premier ministre, Abdel Rahim al-Kib. Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu au premier tour parmi cinq candidats : Commentaire de C\u00e9line Tzaud, avec l'interview de Mansour Sa\u00eff al-Nasr, repr\u00e9sentant du Conseil national de transition (CNT) \u00e0 Paris", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-E8C2FAF5-DA48-4EBC-A698-13C61F91C3C6", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 131, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["premier ministre"], "excerpt": "Abdel Rahim al-Kib a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu au premier tour, parmi cinq candidats, par les membres du Conseil national de transition pour prendre la t\u00eate du gouvernement et reconstruire le pays, alors que le chef de l'ex\u00e9cutif pr\u00e9c\u00e9dent, Mahmoud Jibril, n'\u00e9tait pas candidat. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant du Conseil national de transition (CNT) \u00e0 Paris", "name": "Al-Nasr, Mansour Sa\u00eff", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Zone intime", "source": "siranau", "title": "Zone intime : Oeil au beurre noir", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6A991BC3-1EA4-4639-BB93-606C36F9FE98", "durationSec": 171, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Portrait de Reinhard Goebel, violoniste et chef d'orchestre (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-196DE006-C2DC-4A75-A4D2-2ED44AB035F5", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3610, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goebel, Reinhard"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musique classique"], "excerpt": "Le violoniste et chef d'orchestre allemand re\u00e7oit David Meichtry dans son salon \u00e0 Siegen (19.10.11), avant son concert au Festival Bach de Lausanne (r\u00e9f. \u00e0 couper en cas de rediff.).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste, chef d'orchestre", "name": "Goebel, Reinhard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Roman, \u00e9cirvain : A propos de son ouvrage \"Les Os d\u2019Eros\" (Ed. de l'Aire, 2011)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-0BE47D82-F6E4-47E0-BA8A-70C10930E25D", "durationSec": 3192, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "M\u00ealant journal intime, r\u00e9flexions litt\u00e9raires, lectures d'autres cr\u00e9ateurs et tercets \u00e9rotiques, le com\u00e9dien et po\u00e8te lausannois creuse les impasses du d\u00e9sir. Sous la f\u00e9rule du dieu \u00c9ros, cher \u00e0 Georges Bataille, Jacques Roman tente d'en d\u00e9coudre avec l'\u00e9criture et les livres. Ecriture, souillure. Au d\u00e9but des ann\u00e9es '60, un adolescent de quinze ans soul\u00e8ve malgr\u00e9 lui les pans de la perversion dans le cabinet des curiosit\u00e9s \u00e9rotiques d'un cur\u00e9 d\u00e9froqu\u00e9. La biblioth\u00e8que de ce qui devait \u00eatre un \u00ab saint \u00bb homme se mue en labyrinthe autrement plus s\u00e9duisant en m\u00eame temps que repoussant. Cette exp\u00e9rience fondatrice est un des nombreux tableaux du dernier livre de Jacques Roman, tableaux o\u00f9 la queue du diable s'agite dans les recoins. On chercherait en vain un quelconque apaisement dans les textes r\u00e9unis sous le titre \u00ab Les Os d'\u00c9ros \u00bb. La guerre des sexes y fait rage et la construction de l'\u0153uvre, du grand \u0153uvre po\u00e9tique \u00e0 jamais morcel\u00e9, guett\u00e9 par les fragments de la vie d\u00e9cousue, ne conna\u00eet que les solutions de continuit\u00e9 dans l'\u00e9puisement de l'\u00e9ternel recommencement du d\u00e9sir.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Roman, Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 410 : M\u00e9ni\u00e8res", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2E30D211-E7FB-4AFC-BD04-6C52352C95CE", "thematicGeographicals": ["M\u00e9ni\u00e8res"], "durationSec": 239, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sept heures du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Evanescence, groupe am\u00e9ricain : A propos de leur nouvel album du m\u00eame nom [brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8F5BA0D-B228-4353-9236-F03C0BECF934", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 819, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Evanescence"], "thematicThemes": ["pop"], "excerpt": "Apr\u00e8s 5 ans d\u2019absence, les Am\u00e9ricains d'Evanescence reviennent avec un nouvel album auxquels ils ont donn\u00e9 le nom de leur groupe. Celui-ci a comme th\u00e8me \"la nature\" ou plus pr\u00e9cis\u00e9ment \"l\u2019oc\u00e9an\". Le succ\u00e8s de l\u2019album ne s\u2019est pas fait attendre puisque 10 jours seulement apr\u00e8s sa sortie il se place en 4e place des chartes suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Amy Lee, membre du groupe", "name": "Evanescence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Tha\u00eflande : Interview d'Olivier Grivat, ancien r\u00e9dacteur en chef de 24 heures et auteur de \"Un roi en Suisse\" (Ed. Favre, 2011), de Nika Nadas, correspondante RSR en Tha\u00eflande et de Willi Zimmermann, professeur au Asian Institut of Technology", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B520E9D5-9444-446B-97BE-E2FCB4B44286", "thematicGeographicals": ["Tha\u00eflande", "Bangkok"], "durationSec": 3359, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bhumipol, Adulyadej"], "thematicThemes": ["roi", "politique"], "excerpt": "A 84 ans, Le roi Bhumibol, ou Rama IX, est le plus ancien chef d'Etat en exercice de la plan\u00e8te. Malgr\u00e9 les inondations d\u00e9vastatrices et dot\u00e9  d'un nouveau gouvernement, le pays s'appr\u00eate \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer l'anniversaire de celui qui passa sa jeunesse en Suisse. En ao\u00fbt dernier, une femme, Yingluck Shinawatra, s\u0153ur de l'ancien premier ministre Thaksin en exil, devenait premier ministre de la Tha\u00eflande. Cela, quelques mois apr\u00e8s les violentes \u00e9meutes, souvenez-vous des chemises rouges, qui avaient secou\u00e9 le pays et qui furent r\u00e9prim\u00e9es dans le sang. Changement de gouvernement, changement d'ambiance, les mouvements contre le roi, affaibli par la maladie, aujourd'hui se font silencieux d'autant plus qu'il est interdit, et dangereux, de critiquer la monarchie. A l'heure o\u00f9 le combat contre les inondations entache les pr\u00e9paratifs des c\u00e9l\u00e9brations en l'honneur du 84e anniversaire du roi Bhumibol, Olivier Grivat \u00e9voquera la vie helv\u00e9tique de la famille royale  arriv\u00e9e en 1933 aux bords du L\u00e9man. Niki Nadas et Willi Zimmermann feront le point, en direct de Bangkok, sur la situation politique et sociale du pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Asian Institut of Technology", "name": "Zimmermann, Willi", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Grivat, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Bangkok", "name": "Nadas, Niki", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : La guitare", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6A558874-319F-4B9F-BC5C-EBF78A199201", "durationSec": 165, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Beno\u00eet Praplan, entrepreneur valaisan, \u00e0 propos du blocage du d\u00e9veloppement du projet immobilier \u00abAminona Luxury Resort\u00bb par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8765267E-3137-4773-A854-EC10995865E0", "durationSec": 188, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Le Bronx, histoires du bitume (2/5): le chef", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-04C9543B-59FB-4312-AC11-DA509B941F48", "thematicGeographicals": ["New York (ville)", "Bronx"], "durationSec": 3608, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "vie quotidienne", "ville", "quartier pauvre", "race noire", "quartier", "gastronomie"], "excerpt": "Qui le sait? Foi de \"Zagat\", le magazine culinaire branch\u00e9 de New York, le meilleur de la cuisine italienne se trouve dans le nord du Bronx, au c\u0153ur du vrai Little Italy. Entre Arthur et Crescent Avenues, les stars font la queue pour la mozzarella p\u00e9trie \u00e0 la main de Horacio, et la salle du restaurant Roberto\u2019s encha\u00eene les 800 couverts le samedi. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLe magazine culinaire \"Zagat\" <http://www.zagat.com/> \r\nLe restaurant Roberto's <http://www.roberto089.com/> \r\nCrescent Avenue sur Google maps <http://maps.google.ch/maps?q=Crescent+Avenue,+Bronx,+New+York,+NY,+United+States&hl=fr&ie=UTF8&sll=40.853683,-73.888464&sspn=0.041874,0.076132&vpsrc=0&hnear=Crescent+Ave,+Bronx,+New+York,+%C3%89tats-Unis&t=m&z=16> \r\nPour en savoir plus sur Alexis Buisson <http://www.revue21.fr/_Buisson-Alexis_> \r\nApr\u00e8s un tour du march\u00e9 et un petit d\u00e9jeuner de fruits de mer sur le trottoir, Roberto Paciullo, chef cuisinier solaire et h\u00e9doniste de 57 ans, se met aux fourneau pour cuisiner avec virtuosit\u00e9 sa sp\u00e9cialit\u00e9 familiale, des penne con salsiccia e vongole.\r\nTout en d\u00e9gustant, accoud\u00e9 au bar, il raconte son histoire, celle d\u2019un jeune de Salerno bien heureux d\u2019avoir un jour \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 aupr\u00e8s de son oncle d\u2019Am\u00e9rique en guise de punition...\r\nInvit\u00e9\r\nAlexis Buisson, journaliste ind\u00e9pendant install\u00e9 \u00e0 New York depuis 4 ans, il nous raconte les deux Little Italy de New York, leurs diff\u00e9rence, leur histoire. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Buisson, Alexis", "type": "Participant"}, {"role": "habitants du Bronx", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Mar\u00e9chaud, Cerise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Cimeti\u00e8res suisses: tout sur les carr\u00e9s confessionnels. Reportage au cimeti\u00e8re de La Chaux-de-Fonds", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5EE98B55-3FF3-4E1C-9383-D084441A04D1", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds", "Suisse"], "durationSec": 476, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["confession (pratique religieuse)", "tombe", "cimeti\u00e8re"], "excerpt": "\"Le mardi 1er novembre 2011 est la Toussaint. Dans les cantons catholiques, cette date marque une grande affluence dans les cimeti\u00e8res o\u00f9 les proches profitent de ce jour f\u00e9ri\u00e9 pour se souvenir des d\u00e9funts et fleurir leurs tombes. A cette occasion, Xavier Bloch s'int\u00e9resse aux espaces r\u00e9serv\u00e9s aux s\u00e9pultures de disparus d\u2019autres religions. Les carr\u00e9s confessionnels ne sont pas tr\u00e8s nombreux dans le pays. Seule une dizaine de cimeti\u00e8res en proposent des deux c\u00f4t\u00e9s de la Sarine. En Suisse romande, trois cantons en poss\u00e8dent: Gen\u00e8ve, Neuch\u00e2tel et Berne.\r\nReportage \u00e0 la Chaux-de-Fonds en compagnie de Florence Gasser, cheffe de service du cimeti\u00e8re et du centre fun\u00e9raire de la ville.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe de service du centre fun\u00e9raire de La Chaux-de-Fonds", "name": "Gasser, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Angleterre victorienne (2/5) : So typical", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-71B74A68-8611-40D0-A0B4-D0CCB7131162", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "Grande-Bretagne", "Londres"], "durationSec": 3423, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition universelle", "r\u00e9volution industrielle", "\u00e9conomie", "19e si\u00e8cle", "imp\u00e9rialisme"], "excerpt": "Qu'ont-ils de plus ces Anglais qui organisent la premi\u00e8re Exposition universelle en cette ann\u00e9e 1851? L'id\u00e9e de cet \u00e9v\u00e9nement intitul\u00e9 \"La grande manifestation des travaux industriels de toutes les Nations\", c'est Henry Cole qui l'a eue lors d'une visite \u00e0 l'Exposition Nationale des produits de l'industrie agricole et manufacturi\u00e8re de Paris. De retour au pays, Henry Cole d\u00e9veloppe son id\u00e9e et obtient le soutien du Prince Albert. Le Crystal Palace qui accueille l'Exposition r\u00e9sume par ses chiffres l'opulence du pays : 4000 tonnes de verre et d'acier assembl\u00e9s en un temps record pour accueillir les 14'000 exposants venus de 40 pays, pour moiti\u00e9 de l'Empire Britannique. Une dynamique ind\u00e9niable propre \u00e0 l'esprit d'entreprise du pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : La caf\u00e9ine (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1221377A-4FA6-4DFB-A50E-D15D5129C318", "durationSec": 452, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denise Gilliand, cin\u00e9aste, \u00e0 propos de son film \"M\u00e9diums, d'un monde \u00e0 l'autre\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-521C2C71-783D-48C6-960C-DF961C447F8B", "durationSec": 3422, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["medium", "paranormal", "\u00e9sot\u00e9risme", "voyance", "exp\u00e9rience de mort imminente"], "excerpt": "Comment2: Rencontre avec la cin\u00e9aste Denise Gilliand, dont le film et le livre, \u00e9crit par elle-m\u00eame et Alain Maillard, tentent de r\u00e9pondre \u00e0 une question universelle: y a-t-il une vie apr\u00e8s la mort?\r\nDenise Gilliand et Alain Maillard. Cin\u00e9aste et journaliste. L\u2019une manie la cam\u00e9ra, l\u2019autre la plume. L\u2019une travaille par immersion bienveillante, l\u2019autre cherche la distance objective. C\u2019est la troisi\u00e8me fois qu\u2019ils collaborent sur un m\u00eame sujet jouant de cette compl\u00e9mentarit\u00e9. Le th\u00e8me de l\u2019apr\u00e8s-vie les passionne tous deux depuis toujours: le journaliste motiv\u00e9 par une curiosit\u00e9 insatiable, la cineaste par un questionnement quasi inn\u00e9 sur le sens de la vie.\u201d\r\n\"Y a-t-il une vie apr\u00e8s la mort? Ce questionnement a naturellement amen\u00e9 les auteurs \u00e0 s\u2019int\u00e9resser au monde des m\u00e9diums. Sans a priori philosophique ou religieux, le film et le livre leur donnent la parole, les observent et les mettent \u00e0 l\u2019\u00e9preuve. A travers portraits et exp\u00e9riences, ils proposent une exploration sans jugement de l\u2019univers des m\u00e9diums contemporains.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Gilliand, Denise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'aime pas les gens", "source": "siranau", "title": "J'aime pas les gens : Interview de S\u00e9bastien Dutruel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-518E368B-3AF6-4D21-B9BD-C1D83AA68538", "durationSec": 5822, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Dutruel, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Unger, Sacha", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 089 : Des chiennes", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-9F740390-8381-451F-9E64-ACE8848EF143", "durationSec": 101, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La responsabilit\u00e9 sociale des fonds de pension qui ont besoin d'une \u00e9conomie qui tourne bien : D\u00e9bat avec Marian Stepcinsky Marian Stepczynski, chroniqueur \u00e9conomique \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve et Aldo Ferrari, membre du comit\u00e9 directeur du syndicat Unia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7EE8FA7-5464-4EEE-B72D-42D908277465", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 712, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Novartis"], "thematicThemes": ["licenciement", "fonds de placement", "retraite (pension)"], "excerpt": "Pour garantir nos retraites, il faut une \u00e9conomie qui tourne bien. Et pour que cette \u00e9conomie tourne bien, il faut parfois tailler dans les effectifs des entreprises.  On a eu un exemple r\u00e9cent la semaine derni\u00e8re avec les 2'000 emplois biff\u00e9s par Novartis. Le chiffre d'affaires et le b\u00e9n\u00e9fice du groupe chimique b\u00e2lois sont pourtant en progression.  Les syndicats et une partie des employ\u00e9s crient au scandale.  D'autres ne se plaignent pas : ce sont les actionnaires. Et parmi eux, de nombreux fonds de pension qui ont besoin d'un rendement suffisant pour financer nos avoirs du 2e pilier. En tant qu'actionnaires, les fonds de pr\u00e9voyance ont-ils une responsabilit\u00e9 sociale ? Doivent-ils tenir compte des risques pour l'emploi ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 directeur du syndicat UNIA", "name": "Ferrari, Aldo", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur \u00e9conomique \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve", "name": "Stepczynski, Marian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 046 : Neige anti-varice", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5639C5D9-0812-4B99-B5CE-3F72E03C9A59", "durationSec": 206, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Mark Berube & The Patriotic Few: interview et interpr\u00e9tations en direct", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E57425B-9DAC-4363-B6B8-6431F2EED66F", "thematicGeographicals": ["Canada", "Suisse"], "durationSec": 3215, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berube, Mark"], "thematicThemes": ["chanson d'auteur", "chanson"], "excerpt": "Mark Berube et the Patriotic Few\r\nMark Berub\u00e9 est un songwriter d'origine canadienne. Son univers musical est travers\u00e9 par le jazz, le classique, le folk, la world et le rock. Son dernier album \"June in Siberia\" est sorti au d\u00e9but 2011.\r\nAvec son groupe the Patriotic Few, il est dans notre studio en interview et en live. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLe site officiel de Mark Berube <http://www.markberube.com/>\r\n\"June In Siberia\", enregistr\u00e9 par Howard Bilerman (Arcade Fire, Basia Bulat, Silver Mt Zion) au studio Hotel 2 Tango \u00e0 Montr\u00e9al au mois d\u2019ao\u00fbt 2010, a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 sur le champ et mix\u00e9 en 11 jours. Mark Berube and The Patriotic Few (Kristina Koropecki au violoncelle, Patrick Dugas \u00e0 la batterie et Am\u00e9lie Mandeville \u00e0 la basse) part d\u2019une exp\u00e9rimentation ant\u00e9rieure \u00e0 laquelle s\u2019ajoute des arrangements grandioses de cordes et de cuivres, permettant d\u2019aiguiser les voix impressionnantes et forces de chacun des musiciens, livrant un m\u00e9lange de folk de chambre indie.\r\nQuatre invit\u00e9s plus que talentueux participent \u00e0 l\u2019album: Dan Mangan fait une apparition pour un couplet sur \"Side of the Road\", Emily Loizeau chante un couplet dans l\u2019\u00e9loge r\u00e9dempteur \"Above the Ground\", CR Avery pr\u00eate un de ses po\u00e8mes dans \"Let Me Go\" et Hattie Webb des Webb Sisters l\u00e8gue sa voix sur le riff de \"blues-piano\" et sur la balade inspir\u00e9e par Fela Kuti, \"My Me Lady\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "songwriter d'origine canadienne", "name": "Berube, Mark", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Halloween (2/5). Rod Zombie : \"Halloween\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-191402A4-036C-4384-A5B8-67299007B26B", "durationSec": 332, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rod Zombie"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Cr\u00e9dit Suisse annonce la suppression de 1500 postes de travail, en plus des 2000 d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9s en juillet : Commentaire de Pascal Besnard et interview de Denise Chervet, secr\u00e9taire centrale de l'Association suisse des employ\u00e9s de banque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51F66A34-E840-4382-9BAD-7E4204425AD2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 234, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cr\u00e9dit Suisse"], "thematicThemes": ["banque", "licenciement"], "excerpt": "La grande banque va donc encore r\u00e9duire sa voilure de 3% de ses effectifs au  niveau mondial. Malgr\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice net de 683 millions de francs au troisi\u00e8me trimestre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire centrale de l'Association suisse des employ\u00e9s de banque", "name": "Chervet, Denise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Nancy Huston, \u00e9crivaine et de Pascal Auberson, musicien : A propos de leur spectacle \u00abKlatch avant le Ciel\u00bb", "genres": ["DIV", "Interview"], "id": "sound-88785F4F-7DDF-439C-94AA-7FB813E4A805", "durationSec": 860, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "Cette tragi-com\u00e9die musicale nous plonge dans la m\u00e9moire et les souvenirs du vieux com\u00e9dien Klatch, entour\u00e9s de son infirmi\u00e8re, de sa deuxi\u00e8me femme et de sa fille. Pascal Auberson et les com\u00e9diennes du spectacle nous offre un extrait musical en direct.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Huston, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Auberson, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "musicien", "name": "Auberson, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Borst, Danielle", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "R\u00e9jon, Chlo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Schaub-Abkarian, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Cr\u00e9dit Suisse annonce pour la deuxi\u00e8me fois des licenciements en trois mois : Commentaire de Pascal Besnard et interview de Dusan Isakov, professeur de gestion financi\u00e8re \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B23A9861-BA01-4D14-9498-97321DEDFAA6", "durationSec": 294, "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cr\u00e9dit Suisse"], "thematicThemes": ["licenciement", "banque"], "excerpt": "Pour la 2\u00e8me fois en l'espace de trois mois, le Cr\u00e9dit suisse supprime donc de nouveaux emplois : dans la foul\u00e9e de la publication de ses r\u00e9sultats du 3\u00e8me trimestre, la banque annonce ce matin une r\u00e9duction de 3% de ses effectifs, soit 1.500 places de travail qui s'ajoutent aux 2.000 licenciements annonc\u00e9s en juillet dernier. L'\u00e9tablissement bancaire refuse pour l'instant de pr\u00e9ciser le nombre d'emplois touch\u00e9s en Suisse : bref, la place financi\u00e8re helv\u00e9tique est en crise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de gestion financi\u00e8re \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Isakov, Dusan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "LICENCIEMENT", "BANQUE", "ATP", "TOURNOI DE B\u00c2LE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BANQUE", "SYNDICAT", "ALTERMONDIALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CIMETI\u00c8RE", "CHRYSANTH\u00c8ME", "TOUSSAINT", "CHRYSANTH\u00c8ME", "TOUSSAINT", "ASSOCIATION", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "SC\u00c8NE DE RUE", "NOCTURNE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CRIMINALIT\u00c9"], "visualPersons": ["DOUGAN, BRADY", "WAWRINKA, STANISLAS", "ROSSET, MARC", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "MARRA, ADA", "CHEVALLEY, ISABELLE", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "BONFANTI, MONICA", "LUSCHER, CHRISTIAN"], "id": "asset-264078", "durationSec": 1887, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.11.01", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "LAUSANNE", "BALE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "NICE", "MOUTIER", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE", "UNIA", "NOVARTIS", "NOVARTIS", "UNIA", "NOVARTIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "19:30 Le journal", "Un Boeing de la compagnie polonaise LOT en provenance de New-York a d\u00fb atterir d'urgence \u00e0 Varsovie", "Licenciements chez Cr\u00e9dit Suisse : la banque helv\u00e9tique annonce la suppression de 1500 postes, soit 3% de ses effectifs au niveau mondial d'ici 2013.", "Crise grecque : le premier ministre grec a pris tout le monde de court en lan\u00e7ant l'id\u00e9e d'un r\u00e9f\u00e9rendum sur le deuxi\u00e8me paquet de mesure d'assistance financi\u00e8re \u00e0 son pays", "Licenciements chez Cr\u00e9dit Suisse : les pr\u00e9cisions de Nicolas Ross\u00e9", "France : plusieurs milliers d'altermondialistes sont attendus \u00e0 Nice, en marge du sommet du G20 qui se tient d\u00e8s jeudi \u00e0 Cannes", "Licenciements chez Cr\u00e9dit Suisse : l'\u00e9tablissement n'est pas le seul de son secteur \u00e0 licencier", "Tennis : Stanislas Wawrinka effectuait son entr\u00e9e mardi apr\u00e8s-midi au tournoi de B\u00e2le", "En ce jour de Toussaint, de nombreuses personnes fleurissent les tombes de leurs proches", "Crise grecque : les pr\u00e9cisions d'Alexia Kefalas", "GE : la ministre de la justice genevoise serait en train d'\u00e9laborer un projet pour faire partir les criminels maghr\u00e9bins qui s\u00e9vissent dans le canton", "A Mod\u00e8ne, en Italie, on peut trouver un funerarium pluri-confessionnel", "GE : une bande de citoyens surveillent le canton", "Prangins (VD) / Fermeture de l'usine Novartis : les employ\u00e9s continuent de se mobiliser pour sauver leur emploi", "Prangins (VD) / Fermeture de l'usine Novartis : entretien avec Philippe Leuba, chef d\u00e9partement \u00e9conomie ad interim", "Crise grecque : les pr\u00e9cisions d'Isabelle Ory", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3408581", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["On pouvait s'attendre au pire. Finalement, il y a eu plus de peur que de mal pour les quelques 200 passagers et membres d'\u00e9quipage.", "Des charettes qui se succ\u00e8dent, apr\u00e8s la suppression de 2000 postes d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9e en juillet.", "George Papandreou va devoir d\u00e9ployer des prodiges d'explications tant \u00e0 ses concitoyens qu'aux chefs des autres gouvernements europ\u00e9ens pour expliquer sa d\u00e9marche, car elle suscite beaucoup de scepticisme.", "Les militants ont d\u00e9fil\u00e9 mardi apr\u00e8s-midi pour d\u00e9noncer les pratiques des march\u00e9s financiers et signifier leur refus de \"laisser aux puissants le droit d'imposer leurs solutions \u00e0 des crises qu'ils ont engendr\u00e9es\".", "Plusieurs autres banques ont annonc\u00e9 des coupes claires dans leurs effectifs et les embauches se font de plus en plus rares.", "Le Suisse, qui \u00e9volue en solo depuis plus d'un mois, semble bien dig\u00e9rer la s\u00e9paration voulue d'avec son entra\u00eeneur. Son rival du jour, le Croate Ivan Dodig, s'en est rendu compte \u00e0 ses d\u00e9pens.", "Dans les cimeti\u00e8res, les modes changent et les chrysanth\u00e8mes jaunes ont de moins en moins la cote.", "Arr\u00eat\u00e9s et condamn\u00e9s, on les retrouve dans la rue, car la suisse n'a pas d'accord de r\u00e9admission avec certains pays, dont l'Alg\u00e9rie.", "Un entrepreneur de pompes fun\u00e8bres a franchi le pas, consid\u00e9rant que, face \u00e0 la mort, chacun a droit \u00e0 la dignit\u00e9 dans le respect de sa religion et des ses passions.", "En guerre contre l'ins\u00e9curit\u00e9, une nouvelle association intitul\u00e9e One two three inqui\u00e8te la classe politique.", "Mardi apr\u00e8s-midi, ils \u00e9taient plus de 200 devant le Grand Conseil vaudois pour rencontrer les d\u00e9put\u00e9s et les conseillers nationaux du canton. Pour une fois, la gauche et la droite sont unis pour d\u00e9fendre le site industriel."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "KEFALAS, Alexia", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3408580", "ece-3408581", "ece-3410177"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9SEAU SOCIAL", "INTERNET", "ADOLESCENT", "R\u00c9SEAU SOCIAL", "SUICIDE", "PROPHYLAXIE", "INTERNET", "MOBBING", "ADOLESCENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "R\u00c9SEAU SOCIAL", "PROPHYLAXIE", "INTERNET", "MOBBING", "CIMETI\u00c8RE", "TOUSSAINT", "AGENCE DE PHOTOS", "PHOTO DE FAMILLE", "PHOTOGRAPHIE", "AGENCE DE PHOTOS", "PHOTOGRAPHIE", "DRESSAGE", "CHIEN POLICIER", "ATP", "TOURNOI DE B\u00c2LE", "CATHOLICISME", "OBS\u00c8QUES", "CORBILLARD", "ISLAM"], "visualPersons": ["BURKHALTER, DIDIER", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-264077", "durationSec": 2530, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.11.01", "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE", "SAN JOS\u00c9 (CALIFORNIE)", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "BALE-VILLE", "MOD\u00c8NE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "France : plusieurs milliers d'altermondialistes sont attendus \u00e0 Nice, en marge du sommet du G20 qui se tient d\u00e8s jeudi \u00e0 Cannes", "Crise grecque : le premier ministre grec veut un r\u00e9f\u00e9rendum sur le dernier paquet de mesures financi\u00e8res d\u00e9cid\u00e9es la semaine derni\u00e8re pour venir en aide \u00e0 son pays", "Cyber-harc\u00e8lement : entretien avec St\u00e9phane Koch, sp\u00e9cialiste technologies de l'information", "Minimag / FR : comme chaque ann\u00e9e, la police fribourgeoise teste les comp\u00e9tences de ses chiens", "12:45 Le journal", "Il y a 25 ans, un incendie se d\u00e9clarait dans un entrep\u00f4t de l'usine Sandoz, pr\u00e8s de B\u00e2le", "Dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, la navigatrice Florence Arthaud a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9e de la noyade gr\u00e2ce \u00e0 son t\u00e9l\u00e9phone portable", "Tennis : Roger Federer, absent depuis plus de six semaines, a effectu\u00e9 lundi soir un retour gagnant, chez lui \u00e0 B\u00e2le", "Cr\u00e9dit Suisse va supprimer 1500 emplois de plus", "Cyber-harc\u00e8lement : le ph\u00e9nom\u00e8ne n'est plus marginal et n'est pas \u00e0 n\u00e9gliger, \u00e0 l'heure o\u00f9 plus d'un Suisse sur trois poss\u00e8de sa page sur un site communautaire", "L'invit\u00e9 culturel : Jean Revillard, fondateur de rezo.ch", "Toussaint : le jour est f\u00e9ri\u00e9 en Valais, \u00e0 Fribourg, ou dans le Jura par exemple", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Les militants d\u00e9fileront cet apr\u00e8s-midi d\u00e9j\u00e0, pour d\u00e9noncer les pratiques des march\u00e9s financiers et signifier leur refus de \"laisser aux puissants le droit d'imposer leurs solutions \u00e0 des crises qu'ils ont engendr\u00e9es\".", "Dans la zone euro, c'est l'incompr\u00e9hension, voire la consternation apr\u00e8s cette annonce surprise.", "La police ne pourrait pas se passer de ces partenaires indispensables sur le terrain.", "1300 tonnes de produits chimiques sont all\u00e9s polluer le Rhin sur plus de 500 km et cela reste aujourd'hui encore la plus grande catastrophe chimique jamais survenue en Europe.", "La Fran\u00e7aise, victorieuse de la Route du Rhum en 1990, est tomb\u00e9e \u00e0 la mer et a r\u00e9ussi \u00e0 appeler au secours. Elle a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9olocalisation de son mobile.", "A l'occasion du tournoi en salle, l'homme aux seize troph\u00e9es en Grand Chelem a battu l'Italien Starace au premier tour.", "Quatre mois apr\u00e8s avoir d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 la suppression de 2000 emplois au total, la deuxi\u00e8me banque helv\u00e9tique va donc r\u00e9duire ses effectifs dans le monde de 7% au cours des deux prochaines ann\u00e9es.", "Aux Etats-Unis par exemple, des cas de harc\u00e8lements ont connu une fin tragique, puisque des adolescents se sont suicid\u00e9s apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 insult\u00e9s par leurs camarades sur internet.", "S'il ne l'est pas dans le canton de Vaud, cela n'emp\u00eache pas bon nombre de fid\u00e8les de se rendre au cimeti\u00e8re."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3408602", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3408602", "ece-3410206"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRESSION", "POLICE", "H\u00d4PITAL", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "ENTREPRISE", "FOIRE COMMERCIALE", "JEUNE (\u00c2GE)", "ENTREPRISE", "ENTREPRISE", "FOIRE COMMERCIALE", "CULTURE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SUBVENTION", "CULTURE", "SUBVENTION", "CULTURE", "SUBVENTION", "CULTURE", "SUBVENTION", "FANFARE", "BROUILLARD", "CHORALE", "CIMETI\u00c8RE", "TOUSSAINT", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "CHIEN", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "CHAT"], "visualPersons": ["ORY, GIS\u00c8LE", "COURVOISIER, FRAN\u00c7OISE", "KANAAN, SAMI", "GONZALEZ, REN\u00c9", "LE BLEVENNEC, ROLAND", "DUCRET, ANDRE", "BEER, CHARLES"], "id": "asset-264079", "durationSec": 1168, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.11.01", "visualGeographicals": ["LUCENS", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "SAVIESE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["RTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-11-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "VD : le Carrefour des cr\u00e9ateurs, salon qui a pour but de soutenir les jeunes entreprises, se tient actuellement \u00e0 Lausanne", "NE : les autorit\u00e9s ont pr\u00e9sent\u00e9 mardi leur futur paysage hospitalier", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "GE : une centaine de personnes s'opposent aux coupes budgetaires dans le domaine de la culture", "VD : le casting vaudois pour trouver le plus bel animal de compagnie de Suisse romande a eu lieu mardi", "VD : un inconnu s'est arr\u00eat\u00e9 lundi soir devant un logement du centre-ville de Lucens et a tir\u00e9 plusieurs coups de feu", "FR : en ce jour de la Toussaint, plong\u00e9 dans la grisaille, le cimeti\u00e8re de Saint-L\u00e9onard a rendu hommage \u00e0 ses d\u00e9funts", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Le salon se d\u00e9finit comme une vraie boite \u00e0 outils et \u00e0 id\u00e9es pour les cr\u00e9ateurs romands.", "Ils souhaitent privil\u00e9gier un h\u00f4pital unique en 2022, mais n'ont pas encore d\u00e9fini le lieu du futur complexe.", "Une manifestation a eu lieu mardi en fin d'apr\u00e8s-midi devant l'H\u00f4tel-de-Ville.", "Qui sera le plus beau chat ou chien de Suisse romande? Les paris sont ouverts.", "Une personne a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9e. Il s'agirait d'un r\u00e8glement de comptes.", "On dit qu'\u00e0 la Toussaint, le froid revient et met l'hiver en train. C'\u00e9tait le cas aujourd'hui \u00e0 Fribourg."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3408583", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3408582", "ece-3408583", "ece-3410178"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascal Vandenberghe, directeur g\u00e9n\u00e9ral Payot Libraire : A propos des enjeux du livre num\u00e9rique et la suppression d'emplois en librairie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B3476D5-766C-4999-897A-75E30ADC0D46", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1280, "publicationDate": "2011-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["librairie", "crise \u00e9conomique", "livre \u00e9lectronique", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral Payot Libraire", "name": "Vandenberghe, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 409 : Essertines-sur-Yverdon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-667D03D6-D960-43BE-88EE-474E3F17AFAF", "thematicGeographicals": ["Essertines-sur-Yverdon"], "durationSec": 245, "publicationDate": "2011-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Zone intime", "source": "siranau", "title": "Zone intime : Trafic de compteur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F8BD35CE-4FA2-4878-A4AA-326195CD857B", "durationSec": 220, "publicationDate": "2011-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketch t\u00e9l\u00e9phonique extrait de l'\u00e9mission: Kurt, pianiste de concert autrichien en vill\u00e9giature \u00e0 Versoix", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-49302C0F-4A45-4DFA-A8E5-37D0925342E3", "durationSec": 665, "publicationDate": "2011-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Halloween (1/5). Marilyn Manson : \"This is Halloween\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5900FA67-B8D8-4093-96A4-B224AB6791A2", "durationSec": 409, "publicationDate": "2011-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marilyn Manson"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9faite de l'UDC aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. Christoph Blocher fait son mea culpa : Interview d'Yvan Perrin, vice pr\u00e9sident de l'UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B4EF201-2AF8-46CE-AAFC-1671CA26E913", "durationSec": 67, "publicationDate": "2011-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "parti politique"], "excerpt": "Il est revenu hier (dimanche) sur sa t\u00e9l\u00e9vision priv\u00e9e \"Teleblocher\" sur le recul de son partie \u00e0 l'issue de des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. Le vice-pr\u00e9sident de l'UDC regrette une arrogance dont le parti a fait preuve. Il estime que des correctifs doivent \u00eatre apport\u00e9s sur le style mais aussi sur le contenu. L'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral remet en cause une campagne centr\u00e9e sur la lutte contre l'immigration de masse qui n'a pas laiss\u00e9 la place \u00e0 d'autres th\u00e8mes. Pour le conseiller national UDC neuch\u00e2telois Yvan Perrin, les autres th\u00e8mes sont nombreux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national UDC, vice-pr\u00e9sident du parti", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : La caf\u00e9ine (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-644A49D5-9D25-40E9-819F-031022954007", "durationSec": 598, "publicationDate": "2011-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}]}}