{"response": {"numFound": 8519, "start": 1000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9tau de la justice se resserre autour de Bulat Chagaev, patron du Neuch\u00e2tel Xamax : Commentaire de Sarah Pernet, et interview de Pierre Aubert, procureur du canton de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22AC4E14-3C56-44D8-8E39-12531E8FC3D3", "durationSec": 334, "publicationDate": "2011-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chagaev, Bulat", "Neuch\u00e2tel Xamax"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "faux en \u00e9criture"], "excerpt": "Sous le coup de deux instructions p\u00e9nales, l'une \u00e0 Neuch\u00e2tel, l'autre \u00e0 Gen\u00e8ve, le Techt\u00e8ne va \u00eatre entendu avant la fin du mois \u00e0 Gen\u00e8ve par le procureur Yves Bertossa. Faux dans les titres, gestion d\u00e9loyale, escroquerie, blanchiment d'argent. Tels sont les soup\u00e7ons qui p\u00e8sent sur Bulat Chagaev, propri\u00e9taire du club de football Neuch\u00e2tel Xamax.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur du canton de Neuch\u00e2tel", "name": "Aubert, Pierre (procureur)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR gen\u00e8ve", "name": "Pernet, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La guerre (3/5) : Une guerre de 100 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E380AA1-08F0-4B3F-8C32-128711B4AE53", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3433, "publicationDate": "2011-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "conflit arm\u00e9", "Moyen Age", "mercenaire"], "excerpt": "\u00c0 mesure que les m\u00e9di\u00e9vistes travaillent sur la guerre, ils sont de plus en plus convaincus qu'elle ne peut pas ne peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme un accident au Moyen \u00c2ge, comme le simple fruit du d\u00e9r\u00e8glement des proc\u00e9dures normales que doivent observer dans leurs relations les diff\u00e9rentes puissances. Au Moyen \u00c2ge, la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble est fond\u00e9e sur la guerre. Le pouvoir appartient, sous des formes diverses selon les p\u00e9riodes, \u00e0 une classe dominante de guerriers: libres et ma\u00eetres du sol, puis ensuite, guerriers professionnels engag\u00e9s par l'Etat. L'Histoire de la guerre au Moyen Age est une Histoire politique et sociale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vuilloud, Edmond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Les cath\u00e9drales", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A3D1AE54-4544-42DA-BD83-2E37DD84F129", "durationSec": 149, "publicationDate": "2011-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'aime pas les gens", "source": "siranau", "title": "J'aime pas les gens : Interview de Carla Potok", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E4D3434-AA80-4F00-8FD3-F6B3299B7C2C", "durationSec": 6931, "publicationDate": "2011-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Carla Potok", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sept heures du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Stupeflip, goupe fran\u00e7ais : A propos de leur troisi\u00e8me album \"The Hypnoflip Invasion\" sorti en f\u00e9vrier 2011 \"[brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68686A45-C486-4F1A-88AB-F41D33E5BD16", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 815, "publicationDate": "2011-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stupeflip"], "thematicThemes": ["pop"], "excerpt": "Le groupe fran\u00e7ais \"Stupeflip\", influenc\u00e9 par le punk, rap et la vari\u00e9t\u00e9, se sont fait conna\u00eetre du grand public en 2002 avec le titre \"Je fume pu d\u2019shit\" . Stupeflip a mis le feu aux Docks de Lausanne en octobre 2011.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe", "name": "Stupeflip", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La guerre (3/5) : Une guerre de 100 ans", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-396A3BE9-5618-4174-BCED-D1B616C8D3E4", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "France"], "durationSec": 3653, "publicationDate": "2011-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "arm\u00e9e", "Moyen Age"], "excerpt": "[Blanc de 3.30 au d\u00e9but de l'enregistrement]. \u00c0 mesure que les m\u00e9di\u00e9vistes travaillent sur la guerre, ils sont de plus en plus convaincus qu'elle ne peut pas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme un accident au Moyen \u00c2ge, comme le simple fruit du d\u00e9r\u00e8glement des proc\u00e9dures normales que doivent observer dans leurs relations les diff\u00e9rentes puissances. Au Moyen \u00c2ge la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble est fond\u00e9e sur la guerre. Dans la mesure o\u00f9 le pouvoir appartient, sous des formes diverses selon les p\u00e9riodes, \u00e0 une classe dominante de guerriers: guerriers parce que libres d'abord, libres et ma\u00eetres du sol, puis ensuite, guerriers professionnels parce que engag\u00e9s par l'Etat. L'histoire de la guerre au Moyen Age est une histoire politique et sociale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le sauvetage du Neuch\u00e2tel Xamax s'organise, alors que l'avenir de Bulat Chagaev est incertain : Interview de Walther Gagg, directeur \u00e0 la FIFA et membre de Neuch\u00e2tel-Xamax depuis de nombreuses ann\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34EB6EB7-7AA9-4D92-9558-D76FC6CFDA54", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 324, "publicationDate": "2011-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Neuch\u00e2tel Xamax", "Chagaev, Bulat"], "thematicThemes": ["faillite", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Alors que les dettes s'accumulent et que Bulat Chagaev n'a toujours pas fourni de garanties financi\u00e8res suffisantes, un groupe de six personnes a annonc\u00e9 son attention de reprendre le club. Parmi eux: Gilbert Fachinetti et Gabriel Monachon, anciens pr\u00e9sidents du club,  Michel Favre, ancien vice-pr\u00e9sident du club, Pierre Dubois, ex-conseiller d'Etat, Remo Siliprandi, ancien membre de l'organisation de la F\u00eate des Vendanges.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur \u00e0 la FIFA et membre de Neuch\u00e2tel-Xamax depuis de nombreuses ann\u00e9es", "name": "Gagg, Walter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s l'apocalypse : Table ronde", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-8F10D68D-5595-45BA-8393-4F97B7FFBCD5", "durationSec": 3311, "publicationDate": "2011-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mus\u00e9e d'ethnologie", "ethnologie", "eschatologie"], "excerpt": "Avec un titre provocateur en forme de question pour sa nouvelle exposition qui ouvrira ses portes le 19 novembre, le Mus\u00e9e d'Ethnographie de Neuch\u00e2tel nous invite \u00e0 nous demander: \"What are you doing after the apocalypse?\". Cette exposition, construite comme un dialogue entre art et anthropologie, replace au centre la question fondamentale de notre rapport avec le futur et de notre facult\u00e9, ou notre incapacit\u00e9, \u00e0 nous y projeter.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "anthropologue", "name": "Reitz, Maude", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "Burland, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel", "name": "Gonseth, Marc-Olivier", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Mapuches, le peuple indomptable (3/5) : Hector et le Cacique Lincoman", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E4C79C2C-3F58-4D8A-9ED5-67B0E4DE0236", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue mapuche", "peuple d'Am\u00e9rique", "histoire"], "excerpt": "Alain Devalpo nous propose d'aller au Chili \u00e0 la rencontre de ce peuple, de son histoire, de ses traditions et de sa lutte qui s'inscrit dans le renouveau indig\u00e8ne du continent am\u00e9ricain. Ce carnet n'\u00e9voque pas le sort des Mapuches qui vivent du c\u00f4t\u00e9 argentin de la Cordill\u00e8re des Andes. Il ne s'agit pas pour autant de faire le jeu des gouvernements chilien et argentin en sugg\u00e9rant que la fronti\u00e8re administrative s\u00e9pare deux cultures distinctes. Les Mapuches, qu'ils vivent au Chili ou en Argentine, sont bien un seul et m\u00eame peuple. Huit peuples autochtones sont pr\u00e9sents sur le territoire chilien. 85 % sont des \"gens de la terre\", traduction litt\u00e9rale de \"mapu-che\". Leur habitat traditionnel est situ\u00e9 au sud du fleuve B\u00edo B\u00edo, une r\u00e9gion que les conquistadores baptis\u00e8rent Araucanie lorsqu'ils y parvinrent. Le peuple mapuche est constitu\u00e9 de communaut\u00e9s diverses. Les Lafkenches (gens de la mer) vivent sur les c\u00f4tes, les Pehuenches (gens du pehuen) vivent \u00e0 flanc de Cordill\u00e8re. L'archipel de Chiloe constitue la limite sud du pays mapuche. C'est le territoire des williches (gens du sud). Au-del\u00e0, commence la Patagonie. Nous voici \u00e0 Quellon, village de la grande \u00eele de Chiloe. Hector nous accueille. Cet instituteur chilien enseigne dans une communaut\u00e9 mapuche. Ce choix r\u00e9sulte de sa longue amiti\u00e9 avec le lonko (dirigeant) Jos\u00e9 Santos Lincoman. Combattant solitaire, il bataille pour que la culture mapuche soit transmise aux jeunes g\u00e9n\u00e9rations. Invit\u00e9e : Anne Lavanchy, anthropologue, travaille actuellement au d\u00e9partement d'anthropologie sociale de l'universit\u00e9 d'Edimbourg en Ecosse. Elle a fait un premier s\u00e9jour dans des communaut\u00e9s mapuche, \u00e0 Elicura, un peu par hasard, en 2000, pendant 4 mois, puis elle y retourne 18 mois de 2002 \u00e0 2004 dans le cadre d'un travail de terrain pour des recherches de doctorat. Elle a obtenu son doctorat en 2007 et a publi\u00e9 en 2009 un livre \u00e0 partir de sa th\u00e8se, intitul\u00e9 \"Les langages de l'autochtonie. Enjeux politiques et sociaux des n\u00e9gociations identitaires mapuche au Chili\". Elle nous raconte comment la langue et la culture mapuche se transmettent aujourd'hui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue, travaille actuellement au d\u00e9partement d'anthropologie sociale de l'universit\u00e9 d'Edimbourg en Ecosse", "name": "Lavanchy, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "Hector, instituteur chilien qui d\u00e9fend la culture mapuche", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Devalpo, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Syrie. Damas a v\u00e9cu des sc\u00e8nes de guerre : Interview de Wajd Zimmermann, Syrienne de Suisse, docteure \u00e0 l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33492851-1EC7-48C5-B943-59C7DB89CF4B", "thematicGeographicals": ["Damas", "Syrie"], "durationSec": 354, "publicationDate": "2011-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence"], "excerpt": "La capitale syrienne a v\u00e9cu des sc\u00e8nes de guerre, aujourd'hui. des soldats dissidents ont attaqu\u00e9 un b\u00e2timent officiel a coups de roquettes et de grenades. C'est une escalade sans pr\u00e9c\u00e9dent dans la r\u00e9bellion syrienne. est-on en train d'assister au gl\u00e9issement vers la guerre civile, c'est la crainte de pas mal d'opposants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Syrienne de Suisse, docteure \u00e0 l'EPFL", "name": "Zimmermann, Wajd", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Le swing \u00e9lectro-pop du KKC Orchestra. Interview. - 2. Interview de Bobby Johnson, chanteur, Neuch\u00e2telois d'adption, \u00e0 propos de son disque \"Get Up & Dance\". Avec deux chansons interpr\u00e9t\u00e9es en direct. - 2. Chronique des musiques du monde", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-FD85DE0A-2576-4916-BEB0-7A3911F37B96", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "France"], "durationSec": 3229, "publicationDate": "2011-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Johnson, Bobby", "KKC Orchestra"], "thematicThemes": ["rap", "chanteur", "soul music"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe fran\u00e7ais", "name": "KKC Orchestra", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur soul neuch\u00e2telois", "name": "Johnson, Bobby", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Charles Morerod, nouvel \u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg a rencontr\u00e9 les pr\u00eatres et l'\u00e9v\u00eaque auxiliaire Pierre Farine et les m\u00e9dias \u00e0 Gen\u00e8ve : Interviews de Charles Morerod et d'Albert-Luc de Haller, mod\u00e9rateur de la compagnie des pasteurs et des diacres de l'Eglise protestante de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92F719DC-BA8E-4571-8BB9-7D06548A41B1", "thematicGeographicals": ["Lausanne, Gen\u00e8ve, Fribourg (dioc\u00e8se)"], "durationSec": 111, "publicationDate": "2011-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morerod, Charles"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00eaque", "oecum\u00e9nisme"], "excerpt": "Tout au long de cette semaine, le nouvel \u00e9v\u00eaque de Gen\u00e8ve, Lausanne et Fribourg va rencontrer le personnel de son dioc\u00e8se. Et la premi\u00e8re de ces rencontres a eu lieu \u00e0 Gen\u00e8ve. Il y a rencontr\u00e9 les pr\u00eatres, l'\u00e9v\u00eaque auxiliaire Monseigneur Pierre Farine, mais aussi les m\u00e9dias lors d'une r\u00e9union informelle. L'occasion de mieux conna\u00eetre Charles Morerod et ses priorit\u00e9s pour l'Eglise catholique, notamment le dialogue oecum\u00e9nique.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "name": "Morerod, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "mod\u00e9rateur de la compagnie des pasteurs et des diacres de l'Eglise protestante de Gen\u00e8ve", "name": "Haller, Albert-Luc de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "SALAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "BANQUE", "BANQUE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "HUMOUR", "BANQUE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "BANQUE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "BANQUE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "JEU VID\u00c9O", "JEU VID\u00c9O", "SPOT PUBLICITAIRE", "JEU VID\u00c9O", "CHANTEUR", "FEMME", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "CHANTEUR", "FEMME", "PORTRAIT", "CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON", "CHANTEUR", "SCHLAGER", "FEMME", "PORTRAIT", "CHANTEUR", "FEMME", "PORTRAIT", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "FEMME", "PORTRAIT", "CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON", "M\u00c9DECIN", "M\u00c9DECINE G\u00c9N\u00c9RALE", "PROFESSEUR UNIVERSITAIRE", "ENSEIGNEMENT DE LA M\u00c9DECINE", "UNIVERSIT\u00c9", "M\u00c9DECIN", "M\u00c9DECINE G\u00c9N\u00c9RALE", "M\u00c9DECIN", "M\u00c9DECINE G\u00c9N\u00c9RALE"], "visualPersons": ["ORY, GIS\u00c8LE"], "id": "asset-264154", "durationSec": 1915, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.11.16", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK", "WASHINGTON", "USA", "ANGLETERRE", "WASHINGTON", "CHIASSO", "MILAN", "AUBONNE", "HELSINKI", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LUGANO", "SUISSE", "INTERLAKEN", "SUISSE", "CRESSIER (NE)", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["RAIFFEISEN", "MANOR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-11-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "La pression migratoire augmente au Tessin o\u00f9 4500 demandes d'asile ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e", "Novartis / Gr\u00e8ve des employ\u00e9s: les pr\u00e9cisions d'Yves Defferrard, responsable industrie Unia, VD", "Gen\u00e8ve et Neuch\u00e2tel voteront le 27 novembre prochain sur l'introduction d'un salaire minimum", "Les jeunes m\u00e9decins pr\u00e9f\u00e8rent les sp\u00e9cialisations au m\u00e9tier de g\u00e9n\u00e9raliste", "A Prangins (VD), les employ\u00e9s de Novartis sont en gr\u00e8ve afin de forcer la multinationale \u00e0 ouvrir le dialogue sur l'avenir du site", "Portrait de Lyss Assia, 87 ans, qui est candidate pour repr\u00e9senter la Suisse \u00e0 l'Eurovision en 2012", "Les nettoyeurs et les laborantins des H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve ont manifest\u00e9 sous les fen\u00eatres du Conseil d'Etat", "L'agence de notation am\u00e9ricaine Moody's abaisse la note de Raiffeisen de \"Aa1\" \u00e0 \"Aa2\"", "Goldman Sachs: entretien avec Marc Roche, journaliste \"Le Monde\"", "Etats-Unis: Goldman Sachs est connu comme la \"pieuvre-vampire\" qui cherche le profit maximum", "Les couples homosexuels devraient pouvoir adopter un enfant, notamment celui du partenaire. Entretien avec Yves Nidegger, Conseiller national UDC/GE", "19:30 Le journal", "Le jeu Angry Birds est devenu un ph\u00e9nom\u00e8ne mondial et compte des centaines de millions d'accros"], "alternativeExcerpt": ["L'effet des bouleversements du monde arabe se fait sentir avec la venue notamment de maghr\u00e9bins.", "Le vote survient dans un regain de tension sociale avec la crise et la pr\u00e9sence de dumping salarial.", "Cette situation pose probl\u00e8me puisqu'il manque en Suisse plusieurs centaines de m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes.", "Elle avait gagn\u00e9 la premi\u00e8re Eurovision en 1956.", "Ils demandent des augmentations de salaire qui leur sont refus\u00e9es, alors que les aides-soignantes viennent de d\u00e9cider de mettre fin \u00e0 leur gr\u00e8ve.", "Le fait ne passe pas inaper\u00e7u pour une des banques le plus pr\u00e9sentes dans le tissu \u00e9conomique de la Suisse.", "La banque poss\u00e8de des ramifications jusque dans les plus hautes sph\u00e8res du gouvernement.", "La commission des affaires juridiques a donn\u00e9 suite \u00e0 une p\u00e9tition lanc\u00e9e par les associations gaies et lesbiennes.", "Cela illustre la fa\u00e7on dont les smartphones bouleversent l'industrie du divertissement."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3481399", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3481398", "ece-3481022", "ece-3481399"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "LICENCIEMENT", "SYNDICAT", "GR\u00c8VE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "LICENCIEMENT", "SYNDICAT", "GR\u00c8VE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "LICENCIEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "GR\u00c8VE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "SYNDICAT", "GR\u00c8VE", "H\u00d4PITAL", "PERSONNEL HOSPITALIER", "GR\u00c8VE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "ISOLATION THERMIQUE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualPersons": ["MARRA, ADA", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "LEUBA, PHILIPPE", "GRUSON, BERNARD", "CRISTIANO RONALDO"], "id": "asset-264148", "durationSec": 1874, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.11.16", "visualGeographicals": ["NYON", "NYON", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SAGNE, LA", "DELEMONT", "LISBONNE", "DUBLIN"], "visualCorporations": ["UNIA", "NOVARTIS", "UNIA", "NOVARTIS", "NOVARTIS", "SSP", "HUG", "SSP", "HUG", "HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-11-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le Minimag: une exposition est consacr\u00e9e au mod\u00e8le de la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 2000 watts \u00e0 Del\u00e9mont (JU)", "Licenciements chez Novartis: apr\u00e8s l'\u00e9chec d'une rencontre avec le directeur Joe Jimenez, les employ\u00e9s de Novartis ont d\u00e9cid\u00e9 de faire gr\u00e8ve toute la journ\u00e9e", "12:45 Le journal", "Gr\u00e8ve des laborantins aux H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve: le personnel manifeste ce mercredi matin devant le Conseil d'Etat", "Etats-Unis: les indign\u00e9s de Wall Street retrouvent leur quartier g\u00e9n\u00e9ral dans le parc Zuccotti \u00e0 New York", "En Espagne, la crise n'\u00e9pargne pas la sant\u00e9 o\u00f9 plus de 16500 m\u00e9decins, infirmi\u00e8res et employ\u00e9s des services de sant\u00e9 sont appel\u00e9s \u00e0 la gr\u00e8ve ce mercredi", "L'invit\u00e9 culturel: Thierry Meury, humoriste", "Cin\u00e9ma: sortie du film \"Khodorkovsky\" r\u00e9alis\u00e9 par l'allemand Cyril Tuschi et qui dresse le portrait de Mikha\u00efl Khodorkovsky", "Elections cantonales \u00e0 Fribourg: il y aura bien un second tour pour l'\u00e9lection au Conseil d'Etat fribourgeois. Les pr\u00e9cisions de Gilles Cl\u00e9men\u00e7on, en direct de Fribourg", "Neuch\u00e2tel: les requ\u00e9rants d'asile seront log\u00e9s dans les locaux de l'H\u00f4pital psychiatrique de Perreux. Les pr\u00e9cisions de Thierry Grosjean, chef du d\u00e9partement de l'\u00e9conomie", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Le concept imagin\u00e9 \u00e0 Zurich vise \u00e0 r\u00e9duire drastiquement notre consommation d'\u00e9nergie. L'exposition pr\u00e9sente des exemples de b\u00e2timents peu \u00e9cologiques.", "Le Conseil d'Etat vaudois demande au directeur pour la Suisse de clarifier ses propos et de confirmer que la fermeture du site n'est pas irr\u00e9vocable.", "L'h\u00f4pital d\u00e9pose une plainte p\u00e9nale contre les laborantins pour mise en danger de la vie d'autrui mais le syndicat r\u00e9fute les accusations.", "La police avait expuls\u00e9 les manifestants anti-Wall Street qui y campaient depuis pr\u00e8s de deux mois.", "Ils protestent contre les coupes budg\u00e9taires qui frappent les h\u00f4pitaux.", "L'ex-magnat russe du p\u00e9trole condamn\u00e9 \u00e0 quatorze ans de prison en Sib\u00e9rie pour vol de p\u00e9trole et blanchiment d'argent est aussi consid\u00e9r\u00e9 comme un ennemi personnel de Vladimir Poutine.", "Le Conseil d'Etat neuch\u00e2telois va transf\u00e9rer dans ces b\u00e2timents les requ\u00e9rants h\u00e9berg\u00e9s dans l'abri PC de La Chaux-de-Fonds, et une partie de ceux log\u00e9s dans les centres permanents de Couvet et de Fontainemelon."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3481155", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3481155", "ece-3480741"]}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal", "title": "Lys Assia", "imageURL": "http://www.rts.ch/4880508.image", "id": "ece-4880509", "durationSec": 144, "publicationDate": "2011-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait de la toute premi\u00e8re gagnante de l'Eurovision en 1956.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4880509", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4880509"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "H\u00d4TEL DE VILLE", "BIOCARBURANT", "USINE", "COLZA", "BIOCARBURANT", "USINE", "COLZA", "BIOCARBURANT", "COLZA", "GUIDE DE MONTAGNE", "SECOURISME", "GUIDE DE MONTAGNE", "GUIDE DE MONTAGNE", "SECOURISME"], "visualPersons": ["PAGE, PIERRE-ANDR\u00c9", "DEMONT, GILBERTE", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-264155", "durationSec": 1110, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.11.16", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "PERREUX", "BOUDRY", "ETOY", "ETOY", "ETOY", "VALAIS", "NEPAL", "EVEREST (MONT)", "VALAIS", "VALAIS"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-11-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Elections f\u00e9d\u00e9rales / Fribourg: l'UDC a d\u00e9cid\u00e9 de se lancer dans la course, malgr\u00e9 un score moyen au premier tour", "Couleurs locales du 16 November 2011", "Reportage dans un camp de gym militaire orchestr\u00e9 par des coups de sifflet et des punitions", "Les requ\u00e9rants d'asile du canton de Neuch\u00e2tel vont cohabiter avec les pensionnaires de l'H\u00f4pital psychiatrique de Perreux", "Etoy (VD): mille producteurs de colza r\u00e9unis pour fabriquer du biocarburant voient leur usine menac\u00e9e", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Tendi Sherpa est guide \u00e0 Katmandou (N\u00e9pal) et il a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 pour participer en Valais \u00e0 un cours de sauvetage en conditions extr\u00eames", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Les agrariens y croient et les autres partis comptent sur leurs alliances pour faire la diff\u00e9rence.", "Le Conseil d'Etat va transf\u00e9rer dans ces b\u00e2timents les requ\u00e9rants h\u00e9berg\u00e9s dans l'abri PC de La Chaux-de-Fonds, et une partie de ceux log\u00e9s dans les centres permanents de Couvet et Fontainemelon.", "Ces agriculteurs se sont r\u00e9unis mercredi pour tenter de sauver leur projet.", "Ag\u00e9 28 ans, il a d\u00e9j\u00e0 gravi l'Everest neuf fois."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3481401", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3481401", "ece-3481400", "ece-3481023"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La guerre (2/5) : Retour aux sources", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13D48283-94D9-4DB1-9ED3-37E92FE459A6", "durationSec": 3431, "publicationDate": "2011-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "arch\u00e9ologie", "pr\u00e9histoire", "violence", "soci\u00e9t\u00e9 pr\u00e9historique"], "excerpt": "A quand remontent les premi\u00e8res guerres ? De quoi dispose-t-on pour les analyser, les comprendre, les nourrir par ce qu'il peut rester de traces ? Ces guerres lointaines font remonter aux premiers \u00e2ges : ce que longtemps on appellera la Pr\u00e9histoire. Cette p\u00e9riode va donner au 19\u00e8me si\u00e8cle naissance \u00e0 une science et \u00e0 une litt\u00e9rature. Mais il faut savoir, que la guerre n'a pas toujours exist\u00e9 dans l'ensemble des soci\u00e9t\u00e9s humaines. La guerre ne serait, si l'on en croit les sp\u00e9cialistes, arriv\u00e9e que r\u00e9cemment dans l'Histoire de l'humanit\u00e9. Pourquoi auparavant n'y a-t-on pas recours ? Qui d\u00e9tient le monopole de la passion guerri\u00e8re ? Dans quelle racine la guerre plonge-t-elle ? L'esp\u00e8ce ? La culture ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vuilloud, Edmond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "M\u00e9decine esth\u00e9tique: la carboxyth\u00e9rapie \u00e0 toutes les sauces", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B81F3B41-258B-4295-8BC1-68E14DE1BAD4", "durationSec": 387, "publicationDate": "2011-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chirurgie esth\u00e9tique", "trouble de l'\u00e9rection"], "excerpt": "Du gaz carbonique pour effacer vos cicatrices, estomper vos rides et vos vergetures et m\u00eame pour doper vos orgasmes! La Carboxyth\u00e9rapie se sont des petites injections de CO2 aux endroits strat\u00e9giques. Le CO2 am\u00e9liorerait la vascularisation et faciliterait le drainage. Une technique qui s\u00e9duit de plus en plus d'instituts de m\u00e9decine esth\u00e9tique. M\u00e9lanie Chappuis fait le point en compagne d'un sp\u00e9cialiste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Blum, Cyrille", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Chappuis, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Andrea H\u00e4mmerle publie \"Die Abwahl, Fakten & Figuren\" (Ed. R\u00fcegger- S\u00fcdostschwiez, 2011), qui livre les circonstances de l'\u00e9lection surprise d'Eveline Widmer-Schlumpf en 2007 : Entretien avec Andrea H\u00e4mmerle, conseiller national socialiste grison et r\u00e9action de Roger Nordmann, conseiller national socialiste vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE9B6AF0-46BB-4330-AE0E-C24B40194E7F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 652, "publicationDate": "2011-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph", "Widmer-Schlumpf, Eveline"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "C'est un livre qui tombe \u00e0 point nomm\u00e9, \u00e0 moins d'un mois de l'\u00e9lection tant attendue du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Le conseiller national sur le d\u00e9part Andrea H\u00e4mmerle publie un ouvrage sur les circonstances de l'\u00e9lection surprise d'Eveline Widmer-Schlumpf en 2007, et de son corollaire, l'\u00e9viction du chef historique de l'UDC Christoph Blocher. S'il ne contient pas de r\u00e9v\u00e9lations fracassantes, le r\u00e9cit donne des d\u00e9tails sur le d\u00e9roul\u00e9 des \u00e9v\u00e9nements et l'importance des diff\u00e9rents acteurs. Le socialiste Andrea H\u00e4mmerle ne pr\u00e9tend pas \u00e9crire un livre d'histoire. Il veut juste raconter ce qu'il a v\u00e9cu et surtout orchestr\u00e9, car le Grison est consid\u00e9r\u00e9 comme le principal tireur de ficelles ayant permis l'\u00e9viction de Christoph Blocher.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national grison socialiste", "name": "h\u00e4mmerli, Andrea", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois socialiste", "name": "Nordmann, Roger (homme politique vaudois)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Orelsan, rappeur fran\u00e7ais (1/3) : A propos de son deuxi\u00e8me album \"Le chant des sir\u00e8nes\" sorti en septembre 2011", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F08A993B-78C6-45AA-B471-BA51E1D2D6B6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 932, "publicationDate": "2011-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orelsan"], "thematicThemes": ["hip-hop", "rap"], "excerpt": "Un album qui devrait \u00e0 nouveau provoquer quelques r\u00e9actions, car l\u2019artiste n\u2019y va pas avec le dos de la cuill\u00e8re! Artiste r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sur Internet gr\u00e2ce au morceau \"Saint-Valentin\", qui n\u2019est pas des plus romantiques, Orelsan a ensuite fait parler de lui avec \"Sale Pute\", chanson qui cr\u00e9a la pol\u00e9mique et qui provoqua l\u2019ire des ligues f\u00e9ministes. Au-del\u00e0 des paroles crues qui peuvent choquer, et dont c\u2019est le but, Orelsan a r\u00e9ussi \u00e0 toucher la g\u00e9n\u00e9ration qui est la sienne. Une g\u00e9n\u00e9ration paum\u00e9e, d\u00e9go\u00fbt\u00e9e, sans r\u00e9els espoirs. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rappeur fran\u00e7ais (voix)", "name": "Orelsan", "type": "Participant"}, {"role": "alias Skread, dj (ordinateur)", "name": "Lecarpentier, Mathieu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La guerre (2/5) : Retour aux sources", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-74B433AF-010D-4C5F-A89F-06E97A5314CC", "durationSec": 3646, "publicationDate": "2011-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "pr\u00e9histoire", "arch\u00e9ologie"], "excerpt": "[Blanc de 3.30 au d\u00e9but de l'enregistrement]. A quand remontent les premi\u00e8res guerres? De quoi dispose-t-on pour les analyser, les comprendre, les nourrir par ce qu'il peut rester de traces? Ces guerres lointaines font remonter aux premiers \u00e2ges: ce que longtemps on appellera la Pr\u00e9histoire. Cette p\u00e9riode va donner au 19\u00e8me si\u00e8cle naissance \u00e0 une science et \u00e0 une litt\u00e9rature. Mais il faut savoir que la guerre n'a pas toujours exist\u00e9 dans l'ensemble des soci\u00e9t\u00e9s humaines. La guerre ne serait, si l'on en croit les sp\u00e9cialistes, arriv\u00e9e que r\u00e9cemment dans l'histoire de l'humanit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Abb\u00e9 Pierre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DECD9054-9A54-4B4C-B819-AEA825E85CCE", "durationSec": 128, "publicationDate": "2011-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Chappuis, po\u00e8te : A propos de \"Muettes \u00e9mergences proses\" (Ed. Jos\u00e9 Corti, 2011)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-2E05A886-A38E-4D25-97D0-C4BF9F2A3449", "durationSec": 3198, "publicationDate": "2011-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Quatorzi\u00e8me livre \u00e9dit\u00e9 chez Jos\u00e9 Corti, les proses po\u00e9tiques de cet automne confirment la patiente d\u00e9marche du po\u00e8te neuch\u00e2telois. Comment t\u00e9moigner de sa pr\u00e9sence au monde, comment parler des paysages au plus juste de la sensibilit\u00e9 en assourdissant un trop-plein de subjectivit\u00e9, voil\u00e0 le d\u00e9fi d\u2019une d\u00e9marche singuli\u00e8re. \r\n\"La page blanche, origine et fin ; sa sollicitation, sa paix. N\u2019ayant nulle promesse \u00e0 tenir. D\u2019elle-m\u00eame d\u00e9borde ses propres limites, perd pied, touch\u00e9e l\u2019autre rive o\u00f9 s\u2019absorbe le jour\". Avoir lieu, outre la banalit\u00e9 du terme qui sugg\u00e8re un quelconque \u00e9v\u00e9nement, tenir lieu n\u2019est-il pas au c\u0153ur de la recherche po\u00e9tique de Pierre Chappuis ? Lieux de l\u2019enfance en pays ajoulot au bord de l\u2019Etang de Gru\u00e8re, paysages parcourus par les personnages romanesques de Stendhal en Italie ou lieux de p\u00e8lerinage \u00e0 Conques, le po\u00e8te cherche \u00e0 faire entendre la lumi\u00e8re que ces lieux attirent et r\u00e9fractent. En cela, tr\u00e8s proche des peintres, le p\u00e9r\u00e9grin chemine sans le poids d\u2019un je mais au contraire ne vise qu\u2019\u00e0 s\u2019all\u00e9ger au contact du monde sensible. Monde le plus ordinaire aussi qui cache quelque tr\u00e9sor quotidien, des chaises, une table, des tomettes de carrelage, une route gris\u00e2tre, des signes apparemment abandonn\u00e9s \u00e0 moins qu\u2019ils n\u2019appellent un regard renouvel\u00e9. L\u2019art po\u00e9tique de Pierre Chappuis, dans sa lenteur m\u00eame, d\u00e9busque notre inattention et s\u2019attaque \u00e0 la virtualit\u00e9 des choses et des \u00eatres. Les mots aussi sous sa plume se veulent physiques, concrets, manifestation m\u00eame de la pr\u00e9sence.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Chappuis, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Chappuis, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Chappuis, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Geoffrey Gurrumul Yunupingu, musicien australien aborig\u00e8ne. - 2. Interview d'Orelsan, rappeur fran\u00e7ais, avec interpr\u00e9tations en direct", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4D1ABE40-6236-4A96-B7BA-79540D559BC1", "thematicGeographicals": ["Australie", "France"], "durationSec": 3223, "publicationDate": "2011-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orelsan", "Gurrumul"], "thematicThemes": ["Aborig\u00e8nes", "rap", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur aborig\u00e8ne", "name": "Gurrumul", "type": "Participant"}, {"role": "rappeur fran\u00e7ais", "name": "Orelsan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : Les affiches de films de Christophe Courtois", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3FA54DD4-A546-4E31-9B48-61613D00AB46", "durationSec": 158, "publicationDate": "2011-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Courtois, Christophe"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 096 : Les yeux", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-206020B6-17AB-42E0-A479-AF5EB85369CB", "durationSec": 83, "publicationDate": "2011-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nicolas Bedos, com\u00e9dien, chroniqueur de t\u00e9l\u00e9vision, auteur de \"Journal d'un mythomane. Vol. 1\" (Ed. Robert Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71B75285-9CC6-4AC6-BA2F-231B6C8A7D69", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3360, "publicationDate": "2011-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bedos, Nicolas"], "excerpt": "\"Il publie chez Robert Laffont \"Journal d\u2019un mythomane. Vol. 1\", une compilation augment\u00e9e de ses chroniques \u00e9crites et d\u00e9fendues dans l\u2019\u00e9mission \"Semaine critique\" de Franz Olivier Giesbert sur France 2.\r\nLe mot de l\u2019\u00e9diteur:\r\n\"La r\u00e9v\u00e9lation t\u00e9l\u00e9visuelle 2011 pourrait bien devenir la r\u00e9v\u00e9lation \u00e9ditoriale 2012.\r\nD\u00e9j\u00e0 dramaturge, metteur en sc\u00e8ne et com\u00e9dien, Nicolas Bedos a agit\u00e9 le petit \u00e9cran pendant plusieurs mois avec sa \"Semaine mythomane\", moment fort dans l\u2019\u00e9mission de Franz Olivier Giesbert. Caustiques, brillantes, pol\u00e9miques, m\u00e9lange de piques sur les invit\u00e9s de l\u2019\u00e9mission et d\u2019autod\u00e9rision, tr\u00e8s \u00e9crites et tr\u00e8s libres, ses interventions sont vite devenues cultes. Il imagine une enfance malheureuse \u00e0 Marine Le Pen, appelle Jean d\u2019Ormesson \"mamie\", compare Michel Onfray \u00e0 Lady Gaga et parvient \u00e0 faire rire aux larmes Max Gallo et Alain Minc, r\u00e8gle ses comptes familiaux avec f\u00e9rocit\u00e9 et tendresse. Des millions de gens ont \u00e9t\u00e9 voir sur le Net ces quelques minutes ou il n\u2019\u00e9pargne personne, \u00e0 commencer par lui-m\u00eame.\r\nCe livre r\u00e9unit toutes ses chroniques t\u00e9l\u00e9\u2013 avec celles, ant\u00e9rieures, qu\u2019il a faites sur Ou\u00ef FM et les nouvelles qu\u2019il a \u00e9crites pour L\u2019Officiel de la Mode.\"\r\nSollicit\u00e9 de toutes parts depuis qu\u2019il a arr\u00eat\u00e9 ses chroniques t\u00e9l\u00e9visuelles, Nicolas Bedos n\u2019a finalement pas c\u00e9d\u00e9 aux sir\u00e8nes cathodiques une saison suppl\u00e9mentaire. Il a annonc\u00e9 son retrait de l\u2019antenne pour avoir le temps d\u2019\u00e9crire. En 2012, il souhaite se consacrer surtout \u00e0 l\u2019\u00e9criture et \u00e0 la com\u00e9die: premier long m\u00e9trage, pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre, roman, articles et recueil de nouvelles.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chroniqueur de t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Bedos, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Mapuches, le peuple indomptable (2/5) : La bataille du r\u00e9w\u00e9 ", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-9D9D7B2C-4F4D-4740-97D5-707D46AC109E", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "religion et croyances", "moeurs et coutumes", "peuple d'Am\u00e9rique"], "excerpt": "Alain Devalpo nous propose d'aller au Chili \u00e0 la rencontre de ce peuple, de son histoire, de ses traditions et de sa lutte qui s'inscrit dans le renouveau indig\u00e8ne du continent am\u00e9ricain. Ce carnet n'\u00e9voque pas le sort des Mapuches qui vivent du c\u00f4t\u00e9 argentin de la Cordill\u00e8re des Andes. Il ne s'agit pas pour autant de faire le jeu des gouvernements chilien et argentin en sugg\u00e9rant que la fronti\u00e8re administrative s\u00e9pare deux cultures distinctes. Les Mapuches, qu'ils vivent au Chili ou en Argentine, sont bien un seul et m\u00eame peuple. Huit peuples autochtones sont pr\u00e9sents sur le territoire chilien. 85 % sont des \"gens de la terre\", traduction litt\u00e9rale de \"mapu-che\". Leur habitat traditionnel est situ\u00e9 au sud du fleuve B\u00edo B\u00edo, une r\u00e9gion que les conquistadores baptis\u00e8rent Araucanie lorsqu'ils y parvinrent. Comme celle d'autres peuples premiers, la culture mapuche est marqu\u00e9e par un profond respect pour l'environnement. Leur fa\u00e7on de vivre inspire les mouvements \u00e9cologiques dans un pays o\u00f9 les pr\u00e9occupations environnementales \u00e9mergent. Que ce soit dans le secteur minier, dans celui de la p\u00eache, dans l'\u00e9levage de saumons ou dans les exploitations foresti\u00e8res, les conflits environnementaux se multiplient sur les territoires mapuches. Dans la r\u00e9gion de Panguipulli, les communaut\u00e9s sont confront\u00e9es \u00e0 des projets de barrages. Le Belge Pierre Cardyn, dit Pedro, nous sert de guide. Cet homme, au destin \u00e9pique, a \u00e9pous\u00e9 la cause mapuche, au propre comme au figur\u00e9. Invit\u00e9e : Hayin-Rayn Antileo, Mapuche vivant \u00e0 Gen\u00e8ve. Elle a grandi dans une famille engag\u00e9e dans la lutte pour la terre mapuche, mais ne vivait pas dans une communaut\u00e9 mais \u00e0 Santiago. Elle nous raconte ses souvenirs d'enfants et son statut de \"Mapuche de l'ext\u00e9rieur\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme Mapuche, vivant \u00e0 l'ext\u00e9rieur", "name": "Antileo, Hayin-Rayn", "type": "Participant"}, {"role": "Senora Rosario, qui d\u00e9fend sa r\u00e9gion contre une compagnie \u00e9lectrique internationale", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "dit Pedro, Belge ayant \u00e9pous\u00e9 le destin du peuple Mapuche", "name": "Cardyn, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Devalpo, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sono Mundo", "source": "siranau", "title": "Sono Mundo : L'actualit\u00e9 musicale d'un pays, comment\u00e9e et illustr\u00e9e par Micka\u00ebl Marquet. L'Afrique du Sud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-15933C1F-6931-4B2F-9559-530414202648", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 269, "publicationDate": "2011-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Orelsan, rappeur fran\u00e7ais (2/3) : Interpr\u00e9tation en direct du titre \"Plus rien ne m'\u00e9tonne\"", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-10FC06AF-0573-4675-9C89-E0AD7D17835A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 215, "publicationDate": "2011-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orelsan"], "thematicThemes": ["rap", "hip-hop"], "excerpt": "Un album qui devrait \u00e0 nouveau provoquer quelques r\u00e9actions, car l\u2019artiste n\u2019y va pas avec le dos de la cuill\u00e8re! Artiste r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sur Internet gr\u00e2ce au morceau \"Saint-Valentin\", qui n\u2019est pas des plus romantiques, Orelsan a ensuite fait parler de lui avec \"Sale Pute\", chanson qui cr\u00e9a la pol\u00e9mique et qui provoqua l\u2019ire des ligues f\u00e9ministes. Au-del\u00e0 des paroles crues qui peuvent choquer, et dont c\u2019est le but, Orelsan a r\u00e9ussi \u00e0 toucher la g\u00e9n\u00e9ration qui est la sienne. Une g\u00e9n\u00e9ration paum\u00e9e, d\u00e9go\u00fbt\u00e9e, sans r\u00e9els espoirs. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rappeur fran\u00e7ais (voix)", "name": "Orelsan", "type": "Participant"}, {"role": "dj (ordinateur), alias Skread", "name": "Lecarpentier, Mathieu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Quand l'orthographe est un crit\u00e8re d\u00e9terminant lors de l'engagement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB52AD53-B11F-4767-B2DE-9A185AD3E819", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 489, "publicationDate": "2011-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["garde-fronti\u00e8re", "recrutement du personnel", "orthographe"], "excerpt": "\"Avec la g\u00e9n\u00e9ralisation du langage SMS, on dit que les jeunes d'aujourd'hui sont moins bons en orthographe. Mais est-ce un handicap pour trouver un emploi? Et si un emploi vous passait sous le nez \u00e0 cause des fautes d\u2019orthographe que vous pourriez faire dans un CV, une lettre de motivation ou lors d\u2019un test de recrutement? \r\nChristophe Canut a voulu savoir quel est le r\u00f4le jou\u00e9 par l\u2019orthographe lors de l'engagement et dresse le portrait des entreprises qui y attachent une grande importance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coach en orthographe", "name": "Fripiat, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des RH de l'H\u00f4tel Beau-Rivage de Gen\u00e8ve", "name": "Da Cunha, Victor", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du Corps des Gardes-fronti\u00e8res genevois", "name": "Bachar, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Orelsan, rappeur fran\u00e7ais (3/3) : Interpr\u00e9tation en direct du titre \"1990\"", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-B9318D75-8439-4CD2-9260-B97EFC3EE821", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 105, "publicationDate": "2011-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orelsan"], "thematicThemes": ["rap", "hip-hop"], "excerpt": "Un album qui devrait \u00e0 nouveau provoquer quelques r\u00e9actions, car l\u2019artiste n\u2019y va pas avec le dos de la cuill\u00e8re! Artiste r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sur Internet gr\u00e2ce au morceau \"Saint-Valentin\", qui n\u2019est pas des plus romantiques, Orelsan a ensuite fait parler de lui avec \"Sale Pute\", chanson qui cr\u00e9a la pol\u00e9mique et qui provoqua l\u2019ire des ligues f\u00e9ministes. Au-del\u00e0 des paroles crues qui peuvent choquer, et dont c\u2019est le but, Orelsan a r\u00e9ussi \u00e0 toucher la g\u00e9n\u00e9ration qui est la sienne. Une g\u00e9n\u00e9ration paum\u00e9e, d\u00e9go\u00fbt\u00e9e, sans r\u00e9els espoirs. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "alias Skread, dj (ordinateur)", "name": "Lecarpentier, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "rappeur fran\u00e7ais (voix)", "name": "Orelsan", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 056 : HLM", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F784EEB0-D3A5-494B-A3B7-EBC403F8A533", "durationSec": 180, "publicationDate": "2011-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le g\u00e2teau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3D4E7F2D-A1BD-4B87-A0DE-F932D64F46F3", "durationSec": 134, "publicationDate": "2011-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'ancien pr\u00e9sident du Neuch\u00e2tel Xamax Silvio Bernasconi sort de son silence : Commentaire de J\u00e9r\u00f4me Galichet, et extrait de l'interview Silvio Bernasconi, ancien pr\u00e9sident du Neuch\u00e2tel Xamax", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-5F4A38B6-C362-480A-A287-3F61DFDFF069", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 150, "publicationDate": "2011-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Neuch\u00e2tel Xamax", "Chagaev, Bulat", "Bernasconi, Silvio"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Pour la premi\u00e8re fois depuis la vente du club \u00e0 Bulat Chagaev le 12 mai dernier, il s'explique et revient sur les accusations lanc\u00e9es par l'actuel propri\u00e9taire \u00e0 son encontre dans une interview accord\u00e9e \u00e0 la TSR. Silvio Bernasconi \u00e9gratigne au passage Bulat Chagaev. Il conteste point par point les accusations de Bulat Chagaev. Non il n'a pas laiss\u00e9 le club dans un \u00e9tat lamentable lorsqu'il a c\u00e9d\u00e9 les commandes au Tch\u00e9tch\u00e8ne, bien au contraire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident du Neuch\u00e2tel Xamax", "name": "Bernasconi, Silvio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice TSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Galichet, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Interview de David Le Breton, anthropologue : A propos de son ouvrage \"Eclats de voix\" (Ed. M\u00e9traili\u00e9, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4BA3BBB1-C573-49A5-9549-8F3D9E01CC7C", "durationSec": 3271, "publicationDate": "2011-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anthropologie", "voix", "corps humain"], "excerpt": "Un territoire inconnu, entre le corps et le souffle. Quoi de plus insaisissable que la voix? David Le Breton construit ainsi une anthropologie des voix telles qu'elles se d\u00e9clinent \u00e0 travers cris, chuchotements, sanglots, rires, chants et fredonnements, b\u00e9gaiements et extase. Ne plus \u00e9couter la parole, mais la qualit\u00e9 de sa formulation, ses vibrations sonores, affectives, ses singularit\u00e9s, sa tessiture: dans \"Eclats de voix\" l'anthropologue approfondit de fa\u00e7on in\u00e9dite et passionnante son exploration du corps, en partant \u00e0 la d\u00e9couverte d'un territoire quasi inconnu, celui de la voix humaine. Puissante ou discr\u00e8te, per\u00e7ante, cass\u00e9e ou m\u00e9lodieuse, la voix nous touche, nous bouleverse, nous agace, elle est objet de fantasme, lieu de d\u00e9sir ou de m\u00e9fiance. Emanant du corps, v\u00e9hicule du langage et de la pens\u00e9e, elle est \u00e0 la fois dedans et dehors, \u00e0 jamais \u00e9nigmatique et insaisissable puisque modul\u00e9e par les circonstances, les interlocuteurs, l'\u00e2ge. Registre sonore de nos \u00e9motions, elle est comme \u00ab une porte que l'on ouvre ou que l'on ferme, une sorte de r\u00e9gulateur affectif\u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Le Breton, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'aime pas les gens", "source": "siranau", "title": "J'aime pas les gens : Interview de Gis\u00e8le Rime", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14C294D1-A835-49C3-BC32-86097A35B8E9", "durationSec": 5825, "publicationDate": "2011-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Rime, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le personnel de Novartis \u00e0 Prangins d\u00e9cide de mener une gr\u00e8ve d'avertissement le 16 d\u00e9cembre 2011 : Interview d'Yves Defferrard, responsable du secteur industrie au Syndicat UNIA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4AFA47B6-5D32-4F24-9F2F-8D87056B745D", "thematicGeographicals": ["Prangins", "Nyon"], "durationSec": 142, "publicationDate": "2011-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Novartis"], "thematicThemes": ["gr\u00e8ve", "direction de l'entreprise"], "excerpt": "R\u00e9uni en assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, le personnel de Novartis \u00e0 Prangins pr\u00e8s de Nyon a d\u00e9cid\u00e9 cet apr\u00e8s-midi de mener une gr\u00e8ve d'avertissement d\u00e8s demain matin 16 d\u00e9cembre 2011. Le personnel continue \u00e0 vouloir la venue sur place du directeur g\u00e9n\u00e9ral Joe Jimenez. Les employ\u00e9s de Novartis ont aussi mal accueilli ce matin l'interview du directeur de Novartis pour la Suisse Armin Zust dans le Matin, ses d\u00e9clarations sur l'avenir possible du site de Prangins n'\u00e9taient pas encourageantes.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du secteur industrie au Syndicat UNIA", "name": "Defferard, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Et si on consommait au-del\u00e0 de la date limite? Le point suite \u00e0 l'affaire de la viande p\u00e9rim\u00e9e dans des boucheries de la Coop", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5F99D1F-4018-41ED-B0C4-BF6D0CD09E88", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 636, "publicationDate": "2011-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coop"], "thematicThemes": ["alimentation", "boucherie (commerce)", "boucherie (technique)", "sant\u00e9 publique", "viande"], "excerpt": "\"L\u2019affaire de la viande p\u00e9rim\u00e9e, remball\u00e9e, puis revendue dans des boucheries Coop ravive pas mal de questions, notamment sur les dates de p\u00e9remption. Comment sont d\u00e9finies ces dates? Quels risques y a-t-il \u00e0 consommer de la viande p\u00e9rim\u00e9e? Les indications telles que \"\u00e0 consommer jusqu'au...\" ou \" \u00e0 consommer de pr\u00e9f\u00e9rence avant le...\" n'incitent-elles pas les consommateurs \u00e0 se d\u00e9barrasser d\u2019articles encore parfaitement comestibles? Yann Berger, chimiste au service de la consommation et des affaires v\u00e9t\u00e9rinaires du canton de Vaud r\u00e9pond \u00e0 ces questions. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "boucher \u00e0 Carouge", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "chimiste, administration cantonale vaudoise", "name": "Berger, Yann", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CLUB SPORTIF", "INTERVIEW", "INAUGURATION", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "INAUGURATION", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TRAIN DE VOYAGEURS", "SYNDICAT", "GR\u00c8VE", "LABORANTIN M\u00c9DICAL", "PERSONNEL HOSPITALIER", "GR\u00c8VE", "RAPATRIEMENT", "SECOURISME", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CELLULE SOUCHE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "\u00c9BOULEMENT", "ENTRETIEN DES ROUTES", "CLIP-VID\u00c9O", "COLLECTE", "COM\u00c9DIE MUSICALE (FILM)"], "visualPersons": ["BERNASCONI, SYLVIO", "LEUTHARD, DORIS", "MULLER, MARK", "LEUTHARD, DORIS", "MULLER, MARK", "FRANCAIS, OLIVIER", "LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-264152", "durationSec": 1836, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.11.15", "visualGeographicals": ["GENEVEYS-SUR-COFFRANE, LES", "GRAND-LANCY", "GRAND-LANCY", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "PRANGINS", "GENEVE-VILLE", "KLOTEN", "GENEVE", "SUISSE", "LAUSANNE", "GONDO", "SIMPLON", "GENEVE"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF", "NOVARTIS", "REGA", "TCS", "CARITAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-11-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Panne CFF: la ligne ferroviaire entre Lausanne et Gen\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 coup\u00e9e mardi matin en pleine heure de pointe et les cons\u00e9quences se sont fait sentir jusque dans l'apr\u00e8s-midi", "A Prangins (VD), les employ\u00e9s de Novartis lancent pour demain une gr\u00e8ve d'avertissement pour forcer le patron de la soci\u00e9t\u00e9, Joe Jimenez, \u00e0 se rendre sur place", "D\u00e9penses des partis politiques pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales: l'analyse d'Alain Rebetez", "19:30 Le journal", "Des cellules souches cardiaques adultes ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es pour soigner des patients apr\u00e8s un infarctus", "Le Touring Club Suisse lance son propre service de rapatriement a\u00e9rien", "La banque UBS acc\u00e9l\u00e8re les changements au sein de sa direction", "Gr\u00e8ve des laborantins aux H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve: entretien avec Bernard Gruson, directeur HUG", "Panne CFF: l'incident survient sur un r\u00e9seau CFF pris d'assaut par les pendulaires et qui frise la saturation", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: les d\u00e9penses des partis politiques pour la campagne \u00e9lectorale sont d\u00e9sormais connues", "VS: des travaux de grande ampleur sont men\u00e9s pour s\u00e9curiser la route du Col du Simplon", "GE: le CEVA, chantier de liaison ferroviaire entre Cornavin et Annemasse (France), s'est ouvert apr\u00e8s un processus incroyablement long et compliqu\u00e9", "Caritas Gen\u00e8ve lance sa nouvelle campagne dans un style in\u00e9dit", "Le ton est fortement mont\u00e9 entre la direction et les laborantins des H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve", "Le grand format: entretien avec Sylvio Bernasconi, ancien pr\u00e9sident NE Xamax", "NE: retour sur les d\u00e9boires de Neuch\u00e2tel Xamax", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Un simple court-circuit aura boulevers\u00e9 la journ\u00e9e de nombreux Romands.", "Un an apr\u00e8s, des am\u00e9liorations sont constat\u00e9es.", "Trois h\u00e9licopt\u00e8res aux couleurs jaunes du Touring Club Suisses permettront une assistance compl\u00e8te. La REGA, principal concurrent, parle d'une offre superflue.", "Le pr\u00e9sident Kaspar Villiger quittera son poste plus t\u00f4t que pr\u00e9vu et le directeur g\u00e9n\u00e9ral ad interim, Sergio Ermotti, est confirm\u00e9 dans ses fonctions.", "Environs 50'000 passagers utilisent ce tron\u00e7on ferroviaire chaque jour, dont beaucoup de gens debouts aux heures de pointes.", "C'est par une estimation bas\u00e9e sur les d\u00e9penses visibles des partis que les r\u00e9sultats ont \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9s.", "La montagne est pleine de dangers, raison pour laquelle de la dynamite est utilis\u00e9e pour r\u00e9duire les risques li\u00e9s \u00e0 la chute de blocs de pierre.", "Le premier coup de pioche du CEVA a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 ce mardi avec la pr\u00e9sence de la Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Doris Leuthard et du Conseil d'Etat genevois in corpore.", "Deux jeunes r\u00e9alisateurs romands ont cr\u00e9\u00e9 une campagne audacieuse qui aborde la pr\u00e9carit\u00e9 sur le ton de la com\u00e9die musicale.", "Le directeur menace de suspendre sans salaire les gr\u00e9vistes s'il n'y a plus suffisament de stock de poches de sang \u00e0 ses yeux. Par exemple, cinq jours de stock de sang sont n\u00e9cessaire en cas d'accident majeur exigeant d'accueillir un afflux soudain de bless\u00e9s."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3481170", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3481169", "ece-3481170", "ece-3480767"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Zone intime", "source": "siranau", "title": "Zone intime : Buzz m\u00e9diatique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F43AB375-7501-43B3-80E5-5A0D3A275C4B", "durationSec": 194, "publicationDate": "2011-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "BIOGAZ", "MOBILIT\u00c9 PROFESSIONNELLE", "LIGNE FERROVIAIRE", "INAUGURATION", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "LIGNE FERROVIAIRE", "INAUGURATION", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "TRANSPORT COLLECTIF", "NOCTURNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "DIALECTE", "HIVER", "SERRE", "PLANTE", "PALMIER"], "visualPersons": ["CRAMER, ROBERT", "PEDRAZA, ARISTIDES"], "id": "asset-264153", "durationSec": 1178, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.11.15", "visualGeographicals": ["FLEURIER", "GRAND-LANCY", "GRAND-LANCY", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "EVOLENE", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "COURGENAY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-11-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Des jardiniers offrent des possibilit\u00e9s d'h\u00e9bergement pour plantes exotiques durant la mauvaise saison", "GE: le premier coup de pioche du chantier du CEVA a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 ce mardi", "Couleurs locales", "De plus en plus d'agriculteurs produisent de l'\u00e9nergie \u00e0 partir des d\u00e9chets organiques de leurs exploitations", "Les fonctionnaires vaudois descendent dans la rue pour d\u00e9noncer leurs conditions de travail", "VS: les \u00e9l\u00e8ves de la commune d'Evol\u00e8ne ont eu droit lundi soir \u00e0 leur premi\u00e8re le\u00e7on de patois", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Et \u00e7a marche plut\u00f4t bien, car la demande ne cesse d'augmenter.", "Cela fait plus de 100 ans que cette ligne ferroviaire entre Annemasse et Cornavin avait \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9e. Aujourd'hui, le CEVA prend vie.", "Reportage \u00e0 Fleurier, dans le Val de Travers (NE).", "Du manque d'effectif aux indemnit\u00e9s insuffisantes pour le travail de nuit, leurs revendications sont nombreuses. Avant le budget 2012, les employ\u00e9s de l'Etat veulent donc se faire entendre.", "Pour faire un bon petit \u00e9vol\u00e9nard, il faut savoir parler le patois. Du moins, c'est l'avis de plus de la moiti\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves de la commune valaisanne qui l'apprendront lors d'heures suppl\u00e9mentaires."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3481172", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3481171", "ece-3481172", "ece-3480768"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PANNE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "PANNE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "CHEF D'ENTREPRISE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "VIOL", "PHOTOGRAPHIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "EURO (FOOTBALL)", "M21"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR", "ERMOTTI, SERGIO"], "id": "asset-264146", "durationSec": 1770, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.11.15", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "MOUTIER", "GENEVE-VILLE", "ANDALOUSIE"], "visualCorporations": ["UBS SA", "TORNOS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-11-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Etats-Unis: les indign\u00e9s de Wall Street ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s de leur campement en pleine nuit par la police", "Le trafic CFF a \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement paralys\u00e9 pendant plus d'une heure mardi matin entre Lausanne et Gen\u00e8ve", "Football / Equipe de Suisse M21: les \"Rougets\" ont \u00e9t\u00e9 battus par l'Espagne 3-0 \u00e0 Cordoue dans le cadre des qualifications pour l'Euro 2013", "L'invit\u00e9 culturel: Marcel Rufo, p\u00e9dopsychiatre", "Le patron ad interim d'UBS, Sergio Ermotti, a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 dans ses fonctions de directeur g\u00e9n\u00e9ral", "12:45 Le jounal", "Le minimag: rencontre avec l'analyste financier Michel Juvet qui publie un album d\u00e9non\u00e7ant en images les violences sexuelles faites aux femmes en Afrique", "Intensification des pressions diplomatiques sur la Syrie: le roi Abdallah de Jordanie appelle Bachar el-Assad \u00e0 quitter le pouvoir", "Cons\u00e9quences du franc fort sur l'industrie des machines: les pr\u00e9cisions de Peter Dietrich, directeur Swissmem", "L'entreprise Tornos annonce des r\u00e9sultats tr\u00e8s r\u00e9jouissant pour le troisi\u00e8me trimestre", "D\u00e9but des travaux du CEVA \u00e0 Gen\u00e8ve: entretien avec Mark Muller, chef Dpt des constructions et des technologies de l'information, GE", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Situ\u00e9s \u00e0 deux pas de la Bourse de New York, ces indign\u00e9s voulaient c\u00e9l\u00e9brer les deux mois de leur mouvement le 17 novembre prochain par un grand coup.", "Un court-circuit sur la ligne de contact entre Gland et Coppet a \u00e9t\u00e9 la cause de cette paralysie.", "Les Espagnols se sont montr\u00e9s bien trop sup\u00e9rieurs face aux M21 suisses.", "Kaspar Villiger, pr\u00e9sident du conseil d'administration, quittera quant \u00e0 lui son poste lors de la prochaine assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale en mai 2012.", "L'Union europ\u00e9enne ajoute par ailleurs dix-huit nouveaux noms, dont celui du vice-ministre de l'Int\u00e9rieur, \u00e0 a sa liste noire des dignitaires syriens interdits de visa. Les comptes en banque de ces personnes sont \u00e9galement bloqu\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger.", "Tous les chiffres sont repass\u00e9s au vert pour l'entreprise et ses quelques 750 employ\u00e9s, malgr\u00e9 la force du franc qui a pes\u00e9 sur ses affaires."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3481193", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3481193", "ece-3480793"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de l'\u00e9crivain et \u00e9diteur Hubert Nyssen \u00e0 l'\u00e2ge de 86 ans, fondateur des \u00e9ditions Actes Sud : Interview de Michel Moret, directeur et fondateur des \u00c9ditions de l'Aire \u00e0 Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B4BCE12-91A2-4BC9-BCCB-766E31879BCD", "durationSec": 251, "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Editions Actes Sud", "Nyssen, Hubert"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "mort (biologie)"], "excerpt": "D\u00e9c\u00e8s samedi dernier de l'\u00e9crivain et \u00e9diteur Hubert Nyssen \u00e0 l'\u00e2ge de 86 ans. D'origine belge,  naturalis\u00e9 fran\u00e7ais, il est le fondateur des \u00e9ditions Actes Sud en 1978 qui depuis est la plus importante maison ind\u00e9pendante fran\u00e7aise. Son dernier grand succ\u00e8s,  la saga \u00abMill\u00e9nium\u00bb qui s'est vendue jusqu'ici \u00e0 pr\u00e8s de 4 millions d'exemplaires en grand format. C'est sa fille qui a repris les rennes de la maison d'\u00e9dition, Fran\u00e7oise Nyssen. Elle a d\u00e9j\u00e0 nomm\u00e9e pr\u00e9sidente du directoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur et fondateur des Editions de l'Aire", "name": "Moret, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : L'habillement (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E2B0EA28-8044-42E1-9A2C-38B8D7F7FD3B", "durationSec": 567, "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Se teindre les cheveux peut provoquer des allergies \u00e0 vie!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96D77C71-AA54-4F11-8D60-4B7095D67E39", "durationSec": 437, "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["produit de beaut\u00e9", "cheveu", "allergie", "dermatologie"], "excerpt": "\"Changez de couleur de cheveux, c'est devenu banal, mais pas sans risque! Les teintures capillaires posent de plus en plus probl\u00e8me chez les adolescentes qui d\u00e9veloppent de graves allergies \u00e0 la paraph\u00e9nyl\u00e8ndiamine (PPD) contenue dans ces colorations. Un produit qui permet de fixer la couleur. Les jeunes filles d\u00e9veloppent des allergies de plus en plus t\u00f4t. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne inqui\u00e8te Audrey Nosbaum, dermato-allergologue \u00e0 l\u2019H\u00f4pital universitaire de Lyon Sud en France. Explications. \r\nPlus on fait de colorations, plus on laisse poser la couleur, plus grand sera le risque de d\u00e9velopper une allergie. Les r\u00e9actions peuvent m\u00eame \u00eatre tr\u00e8s violentes chez les jeunes filles qui ont fait un tatouage au Henn\u00e9 noir et qui par la suite font leur premi\u00e8re coloration. Le conseil des sp\u00e9cialiste est de ne pas se pr\u00e9cipitez trop vite sur le flacon de teinture capillaire, car on prend un gros risque: celui de ne plus pouvoir se teindre les cheveux le jour o\u00f9 on en aura r\u00e9ellement besoin. Emma en a fait la malheureuse exp\u00e9rience. Elle ne peut plus se teindre les cheveux \u00e0 cause de la PPD. \u00c9coutez son t\u00e9moignage.\r\nUn test de l'\u00e9mission ABE de la TSR r\u00e9v\u00e8le en outre que sur 8 marques de teintures dites naturelles, seules deux \u00e9taient r\u00e9ellement compos\u00e9es uniquement d\u2019ingr\u00e9dients v\u00e9g\u00e9taux. Il faut se m\u00e9fier des pr\u00e9fixes\" Phyto\", \"Herba\", \"Naturo\", etc. qui ne sont pas forc\u00e9ment une garantie de naturel. Petit indice, si dans un emballage vous avez deux produits \u00e0 m\u00e9langer, cela signifie qu\u2019il y a des produits chimiques comme la PPD", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dermato-allergologue \u00e0 l'H\u00f4pital universitaire de Lyon-Sud", "name": "Muster, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "femme victime d'allergie", "name": "Emma", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : L'Australie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1661E1BF-8071-4637-9AAD-C29A761EF8F9", "durationSec": 123, "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le roi Abdallah II de Jordanie a appel\u00e9 le pr\u00e9sident syrien \u00e0 quitter le pouvoir : Interview de Samir A\u00efta, r\u00e9dacteur en chef du Monde Diplomatique Arabe ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6339E3B3-A1CC-4354-9390-9ADF51F37399", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 493, "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["el-Assad, Bachar"], "thematicThemes": ["violence", "d\u00e9mission"], "excerpt": "Le roi Abdallah II de Jordanie a \u00e9t\u00e9 aujourd'hui le  premier dirigeant arabe \u00e0 appeler le pr\u00e9sident syrien \u00e0 \u00abquitter le pouvoir\u00bb. Un pas que la Turquie n'a pas encore franchi mais Ankara par la voix de son ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res a d\u00e9clar\u00e9 que les dirigeants qui ne sont pas en paix avec leur peuple et ne peuvent les satisfaire devront partir. La Syrie de plus en plus l\u00e2ch\u00e9e, notamment par l'Arabie Saoudite et le Qatar.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du Monde Diplomatique Arabe", "name": "A\u00efta, Samir", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : L'habillement (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4CD89659-3093-4A8C-B9AC-668A7EC3F68C", "durationSec": 601, "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketch t\u00e9l\u00e9phonique extrait de l'\u00e9mission: constructeur de gondoles \u00e0 Liddes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3CD2B84B-CD12-4854-969E-63427B4BDE88", "durationSec": 492, "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le journal", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-748F9FBC-94F2-4A34-B7D5-672422316350", "durationSec": 121, "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Propri\u00e9taires: \u00e0 qui sont les richesses de votre sous-sol?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFF1CC54-AC6F-493A-B60A-1BECC487138A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 1192, "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fouille arch\u00e9ologique", "bien \u00e9conomique", "droit civil", "forage", "p\u00e9trole"], "excerpt": "\"Vous \u00eates propri\u00e9taire? Connaissez-vous vraiment les limites de votre terrain.... \u00e0 la verticale? O\u00f9 s'arr\u00eate votre espace a\u00e9rien? Les tr\u00e9sors enfouis dans votre sous-sol vous appartiennent-ils? A qui reviennent les \u00e9ventuels gisements ou vestiges arch\u00e9ologiques qu'on peut trouver sur une propri\u00e9t\u00e9? A la veille de nouvelles prospections p\u00e9troli\u00e8res dans le canton de Vaud, Yves-Alain Cornu fait le tour du propri\u00e9taire en compagnie d'une arch\u00e9ologue et d'un g\u00e9ologue.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ologue", "name": "Borel, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "arch\u00e9ologue cantonale vaudoise", "name": "Pousaz, Nicole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Mapuches, le peuple indomptable (1/5) : La m\u00e9moire usurp\u00e9e de Boroa", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-7951F587-0341-4BCC-9E35-6AEE6FEF9179", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "peuple d'Am\u00e9rique"], "excerpt": "Alain Devalpo nous propose d'aller au Chili \u00e0 la rencontre de ce peuple, de son histoire, de ses traditions et de sa lutte qui s'inscrit dans le renouveau indig\u00e8ne du continent am\u00e9ricain.\r\n\r\nCe carnet n'\u00e9voque pas le sort des Mapuches qui vivent du c\u00f4t\u00e9 argentin de la Cordill\u00e8re des Andes. Il ne s'agit pas pour autant de faire le jeu des gouvernements chilien et argentin en sugg\u00e9rant que la fronti\u00e8re administrative s\u00e9pare deux cultures distinctes. Les Mapuches, qu'ils vivent au Chili ou en Argentine, sont bien un seul et m\u00eame peuple.\r\n\r\nHuit peuples autochtones sont pr\u00e9sents sur le territoire chilien. 85 % sont des \"gens de la terre\", traduction litt\u00e9rale de \"mapu-che\". Leur habitat traditionnel est situ\u00e9 au sud du fleuve B\u00edo B\u00edo, une r\u00e9gion que les conquistadores baptis\u00e8rent Araucanie lorsqu'ils y parvinrent. La fronti\u00e8re nord du pays mapuche se situe \u00e0 environ 700 kilom\u00e8tres, au sud de la capitale, Santiago. C'est une r\u00e9gion qui s'\u00e9tend des c\u00f4tes de l'oc\u00e9an Pacifique aux sommets de la Cordill\u00e8re des Andes. Premi\u00e8re \u00e9tape: Temuco, \"capitale\" mapuche. La ville est le si\u00e8ge de nombreuses organisations non gouvernementales comme l'Observatoire citoyen. Sur le m\u00eame sujet. Nous avons rendez-vous avec Sergio Caniuqueo, historien mapuche. Il nous invite \u00e0 d\u00e9couvrir la communaut\u00e9 rurale de Boroa en compagnie de Jose et Rodrigo. Tous trois ont r\u00e9pondu au souhait des pe\u00f1i (fr\u00e8res) et des lamien (s\u0153urs) de la communaut\u00e9 d'entreprendre un travail de recherche sur son histoire. Invit\u00e9 : Alain Devalpo, le journaliste qui a r\u00e9alis\u00e9 ce carnet de route.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Jose et Rodrigo", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Devalpo, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "historien mapuche", "name": "Caniuqueo, Sergio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Devalpo, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Peter Gabriel, musicien et chanteur britannique, \u00e0 l'occasion de la sortie de son album symphonique \"New Blood\". - 2. Iaross, un trio \u00e9tonnant: interview et interpr\u00e9tations en direct. - 3. La Chronique de Jones: Drake, rappeur et com\u00e9dien canadien", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9F5640E7-4051-4D6D-8843-3E5D3E5A8181", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "France", "Canada"], "durationSec": 3145, "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Iaross", "Gabriel, Peter", "Drake"], "thematicThemes": ["rock", "chanteur", "pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chanteur", "name": "Gabriel, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "leader du Trio Iaross", "name": "Iarossi, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "trio de Montpellier", "name": "Iaross", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiapke, Johannes", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Agence internationale de l'\u00e9nergie atomique (AIEA) a fait part, dans son dernier rapport, de ses s\u00e9rieuses inqui\u00e9tudes quant \u00e0 une possible dimension militaire du programme nucl\u00e9aire iranien : Interview de Pascal Boniface, directeur de l'Institut de relations internationales et strat\u00e9giques (IRIS) \u00e0 Paris. - 2. Au Liban, la crise syrienne devient toujours plus une affaire politique int\u00e9rieure : Reportage sur les tensions entre le Hezbollah au pouvoir et l'opposition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E74E8CA-11DC-4916-9CD7-0EC24B89ADDF", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Iran"], "durationSec": 717, "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AIEA"], "thematicThemes": ["violation des droits de l'homme", "arme atomique", "violence"], "excerpt": "1. Des responsables isra\u00e9liens ont agit\u00e9 ces derniers jours la menace d'une attaque contre les installations nucl\u00e9aires iraniennes, alors que l'Agence internationale de l'\u00e9nergie atomique (AIEA) a fait part de ses \"s\u00e9rieuses inqui\u00e9tudes\" quant \u00e0 une \"possible dimension militaire\" du programme nucl\u00e9aire iranien dans son dernier rapport. L'Iran r\u00e9pondra \"de toute sa force\" \u00e0 toute agression ou m\u00eame simple menace militaire de la part des Etats-Unis et d'Isra\u00ebl. D\u00e9claration faite en fin de semaine par le guide supr\u00eame iranien Ali Khamenei, dont le pays est accus\u00e9 d'avoir cherch\u00e9 \u00e0 se doter de la bombe atomique. - 2. Le Hezbollah et ses alli\u00e9s, au pouvoir, soutiennent Damas et nient l'ampleur de la r\u00e9pression. L'opposition tente de revenir sur la sc\u00e8ne et appuie la contestation syrienne. Dans la Bekaa Est, la crise syrienne ravive les tensions entre partisans chiites du Hezbollah \u00e0 Hermel et supporteurs du leader sunnite Saad Hariri \u00e0 Ersal. Quelques vingt kilom\u00e8tres s\u00e9parent les deux bourgades. L'arm\u00e9e libanaise a renforc\u00e9 sa pr\u00e9sence sur le terrain. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut de relations internationales et strat\u00e9giques \u00e0 Paris (IRIS)", "name": "Boniface, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "citoyens libanais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Beyrouth", "name": "Stephan, Laure", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 095 : Escalier", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-4E23A221-1E92-4137-85C0-271F477C9E2D", "durationSec": 99, "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La guerre (1/5) : Entretiens avec Nicolas Giannakopoulos, conseiller en s\u00e9curit\u00e9, et Daniel Ventre, ing\u00e9nieur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7C5DE04-852F-4FAC-ABE8-29004FF7E083", "durationSec": 3646, "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet", "criminalit\u00e9 informatique", "conflit arm\u00e9", "s\u00e9curit\u00e9 informatique"], "excerpt": "[Blanc de 3.33 au d\u00e9but de l'enregistrement]. Le plus vieux m\u00e9tier du monde, tuer son prochain: semaine consacr\u00e9e \u00e0 une arch\u00e9ologie de la guerre, depuis ses origines avec les toutes premi\u00e8res guerres de la pr\u00e9histoire et leurs \u00e9volutions dans diff\u00e9rentes soci\u00e9t\u00e9s imp\u00e9riales tout autant que tribales. En lien avec le documentaire TV \"La guerre invisible\" de Hughes Le Paige: entre les \"bombes informatiques\" implant\u00e9es par la Chine dans le r\u00e9seau \u00e9lectrique am\u00e9ricain ou le virus isra\u00e9lien Stuxnet qui vise le programme nucl\u00e9aire iranien, d\u00e9couverte des dessous de la cyberguerre mondiale. (1/5) Entretien avec Nicolas Giannakopoulos, sur la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l'\u00e8re de l'internet et des nouvelles technologies. Rencontre avec Daniel Ventre, sur la cyberguerre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consultant \u00e0 Gen\u00e8ve sur les question de s\u00e9curit\u00e9 et Pr\u00e9sident de l'Observatoire du crime organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Giannakopoulos, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur et sp\u00e9cialiste des questions portant sur la guerre de l'information", "name": "Ventre, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La guerre (1/5) : Entretiens avec Nicolas Giannacopoulos, consultant en s\u00e9curit\u00e9, et avec Daniel Ventre, ing\u00e9nieur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68C66973-B596-42EC-8D06-FD4551EE277D", "durationSec": 3410, "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "criminalit\u00e9 informatique", "virus informatique", "s\u00e9curit\u00e9 informatique", "strat\u00e9gie militaire"], "excerpt": "Le plus vieux m\u00e9tier du monde. Tuer son prochain. Semaine consacr\u00e9e \u00e0 une arch\u00e9ologie de la guerre : depuis ses origines avec les toutes premi\u00e8res guerres de la pr\u00e9histoire et leurs \u00e9volutions dans diff\u00e9rentes soci\u00e9t\u00e9s imp\u00e9riales tout autant que tribales. Dimanche prochain, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire de Hughes Le Paige: \u00abLa guerre invisible\u00bb. Entre les \u00abbombes informatiques\u00bb implant\u00e9es par la Chine dans le r\u00e9seau \u00e9lectrique am\u00e9ricain ou le virus isra\u00e9lien Stuxnet qui vise le programme nucl\u00e9aire iranien, d\u00e9couverte des dessous de la cyberguerre mondiale. [1/2] : Nicolas Giannacopoulos parle de la situation actuelle des reseaux informatiques, des diff\u00e9rentes sortes de hacking, de l'\u00e9volution des mentalit\u00e9s et des usages de cette technologie en devenir constant. [2/2] : Daniel Ventre nous parle de \"cyberguerre\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consultant \u00e0 Gen\u00e8ve sur les question de s\u00e9curit\u00e9 et Pr\u00e9sident de l'Observatoire du crime organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Giannacopoulos, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur et sp\u00e9cialiste des questions portant sur la guerre de l'information", "name": "Ventre, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Norv\u00e8ge. Anders Behring Breivik, auteur de la tuerie d'Utoya, a comparu pour la premi\u00e8re fois en audience publique : Interview d'Herman Heggertveit, rescap\u00e9 de la tuerie de l'\u00eele d'Utoya", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C46F2D4-6B5F-4489-8A0D-FBE83D73785B", "thematicGeographicals": ["Utoya", "Oslo"], "durationSec": 90, "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Breivik, Anders Behring"], "thematicThemes": ["homicide", "proc\u00e8s"], "excerpt": "Le proc\u00e8s de l'extr\u00e9miste de droite Anders Behring Breivik, l'auteur des attaques sanglantes du 22 juillet 2011, en Norv\u00e8ge, le proc\u00e8s devrait d\u00e9marrer le 16 avril 2012. C'est ce qu'a annonc\u00e9, le tribunal d'Oslo, lors d'une audience durant laquelle Anders Breivik a comparu, pour la premi\u00e8re fois, en public. Des rescap\u00e9s de la tuerie de l'\u00eele d'Utoya \u00e9taient  dans l'enceinte du tribunal.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rescap\u00e9 de la tuerie d'Utoya en Norv\u00e8ge", "name": "Heggertveit, Herman", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Oslo", "name": "Tervel, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Faut-il red\u00e9finir le concept de personne afin de d\u00e9signer comme \u00eatre humain tout embryon d\u00e8s sa f\u00e9condation ou son clonage?  : Interviews de Maria Roth-Bernasconi, conseill\u00e8re nationale socialiste genevoise et Val\u00e9rie Kasteler, co-pr\u00e9sidente du parti \u00e9vang\u00e9lique de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3A6062D-FA23-49D2-9A72-41EEA97C4323", "thematicGeographicals": ["Mississippi"], "durationSec": 769, "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["embryon", "l\u00e9gislation", "vie (biologie)"], "excerpt": "Faut-il red\u00e9finir le concept de personne afin de d\u00e9signer comme \u00eatre humain tout embryon d\u00e8s sa f\u00e9condation ou son clonage? Cette question a \u00e9t\u00e9 abord\u00e9e aux Mississippi, il y a 5 jours et dans cet Etat du sud am\u00e9ricain, un des plus conservateurs du pays, la population a rejet\u00e9 cet amendement \u00e0 la Constitution faisant de l'embryon un \u00eatre humain \u00e0 part enti\u00e8re. L'adoption d'une telle mesure aurait abouti \u00e0 rendre ill\u00e9gales des pratiques contraceptives dont l'avortement ou la pillule dites \"du lendemain\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste", "name": "Roth Bernasconi, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "co-pr\u00e9sidente du parti \u00e9vang\u00e9lique de Gen\u00e8ve", "name": "Kasteler, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "UCB-Farchim investit 175 millions d'euros \u00e0 Bulle dans le domaine des bio-technologies, aussi bien dans la recherche que dans la production : Interview de Nicolas Ti\u00e8che, chef de projet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBC7E785-96D8-431B-857F-510D3E7E0932", "thematicGeographicals": ["Bulle"], "durationSec": 109, "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UCB-Farchim"], "thematicThemes": ["biotechnologie", "industrie pharmaceutique"], "excerpt": "Le leader mondial \"UCB-Farchim\" confirme son projet de Bulle - o\u00f9 il est pr\u00e9sent de puis 15 ans d\u00e9j\u00e0 avec plus de 200 collaborateurs. Mais ce qui se pr\u00e9pare \u00e0 Bulle est un projet qui d'importance europ\u00e9enne qui fera de ce centre un lieu de recherche est de production dans un domaine de pointe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de projet UCB-Farchim", "name": "Ti\u00e8che, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le documentaire \"Romans d'ados\"  de B\u00e9atrice Bakhti, r\u00e9alisatrice, a re\u00e7u le \"Panda d'Or\", le Grand Prix du Festival de T\u00e9l\u00e9vision du Sichuan Ghengdu en Chine : Interview de B\u00e9atrice Bakhti, r\u00e9alisatrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC225219-6472-4F5F-99F0-409AC859F802", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 269, "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["adolescence", "film documentaire", "prix (r\u00e9compense)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Bakhti, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec St\u00e9phane Audeguy, \u00e9crivain : A propos de \"Rom@\" (Ed. Gallimard, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F15DF5F-5E43-4D47-983D-0F7BCFF24109", "durationSec": 3215, "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Et si une ville prenait la parole ? Pas n\u2019importe laquelle, Rome, dont la l\u00e9gende pr\u00e9tend qu\u2019elle fut fond\u00e9e en 753 avant notre \u00e8re par deux jumeaux Romulus et Remus. C\u2019est \u00e0 cette entreprise peu conventionnelle que se livre St\u00e9phane Audeguy dans son dernier opus, \"Rom@\". Mais ce dernier va plus loin en imaginant la mythique cit\u00e9 devenir le d\u00e9cor d\u2019un jeu vid\u00e9o. L\u2019\u00e9crivain fran\u00e7ais peut ainsi m\u00e9langer dans une langue foisonnante des acteurs clefs de l\u2019histoire humaine et confronter des personnages invent\u00e9s \u00e0 la fureur du monde capitalistique sans jamais chercher \u00e0 s\u2019inscrire dans le r\u00e9alisme. Apr\u00e8s \"La th\u00e9orie des nuages\", \"Fils unique\" et \"Nous autres\", St\u00e9phane Audeguy montre une nouvelle fois toute la singularit\u00e9 de son univers litt\u00e9raire et donne \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur la place de l\u2019Homme et sa qu\u00eate d\u2019avatars.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Audeguy, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Irigoyen, William", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Audeguy, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : Miharu Matsunaga, photographe japonais et son travail \"Les corps \u00e0 points\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-75F8E690-07BD-40E9-A1F6-97817A135ABC", "durationSec": 104, "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Matsunaga, Miharu"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Zone intime", "source": "siranau", "title": "Zone intime : Centre commercial", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AD9340AC-F651-42CA-B2E9-7D5B3D4661A0", "durationSec": 163, "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PR\u00c9SERVATIF", "MALADIE V\u00c9N\u00c9RIENNE", "PROSTITUTION", "PR\u00c9SERVATIF", "MALADIE V\u00c9N\u00c9RIENNE", "PROSTITUTION", "PR\u00c9SERVATIF", "MALADIE V\u00c9N\u00c9RIENNE", "PROSTITUTION", "\u00c9CONOMIE", "ENDETTEMENT PUBLIC", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CONTESTATION", "JEUNESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CONTESTATION", "JEUNESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "PARC DE LOISIRS", "DAUPHIN"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "RECORDON, LUC", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "MORET, ISABELLE", "VOIBLET, CLAUDE-ALAIN", "RICKLI, NATALIE", "BLOCHER, CHRISTOPH", "FREYSINGER, OSKAR", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-264132", "durationSec": 1795, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.11.14", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PADOUE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "SION", "GLARIS-VILLE", "ZURICH", "ZURICH", "BALE-VILLE", "THURGOVIE"], "visualCorporations": ["PS", "LES VERTS", "UDC", "UDC", "UDC", "UDC", "UDC", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "L'Union d\u00e9mocratique du centre a essuy\u00e9 une d\u00e9faite toute relative aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, car le parti reste de loin le premier du pays", "Elections cantonales vaudoises: la gauche s'est r\u00e9veill\u00e9e avec un esprit conqu\u00e9rant apr\u00e8s son succ\u00e8s au second tour pour le Conseil des Etats", "19:30 Le journal", "En Allemagne, un groupe n\u00e9onazi soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir commis une dizaine de meutres aurait \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 comme informateur par les services de renseignements", "Crise de la zone euro: les explications d'Isabelle Ory, en direct de Bruxelles", "Le gouvernement chinois s'acharne sur le dissident Ai Weiwei en l'accusant notammant de collecte d'argent ill\u00e9gale", "Le grand format: les maladies sexuellement transmissibles reviennent en force en Suisse", "L'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique sonne l'alarme sur les risques li\u00e9s \u00e0 la surconsommation de sel", "Mouvement des indign\u00e9s: les divers campements restent en symbiose permanente les uns avec les autres gr\u00e2ce \u00e0 internet", "Deux dauphins sont morts en moins d'une semaine dans le parc d'attraction de Thurgovie", "Risques li\u00e9s \u00e0 la surconsommation de sel: entretien avec Murielle Bochud, professeur adjointe IUMSP", "Crise de la zone euro: les Italiens acceptent mal que leur pays soit sous observation, alors beaucoup se mobilisent pour acheter de la dette publique", "Crise de la zone euro: les changements de gouvernements \u00e0 Rome et \u00e0 Ath\u00e8nes n'ont pas suffi \u00e0 restaurer la confiance pour l'instant", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Les avis divergent au sein de l'UDC sur les raisons de son recul.", "La perspective des \u00e9lections cantonales et la candidature de Pierre-Yves Maillard au Conseil f\u00e9d\u00e9ral donne des espoirs nouveaux au Parti socialiste vaudois.", "L'enqu\u00eate touche aussi la Suisse, car l'arme des crimes aurait \u00e9t\u00e9 livr\u00e9e dans le canton de Soleure.", "Accus\u00e9 de fraude fiscale, il devait r\u00e9unir une somme \u00e9norme, raison pour laquelle beaucoup de Chinois lui ont offert de l'argent par solidarit\u00e9.", "Parmi les causes aggravantes, les prostitu\u00e9es contraintes d'accepter de plus en plus des relations sans pr\u00e9servatif.", "Manger trop de sel accroit le risque d'accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral et d'attaque cardiaque. En Suisse, chaque citoyen d\u00e9passe en moyenne neuf grammes de sel par jour, le maximum recommand\u00e9 \u00e9tant de cinq grammes.", "Les opinions se divisent sur les rem\u00e8des contre la crise: certains pr\u00f4nent une relance de la croissance, d'autres la grande rigueur ou encore une rupture d'avec le capitalisme.", "La police n'exclut pas un empoisonnement et le Minist\u00e8re public a ouvert une enqu\u00eate.", "L'Europe vit peut-\u00eatre son heure la plus difficile depuis 1945 selon Angela Merkel. Par ailleurs, les march\u00e9s se montrent toujours tr\u00e8s nerveux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3481207", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3481206", "ece-3481207", "ece-3480815"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "1. Critique du spectacle \"H\u00e9t\u00e9ro quit\" de Yann Mercanton par Pierre Lepori. -  2. Interview d'Omar Porras, metteur sc\u00e8ne et directeur du Teatro Malandro : A propos de son spectacle \u00ab L\u2019\u00e9veil du printemps \u00bb", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-C9660A56-D325-4A6C-854D-915368095B42", "durationSec": 1338, "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "2. Omar Porras, acteur et metteur en sc\u00e8ne suisso-colombien, directeur du Teatro Malandro, rend visite \u00e0 Dare-dare \u00e0 propos du spectacle \"L\u2019\u00e9veil du printemps\", d\u2019apr\u00e8s l\u2019\u0153uvre de Frank Wedekind, dramaturge allemand. L\u2019\u00e9veil du printemps explore les frustrations, le d\u00e9sirs, les r\u00e9voltes et les d\u00e9couvertes de l\u2019adolescent appel\u00e9 \u00e0 devenir adulte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Porras, Omar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lepori, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 055 : L'art de broder", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-26516976-2B5A-473B-87D2-873E870BCF23", "durationSec": 191, "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "SALAIRE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "EXTR\u00caME DROITE", "HOMICIDE", "TERRORISME", "EXTR\u00caME DROITE", "HOMICIDE", "TERRORISME"], "visualPersons": ["MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "DEMONT, GILBERTE", "SOMMARUGA, SIMONETTA"], "id": "asset-264131", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.11.14", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BOUDRY", "BERNE-VILLE", "THURINGE", "THURINGE"], "visualCorporations": ["PS", "PS", "PS", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "TSR d\u00e9couverte: pourquoi les boissons gazeuses explosent-elles quand on les secoue?", "Elections cantonales \u00e0 Fribourg: un second tour aura bien lieu pour \u00e9lire le gouvernement, car aucun des douze candidats n'a atteint la majorit\u00e9 absolue", "L'Allemagne s'inqui\u00e8te de l'apparition d'une nouvelle forme de terrorisme sur son territoire", "Discriminations salariales entre hommes et femmes: entretien avec Thomas Daum, directeur Union patronale suisse", "Italie: le nouveau pr\u00e9sident du Conseil italien Mario Monti a la lourde t\u00e2che de remettre de l'ordre dans les finances publiques du pays", "L'Iran est au centre des discussions \u00e0 la suite du rapport de l'AIEA sur les d\u00e9veloppements d'un programme nucl\u00e9aire", "Discriminations salariales entre hommes et femmes: le syst\u00e8me facultatif lanc\u00e9 il y a deux ans par la Conf\u00e9d\u00e9ration pour corriger les discriminations n'a int\u00e9ress\u00e9 jusqu'ici que seize entreprises", "L'invit\u00e9 culturel: Cosey", "12:45 Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3481231", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Quant au renouvellement du Grand Conseil, il confirme les tendances observ\u00e9es lors des \u00e9lections communales et f\u00e9d\u00e9rales, avec notamment une nouvelle d\u00e9faite pour le PDC.", "Dans une vid\u00e9o, un groupe n\u00e9onazi revendique l'assassinat de neuf immigr\u00e9s entre 2000 et 2006. Par ailleurs, on apprend dans le TagesAnzeiger que l'arme de ces crimes serait un pistolet achet\u00e9 en Suisse.", "Mario Monti s'est tout de suite mis au travail pour tenter de former un nouveau gouvernement. Il va conna\u00eetre sa premi\u00e8re \u00e9preuve de v\u00e9rit\u00e9 ce lundi avec la r\u00e9action des march\u00e9s boursiers.", "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barak Obama a affirm\u00e9 que le monde \u00e9tait uni contre le nucl\u00e9aire iranien.", "Lanc\u00e9 par Pascal Couchepin qui parlait alors de jour historique, ce projet destin\u00e9 \u00e0 \u00e9liminer les in\u00e9galit\u00e9s de salaires entre hommes et femmes sur une base volontaire n'est de loin pas un succ\u00e8s. L'exp\u00e9rience n'est toutefois pas interrompue pour autant."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3481231", "ece-3480839"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Divers", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEVAL", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "FOIRE COMMERCIALE", "CHEVAL", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "FOIRE COMMERCIALE", "CHEVAL", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "COURSE DE CHEVAUX", "CHEVAL", "COURSE DE CHEVAUX", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "CHEVAL", "COURSE DE CHEVAUX", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "CHEVAL", "COURSE DE CHEVAUX", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "CHEVAL", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "CHEVAL", "COURSE DE CHEVAUX", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "CHEVAL", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "CHEVAL", "COURSE DE CHEVAUX", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX"], "visualPersons": ["WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9"], "id": "asset-263825", "mediaType": "video", "excerpt": "* Saignel\u00e9gier : 20110813, 2\u00e8me journ\u00e9e de la 108e \u00e9dition du March\u00e9-Concours du cheval des Franches-Montagnes qui pr\u00e9sente plus de 2000 chevaux lors de courses, expositions et ventes. La 2\u00e8me journ\u00e9e est consacr\u00e9e aux courses campagnardes parmi lesquelles la fameuse course de chars romains.", "title": "108E EDITION DU MARCHE-CONCOURS DE SAIGNELEGIER DE LA RACE CHEVALINE DES\n\nFRANCHES-MONTAGNES - 11.08.14", "visualGeographicals": ["SAIGNELEGIER", "SAIGNELEGIER", "NOIRMONT, LE", "SAIGNELEGIER", "SAIGNELEGIER", "FRANCHES-MONTAGNES", "SAIGNELEGIER", "BEMONT, LE", "SAIGNELEGIER", "JURA BERNOIS", "SAIGNELEGIER"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" Alain Meury fait un statement d\u00e9guis\u00e9 en l\u00e9gionnaire romain avec jupe puis en costume sur un cheval."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GENEY, Hervin", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "ART DRAMATIQUE", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)", "HOMICIDE", "ARME", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9COLOGISME", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9COLOGISME", "PORTRAIT", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "PORTRAIT", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "PORTRAIT", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "PORTRAIT", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "CASCADEUR", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "CASCADEUR", "CAMBRIOLAGE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "MULTINATIONALE"], "visualPersons": ["BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH", "LUTHI, PASCAL", "GARNIER, MARIE", "GARNIER, MARIE"], "id": "asset-264133", "durationSec": 1138, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.11.14", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "BOUDRY", "FRIBOURG-VILLE", "VILLARS-SUR-GLANE", "ST-LEONARD", "SAVIESE", "FEY", "NENDAZ", "LAUSANNE", "AVENCHES", "LAUSANNE", "BASSECOURT", "BULLE"], "visualCorporations": ["LES VERTS", "LES VERTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-11-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Elections cantonales \u00e0 Fribourg: le Parti d\u00e9mocrate chr\u00e9tien continue \u00e0 perdre des si\u00e8ges", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Reportage sur le m\u00e9tier de cascadeur \u00e0 l'Ecole L\u00e9manique d'Arts et d'Actions", "NE: un jeune homme de 23 ans a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par une arme militaire ce week-end \u00e0 Boudry", "VS: rencontre avec la v\u00e9t\u00e9rinaire Julie D\u00e9l\u00e8ze", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["S'il y a un ballottage g\u00e9n\u00e9ral du c\u00f4t\u00e9 du Conseil d'Etat, le nouveau visage du Grand Conseil est d\u00e9sormais connu.", "Ce m\u00e9tier fait certes r\u00eaver beaucoup de jeunes, mais il est difficile d'en vivre en Suisse \u00e0 cause des faibles d\u00e9bouch\u00e9s professionnels.", "Le coup serait parti alors qu'une connaissance du jeune homme manipulait le pistolet. Elle ignorait apparemment qu'il s'agissait d'une arme r\u00e9elle.", "De la mi-octobre \u00e0 la fin d\u00e9cembre, c'est la p\u00e9riode des v\u00ealages. Une p\u00e9riode tr\u00e8s charg\u00e9e pour les v\u00e9t\u00e9rinaires qui encha\u00eenent les semaines de permanence."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3481209", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3481208", "ece-3481209", "ece-3480820"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "1. Autour de Kurt\u00e1g. - 2. Peter Ablinger, \"Voices and Piano\" (2/2)", "genres": ["DIV", "Interview"], "id": "sound-5ED1E577-C181-478D-B34F-30FE08434C6B", "durationSec": 7135, "publicationDate": "2011-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ablinger, Peter", "Kurt\u00e1g, Gy\u00f6rgy"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "excerpt": "1.\"Musique d'avenir\" propose l'int\u00e9gralit\u00e9 du concert donn\u00e9 le 1er novembre 2011 par l'ensemble Contrechamps au Studio Ernest Ansermet \u00e0 Gen\u00e8ve, sous la direction d'Olivier Cuendet, avec \u00e0 la clef une cr\u00e9ation mondiale, celle de la derni\u00e8re oeuvre de Kurtag, achev\u00e9e en 2011 et d\u00e9di\u00e9e justement \u00e0 Olivier Cuendet . Les oeuvres jou\u00e9es sont \u00e9clair\u00e9es par les commentaires des interpr\u00e8tes: Olivier Cuendet, Robert Koller, Hans Egidi. - 2.  Un travail contemporain de Peter Ablinger (compositeur) et Nicholas Hodges (pianiste) autour de la musicalit\u00e9 de l'\u00e9locution des individus \u00e0 partir d'enregistrement de voix c\u00e9l\u00e8bre: Bertold Brecht ou Gertrud Stein.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton", "name": "Koller, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "altiste", "name": "Egidi, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Cuendet, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Jean-Fran\u00e7ois Rime, conseiller national UDC fribourgeois", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-066C5748-06B4-42A0-AFEA-B707509E5B0E", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 4899, "publicationDate": "2011-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "UDC", "UDC Fribourg"], "thematicThemes": ["vie politique", "fonction politique"], "excerpt": "\"\"La Soupe\" avec Le conseiller national UDC fribourgeois Jean-Fran\u00e7ois Rime, dimanche 13 novembre 2011, en direct et en public du Studio 15 de la RSR \u00e0 Lausanne.\r\nBio express :\r\nNaissance : 28 juin 1950 \u00e0 Fribourg\r\nOriginaire de Charmey, il est professionnel dans le domaine de l'industrie du bois.\r\nIl a fait partie du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Bulle de 1989 \u00e0 1991.\r\nConseiller national depuis d\u00e9cembre 2003, r\u00e9\u00e9lu en 2007 et 2011.\r\nDepuis 2007, il est le vice-pr\u00e9sident du groupe parlementaire UDC\r\nIl est membre de l'Association des soci\u00e9t\u00e9s anonymes priv\u00e9es et de l'Association romande contre la drogue.\r\nIl est \u00e9galement membre du Cercle du travail pour la s\u00e9curit\u00e9 et les technologies de d\u00e9fense ainsi que de l'industrie du bois Suisse et membre directeur de l'Union Suisse des arts et m\u00e9tiers.\r\nJournaliste et productrice : Anne Baecher\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national UDC fribourgeois", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "A plusieurs voix : Manu Th\u00e9ron et les polyphonies du sud (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A36AB69-07CF-43C3-901E-AD6619FA16B1", "durationSec": 2939, "publicationDate": "2011-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9ron, Manu"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "polyphonie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Th\u00e9ron, Manu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Italie s'achemine vers un gouvernement de transition dirig\u00e9 par l'\u00e9conomiste et ex-commissaire europ\u00e9en Mario Monti : Correspondance de Natacha Etter, et interview de Massimo Polledri, d\u00e9put\u00e9 de la Ligue du Nord", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D334BC4C-E8E5-4CDA-BEB3-C3CD3A32FFEC", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 342, "publicationDate": "2011-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlusconi, Silvio", "Monti, Mario"], "thematicThemes": ["premier ministre"], "excerpt": "Cette nomination a \u00e9t\u00e9 voulue par Giorgio Napolitano, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, et salu\u00e9e par la gauche. A droite, le parti de Silvio Berlusconi a tent\u00e9 jusqu'au bout d'imposer ses conditions \u00e0 un gouvernement technique, sans succ\u00e8s apparemment. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante RSR Rome", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 de la Ligue du Nord", "name": "Polledri, Massimo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "L'Italie f\u00eate la d\u00e9mission de Silvio Berlusconi de son poste de premier ministre : Interview d'une femme qui manifeste sa joie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12F35DCA-5193-4E53-AE7C-B0168292ACFD", "thematicGeographicals": ["Italie", "Rome"], "durationSec": 87, "publicationDate": "2011-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlusconi, Silvio"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "premier ministre"], "excerpt": "Les gens sont descendus dans la rue, pour c\u00e9l\u00e9brer la d\u00e9mission de leur premier ministre. Une page de pr\u00e8s de 20 ans de politique s'est tourn\u00e9e \u00e0 Rome. Elu pour la premi\u00e8re fois en 1994, le \"Cavaliere\" devait changer l'Italie. Aujourd'hui, une majorit\u00e9 de citoyens se disent d\u00e9\u00e7us par les promesses non tenues et r\u00e9clament - comme cette manifestante - un v\u00e9ritable changement pour faire repartir le pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manifestante romaine", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Rome", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Attention au d\u00e9part", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1660F47E-4A1D-42C6-A2DE-704FF3B85861", "durationSec": 273, "publicationDate": "2011-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Com\u00e9dien envers et contre tout. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-27F1B5D2-F184-4C38-B8E8-3D5A2B2937B5", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3268, "publicationDate": "2011-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "\u00e9cole de th\u00e9\u00e2tre", "art dramatique", "com\u00e9dien", "troupe de th\u00e9\u00e2tre", "ch\u00f4mage"], "excerpt": "Com\u00e9dien envers et contre tout\r\nLola, Clara, Julie, Eric, Claire, S\u00e9bastien et Jean-Fran\u00e7ois sont tous des com\u00e9diennes et com\u00e9diens fra\u00eechement dipl\u00f4m\u00e9s ou des directeurs de jeunes compagnies. \r\nTous, malgr\u00e9 la crise, malgr\u00e9 les rigueurs de la nouvelle loi sur le ch\u00f4mage, malgr\u00e9 la pr\u00e9carit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 l'intermittence; tous partagent un m\u00eame r\u00eave de br\u00fbler les planches, le m\u00eame d\u00e9sir de jouer envers et contre tout. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nL'\u00e9cole de La Manufacture <http://www.hetsr.ch/> \r\nEcole du Th\u00e9\u00e2tre des Teintureries <http://www.ecole-theatre-teintureries.com/> \r\nLe Syndicat Suisse Romand du Spectacle <http://www.ssrs.ch/Le_Synd%21cat/Bienvenue.html> \r\nLe 1er novembre 2011, Marl\u00e8ne M\u00e9trailler a rencontr\u00e9 ces jeunes com\u00e9diens \u00e0 Gen\u00e8ve devant l'H\u00f4tel de ville, quand les professionnels du spectacle manifestaient contre les menaces de coupes budg\u00e9taires que la municipalit\u00e9 de Gen\u00e8ve fait peser sur eux. \r\nRencontre \u00e0 Lausanne, ensuite, dans les couloirs de la Manufacture (la Haute \u00e9cole de th\u00e9\u00e2tre de Suisse romande) ou dans ceux de l'\u00e9cole priv\u00e9e du Th\u00e9\u00e2tre des Teintureries, au d\u00e9tour de discussions ou de consultations syndicales sur l'avenir de leur profession.\r\nFran\u00e7ois Gremaud, Professeur \u00e0 la Manufacture, est tout aussi d\u00e9termin\u00e9 qu'eux dans la d\u00e9fense du m\u00e9tier de com\u00e9dien. Il g\u00e8re de front sa profession, la gestion de sa compagnie et son mandat d'enseignant. Sa Compagnie 2b vient de recevoir le premier prix \"Label+Th\u00e9\u00e2tre Romand\" et m\u00eame si Fran\u00e7ois Gremaud reconna\u00eet \u00eatre un professionnel g\u00e2t\u00e9, il relativise, conscient que dans le domaine rien n'est jamais acquis.\r\nTour \u00e0 tour Philippe Macasdar, le directeur du Th\u00e9\u00e2tre genevois de St-Gervais, Fr\u00e9d\u00e9ric Plazy, le directeur de la Manufacture, ou encore Anne Papilloud, la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du SSRS, le Syndicat Suisse Romand du Spectacle, s'accordent pour souligner la d\u00e9termination et la vitalit\u00e9 des nouveaux venus sur la sc\u00e8ne th\u00e9\u00e2trale de Suisse romande, malgr\u00e9 les difficult\u00e9s.\r\nQui sont ces jeunes com\u00e9diens dipl\u00f4m\u00e9s? Dans quel univers d\u00e9barquent-ils? Qu\u2019est-ce qui anime leur d\u00e9sir de jouer, quoi qu\u2019il arrive?\r\nUn reportage de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler, dans une r\u00e9alisation de Didier Rossat, pr\u00e9sent\u00e9 par Marc Giouse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du SSRS", "name": "Papilloud, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 la Manufacture", "name": "Gremaud, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre Saint-Gervais", "name": "Macasdar, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9diens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Manufacture", "name": "Plazy, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Fabienne Verdier, peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5659884-E966-4080-99B0-533EB2061AA1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 7037, "publicationDate": "2011-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdier, Fabienne"], "thematicThemes": ["peinture", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Verdier, Fabienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Les philosophes s'emparent du th\u00e8me de l'amour : Interview d'Alain Finkielkraut, philosophe fran\u00e7ais, qui vient de publier \"Et si l'amour durait\" (Ed. Stock, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E138F8E-DC46-4D3C-9A3D-FBCCB3A71510", "durationSec": 913, "publicationDate": "2011-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe fran\u00e7ais", "name": "Finkielkraut, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Italie. Mario Monti est le nouveau premier ministre avec une r\u00e9serve, celle de savoir s'il aura le soutien des partis politiques en particulier la Ligue du Nord et le PDL de Silvio Berlusconi : Commentaire de Natacha Etter", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7F9EE742-EFB1-45F1-99B0-D76345321AA9", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 78, "publicationDate": "2011-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monti, Mario"], "thematicThemes": ["premier ministre"], "excerpt": "L'\u00e9conomiste et ex-commissaire europ\u00e9en \u00e0 la concurrence succ\u00e8de \u00e0 Silvio Berlusconi. Il a toutefois donn\u00e9 son accord au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique avec une r\u00e9serve : il veut proc\u00e9der \u00e0 une s\u00e9rie de consultations demain des diff\u00e9rents partis politiques pour comprendre s'il aura les moyens ou non de mener \u00e0 bien les r\u00e9formes n\u00e9cessaires \u00e0 l'Italie.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "A plusieurs voix : Manu Th\u00e9ron et les polyphonies du sud (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6595AE2-32CD-48D8-8529-F3B88771BA18", "durationSec": 2603, "publicationDate": "2011-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9ron, Manu"], "thematicThemes": ["polyphonie", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Th\u00e9ron, Manu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "1. Autour de Kurt\u00e1g. - 2. Peter Ablinger, \"Voices and Piano\" (1/2)", "genres": ["DIV", "Interview"], "id": "sound-734C14FE-9856-483B-B93D-4F23F3E00A38", "durationSec": 3283, "publicationDate": "2011-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ablinger, Peter", "Kurt\u00e1g, Gy\u00f6rgy"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "1.\"Musique d'avenir\" propose l'int\u00e9gralit\u00e9 du concert donn\u00e9 le 1er novembre 2011 par l'ensemble Contrechamps au Studio Ernest Ansermet \u00e0 Gen\u00e8ve, sous la direction d'Olivier Cuendet, avec \u00e0 la clef une cr\u00e9ation mondiale, celle de la derni\u00e8re oeuvre de Kurtag, achev\u00e9e en 2011 et d\u00e9di\u00e9e justement \u00e0 Olivier Cuendet . Les oeuvres jou\u00e9es sont \u00e9clair\u00e9es par les commentaires des interpr\u00e8tes: Olivier Cuendet, Robert Koller, Hans Egidi. - 2.  Un travail contemporain de Peter Ablinger (compositeur) et Nicholas Hodges (pianiste) autour de la musicalit\u00e9 de l'\u00e9locution des individus \u00e0 partir d'enregistrement de voix c\u00e9l\u00e8bre: Bertold Brecht ou Gertrud Stein.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton", "name": "Koller, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "altiste", "name": "Egidi, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Cuendet, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Elections cantonales fribourgeoises 2011. Aucun des candidats n'obtient la majorit\u00e9 absolue au premier tour : Commentaire de Pierre Berset, et interviews de Marie Garnier, candidate verte au Conseil d'Etat fribourgeois, de David Bonny, pr\u00e9sident du PS fribourgeois et Pierre-Andr\u00e9 Page, candidat officiel de l'UDC fribourgeois au Conseil d'Etat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91842984-CE76-469F-B9CD-6448A004556B", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 428, "publicationDate": "2011-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale"], "excerpt": "En ce qui concerne le Conseil d'Etat, les cinq sortants sont en t\u00eate, la PDC Isabelle Chassot affichant le meilleur score. Quant aux nouveaux candidats, c'est la verte Marie Garnier qui arrive en sixi\u00e8me position puis le lib\u00e9ral-radical Maurice Ropraz, en septi\u00e8me. Mais aucun des 12 candidats n'a obtenu la majorit\u00e9 absolue. Du coup, ballotage g\u00e9n\u00e9ral, on va vers un deuxi\u00e8me tour, \u00e0 moins qu'UDC et socialistes ne puissent en d\u00e9cider autrement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat officiel de l'UDC fribourgeoise au Conseil d'Etat ", "name": "Page, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PS fribourgeois", "name": "Bonny, David", "type": "Participant"}, {"role": "candidate verte au Conseil d'Etat fribourgeois", "name": "Garnier, Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. G\u00e9raldine Savary et Luc Recordon, tandem gagnant du deuxi\u00e8me tour de la course au Conseil des Etats dans le canton de Vaud : Interviews de G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re aux Etats vaudoise socialiste, d'Isabelle Moret, candidate lib\u00e9rale-radicale au Conseil des Etats non \u00e9lue, de Guy Parmelin, candidat UDC au Conseil des Etats non \u00e9lu. - 2. Le vote par correspondance dans le canton de Vaud : Interview de  Philippe Leuba, conseiller d'Etat lib\u00e9ral vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A1E00BA-D50A-4419-B96B-820A7C981185", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1456, "publicationDate": "2011-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Recordon, Luc", "Savary, G\u00e9raldine"], "thematicThemes": ["conseiller aux Etats", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "vote par correspondance"], "excerpt": "1. La socialiste et le vert conservent leurs deux fauteuils, r\u00e9\u00e9lus confortablement face \u00e0 la paire radicale UDC, Isabelle Moret et Guy Parmelin. La droite a manqu\u00e9 son pari ce dimanche. - 2. Le canton de Vaud attendait avec appr\u00e9hension la divulgation des r\u00e9sultats, apr\u00e8s la gabegie informatique du premier tour. Tout s'est bien pass\u00e9 de ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0, mais c'est le vote par correspondance qui fait d\u00e9bat. Il est arriv\u00e9 tr\u00e8s tard dans la campagne: mardi pour la plupart des Vaudois, \u00e0 cinq jours \u00e0 peine des \u00e9lections. Ceci expliquerait-il la tr\u00e8s faible participation de ce dimanche?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat UDC au Conseil des Etats non \u00e9lu", "name": "Parmelin, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois : chef du D\u00e9partement de l'Int\u00e9rieur", "name": "Leuba, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats vaudoise socialiste", "name": "Savary, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "candidate lib\u00e9rale-radicale au Consiel des Etats non \u00e9lue", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.11.13", "visualThemes": ["PROTECTION DES ANIMAUX", "PARC DE LOISIRS", "DAUPHIN", "CHEVAL", "PROTECTION DES ANIMAUX"], "visualGeographicals": ["THURGOVIE", "MENDRISIO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-264129", "durationSec": 898, "publicationDate": "2011-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "12:45 Le journal", "Italie : comme pr\u00e9vu, Silvio Berlusconi a pr\u00e9sent\u00e9 sa d\u00e9mission samedi soir sur le coup de 21h30", "Elections cantonales / VD : les pr\u00e9cisions d'Andr\u00e9 Beaud", "La revue de presse dominicale", "Au sud du Tessin, \u00e0 la fronti\u00e8re italo-suisse, des chevaux ont surv\u00e9cu en libert\u00e9 pendant pr\u00e8s de neuf ans, soit depuis la mort de leur propri\u00e9taire", "TG : mardi pass\u00e9, un dauphin est mort sans raison apparente dans l'unique delfinarium de Suisse, pr\u00e8s du lac de Constance", "Elections cantonales / FR : les pr\u00e9cisions de Gilles Cl\u00e9men\u00e7on", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s dix-sept ans de politique, dont dix pass\u00e9s au pouvoir, l'annonce du \"Cavaliere\" a \u00e9t\u00e9 accueillie par une foule en liesse.", "Il y a deux ans, affam\u00e9s et affaiblis, ils ont \u00e9t\u00e9 pris en charge par une association qui, depuis, les nourrit durant l'hiver. Samedi, c'\u00e9tait jour de transhumance.", "Ce septi\u00e8me d\u00e9c\u00e8s en trois ans relance le d\u00e9bat sur la d\u00e9tention de ces animaux exotiques en captivit\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3481266", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3481266", "ece-3480884"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "ELECTIONS CANTONALES FRIBOURG RESULTATS 1ER TOUR - FLASH - 11.11.13 - 18H04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-264135", "durationSec": 922, "publicationDate": "2011-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "ELECTIONS CANTONALES FRIBOURG - 1ER TOUR - FLASH - 11.11.13 - 16H15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-264134", "durationSec": 522, "publicationDate": "2011-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "CONSEILLER D'ETAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER AUX ETATS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER AUX ETATS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER AUX ETATS", "CORRUPTION", "BANQUE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "R\u00c9SEAU SOCIAL", "PUBLICIT\u00c9", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "R\u00c9SEAU SOCIAL", "PUBLICIT\u00c9", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "DISTINCTION HONORIFIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["VON DER HEIDE, MICHAEL", "MARTHALER, CHRISTOPH", "DEMIERRE, ANNE-CLAUDE", "CHASSOT, ISABELLE", "ROPRAZ, MAURICE", "GARNIER, MARIE", "LYON, ANNE-CATHERINE", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "RECORDON, LUC", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "MORET, ISABELLE", "MINDER, THOMAS", "MARTHALER, CHRISTOPH"], "id": "asset-264130", "durationSec": 1762, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 11.11.13", "visualGeographicals": ["SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["FACEBOOK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-11-13T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3480873"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Crise financi\u00e8re, prochain arr\u00eat, Rome : Reportage sur l'\u00e9tat d'esprit des Italiens", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-2AAC0871-F110-4EB9-8116-354AB3EF4B92", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 874, "publicationDate": "2011-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise financi\u00e8re", "emploi", "jeune (\u00e2ge)"], "excerpt": "Avec ou sans Silvio Berlusconi, l\u2019Italie vit aujourd\u2019hui avec une dette colossale de 1900 milliards d\u2019euros. L\u2019Union europ\u00e9enne a mis Rome sous surveillance et lui demande un plan d\u2019\u00e9conomies drastique. Client\u00e9lisme, corporatisme, \u00e9vasion fiscale, ch\u00f4mage des jeunes\u2026 l\u2019Italie va-t-elle pouvoir se r\u00e9former? \"L'Italie ne deviendra pas une seconde Gr\u00e8ce. Nous avons toutes les cartes en main pour sortir de la crise. L'\u00e9conomie exportatrice va bien et le potentiel cr\u00e9atif des Italiens reste intacte. Mais nous avons besoin de r\u00e9formes politiques de fond\" . A Rome, le s\u00e9nateur italo-suisse du parti d\u00e9mocrate (centre gauche) Claudio Micheloni esp\u00e8re enfin que les Italiens sauront se lancer dans la r\u00e9volution culturelle politique qui s'impose pour sortir le pays de la crise apr\u00e8s les ann\u00e9es Berlusconi. Client\u00e9lisme, scl\u00e9rose politique, archa\u00efsme syndical, pr\u00e9carit\u00e9 sociale, ch\u00f4mage, d\u00e9part des jeunes \u00e0 l'\u00e9tranger, instabilit\u00e9 gouvernementale: s probl\u00e8mes \u00e0 r\u00e9gler sont multiples et graves. Sans oublier la dette abyssale de 1900 milliards d'euros qui fait que l'Italie est aujourd'hui la cible des march\u00e9s et la prochaine victime possible de la crise financi\u00e8re qui ravage le continent europ\u00e9en. Pour nombre d'Italiens, le d\u00e9part annonc\u00e9 de Silvio Berlusconi est un premier pas. Reste le plus dur: travailler ensemble en oubliant les particularismes pour reconstruire. S\u00e9nateur du parti de la Libert\u00e9 (droite berlusconienne), Gian-Paolo Bettamio peine \u00e0 croire \u00e0 cette r\u00e9volution des mentalit\u00e9s. Cela fait plus de 50 ans que cet homme est engag\u00e9 en politique et pour lui, en un demi-si\u00e8cle, l'image de son pays n'a pas \u00e9volu\u00e9. Un march\u00e9 du travail trop rigide : Dans son bureau d'ing\u00e9nieur du centre de Rome, Rafaele Droguardi voit son chiffre d'affaires fondre. Cet ing\u00e9nieur a du se r\u00e9signer \u00e0 licencier six personnes. Pour lui, le march\u00e9 du travail italien est beaucoup trop rigide. Il manque de souplesse et c'est pourquoi les jeunes commencent souvent leur carri\u00e8re professionnelle avec des contrats pr\u00e9caires, souvent sans \u00eatre pay\u00e9s. Epoux d'une suissesse, Rafaelle Droguardi conseille \u00e0 ses trois enfants de partir \u00e9tudier en Suisse. Install\u00e9 dans la luxueuse Villa Maraini qui surplombe toute la capitale italienne, Christof Riedweg garde espoir. Pour cet hell\u00e9niste amoureux d'art et de culture, l'Italie a toutes les cartes en mains pour redevenir une grande nation europ\u00e9enne. Sa capacit\u00e9 d'innovation associ\u00e9e \u00e0 son sens de l'improvisation devraient pouvoir lui permettre de sortir de la crise. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "s\u00e9nateur italien", "name": "Bettamio, Gianpaolo", "type": "Participant"}, {"role": "dirigeant de la f\u00e9d\u00e9ration de la presse du syndicat CGIL", "name": "Fammoni, Fulvio", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de famille \u00e0 Rome", "name": "Bourgeois, Floriane", "type": "Participant"}, {"role": "Luca, jeune italien qui peine \u00e0 trouver du travail", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut Suisse de Rome", "name": "Riedweg, Christoph", "type": "Participant"}, {"role": "s\u00e9nateur italien du Parti d\u00e9mocrate", "name": "Micheloni, Claudio", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur \u00e0 Rome", "name": "Dioguardi, Rafaele", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant en sciences politiques", "name": "Nastasi, Federico", "type": "Participant"}, {"role": "Lilia, \u00e9tudiante italienne de 17 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Rome", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Claude Goretta, le regard altruiste", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-4991FF3B-ED15-44C1-9CED-03AA5518476C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5423, "publicationDate": "2011-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goretta, Claude"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "A 82 ans, le cin\u00e9aste genevois vient de recevoir un L\u00e9opard d'Or au Festival de Locarno pour l'ensemble de son \u0153uvre et se voit offrir une grande r\u00e9trospective \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que suisse et sur les ondes de Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse. Dans Le Cin\u00e9matographe du mois, Serge Lachat revient sur les points forts de son parcours de r\u00e9alisateur de fictions et de documentaires t\u00e9l\u00e9visuels. N\u00e9 en 1929, Claude Goretta, pour faire plaisir \u00e0 son fond\u00e9 de pouvoir de p\u00e8re, se lance dans des \u00e9tudes de droit. Mais ce qui l'int\u00e9resse, c'est de fonder le cin\u00e9-club universitaire qu'il anime avec, entre autres, Alain Tanner. A l'invitation de ce dernier, ils partent tous deux pour Londres en 1955. A Londres, ils gagnent leur vie comme vendeurs et travaillent par ailleurs aux archives du British Film Institut (BFI) qui repr\u00e9sente pour l'Angleterre l'\u00e9quivalent de la Cin\u00e9math\u00e8que pour la France. C'est l\u00e0 qu'ils enrichissent leur culture cin\u00e9matographique \u00e0 grande vitesse. Mais ils sont pouss\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alisation par leurs nouveaux amis Lindsay Anderson, Tony Richardson et Karel Reizs, fondateurs du Free Cin\u00e9ma (la Nouvelle Vague anglaise 10 ans avant l'autre et nettement plus \u00e0 auche !!!). C'est ainsi que Tanner et Goretta poseront leur cam\u00e9ra sur Piccadily Circus pour tourner Nice Time (1957). De retour en Suisse, Goretta travaille \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision romande: un organisme d'Etat o\u00f9 souffle n\u00e9anmoins le go\u00fbt de l'innovation malgr\u00e9 le (ou \u00e0 cause du) peu de moyens. Encore tout impr\u00e9gn\u00e9 de son exp\u00e9rience anglaise, Goretta est attir\u00e9 par le documentaire et r\u00e9alise de nombreux reportages pour le magazine Continents sans visa.  Parall\u00e8lement, il r\u00e9alise des portraits pour l'ORTF comme Micheline, 6 enfants, all\u00e9e des Jonquilles (1967). L'\u00e9cole t\u00e9l\u00e9visuelle : Parall\u00e8lement \u00e0 ce travail \u00ab documentaire \u00bb, Goretta tourne des dramatiques t\u00e9l\u00e9 sur des textes de Claudel, Strindberg, Frisch, Weideli ou Duras. Il tourne aussi quelques courts-m\u00e9trages de fiction en collaboration avec Michel Soutter dont La Miss \u00e0 Raoul (1963) et, pour la TV, quelques adaptations (il gardera ce go\u00fbt jusqu'\u00e0 nos jours) : des nouvelles de Tchekhov dans Le Miroir des Vies perdues (1964), un roman de Ramuz Jean-Luc pers\u00e9cut\u00e9 (1966) avec Maurice Garrel ou encore, un peu plus tard, Le Jour des Noces (1971) d'apr\u00e8s Maupassant et Renoir. Son ambition est bien s\u00fbr aussi de se lancer dans le long-m\u00e9trage de fiction. En 1970, il tourne Le Fou avec Fran\u00e7ois Simon dans le r\u00f4le d'un employ\u00e9 mod\u00e8le qui tombe malade, prend une retraite anticip\u00e9e pour mieux tenir compagnie \u00e0 sa femme infirme, d\u00e9couvre la duret\u00e9 du monde et devient un habile cambrioleur\u2026 Mais le sentiment de son impuissance le conduit \u00e0 un geste d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9\u2026 Ce portrait amer et grin\u00e7ant ne b\u00e9n\u00e9ficiera d'aucune sortie en salle ! Avec L'Invitation (1972), Goretta poursuit sa d\u00e9marche d'observateur des comportements doubl\u00e9e d'un temp\u00e9rament de moraliste. Il raconte comment un petit employ\u00e9 de bureau (jou\u00e9 par Michel Robin) vend, \u00e0 la mort de sa m\u00e8re, la petite maison familiale convoit\u00e9e par des promoteurs, devient riche, acquiert une belle propri\u00e9t\u00e9 dans la campagne genevoise et organise une f\u00eate pour ses coll\u00e8gues. Petites gens et actrice prometteuse : Cette histoire de f\u00eate rat\u00e9e (avec Jean-Luc Bideau dans son premier r\u00f4le au cin\u00e9ma et Fran\u00e7ois Simon en domestique nomade) lui permet de parler une fois encore des \u00ab petites gens \u00bb, des employ\u00e9s de bureau aigris, jaloux de l'ascension sociale de l'un d'eux mais qui pressentent qu'il y a une autre mani\u00e8re de vivre tout en restant bloqu\u00e9s dans leurs  mesquineries par une soci\u00e9t\u00e9 qui les ali\u00e8ne. L'Invitation attire l'attention sur le cin\u00e9aste genevois qui re\u00e7oit \u00e0 Cannes le Prix du Jury en 1973 (Le Fou avait aussi \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 par des prix suisses. Ainsi, dans Pas si m\u00e9chant que \u00e7a (1975), il raconte l'histoire d'un \u00e9b\u00e9niste (G\u00e9rard Depardieu) qui tente de sauver l'entreprise familiale en commettant des cambriolages. Loin de faire un film d'action, Goretta raconte cette histoire comme une r\u00eaverie, comme un jeu d'enfant. Sans marquer l'histoire du 7e art, ce film re\u00e7oit quelques r\u00e9compenses dans diff\u00e9rents endroits du monde et surtout permet \u00e0 Goretta de passer d'un cin\u00e9ma artisanal \u00e0 l'industrie cin\u00e9matographique proprement dite, ce qui lui vaudra quelques jalousies, en Suisse romande surtout\u2026 En 1977, Goretta r\u00e9alise La Dentelli\u00e8re, son plus gros succ\u00e8s critique et commercial. Bas\u00e9 sur le roman de Pascal Lain\u00e9 (Prix Goncourt 1976), le film retrace l'itin\u00e9raire de Pomme, jeune femme de 19 ans, rousse, discr\u00e8te, silencieuse, coiffeuse de son \u00e9tat. Contrairement \u00e0 sa meilleures amie explosive et provocante, Pomme vit repli\u00e9e sur elle-m\u00eame. Un jour, \u00e0 Cabourg o\u00f9 l'a emmen\u00e9e son amie, elle rencontre Fran\u00e7ois dans une p\u00e2tisserie, un gar\u00e7on timide, r\u00e9serv\u00e9, cultiv\u00e9. Leur timidit\u00e9 et leur na\u00efvet\u00e9 les rapprochent, ils d\u00e9cident de vivre ensemble \u00e0 leur retour \u00e0 Paris. Mais le foss\u00e9 social et culturel est trop grand, Fran\u00e7ois quitte Pomme qui s'efface, laissant Fran\u00e7ois \u00e0 sa mauvaise conscience. Sa vie \u00e0 elle s'est arr\u00eat\u00e9e\u2026 Le film fit pr\u00e8s de 240.000 entr\u00e9es en Suisse, plus de 500.000 entr\u00e9es \u00e0 Paris, re\u00e7ut le Prix du Jury \u0153cum\u00e9nique \u00e0 Cannes o\u00f9 Isabelle Huppert, pour son premier grand r\u00f4le \u00e0 l'\u00e9cran, remporta la Palme de la meilleure actrice\u2026 Sur le grand \u00e9cran et l'\u00e9trange lucarne : \r\nDifficile d'encha\u00eener apr\u00e8s un tel succ\u00e8s. Aussi Goretta reprend-il son souffle pour une r\u00e9alisation pour la t\u00e9l\u00e9vision Les chemins de l'exil ou les derni\u00e8res ann\u00e9es de Jean-Jacques Rousseau (1978). Ce projet pens\u00e9 avec Georges Haldas remonte \u00e0 1975 mais sa sortie est pr\u00e9vue pour le bicentenaire de la mort de Rousseau en 1978. Projet\u00e9 en deux parties sur \u00e9cran TV (col\u00e8re de Goretta contre la b\u00eatise de producteurs qui refusent un long-m\u00e9trage de plus de deux heures), projet\u00e9 dans quelques festivals, le film ne conna\u00eetra pas de sortie en salles. Fid\u00e8le \u00e0 sa mani\u00e8re et \u00e0 ses th\u00e8mes de pr\u00e9dilection, il engage pour La Provinciale (1980) une autre actrice alors encore peu connue, Nathalie Baye, pour raconter l'histoire de Christine, dessinatrice industrielle frapp\u00e9e par le ch\u00f4mage end\u00e9mique en Moselle qui va chercher du travail \u00e0 Paris. Il y sera l'objet de diff\u00e9rentes pressions lors des entretiens d'embauche mais se refuse \u00e0 c\u00e9der contrairement \u00e0 Claire (Angela Winkler), com\u00e9dienne et m\u00e8re de 2 enfants. Retour en Suisse avec La Mort de Mario Ricci en 1983 qui vaudra une Palme de meilleur acteur \u00e0 Gian Maria Volonte. Le film retrace l'arriv\u00e9e en Suisse romande, dans la r\u00e9gion de La Chaux-de-Fonds, de Bernard Fontana (Volonte), journaliste de t\u00e9l\u00e9vision r\u00e9cemment bless\u00e9 lors d'un reportage. Accompagn\u00e9 de son assistant, il vient inteviewer Henri Kremer (Heinz Bennent, mort tout r\u00e9cemment), un sp\u00e9cialiste mondialement reconnu des probl\u00e8me de la faim vivant dans une sorte de retraite silencieuse. Au m\u00eame moment, le village est en \u00e9bullition : le garagiste a renvers\u00e9 et tu\u00e9 un jeune ouvrier italien, Mario Ricci. Tout en essayant de r\u00e9aliser son \u00e9mission avec Kremer, Fontana d\u00e9couvre les tensions, les non-dits, les haines qui couvent dans cette Suisse romande encore marqu\u00e9e par les ann\u00e9es Schwarzenbach. Fiction plac\u00e9e donc sous le signe d'une double crise : celle d'un scientifique d\u00e9go\u00fbt\u00e9 par le cours du monde et par son impuissance et celle d'une communaut\u00e9 villageoise en proie \u00e0 diff\u00e9rents drames et conflits personnels, r\u00e9v\u00e9lateurs de la x\u00e9nophobie et du malaise d'une jeunesse sans travail. Devant l'accueil assez mitig\u00e9 en France et en Suisse romande (on reproche au film un discours humaniste vieilli, une trop grande pesanteur sociologique\u2026 Curieusement, le succ\u00e8s est plus grand en Suisse al\u00e9manique et en Allemagne !), Goretta revient \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision pour y tourner un Orfeo (1985), n\u00e9 de sa rencontre avec Michel Corboz pour les V\u00eapres de la Vierge (en 1982). Ce d\u00e9tour par l'op\u00e9ra qui reste une exp\u00e9rience unique (Goretta parle d'un mauvais souvenir du tournage) est cependant accueilli assez favorablement pour sa sobri\u00e9t\u00e9, son caract\u00e8re \u00e9pur\u00e9. Le DFI refuse en juillet 1986 n\u00e9anmoins de lui octroyer une prime \u00e0 la qualit\u00e9 pour manque de point de vue et manque de coh\u00e9sion\u2026 A la TV toujours, Goretta entame sa fr\u00e9quentation de l'\u0153uvre de Simenon avec Le Rapport du Gendarme  en 1986, avant de se lancer dans un projet plus ambitieux. Retour \u00e0 Ramuz : Apr\u00e8s le Jura pour La Mort de Mario Ricci, il choisit le Valais et un retour \u00e0 Ramuz (apr\u00e8s Jean-Luc pers\u00e9cut\u00e9 en 1966) pour Si le Soleil ne revenait pas (1987) avec Charles Vanel dans le r\u00f4le du vieil Anz\u00e9vui et Catherine Mouchet (tout juste sortie de Th\u00e9r\u00e8se de Cavalier) dans celui d'Isabelle. On conna\u00eet l'histoire de cette pr\u00e9diction du vieux \u00ab sorcier \u00bb et du refus de celle qui incarne la vie de croire en la fin du monde. Pour cette transposition qui se d\u00e9roule en 1937 chez Ramuz, Goretta a eu la chance de trouver un village sans lignes \u00e9lectriques et autres signes de modernit\u00e9. Goretta s'engage ensuite dans une s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e, les Maigret avec Bruno Cremer dans le r\u00f4le du commissaire: il r\u00e9alise Maigret et la Grande Perche en 1991, puis Maigret et les Caves du Majestic en 1992 avant de faire un remake assez r\u00e9ussi de Goupi Mains Rouges en 1994 pour revenir \u00e0 Maigret a peur en 1995. Ind\u00e9niablement, Goretta se sent bien dans l'univers de Simenon \u00e0 l'\u0153uvre duquel il reviendra apr\u00e8s un d\u00e9tour par deux t\u00e9l\u00e9films, l'un avec Pascal Lain\u00e9 (cf. La Dentelli\u00e8re) comme sc\u00e9nariste, Le dernier Chant et surtout Vivre avec toi, les deux en 1996, toujours avec Pascal Lain\u00e9 comme sc\u00e9nariste, inspir\u00e9 de Douce de Dostoievski (d\u00e9j\u00e0 mis en sc\u00e8ne par Bresson dans Une Femme douce en 1969), film tendre, fin, poignant lumineux aussi par la pr\u00e9sence de Garance Clavel en jeune femme qui vient de perdre ses parents dans un accident d'avion et qui \u00e9pouse un homme de 40 ans, gentil, mais qui ne lui offre qu'un monde ennuyeux\u2026 Les grandes biographies : Goretta amorce alors une sorte de virage vers les biopics d'hommes qui le fascinent. En 1997, il r\u00e9alise Le dernier Et\u00e9 qui raconte comment Georges Mandel (interpr\u00e9t\u00e9 par un remarquable Jaques Villeret), collaborateur de Cl\u00e9menceau, d\u00e9put\u00e9, ministre a \u00e9t\u00e9 toute sa vie victime d'abjectes campagnes antis\u00e9mites alors qu'il lutte depuis 1934 contre le nazisme (il est un des premier \u00e0 avoir mesur\u00e9 le danger hitl\u00e9rien). Il finit assassin\u00e9 par la milice p\u00e9tainiste\u2026 En 2001, Goretta s'attache au personnage de L\u00e9on Blum (Claude Rich) dans Th\u00e9r\u00e8se et L\u00e9on. Celui-ci, secou\u00e9 par un attentat dont il est victime en pleines l\u00e9gislatives de 1936, envisage d'abandonner la politique. Mais sa femme (Dominique Labourier), militante convaincue, le soutient et le pousse \u00e0 instaurer le premier gouvernement socialiste non bolch\u00e9vique en 1936. Point de vue original comme l'indique le titre : Goretta s'attache prioritairement \u00e0 la femme de Blum dans un discours que les f\u00e9ministes devraient cautionner\u2026 Retour \u00e0 Simenon, mais pas \u00e0 Maigret, avec La Fuite de Monsieur Monde en 2004, le directeur d'une grosse entreprise, Lionel Monde (Bernard Le Coq) dispara\u00eet le jour de ses 49 ans. Il a d\u00e9cid\u00e9 de tout plaquer : travail, femme, enfants\u2026 Trop d'argent l'isole, il rase sa moustache, prend des v\u00eatements de Monsieur Tout-le-monde et part vers le sud. Arriv\u00e9 \u00e0 Marseille, dans un petit h\u00f4tel, il sauve la vie \u00e0 Julie qui voulait se suicider par d\u00e9sespoir amoureux\u2026 Retour au biopic de personnages prestigieux avec en 2006 Sartre, l'\u00e2ge des passions. Pour ce t\u00e9l\u00e9film, Goretta dispose de gros moyens fournis par diff\u00e9rentes TV europ\u00e9ennes. On bouge sans cesse, Paris, Venise, Cuba, la guerre d'Alg\u00e9rie et l'OAS en France,Mai 68. Malgr\u00e9 les performances de Denis Podalyd\u00e8s, imitateur magnifique et surtout d'Anne Alvaro qui compose une Simone de Beauvoir toute d'intelligence et de finesse, ce t\u00e9l\u00e9film peine \u00e0 suivre en profondeur le parcours du grand intellectuel engag\u00e9. R\u00e9trospective : Une telle richesse filmique, un tel regard essentiellement pr\u00e9occup\u00e9 par l'existence des autres m\u00e9ritent bien \u00e9videmment la grande r\u00e9trospective que La Cin\u00e9math\u00e8que suisse organise \u00e0 Lausanne jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2011 tandis que Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse pour sa part projette toutes les fictions et les documentaires du cin\u00e9aste sans oublier de lui rendre hommage par un portrait sign\u00e9 Lionel Baier: Bon vent, Claude Goretta.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste suisse (Archives RSR, 06.11.2011)", "name": "Goretta, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "cin\u00e9aste suisse (Archives RSR, 06.11.2011)", "name": "Baier, Lionel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Italie. Silvio Berlusconi s'est rendu \u00e0 21h dans le palais du Quirinal pour pr\u00e9senter sa d\u00e9mission au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique : Correspondance de Natacha Etter", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9B4D8F2C-C91E-4335-8C55-0700E97DD748", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2011-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlusconi, Silvio"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "premier ministre"], "excerpt": "Silvio Berlusconi a d\u00e9missionn\u00e9 ! C'est officiel ! L'annonce est arriv\u00e9e il y a moins d'une heure, le premier ministre italien s'\u00e9tait rendu au palais du Quirinale \u00e0 21 heures pour donner sa d\u00e9mission au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. A l'ext\u00e9rieur, la foule contenue par les forces de l'ordre, a cri\u00e9 de joie lorsque la nouvelle s'est r\u00e9pandue.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Italie vit les derni\u00e8res heures de l'\u00e9poque Berlusconi. Le premier ministre devrait remettre sa d\u00e9mission au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique : Commentaire de Natacha Etter, et interview d'Herv\u00e9 Rayner, politologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et sp\u00e9cialiste de l'Italie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-102DE184-01F0-478D-B821-74ED20056FEE", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 479, "publicationDate": "2011-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlusconi, Silvio"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "premier ministre"], "excerpt": "Le parlement italien a en effet accept\u00e9 de mani\u00e8re d\u00e9finitive, ce samedi apr\u00e8s-midi 12 novembre, la loi de finances 2012, un budget comprenant toute une s\u00e9rie de mesures d'\u00e9conomie, mais aussi d'aide \u00e0 la croissance promise \u00e0 Bruxelles et qui repr\u00e9sente l'ultime acte de l'ex\u00e9cutif de centre droit. Silvio Berlusconi devrait se rendre encore ce samedi soir au Quirinale, le palais du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique Giorgio Napolitano, \u00e0 qui il remettra sa d\u00e9mission.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Rayner, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Rome", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Alma Mahler (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6B2AB42C-46E2-40BE-AF17-C5F6DC9D37CF", "durationSec": 7073, "publicationDate": "2011-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mahler, Alma"], "thematicThemes": ["femme", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Nyon et B\u00e2le. La manifestion contre la fermeture du site de Novartis a mobilis\u00e9 plus de 1000 personnes, alors qu'il y a eu moins de mobilisation \u00e0 B\u00e2le : Interviews d'Yves Defferard, secr\u00e9taire syndical UNIA \u00e0 Nyon et de Christoph Kollreuter, directeur de Metrobasel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43B25AC9-6583-4E61-B51D-65C81A9BDBB3", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (canton)", "Nyon"], "durationSec": 502, "publicationDate": "2011-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Novartis"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "d\u00e9localisation", "syndicat", "licenciement"], "excerpt": "Plus de mille personnes ont manifest\u00e9 ce samedi matin \u00e0 Nyon contre la fermeture du site de Novartis. La mobilisation des syndicats, mais aussi des employ\u00e9s et d'une partie de la classe politique continue du c\u00f4t\u00e9 romand. A B\u00e2le, la mobilisation semble plus ti\u00e8de. Y a-t-il un \"R\u00f6stigraben syndical\"? Peut-on comparer les situations des deux sites? [Metrobasel : association majoritairement priv\u00e9e qui se veut \u00e0 la fois plateforme d\u2019\u00e9changes, think tank et acteur du d\u00e9veloppement de la m\u00e9tropole b\u00e2loise].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Metrobasel", "name": "Koellreuter, Christoph", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire syndical UNIA \u00e0 Nyon", "name": "Defferard, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Nyon. Un millier de personnes sont venues protester la fermeture site de Novartis de Prangins : Correspondance de Muriel Ballaman et interview de Claude Dupertuis, vice-syndic de Nyon et ancien pr\u00e9sident de la commission du personnel de l'usine Novartis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB700FE3-0E7B-4F24-8185-ECB6E53FEA5B", "thematicGeographicals": ["Nyon", "Prangins"], "durationSec": 192, "publicationDate": "2011-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Novartis"], "thematicThemes": ["manifestation politique"], "excerpt": "\"Tous ensemble pour l'emploi, tous ensemble on se battra\" ont scand\u00e9 ces manifestants en d\u00e9filant dans la ville.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-syndic de Nyon et ancien pr\u00e9sident de la commission du personnel de l'usine Novartis", "name": "Dupertuis, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondance RSR Fribourg", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zone franche", "source": "siranau", "title": "Sur le fil. Portrait de Fabienne Deferne, l'une des voix de la permanence t\u00e9l\u00e9phonique 147 de Pro Juventute destin\u00e9e aux jeunes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD0DA9C3-9DCE-49C9-AE2D-D18994C45E2B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3376, "publicationDate": "2011-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pro Juventute", "Deferne, Fabienne"], "thematicThemes": ["adolescence", "jeune (\u00e2ge)", "permanence t\u00e9l\u00e9phonique"], "excerpt": "Fabienne Deferne vit \u00e0 Ollon, elle a 45 ans et une formation de psychologue. Le jour, elle travaille au service de l'orientation scolaire et professionnelle du canton de Vaud et certains soirs, elle est l'une des oreilles attentives du 147.\r\nEn Suisse ils sont environ 80 \u00e0 apporter chaque jour leur soutien \u00e0 400 enfants, adolescents et jeunes adultes.\r\nCette permanence t\u00e9l\u00e9phonique de Pro Juventute, assur\u00e9e en Suisse romande par l'association Telme est \u00e0 disposition 24/24, 7/7. Les r\u00e9pondants \u00e9coutent et donnent des conseils dans toutes les situations.\r\nFunambule sur la corde raide des mots parfois inqui\u00e9tants des jeunes, Fabienne fait partie de cette grande cha\u00eene d'\u00e9coute qui peut sauver des vies.\r\nComment vont les jeunes aujourd'hui? Quelles sont leurs principales pr\u00e9occupations et en ont-ils de nouvelles? Sont-ils plus forts ou plus fragiles qu'hier? Comment leur parler? Que leur dire dans les moments de d\u00e9tresse?\r\nInvit\u00e9s:\r\nSerge Pochon, psychologue, directeur de Telme.\r\nPierre Bovo, psychoth\u00e9rapeute canadien.; Comment2: Fabienne Deferne vit \u00e0 Ollon, elle a 45 ans et une formation de psychologue. Le jour, elle travaille au service de l'orientation scolaire et professionnelle du canton de Vaud et certains soirs, elle est l'une des oreilles attentives du 147.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychoth\u00e9rapeute", "name": "Bovo, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Pochon, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice de Pro Juventute", "name": "Deferne, Fabienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ADOLESCENCE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "HOMICIDE", "INSURRECTION", "VID\u00c9O AMATEUR", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "HOMICIDE", "INSURRECTION", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "BOYCOTT", "CONFLIT DU TRAVAIL", "M\u00c9DICAMENT", "\u00c9DUCATION SP\u00c9CIALIS\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9DUCATION SP\u00c9CIALIS\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PROPHYLAXIE", "CLIP-VID\u00c9O", "TOXICOMANIE", "TOURISME", "SAINT-MARTIN", "ART CULINAIRE", "TOURISME", "SAINT-MARTIN", "ART CULINAIRE"], "visualPersons": ["PERRIN, YVAN", "SPUHLER, PETER", "BRUNNER, TONI", "MAURER, UELI", "BUCHS, BERTRAND"], "id": "asset-264128", "durationSec": 1865, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.11.12", "visualGeographicals": ["MEYRIN", "DERAA", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GRANGES (VS)", "ALLE", "PORRENTRUY"], "visualCorporations": ["UDC", "NOVARTIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-11-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Licenciements chez Novartis : de nombreux manifestants se sont mobilis\u00e9s samedi matin pour la survie du site de Prangins", "19:30 Le journal", "GE : pour la premi\u00e8re fois en Suisse, un stage propose ce week-end de se former \u00e0 l'activisme pacifique", "Licenciements chez Novartis : pour protester \u00e0 leur fa\u00e7on contre la politique du groupe b\u00e2lois, des m\u00e9decins ont choisi de boycotter les m\u00e9dicaments de la firme", "Italie / D\u00e9mission de Silvio Berlusconi : les pr\u00e9cisions de Val\u00e9rie Dupont", "JU : tout le canton vit au rythme de la Saint-Martin ce week-end, de quoi attirer de nombreux visiteurs", "Italie / D\u00e9mission de Silvio Berlusconi : Mario Monti appara\u00eet comme le mieux plac\u00e9 pour succ\u00e9der au \"Cavaliere\" et prendre la t\u00eate d'un gouvernement int\u00e9rimaire", "GE : le c\u00e9l\u00e8bre metteur en sc\u00e8ne Omar Porras traite de l'adolescence dans \"L'Eveil du Printemps\", une pi\u00e8ce \u00e9crite en 1890 par Frank Wedekind", "Italie / D\u00e9mission de Silvio Berlusconi : les pr\u00e9cisions d'Isabelle Ory", "Syrie : la Ligue Arabe a d\u00e9cid\u00e9 samedi apr\u00e8s-midi de suspendre le pays et r\u00e9clame des sanctions contre Damas", "VS : dans leur lutte contre la consommation de drogues, les milieux de la pr\u00e9vention se lancent dans une d\u00e9marche d'un nouveau genre", "Syrie : un chirurgien syrien, d\u00e9sormais r\u00e9fugi\u00e9 en Suisse, fut le t\u00e9moin direct des actes de violence perp\u00e9tr\u00e9s par son gouvernement", "Elections au Conseil f\u00e9d\u00e9ral : le nouveau groupe UDC aux chambres f\u00e9d\u00e9rales s'est r\u00e9uni samedi", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Parmi eux se trouvaient de nombreux employ\u00e9s du groupe, mais aussi des anonymes inquiets pour leur r\u00e9gion ou des repr\u00e9sentants politiques venus soutenir le mouvement.", "A l'origine de la d\u00e9marche on retrouve un fran\u00e7ais engag\u00e9, persuad\u00e9 que la d\u00e9sob\u00e9issance civile ne s'improvise pas.", "Les r\u00e9percussions de la fermeture du site inqui\u00e8tent et mobilisent bien au del\u00e0 de la commune vaudoise.", "Mais si les h\u00f4teliers de la r\u00e9gion ont le sourire, c'est aussi parce que l'ann\u00e9e touristique 2011 a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement faste, avec 20% d'augmentation des nuit\u00e9es.", "Pour l'\u00e9conomiste, la mission est de taille, puisqu'il s'agira de redresser les finances publiques pour couper court aux inqui\u00e9tudes et aux sp\u00e9culations.", "Pour la plupart des \u00eatres humains, c'est l'un des moments les plus d\u00e9routants de l'existence. L'adolescence, ou le passage difficile de l'enfance \u00e0 l'\u00e2ge adulte.", "Cela pourrait \u00eatre un tournant dans le bras de fer sanglant qui oppose depuis des mois la contestation syrienne au pr\u00e9sident Bachar el Assad.", "Des jeunes du centre d'\u00e9ducation pour mineurs de Pramont ont con\u00e7u un court m\u00e9trage destin\u00e9 aux \u00e9l\u00e8ves du canton et dans lequel ils racontent leur d\u00e9pendance.", "Les troupes fid\u00e8les au pr\u00e9sident El-Assad, dans leur volont\u00e9 d'\u00e9craser toute vel\u00e9it\u00e9 de r\u00e9volte, n'h\u00e9sitent pas, en effet, \u00e0 s'en prendre aux ambulances et aux h\u00f4pitaux.", "A un mois de l'\u00e9lection, le myst\u00e8re plane toujours sur le nom de celui que le parti compte pr\u00e9senter pour reprendre le si\u00e8ge d'Eveline Widmer Schlumpf."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3481285", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3481285", "ece-3481284", "ece-3480896"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "CONFLIT DU TRAVAIL", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MINORIT\u00c9", "TSIGANES"], "visualPersons": ["HUPPERT, ISABELLE", "BERDYCH, TOMAS", "FEDERER, ROGER", "MURRAY, ANDY"], "id": "asset-264127", "durationSec": 852, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.11.12", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "NYON", "NYON", "HONGRIE"], "visualCorporations": ["UNIA", "NOVARTIS", "UNIA", "NOVARTIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-11-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Cin\u00e9ma : Isabelle Huppert et Beno\u00eet Poelvoorde sont associ\u00e9s dans \"Mon pire cauchemar\", la nouvelle com\u00e9die d'Anne Fontaine", "12:45 Le journal", "Turquie : les forces de s\u00e9curit\u00e9 turques ont abattu le militant kurde qui avait d\u00e9tourn\u00e9 vendredi soir un petit ferry avec 24 personnes \u00e0 bord au large du port d'Izmit, dans l'ouest du pays", "Hongrie : la communaut\u00e9 rom d'une petite ville est frapp\u00e9e de plein fouet par le ch\u00f4mage, qui a explos\u00e9 depuis la fin du communisme", "Chili : des dizaines de fossiles de baleines ont \u00e9t\u00e9 mis au jour par des scientifiques", "Licenciements chez Novartis : entretien avec Daniel Rossellat, syndic de Nyon (VD)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3481304", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les 18 passagers et les six membres d'\u00e9quipage, dont deux stagiaires, n'ont pas \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s, selon les autorit\u00e9s.", "Pour ne rien arranger, la municipalit\u00e9 sabre dans les aides des familles qu'elle estime pas suffisamment propres et des milices d'extr\u00eame droite continuent de r\u00f4der en toute ill\u00e9galit\u00e9 dans les quartiers tziganes.", "Les fossiles, vieux de quelque sept millions d'ann\u00e9es, sont pourtant tr\u00e8s bien conserv\u00e9s."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3481304"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : L'oubli (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-20888FB2-3FA4-4A78-AA6D-46C3750177CB", "durationSec": 654, "publicationDate": "2011-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}]}}