{"response": {"numFound": 8519, "start": 5100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "P\u00e9tition \"Redevances radio/t\u00e9l\u00e9vision : 200 francs c'est assez\". La p\u00e9tition sign\u00e9e par plus de 143'000 personnes, demandant de faire passer de 462 \u00e0 200 francs par an la redevance, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 Berne : Interview de Natalie Rickli, conseilli\u00e8re nationale UDC zurichoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7472D18-29DD-487F-9414-F94EF92ED86F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 149, "publicationDate": "2011-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR"], "thematicThemes": ["redevance radio-TV", "service public"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseilli\u00e8re nationale UDC zurichoise", "name": "Rickli, Natalie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sono Mundo", "source": "siranau", "title": "Sono Mundo : L'actualit\u00e9 musicale d'un pays, comment\u00e9e et illustr\u00e9e par Micka\u00ebl Marquet. La Su\u00e8de", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4B9CBD7E-9DFB-41EA-ABF0-8BE74FE35724", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de"], "durationSec": 0, "publicationDate": "2011-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Unger, Sacha", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Sois belle et vends-toi ? Basta ! : Le r\u00e9veil du f\u00e9minisme italien", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-1906161B-FF92-4302-A87D-7E17F1E086CC", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3341, "publicationDate": "2011-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlusconi, Silvio"], "thematicThemes": ["histoire", "politique", "cin\u00e9ma", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "f\u00e9minisme"], "excerpt": "Du Duce au Cavaliere: quelles similitudes pour les femmes?  Le 13 f\u00e9vrier dernier, plus d'un millions de femmes italiennes  sont descendues dans la rue  pour  d\u00e9noncer les frasques sexuelles de Silvio Berlusconi et le mod\u00e8le de la femme potiche impos\u00e9 par le syst\u00e8me m\u00e9diatique. Pour la philosophe Michela Marzano, l'affaire Berlusconi n'est que \u00ab le sympt\u00f4me de la d\u00e9gradation de la situation de la femme et de l'Italie tout enti\u00e8re pendant ces quinze derni\u00e8res ann\u00e9es \u00bb. Car ce qui est en jeu aujourd'hui, ce n'est plus seulement la simple transformation de la femme en corps-image, mais sa progressive et in\u00e9vitable r\u00e9duction \u00e0 un corps-jetable. Le syst\u00e8me berlusconien pr\u00e9sente-t-il des similitudes avec le r\u00e9gime fasciste de Mussolini  quant au r\u00f4le et la place des femmes dans la soci\u00e9t\u00e9? Dans son dernier film \"Vincere\", le cin\u00e9aste Marco Bellochio fait ainsi retour sur l'\u00e9poque fasciste  \u00e0 travers le personnage  d'Ida Dalser, premi\u00e8re femme du Duce: \u00e0 la fois rebelle et soumise, repr\u00e9sente-t-elle une m\u00e9taphore de l'Italie contemporaine? Plus de trente ans apr\u00e8s les grandes batailles f\u00e9ministes  pour le divorce et l'avortement, le r\u00e9veil des Italiennes sonnera-t-il le glas du Cavaliere? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, auteure de \"Le Contrat de d\u00e9fiance\" (Ed. Grasset) et \"Sois belle et tais-toi!\"", "name": "Marzano, Michela", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Bellochio, Marco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "FOCUS : KENYA, LES JARDINIERS DU BIDONVILLE - 11.05.17", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-260694", "durationSec": 190, "publicationDate": "2011-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Kenya : Les jardiniers du bidonville\nFocus", "Kenya : Les jardiniers du bidonville\n", "C'est \u00e0 Kibera, au Kenya, dans l'un des plus grands bidonvilles d'Afrique, que des \u00e9ducateurs de rue r\u00e9volutionne tout un quartier avec la cr\u00e9ation d'un potager qui assainit les sols, fournit de la nourriture bio, occupe les habitants et g\u00e9n\u00e8re des revenus."], "alternativeTitle": ["Le court du jour se remet au vert", "Focus", "Focus: Kenya, les jardiniers du bidonville", "Kenya: Les jardiniers du bidonville"], "imageURL": "//www.rts.ch/3105707.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3061915", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CAPA PRESSE", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3062359", "ece-3061915"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9TITION", "REDEVANCE RADIO-TV", "P\u00c9TITION", "REDEVANCE RADIO-TV", "RECONSTITUTION", "CHIRURGIE", "GREFFE DU POUMON", "CHIRURGIE", "GREFFE DU POUMON", "CHIRURGIE", "GREFFE DU POUMON", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "VIOL", "PRESSE", "JUSTICE", "VOYEURISME", "PRESSE", "ARRESTATION", "S\u00c9QUESTRATION DE PERSONNES", "JUSTICE", "VOYEURISME", "PRESSE", "JUSTICE", "VOYEURISME", "VIOL", "PRESSE", "S\u00c9QUESTRATION DE PERSONNES", "JUSTICE", "VOYEURISME", "MONARCHIE", "VISITE OFFICIELLE", "MONARCHIE", "VISITE OFFICIELLE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SIGNATURE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "P\u00c9TITION", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "AFFICHE", "HOMOPHOBIE", "CONCOURS", "AGRESSION", "HOMOPHOBIE", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "JUSTICE", "CIN\u00c9MA MUET", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA MUET", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["RICKLI, NATALIE", "MARCHAND, GILLES", "HOLLANDE, FRAN\u00c7OIS", "AUBRY, MARTINE", "MONTEBOURG, ARNAUD", "ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE", "STRAUSS-KAHN, DOMINIQUE", "STRAUSS-KAHN, DOMINIQUE", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "MCALEESE, MARY", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "WAEBER-KALBERMATTEN, ESTHER", "ADDOR, JEAN-LUC", "BONFANTI, MONICA"], "id": "asset-262455", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.05.17", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "PARIS", "NEW YORK", "NEW YORK", "NEW YORK", "NEW YORK", "DUBLIN", "DUBLIN", "BRUXELLES", "VOUVRY", "VETROZ", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CANNES"], "visualCorporations": ["RTS", "RTS", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Zurich: une greffe du poumon sur deux patients a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e et r\u00e9ussie gr\u00e2ce \u00e0 un seul donneur", "19:30 Le Journal", "Affaire DSK: les pr\u00e9cisions de Jean- Philippe Schaller, en direct de Paris", "Elizabeth II se rend en Irlande\u00a0pour une visite historique", "Suisse: une p\u00e9tition pour limiter la redevance radio-tv a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 Berne", "Affaire DSK: les principaux dirigeants du PS se sont r\u00e9unis pour \u00e9voquer les \u00e9ch\u00e9ances \u00e0 venir", "Affaire DSK: l'analyse de Bernard Rappaz", "Affaire DSK: la justice am\u00e9ricaine revendique sa mani\u00e8re de \"mettre en sc\u00e8ne\" une personnalit\u00e9 accus\u00e9e", "Pol\u00e9mique autour de l'accueil des requ\u00e9rants d'asile:\u00a0une p\u00e9tition de 1200 signatures a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 Vouvry (VS)", "Festival de Cannes: zoom sur les vedettes de cette \u00e9dition 2011 tr\u00e8s glamour", "Festival de Cannes: Jean Dujardin pr\u00e9sente un film muet noir-blanc dont l'action se situe dans les ann\u00e9es 1920", "Greffe du poumon sur deux patients: entretien avec Ren\u00e9 Pr\u00eatre, chef de l'Unit\u00e9 de chirurgie cardiaque p\u00e9diatrique du Kinderspital de Zurich", "Le point sur l'affaire Dominique Strauss-Kahn", "Journ\u00e9e mondiale contre l'homophobie et la transphobie: les agressions contre des homosexuels constituent un ph\u00e9nom\u00e8ne sous-estim\u00e9", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["La transplantation a eu lieu simultan\u00e9ment dans deux salles d'op\u00e9ration voisines et les m\u00e9decins ont r\u00e9parti \u00e0 parts \u00e9gales les lobes pulmonaires entre les deux jeunes patients.", "L'impressionnant dispositif de s\u00e9curit\u00e9 qui l'accompagne vise non seulement \u00e0 \u00e9viter les affrontements mais aussi \u00e0 pr\u00e9venir les attentats.", "Le texte pour une redevance \u00e0 200 francs est muni de 143 000 signatures.", "De son c\u00f4t\u00e9, Fran\u00e7ois Hollande tente de se faire le plus discret possible et ne fait aucune d\u00e9claration.", "Les images de DSK menott\u00e9 au tribunal ont provoqu\u00e9 les r\u00e9actions les plus vives.", "A Vouvry, l'implantation d'un centre d'asile cristallise les tensions.", "Les s\u00e9quences choisies de cette \u00e9dition.", "Il n'y aura aucune faveur en prison pour celui qui avait jusqu'\u00e0 r\u00e9cemment un traitement de chef d'Etat.", "Pour les associations homosexuelles il devient donc urgent de l\u00e9gif\u00e9rer."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3061901", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3061900", "ece-3061901", "ece-3062354"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "D\u00c9LIT SEXUEL", "D\u00c9BAT", "D\u00c9LIT SEXUEL", "D\u00c9BAT", "D\u00c9LIT SEXUEL", "D\u00c9LIT SEXUEL"], "visualPersons": ["PONCET, CHARLES", "SMADJA, CLAUDE", "TORNARE, MANUEL"], "id": "asset-262480", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3568, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110517 et archives, MAMARBACHI Esther anime un d\u00e9bat sur l'affaire STRAUSS-KAHN Dominique soup\u00e7onn\u00e9 le 20110514 d'agression sexuelle envers une femme de chambre dans une suite de l'h\u00f4tel Sofitel de Manhattan aux USA.", "title": "AFFAIRE DSK: SEXE, MENSONGE ET MORT POLITIQUE ? - 11.05.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "BRUXELLES", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2011-05-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9LIT SEXUEL"], "alternativeExcerpt": ["Affaire DSK : sexe, mensonge et mort politique ?", "Infrarouge en direct", "Il est le grand patron du Fonds mon\u00e9taire international mais il \u00e9tait aussi et surtout le favori dans les sondages pour affronter Nicolas Sarkozy dans l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise. D\u00e9sormais, le monde entier a d\u00e9couvert l'image de l'homme menott\u00e9, inculp\u00e9 aux Etats-Unis, Dominique Strauss-Kahn est en effet accus\u00e9 d'avoir tent\u00e9 de violer une femme de chambre. Il nie tout en bloc et plaide non-coupable. Est-ce le scandale de trop pour le tout puissant patron du FMI ou un coup mont\u00e9 ? Quelles cons\u00e9quences \u00e0 cette affaire ?", "Affaire DSK : sexe, mensonge et mort politique ?", "Affaire DSK : sexe, mensonge et mort politique ?"], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Infrarouge, l'\u00e9mission du 17 mai en direct", "Affaire DSK, les meilleurs moments du d\u00e9bat", "Affaire DSK : sexe, mensonge et mort politique ?", "Infrarouge", "Infrarouge"], "imageURL": "//www.rts.ch/3143373.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3061903", "isOnline": true, "contributors": {"JRI": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3061903", "ece-3062508", "ece-3062357"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["MANUCURE", "INSTITUT DE BEAUT\u00c9", "MANUCURE", "INSTITUT DE BEAUT\u00c9", "RECONSTITUTION", "SUPERMARCH\u00c9", "STIMULATEUR CARDIAQUE", "SUPERMARCH\u00c9", "STIMULATEUR CARDIAQUE", "STIMULATEUR CARDIAQUE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "TRAIN \u00c0 VAPEUR", "ABRI ANTIATOMIQUE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "ABRI ANTIATOMIQUE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "ATTRACTION FORAINE", "REIN", "DON D'ORGANE", "GREFFE D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE", "\u00c9COLOGIE", "IMPRIMERIE"], "visualPersons": ["LEUBA, PHILIPPE"], "id": "asset-262456", "durationSec": 1156, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.05.17", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SIERRE", "SIERRE", "SIERRE", "FRANCHES-MONTAGNES", "GLAND", "GLAND", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LOCLE, LE"], "visualCorporations": ["MIGROS", "MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VS\u00a0: Migros a install\u00e9 des d\u00e9fibrillateurs dans ses magasins et form\u00e9 une partie de son personnel", "Couleurs locales", "JU\u00a0: le train historique des Franches-Montagnes a \u00e9t\u00e9 film\u00e9 par la cha\u00eene am\u00e9ricaine CNN", "Une femme d'affaire fribourgeoise a conquis le monde avec sa soci\u00e9t\u00e9 de stylisme ongulaire", "Claude, un forain lausannois a convaincu ses coll\u00e8gues de reverser la recette d'une journ\u00e9e au Luna Park \u00e0 la Fondation lausannoise de transplantations d'organes", "Locle\u00a0: reportage sur une imprimerie \u00e9cologique qui utilise des encres 100% v\u00e9g\u00e9tales et du papier issu de for\u00eats contr\u00f4l\u00e9es", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VD\u00a0: l'arriv\u00e9e d'une cinquantaine de r\u00e9fugi\u00e9s dans les sous-sols d'une \u00e9cole primaire d\u00e9fraye la chronique \u00e0 Gland", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["En cas d'arr\u00eat cardiaque, chaque minute compte car apr\u00e8s un quart d'heure, le cerveau est irr\u00e9cup\u00e9rable.", "L'attraction touristique de la r\u00e9gion a tap\u00e9 dans l'oeil de l'animateur vedette Percy von Lipinski.", "Aujourd'hui, elle propose des franchises qui permettent aux femmes de travailler \u00e0 domicile.", "Ce forain au grand coeur a lui-m\u00eame subi une greffe du rein.", "L'imprimerie est la premi\u00e8re en Suisse romande \u00e0 r\u00e9duire ses \u00e9missions de CO2.", "Plus de 500 personnes, dont de nombreux parents d'\u00e9l\u00e8ves ont pris les autorit\u00e9s \u00e0 partie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3061906", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3061906", "ece-3061905", "ece-3062356"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ABRI ANTIATOMIQUE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "MENDICIT\u00c9", "TSIGANES", "PROC\u00c8S", "NANO-TECHNOLOGIE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "CLIP-VID\u00c9O", "HOMOPHOBIE", "ASTROPHYSIQUE", "NAVETTE SPATIALE", "ASTROPHYSIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "\u00c9L\u00c8VE", "CHALLENGE LEAGUE"], "visualPersons": ["LEUBA, PHILIPPE", "JORNOT, OLIVIER", "BURKHALTER, DIDIER"], "id": "asset-262454", "durationSec": 1834, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.05.17", "visualGeographicals": ["GLAND", "GENEVE-VILLE", "RUESCHLIKON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CAP CANAVERAL", "GENEVE-VILLE", "ST-IMIER", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FC LAUSANNE-SPORT", "AC LUGANO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Dominique Strauss-Kahn a \u00e9t\u00e9 admis lundi soir \u00e0 la prison de Rikers Island, principal centre correctionnel de la ville de New York", "Affaire DSK: entretien avec Charles Adams, avocat international am\u00e9ricain", "Gland (VD): 500 habitants se sont r\u00e9unis apr\u00e8s la d\u00e9cision d'accueillir une cinquantaine de migrants dans l'abri d'une \u00e9cole primaire", "12:45 Le Journal", "Tsrd\u00e9couverte: Tania Chytil pr\u00e9sente le dossier d\u00e9di\u00e9 au glamour", "Football / Challenge League: Lausanne-Sport est en t\u00eate du classement \u00e0 deux jours de la fin du championnat apr\u00e8s avoir vaincu Lugano", "L'invit\u00e9e culturelle: Dominique Martinoli, coordinatrice festival \u00e9viDanse", "GE/ premier proc\u00e8s pour mendicit\u00e9: la condamnation d'une mendiante rom soul\u00e8ve la question de l'application de la loi et de son co\u00fbt", "La navette am\u00e9ricaine Endeavour a d\u00e9coll\u00e9 avec \u00e0 son bord un spectrom\u00e8tre magn\u00e9tique mis au point par l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "Journ\u00e9e mondiale contre l'homophobie et la transphobie: entretien avec Barbara Lanthemann, secr\u00e9taire romande de l'Organisation suisse des lesbiennes LOS", "Affaire DSK: certains jugent les images de Dominique Strauss-Kahn menott\u00e9 humiliantes et d\u00e9noncent un acharnement judiciaire et m\u00e9diatique", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Si la justice d\u00e9cide de le maintenir en d\u00e9tention, il pourrait y rester pendant toute la dur\u00e9e de son proc\u00e8s.", "La s\u00e9ance d'information organis\u00e9e par la commune a tourn\u00e9 au r\u00e8glement de comptes.", "Chaque fois qu'un mendiant conteste son amende, jusqu'\u00e0 10 fonctionnaires sont mobilis\u00e9s.", "Con\u00e7u \u00e0 Gen\u00e8ve le spectrom\u00e8tre est le r\u00e9sultat d'une vaste collaboration internationale, depuis une dizaine d'ann\u00e9es 600 scientifiques ont particip\u00e9 au projet.", "Selon notre correspondant sur place, un policier serait sorti 5 minutes avant DSK pour v\u00e9rifier que les cameramans \u00e9taient bien pr\u00eats pour ne pas rater cette sc\u00e8ne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3061920", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3061920", "ece-3062375"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Le procureur de la Cour p\u00e9nale internationale souhaite un mandat d'arr\u00eat soit lanc\u00e9 contre le colonel Kadhafi, son fils Sa\u00eff al Islam et son beau-fr\u00e8re, Abdallah Al-Senoussi chef des renseignements libyens : D\u00e9claration de Luis Moreno-Ocampo, procureur de la Cour p\u00e9nale internationale", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-89C9639A-ABC1-495C-99B0-2CD55ACCF1E3", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2011-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Seif el Islam", "Kadhafi, Muammar al", "Al-Senoussi, Abdallah"], "thematicThemes": ["mandat d'arr\u00eat"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "procureur de la Cour internationale p\u00e9nale", "name": "Moreno-Ocampo, Luis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e de la r\u00e9daction : Shirley Kindle, responsable du room service au 28\u00e8me \u00e9tage de l'h\u00f4tel Sofitel de Manhattan, \u00e0 propos de l'arrestation de Dominique Strauss-Kahn", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A44D1EF1-B8F7-4AE6-A6EE-2ED256630885", "durationSec": 259, "publicationDate": "2011-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Dysfonction \u00e9rectile, un sujet encore trop tabou", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07D71A72-1FA6-4A46-96D1-7852D925EB95", "durationSec": 1113, "publicationDate": "2011-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trouble de l'\u00e9rection", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "\"Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des hommes ag\u00e9s de 30 \u00e0 70 ans souffrent de dysfonction \u00e9rectile. Ce que l on appelait il y quelques ann\u00e9es encore l impuissance, se d\u00e9finit par une -incapacit\u00e9 r\u00e9p\u00e9t\u00e9e d obtenir ou de maintenir une \u00e9rection pour avoir des rapports sexuels satisfaisants-. Une sexologue et un urologue font le point sur les troubles de l \u00e9rection et sur les fa\u00e7on d y rem\u00e9dier. Lorsqu on souffre de dysfonctionnement \u00e9rectile il est important d en parler et de consulter sans trop attendre.\r\nLes causes de la dysfonction \u00e9rectile peuvent \u00eatre d ordre psychologique ou organique. Elle peut notamment \u00eatre un signe avant-coureur d un probl\u00e8me cardiovasculaire. Les explications de Laurent Vaucher, m\u00e9decin urologue au CHUV, et Patricia Anex, psychologue sexologue.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "urologue, CHUV", "name": "Vaucher, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Anex, Patrizia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "psychologue, sexologue", "name": "Anex, Patrizia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire de la culture yiddish (1/5) : Entretiens avec Jean Plan\u00e7on, directeur de cimeti\u00e8re, et Alain Guillemoles, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FDA4C3F-77DE-4321-A124-3084CC52726E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Europe de l'Est", "Carouge", "Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3326, "publicationDate": "2011-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cimeti\u00e8re", "Ashk\u00e9nazes", "yiddish", "Juifs", "culture"], "excerpt": "Une semaine consacr\u00e9e \u00e0 l'histoire du peuple et de la culture yiddish, des origines \u00e0 la trag\u00e9die, et \u00e0 l'histoire du ghetto. En lien avec le documentaire TV \u00abQuand les nazis filmaient le ghetto\u00bb de Yael Hersonski: \u00e0 partir du film inachev\u00e9 \u00abDas Ghetto\u00bb, tourn\u00e9 par les nazis \u00e0 Varsovie, le r\u00e9alisateur s'interroge sur l'apport des images au travail de m\u00e9moire. (1/5) Entretien avec Jean Plan\u00e7on, directeur de cimeti\u00e8re et auteur d'un livre en plusieurs volumes consacr\u00e9 aux Juifs de Carouge et de Gen\u00e8ve. Rencontre avec Alain Guillemoles, sur une s\u00e9rie de reportages qu'il a effectu\u00e9 en Europe de l'Est sur les traces du Yiddishland, et sur son ouvrage \u00abSur les traces du Yiddishland, un pays sans fronti\u00e8re\u00bb paru en 2010 aux \u00e9ditions Les petits matins.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de cimeti\u00e8re et auteur de \"Une histoire de la communaut\u00e9 juive de Carouge et de Gen\u00e8ve. De l\u2019Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours\" (\u00e9ditions Slatkine)", "name": "Plan\u00e7on, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au quotidien La Croix", "name": "Guillemoles, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Au Noirmont les \u00e9oliennes sont mal venues et provoquent du m\u00e9contentement : 1. Interview de Denis Boichat, agriculteur au Noirmont. - 2. D\u00e9bat avec Jean-Daniel Tschan, conseiller communal au Noirmont, pr\u00e9sident de l'Association Librevent et Lionnel Perret, repr\u00e9sentant de Suisse Eole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BB0F164-6F47-47B9-8FE9-55944DEE9CFA", "thematicGeographicals": ["Le Noirmont"], "durationSec": 561, "publicationDate": "2011-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9olienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller communal au Noirmont, pr\u00e9sident de l'Association Librevent", "name": "Tschan, Jean-Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant de Suisse Eole", "name": "Perret, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur au Noirmont", "name": "Boichat, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR en immersion du Noirmont", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le coup de foudre (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1EF8DDE7-2176-44D9-8421-55C5EA90B16C", "durationSec": 561, "publicationDate": "2011-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Dominique Strauss-Kahn, directeur du FMI, est entendu \u00e0 la Chambre criminelle de Manhattan, pour une tentative de viol sur une femme de chambre : Commentaire de C\u00e9line Tzaud, et interviews de Charles Poncet, avocat et de Charles Adams, avocat international am\u00e9ricain bas\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve sur les m\u00e9thodes de la justice am\u00e9ricaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C103A48F-E17E-4112-9934-28DDD9ADFB78", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "France"], "durationSec": 1190, "publicationDate": "2011-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss-Kahn, Dominique"], "thematicThemes": ["viol"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Poncet, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "avocat international am\u00e9ricain bas\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Adams, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Globe-trotter. - 2. Qu\u00e9b\u00e9cois sur l'am\u00e9nagement du territoire. - 3. Escort-girl sur le lac de Sarnen", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8A6993B2-11A2-4EEB-B861-79DCC73A13DC", "durationSec": 1984, "publicationDate": "2011-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vaud. Le pl\u00e9biscite des prestations sociales pour les familles est la victoire d'un homme, Pierre-Yves Maillard : Commentaire de Patrick Le Fort avec les interviews d'Amarelle Cesla, juriste et pr\u00e9sidente du PS Vaud, de Christophe Reymond, directeur du Centre patronal vaudois et de Claude-Alain Voiblet, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-626433E2-BF2D-4129-A962-71D895AFD3D5", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 124, "publicationDate": "2011-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maillard, Pierre-Yves"], "thematicThemes": ["votation", "prestation sociale", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre patronal vaudois", "name": "Reymond, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC Vaud", "name": "Voiblet, Claude-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "juriste, pr\u00e9sidente du PS Vaud", "name": "Amarelle, Cesla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Un quiz sur les dangers de l'alcool propos\u00e9 par le CHUV de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4805D8F-F9B6-4BAB-90D1-91D541DB5E27", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 533, "publicationDate": "2011-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV"], "thematicThemes": ["alcool (alimentaire)", "pr\u00e9vention des maladies", "smartphone", "alcoolisme"], "excerpt": "\"Zoom sur une nouvelle application lanc\u00e9e par le Centre hospitalier universitaire vaudois \u00e0 l occasion de la semaine alcool 2011, qui a lieu du 21 au 29 mai 2011.\r\nAlcooQuizz vise \u00e0 faire prendre conscience aux utilisateurs de leur consommation d alcool et des risques encourus.\r\nQui n appr\u00e9cie pas un bon verre de vin pour accompagner un repas entre amis? L alcool fait bien souvent partie de la vie sociale et des petits plaisirs. Mais il a ses revers. Il est souvent la cause d accidents. \r\nEn Suisse, chez les hommes de 15 \u00e0 25 ans, un d\u00e9c\u00e8s sur 3 est d\u00fb \u00e0 l alcool, souvent lors d accidents de la route. D  autres probl\u00e8mes sont engendr\u00e9s par l alcool comme les maladies cardiovasculaires qui peuvent entra\u00eener aussi une issue fatale. \r\nOn estime que l alcool est directement responsable de 3 500 d\u00e9c\u00e8s par an dans le pays. Le co\u00fbt de tout cela est estim\u00e9 \u00e0 6 milliards 700 mille francs. Autant dire que notre porte-monnaie a de quoi avoir la gueule de bois! \r\nL alcool est un v\u00e9ritable probl\u00e8me, en particulier chez les jeunes adultes. D o\u00f9 l id\u00e9e de lancer une application iPhone gratuite qui vise \u00e0 leur faire prendre conscience de leur consommation, mais surtout des risques qu ils encourent.\r\nToutes les informations sur cette application avec Nicolas Bertholet, chef de clinique du Service d alcoologie du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV).\r\nUn sujet pr\u00e9par\u00e9 par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de clinique du Service d'alcoologie au CHUV, Lausanne", "name": "Bertholet, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Gustav Mahler et Henri-Louis de Lagrange: un t\u00eate-\u00e0-t\u00eate historique (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DDDB4263-862A-4331-B5DF-D3AB9B8A6FB4", "durationSec": 4145, "publicationDate": "2011-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mahler, Gustav"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicographe mahl\u00e9rien", "name": "Lagrange, Henri-Louis de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Homard au curry", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-8E739157-423F-4B3B-A000-CD9910338B8F", "durationSec": 144, "publicationDate": "2011-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 031 : Base jump", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-C9047B3C-95F4-4ABE-B9CF-019E6C3B953A", "durationSec": 109, "publicationDate": "2011-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sports extr\u00eames"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Noirmont, les \u00e9oliennes sont LE sujet dont on parle depuis quelques mois : Interviews de Denis Boichat est agriculteur \u00e9leveur de chevaux, de Carine Froidevaux, habitante du Noirmont et de Jean-Marc Baume, 56 ans, postier et syndicaliste", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-32FF7431-D7E4-4D78-A9AF-423E77B52FB0", "thematicGeographicals": ["Le Noirmont"], "durationSec": 575, "publicationDate": "2011-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9pression nerveuse", "\u00e9olienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitante du Noirmont, perturb\u00e9e par les \u00e9oliennes", "name": "Froidevaux, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "postier et syndicaliste, 56 ans", "name": "Baume, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur \u00e9leveur de chevaux", "name": "Boichat, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR en immersion au Noirmont", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR en immersion au Noirmont", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (130) : Le t\u00e9l\u00e9phone rose", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9A8DAA17-DF30-4595-BB97-3D72E925D857", "durationSec": 166, "publicationDate": "2011-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Zurich, les citoyens ont accept\u00e9 \u00e0 54 % que le dialecte soit parl\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole enfantine : Interview de Jos\u00e9 Ribeaud, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F088E078-0B34-4A87-8083-229D5DE0785D", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2011-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cole enfantine", "votation", "langue suisse allemande"], "excerpt": "A B\u00e2le, une initiative similaire n'a pas abouti, mais c'\u00e9tait sur le fil: Seules 222 voix ont fait pencher la balance. Pour le d\u00e9fenseur du bon allemand et journaliste Jos\u00e9 Ribeaud, le r\u00e9sultat zurichois, et celui b\u00e2lois dans une moindre mesure, est le reflet d'une tendance en Suisse al\u00e9manique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Ribeaud, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Bienne", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "S\u00e9n\u00e9gal, galerie de portraits (1/5): la relation passionnelle de Boubacar Fall avec son bateau", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-1657F08C-ABE2-4764-8ED9-E3C617BE111C", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "vie quotidienne"], "excerpt": "S\u00e9n\u00e9gal, galerie de portraits\r\nPhotographie, navigation, sexe, \u00e9cologie et immigration, nous partons \u00e0 la rencontre de quelques personnages qui font la soci\u00e9t\u00e9 s\u00e9n\u00e9galaise d\u2019aujourd\u2019hui et d\u2019hier. \r\nUn carnet de route d\u2019Aur\u00e9lie Fontaine, journaliste ind\u00e9pendante bas\u00e9e au S\u00e9n\u00e9gal depuis 2009. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nUne carte du S\u00e9n\u00e9gal <http://www.routard.com/pop_up_visuel/id_carto/73.htm> \r\nIl y a Michelle Diallo, une vieille vietnamo-s\u00e9n\u00e9galaise, qui passe ses journ\u00e9es \u00e0 discuter nourriture avec sa copine g\u00e9rante d\u2019un restaurant vietnamien. Il y a Oumar Ly, ce vieux photographe peul, qui depuis les ann\u00e9es 1960 adore tirer le portrait des gens de sa r\u00e9gion.\r\nIl y aussi Gormak Faye, marabout de son \u00e9tat, connu pour faire grossir les sexes des hommes, Haidar El Ali, \u00e9cologiste convaincu, et Boubacar Fall, dont l\u2019amour de sa vie n\u2019est autre qu\u2019un navire de croisi\u00e8re.\r\n1/5 La relation passionnelle de Boubacar Fall avec son bateau\r\n \r\nBoubacar Fall, dit Bouba, est le plus vieux des matelots du Bou el Mogdad, un navire mythique qui remonte le fleuve S\u00e9n\u00e9gal de Saint-Louis \u00e0 Podor. \r\n\r\nCela fait 48 ans qu\u2019il travaille sur ce cargo transform\u00e9 en bateau de croisi\u00e8re. Il y a tout fait : plombier, menuisier, \u00e9lectricien, et surtout barman. Bouba a une relation fusionnelle avec ce rafiot. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nPour en savoir plus sur Jean Schmitz <http://ceaf.ehess.fr/document.php?id=232> \r\nIl dit que c\u2019est sa seconde femme, que plusieurs fois il a tent\u00e9 de \"divorcer\". Entendre le Bou el Mogdad entrer et sortir de Saint-Louis sans qu\u2019il ne soit dessus lui fendait le c\u0153ur.\r\nInvit\u00e9 \r\nJean Schmitz, anthropologue, directeur de recherche au centre d\u2019\u00e9tudes africaines de l\u2019EHESS \u00e0 Paris, il nous parle de la vall\u00e9e du S\u00e9n\u00e9gal et de son histoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "S\u00e9n\u00e9galais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue", "name": "Schmitz, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Fontaine, Aur\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Le printemps arabe : une r\u00e9volution culturelle aussi? : Interview d'Abdelouaheb Yassir, anthropologue et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Marrakech. - 2. Ben Laden, la mort d'une ic\u00f4ne ? : Interview Gilles Klein, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A40F41F-A943-4028-812A-DEC92F4F2789", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Maroc", "Egypte"], "durationSec": 3424, "publicationDate": "2011-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Laden, Oussama"], "thematicThemes": ["politique", "terrorisme", "r\u00e9volution"], "excerpt": "1. De la censure \u00e0 la libert\u00e9 d'expression. Cin\u00e9ma, th\u00e9\u00e2tre et litt\u00e9rature ont-ils pr\u00e9par\u00e9 le terrain de la contestation politique? La contestation des pouvoirs en place se r\u00e9pand telle une onde de choc dans le monde arabe. Soumis \u00e0 des r\u00e9gimes autoritaires, souvent  interdits de parole et de libert\u00e9 d'expression ou parfois instrumentalis\u00e9s par la propagande officielle, quel r\u00f4le les artistes ont-ils jou\u00e9 dans la prise de conscience de la jeunesse arabe et de leurs a\u00een\u00e9s? Comment appr\u00e9cier, entre autres, l'influence du cin\u00e9ma d'auteur, principalement destin\u00e9 au circuit festivalier ces derni\u00e8res ann\u00e9es? Les traditions  et leurs \u00e9volutions r\u00e9centes, de m\u00eame que la pratique de la censure dessinent un paysage culturel contrast\u00e9, du Maroc ouvert \u00e0  la diversit\u00e9 culturelle \u00e0 des pays telle la Libye o\u00f9 la production culturelle et artistique est tr\u00e8s faible et compl\u00e8tement contr\u00f4l\u00e9e par le pouvoir. Rencontr\u00e9 \u00e0 Marrakech, \u00e0 l'occasion d'un colloque international sur le d\u00e9veloppement urbain, Abdelouaheb Yassir met en perspective le r\u00f4le et l'influence jou\u00e9 par la culture dans le monde arabe. Un entretien de David Collin. - 2. Ben Laden, la mort d'une ic\u00f4ne? Arr\u00eat sur images, retour sur la mort de Ben Laden. Devenu une v\u00e9ritable ic\u00f4ne du terrorisme international, Ben Laden est mort sur fond de pol\u00e9miques, de cadavre pass\u00e9 par-dessus bord et de photos truqu\u00e9es. Petite le\u00e7on de choses pour tenter d'y voir clair dans le brouillard m\u00e9diatique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'anthropologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Marrakech", "name": "Yassir, Abdelouaheb", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 Arr\u00eat sur image", "name": "Klein, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "La chimie et l'art", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65D4EC57-3D25-4894-9D9E-F5991A8AFEDC", "durationSec": 3207, "publicationDate": "2011-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["grotte", "analyse chimique", "art plastique", "monument", "art rupestre", "chimie"], "excerpt": "\"Quand les oeuvres d'Art passent dans les \u00e9prouvettes des chimistes, c'est tout un monde nouveau qu'Impatience vous propose d'explorer. \r\nComment les premiers artistes, ceux qui ont orn\u00e9 les grottes, peignaient? Quels pigments, quels liants, quels outils utilisaient-ils? Aujourd'hui ces premi\u00e8res peintures rupestres sont analys\u00e9es dans le d\u00e9tail comme le fait d\u00e9couvrir St\u00e9phanie Touron, du Laboratoire de Recherche des Monuments Historiques P\u00f4le scientifique \"grottes orn\u00e9es\" en France. C'est pour conna\u00eetre les recettes mais aussi pour pr\u00e9venir toutes d\u00e9t\u00e9riorations possibles que ces peintures sont pass\u00e9es au peigne fin.\r\nLes outils scientifiques les plus sophistiqu\u00e9s sont utilis\u00e9s au service des oeuvres d'art, notamment un acc\u00e9l\u00e9rateur de particules sous le mus\u00e9e du Louvre \u00e0 Paris.\r\nReportage au Centre de Recherche et de Restauration des Mus\u00e9es, autour de l'Acc\u00e9l\u00e9rateur Aglae en compagnie de Philippe Walter, physico-chimiste. \r\nConna\u00eetre le coup de main des artistes permet aussi de mieux pr\u00e9venir la d\u00e9gradation de leurs oeuvres. C'est notamment une grande part du travail d'Isabelle Santoro, chimiste et responsable du Laboratoire et Conservation pr\u00e9ventive du Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve, qui r\u00e9pond aux questions de C\u00e9cile Gu\u00e9rin.\r\nEt la chimie et l'architecture ? Natalie Bougeard pr\u00e9sente l'histoire et la symbolique de l'Atomium de Bruxelles. Comme l?indique son nom, cet oeuvre d'art repr\u00e9sente des atomes, ces briques de base de toutes mati\u00e8res qui nous entourent. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment, il s'agit d'une maille \u00e9l\u00e9mentaire, c'est-\u00e0-dire la plus petite unit\u00e9 qui se r\u00e9p\u00e8te dans les trois directions de l'espace pour former un cristal. En l'occurrence celle du fer, grossie 165 milliards de fois.\r\nUne \u00e9mission pr\u00e9par\u00e9e par C\u00e9cile Gu\u00e9rin et Natalie Bougeard.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physico-chimiste", "name": "Walter, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "chercheuse, Lab. de recherche des monuments historiques, France", "name": "Touron, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}, {"role": "chimiste", "name": "Santoro, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bougeard, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Je ne suis pas Stiller. De Max Frisch", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-8FAEDA49-A6F4-4E7E-8BE3-F7476F896449", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3115, "publicationDate": "2011-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frisch, Max"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Je ne suis pas Stiller\", publi\u00e9 en 1954, est consid\u00e9r\u00e9 comme le grand roman de Max Frisch. A l'occasion du centenaire de la naissance de l'\u00e9crivain al\u00e9manique, \u00ab Entre les lignes \u00bb en propose une adaptation radiophonique, suivie d'une pr\u00e9sentation de l'\u0153uvre par Daniel Rothenbuhler. \u00ab Je ne suis pas Stiller \u00bb (une autre traduction fran\u00e7aise reprend simplement l'intitul\u00e9 allemand \u00ab Stiller \u00bb) est en fait la premi\u00e8re phrase du livre, l'expression d'une d\u00e9n\u00e9gation du narrateur qui revient comme un leitmotive. C'est le d\u00e9but du roman, constitu\u00e9 des notes de Stiller en prison, qui est ici mis en onde. Le narrateur y \u00e9voque son arriv\u00e9e mouvement\u00e9e \u00e0 la fronti\u00e8re suisse, ses conversations avec son avocat, le gardien de prison et le procureur charg\u00e9 de son dossier. L'intrigue de Stiller est simple : un homme portant un passeport am\u00e9ricain au nom de White se fait arr\u00eater \u00e0 la fronti\u00e8re suisse. Tout semble indiquer qu'il s'agit d'un certain Stiller, artiste sculpteur, citoyen suisse disparu depuis 6 ans. Mais l'homme refuse cat\u00e9goriquement d'endosser cette identit\u00e9, dans laquelle veulent l'enfermer tout ceux qui pr\u00e9tendent le reconna\u00eetre.  Il veut s'inventer autre, choisir l'imaginaire, \u00eatre celui qui n'est pas Stiller.  Il dit s'appeler White, blanc, comme la page o\u00f9 tout peut encore s'\u00e9crire. Il finira Stiller, silencieux. Marqu\u00e9 par l'existentialisme des ann\u00e9es 50, \u00ab Stiller \u00bb d\u00e9cline beaucoup des th\u00e8mes r\u00e9currents dans l'\u0153uvre du romancier : la libert\u00e9, le rapport aux femmes, souvent  teint\u00e9 d'un sentiment de culpabilit\u00e9, la relation critique, dans tous les sens du terme, \u00e0 la Suisse. \u00ab Stiller \u00bb rencontra un important \u00e9cho en Allemagne au moment de sa sortie. Peut-\u00eatre notamment parce qu'il pose la question du refoul\u00e9, de la responsabilit\u00e9, du poids d'un pass\u00e9 auquel on aimerait \u00e9chapper.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne et \u00e0 l'Institut Litt\u00e9raire Suisse", "name": "Rothenb\u00fchler, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouilloz, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Teuscher, Raoul", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Prin, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Frisch, Max", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 339 : Lovatens", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-09FD6C49-D054-4E26-92C6-85ED229C97AD", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lovatens"], "durationSec": 260, "publicationDate": "2011-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le parcours d'une application pour smartphones", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5681221-40C3-4470-8BAC-65F93A37C4D3", "durationSec": 444, "publicationDate": "2011-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["smartphone", "informatique appliqu\u00e9e", "t\u00e9l\u00e9phone mobile"], "excerpt": "\"Depuis quelques ann\u00e9es, les applications envahissent les t\u00e9l\u00e9phones portables. Gr\u00e2ce \u00e0 elles, les smartphones savent tout faire: dire o\u00f9 vous \u00eates,  identifier un arbre inconnu, jouer ou donner l alerte.\r\nMais, avant de se retrouver sur un mobile, un utilitaire doit satisfaire certaines exigences. Jean-Olivier Pain r\u00e9v\u00e8le le parcours d une application avant qu elle soit propos\u00e9e au utilisateurs.\r\nLes applications pour smartphones fleurissent sur Internet. Le plus grand portail c est l Appstore qui propose plus de 300 000 applications pour l iPhone d Apple. Vient ensuite l Android Market, pour les t\u00e9l\u00e9phones tournant sous ce syst\u00e8me d exploitation.  Viennent ensuite les accessits avec Ovistore pour Nokia et Blackberry App World pour BlackBerry. \r\nAu micro de Jean-Olivier Pain, Roberto Marra, directeur technique de la soci\u00e9t\u00e9 ID Mobile SA, d\u00e9crit le parcours d une application, de sa conception \u00e0 sa disponibilit\u00e9 en t\u00e9l\u00e9chargement sur Internet\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la ID Mobile SA", "name": "Marra, Roberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "FOCUS : ANGLETERRE, LES GUERILLEROS DU JARDINAGE - 11.05.16", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-260664", "durationSec": 196, "publicationDate": "2011-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Angleterre : Les guerilleros du jardinage\nFocus", "Angleterre : Les guerilleros du jardinage\n", "45m2 d'espaces verts \u00e0 Londres par habitant, 30m2 \u00e0 Berlin et seulement 15m2 \u00e0 Paris. Les Anglais ont beau \u00eatre en t\u00eate de ce classement, cela ne leur suffit visiblement pas. Depuis quelque temps, un groupe d'activistes londoniens investit, \u00e0 la nuit tomb\u00e9e, la moindre parcelle de terre de la capitale britannique!"], "alternativeTitle": ["Le court du jour se remet au vert", "Focus", "Focus - Angleterre : Les guerilleros du jardinage", "Angleterre, les guerilleros du jardinage"], "imageURL": "//www.rts.ch/3103758.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3061953", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CAPA PRESSE", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3062411", "ece-3061953"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "BICYCLETTE", "INITIATIVE POPULAIRE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CONTREFA\u00c7ON", "EXPOSITION D'ART", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "PROBST, MICHEL", "DJOKOVIC, NOVAK", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-262366", "durationSec": 1724, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.05.16", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BOECOURT", "NEUCHATEL-VILLE", "HAUTERIVE", "ROME"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "GE/Proc\u00e8s des responsables pr\u00e9sum\u00e9s de la d\u00e9b\u00e2cle de la BCGE: les pr\u00e9cisions de Jennifer Covo", "Nouveau syst\u00e8me de financement des h\u00f4pitaux: celui-ci devrait faire augmenter les co\u00fbts de la sant\u00e9 de deux pour cent, sans faire enfler les primes d'assurance-maladie", "Affaire Dominique Strauss-Kahn: les pr\u00e9cisions de Fran\u00e7ois Jeannet, en duplex de Washington", "Affaire Dominique Strauss-Kahn: les pr\u00e9cisions de Jean-Philippe Schaller, en duplex de Paris", "GE: l'initiative sur la mobilit\u00e9 douce, demandant notamment l'extension du r\u00e9seau des pistes cyclables, a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e de justesse", "Dominique Strauss-Kahn va compara\u00eetre en audience pr\u00e9liminaire devant un tribunal p\u00e9nal de Manhattan", "12:45 Le Journal", "JU/Promotion \u00e9conomique exceptionnelle en 2010: entretien avec Michel Probst, ministre jurassien de l'\u00e9conomie", "Festival de Cannes: le film, \"the Artist\" de Michel Hazanavicius, est plut\u00f4t bien plac\u00e9 dans le classement des films en comp\u00e9tition officielle", "Affaire Dominique Strauss-Kahn: la nouvelle de l'arrestation du patron du FMI a fait l'effet d'une bombe en France", "L'invit\u00e9 cullturel: Marc-Antoine Kaeser, arch\u00e9ologue et directeur du Lat\u00e9nium", "NE/Investissement d'H\u00f4pital neuch\u00e2telois de 40 ou 60 millions de francs: entretien avec Laurent Christe, directeur d'H\u00f4pital neuch\u00e2telois", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3061962", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les cantons estiment qu'il est trop t\u00f4t pour mesurer les cons\u00e9quences pr\u00e9cises de cette r\u00e9forme. Ils appellent les acteurs de la sant\u00e9 au calme.", "Le patron du FMI nie fermement toutes les accusations.", "A une ann\u00e9e de la pr\u00e9sidentielle, les r\u00e9actions sont tr\u00e8s nombreuses, particuli\u00e8rement au sein de la classe politique."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3061962", "ece-3062424"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "\u00c9NERGIE PROPRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9OLIENNE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE THERMO\u00c9LECTRIQUE", "\u00c9NERGIE PROPRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "\u00c9NERGIE PROPRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ORTHODONTIE", "DENTISTE", "ADOLESCENT", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ORTHODONTIE", "DENTISTE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "DENTISTE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "id": "asset-262369", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "ESPAGNE", "COIMBRA"], "durationSec": 1794, "mediaType": "video", "excerpt": "* ESPAGNE : 20110516, l'Espagne a fortement d\u00e9velopp\u00e9 sa production d'\u00e9nergies renouvelables et propres. Le pays a profit\u00e9 de ses vastes \u00e9tendues et de son climat pour cr\u00e9er de grands parcs \u00e9oliens ainsi que des centrales thermo-solaires\n* Coimbra : 20110516, des professeurs et citoyens portugais ont port\u00e9 plainte contre les 3 principales agences de notations financi\u00e8res Moody's, Fitch Ratings et Standard and Poor's. Ils les accusent d'avoir aggrav\u00e9 la crise financi\u00e8re qui touche leur pays\n* Gen\u00e8ve : 20110516, une proportion importante d'enfants et d'adolescents portent des bagues ou suivent un traitement orthodontique. Dans de nombreux cas, les parents n'ont pas choisi ce traitement pour des raisons m\u00e9dicales mais esth\u00e9tiques. A l'oppos\u00e9, certaines familles n'ont pas les moyens financiers de se payer les soins dentaires de base, ceux-ci \u00e9tant trop chers pour elles,", "title": "EOLIENNES ET MOULINS A VENT // LA BAGUE AUX DENTS - 11.05.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CASTILLE-LA MANCHE", "ANDALOUSIE", "EL HIERRO (\u00ceLE)", "PLATEAU", "COIMBRA", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2011-05-16T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- Eoliennes et moulins \u00e0 vent\n- Charles-Edouard\n- Actu\n- Interview Michel Juvet\n- La bague aux dents et Itw Dr. Rielle\n- Chiffre de la semaine", "Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des jeunes entre 8 et 12 ans portent des bagues aux dents alors qu\u2019ils \u00e9taient encore un ou deux par classe il y a 20 ans. Une \u00e9volution spectaculaire qui co\u00fbte bonbon aux parents malgr\u00e9 les assurances compl\u00e9mentaires qui permettent d\u2019att\u00e9nuer la douloureuse. Effet de mode ou n\u00e9cessit\u00e9\u2026 ceux qui en profitent sont les orthodontistes. Leur nombre a doubl\u00e9 en dix ans.", "Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des jeunes entre 8 et 12 ans portent des bagues aux dents alors qu'ils \u00e9taient encore un ou deux par classe il y a 20 ans. Une \u00e9volution spectaculaire qui co\u00fbte bonbon aux parents malgr\u00e9 les assurances compl\u00e9mentaires qui permettent d'att\u00e9nuer la douloureuse. Effet de mode ou n\u00e9cessit\u00e9... ceux qui en profitent sont les orthodontistes. Leur nombre a doubl\u00e9 en dix ans.", "Depuis Fukushima tout le monde parle de sortir du nucl\u00e9aire. L'Espagne, pourtant \u00e0 la tra\u00eene sur le plan \u00e9conomique, est championne des \u00e9nergies renouvelables. Le vent est devenu la premi\u00e8re source d'\u00e9lectricit\u00e9 de tout le pays. On compte pr\u00e8s de 20'000 \u00e9oliennes au pays des moulins \u00e0 vent.", "- Eoliennes et moulins \u00e0 vent\n- Charles-Edouard\n- Actu\n- Interview Michel Juvet\n- La bague aux dents et Itw Dr. Rielle\n- Chiffre de la semaine", "- Eoliennes et moulins \u00e0 vent\n- Charles-Edouard\n- Actu\n- Interview Michel Juvet\n- La bague aux dents et Itw Dr. Rielle\n- Chiffre de la semaine"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Portugal: des profs d'\u00e9conomie attaquent en justice trois grandes agences de notation", "Chiffre de la semaine", "La bourse", "La bague aux dents", "La bague aux dents", "Interview: Michel Juvet, analyste \u00e0 la banque Bordier", "Interview: Jean-Charles Rielle", "Agence de notation", "Eoliennes et moulins \u00e0 vent", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)"], "imageURL": "//www.rts.ch/3130002.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3061945", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "BARMAVERAIN, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Benoit", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "FREYMOND, Patrice", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "GORDILLO, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERCIER, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3061945", "ece-3062267", "ece-3062407"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPORTEMENT SEXUEL", "MENDIANT", "TSIGANES", "CONTRAVENTION", "LANGUE SUISSE ALLEMANDE", "\u00c9COLE ENFANTINE", "DIALECTE", "LANGUE SUISSE ALLEMANDE", "\u00c9COLE ENFANTINE", "DIALECTE", "INTERVIEW", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "DONATION", "CHALLENGE LEAGUE"], "visualPersons": ["PASINI, WILLY", "HAMON, BENO\u00ceT", "ROCHAT, ISABEL", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "GATES, BILL"], "id": "asset-262367", "durationSec": 1840, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.05.16", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["PS", "OMS", "FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Affaire Dominique Strauss-Kahn: une journaliste et \u00e9crivain affirme avoir subi les assauts violents du patron du FMI", "France/Affaire Dominique Strauss-Kahn: une \u00e9ventuelle candidature \u00e0 la pr\u00e9sidentielle semble improbable au vu des circonstances actuelles", "Affaire Dominique Strauss-Kahn: les pr\u00e9cisions de Jean-Philippe Schaller, en duplex de Paris", "Affaire Dominique Strauss-Kahn: \u00e9tat des lieux de la situation", "De nombreux hommes politiques ont \u00e9t\u00e9 mis en cause dans des scandales sexuels. Parfois, ils ont surmont\u00e9 le scandale, parfois ils y ont laiss\u00e9 leur carri\u00e8re", "GE/Loi sur la mendicit\u00e9: toutes les amendes inflig\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 contest\u00e9es. Ce lundi, le Tribunal de police rend son premier jugement et confirme la peine", "Interview de Bill Gates, co-pr\u00e9sident de The Bill & Melinda Gates Foundation", "19:30 Le Journal", "Affaire Dominique Strauss-Kahn: le patron du FMI a plaid\u00e9 non coupable, mais le parquet le charge, affirmant que les premiers rapports d'experts corroborent l'accusation", "Le dialecte va faire son retour \u00e0 l'\u00e9cole enfantine \u00e0 B\u00e2le-Ville et \u00e0 Z\u00fcrich", "Affaire Dominique Strauss-Kahn: les pr\u00e9cisions de Thomas Viguier, en duplex de New-York", "R\u00e9union des ministres europ\u00e9ens des Finances: les pr\u00e9cisions d'Isabelle Ory, en duplex de Bruxelles", "Football/Challenge League: le Lausanne-Sport joue lundi soir contre Lugano. Ce match est tr\u00e8s important dans l'optique d'une \u00e9ventuelle mont\u00e9e en Super League", "GE: l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'OMS s'ouvre ce lundi. Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s entendront notamment Bill Gates qui a investi la majorit\u00e9 de sa fortune dans une fondation pour la sant\u00e9 des plus d\u00e9munis"], "alternativeExcerpt": ["La journaliste et \u00e9crivain, Tristan Banon, n'avait \u00e0 l'\u00e9poque pas port\u00e9 plainte, dissuad\u00e9e par sa m\u00e8re.", "Condamn\u00e9 ou blanchi, cette affaire laissera des s\u00e9quelles sur la vie politique de Dominique Strauss-Kahn.", "Pr\u00e8s de dix mille amendes ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9es en Roumanie pour un montant total avoisinant deux millions de francs.", "Le parquet exige le maintien en d\u00e9tention de Dominique Strauss-Kahn.", "Les petits Z\u00fcrichois n'entendront plus que le dialecte, alors qu'\u00e0 B\u00e2le-Ville l'allemand et le suisse-allemand seront enseign\u00e9s \u00e0 \u00e9galit\u00e9.", "L'aide financi\u00e8re au Portugal et l'endettement de la Gr\u00e8ce \u00e9taient au programme. Dominique Strauss-Kahn s'\u00e9tait beaucoup investi dans ces affaires.", "Son poids \u00e0 l'OMS suscite de plus en plus de critiques."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3061949", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3088192", "ece-3061949"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMUNE", "FUSION", "BANQUE", "PROC\u00c8S", "PANNEAU SOLAIRE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "PANNEAU SOLAIRE", "PANNEAU SOLAIRE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "CERVID\u00c9", "FLEUVE", "S\u00c9CHERESSE", "FOOTBALL (LOISIR)", "FONCTION POLITIQUE", "INVENTION (TECHNIQUE)"], "visualPersons": ["CORMINBOEUF, PASCAL", "CORNU, PIERRE", "RIBAUX, ALAIN", "FAVRE, LAURENT"], "id": "asset-262368", "durationSec": 1155, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.05.16", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "VESSY", "FRIBOURG", "BALE", "RHIN", "NEUCHATEL-VILLE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["BCGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "NE: vendredi soir, l'\u00e9quipe de football du Grand Conseil neuch\u00e2telois affrontait l'\u00e9quipe du Conseil national", "FR: sept Fribourgeois sur dix ont vot\u00e9 oui \u00e0 un projet d'encouragement aux fusions de communes", "Une invention suisse permet de transformer sa voiture en mobile home. De la douche \u00e0 la cuisine en passant par le lit, tout passe dans le coffre", "FR: chaque ann\u00e9e, \u00e0 cette p\u00e9riode, des milliers d'animaux, dont les chevreuils, finissent dans les lames des faucheuses", "GE: les toits de Palexpo vont accueillir la plus grande centrale solaire de Suisse. Quinze mille panneaux photovolta\u00efques seront install\u00e9s ces prochains mois", "S\u00e9cheresse: \u00e0 B\u00e2le, le Rhin a atteint un niveau critique. Les bateaux qui livrent le mazout sont forc\u00e9s de circuler avec des r\u00e9servoirs \u00e0 moiti\u00e9 vide pour ne pas toucher le fond", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3061938", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3061938", "ece-3061937", "ece-3062403"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Interview de Gregor Meyer, directeur du Choeur du Gewandhaus \u00e0 Leipzig", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7911BD85-7ED8-4802-B84E-8C94749E0A15", "thematicGeographicals": ["Leipzig"], "durationSec": 3694, "publicationDate": "2011-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gewandhaus, Leipzig / Chor", "Meyer, Gregor"], "thematicThemes": ["musique vocale", "direction chorale", "choeur"], "excerpt": "Sp\u00e9cificit\u00e9s d'un choeur associ\u00e9 \u00e0 l'image de Mendelssohn - Profil des choristes - Cohabitation avec d'autres formations de prestige: Choeur de la MDR - Thomaner - Choeur de l'Op\u00e9ra de Leipzig - Trouver des r\u00e9pertoires de niche - Le vecteur du disque.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Choeur du Gewandhaus", "name": "Meyer, Gregor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Annie Ernaux, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5E89B50-9D8C-4378-9362-A219AFDA6C0F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 6977, "publicationDate": "2011-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ernaux, Annie"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Ernaux, Annie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. A Gen\u00e8ve, le d\u00e9classement des Cherpines et Charrotons pour la construction de 3000 logements a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9 par 57% de oui. - 2. A Gen\u00e8ve l'initiative sur la mobilit\u00e9 douce a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e de justesse par 50,3% des votants. - 3. A Berne les citoyens ont accept\u00e9 une nouvelle loi sur l'\u00e9nergie mais sans caract\u00e8re contraignant. - 4. Les Vaudois disent oui \u00e0 61% \u00e0 l'introduction de prestations compl\u00e9mentaires pour les familles. - 5. Les deux initiatives contre l'assistance au suicide dans le canton de Zurich sont balay\u00e9es par plus de 85 % des votants. - 6. L'arrestation \u00e0 New York de Dominique Strauss-Kahn et inculpt\u00e9 pour tentative de viol provoque un toll\u00e9 en France.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A9695E5-6EBE-4F45-8150-5ECD65B57670", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "France", "New York (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)", "Zurich (canton)"], "durationSec": 3064, "publicationDate": "2011-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FMI", "Strauss-Kahn, Dominique"], "thematicThemes": ["suicide assist\u00e9", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "famille", "votation", "prestation sociale", "logement", "mobilit\u00e9 douce", "politique \u00e9nerg\u00e9tique", "viol", "arrestation"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les personnes sont list\u00e9s une seule fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois: chef du D\u00e9partement des constructions", "name": "Muller, Mark", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Monde", "name": "Bacqu\u00e9, Raphaelle", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois Vert, pr\u00e9sidents des Verts suisses", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du TCS, section Gen\u00e8ve", "name": "Zwahlen, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re d'Etat genevois: cheffe du D\u00e9partement de l'int\u00e9rieur", "name": "K\u00fcnzler, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et des affaires sociales", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale zurichoise lib\u00e9rale-radicale", "name": "Fiala, Doris", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du parti \u00e9vang\u00e9lique suisse et pr\u00e9sident de la section vaudoise", "name": "Bachmann, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de Lib\u00e9ration au Monde", "name": "Quatremer, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, co-fondateur de l'hebdomadaire Marianne", "name": "Kahn, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Bonnant, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A New York arrestation de Dominique Strauss-Kahn, directeur du FMI, qui devrait \u00eatre inculper d'acte sexuel, de tentative de viol et de s\u00e9questration : Correspondance de Philippe Gassot", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FF08E8AC-E6BF-40C4-9B07-73C09D100942", "thematicGeographicals": ["New York (ville)"], "durationSec": 87, "publicationDate": "2011-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss-Kahn, Dominique"], "thematicThemes": ["viol", "arrestation"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Washignton", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Quand l'\u00eatre humain devient une marchandise. La traite de l'\u00eatre humain existe encore, m\u00eame chez nous. Enqu\u00eate et t\u00e9moignages.", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-66697086-44E7-47A7-BA9F-BE8C5B0D34B3", "durationSec": 3148, "publicationDate": "2011-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["esclavage", "criminalit\u00e9", "trafic d'\u00eatres humains"], "excerpt": "\"\"De quoi j\u2019me m\u00eale\" vous propose une plong\u00e9e dans un monde souterrain et peu connu, un monde o\u00f9 la dignit\u00e9 humaine est bafou\u00e9e des plus sordides mani\u00e8res, un monde o\u00f9 l\u2019\u00eatre humain devient marchandise. Au foyer \"Le C\u0153ur des grottes\" \u00e0 Gen\u00e8ve, nous faisons la connaissance de Marie, une vendeuse d\u2019ananas d\u2019Afrique de l\u2019Ouest, qui a \u00e9t\u00e9 flou\u00e9e par une fausse promesse de mariage faite par un Suisse. Cette jeune femme, analphab\u00e8te, s\u2019est retrouv\u00e9e s\u00e9questr\u00e9e dans un appartement \u00e0 Lausanne, \u00e0 l\u2019abri des regards. Elle a \u00e9t\u00e9 contrainte de se prostituer, sans jamais pouvoir sortir de son studio aux fen\u00eatres voil\u00e9es. Apr\u00e8s 6 mois de cet enfer, elle a profit\u00e9 d\u2019une inattention de son bourreau, pour s\u2019enfuir. Samira, elle, a \u00e9t\u00e9 victime de traite d\u2019\u00eatres humains \u00e0 des fins d\u2019exploitation au travail. Cette jeune fille, originaire du Maghreb, est arriv\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 14 ans. Durant deux ans, elle a \u00e9t\u00e9 employ\u00e9e comme \"petite bonne\", dans des conditions proches de l\u2019esclavage\u2026 Encore tr\u00e8s \u00e9mue par son histoire, elle t\u00e9moignage pour que d\u2019autres dans son cas trouve le courage de sortir de l\u2019ombre.Deux t\u00e9moignages parmi de nombreux autres. En 10 ans, le Foyer du \"C\u0153ur des grottes\" a accueilli une centaine de femmes victimes de traite pour le seul canton de Gen\u00e8ve\u2026 La Suisse romande, bien qu\u2019en retard sur certains cantons al\u00e9maniques, commence \u00e0 s\u2019armer contre cette r\u00e9alit\u00e9 de plus en plus reconnue officiellement. En compagnie de Michel, membre de la cellule investigation prostitution (CIPRO) du canton de Vaud et de deux autres policiers avertis, nous sillonnons les rues chaudes de Lausanne, \u00e0 la recherche de victimes. Un travail de fourmi et d\u2019approche en douceur d\u2019un milieu o\u00f9 le silence est d\u2019or. Michel nous explique comment il proc\u00e8de pour tenter d\u2019identifier des victimes potentielles. Des femmes exploit\u00e9es mais b\u00e2illonn\u00e9es par la peur. Une d\u00e9marche volontariste que beaucoup de polices cantonales n\u2019ont pas encore adopt\u00e9e. Les experts de la lutte contre la traite des \u00eatres humains sont unanimes en la mati\u00e8re: si on ne cherche pas activement les victimes de ce march\u00e9 souterrain, elles resteront invisibles. Le peu d\u2019affaires d\u00e9tect\u00e9es en Suisse ne signifie donc pas que le pays est \u00e9pargn\u00e9 par cette forme de criminalit\u00e9, mais plut\u00f4t qu\u2019on ne met pas assez de moyens pour les mettre \u00e0 jour. C\u2019est ce que regrette Laurent Knubel, membre du Service de coordination contre la traite d'\u00eatres humains et le trafic de migrants (SCOTT), que nous rencontrons dans son bureau de la police f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 Berne. A ce jour, 250 000 personnes sont victimes de traite d\u2019\u00eatres humains en Europe. Un esclavagisme moderne dont les retomb\u00e9es financi\u00e8res se chiffrent \u00e0 5 milliards d\u2019euro, selon Europol. Un reportage de Val\u00e9rie Kernen, dans une r\u00e9alisation de Jean-Daniel Mottet, pr\u00e9sent\u00e9 par Marc Giouse.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Service de coordination contre la traite d'\u00eatres humains en Europe", "name": "Knubel, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kernen, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Maria Roth Bernasconi, conseill\u00e8re nationale, co-pr\u00e9sidente des Femmes socialistes suisses", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers", "Sketch"], "id": "sound-E2F5C7E7-2D73-4F20-853A-4E093492877B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 4947, "publicationDate": "2011-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roth Bernasconi, Maria"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "excerpt": "\"Maria Roth Bernasconi, conseill\u00e8re nationale, pr\u00e9sidente de la commission de gestion, co-pr\u00e9sidente des Femmes socialistes suisses.\r\nD\u00e8s 1985, Maria Roth Bernasconi adh\u00e8re au parti socialiste parce que ses valeurs sont les siennes.\r\n- La solidarit\u00e9 parque la force d'une soci\u00e9t\u00e9 se mesure \u00e0 la place qu'elle donne aux plus faibles\r\n- La justice, parce quw sans justice et \u00e9galit\u00e9, le monde n'est que cruaut\u00e9.\r\n- La d\u00e9mocratie, parce qu'elle permet \u00e0 chacun et chacune de participer pleinement \u00e0 la construction de sa vie et de son environnement\r\n- Le respect et la tol\u00e9rance, parce qu'ils permettent de choisir son mode de vie et d'exercer sa libert\u00e9 d'action tout en respectant ceux de l'autre.\r\n- L'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes, parce qu'elle fait partie d'une soci\u00e9t\u00e9 juste.\r\n- Le d\u00e9veloppement durable, parce que le monde doit \u00eatre vivable pour mes enfants et mes petits-enfants.\r\nJournaliste-productrice : Anne Baecher\r\n(1\u00e8re diff. 15.05.2011)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste genevoise", "name": "Roth Bernasconi, Maria", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "C'est Maria", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4429B042-69A0-4BE5-8532-FC34DC2988F5", "durationSec": 232, "publicationDate": "2011-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Voix d'une jeune gitane au t\u00e9l\u00e9phone", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Portrait de Harrisson Birtwistle, compositeur \u00e0 travers ses oeuvres et ses \u00e9crits (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-14D9EEEF-240F-4D96-903F-59815A3E3688", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 9325, "publicationDate": "2011-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Birtwistle, Harrison"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "Avec diffusion du concert de l'Ensemble Contrechamps enregistr\u00e9 le 5 avril 2011 au studio Ansermet de Gen\u00e8ve (NRc 495).", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Ecouter les bruits du Monde : Entretien avec Michel Serres, philosophe, qui vient de publier \"Les origines de la g\u00e9om\u00e9trie, Tiers livre des fondations\" (Ed. Flammarion, 2011) et \"Musiques\" (Ed. Le Pommier, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF583971-B9B5-4E50-B29C-8C2AB2CDC4B3", "durationSec": 873, "publicationDate": "2011-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Serres, Michel"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Serres, Michel", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Serres, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "VOTATION", "ZONE AGRICOLE", "VOTATION", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "VOTATION", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "EUTHANASIE", "TOMBE", "VOTATION", "EUTHANASIE", "VOTATION", "EUTHANASIE", "VOTATION", "FINANCEMENT", "PARTI POLITIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "MARRA, ADA", "MULLER, MARK", "RECORDON, LUC", "SCHWALLER, URS", "NIDEGGER, YVES", "MA\u00cfWENN"], "id": "asset-262365", "durationSec": 1626, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 11.05.15", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "ZURICH-VILLE", "PFAEFFIKON (ZH)", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "CANNES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-15T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3062464"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.05.15", "visualThemes": ["MANIFESTATION CULTURELLE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "ENFANT (\u00c2GE)", "SCOUTISME", "FOR\u00caT"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "FRIBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-262364", "durationSec": 963, "publicationDate": "2011-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "La revue de presse dominicale", "12:45 Le journal", "Suisse: la danse est \u00e0 l'honneur dans 25 villes du pays durant tout le weekend", "GE / Votations: les premiers r\u00e9sultats avec Anne-Lise von Bergen", "France: le patron du FMI Dominique Strauss-Kahn a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 New York pour agression sexuelle", "FR: les scouts fribourgeois se sont retrouv\u00e9s en for\u00eat pour leur journ\u00e9e cantonale", "VS / Nuit des Mus\u00e9es: d\u00e9couverte du Mus\u00e9e de la vigne et du vin de Salquenen", "France / Arrestation Strauss-Kahn: l'analyse de Malika Nedir", "France / Arrestation Strauss-Kahn: les pr\u00e9cisions de Fran\u00e7ois Jeannet, en direct de Washington"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3061996", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le patron du FMI est accus\u00e9 d'agression sexuelle et de tentative de viol sur une femme de chambre d'un h\u00f4tel new-yorkais. La police l'a arr\u00eat\u00e9 alors qu'il se trouvait \u00e0 bord d'un avion d'Air France sur le point de quitter l'a\u00e9roport JFK \u00e0 destination de Paris.", "Le scoutisme est un mouvement qui existe depuis 100 ans et qui se porte tr\u00e8s bien. Le canton de Fribourg compte 1'500 scouts, un chiffre rest\u00e9 stable depuis de nombreuse ann\u00e9es.", "Du ch\u00e2teau de Versailles \u00e0 l'Acropole, 3'200 mus\u00e9es ont laiss\u00e9 leurs portes ouvertes cette nuit \u00e0 l'occasion de la Nuit des Mus\u00e9es"], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BERGEN, Anne-Lise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3061996"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["MOTO2", "GRAND PRIX DE FRANCE MOTOCYCLISTE", "MOTO2", "GRAND PRIX DE FRANCE MOTOCYCLISTE", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MARATHON", "MARATHON", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "SUPER LEAGUE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "HOCKEY SUR GAZON", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GAZON", "HOCKEY SUR GAZON", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SC\u00c8NE DE RUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["LUETHI, THOMAS", "AEGERTER, DOMINIQUE", "LUETHI, THOMAS", "MARQUEZ, MARC", "SEREY DIE, GEOFFROY", "XHAKA, GRANIT", "SHAQIRI, XHERDAN", "YAKIN, MURAT", "FREI, ALEXANDER", "HUGGEL, BENJAMIN", "STRELLER, MARCO", "CONTADOR, ALBERTO", "STIELIKE, UELI", "STIELIKE, UELI", "STIELIKE, UELI"], "id": "asset-262387", "durationSec": 3179, "mediaType": "video", "title": "11.05.15", "visualGeographicals": ["MANS, LE", "MANS, LE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "BELLINZONE", "SICILE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "THONEX", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "SLOVAQUIE", "QATAR", "QATAR", "QATAR"], "visualCorporations": ["LUGANO TIGERS", "FRIBOURG OLYMPIC", "FC SION", "YOUNG BOYS", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER", "FC B\u00c2LE", "FC THOUNE", "AC BELLINZONE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-05-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Athl\u00e9tisme / Marathon de Gen\u00e8ve: r\u00e9sultats et portrait de la famille Pennone", "Basketball: itw Damien Leyrolles (entra\u00eeneur Fribourg Olympic)", "Motocyclisme / GP de France (moto2): Thomas L\u00fcthi termine \u00e0 la 5e place au Mans", "L'actualit\u00e9 sportive de la semaine", "Football / Challenge League (28e j): r\u00e9sultats + classement", "Le Mag: d\u00e9couverte du hockey sur gazon avec le Servette HC", "Football: reportage sur le Qatar qui accueillera la Coupe du monde en 2022", "Basketball / Finale Play-off, acte III: Fribourg Olympic - Lugano Tigers (93-87)", "Football / Super League (34e j): matchs de la veille + itw Bernard Challandes (entra\u00eeneur Xamax) (2/2)", "Football / Super League (34e j): Young Boys - Sion (1-1) + itw Giovanni Sio (Sion)", "Football / Super League (34e j): Grasshopper - FC Zurich (3-1) et B\u00e2le - Thoune (5-1)", "Hockey / Mondiaux de Slovaquie: itw Morris Trachsler (attaquant \u00e9quipe de Suisse) (1/2)", "Football / Super League (34e j): r\u00e9sultats + itw Bernard Challandes (entra\u00eeneur Xamax) (1/2)", "Hockey / Mondiaux de Slovaquie: pr\u00e9sentation de la finale + itw Morris Trachsler (attaquant \u00e9quipe de Suisse) (2/2)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3061975", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3061974", "ece-3062451", "ece-3061975"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "ENTRETIEN"], "id": "asset-262325", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1750, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110515, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec l'humoriste et com\u00e9dien fran\u00e7ais GUILLON St\u00e9phane qui \u00e9voque sa carri\u00e8re et ses affaires de chroniqueur radiophonique.", "title": "STEPHANE GUILLON - 11.05.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2011-05-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["St\u00e9phane Guillon\nL'interview de Darius Rochebin", "Darius Rochebin rec\u0327oit St\u00e9phane Guillon", "St\u00e9phane Guillon\nL'interview de Darius Rochebin", "St\u00e9phane Guillon\nL'interview de Darius Rochebin", "St\u00e9phane Guillon\nL'interview de Darius Rochebin"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "St\u00e9phane Guillon", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3061991", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3061991", "ece-3062465", "ece-3062455", "ece-3062368"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le rachat du club de football Neuch\u00e2tel Xamax par Bulat Chagaev a fait des remous en Suisse : Commentaire de Philippe Nanzer avec un extrait de d\u00e9claration de Bulat Chagaev", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-1598921A-DB43-4EC9-831D-399ECBC5A0F1", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 62, "publicationDate": "2011-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Neuch\u00e2tel Xamax", "Chagaev, Bulat"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Le rachat du club de football Neuch\u00e2tel Xamax, qui \u00e9volue en premi\u00e8re ligue nationale, par un milliardaire tch\u00e9tch\u00e8ne a fait beaucoup parler de lui cette semaine. Au d\u00e9but du mois, on a appris officiellement que la majorit\u00e9 des actions allait \u00eatre rachet\u00e9e par Bulat Chagaev, un milliardaire tch\u00e9tch\u00e8ne, tr\u00e8s proche du pr\u00e9sident de la Tch\u00e9tch\u00e9nie, Ramzam Kadyrov. Durant quelques jours, on n'a entendu que des politiques qui n'y voyaient aucun probl\u00e8me. Et puis, des voix se sont \u00e9lev\u00e9es, parmi lesquelles des Verts.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "propri\u00e9taire du Neuch\u00e2tel Xamax", "name": "Chagaev, Bulat", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice Radio Canada", "name": "Arcand, Joanne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Moli\u00e8re (2/2) [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3CAAA118-AFA6-45C4-837C-84F5E291A946", "durationSec": 7023, "publicationDate": "2011-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moli\u00e8re"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Raging Bull de Martin Scorsese, 1980 (intro)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A8ADFA5C-080F-4AAB-8549-960FB5D47E86", "durationSec": 109, "publicationDate": "2011-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scorsese, Martin"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Best of semaine de la semaine du 9 mai au 14 mai 2011 \u00e0 Onex", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-5C0DF26F-806E-409D-A0AB-CF7B0E9D42B5", "durationSec": 716, "publicationDate": "2011-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 23 octobre 2011, les urnes des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales rendront leur verdict. Mais quelles sont les pr\u00e9occupations des Suisses ? Pendant deux semaines, nos journalistes de l'op\u00e9ration g\u00e9nie suisse ont suivi six citoyens de la commune d'Onex dans leur quotidien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ch\u00f4meuse, habitante d'Onex", "name": "Martinez, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "retrait\u00e9 d'Onex", "name": "Richner, Willi", "type": "Participant"}, {"role": "architecte, habitant d'Onex", "name": "Favey, Etienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Preti, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Preti, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Raging Bull de Martin Scorsese, 1980 (1/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-18031822-A7C1-4D45-8DD7-8C1226E21073", "durationSec": 279, "publicationDate": "2011-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scorsese, Martin"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Max Frisch, la Suisse en question", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "Interview"], "id": "sound-180C5EC2-C89F-4926-9CD8-193C4D830BBA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 5484, "publicationDate": "2011-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frisch, Max"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "art dramatique", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Dans le cadre du centenaire Max Frisch sur toutes les cha\u00eenes radio et TV de Suisse \u00e0 l'occasion du centenaire de sa naissance le 15 mai 2011 et le 80e anniversaire de sa mort le 4 avril 1991 \u00e0 Zurich, une r\u00e9trospective de son parcours intellectuel et les \u00e9chos de son oeuvre dans la Suisse du XXIe si\u00e8cle avec des extraits de sa pi\u00e8ce \"Monsieur Bonhomme et les incendiaires (1959) et de son Journal. Pour le centenaire de sa naissance et les vingt ans de sa mort, on se souvient qu'il repr\u00e9sentait avec D\u00fcrrenmatt la mauvaise conscience d'un pays prosp\u00e8re. Figure embl\u00e9matique de la litt\u00e9rature allemande du si\u00e8cle dernier, il laisse une oeuvre majeure en une \u00e9poque plus d\u00e9sorient\u00e9e que la sienne. En 1986 \u00e0 Soleure,  pour son septante-cinqui\u00e8me anniversaire, Max Frisch fut ovationn\u00e9 par ses pairs devant un public enthousiaste pour lequel il pronon\u00e7a un discours d\u00e9sabus\u00e9 sur l'impuissance de l'esprit des Lumi\u00e8res dont il se r\u00e9clamait. Alors au fa\u00eete de sa renomm\u00e9e, il d\u00e9voilait son pessimisme sur l'avenir des d\u00e9mocraties et les menaces que les puissances de l'argent faisaient planer sur le monde. Sa mort, le  4 avril 1991 \u00e0 Zurich, aura dispens\u00e9 le jury du prix Nobel de litt\u00e9rature de le d\u00e9signer comme l'un de ses laur\u00e9ats, laur\u00e9ats dont l'Acad\u00e9mie norv\u00e9gienne aime \u00e0 souligner la sensibilit\u00e9 aux questions sociales et politiques. Des crit\u00e8res auxquels l'\u00e9crivain suisse r\u00e9pondit toute sa vie d\u00e8s ses premiers \u00e9crits juste apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale qu'il traversa comme recrue puis soldat mobilis\u00e9 durant pr\u00e8s de deux ans. Sa profession d'architecte le retint enti\u00e8rement jusqu'\u00e0 sa rencontre avec Brecht puis son compatriote Friedrich D\u00fcrrenmatt en 1947. Tr\u00e8s marqu\u00e9 par le climat de guerre froide qui \u00e9touffait toute vell\u00e9it\u00e9 de critique sociale dans la Suisse proprette et prosp\u00e8re de l'apr\u00e8s-guerre, Frisch a entrepris sur plusieurs registres, th\u00e9\u00e2tre, roman et journal, une oeuvre de d\u00e9construction radicale des mythes helv\u00e9tiques, en partie usurp\u00e9s, selon lui, par l'\u00e9lite bourgeoise contre laquelle il bataillait. Consid\u00e9r\u00e9 comme un classique de la litt\u00e9rature allemande, il est admir\u00e9 en Suisse romande pour sa clairvoyance critique et sa d\u00e9nonciation des pratiques du pouvoir. Vingt ans apr\u00e8s sa mort, l'\u00e9mission puise dans la m\u00e9moire de Radio Suisse Romande pour dresser un \u00e9tat des lieux d'un \u00e9crivain admir\u00e9 certes mais aussi oubli\u00e9 de la jeune g\u00e9n\u00e9ration qui partage de tout autres pr\u00e9occupations, notamment litt\u00e9raires. Archives : Annonce de la mort de Max Frisch avec une d\u00e9claration en allemand de l'\u00e9crivain et les t\u00e9moignages de Wilfred Schiltknetch, Isabelle R\u00fcf et le cin\u00e9aste Volker Schl\u00f6ndorf par Pierre-Han Choffat (Journal du soir, La Premi\u00e8re, 04.04.1991). Les questions. Extraits du Journal de Max Frisch lu par Pierre Ruegg (Aux avant-sc\u00e8nes radiophoniques, RSR II, 17.10.1978). Nazisme ou guerre froide. D\u00e9bat sur la pi\u00e8ce Monsieur Bonhomme et les incendiaires de Max Frisch avec Claude Stratz, Gilbert Musy, Wilfred Schiltknetch, anim\u00e9 par Isabelle R\u00fcf et lecture par Nicolas Rinuy [extraits] (Toile de sons, Espace 2, 15.12.1998). Monsieur Bonhomme. Premi\u00e8re sc\u00e8ne de la pi\u00e8ce de Max Frisch mise en sc\u00e8ne par Charles Apoth\u00e9loz avec William Jacques dans le r\u00f4le titre, Liliane Aubert, Georges Rapin, Daniel Plumettaz, Robert Haessler et Aymon Rinsoz dans une mise en sc\u00e8ne de Roland Sassi [extrait] (Boulevard du th\u00e9\u00e2tre, Radio-Lausanne, 1959). Artiste engag\u00e9. Entretien avec le documentariste Matthias von Gunten sur son film, Max Frisch citoyen par Serge Lachat (Dare-Dare, Espace 2, 25.03.2009). Frisch et la politique. Entretien avec Max Frisch [en allemand traduit] sur sa conception de la politique apr\u00e8s sa visite \u00e0 Fran\u00e7ois Mitterand et Jack Lang \u00e0 Paris par Eliane Ballif (Formule 2, RSR II, 01.12.1981).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste (Archives RSR 04.04.91)", "name": "Schl\u00f6ndorff, Volker", "type": "Participant"}, {"role": "documentariste (Archives RSR 25.03.09", "name": "Gunten, Matthias von", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature suisse-al\u00e9manique de l'Universit\u00e9 de Lausanne (Archives RSR 04.04.91)", "name": "Schiltknecht, Wilfred", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR (Archives RSR 04.04.91)", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Frisch, Max", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 17.10.78)", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR)", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 01.12.81)", "name": "Ballif, Eliane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 04.04.91)", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 25.03.09)", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hommes et les femmes, mode d'emploi", "source": "siranau", "title": "Comment s'en sortir apr\u00e8s une agression sexuelle? Interview de Roland Coutanceau, psychiatre, \u00e0 propos de son ouvrage \"Les Blessures de l'intimit\u00e9\" (Ed. Odile Jacob)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8EA45B8F-81ED-43F3-9B48-67D9DA83B50E", "durationSec": 2935, "publicationDate": "2011-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agression", "sexualit\u00e9", "victime", "viol"], "excerpt": "\"Le psychiatre, sp\u00e9cialis\u00e9 en agressologie, Roland Coutanceau aborde cette th\u00e9matique dans son dernier livre, paru aux Editions Odile Jacbob, \"Les blessures de l'intimit\u00e9\". Que ressent-on vraiment face \u00e0 la m\u00e9diatisation des agressions sexuelles? Sid\u00e9ration, r\u00e9pulsion, fascination ou interrogation?Au-del\u00e0 de l?\u00e9motion, Roland Coutanceau tente de r\u00e9pondre aux questions essentielles que chacun de nous se pose. Comment revient-on d?avoir subi une telle violence? Qui sont ces hommes, parfois ces femmes, capables de tels actes? Des immatures, des cyniques, des monstres? Peut-on humaniser, soigner les agresseurs sexuels? Comment pr\u00e9venir les r\u00e9cidives?\r\nEnfin, dans un monde envahi par des images \u00e9rotiques et pornographiques, comment accompagner nos enfants pour les rendre aptes \u00e0 d\u00e9velopper une sexualit\u00e9 et des relations \u00e9panouies et harmonieuses?\r\nPartant de l?id\u00e9e que la sexualit\u00e9, quand on ne l?apprivoise pas, se venge, Roland Coutanceau nous invite ici \u00e0 une r\u00e9flexion de fond sur cette barbarie de l?intimit\u00e9.\r\nRoland Coutanceau est psychiatre des h\u00f4pitaux, psychanalyste et expert national. Pr\u00e9sident de la Ligue fran\u00e7aise de sant\u00e9 mentale, il est sp\u00e9cialis\u00e9 en victimologie et en agressologie. Enseignant en facult\u00e9 de m\u00e9decine et de psychologie, il est l?auteur de plusieurs ouvrages dont \"Amour et Violence. Le d\u00e9fi de l?intimit\u00e9\". (4e de couverture)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Coutanceau, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un monument \u00e0 la m\u00e9moire de Maurice Bavaud a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 \u00e0 Hauterive, pr\u00e8s de Neuch\u00e2tel : Interview d'Adrien Bavaud, fr\u00e8re cadet de Maurice Bavaud, qui souhaiterait une reconnaissance nationale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6A785D1-AA72-41A8-BD84-3D613A471F76", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2011-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bavaud, Maurice"], "thematicThemes": ["nazisme", "comm\u00e9moration", "r\u00e9union"], "excerpt": "Septante ans apr\u00e8s son ex\u00e9cution par les nazis, ce Neuch\u00e2telois qui a tent\u00e9 d'assassiner Hitler en 1938 a donc droit \u00e0 une reconnaissance cantonale. Un symposium lui \u00e9tait \u00e9galement consacr\u00e9, \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. A cette occasion, Virginie Pilault a rencontr\u00e9 le fr\u00e8re cadet de Maurice Bavaud, Adrien. Pour lui qui lutte depuis des ann\u00e9es pour la reconnaissance de son fr\u00e8re, ce monument et ce symposium ne sont pas suffisants", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fr\u00e8re de Maurice Bavaud", "name": "Bavaud, Adrien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Horovitz, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Raging Bull de Martin Scorsese, 1980 (3/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2A19901C-45B0-4517-B656-02A95E190D9D", "durationSec": 352, "publicationDate": "2011-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scorsese, Martin"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Raging Bull de Martin Scorsese, 1980 (2/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D3315D37-1D9F-4F21-9EE7-FF3C0ABE2BCB", "durationSec": 373, "publicationDate": "2011-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scorsese, Martin"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Raging Bull de Martin Scorsese, 1980 (5/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5919D222-E85A-47E7-89C0-97AE2818F8F2", "durationSec": 381, "publicationDate": "2011-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scorsese, Martin"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Raging Bull de Martin Scorsese, 1980 (4/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3955D3A2-3D01-45B2-B6CE-8D7EB61F4146", "durationSec": 328, "publicationDate": "2011-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scorsese, Martin", "De Niro, Robert"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Raging Bull de Martin Scorsese, 1980 (extro)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A190D987-45DC-4F97-B508-9D0D1F392EF6", "durationSec": 64, "publicationDate": "2011-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["FANFARE", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "id": "asset-261110", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1775, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110514, \u00e9mission de musique populaire anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 4e troph\u00e9e des musiques populaires consacr\u00e9 aux compositeurs et arrangeurs suisses.", "title": "4E TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : ELIMINATOIRE 2 - SESSION 12 - 11.05.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2011-05-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "thematicThemes": ["FANFARE", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "alternativeExcerpt": ["2\u00e8me \u00e9liminatoire - 12\u00e8me session\nTroph\u00e9e des musiques populaires", "Emission pr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Marc Richard Avec : L'Appel du Manoir, Asparagus et Melon, Les Patchworks et l'ensemble traditionnel Ch\u00e4lly-Buebe", "2\u00e8me \u00e9liminatoire - 12\u00e8me session\nTroph\u00e9e des musiques populaires"], "alternativeTitle": ["La bo\u00eete \u00e0 musique", "Troph\u00e9e des musiques populaires: 2\u00e8me \u00e9liminatoire - 12\u00e8me session", "La bo\u00eete \u00e0 musique"], "imageURL": "//www.rts.ch/3073812.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3062024", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3062024", "ece-3062412"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "PERTE DE CHEVEUX - 11.05.14", "genres": ["Science"], "id": "asset-264101", "durationSec": 1432, "publicationDate": "2011-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RINGIER, TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE SOLAIRE", "ATTERRISSAGE", "AVION CIVIL", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AVION CIVIL", "VUE A\u00c9RIENNE", "DRONE CIVIL", "VILLAGE", "SELF-SERVICE (RESTAURANT)", "RESTAURANT", "CHIEN", "CONCOURS"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND", "PICCARD, BERTRAND", "BORSCHBERG, ANDR\u00c9", "PHILIPPE DE BELGIQUE", "BOIRON, EMILIE"], "id": "asset-262362", "durationSec": 905, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.05.14", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "BRUXELLES", "VISSOIE", "OSAKA", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "VS: des dr\u00f4nes pourraient \u00eatre utilis\u00e9s dans les domaines du tourisme et de la s\u00e9curit\u00e9 en montagne", "Solar Impulse a atterri sans incident \u00e0 Bruxelles au terme de son premier vol international", "GE: un concours \"tel chien tel ma\u00eetre\" s'est d\u00e9roul\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en Europe", "12:45 Le journal", "Libye: Mouammar Kadhafi affirme que les bombardements de l'OTAN ne l'atteindront pas", "Japon: une soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e offre d\u00e9sormais des sushis \u00e0 la cha\u00eene", "Un cristal g\u00e9ant de 300 kg est en exposition au Mus\u00e9e d'histoire naturelle de Berne"], "alternativeExcerpt": ["Avec moins de 30 kg, le dr\u00f4ne n'est pas soumis aux r\u00e8gles de l'aviation civile. Il couvre une zone de vol entre 2 et 200 m\u00e8tres d'altitude.", "Une nouvelle \u00e9tape a \u00e9t\u00e9 franchie pour l'avion solaire dont l'objectif ultime est d'effectuer le tour du monde sans carburant.", "Une soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e imite Toyota pour rationnaliser la fabrication des repas servis dans ses 260 restaurants, r\u00e9partis \u00e0 travers tout l'empire. L'objectif est d'atteindre un b\u00e9n\u00e9fice record, malgr\u00e9 la crise qui retient les Japonais chez eux.", "Il s'agit du plus grand cristal jamais d\u00e9couvert en Suisse. Deux cristalliers du canton d'Uri l'ont d\u00e9couvert en 2005."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3062028", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3062028"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPER LEAGUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "MOTO2", "GRAND PRIX DE FRANCE MOTOCYCLISTE"], "visualPersons": ["LUSTRINELLI, MAURO", "CHALLANDES, BERNARD", "LUSTRINELLI, MAURO", "CHALLANDES, BERNARD", "FREI, FABIAN", "YAKIN, HAKAN", "CONTADOR, ALBERTO", "LUETHI, THOMAS"], "id": "asset-262386", "durationSec": 2659, "mediaType": "video", "title": "11.05.14", "visualGeographicals": ["BELLINZONE", "BELLINZONE", "BELLINZONE", "FRIBOURG-VILLE", "CHICAGO", "ST-GALL-VILLE", "LONDRES", "CALABRE", "MANS, LE"], "visualCorporations": ["AC BELLINZONE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "AC BELLINZONE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "AC BELLINZONE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "LUGANO TIGERS", "FRIBOURG OLYMPIC", "FC ST-GALL", "FC LUCERNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-05-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Cyclisme / Giro: l'Italien Oscar Gatto s'est adjug\u00e9 la 8e \u00e9tape devant Alberto Contador", "Football / Super League (34e j): Bellinzone - NE Xamax (1-1) + itw Bernard Challandes (NE Xamax)", "Sport derni\u00e8re", "Football / Challenge League (28e j): r\u00e9sulats + classement", "Moto / GP de France: Thomas L\u00fcthi s'\u00e9lancera de la premi\u00e8re ligne en Moto2", "Basketball / Finale Play-off, acte III: Fribourg Olympic - Lugano Tigers (93-87) + itw Tresor Quidome (Fribourg Olympic)", "Football / Super League (34e j): St-Gall - Lucerne (0-4) + r\u00e9sultats et classement"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3062206", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3062001", "ece-3062205", "ece-3062009", "ece-3062206"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLLUTION DE L'EAU", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLLUTION DE L'EAU", "RIVI\u00c8RE", "POLLUTION DE L'EAU", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CRUE", "FLEUVE", "INONDATION", "VUE A\u00c9RIENNE", "CRUE", "DIGUE", "FLEUVE", "CRUE", "INONDATION", "\u00c9VACUATION DES PERSONNES", "CORRUPTION", "ABBAYE", "CHANTEUR", "FEMME", "CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON", "R\u00c9P\u00c9TITION", "3D", "IMPRIMANTE", "3D", "IMPRIMANTE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["MORETTI, NANNI", "PICCOLI, MICHEL"], "id": "asset-262363", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.05.14", "visualGeographicals": ["GOUMOIS (FRANCE)", "GOUMOIS (FRANCE)", "DOUBS (RIVIERE)", "GOUMOIS (FRANCE)", "MISSISSIPPI", "LOUISIANE", "LOUISIANE", "LONDRES", "DUESSELDORF", "NEUVEVILLE, LA", "GENEVE-VILLE", "CANNES"], "visualCorporations": ["FIFA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Etats-Unis: des milliers de personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es suite \u00e0 une crue historique du Mississipi", "Concours de l'Eurovision: la jeune b\u00e2loise Anna Rossinelli (24 ans) d\u00e9fendra les couleurs de la Suisse", "19:30 Le journal", "Festival de Cannes: Nanni Moretti pr\u00e9sentait samedi soir le film \"Habemus Papam\"", "Football: les accusations se multiplient dans l'affaire de l'attribution des Coupes du monde de 2018 et 2022 par la FIFA", "Libye: un enregistrement du Colonel Kadhafi en personne d\u00e9ment les rumeurs sur ses possibles blessures", "Concours de l'Eurovision: les pr\u00e9cisions de Jean-Marc Richard, en direct de D\u00fcsseldorf", "JU: la manifestation visant \u00e0 sauver le Doubs a rassembl\u00e9 un millier de personnes", "VD: une journ\u00e9e d'expertise de bijoux ouverte au public \u00e9tait organis\u00e9e samedi \u00e0 Lausanne", "Libye: la mort du patron d'une soci\u00e9t\u00e9 d'arm\u00e9e priv\u00e9e relance le d\u00e9bat sur l'engagement de mercenaires sur le terrain", "Nouvo: les imprimantes 3D se d\u00e9mocratisent de plus en plus"], "alternativeExcerpt": ["Des milliers de personnes sont \u00e9vacu\u00e9es et des milliers de kilom\u00e8tres carr\u00e9s sont inond\u00e9s en Arkansas, dans le Tennessee et dans le Mississipi.", "La jeune b\u00e2loise de 24 ans ne figure pas parmi les favoris, mais pourrait cr\u00e9er la surprise. La Suisse est qualifi\u00e9e pour la premi\u00e8re fois depuis 2006.", "Un ancien pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration anglaise de football d\u00e9nonce quatre hauts responsables de la FIFA qu'il accuse d'avoir voulu vendre leur voix.", "C'est Rome qui, dans un premier temps, a relay\u00e9 des informations jug\u00e9es cr\u00e9dibles selon lesquelles le Colonel \u00e9tait bless\u00e9. Ces informations ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9menties par un enregistrement sonore du leader en personne.", "A l'appel des organisations de protection de l'environnement, Suisses et Fran\u00e7ais se sont retrouv\u00e9s pour protester contre l'inertie des autorit\u00e9s face au taux de mortalit\u00e9 exceptionnel des poissons. Pour l'occasion, Yann Arthus-Bertrand avait fait le voyage.", "L'occasion de faire faire estimer bijoux de famille, porcelaines anciennes et autres tableaux endormis. Avec l'espoir d'y trouver peut-\u00eatre une pi\u00e8ce rare et ch\u00e8re.", "Pierre Marziali \u00e9tait le fondateur de la soci\u00e9t\u00e9 Secopex, install\u00e9e \u00e0 Carcassone. Cette soci\u00e9t\u00e9 met en avant ses comp\u00e9tences en mati\u00e8re d'appui strat\u00e9gique et op\u00e9rationnel."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3062014", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3062203", "ece-3062013", "ece-3062014"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pique-assiette", "source": "gico", "title": "On f\u00eate la fraise, avec un souffl\u00e9 ultra l\u00e9ger aux fraises et des fraises au sirop de basilic", "genres": ["Loisirs, hobbies"], "id": "asset-262250", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 518, "publicationDate": "2011-05-13T18:40:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20110513, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare les recettes du \"Souffl\u00e9 ultra l\u00e9ger aux fraises\" et des \"Fraises au sirop de basilic\".", "alternativeExcerpt": ["On f\u00eate la fraise, avec un souffl\u00e9 ultra l\u00e9ger aux fraises et des fraises au sirop de basilic", "On f\u00eate la fraise, avec un souffl\u00e9 ultra l\u00e9ger aux fraises et des fraises au sirop de basilic"], "alternativeTitle": ["Pique-assiette", "Pique-assiette"], "imageURL": "//www.rts.ch/3088211.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "PAPILLES PROD", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3047099", "ece-3062029"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Mado Robin, soprano fran\u00e7aise : A l'occasion du cinquantenaire de sa disparition", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-30F48579-9235-4DF7-A35E-34A5A0ADD16F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 6814, "publicationDate": "2011-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Robin, Mado"], "thematicThemes": ["soprano", "musique vocale", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Glace \u00e0 l'air", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-BA5A75A1-F994-4FD9-B327-2E121CFDE97F", "durationSec": 186, "publicationDate": "2011-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Rainald Chautems, d\u00e9veloppeur d'applications pour Smartphone, \u00e0 propos de l'\u00e9mergence de logiciels con\u00e7us sur mesure pour les politiciens", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-15D8E4B4-5081-47B7-97C0-A47A16C2AE39", "durationSec": 268, "publicationDate": "2011-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["smartphone"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "La Russie entre deux mondes : Interview d'H\u00e9l\u00e8ne Carr\u00e8re d'Encausse, historienne sp\u00e9cialiste de la Russie et secr\u00e9taire perp\u00e9tuel de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22D7E92F-674A-4EC1-B093-AA3D543CF454", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 3294, "publicationDate": "2011-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "histoire"], "excerpt": "H\u00e9l\u00e8ne Carr\u00e8re d'Encausse nous explique la situation g\u00e9opolitique moderne de la Russie. 1991: liquidant de son propre chef l'Empire sovi\u00e9tique et le syst\u00e8me communiste, Boris Eltsine croit avoir pay\u00e9 le prix de la modernit\u00e9 et attend que l'Europe l'accueille \u00e0 bras ouverts. Vingt ans plus tard, que reste-t-il de cette illusion? H\u00e9l\u00e8ne Carr\u00e8re d'Encausse montre ici la somme des malentendus, soup\u00e7ons, \u00e9preuves de force, occasions manqu\u00e9es entre le pouvoir russe - auquel Poutine a rendu puissance ext\u00e9rieure et fiert\u00e9 int\u00e9rieure - et les Occidentaux. Sa grande originalit\u00e9 est de ne pas se contenter de nous pr\u00e9senter la Russie \u00ab entre deux mondes \u00bb, mais aussi \u00ab le monde vu de Russie \u00bb. \r\nUne Russie confront\u00e9e \u00e0 des probl\u00e8mes immenses - d\u00e9mographie en chute, corruption galopante, terrorisme\u2026 - qui mise sur sa force ext\u00e9rieure. Mais elle rencontre partout la puissance am\u00e9ricaine, acharn\u00e9e \u00e0 l'\u00e9carter du \u00ab grand jeu \u00bb \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e0 la remplacer dans sa \u00ab zone d'int\u00e9r\u00eats \u00bb.\r\nQuelle vision sous-tend aujourd'hui la strat\u00e9gie russe? Asiatique? D\u00e9mocratique et europ\u00e9enne? Ou passerelle entre les deux mondes? Historienne de la Russie, H\u00e9l\u00e8ne Carr\u00e8re d'Encausse, membre depuis 1991 de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, dont elle est Secr\u00e9taire perp\u00e9tuel, a notamment publi\u00e9 aux \u00e9ditions Fayard, La Gloire des nations, Le Malheur russe, Nicolas II, L\u00e9nine, Catherine II et Alexandre II (4\u00e8me de couverture). Un grand entretien de Laurence Dif\u00e9lix", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne sp\u00e9cialiste de la Russie et secr\u00e9taire perp\u00e9tuel de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", "name": "Carr\u00e8re d'Encausse, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Le bilan d'une semaine en immersion \u00e0 Onex. - 2. Guerre en Libye. Le colonel Kadhafi aurait \u00e9t\u00e9 bless\u00e9. - 3. Le prix des r\u00e9formes fiscales d'Hans-Rudolf Merz. - 4. La sixi\u00e8me r\u00e9vision de l'AI et les coupes pr\u00e9vues. - 5. A Neuch\u00e2tel, la reprise de Neuch\u00e2tel Xamax par le Tch\u00e9tch\u00e8ne Bulat Chagaev fait des remous. - 6. A Gen\u00e8ve, pour la premi\u00e8re fois, tous les citoyens peuvent voter par Internet. - 7. Solar Impulse est en train de r\u00e9aliser son premier vol europ\u00e9en. - 8. ", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-9FC0BB1A-AE1B-4E9A-9576-1CC57BF94F07", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Libye", "Onex", "Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3598, "publicationDate": "2011-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solar Impulse", "Neuch\u00e2tel Xamax"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "vote \u00e9lectronique", "football (comp\u00e9tition)", "avion civil", "fiscalit\u00e9", "\u00e9nergie solaire"], "excerpt": "SOmmaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les personnes sont list\u00e9es une seule fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PS de la ville de Neuch\u00e2tel", "name": "B\u00e9guelin, Matthieu", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "habitante d'Onex", "name": "Rossi, Sabrina", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois lib\u00e9ral-radical", "name": "Hiltpold, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "restaurateur", "name": "Huber, Killy", "type": "Participant"}, {"role": "pilote d'avion", "name": "Borschberg, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "habitante d'Onex", "name": "Pasche, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "habitant d'Onex, 40 ans, p\u00e8re d'une fille trisomique", "name": "Favey, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 MCG au Grand Conseil genevois", "name": "Poggia, Mauro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fauch\u00e8re, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR en immersion \u00e0 Onex", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Crevoisier, Pierre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Rome", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Etude sur les dangers des ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques : Commentaire de Virginie Matter et interview de Marion Tayol, pr\u00e9sidente de l'Association SOS-MCS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A17A2FFF-02FE-45B2-9E0E-1EC857F4F4EA", "durationSec": 144, "publicationDate": "2011-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["allergie", "p\u00e9tition"], "excerpt": "Les personnes sensibles aux ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques que l'on appelle les \u00e9lectrosensibles veulent \u00eatre reconnus par l'Organisation mondiale de la sant\u00e9. Une p\u00e9tition internationale est remise aujourd'hui \u00e0 l'OMS. Elle est sign\u00e9e par 240 associations de malades et soutenue par des experts de la sant\u00e9 environnementale. Le texte demande que l'electrohypersensibilit\u00e9 et l'hypersensibilit\u00e9 chimique multiple soient consid\u00e9r\u00e9es comme des maladies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de l'Association SOS-MCS", "name": "Tayol, Marion", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Une chanson pour", "source": "siranau", "title": "Une chanson pour Bernard [Rappaz]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-260F9D78-4FF2-4A73-9C16-1667A809CA37", "durationSec": 115, "publicationDate": "2011-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rappaz, Bernard (chanvrier valaisan)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Japon. Le r\u00e9acteur num\u00e9ro 1 de la centrale de Fukushima a souffert d'une fusion partielle et les enceintes qui contiennent le coeur sont sans doute endommag\u00e9es : Correspondance de Georges Baumgartner,", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EE62AB6B-B6C8-4ADB-A112-20C5E6A37B54", "thematicGeographicals": ["Fukushima", "Japon"], "durationSec": 98, "publicationDate": "2011-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TEPCO"], "thematicThemes": ["catastrophe nucl\u00e9aire", "centrale nucl\u00e9aire"], "excerpt": "C'est la premi\u00e8re fois que son op\u00e9rateur Tepco admet que le r\u00e9acteur num\u00e9ro 1 de la centrale de Fukushima qui en compte 6 est dans un \u00e9tat aussi pr\u00e9caire, causant de nouvelles fuites d'eau radioactive. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Faut-il assurer son mobilier et son logement pour couvrir les d\u00e9g\u00e2ts li\u00e9s aux tremblements de terre? Suite au s\u00e9isme de Fukushima au Japon le 11 mars 2011, certaines compagnies d'assurances ont envoy\u00e9 une lettre aux particuliers pour leurs proposer leurs produits", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4999FE0C-8AE9-466C-BC49-21E2AB4FFAA5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 514, "publicationDate": "2011-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "assurance", "risque naturel", "assurance des choses"], "excerpt": "\"Deux sp\u00e9cialistes font le point sur l assurance s\u00e9isme et les normes antisismique en vigueur dans notre pays.Il faut savoir qu en Suisse les tremblements de terre ne sont pas couverts par l assurance incendie et \u00e9l\u00e9ments naturels (sauf \u00e0 Z\u00fcrich). Donc, s il y a des fissures dans les murs et que vous \u00eates propri\u00e9taire de la maison, ce sera \u00e0 vous de payer. Tout comme pour le magnifique vase de votre arri\u00e8re grand-m\u00e8re. Explications de Daniel Granjean, responsable de la division Assurance \u00e0 l Etablissement cantonal d assurance du Canton de Vaud. Avant de savoir si une assurance tremblement de terre est n\u00e9cessaire ou pas, il faut se poser deux questions. Premi\u00e8rement, est-ce que j habite dans une r\u00e9gion \u00e0 risque? Deuxi\u00e8mement, est-ce que le b\u00e2timent dans lequel j habite est construit selon les normes parasismiques?\r\nPour r\u00e9pondre \u00e0 la premi\u00e8re question, il vous suffit d aller sur le site de l Office f\u00e9d\u00e9ral de l environnement qui propose une carte avec l al\u00e9a sismique des diff\u00e9rentes r\u00e9gions de Suisse. En r\u00e9sum\u00e9, les r\u00e9gions les plus \u00e0 risque en mati\u00e8re de s\u00e9isme, sont le Valais, la r\u00e9gion b\u00e2loise, la Suisse centrale, l Engadine et le Rheintal st-gallois. \r\nConcernant la deuxi\u00e8me question, \u00e0 savoir la construction du b\u00e2timent selon les normes parasismiques, la r\u00e9ponse est plus difficile \u00e0 trouver puisque ces normes ne sont pas obligatoires. Cela ne fait que depuis 1989 que la Suisse dispose de normes de construction parasismique. Il s agit des normes SIA 260 \u00e0 267. Des normes qui ne sont pas suffisamment connues. La preuve : plus de 90% des ouvrages suisses pr\u00e9sentent une s\u00e9curit\u00e9 parasismique inconnue.\r\nLes pr\u00e9cisions de Blaise Duvernay, ing\u00e9nieur et chef de la Centrale de coordination pour la mitigation des s\u00e9ismes \u00e0 l Office f\u00e9d\u00e9ral de l environnement.\r\nSi un b\u00e2timent vient d \u00eatre construit et que le propri\u00e9taire r\u00e9alise que ce b\u00e2timent n a pas \u00e9t\u00e9 construit selon les normes parasismiques, il peut exiger une moins-value, car le non-respect des prescriptions des normes peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un d\u00e9faut.\r\nJournaliste: Fr\u00e9d\u00e9rique Volery\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la division Assurance \u00e0 l'ECA Vaud", "name": "Grandjean, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur, OFEV", "name": "Duvernay, Blaise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La tirade d'Onex : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-12F84C0C-DF19-47E3-9A29-C0FC82A64B37", "thematicGeographicals": ["Onex"], "durationSec": 210, "publicationDate": "2011-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Premier service: les escargots", "genres": ["Interview"], "id": "sound-028A6448-1DA4-48E7-BF15-A6010E3FA14E", "thematicGeographicals": ["France", "Vuiz-en-Sallaz", "Haute-Savoie"], "durationSec": 756, "publicationDate": "2011-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recette culinaire", "escargot"], "excerpt": "\"Florence Farion a assist\u00e9 \u00e0 une course d escargot en compagnie de plusieurs enfants et de Sebastien Briand le propri\u00e9taire 200 000 de ces bestioles. La ferme aux escargots se trouve \u00e0 Vuiz en Sallaz en Haute-Savoie dans la vall\u00e9e verte, tout pr\u00e8s de Gen\u00e8ve, et ouvre ses portes aux \u00e9coles et aux familles qui souhaitent rencontrer de mani\u00e8re ludique l escargot. L occasion d en savoir plus sur l \u00e9levage des escargots et les multiples fa\u00e7ons de les appr\u00eater\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveur d'escargots", "name": "Briand, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 litt\u00e9raire : Laurent Gaud\u00e9 \"Les Oliviers du N\u00e9gus\" (Ed. Actes Sud, 2011), Bernard Comment  \"Tout passe\" (Ed. Christian Bourgois, 2011), Erri De Luca \"Le poids du papillon\" (Ed. Gallimard, 2011) et Joseph Mac\u00e9 Scaron \"Ticket d'entr\u00e9e\" (Ed. Grasset, 2011) ", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-D4F4B1AA-6DBD-499D-B02E-B14600FA53EA", "durationSec": 3193, "publicationDate": "2011-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "critique litt\u00e9raire"], "excerpt": "Le coup de c\u0153ur des critiques:Elisabeth Vust : Isabelle Martin \"Claude Delarue, La grandeur des perdants\" (Ed. Zo\u00e9, 2011). Sylvie Tanette : Michka Assayas \"Faute d'identit\u00e9\" (Ed. Grasset, 2011) et Charly Veuthey: Jonathan Lethem \"Chronic City\" (Ed. de l'Olivier, 2011).", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste \u00e0 La Gruy\u00e8re et Coop\u00e9ration", "name": "Veuthey, Charly", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 Culturactif", "name": "Vust, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Iran. Du Shah aux ayatollahs, de r\u00e9volution en r\u00e9volution (5/5): - Reza Deghati,  photoreporter de la r\u00e9pression", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-87D2D504-191E-4714-A078-BA16CCAD6069", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 3422, "publicationDate": "2011-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "islam", "histoire"], "excerpt": "\"Reza Dhegati, photo-reporter iranien reconnu sur la sc\u00e8ne internationale est l?un des premiers t\u00e9moins de l?histoire contemporaine d?un pays modernis\u00e9 par les nouveaux outils culturel. Premi\u00e8res photographies \u00e0 14 ans avant la publication deux ans plus tard d?un journal de lyc\u00e9e, une publication qui lui vaudra d?\u00eatre poursuivi une premi\u00e8re fois par la police politique. Etudiant en architecture, il affichera clandestinement ses photographies sur les grilles de l?Universit\u00e9 de T\u00e9h\u00e9ran. Reza est arr\u00eat\u00e9 \u00e0 22 ans, emprisonn\u00e9 pendant trois ans et tortur\u00e9 pendant cinq mois dans les prisons du Shah. Reza suivra les premi\u00e8res ann\u00e9es de violence suivant la r\u00e9volution de 1979 avant d?\u00eatre chass\u00e9 de son pays en 1981.\r\nDimanche prochain sur TSR2, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire : \u00abIran 2009, l?insurrection verte\u00bb un film de Ali Samadi Ahadi. \r\n\u00ab Iran 2009, l?insurrection verte\u00bb. En juin 2009, de nombreux Iraniens aspirent \u00e0 un changement de gouvernement. La candidature de Mir Hossein Mussavi r\u00e9veille une jeunesse d\u00e9mobilis\u00e9e qui, avec le reste de la population, se prend \u00e0 nouveau \u00e0 esp\u00e9rer. Dans les rassemblements, le vert, la couleur du parti de Mussavi, s?affiche partout : au poignet, autour du cou, sur les paupi\u00e8res des filles ou dans les cheveux des gar\u00e7ons. Mais apr\u00e8s les \u00e9lections du 12 juin et la victoire pr\u00e9tendument \u00e9clatante d?Ahmadinejad, l?espoir s?effondre d?un coup. Et les protestations pacifiques n?y font rien. La presse internationale est pri\u00e9e de quitter le pays, la police et les brigades de miliciens Bassidji ont alors toute latitude pour \u00e9craser les manifestations qui continuent. Apr\u00e8s les morts par balles viennent les arrestations, puis les tortures, les viols et les disparitions? Gr\u00e2ce \u00e0 des vid\u00e9os amateurs, tourn\u00e9es le plus souvent avec des t\u00e9l\u00e9phones portables et envoy\u00e9es via Facebook ou YouTube, mais aussi aux messages publi\u00e9s sur Twitter et aux blogs, le monde entier a eu connaissance de la r\u00e9pression qui s?abat sur les manifestants. \u00c0 partir de ce mat\u00e9riau ? et parce qu?il n?\u00e9tait pas question de mettre en danger des personnes impliqu\u00e9es ? le r\u00e9alisateur a imagin\u00e9 deux personnages anim\u00e9s, Kaveh et Azadeh, deux \u00e9tudiants qui plongent le spectateur en plein coeur des \u00e9v\u00e9nements de cette ?insurrection verte?. Leur r\u00e9cit sert de l\u00e9gende \u00e0 des images d?archives (le plus souvent priv\u00e9es). L?analyse d?Iraniens aux positions diverses qui ont aussi suivi ces \u00e9v\u00e9nements vient pr\u00e9ciser le propos : un religieux chiite, un ancien procureur de l?ONU, une avocate, un ancien milicien, un militant politique, un blogueur, une journaliste et la juriste Shirin Ebadi, Prix Nobel de la paix. Des t\u00e9moignages qui sont autant d?appels \u00e0 la conscience internationale pour d\u00e9noncer la violation des droits de l?homme en Iran?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photoreporter", "name": "Dhegati, Reza", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Didier Ruef, photographe-reporter", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28C6E1C8-AAEA-40E8-A8C6-42E9EEEF7725", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3385, "publicationDate": "2011-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Labor et Fides", "Ruef, Didier"], "thematicThemes": ["reportage (technique)", "photographie"], "excerpt": "\"Photo reporter suisse n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, Didier Ruef parcourt le monde depuis une trentaine d\u2019ann\u00e9es. D\u2019est en ouest, du nord au sud, il se fait t\u00e9moin de la vie des hommes.\r\nSon dernier livre, \"Recycle\", sort de presse aux Editions Labor&Fides. Il nous le pr\u00e9sente au micro de Patrick Ferla.\r\nCe livre est un cri d\u2019alarme. Dans sa pr\u00e9face, Mathieu Ricard \u00e9crit: \"Le futur ne fait pas mal, du moins pas encore. Devons-nous nous f\u00e9liciter de l\u2019ignorer ou faire appel \u00e0 la sagesse et \u00e0 l\u2019altruisme afin d\u2019avoir davantage de consid\u00e9ration pour ceux qui souffrent de la prolif\u00e9ration des d\u00e9chets et ceux qui risquent fort d\u2019en souffrir bien plus encore au cours des g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir?\"\r\nPour r\u00e9aliser \"Recycle\", Didier Ruef a parcouru la plan\u00e8te durant une vingtaine d\u2019ann\u00e9es. En vingt chapitres, vingt ans apr\u00e8s la catastrophe chimique de Bhopal, en Inde et 25 ans apr\u00e8s celle de Tchernobyl, les photographies de Didier Ruef mettent en sc\u00e8ne un monde o\u00f9 l\u2019univers des d\u00e9chets constitue une bien \u00e9trange et inqui\u00e9tante m\u00e9taphore de notre soci\u00e9t\u00e9.; Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2011-05-13T13:03:35.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe-reporter", "name": "Ruef, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le vin (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-52F19932-B201-43D3-8D53-4D5E6A5A23EF", "durationSec": 563, "publicationDate": "2011-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le commerce \u00e9quitable peut mieux faire. Le sens de l'appel lanc\u00e9 par Swiss Fair Trade", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B86CEBB-3DA8-4EF3-9826-4E3DD97C5E00", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 495, "publicationDate": "2011-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swiss Fair Trade"], "thematicThemes": ["commerce", "commerce \u00e9quitable", "consommation"], "excerpt": "\"-Augmentez vos achats de produits \u00e9quitables!- C est l appel lanc\u00e9 par Swiss Fair Trade \u00e0 l occasion de la journ\u00e9e mondiale du commerce \u00e9quitable demain 14 mai 2011. Mais, au lieu d en demander toujours plus aux consommateurs, ne faudrait-il pas responsabiliser aussi les transformateurs, torr\u00e9facteurs, entreprises d agroalimentaire ou les distributeurs, qui eux, ne diminuent pas leurs marges lorsqu il s agit de commerce \u00e9quitable? Explications d Adrian Wiedme, pr\u00e9sident de Swiss Fair Trade, l association fa\u00eeti\u00e8re en Suisse qui r\u00e9unit les acteurs du commerce \u00e9quitable\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de Swiss Fair Trade", "name": "Wiedmer, Adrian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (129) : L'imitation d'Oussama Ben Laden", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-98D636A5-1FEF-4FFF-BA0C-3EF1798F19BE", "durationSec": 162, "publicationDate": "2011-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 338 : Lajoux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-846014B0-41F0-4A02-B778-51980119D0BF", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Lajoux"], "durationSec": 260, "publicationDate": "2011-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 030 : D\u00e9charge", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-8488F667-9D9B-4847-8C75-FC17B2B1F39E", "durationSec": 131, "publicationDate": "2011-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Gruff Rhys, chanteur des Super Furry Animals, \u00e0 l'occasion de la sortie de son album solo \"Hotel Shampoo\". - 2. Interview du duo lausannois Dress", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB917579-11E6-491F-811A-9D348830D2FB", "thematicGeographicals": ["Pays de Galles", "Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3213, "publicationDate": "2011-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Super Furry Animals", "Rhys, Gruff", "Dress"], "thematicThemes": ["pop", "rock", "chanteur"], "excerpt": "De Furry Animals \u00e0 Hotel Shampoo. Le chanteur gallois Gruff Rhys pr\u00e9sente son troisi\u00e8me album solo \"Hotel Shampoo\".\r\nGruff Rhys \u00e9tait en concert au RKC de Vevey il y a quelques semaines et Yann Zitouni en a profit\u00e9 pour le rencontrer. Une interview pleine de po\u00e9sie surr\u00e9aliste et d'humour avec un grand timide tout poilu qui a voulu, avec ce dernier album, faire enfin de la musique de grand gar\u00e7on. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nSite officiel de Gruff Rhys <http://www.gruffrhys.com/> \r\nGruff Rhys a \u00e9t\u00e9 le chanteur de Super Furry Animals, et en 2008 il a form\u00e9 en compagnie de Bryan Hollon, alias Boom Bip, le groupe Neon Neon.\r\nApr\u00e8s un premier album solo en 2005, il avait produit en 2007 un second album solo \"Candylion\" o\u00f9 il avait fait la d\u00e9monstration de son grand talent de m\u00e9lodiste.\r\nPour une performance, Gruff Rhys avait fabriqu\u00e9 un petit h\u00f4tel surr\u00e9aliste, avec les savons et accessoires vol\u00e9s dans les chambres d'h\u00f4tel pendant les tourn\u00e9es. Ce fut le d\u00e9part de la conception de son troisi\u00e8me album solo \"Hotel Shampoo\".\r\n[Suite +]  <javascript:void(null);>\r\n[R\u00e9duire -]  <javascript:void(null);>\r\nDes invitations pour le concert de Marianne Faithfull \u00e0 gagner\r\n <javascript:void(null);>&\r\n<javascript:void(null);>\r\nMarianne Faithfull, ici au Montreux Jazz Festival 2009, revient en Suisse le 18 mai 2011. [Jean-Christophe Bott - Keystone]\r\nD\u00e9couvrez un avant-go\u00fbt de l'interview de Marianne Faithfull qui est propos\u00e9e lundi 16 mai 2011 dans \"Paradiso\". \r\n\r\nMais ce soir c'est surtout l'occasion de gagner des invitations pour le concert qu'elle donne le 18 mai 2011 au Th\u00e9\u00e2tre du L\u00e9man \u00e0 Gen\u00e8ve. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nSite officiel de Marianne Faithfull <http://www.mariannefaithfull.org.uk/> \r\nMarianne Faithfull sur Myspace <www.myspace.com/mariannefaithfullofficial> \r\nLe concert de Marianne Faithfull du 18 mai 2011 sur le site du Th\u00e9\u00e2tre du L\u00e9man <http://www.theatreduleman.com/index.php?m=0&s=3&agId=321> \r\n\"Paradiso\" du 16 mai 2011 </la-1ere/programmes/radio-paradiso/?date=16-05-2011> \r\nLe son tr\u00e8s personnel de Dress\r\n <javascript:void(null);>\"\"\"\"&\r\n<javascript:void(null);>\r\nLa pochette de l'album \"Transparency\" de Dress. [DR]\r\nDress est un duo form\u00e9 de Brigitte Buhlmann Poget et du lausannois Laurent Poget. En ce printemps 2011, ils sortent un deuxi\u00e8me album \"Transparency\" compos\u00e9 entre 2008 et 2010.\r\n\r\nA d\u00e9couvrir en live ce soir dans \"Paradiso\". \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nDress sur mx3 <http://www.mx3.ch/artist/dress> \r\nC\u2019est suite \u00e0 une rencontre improbable qu\u2019est n\u00e9 Dress en 2006. Celle de Brigitte Buhlmann Poget, africaine blanche qui a v\u00e9cu jusqu\u2019\u00e0 19 ans en C\u00f4te-d\u2019Ivoire et au S\u00e9n\u00e9gal, fan de soul, de funk et de R\u2019n'B, et Laurent Poget, lausannois depuis toujours f\u00e9ru de culture rock. \r\n\r\nEn 2007, Dress accouche d\u2019un premier album remarqu\u00e9, \"Misunderstanding\", enregistr\u00e9 avec la collaboration de Pierre Aud\u00e9tat et Christophe Calpini, alias Stade. Suivra deux ans plus tard le E.P. \"Circle\".? De sa voix soul et profonde, que l\u2019on compare parfois \u00e0 celles de PJ Harvey ou Marianne Faithfull, Brigitte Buhlmann Poget apporte beaucoup de chaleur aux compositions du groupe.? Entre pop-rock \u00e9vanescent et trip-hop mid-tempo, la musique de Dress est un enchantement. \r\nAttendu depuis deux ans, le deuxi\u00e8me album du groupe \"Transparency\"sort finalement en mai 2011. Entre rock engag\u00e9 et pop dilettante, 12 titres qui invitent \u00e0 la R-\u00e9volution int\u00e9rieure, \u00e0 l'unit\u00e9, \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de transparence\u2026 Un album \u00e9clectique o\u00f9 la voix, tant\u00f4t glamour et rage, sert de fil rouge pour nous attirer dans le son tr\u00e8s personnel de Dress ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Rhys, Gruff", "type": "Participant"}, {"role": "duo lausannois", "name": "Dress", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "QUE SERA DEMAIN ? : CAMEROUN, UN AVENIR TROUBLE - 11.05.13", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-261089", "durationSec": 195, "publicationDate": "2011-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Cameroun : Un avenir trouble\nQue sera demain?", "Cameroun : Un avenir trouble\n", "Au Cameroun, la gestion de l'eau est plut\u00f4t confi\u00e9e aux autorit\u00e9s locales qui doivent, elles-m\u00eames, assurer l'\u00e9ducation des populations \u00e0 un usage correct de la ressource."], "alternativeTitle": ["Le court du jour se remet au vert", "Que sera demain?", "Que sera demain? - Cameroun : Un avenir trouble"], "imageURL": "//www.rts.ch/3103752.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "10 FRANCS PRODUCTION", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3047899", "ece-3047103"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "title": "ACHATS EN LIGNE, RESTEZ GROUPES ! / SUR LES TRACES D'OREILLES DES CAMBRIOLEURS - 11.05.13", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-259114", "durationSec": 760, "publicationDate": "2011-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- Achats en ligne: restons group\u00e9s!\n- Les traces d'oreilles", "- Achats en ligne: restons group\u00e9s!\n- Les traces d'oreilles", "- Achats en ligne: restons group\u00e9s!\n- Les traces d'oreilles", "- Achats en ligne: restons group\u00e9s!\n- Les traces d'oreilles"], "alternativeTitle": ["Nouvo", "Sur les traces d'oreilles des cambrioleurs", "PLAY", "Achats en ligne: restons group\u00e9s!", "Nouvo", "Voyage au centre du web", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3047893", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DEREGNAUCOURT-FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRABELSI, Karim", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAURENCEAU, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3047893", "ece-3061977", "ece-3062416", "ece-3047892"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "CHAPELLE", "A\u00c9RODROME MILITAIRE", "\u00c9L\u00c8VE", "S\u00c9CHERESSE", "PISCINE", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "ANALYSE CHIMIQUE", "DISTILLERIE", "\u00c9MISSION DE RADIO"], "id": "asset-262361", "durationSec": 1137, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.05.13", "visualGeographicals": ["COLOMBIER (NE)", "FRIBOURG", "SION", "CHEXBRES", "GENEVE-VILLE", "SACONNEX-D'ARVE", "ONEX", "ONEX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Colombier (NE): les \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole secondaire \u00e9taient invit\u00e9s \u00e0 r\u00e9aliser un film avec leur t\u00e9l\u00e9phone portable", "Ch\u00e2tel-St-Denis (FR): la chapelle de Rathvel a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9e par h\u00e9licopt\u00e8re", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: la Radio suisse romande part \u00e0 la rencontre des habitants d'Onex (GE)", "Chexbres (VD): la piscine ouvre ses portes", "Sion: l'a\u00e9roport militaire a accueilli deux mille \u00e9l\u00e8ves valaisans", "Qualit\u00e9 des denr\u00e9es alimentaires: un produit canc\u00e9rig\u00e8ne a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9 dans certains spiritueux provenant de l'\u00e9tranger", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3047085", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Un festival de cin\u00e9ma un peu particulier \u00e9tait organis\u00e9 par une \u00e9cole de Colombier. Le but \u00e9tait de r\u00e9aliser des \"Pocket films\", autrement dit des films \u00e0 l'aide d'un t\u00e9l\u00e9phone portable.", "La chapelle de Rathvel, au-dessus de Ch\u00e2tel-St-Denis, a finalement \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9e jeudi par h\u00e9licopt\u00e8re. Construit sur un site prot\u00e9g\u00e9, le petit oratoire subissait les foudres des d\u00e9fenseurs de la nature.", "La Radio suisse romande part \u00e0 la rencontre des Suisses en vue des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, afin de mieux comprendre leurs pr\u00e9occupations. Depuis 2 semaines, les journalistes partagent le quotidien des habitants d'Onex (GE).", "La chute vertigineuse des temp\u00e9ratures annonc\u00e9e pour ces prochains jours ne r\u00e9jouit pas les amateurs et baignade, alors que de nombreuses piscines ouvrent ce week-end. Reportage \u00e0 Chexbres (VD).", "La base militaire de Sion accueillait ce vendredi 2'000 mille \u00e9l\u00e8ves valaisans. La visite constituait l'aboutissement d'une ann\u00e9e p\u00e9dagogique consacr\u00e9e aux avions.", "Un produit canc\u00e9rig\u00e8ne retrouv\u00e9 dans certains spiritueux provenant de l'importation, selon une \u00e9tude men\u00e9e les chimistes cantonaux suisses. D'autres produits alimentaires ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 pass\u00e9s au crible."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3047084", "ece-3047085", "ece-3047897"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "ENTRA\u00ceNEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "ENTRA\u00ceNEUR", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "PEINTURE MURALE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "\u00c9CRIVAIN", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["CHALLANDES, BERNARD", "CHALLANDES, BERNARD", "MARTHALER, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-262360", "durationSec": 1643, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.05.13", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "DAILLENS", "COLOGNY"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "19:30 Le journal", "Situation en Syrie: depuis plusieurs semaines, des manifestations sont r\u00e9prim\u00e9es violemment", "Payerne (VD): l'avion \"Solar impulse\" a d\u00e9coll\u00e9 vendredi matin et se dirige actuellement vers Bruxelles", "La chronique du cin\u00e9aste: Jean-St\u00e9phane Bron revient sur l'accession au pouvoir de Fran\u00e7ois Mitterrand", "Attentat au Pakistan: une double explosion dans un centre d'entra\u00eenement de la police fait plus de 80 morts", "Exposition en hommage \u00e0 l'\u00e9crivain russe Alexandre Soljenitsyne: le t\u00e9moignage de son \u00e9pouse Natalia", "Eglise de Daillens (VD): des peintures murales datant du 15e si\u00e8cle sont en cours de restauration", "Grand format: Bernard Challandes et Didier Oll\u00e9-Nicolle se confient sur leur m\u00e9tier d'entra\u00eeneur de football", "Libye: Mouammar Kadhafi pourrait avoir \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 lors d'un bombardement", "Situation en Syrie: entretien avec Khaled Sid Mohand, journaliste ind\u00e9pendant", "Lausanne: le Roi d'Espagne Juan Carlos rencontre la communaut\u00e9 ib\u00e9rique romande", "Attentat au Pakistan: les pr\u00e9cisions d'Eric de Lavar\u00e8ne, en direct d'Islamabad", "Assurance invalidit\u00e9: Didier Burkhalter pr\u00e9sente un nouveau syst\u00e8me de rentes", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3047088", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement syrien appel \u00e0 un dialogue national. Mais dans le m\u00eame temps il d\u00e9ploie massivement ses troupes contre les foyers de contestation.", "Solar Impulse a d\u00e9coll\u00e9 vendredi \u00e0 08h40 de Payerne (VD) pour rallier Bruxelles. Le premier vol de l'avion solaire hors de Suisse devrait durer environ douze heures. Le prototype est pilot\u00e9 par Andr\u00e9 Boschberg.", "Deux kamikazes ont tu\u00e9 plus de 80 personnes \u00e0 Shabqadar, au nord-ouest du Pakistan. L'attentat visait un centre d'entra\u00eenement d'une unit\u00e9 paramilitaire de la police. Le mouvement des talibans du Pakistan a reconnu l'attentat \"pour venger le martyre d'Oussama\".", "A Gen\u00e8ve une exposition de port\u00e9e exceptionnelle rend hommage \u00e0 Alexandre Soljenitsyne, l'\u00e9crivain russe qui avait d\u00e9nonc\u00e9 les horreurs du goulag. Sa veuve Natalia \u00e9tait pr\u00e9sente pour l'inauguration. T\u00e9moignage.", "Les peintures murales de l'Eglise de Daillens (VD) sont mises au jour. Datant du 15e si\u00e8cle, elles avaient \u00e9t\u00e9 masqu\u00e9es lors de la R\u00e9forme.", "La valse des entra\u00eeneurs s'intensifie dans le football suisse. Bernard Challandes et Didier Oll\u00e9-Nicolle, qui voient aujourd'hui leurs destins se croiser \u00e0 Neuch\u00e2tel Xamax, se sont confi\u00e9s sans d\u00e9tour sur ce m\u00e9tier \u00e0 hauts risques.", "Le ministre italien des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Franco Frattini, a \u00e9voqu\u00e9 vendredi la possibilit\u00e9 que le dirigeant libyen Mouammar Kadhafi soit bless\u00e9 et en fuite, tandis que les dirigeants rebelles poursuivaient leur offensive diplomatique pour asseoir leur l\u00e9gitimit\u00e9.", "Les Espagnols de Suisse romande \u00e9taient appel\u00e9s \u00e0 rencontrer Juan Carlos \u00e0 Lausanne. Apr\u00e8s les officialit\u00e9s jeudi, le rassemblement populaire \u00e9t\u00e9 privil\u00e9gi\u00e9 ce vendredi.", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut finir d'assainir l'assurance invalidit\u00e9 (AI) d'ici 2025. Mais la nouvelle r\u00e9vision qu'il propose suscite l'opposition de la gauche et des associations de personnes handicap\u00e9es qui, malgr\u00e9 des \u00e9conomies revues \u00e0 la baisse, menacent de lancer le r\u00e9f\u00e9rendum."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DE LAVARENE, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3047088", "ece-3047087", "ece-3047898"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AVION CIVIL", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AVION CIVIL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "VISITE OFFICIELLE", "ROI", "VISITE OFFICIELLE", "ROI", "VISITE OFFICIELLE", "ROI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "POLICE", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "RESCAP\u00c9", "S\u00c9ISME", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND", "BORSCHBERG, ANDR\u00c9", "PICCARD, BERTRAND", "BORSCHBERG, ANDR\u00c9", "BURKHALTER, DIDIER", "CALMY-REY, MICHELINE", "JUAN CARLOS D'ESPAGNE", "SOPHIE D'ESPAGNE", "OGI, ADOLF", "ZAMORA, SILVIA", "JUAN CARLOS D'ESPAGNE", "SOPHIE D'ESPAGNE", "BERNASCONI, SYLVIO", "DJOKOVIC, NOVAK", "GASQUET, RICHARD", "WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-262359", "durationSec": 1916, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.05.13", "visualGeographicals": ["PAYERNE", "PAYERNE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VUFFLENS-LE-CHATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "BURE", "ROME", "MURCIE (COMMUNAUT\u00c9 AUTONOME)"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "G\u00e9opolitis: Xavier Colin d\u00e9crypte la volatilit\u00e9 du prix des c\u00e9r\u00e9ales", "Assainissement de l'Assurance invalidit\u00e9: les pr\u00e9cisions d'Alain Rebetez, en direct de Berne", "Payerne (VD): l'avion \"Solar impulse\" a d\u00e9coll\u00e9 vendredi matin et se dirige actuellement vers Bruxelles", "Football: Andre\u00ef Rudakov a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 pr\u00e9sident de Neuch\u00e2tel Xamax lors de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du club", "Pakistan: un double attentat fait plus de 80 morts dans un centre d'entra\u00eenement de la police", "Rendez-vous: rencontre avec les chanteuses Aur\u00e9lie Maggiori et Sylvie Hoarau, plus connues sous le nom de \"Brigitte\"", "Symposium en l'honneur de Maurice Bavaud: le Neuch\u00e2telois avait tent\u00e9 de tuer Adolf Hitler en 1938", "Symposium en l'honneur de Maurice Bavaud: entretien avec son fr\u00e8re Adrien, en direct de Neuch\u00e2tel", "12:45 Le journal", "Bure (JU): les forces de l'ordre neuch\u00e2teloises et jurassiennes s'entra\u00eenent \u00e0 assurer la s\u00e9curit\u00e9 des grands rassemblements festifs ou sportifs", "S\u00e9isme en Espagne: \u00e0 Lorca, pr\u00e8s de 30'000 personnes ne peuvent plus rentrer chez elles"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3047107", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Solar Impulse a d\u00e9coll\u00e9 vendredi \u00e0 08h40 de Payerne (VD) pour rallier Bruxelles. Le premier vol de l'avion solaire hors de Suisse devrait durer environ douze heures. Le prototype est pilot\u00e9 par Andr\u00e9 Boschberg.", "Comme pr\u00e9vu, l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale extraordinaire de Neuch\u00e2tel Xamax n'a \u00e9t\u00e9 qu'une simple formalit\u00e9. Sylvio Bernasconi n'est plus l'actionnaire majoritaire ni le pr\u00e9sident, remplac\u00e9 respectivement par Bulat Chagaev et Andre\u00ef Rudakov.", "Deux kamikazes ont tu\u00e9 plus de 80 personnes \u00e0 Shabqadar, au nord-ouest du Pakistan. L'attentat visait un centre d'entra\u00eenement d'une unit\u00e9 paramilitaire de la police. Le mouvement des talibans du Pakistan a reconnu l'attentat \"pour venger le martyre d'Oussama\".", "Le 9 novembre 1938 \u00e0 M\u00fcnich, le Neuch\u00e2telois Maurice Bavaud tente de tuer le F\u00fcrhrer lors d'un d\u00e9fil\u00e9. Il est arr\u00eat\u00e9 puis condamn\u00e9 \u00e0 mort. Un symposium est organis\u00e9 vendredi en son honneur \u00e0 Neuch\u00e2tel.", "Des cours de r\u00e9p\u00e9tition au maintien de l'ordre se d\u00e9roulent actuellement \u00e0 la place d'armes de Bure (JU). Les polices neuch\u00e2teloise et jurassienne, ainsi que les gardes-fronti\u00e8res, y participent.", "Un s\u00e9isme de magnitude 5,1 a fait au moins 8 morts mercredi dans le sud-est de l'Espagne. Il a sem\u00e9 la panique dans la ville de Lorca o\u00f9 de nombreux b\u00e2timents se sont \u00e9croul\u00e9s. Reportage sur place, deux jours apr\u00e8s la catastrophe."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3047915", "ece-3047107"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "FINLANDE - RUSSIE DEMI-FINALE ENTOURAGE - CHAMPIONNAT DU MONDE SLOVAQUIE 2011", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualGeographicals": ["BRATISLAVA"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-262402", "durationSec": 8826, "publicationDate": "2011-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9liminaires", "title": "Comme un vertige", "imageURL": "http://www.rts.ch/8394161.image", "id": "ece-8394414", "durationSec": 1557, "publicationDate": "2011-05-12T21:30:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "O\u00f9 l'on suit Yvette Th\u00e9raulaz en r\u00e9p\u00e9tition avec Fran\u00e7ois Gremaud.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8394414", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8394414"}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9liminaires", "title": "Complicit\u00e9s", "imageURL": "http://www.rts.ch/8394531.image", "id": "ece-8394092", "durationSec": 146, "publicationDate": "2011-05-12T21:30:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Yvette Th\u00e9raulaz en r\u00e9p\u00e9tition avec le metteur en sc\u00e8ne Fran\u00e7ois Gremaud.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8394092", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8394092"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketch t\u00e9l\u00e9phonique extrait de l'\u00e9mission: Porte-parole des TL \u00e0 propos de la voiture \u00e9lectrique sans chauffeur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8661B21A-70CF-4CF2-BB83-3108180115E6", "durationSec": 605, "publicationDate": "2011-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Onex, la crise du logement s\u00e9vit comme dans tout l'arc l\u00e9manique : Reportage avec les interviews de Sabrina Rossi et son mari, habitants d'Onex et de Killy Hueber, restaurateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B148E78-61F3-4CFA-8B33-31C12963893D", "thematicGeographicals": ["Onex"], "durationSec": 519, "publicationDate": "2011-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bruit", "b\u00e2timent locatif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "restaurateur \u00e0 Onex", "name": "Hueber, Killy", "type": "Participant"}, {"role": "mari de Sabrina Rossi", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "habitante d'Onex", "name": "Rossi, Sabrina", "type": "Participant"}, {"role": "fils de Sabrina Rossi", "name": "Rossi, L\u00e9o", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR en immersion \u00e0 Onex", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR en immersion \u00e0 Onex", "name": "Preti, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR en immersion \u00e0 Onex", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 337 : Ch\u00e2tonnaye", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A2FDF964-C0EB-4C39-B5B6-8ABDE0F6F93E", "thematicGeographicals": ["Ch\u00e2tonnaye", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 235, "publicationDate": "2011-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9diteurs fran\u00e7ais Gallimard, Flammarion et Albin Michel attaquent Google en justice pour la num\u00e9risation sauvage de milliers de titres dans le cadre de son projet de biblioth\u00e8que universelle : Correspondance de Mehmet Gultas, correspondant RSR Paris", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1DA9ED70-DB79-4013-AA6B-EDAC2ADC2C79", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2011-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Google Book", "Flammarion (\u00e9ditions)", "Gallimard (Editions)", "Albin Michel (\u00e9ditions)"], "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "Internet", "droit d'auteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (128) : M6 D\u00e9co", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7AB7FFAD-902C-4126-BA2B-EDDE150DC435", "durationSec": 168, "publicationDate": "2011-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}]}}