{"response": {"numFound": 8519, "start": 4800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Daniel Von Aarburg, r\u00e9alisateur, \u00e0 propos du film \"Hugo Koblet\" [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E806033-008B-4AD1-BA33-28DDBBF61D05", "durationSec": 801, "publicationDate": "2011-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aarburg, Daniel Von"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Aarburg, Daniel Von", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un policier abattu et un autre bless\u00e9 par un tireur muni d'une arme de service : R\u00e9actions d'Ueli Maurer, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DDPS et de G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re aux Etats socialiste vaudoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89048446-C8E8-41C6-8468-9AFB0E8487D9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 182, "publicationDate": "2011-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "homicide", "police", "arme"], "excerpt": "Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC Ueli Maurer est choqu\u00e9 par le fait que le tireur qui a abattu un policier et bless\u00e9 un autre dans le canton de Berne s'est servi d'une arme de service qui n'aurait plus d\u00fb \u00eatre en sa possession. L'arm\u00e9e a annonc\u00e9 vendredi que cet homme de 35 ans, qui s'est oppos\u00e9 \u00e0 son \u00e9vacuation forc\u00e9e, n'avait pas rendu son arme de service apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 l'arm\u00e9e en 2007, pour des raisons m\u00e9dicales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DDPS", "name": "Maurer, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats socialiste vaudoise", "name": "Savary, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "P\u00eacheur de perles", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Pierre Fournier (1906-1986) (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50D8C855-6569-4726-8B76-CD2077A5D59F", "durationSec": 5641, "publicationDate": "2011-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fournier, Pierre"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives RSR, avril 1975)", "name": "Fournier, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR, avril 1975)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Christian-Jaque et Jean Vilar, la qualit\u00e9 fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D761DBD-245D-4941-96DA-58E91380441D", "durationSec": 5446, "publicationDate": "2011-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vilar, Jean", "Christian-Jaque", "Festival d'Avignon"], "thematicThemes": ["festival de th\u00e9\u00e2tre", "art dramatique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "1. Christian-Jaque ne croyait qu'\u00e0 la diversit\u00e9 et d\u00e9testait se r\u00e9p\u00e9ter. Aussi s'est-il mari\u00e9 trois fois avec des com\u00e9diennes puis deux fois encore avec des collaboratrices rencontr\u00e9es sur les plateaux de tournage. Le nombre d'acteurs engag\u00e9s dans ses quelque quatre-vingts films donne le vertige. Terriblement exigeant avec lui-m\u00eame, il confessait volontiers s'\u00eatre comport\u00e9 en monstre avec les com\u00e9diens et ne transigeait sur aucune faiblesse. Les tournages \u00e9taient r\u00e9gl\u00e9s au millim\u00e8tre, chaque plan assur\u00e9 selon un cahier des charges ne laissant aucune chance \u00e0 l'improvisation, ce qui n'\u00e9tait pas du go\u00fbt de tous, on l'imagine.  Ses d\u00e9buts pour la Paramount en 1932 n'ont gu\u00e8re marqu\u00e9 le cin\u00e9ma mais ces \"gaudrioles\" \u00e9taient mises en bo\u00eete en douze jours. \"Pas une excuse\", dira-t-il pourtant en feuilletant son livre de souvenirs avec Serge Moisson. Cin\u00e9aste classique et rigoureux, Christian-Jaque peut s'enorgueillir d'avoir charm\u00e9 les spectateurs avec \"Les Disparus de Saint-Agil\", \"La Symphonie fantastique\",  \"La Charmeuse de Parme\" ou encore \"Fanfan la Tulipe\" avec un G\u00e9rard Philipe qui s'\u00e9tait laiss\u00e9 convaincre d'incarner le personnage tout en spontan\u00e9it\u00e9. - 2. C'est le m\u00eame G\u00e9rard Philipe qui donna d\u00e8s 1951 ses lettres de noblesse au Th\u00e9\u00e2tre National Populaire dont Jean Vilar venait de reprendre la direction. Fondateur du Festival d'Avignon en 1947, Vilar, n\u00e9 \u00e0 S\u00e8te en 1912, fut ainsi le pionnier de la d\u00e9centralisation artistique. Avec sa cour d'honneur, entour\u00e9e de ses murailles o\u00f9 la voix pouvait porter et emporter des milliers de spectateurs, Avignon est devenue le rendez-vous des \u00e9v\u00e9nements dramatiques de l'apr\u00e8s-guerre. Cette aventure collective, Vilar l'a toujours voulue en lien avec les engagements de son temps, un temps politis\u00e9 \u00e0 l'extr\u00eame o\u00f9 les tensions de la guerre froide puis de la Guerre d'Alg\u00e9rie jouaient leur m\u00e9lodie en sous-sol. Mais son talent sans concession fut aussi de mobiliser les ressorts du th\u00e9\u00e2tre pour l'offrir \u00e0 la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration ou \u00e0 tous ceux qui ne le fr\u00e9quentaient pas. En tourn\u00e9e dans les deux Am\u00e9riques ou en Union sovi\u00e9tique, en d\u00e9placement dans toute la France, dans les usines ou sur les tr\u00e9teaux des banlieues, le r\u00e9pertoire classique gagna gr\u00e2ce au T.N.P. de Vilar une force renouvel\u00e9e au point qu'on s'y r\u00e9f\u00e8re encore aujourd'hui. Pourtant, gr\u00e2ce \u00e0 cet incomparable animateur, Avignon sut offrir aux jeunes metteurs en sc\u00e8ne un tremplin et le th\u00e9\u00e2tre musical et la danse s'y sentirent tr\u00e8s \u00e0 l'aise. Comme quoi on innove que dans la tradition. Archives : J'\u00e9tais un monstre. Entretien avec Christian-Jaque sur sa longue carri\u00e8re cin\u00e9matographique par Serge Moisson (Archive in\u00e9dite, Boulogne-Billancourt, 26.06.1983). \u00catre utile. Entretien avec Jean Vilar sur sa conception du th\u00e9\u00e2tre par Bernard Laurent [extraits] (Rencontres, Radio-Lausanne, 31.05.1964). Vilar en Avignon. Documents et extraits de repr\u00e9sentations au Festival d'Avignon avec Jean Vilar, Michel Bouquet, Jeanne Moreau et G\u00e9rard Philipe [extraits] (coffret CD Avignon 1947-1970 avec Jean Vilar, INA, 1996). Une oeuvre collective. T\u00e9moignage de Paul Puaux, successeur de Vilar \u00e0 la t\u00eate du Festival d'Avignon, recueilli par Daniel Jeannet [extrait] (Entr\u00e9e Public, Espace 2, 31.07.1987). Le Cimeti\u00e8re marin. Po\u00e8me de Paul Val\u00e9ry dit par Jean Vilar (disque vinyl, Po\u00e8tes d'aujourd'hui, Pierre Seghers, c. 1965).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur, metteur en sc\u00e8ne, cr\u00e9ateur du Festival d'Avignon (Archives RSR et INA)", "name": "Vilar, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur (Archives RSR 26.06.83)", "name": "Christian-Jaque", "type": "Participant"}, {"role": "successeur de Vilar \u00e0 la t\u00eate du Festival d'Avignon (Archives RSR 31.07.87)", "name": "Puaux, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 31.07.87)", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice  RSR (Archives RSR31.05.64)", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 26.06.83)", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "G\u00e9nie Suisse en immersion \u00e0 Monthey.  D\u00e9bat entre les t\u00e9moins sur les rapports entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne", "genres": ["Reportage", "D\u00e9bat"], "id": "sound-02F87BD3-F9AC-40F7-8B6B-9437AA051929", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 871, "publicationDate": "2011-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE (Union europ\u00e9enne)"], "thematicThemes": ["relations internationales", "politique", "\u00e9conomie"], "excerpt": "L'op\u00e9ration s'est termin\u00e9e vendredi 27 mai 2011. Apr\u00e8s Onex et le Noirmont, trois journalistes se sont immerg\u00e9s \u00e0 Monthey. L'id\u00e9e de G\u00e9nie suisse \u00e9tait de comprendre comment se forgent les opinions politiques des citoyens en vue des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. Pour cl\u00f4turer cette op\u00e9ration, les journalistes immerg\u00e9s \u00e0 Monthey ont r\u00e9uni leurs six t\u00e9moins autour d'une table.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moin G\u00e9nie Suisse", "name": "Rithner, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin G\u00e9nie Suisse", "name": "Roulet, Florencia", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin G\u00e9nie Suisse", "name": "Vionnet, Gens\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin G\u00e9nie Suisse", "name": "Rithner, Soraya", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin G\u00e9nie Suisse", "name": "Cutruzzola, Giovanni", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin G\u00e9nie Suisse", "name": "Sciboz, Sandra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "TROPH\u00c9E", "ENTRA\u00ceNEUR", "LIGUE DES CHAMPIONS", "RUGBY", "TROPH\u00c9E", "COURSE DE RELAIS", "4X100 M\u00c8TRES", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME", "MESSIEURS", "CHALLENGE LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "SWISSCOM CUP", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "SWISSCOM CUP", "ACCIDENT ROUTIER", "ACCIDENT", "GRAND PRIX DE MONACO AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "COL\u00c8RE", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEUR", "SWISSCOM CUP", "ENTRA\u00ceNEUR", "SWISSCOM CUP", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "DAMES", "PORTRAIT", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["GUENTHARDT, HEINZ", "WAWRINKA, STANISLAS", "ROSSET, MARC", "FEDERER, ROGER", "ROONEY, WAYNE", "MESSI, LIONEL", "PLATINI, MICHEL", "LEMAITRE, CHRISTOPHE", "LUSTRINELLI, MAURO", "CONSTANTIN, CHRISTIAN", "CHALLANDES, BERNARD", "CHALLANDES, BERNARD", "CONSTANTIN, CHRISTIAN", "NADAL, RAFAEL", "DJOKOVIC, NOVAK", "DEL POTRO, JUAN MARTIN", "SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-255122", "durationSec": 2167, "mediaType": "video", "title": "11.05.28", "visualGeographicals": ["PARIS", "LONDRES", "AVUSY", "CAROUGE", "BELLINZONE", "NEUCHATEL-VILLE", "SION", "MONACO", "SION", "NEUCHATEL-VILLE", "SION", "PARIS", "PARIS", "PARIS"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE", "MANCHESTER UNITED", "SERVETTE FC", "AC BELLINZONE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC SION", "FC SION", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC SION"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-05-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Athl\u00e9tisme / Meeting de Gen\u00e8ve: le Fran\u00e7ais Christophe Lema\u00eetre figurait parmi les participants", "Football / Coupe de Suisse (Finale): reportage sur Bernard Challendes, ancien entra\u00eeneur de Sion et actuel \u00e0 Ne Xamax", "Tennis / Roland-Garros (1/16-finale): Novak Djokovic bat Juan Martin Del Potro", "Automobilisme / F1 (GP de Monaco): Sergio Perez s'est accident\u00e9 lors des qualifications", "Football / Coupe de Suisse (Finale): Sion et Ne Xamax s'affronte dimanche \u00e0 B\u00e2le", "Tennis / Roland-Garros (1/8-finale): Roger Federer et Stanislas Wawrinka s'affronte dimanche", "Sport derni\u00e8re", "Tennis / Roland-Garros (1/16-finale): Rafael Nadal bat Antonio Veic", "Football / Barrage Super League - Challenge League (aller): Bellinzone - Servette (1-0) + itw David Gonzalez (Servette)", "Football / Ligue des Champions (finale): Barcelone - Manchester United", "Tennis: Patty Schnyder met un terme \u00e0 sa carri\u00e8re professionnelle", "Rugby / Coupe de Suisse (finale): Avusy - Lausanne (15-12)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3090547", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GENETTI, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3090061", "ece-3090060", "ece-3090546", "ece-3090547"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BACT\u00c9RIE", "GASTRO-ENT\u00c9RITE", "BACT\u00c9RIE", "GASTRO-ENT\u00c9RITE", "BACT\u00c9RIE", "GASTRO-ENT\u00c9RITE", "FROMAGE", "LIST\u00c9RIOSE", "INTERVENTION MILITAIRE", "INTERVENTION MILITAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATION", "PLANTE M\u00c9DICINALE", "L\u00c9GISLATION", "PLANTE M\u00c9DICINALE", "URBANISME", "D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE", "\u00c9COLOGIE", "VILLE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["BRUNNER, TONI", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "BLOCHER, CHRISTOPH", "PARMELIN, GUY", "VAUTRAVERS, ALEXANDRE"], "id": "asset-262519", "durationSec": 1695, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.05.28", "visualGeographicals": ["BIERE", "EINSIEDELN", "EINSIEDELN", "BALE", "BERNE-VILLE", "ANDALOUSIE", "LIGNIERES", "GENEVE", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "LIBYE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "SACONNEX-D'ARVE", "PAYS-BAS"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Face aux critiques d'un risque d'enlisement en Libye, la strat\u00e9gie de l'OTAN change avec un objectif affirm\u00e9: faire tomber le colonel Kadhafi avant la fin juin", "Le grand format: reportage sur les d\u00e9fis de l'autonomie \u00e9nerg\u00e9tique", "Football / Finale de la Coupe de Suisse: entre NE Xamax et Sion, le duel ne manquera pas de piquant", "19:30 Le journal", "Apr\u00e8s la mort de neuf personnes contamin\u00e9es par une bact\u00e9rie pr\u00e9sente dans des concombres d'Espagne, une alerte a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e dans plusieurs pays europ\u00e9ens", "Football / Finale de la Ligue des Champions: le point avec Philippe von Burg", "A Gen\u00e8ve, le collectif Jasmin a organis\u00e9 une manifestation de solidarit\u00e9 et de soutien avec mouvement pour la d\u00e9mocratie en Syrie", "Une loi de 2006 inqui\u00e8te les petits producteurs de sirops et autres tisanes \u00e0 base d'herbes ancestrales", "NE: la bact\u00e9rie Listeria a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e dans des fromages de ch\u00e8vre d'un producteur de Ligni\u00e8res", "Pr\u00e9sence de la bact\u00e9rie Listeria dans des fromages de ch\u00e8vre: entretien avec Pierre Bonh\u00f4te, chimiste cantonal adjoint, NE", "Un aspirant officier a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 atteint d'une balle vendredi matin \u00e0 la caserne militaire de Bi\u00e8re (VD)", "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s UDC r\u00e9unis \u00e0 Einsiedeln (SZ) ont approuv\u00e9 samedi le lancement d'une initiative populaire visant \u00e0 limiter l'immigration", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Les bombardements sur Tripoli sont par ailleurs de plus en plus violents.", "La ville d'Apeldoorn aux Pays-Bas s'est fix\u00e9 pour objectif de consommer moins qu'elle ne produit d'\u00e9nergie d'ici 2020.", "D'un c\u00f4t\u00e9, les Valaisans n'ont jamais perdu et de l'autre, les Neuch\u00e2telois n'ont jamais gagn\u00e9.", "Au total, pr\u00e8s de trois cents personnes ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9es en Allemagne, mais des cas ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s dans plusieurs pays du nord de l'Europe.", "La loi de 2006 interdirait l'utilisation de certaines plantes dites m\u00e9dicinales.", "Il y a six ans, trois personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e8rent et deux femmes firent une fausse-couche apr\u00e8s avoir mang\u00e9 des tommes contamin\u00e9es par la Listeria.", "Il est mort peu apr\u00e8s son transfert au CHUV. La justice militaire a ouvert une enqu\u00eate sur les circonstances du drame, qui serait survenu alors que le jeune homme venait d'apprendre qu'il ne graderait pas.", "Le texte de l'initiative reste encore \u00e0 \u00e9crire, mais il s'agirait notamment de r\u00e9introduire des contingents et de ren\u00e9gocier l'accord sur la libre-circulation."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3090063", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3090063", "ece-3090062", "ece-3090544"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "id": "asset-262348", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "BELMONT-SUR-LAUSANNE"], "durationSec": 1725, "mediaType": "video", "excerpt": "* Belmont-sur-Lausanne, , Plateau : 20110521 et archives, \u00e9mission de musique populaire anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc. Pr\u00e9sentation des 8 finalistes de la demi-finale de la 2e \u00e9liminatoire du 4e troph\u00e9e des musiques populaires qui a eu lieu le 20110521 \u00e0 Belmont-sur-Lausanne. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 4e troph\u00e9e des musiques populaires, parall\u00e8lement au 7e Festival des musiques populaires de Moudon.", "title": "4E TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : 2E DEMI-FINALE - 11.05.28", "visualGeographicals": ["BELMONT-SUR-LAUSANNE", "PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2011-05-28T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["2\u00e8me demi-finale\nTroph\u00e9e des musiques populaires", "Avec : Les fanfares l' Echo du Ch\u00eane et l' Appel du Manoir, les ensembles vocaux Voxset et la Chanson de Fribourg, les ensembles populaires trio R\u00e4ss, Ch\u00e4lly-Buebe et Th\u00fcrler-Mosiman & Band, les ensembles d'accord\u00e9on Ya et Mnema.", "2\u00e8me demi-finale\nTroph\u00e9e des musiques populaires"], "alternativeTitle": ["La bo\u00eete \u00e0 musique", "DIRECT 2e demi-finale de la bo\u00eete \u00e0 musique", "Troph\u00e9e des musiques populaires - 2\u00e8me demi-finale", "La bo\u00eete \u00e0 musique"], "imageURL": "//www.rts.ch/2957119.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3090078", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3090078", "ece-3090459"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["STADE", "LIGUE DES CHAMPIONS", "STADE", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["CRUYFF, JOHAN"], "id": "asset-262572", "durationSec": 9437, "mediaType": "video", "title": "BARCELONE - MANCHESTER UNITED FINALE ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2010 - 2011", "visualGeographicals": ["LONDRES", "LONDRES"], "visualCorporations": ["BENFICA LISBONNE", "MANCHESTER UNITED", "FC BARCELONE", "SAMPDORIA"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2011-05-28T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Barcelone - Manchester United\nFinale\nLigue des Champions UEFA", "En direct"], "alternativeTitle": ["Football", "DIRECT Finale Ligue des Champions: Barcelone - Manchester samedi 28 mai 20h15"], "imageURL": "//www.rts.ch/3124490.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3090559"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "AC BELLINZONE - SERVETTE FC ENTOURAGE BARRAGE ALLER - CHAMPIONNAT SUISSE 2010 - 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261618", "durationSec": 7242, "publicationDate": "2011-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Tennis", "source": "gico", "title": "JOUR 7 ENTOURAGE - ROLAND GARROS 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-262567", "durationSec": 7648, "publicationDate": "2011-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Rafael Nadal (ESP) -  Antonio Veic (CRO)\nInternationaux de France de Roland-Garros", "En direct"], "alternativeTitle": ["Tennis", "DIRECT Tennis - Roland Garros: Yanina Wickmayer (BEL/21) - Agnieszka Radwanska (POL/12)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3090565"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ART VID\u00c9O", "FESTIVAL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "F\u00caTE"], "visualPersons": ["CHAGAEV, BULAT"], "id": "asset-262518", "durationSec": 975, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.05.28", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" m\u00e9t\u00e9o improvis\u00e9e par Maria Mettral suite \u00e0 un \"probl\u00e8me de serveur\"."], "alternativeTitle": ["Le journal", "Football / Coupe de Suisse: la finale opposant le FC Sion et NE Xamax aura lieu dimanche", "Football / Finale de la Ligue des Champions: le FC Barcelone affronte Manchester United samedi soir \u00e0 Londres", "Assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'UDC: les pr\u00e9cisions de David Berger, en direct d'Einsiedeln (SZ)", "NE: le nouveau propri\u00e9taire tch\u00e9tch\u00e8ne de Neuch\u00e2tel Xamax a organis\u00e9 une grande f\u00eate populaire sur l'Esplanade de la Maladi\u00e8re", "12:45 Le journal", "L'Egypte a rouvert samedi matin sa fronti\u00e8re avec la bande de Gaza, ferm\u00e9e depuis 2007", "Le procureur serbe pour les crimes de guerre annonce que toutes les personnes ayant aid\u00e9 l'ancien chef de guerre serbe dans sa cavale seront d\u00e9f\u00e9r\u00e9es devant la justice", "GE: le Mapping festival, qui est totalement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'art audiovisuel, prend fin dimanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3090083", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Op\u00e9ration s\u00e9duction vendredi soir du nouvel homme fort de Neuch\u00e2tel Xamax, le tr\u00e8s controvers\u00e9 Bulat Chagaev.", "Il s'agit d'une d\u00e9cision prise par le chef de la diplomatie \u00e9gyptienne en vue d'all\u00e9ger le blocus impos\u00e9 par Isra\u00ebl depuis cinq ans. Cette mesure doit permettre aux Palestiniens d'entrer et de sortir librement du territoire.", "L'ancien g\u00e9n\u00e9ral, lui, devrait \u00eatre transf\u00e9r\u00e9 vers les Pays-Bas dans le courant de la semaine prochaine.", "Expositions, performances, workshops et concerts, ce festival prend de l'ampleur depuis sa cr\u00e9ation il y a 7 ans."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3090083"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Premier service: Gr\u00e9gory Cuilleron, le bras de fer avec la cuisine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3335075F-86E6-4DA7-BD32-F7BACEBDFF8D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 651, "publicationDate": "2011-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M6", "Cuilleron, Gr\u00e9gory"], "thematicThemes": ["handicap physique", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "cuisinier", "handicap\u00e9 physique", "gastronomie"], "excerpt": "\"Gr\u00e9gory Cuilleron est la star in\u00e9vitable de la cuisine t\u00e9l\u00e9visuelle des ann\u00e9es 2009-2010. Il est n\u00e9 avec une ag\u00e9n\u00e9sie de l avant-bras. Il est donc manchot de naissance et a su faire de ce handicap un oubli pour lui et les autres. Ce Djamel blanc de la cuisine remporte sur M6 -Un D\u00eener Presque Parfait- et se r\u00e9alise encore ailleurs et partout dans la jungle t\u00e9l\u00e9visuelle, dans le sillage de Cyril Lignac.\r\nRencontre et mise au clair de sa passion communicative pour les m\u00e9tiers de bouche.Gr\u00e9gory Cuilleron \u00e9tait l invit\u00e9 d honneur de la Foire aux Saveurs et aux Vins de l Arc, \u00e0 Moutier les 21 et 22 mai 2011. Les midinettes et autres jeunes filles-fans lui courraient apr\u00e8s durant 24 h. Comme quoi, la TV sacralise les talents et les rend formidablement populaires.\r\nJournaliste: Daniel Fazan\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier autodidacte, manchot", "name": "Cuilleron, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Bilan et discussions autour de l'op\u00e9ration G\u00e9nie Suisse en immersion. - 2. Interview de Serge Brammertz, procureur g\u00e9n\u00e9ral du TPI : A propos de l'arrestation de Ratko Mladic. - 3. Roland Garros : Commentaire \u00e0 propos du match Stanislas Wawrinka-Jo-Wilfried Tsonga. - 4. Deux g\u00e9ants de l'\u00e9nergie suisse investissent dans les \u00e9oliennes : Interview d'Alexis Fries, directeur g\u00e9n\u00e9ral d'EOS. - 5. Le gouvernement bernois esp\u00e8re organiser un vote en 2013 sur la Question jurassienne : Interview de Philippe Perrenoud, conseiller d'Etats socialiste bernois. - 6. Le G8 demande \u00e0 Mouammar Kadhafi de quitter son pays : Commentaire ", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview", "Reportage", "Commentaire"], "id": "sound-E3CEAAAB-4662-44AF-BC1C-90555C0A7359", "thematicGeographicals": ["Monthey", "Berne (canton)", "Suisse", "Libye", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 3614, "publicationDate": "2011-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tribunal p\u00e9nal international (TPI)", "Mladic, Ratko"], "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)", "question jurassienne", "relations internationales", "tribunal international", "\u00e9nergie", "\u00e9olienne"], "excerpt": "[Voir d\u00e9tail des sujets abord\u00e9s dans le document PDF en annexe]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du groupe d'enqu\u00eate sur les massacres de Sebrenica", "name": "Ruez, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "procureur g\u00e9n\u00e9ral du TPI", "name": "Brammertz, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats PDC valaisan", "name": "Fournier, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin G\u00e9nie Suisse", "name": "Rithner, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national UDC valaisan", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral d'EOS Holding", "name": "Fries, Alexis", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etats socialiste bernois en charge de la sant\u00e9 publique", "name": "Perrenoud, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats \u00e9cologiste vaudois", "name": "Recordon, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin G\u00e9nie Suisse", "name": "Rithner, Soraya", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duperret, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 litt\u00e9raire : Siri Hustvedt \"Un \u00e9t\u00e9 sans les hommes\" (Ed. Actes Sud, 2011), Tahar Ben Jelloun \"Par le feu\" (Ed. Gallimard, 2011), Raynald Freudiger \"Angeles\" (Ed. de L'Aire, 2011), Julien Burri \"Beau \u00e0 vomir\" (Ed. Bernard Campiche, 2011)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-92E3BE41-73AF-46CD-9F26-8ACA81CB7584", "durationSec": 3182, "publicationDate": "2011-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Matin Dimanche", "name": "Aud\u00e9tat, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 Culturactif", "name": "Vust, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement benois veut organiser un scrutin populaire sur la question jurassienne : Interview d'Elisabeth Baume-Schneider, ministre jurassienne socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12421EF5-B8FF-48D0-8104-25FFFA4CB004", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Jura (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 87, "publicationDate": "2011-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "question jurassienne"], "excerpt": "Le canton du Jura s'interroge apr\u00e8s l'annonce du Gouvernement bernois de vouloir organiser au plus vite un scrutin populaire sur la Question jurassienne. Le Conseil-ex\u00e9cutif esp\u00e8re une votation en 2013, faisant \u00e9cho au Conseil du Jura bernois qui a dit ce matin ne pas vouloir fermer la porte \u00e0 une telle consultation. Pour sa part, la ministre jurassienne Elisabeth Baume-Schneider s'\u00e9tonne de la rapidit\u00e9 soudaine des autorit\u00e9s bernoises \u00e0 vouloir organiser un vote aussi vite, et selon des conditions qui devraient recevoir l'aval du Grand Conseil bernois et du Conseil du Jura bernois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre jurassienne socialiste", "name": "Baume-Schneider, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicolet, Chantal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "La Tanzanie, une union de fa\u00e7ade (5/5) : Ecole h\u00f4teli\u00e8re Zanzibar", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8FB5F28-6E32-4247-A354-C5533CCC6881", "thematicGeographicals": ["Zanzibar", "Tanzanie"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cole h\u00f4teli\u00e8re", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "Deux gouvernements, deux provinces, deux peuples, sous une seule et m\u00eame autorit\u00e9: le Tanganyika (la partie continentale) et Zanzibar forment la R\u00e9publique Unie de Tanzanie. L'union, seuls les hommes politiques l'ont souhait\u00e9e en 1964. Les habitants, eux, vivent dans l'indiff\u00e9rence les uns des autres, avec leurs propres cultures, religions ou croyances ancestrales. Bien avant la colonisation du continent, la Tanzanie \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 la plaque tournante de toutes sortes de trafics: ivoire, or et les esclaves, d\u00e9racin\u00e9s de leurs terres d'Afrique et emmen\u00e9s vers d'autres continents. Aujourd'hui encore le pays dispose de richesses \u00e9normes: les terres que les grandes compagnies \u00e9trang\u00e8res s'arrachent, les mines, et le tourisme, souvent luxueux. Pourtant, la banque mondiale et les donneurs internationaux participent \u00e0 hauteur de 40% au budget de l'Etat et pr\u00e8s de 60% de la population vit avec moins d'un dollar par jour. Sophie Bouillon, correspondante de la RSR depuis Johannesburg, est partie d\u00e9couvrir la Tanzanie, au cours d'un p\u00e9riple de trois mois de l'Afrique du Sud \u00e0 Zanzibar.\r\nCe soir, au menu de ce restaurant chic le long des c\u00f4tes de Zanzibar, c'est moussaka et pain grec! D\u00e8s l'apr\u00e8s-midi, les \u00e9tudiants de cette \u00e9cole d'h\u00f4tellerie s'affairent aux fourneaux, sous la supervision de Patricia. Cette expatri\u00e9e canadienne a fond\u00e9 un institut de tourisme avec son mari dans ce village c\u00f4tier au d\u00e9tour d'un voyage en Afrique et apr\u00e8s de longues ann\u00e9es de r\u00e9flexion. C'\u00e9tait avant tout pour \"r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s caus\u00e9es par le tourisme\", \"arr\u00eater de ne voir que des managers d'h\u00f4tels \u00e9trangers\" et pour \"donner de l'espoir\" \u00e0 ces jeunes. Simon et Joseph sont Massa\u00efs et ont quitt\u00e9, \u00e0 regrets, leurs vastes plaines du Kilimandjaro pour les plages de Zanzibar. Joseph veut apprendre l'anglais et se former dans le domaine du tourisme. Il n'est jamais all\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole avant l'institut et esp\u00e8re bien pouvoir trouver un emploi \u00e0 sa sortie. Avec son salaire, il pourra acheter des vaches et enfin se marier. Invit\u00e9 : Ahmad Mazuri, 30 ans, qui travaille dans un h\u00f4tel de l'\u00eele - H\u00f4tel R\u00e9sidence - apr\u00e8s avoir obtenu une licence en gestion hoteli\u00e8re et touristique en Alg\u00e9rie o\u00f9 il a \u00e9galement appris le fran\u00e7ais. Ahmad Mazuri nous parle de ce qui pr\u00e9occupe ces compatriotes zanzibarites, notamment la jeunesse qui peine \u00e0 trouver du travail et qui est confront\u00e9e, comme le reste de la population, \u00e0 une augmentation du co\u00fbt de la vie inqui\u00e9tante.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "travaille dans un h\u00f4tel", "name": "Mazuri, Ahmad", "type": "Participant"}, {"role": "Simon et ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "correspondante RSR Johannesburg", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'in\u00e9galit\u00e9 salariale entre hommes et femmes ne se r\u00e9duit pas : Commentaire de Pascal Jeannerat avec interview de Vania Alevia, responsable du secteur tertiaire au syndicat Unia", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-8FABDA5A-1022-4D50-AF09-1ABE10375EF0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 136, "publicationDate": "2011-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9galit\u00e9 des sexes", "discrimination sexuelle", "salaire"], "excerpt": " L'in\u00e9galit\u00e9 salariale entre hommes et femme ne se r\u00e9duit pas, d\u00e9nonce aujourd'hui l'Union syndicale suisse. 15 ans apr\u00e8s l'introduction de la loi sur l'\u00e9galit\u00e9 entre hommes et femmes, les femmes subissent une discrimination salariale nette qui reste de pr\u00e8s de 10% par rapport aux hommes. Il faut que \u00e7a change, clame l'USS qui annonce la mobilisation pour le 14 juin prochain. En 10 ans, l'effet discriminatoire net subi par les femme n'a que tr\u00e8s peu \u00e9volu\u00e9, 10,6% en 1998, 9,4% en 2011.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du secteur tertaire au syndicat Unia", "name": "Alevia, Vania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Interview de Caroline Puel, journaliste : A propos de son ouvrage \"Les 30 ans qui ont chang\u00e9 la Chine 1980-2010\" (Ed. Buchet-Chastel, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64943C34-3A13-4184-94C3-C7A623052046", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 3314, "publicationDate": "2011-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["21e si\u00e8cle", "20e si\u00e8cle", "histoire", "politique"], "excerpt": "Caroline Puel raconte Les 30 ans qui ont chang\u00e9 la Chine et m\u00eale histoire politique, \u00e9conomique, sociale et culturelle. Depuis bient\u00f4t trois d\u00e9cennies, Caroline Puel parcourt la Chine et nous propose, dans \"Lib\u00e9ration\", puis \"Le Point\",  son analyse et sa vision d'un pays en pleine mutation. En 2004, la journaliste a re\u00e7u le prestigieux prix Albert Londres pour ses reportages. Dans son livre, Les trente ans qui ont chang\u00e9 la Chine, Caroline Puel \u00e9voque les grandes \u00e9tapes des r\u00e9formes et les tours de vis r\u00e9currents. A travers ses rencontres avec la population, avec aussi des artistes et des \u00e9tudiants, elle \u00e9voque les r\u00eaves d'une population longtemps musel\u00e9e qui, aujourd'hui, retrouve le go\u00fbt du pays et sa fiert\u00e9, malgr\u00e9 un malaise social palpable. Elle approche les dirigeants et les grandes batailles qui opposent les r\u00e9formistes aux conservateurs. La Chine, pays \u00e9mergent, est d\u00e9j\u00e0 la 2\u00e8me puissance \u00e9conomique mondiale. Mais les in\u00e9galit\u00e9s de plus en plus criantes sont un des grands d\u00e9fis du gouvernement, toujours communiste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Puel, Caroline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "G\u00e9nie Suisse en immersion \u00e0  Monthey. L'heure du bilan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-330A849D-8105-4170-9161-D0415ACEA1EC", "thematicGeographicals": ["Monthey"], "durationSec": 489, "publicationDate": "2011-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "votation"], "excerpt": " \"G\u00e9nie suisse en immersion\" arrive bient\u00f4t \u00e0 son terme. C'est donc l'heure des bilans. On rappelle que le but de cette op\u00e9ration est de comprendre comment se forge l'opinion des Romands et quelles sont leurs principales pr\u00e9occupations ? Les diff\u00e9rents t\u00e9moins expliquent leur rapport au politique et leur mani\u00e8re de se forger une opinion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moin de G\u00e9nie Suisse", "name": "Sciboz, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin de G\u00e9nie Suisse", "name": "Rithner, Soraya", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin de G\u00e9nie Suisse", "name": "Vionnet, Gens\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin de G\u00e9nie Suisse", "name": "Roulet, Florencia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "5 x Mozart (5/5) : Le manuscrit de Gen\u00e8ve - Les deux derniers quintettes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4EDB4E4-DB8D-4F2B-BACD-0981F77D81F3", "durationSec": 3969, "publicationDate": "2011-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["quintette", "document manuscrit", "musique classique", "instrument \u00e0 cordes", "compositeur"], "excerpt": "\u00c0 l'occasion du Festival Sine Nomine 2011, consacr\u00e9 aux quintettes de Wolgang Amadeus Mozart.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice \u00e0 la Fondation Bodmer", "name": "Messerli, Sylviane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 350 : Peissy", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F26EDC4B-3D79-426D-80E3-0E5984A44965", "thematicGeographicals": ["Peissy (GE)"], "durationSec": 248, "publicationDate": "2011-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Blues Rules Crissier Festival : Rencontre avec Kenny Brown, guitariste et chanteur de blues et Vincent Delsupexhe, directeur artistique, guitariste et chanteur de blues", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F200868D-9708-4EDB-A21A-0A54E7DFED4F", "durationSec": 822, "publicationDate": "2011-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de musique", "blues"], "excerpt": "Kenny Brown et Vincent Delsupexhe rendent visite \u00e0 Dare-dare \u00e0 propos de cette deuxi\u00e8me \u00e9dition. Kenny Brown en sera la t\u00eate d'affiche et fera l'honneur et jouer quelques minutes en direct pour Dare-dare. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guitariste, chanteur de blues", "name": "Brown, Kenny", "type": "Participant"}, {"role": "directeur artistique, guitariste et chanteur de blues", "name": "Delsupexhe, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Brown, Kenny", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 349 : Loc", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1E41E43D-EA12-4292-913D-C4667A214407", "thematicGeographicals": ["Randogne"], "durationSec": 270, "publicationDate": "2011-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Smoothie past\u00e8que", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-7B83F17E-67DC-4386-AE4C-D8F6F87DA69A", "durationSec": 153, "publicationDate": "2011-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 040 : Amy et Roger", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-C0CBB17F-59A7-4DD1-B2AF-3E668FAA6E0A", "durationSec": 112, "publicationDate": "2011-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (139) : Le bilboquet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D3B495FE-BE34-402E-8EE9-E8AEA9283AE9", "durationSec": 185, "publicationDate": "2011-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 348 : Le Gl\u00e8be", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CF677852-44C3-43DF-BA41-D58167278204", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Le Gl\u00e8be"], "durationSec": 261, "publicationDate": "2011-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : L'hyst\u00e9rie (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-60B66421-4B55-4832-BF69-9849B4F5A2B9", "durationSec": 517, "publicationDate": "2011-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Une chanson pour", "source": "siranau", "title": "Une chanson pour Marinette", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-14069C3D-8BE9-4ACC-9F08-63A53DE45D69", "durationSec": 138, "publicationDate": "2011-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "title": "QU'ELLE EST VERTE, MA VALLEE / L'EN-VERT DU DECOR - 11.05.27", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-253814", "durationSec": 832, "publicationDate": "2011-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- Qu'elle est verte ma vall\u00e9e\n- Apeldoorn: l'en-vert du d\u00e9cor", "- Qu'elle est verte ma vall\u00e9e\n- Apeldoorn: l'en-vert du d\u00e9cor", "- Qu'elle est verte ma vall\u00e9e\n- Apeldoorn: l'en-vert du d\u00e9cor", "- Qu'elle est verte ma vall\u00e9e\n- Apeldoorn: l'en-vert du d\u00e9cor"], "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Qu'elle est verte ma vall\u00e9e", "Voyage au centre du web", "Nouvo", "PLAY", "Apeldoorn : l\u2019en-vert du d\u00e9cor"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3076565", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DEREGNAUCOURT-FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRABELSI, Karim", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAURENCEAU, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3090028", "ece-3090465", "ece-3076564", "ece-3076565"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "WAWRINKA, STANISLAS", "TSONGA, JO-WILFRIED", "DJOKOVIC, NOVAK", "DEL POTRO, JUAN MARTIN", "FEDERER, ROGER", "SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-262494", "durationSec": 1727, "mediaType": "video", "title": "SPECIAL ROLAND GARROS - 11.05.27", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-05-27T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial Roland - Garros"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Tennis / Roland-Garros (1/16-finale): itw Stanislas Wawrinka", "Tennis / Roland-Garros (1/16-finale): la balle du jour", "Tennis / Roland-Garros (1/16-finale): Federer-Tipsarevic (6-1 6-4 6-3)", "Tennis / Roland-Garros (1/16-finale): l'interview de Jo-Wilfried Tsonga", "Tennis / Roland-Garros (1/16-finale): de nombreux supporters suisses sont pr\u00e9sents", "Tennis / Roland-Garros (1/16-finale): les r\u00e9sultats f\u00e9minins en bref", "Tennis / Roland-Garros (1/16-finale): itw Roger Federer", "Tennis: archives et commentaire de Thierry Marcante, physioth\u00e9rapeute de l'\u00e9quipe suisse", "Tennis / Roland-Garros (1/16-finale): le geste technique du jour: la glissade", "Sport derni\u00e8re - Sp\u00e9cial Roland-Garros", "Tennis / Roland-Garros (1/16-finale): Djokovic - Del Potro (6-3 3-6 interrompu)", "Tennis / Roland-Garros (1/16-finale): Wawrinka-Tsonga (4-6 6-7 7-6 6-2 6-3)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3076568", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076568"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["FILM D'HORREUR", "MAQUILLAGE DE SC\u00c8NE", "PROC\u00c8S", "D\u00c9MOGRAPHIE", "CIMETI\u00c8RE", "ORDINATEUR", "MICRO-INFORMATIQUE", "ORDINATEUR", "MICRO-INFORMATIQUE"], "visualPersons": ["LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-262517", "durationSec": 1179, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.05.27", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MONTHEY", "MONTHEY", "BELMONT-SUR-LAUSANNE", "YVERDON"], "visualCorporations": ["BCGE", "RTS", "EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VD: en 1978, l'ordinateur personnel Smaky \u00e9tait l'un des premiers sur le march\u00e9", "Neuch\u00e2tel: le portrait Vanaelle Mercanton, maquilleuse de la Foire aux monstres", "Football: t\u00e9moignage de joueurs ayant v\u00e9cu une finale de Coupe suisse", "Proc\u00e8s de la banque cantonale de Gen\u00e8ve: le conseiller d'Etat Fran\u00e7ois Longchamp a \u00e9t\u00e9 entendu", "Monthey (VS): les citoyens romands ont la parole dans le cadre de l'op\u00e9ration G\u00e9nie Suisse", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3077989", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le Smaky est l'un des premiers ordinateurs personnels arriv\u00e9s sur le march\u00e9 en 1978. Il n'est plus fabriqu\u00e9, mais l'entreprise qui le commercialisait existe toujours \u00e0 Yverdon (VD).", "Vendredi soir, la Case \u00e0 Chocs de Neuch\u00e2tel sera remplie d'une foule de monstres horribles et effrayants. Ces cr\u00e9atures ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9es et mises en sc\u00e8ne par une maquilleuse de talent, que la TSR a rencontr\u00e9e.", "La finale de la Coupe de Suisse ne laisse personne indiff\u00e9rent. Elle peut \u00eatre le meilleur comme le pire souvenir d'une carri\u00e8re. T\u00e9moignage.", "Avant 1999, l'Etat de Gen\u00e8ve ne disposait pas d'informations sur la situation pr\u00e9caire dans laquelle se trouvait la Banque cantonale de Gen\u00e8ve (BCGE). Cette affirmation a \u00e9t\u00e9 faite vendredi devant le tribunal correctionnel par le conseiller d'Etat Fran\u00e7ois Longchamp.", "Pendant pr\u00e8s de trois semaines, l'op\u00e9ration G\u00e9nie suisse de la Radio suisse romande a plong\u00e9 des reporters dans le quotidien des citoyens romands en vue des prochaines \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. Reportage \u00e0 Monthey (VS)."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076562", "ece-3077989", "ece-3077988"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES METIERS DE LA PHARMACIE : L'ASSISTANT EN PHARMACIE - 11.05.27", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-262322", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 199, "publicationDate": "2011-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20110527, la pharmacienne VALLET-FAVRE, Marianne et l'assistante en pharmacie MERGUIN S\u00e9verine pr\u00e9sentent le m\u00e9tier d'assistante en pharmacie.", "alternativeExcerpt": ["L'assistant en pharmacie\nLes m\u00e9tiers de la pharmacie", "L'assistant en pharmacie\n", "Pass\u00e9 la porte d'une pharmacie, l'assistant en pharmacie est la premi\u00e8re personne avec qui le client entre en contact. Il a, par cons\u00e9quent, la t\u00e2che complexe d'apr\u00e9hender correctement les situations pour transf\u00e9rer certaines demandes au pharmacien. Loin d'\u00eatre un simple vendeur, il se doit d'\u00eatre inform\u00e9, alerte et empathique."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Les m\u00e9tiers de la pharmacie", "Les m\u00e9tiers de la pharmacie - L'assistant en pharmacie"], "imageURL": "//www.rts.ch/3123082.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3078001", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "ANYSCREEN SARL", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "FONCEL, John", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076567", "ece-3078001"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "CONSOMMATION", "CARTE DE CR\u00c9DIT", "CLUB SPORTIF", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "CLUB SPORTIF", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "D\u00c9BAT", "F\u00c9D\u00c9RALISME", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "S\u00c9CHERESSE", "ACTION", "VENTE"], "visualPersons": ["FACCHINETTI, GILBERT", "FACCHINETTI, GILBERT", "LEVRAT, CHRISTIAN", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "KURTH, LAURENT", "BERNASCONI, SYLVIO"], "id": "asset-262516", "durationSec": 1760, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.05.27", "visualGeographicals": ["BUGEY, LE", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE", "NEUCHATEL-VILLE", "MENDRISIO", "LAC DE JOUX", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["EDF", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC B\u00c2LE", "FC SION", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "La chronique du cin\u00e9aste: Laurent N\u00e8gre revient sur le choix du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de renoncer au nucl\u00e9aire", "France: Nicolas Sarkozy s'exprime concernant l'arrestation de Dominique Strauss-Kahn", "Suisse: une commission pourrait bient\u00f4t \u00eatre pr\u00e9lev\u00e9e sur les transactions par cartes Maestro", "19:30 Le journal", "Question jurassienne: le Conseil du Jura bernois se dit pr\u00eat \u00e0 un vote populaire sous certaines conditions", "Conf\u00e9rence sur le f\u00e9d\u00e9ralisme: personnalit\u00e9s politiques et intellectuels \u00e9taient r\u00e9unis \u00e0 Mendrisio (TI) pour deux jours de d\u00e9bats", "Football: avant de revendre NE Xamax, Sylvio Bernasconi a rachet\u00e9 les parts d'un grand nombre de petits actionnaires", "Examen des bo\u00eetes noires du vol Rio-Paris: une d\u00e9faillance des indicateurs de vitesse serait \u00e0 l'origine de l'accident", "VD: le niveau du Lac de Joux est anormalement bas", "Arrestation de Ratko Mladic: l'\u00e9tat de sant\u00e9 de l'ex-chef militaire devrait permettre son extradition", "Examen des bo\u00eetes noires du vol Rio-Paris: les pr\u00e9cisions de Fran\u00e7ois Clavadetscher, consultant a\u00e9ronautique RTS", "France: situ\u00e9e \u00e0 120 kilom\u00e8tres de Gen\u00e8ve, la centrale nucl\u00e9aire du Bugey devrait accueillir 2'000 tonnes de d\u00e9chets radioactifs", "Football: Gilbert Facchinetti, pr\u00e9sident d'honneur de NE Xamax, r\u00eave de voir son club remporter la Coupe suisse", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3077986", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'affaire Strauss-Kahn est \"suffisamment triste pour que l'ensemble des responsables politiques essayent de garder de la hauteur de vue et de la dignit\u00e9\", a estim\u00e9 vendredi Nicolas Sarkozy, r\u00e9agissant pour la premi\u00e8re fois publiquement sur le sujet.", "Mastercard veut introduire une taxe sur toutes les cartes Maestro en Suisse. La commission de la concurrence doit toutefois donner son feu vert.", "Le Conseil du Jura bernois n'exclut pas un vote sur la \u00abQuestion jurassienne\u00bb. Mais avant de donner son avis, il veut conna\u00eetre les modalit\u00e9s d'un tel scrutin.", "La troisi\u00e8me conf\u00e9rence nationale sur le f\u00e9d\u00e9ralisme s'est conclue vendredi \u00e0 Mendrisio (TI), en pr\u00e9sence de Simonetta Sommaruga, sur un constat unanime: le mod\u00e8le fonctionne et assure le succ\u00e8s de la Suisse mais il devrait \u00eatre \"revitalis\u00e9\", par le biais d'une \"r\u00e9forme des structures territoriales\".", "Comment l\u2019ancien propri\u00e9taire du club, Sylvio Bernasconi, a-t-il obtenu une majorit\u00e9 des actions de Neuch\u00e2tel Xamax SA avant de les revendre? D\u2019apr\u00e8s les estimations de la TSR, non confirm\u00e9es par l\u2019int\u00e9ress\u00e9, sa part a ainsi presque doubl\u00e9 en quelques mois.", "Les bo\u00eetes noires du vol Rio-Paris permettent de reconstituer la trag\u00e9die qui s'est d\u00e9roul\u00e9e au dessus de l'Atlantique. La chute de l'appareil aurait dur\u00e9 plus de trois minutes, vraisemblablement \u00e0 cause d'une d\u00e9faillance des instruments de bord.", "La s\u00e9cheresse est probl\u00e9matique dans la vall\u00e9e de Joux. Le niveau du lac est tellement descendu qu'il met en difficult\u00e9 les turbines \u00e9lectriques.", "Ratko Mladic est transf\u00e9rable au Tribunal p\u00e9nal international, a fait savoir le Tribunal de Belgrade apr\u00e8s une nouvelle audition de l'ex-chef militaire serbe. Son fils avait auparavant d\u00e9clar\u00e9 qu'il n'\u00e9tait pas possible de l'extrader vers La Haye \u00e0 cause de son \u00e9tat de sant\u00e9 fragile.", "Selon une information du quotidien suisse Le Temps, la France veut stocker les d\u00e9chets nucl\u00e9aires sur le site de la centrale du Bugey, pr\u00e8s de Lyon. Les \u00e9cologistes, mais aussi les autorit\u00e9s genevoises, r\u00e9agissent.", "A Neuch\u00e2tel Xamax, Gilbert Facchinetti aura v\u00e9cu tous les grands moments. Il vivra intens\u00e9ment la finale de la Coupe de suisse, ce dimanche contre le FC Sion. T\u00e9moignage."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076566", "ece-3077986", "ece-3077985"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "AUTONOMISME", "CANTON", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "AUTONOMISME", "CANTON", "AUTONOMISME", "CANTON", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "IMP\u00d4T", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN"], "id": "asset-262515", "durationSec": 1866, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.05.27", "visualGeographicals": ["TAVANNES", "TAVANNES", "BERNE", "DELEMONT", "MOUTIER", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "SION", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "SUISSE"], "visualCorporations": ["EOS", "FC SION", "SERVETTE FC", "FC SION", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "12:45 Le journal", "Football: Georges Rothen, ancien masseur au FC Sion, se rappelle des 11 Coupes de Suisse remport\u00e9es par son club", "Arrestation de Ratko Mladic: les r\u00e9actions se multiplient dans les Balkans", "Arrestation de Ratko Mladic: l'ancien chef militaire des Serbes de Bosnie sera jug\u00e9 pour g\u00e9nocide, crimes de guerre et crimes contre l'humanit\u00e9", "R\u00e9union du G8: les pr\u00e9cisions de Jean-Philippe Schaller, en direct de Deauville", "Question jurassienne: les pr\u00e9cisions d'Olivier Guerdat, en direct de Moutier (BE)", "Rendez-vous: entretien avec le t\u00e9nor vaudois Eric Tappy", "Arrestation de Ratko Mladic:les pr\u00e9cisions de Jean-Arnaud Derens, en direct de Lazarevo (Serbie)", "Ecole le mercredi matin \u00e0 Gen\u00e8ve: entretien avec Laurent Vit\u00e9, pr\u00e9sident Soci\u00e9t\u00e9 p\u00e9dagogique genevoise", "Question jurassienne: le Conseil du Jura bernois se dit pr\u00eat \u00e0 un vote populaire sous certaines conditions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3078010", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Sion affrontera Neuch\u00e2tel-Xamax pour tenter de d\u00e9crocher une 12e Coupe de Suisse. Georges Rothen, qui a oeuvr\u00e9 en tant que masseur \u00e0 Sion pendant de nombreuses ann\u00e9es, raconte.", "L'ancien commandant bosno-serbe Ratko Mladic \u00e9tait recherch\u00e9 par le Tribunal p\u00e9nal international pour des crimes de guerre commis durant le conflit en Bosnie-Herz\u00e9govine. En ex-Yougoslavie, les r\u00e9actions sont nombreuses.", "L'ancien commandant bosno-serbe Ratko Mladic a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 jeudi matin en Serbie. Mladic \u00e9tait recherch\u00e9 par le Tribunal p\u00e9nal international pour des crimes de guerre commis durant le conflit en Bosnie-Herz\u00e9govine.", "Le Conseil du Jura bernois n'exclut pas un vote sur la \u00abQuestion jurassienne\u00bb. Mais avant de donner son avis, il veut conna\u00eetre les modalit\u00e9s d'un tel scrutin."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076584", "ece-3078010"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Tennis", "source": "gico", "title": "JOUR 6 ENTOURAGE - ROLAND GARROS 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-262555", "durationSec": 25603, "publicationDate": "2011-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Janko Tipsarevic (SER) - Roger Federer (SUI)\nStanislas Wawrinka (SUI) - Jo Wilfried Tsonga (FRA)\nJuan Martin Del Potro (ARG) - Novak Djokovic (SER)\nInternationaux de France de Roland-Garros", "En direct"], "alternativeTitle": ["Tennis", "DIRECT Tennis - RG - Janko Tipsarevic (SER) - Roger Federer (SUI) suivi de Stanislas Wawrinka (SUI) - Jo Wilfried Tsonga (FRA) suivi de Juan Martin Del Potro (ARG) - Novak Djokovic (SER) - vendredi 27 mai 2011 d\u00e8s 13h00"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3076586"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Simonetta Greggio, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"L'Odeur du figuier\" (Ed. Flammarion, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70B4F85A-B097-4F91-B268-767D43685F86", "durationSec": 3183, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Avec \u00ab L'odeur du figuier \u00bb, l'auteure remarqu\u00e9e de \u00ab Dolce vita 1959-1979 \u00bb nous offre un recueil de textes courts, intimistes et douloureux. De jeunes femmes frivoles rattrap\u00e9es par la violence des hommes, un vieux monsieur qui meurt seul dans un ascenseur, un jeune couple qui se d\u00e9sagr\u00e8ge.  Chaque fois, c'est la violence de la vie qui est \u00e0 l'\u0153uvre. Simonetta Greggio a grandi en Italie mais c'est \u00e0 Paris que, d\u00e8s l'\u00e2ge de 20 ans, elle a choisi de s'installer. Journaliste, elle s'est mise, en 2005, \u00e0 \u00e9crire des textes de fiction en fran\u00e7ais. Depuis le tr\u00e8s remarqu\u00e9 \u00ab La douceur des hommes \u00bb,  la romanci\u00e8re a notamment publi\u00e9 cet automne \u00ab Dolce vita 1959-1979 \u00bb, un livre ample sur les ann\u00e9es de plomb en Italie, qui lui a valu d'\u00eatre s\u00e9lectionn\u00e9e pour les prix Renaudot et Interalli\u00e9. Aujourd'hui, Simonetta Greggio publie un recueil de nouvelles, \u00ab L'Odeur du figuier \u00bb, textes doux-amers souvent emplis des saveurs du pays natal.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Greggio, Simonetta", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vouilloz, Christine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Greggio, Simonetta", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Arrestation de Ratko Mladic sur territoire serbe. Commentaires et interviews", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C60FBF42-284C-46E2-A5E1-2CF90EFA2CD6", "thematicGeographicals": ["Srebrenica", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Serbie"], "durationSec": 1445, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mladic, Ratko"], "thematicThemes": ["tribunal international", "justice", "crime de guerre", "g\u00e9nocide"], "excerpt": "Ratko Mladic a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 aujourd'hui sur territoire serbe. C'est le pr\u00e9sident serbe, Boris Tadic, qui a lui-m\u00eame annonc\u00e9 la nouvelle. L'ancien g\u00e9n\u00e9ral \u00e9tait recherch\u00e9 depuis  pr\u00e8s de seize ans Ratko Mladic est consid\u00e9r\u00e9 comme le principal responsable du massacre de Srebrenica, qui a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 quelque 8.000 musulmans de Bosnie en 1995. Il a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 de g\u00e9nocide par le Tribunal p\u00e9nal international pour l'ex-Yougoslavie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rescap\u00e9 de Srebrenica", "name": "Salihovic, Chemso", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'organisation TRIAL (Track Impunity allways), ONG sp\u00e9cialis\u00e9e dans la recherche des criminels de guerre", "name": "Grant, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "patron, des \u00e9dtions Xenia, , \u00e9diteur de Karadzic pour l'Age d'omme", "name": "Despot, Slobodan", "type": "Participant"}, {"role": "ex-procureure g\u00e9n\u00e9rale au Tribunal P\u00e9nal International pour l'Ex-Yougoslavie", "name": "Del Ponte, Carla", "type": "Participant"}, {"role": "auteure, sp\u00e9cialiste de la r\u00e9gion", "name": "Samari, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Belgrade", "name": "D\u00e9rens, Jean-Arnault", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 347 : Etoy", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A18A26F6-ECCF-43B7-B8C6-2FDC77D47FE3", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Etoy"], "durationSec": 262, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pompe \u00e0 son", "source": "siranau", "title": "Histoires de reprises : \"Could You Be Loved\" de Bob Marley et Jack Jaselli", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-827056ED-8A9B-4C4E-AD79-725F51B33839", "durationSec": 238, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel Ndeze", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Claire Mudry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zone franche", "source": "siranau", "title": "Les amoureux au ban public. Mariage et sans-papiers", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-936491A1-41F0-41D5-93C2-2703E3065A57", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 3405, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "mariage", "mariage blanc", "sans-papiers"], "excerpt": "\"Ils sont jeunes, ils s'aiment et ils r\u00eavent de se marier. Ils se sont connus \u00e0 Lyon chez des amis communs et vivent depuis quelques mois ensemble dans un petit appartement \u00e0 Lausanne. Le conte de f\u00e9e s'arr\u00eate l\u00e0 car la loi suisse leur interdit le mariage. Si mademoiselle a un passeport fran\u00e7ais et un permis B, Monsieur, lui, n'a pas de titre de s\u00e9jour valable. Et depuis le 1er janvier de cette ann\u00e9e (2011) tous les fianc\u00e9s doivent obligatoirement \u00e9tablir la l\u00e9galit\u00e9 de leur s\u00e9jour en Suisse pour pouvoir se marier. Pas de papiers, pas de mariage. Pour \u00e9viter les mariages blancs. \"Se marier c'est fondamental, on doit d\u00e9fendre cette institution. Mais ce qui nous navre c'est que tout le monde est mis dans le m\u00eame panier\" r\u00e9sument les tourtereaux qui ont fait une demande d'exception. Car Monsieur vit en Suisse depuis 9 ans. Il a d'abord \u00e9t\u00e9 requ\u00e9rant d'asile puis s'est mari\u00e9 avec une Suissesse. Le mariage a \u00e9chou\u00e9 et apr\u00e8s la s\u00e9paration il s'est retrouv\u00e9 sans papiers. Mais int\u00e9gr\u00e9 depuis des ann\u00e9es dans son nouveau pays. Et \u00e0 nouveau amoureux...\r\nCombien de sans-papiers r\u00e9gularisaient leur situation par mariage avant cette loi? Quel impact aura cette modification? Quel est le parcours du combattant d'un(e) fianc\u00e9(e) ill\u00e9gal(e)? Et dans quel but le l\u00e9gislateur l'a-t-il impos\u00e9?\r\ninvit\u00e9s:\r\nMe Minh Son Nguyen, avocat, professeur de droit public aux universit\u00e9s de Neuch\u00e2tel et de Lausanne, directeur du Centre de droit des migrations \u00e0 Neuch\u00e2tel,\r\nJean-Fran\u00e7ois Ferrario, chef de la division Etat Civil du Service de la population du Canton de Vaud.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la division Etat civil du Service vaudois de la population", "name": "Ferrario, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Nguyen, Minh Son", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "La Tanzanie, une union de fa\u00e7ade (4/5) : Terres pour le biocarburant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F236D0B-E967-4BCD-A1A2-2918173B3AFC", "thematicGeographicals": ["Tanzanie"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "biocarburant"], "excerpt": "Deux gouvernements, deux provinces, deux peuples, sous une seule et m\u00eame autorit\u00e9: le Tanganyika (la partie continentale) et Zanzibar forment la R\u00e9publique Unie de Tanzanie. L'union, seuls les hommes politiques l'ont souhait\u00e9e en 1964. Les habitants, eux, vivent dans l'indiff\u00e9rence les uns des autres, avec leurs propres cultures, religions ou croyances ancestrales. Bien avant la colonisation du continent, la Tanzanie \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 la plaque tournante de toutes sortes de trafics: ivoire, or et les esclaves, d\u00e9racin\u00e9s de leurs terres d'Afrique et emmen\u00e9s vers d'autres continents. Aujourd'hui encore le pays dispose de richesses \u00e9normes: les terres que les grandes compagnies \u00e9trang\u00e8res s'arrachent, les mines, et le tourisme, souvent luxueux. Pourtant, la banque mondiale et les donneurs internationaux participent \u00e0 hauteur de 40% au budget de l'Etat et pr\u00e8s de 60% de la population vit avec moins d'un dollar par jour. Sophie Bouillon, correspondante de la RSR depuis Johannesburg, est partie d\u00e9couvrir la Tanzanie, au cour d'un p\u00e9riple de trois mois de l'Afrique du Sud \u00e0 Zanzibar.\r\nEnviron 4 millions d'hectares ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9clam\u00e9s par diverses multinationales au gouvernement tanzanien pour cultiver des biocarburants. Des voix se sont \u00e9lev\u00e9es, les associations pour les droits de l'homme ont r\u00e9agi contre ce gouvernement qui brade les terres de son pays, et finalement le chiffre a \u00e9t\u00e9 revu \u00e0 la baisse d\u00e8s 2009. BioSun, entreprise britannique a tout de m\u00eame r\u00e9ussi \u00e0 obtenir un terrain, \u00e0 80 kilom\u00e8tres de la capitale \u00e9conomique Dar-Es-Salaam. Ils voulaient 16'000 hectares, ils n'en ont obtenu que 8'000. BioSun a sign\u00e9 un contrat de 99 ans avec le gouvernement pour une bouch\u00e9e de pain. Un contrat renouvelable bien s\u00fbr, car le biocarburant, c'est un investissement sur le long terme. Sur les 8 000 hectares de for\u00eat (grands comme 12 000 terrains de football) on cultive le jatropha, un arbre qui produit de l'huile pour le biocarburant. Autrefois, les villageois y coupaient les arbres pour fabriquer du charbon, car il n'y a quasiment aucune autre source d'\u00e9nergie en Tanzanie. Les squatteurs n'avaient aucun titre de propri\u00e9t\u00e9. Ils ont tout perdu et attendent d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment un emploi dans la ferme de BioSun. Pour un salaire de 2 dollars par jour. Invit\u00e9e : Sylvie Brunel est une g\u00e9ographe, \u00e9conomiste et \u00e9crivain fran\u00e7aise. Sp\u00e9cialiste des questions alimentaires, elle a travaill\u00e9 pendant plus de quinze ann\u00e9es dans l'humanitaire (M\u00e9decins sans fronti\u00e8res, Action contre la faim) et a publi\u00e9 plus d'une vingtaine d'ouvrages consacr\u00e9s au d\u00e9veloppement, en particulier aux questions de famine. Elle est aujourd'hui professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris IV-Sorbonne, directrice du master professionnel \"Mondialisation, pays du sud et d\u00e9veloppement durable\". Elle est notamment l'auteur de: \"Nourrir le monde. Vaincre la faim\", Larousse, 2009. \"\u00c0 qui profite le d\u00e9veloppement durable\", Larousse, 2008. Sylvie Brunel nous parle du potentiel immense des terres africaines et de la spoliation des paysans qui y vivent. Elle d\u00e9nonce le scandale de la faim, explique les n\u00e9cessit\u00e9s des Etats acheteurs de terres et les calculs des grandes entreprises qui investissent en Afrique. Elle nous rend attentifs \u00e0 la mani\u00e8re dont nous pouvons, ici en Occident, travailler \u00e0 une r\u00e9partition plus juste des revenus de l'agriculture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, \u00e9conomiste et \u00e9crivain fran\u00e7aise", "name": "Brunel, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "personnes travaillant dans la plantation", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "correspondante RSR Johannesburg", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Ordonnance sous influence", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-07C6869F-5B72-4DE8-9827-86E947756AEE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3178, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche m\u00e9dicale", "m\u00e9dicament", "industrie pharmaceutique"], "excerpt": "L'affaire du M\u00e9diator en France a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les liens \u00e9troits entre pouvoir politique, \u00e9conomique et autorit\u00e9s sanitaires. En Suisse, Swissm\u00e9dic d\u00e9cide de la mise sur le march\u00e9 d'un m\u00e9dicament, sous quelle base ? Une fois le m\u00e9dicament commercialis\u00e9, pourquoi le choisir lui, plut\u00f4t qu'un autre ? Est-il vraiment efficace ? Quels sont les groupes de pression ? Un m\u00e9dicament est-il un bien de consommation comme un autre ou est-il une parcelle de vie ? La fronti\u00e8re est floue parfois entre un m\u00e9dicament qui am\u00e9liore nos capacit\u00e9 ou celui qui est vraiment th\u00e9rapeutique; le m\u00e9dicament cr\u00e9e-t-il de nouvelles maladies ou dans tous les cas des nouveaux besoins ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'institut de m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Bischoff, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste", "name": "Kl\u00e4ui, Heinrich", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, r\u00e9dacteur en chef de la Revue M\u00e9dicale Suisse", "name": "Kiefer, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste", "name": "Torrent\u00e9, Gabrielle de", "type": "Participant"}, {"role": "pharmacien, auteur d'un livre sur les drogues utilis\u00e9es dans la science-fiction : \"Stups &amp; fiction\" (Ed. Encrage)", "name": "Rouiller, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste", "name": "Conne, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "responsable sant\u00e9 \u00e0 la D\u00e9claration de Berne", "name": "Durisch, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Football. Le Lausanne-Sport jouera la saison prochaine en Super League : Interview de Julien Frutig, fan du Lausanne-Sport", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-CB58B8CF-E038-489B-BE40-1A8BF296840D", "durationSec": 185, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lausanne-Sport (2004-)"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Les Vaudois ont gagn\u00e9 leur promotion \u00e0 la faveur de leur victoire 4-0, hier soir, sur la pelouse de Bienne. Julien Frutig, 35 ans, est fan du LS depuis l'\u00e2ge de 11 ans. Patrick Le Fort l'a accompagn\u00e9 au match depuis Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fan du Lausanne-Sport", "name": "Frutig, Julien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9 Burri, photographe, l'un des rares \u00e0 avoir pu photographier Le Corbusier en priv\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F66B527-2B4A-4E48-8608-05B92B240FDB", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 3369, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burri, Ren\u00e9", "Le Corbusier"], "thematicThemes": ["photographie", "architecte"], "excerpt": "\"Ren\u00e9 Burri est l\u2019un des rares photographes \u00e0 avoir pu photographier Le Corbusier \"en priv\u00e9\".\r\nIl nous livre dans une exposition de magnifiques images qui pr\u00e9sentent le c\u00e9l\u00e8bre architecte en train de travailler, d\u2019\u00e9crire, de peindre ou de dessiner.\r\n\"Reporters sans fronti\u00e8res publie \"100 photos de Ren\u00e9 Burri pour la libert\u00e9 de la presse\", alors que la Villa Le Lac \u00e0 Corseaux propose une exposition du photographe suisse intitul\u00e9e \"Le Corbusier intime\", \u00e0 voir jusqu\u2019au 31 octobre 2011.\r\nDans les ann\u00e9es 1950-1960, Ren\u00e9 Burri a eu l\u2019occasion de suivre Le Corbusier dans son atelier Rue de S\u00e8vres, dans son appartement-atelier Rue Nungesser-et-Coli, lors de ses voyages en train, sur le chantier du couvent de la Tourette ou lors de l\u2019inauguration de la Chapelle Notre-Dame-du-Haut \u00e0 Ronchamp. Ces images d\u2019une qualit\u00e9 remarquable sont tr\u00e8s convaincantes; elles constituent un t\u00e9moignage exceptionnel et permettent de d\u00e9couvrir l\u2019homme qui \u00e9tait aussi peintre, urbaniste, \u00e9crivain et humaniste.\r\n\"Le Corbusier intime\", c\u2019est la rencontre unique \u00e0 la Villa \"Le Lac\" d\u2019un immense photographe et d\u2019un immense architecte. (source: Villa \"Le Lac\" Le Corbusier)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Burri, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pompe \u00e0 son", "source": "siranau", "title": "Histoires de reprises : \"Life On Mars\" de David Bowie et Seu Jorge", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-D93B8E0B-9C65-411D-A33C-1EA108532E2B", "durationSec": 302, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "alternativeTitle": ["Histoires de reprises : \"Life On Mars\" de David Bowie et Seu Jorge / SIR_2011-05-26_pompe-a-son_D93B8E0B-9C65-411D-A33C-1EA108532E2B / Histoires de reprises : \"Life On Mars\" de David Bowie et Seu Jorge", "Pompe \u00e0 son - 26.05.2011"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3670878", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3673338"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Soupe de varices", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-E88014A3-93B9-4B89-96F3-176375A2C6BA", "durationSec": 168, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pompe \u00e0 son", "source": "siranau", "title": "Histoires de reprises : \"Crazy in Love\" de Beyonc\u00e9 et Switchfoot", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-86062766-C5B9-4CEC-9E46-62121E63726F", "durationSec": 311, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "alternativeTitle": ["Histoires de reprises : \"Crazy in Love\" de Beyonc\u00e9 et Switchfoot / SIR_2011-05-26_pompe-a-son_86062766-C5B9-4CEC-9E46-62121E63726F / Histoires de reprises : \"Crazy in Love\" de Beyonc\u00e9 et Switchfoot", "Pompe \u00e0 son - 26.05.2011"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3670878", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel Ndeze", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Claire Mudry", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3670875"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportage autour des recherches d'emploi de Gens\u00e9ric Vionnet et Sandra Sciboz, t\u00e9moins de G\u00e9nie Suisse", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-F60333FC-A4A9-4E28-9516-D19696CB2119", "thematicGeographicals": ["Monthey"], "durationSec": 531, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "politique", "jeune (\u00e2ge)"], "excerpt": "Quelles sont les principalles pr\u00e9occupations des Romands?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moin de G\u00e9nie Suisse", "name": "Sciboz, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ducateur de rue \u00e0  Monthey", "name": "Doldt, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin de G\u00e9nie Suisse", "name": "Vionnet, Gens\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les p\u00e8res divorc\u00e9s ou non mari\u00e9s pourraient obtenir l'autorit\u00e9 parentale conjointe : Interview de Didier Roche, secr\u00e9taire de la coordination romande des organisations paternelles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B191750E-3781-491E-9CA3-72FE59741133", "durationSec": 182, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["divorce", "autorit\u00e9 parentale", "p\u00e8re"], "excerpt": "Les p\u00e8res divorc\u00e9s ou non mari\u00e9s pourraient obtenir l'autorit\u00e9 parentale conjointe. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 de soutenir une motion de la Commission des affaires juridiques du National en ce sens. C'est une premi\u00e8re victoire pour les associations de d\u00e9fense du droit des p\u00e8res. On peut dire que Simonetta Sommaruga a retourn\u00e9 sa veste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de la coordination romande des organisations paternelles", "name": "Roche, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pompe \u00e0 son", "source": "siranau", "title": "Histoires de reprises : \"I Put A Spell On You\" de Screaming Jay Hawking and the Kills", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-91D7B8C8-5032-433D-A51B-B5CF13579CFD", "durationSec": 284, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "alternativeTitle": ["Histoires de reprises : \"I Put A Spell On You\" de Screaming Jay Hawking and the Kills / SIR_2011-05-26_pompe-a-son_91D7B8C8-5032-433D-A51B-B5CF13579CFD / Histoires de reprises : \"I Put A Spell On You\" de Screaming Jay Hawking and the Kills", "Pompe \u00e0 son - 26.05.2011"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3670878", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel Ndeze", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Claire Mudry", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3670967"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : L'hyst\u00e9rie (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4E48BBB5-5433-4686-85FC-A5DF8C017843", "durationSec": 561, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Bernard Aeschlimann, commentateur sportif, \u00e0 propos des derniers \u00e9v\u00e9nements sportifs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6DAB9415-7A40-404C-94C2-6765237FFC65", "durationSec": 288, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Epid\u00e9mie d'escherichia coli en Allemagne : Interview d'Eric Massery, m\u00e9decin cantonal adjoint en charge des maladies transmissibles dans le canton de Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA8D0A3B-B6F2-4A20-BC5C-4D1E29F97592", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 253, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9pid\u00e9mie"], "excerpt": "Cette bact\u00e9rie suscite l'inqui\u00e9tude en Allemagne. Elle provoque des h\u00e9morragies du syst\u00e8me digestif et elle serait \u00e0 l'origine de la mort de 4 personnes ces 15 derniers jours. Des concombres en provenance d'Espagne sont une des sources de cette propagation, mais sans doute pas la seule. Alors faut-il craindre une propagation de l'\u00e9pid\u00e9mie en Suisse ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin cantonal adjoint en charge des maladies transmissibles dans le canton de Vaud", "name": "Masserey, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pompe \u00e0 son", "source": "siranau", "title": "Histoires de reprises : \"Let's Dance\" de David Bowie et M. Ward", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-ACDAE92C-6A85-45B3-AF0A-4E935509E179", "durationSec": 310, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "alternativeTitle": ["Histoires de reprises : \"Let's Dance\" de David Bowie et M. Ward / SIR_2011-05-26_pompe-a-son_ACDAE92C-6A85-45B3-AF0A-4E935509E179 / Histoires de reprises : \"Let's Dance\" de David Bowie et M. Ward", "Pompe \u00e0 son - 26.05.2011"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3670878", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel Ndeze", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Claire Mudry", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3673754"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pompe \u00e0 son", "source": "siranau", "title": "Histoires de reprises : \"Riders On The Storm\" des Doors et de Snoop Dogg", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8D4EE3DD-4599-4623-9D76-3E8A06A747C5", "durationSec": 294, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Claire Mudry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel Ndeze", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "5 x Mozart (4/5) : Mozart est-il m\u00e9lancolique ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D04428BD-BA23-4FE1-B7FA-F27B9A3D9F4F", "durationSec": 3853, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["musique classique", "mal de vivre", "compositeur", "quintette", "instrument \u00e0 cordes", "histoire"], "excerpt": "\u00c0 l'occasion du Festival Sine Nomine 2011, consacr\u00e9 aux quintettes de Wolgang Amadeus Mozart.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "altiste", "name": "Egidi, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "historien de la m\u00e9decine", "name": "Fantini, Bernardino", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pompe \u00e0 son", "source": "siranau", "title": "Histoires de reprises : \"Forever Young\" d'Alphaville et \"Young Forever\" de Jay-Z", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1504E411-3277-462D-9A87-FD168CDD473F", "durationSec": 313, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Claire Mudry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel Ndeze", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (138) : Al-Qaida", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B156EC40-F89E-42F2-BD17-E5FDF37B4015", "durationSec": 166, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 039 : Hache", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-62546B8A-0ED1-459D-BA78-E6DE96DBD4BE", "durationSec": 128, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pompe \u00e0 son", "source": "siranau", "title": "Histoires de reprises : \"Light My Fire\" des Doors et de Stevie Wonder", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-89940365-CB9B-457D-8583-8170EC5945FC", "durationSec": 304, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "alternativeTitle": ["Histoires de reprises : \"Light My Fire\" des Doors et de Stevie Wonder / SIR_2011-05-26_pompe-a-son_89940365-CB9B-457D-8583-8170EC5945FC / Histoires de reprises : \"Light My Fire\" des Doors et de Stevie Wonder", "Pompe \u00e0 son - 26.05.2011"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3670878", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Claire Mudry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel Ndeze", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3670883"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Des m\u00e9dicaments bourr\u00e9s de parab\u00e8nes. Le point sur une liste de 400 m\u00e9dicaments publi\u00e9e par le quotidien Le Monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A9499E1-07B9-4AED-8287-028DD3C3473F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 489, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["risque sanitaire", "parab\u00e8ne", "toxicologie", "m\u00e9dicament"], "excerpt": "\"Le quotidien fran\u00e7ais -LE MONDE- a publi\u00e9 le 24 mai 2011, une liste de 400 m\u00e9dicaments contenant des parab\u00e8nes, c est-\u00e0-dire des agents conservateurs qui peuvent perturber le syst\u00e8me hormonal. En Suisse aussi, on trouve fr\u00e9quemment ces substances dans nos m\u00e9dicaments.\r\nOlivier Sorg, chercheur au sein du Centre suisse de toxicologie humaine appliqu\u00e9e fait le point sur les risques li\u00e9s aux parab\u00e8nes et explique quelles sont les astuces pour les rep\u00e9rer dans la liste des composants d un m\u00e9dicament\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur au Centre suisse de toxicologie humaine appliqu\u00e9e", "name": "Sorg, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Triclosan, un antibact\u00e9rien et antifongique qui divise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28B4F1FA-A96F-451E-92BA-955ADBCA0CCB", "durationSec": 727, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["endocrinologie", "antibiotique", "produit chimique", "bact\u00e9rie", "pollution des mers"], "excerpt": "\"Portrait du triclosan, un antibact\u00e9rien et antifongique synth\u00e9tique \u00e0 large spectre qui a quitt\u00e9 le monde hospitalier pour s installer \u00e0 la maison.\r\nUtilis\u00e9 dans une centaine d objets du quotidien, il est accus\u00e9 par ses d\u00e9tracteurs d \u00eatre un perturbateur endocrinien, d \u00eatre toxique pour les milieux aquatiques et de favoriser la r\u00e9sistance aux antibiotiques.Quel est le point commun entre un savon liquide, divers produits m\u00e9nagers, une lunette de WC, un tube de dentifrice, des sacs poubelles ou encore une bouteille de solution hydro-alcoolique? Tous ces objets contiennent du triclosan, un antibact\u00e9rien et antifongique synth\u00e9tique.\r\nCe dernier est utilis\u00e9, par exemple, dans des produits m\u00e9nagers pour aseptiser les surfaces ou comme conservateur dans les produits cosm\u00e9tiques pour \u00e9viter la prolif\u00e9ration des bact\u00e9ries au fond du pot. S il est l ami de l industrie, ce produit a aussi ses d\u00e9tracteurs. Il est accus\u00e9 d \u00eatre un perturbateur endocrinien, d \u00eatre toxique pour les milieux aquatiques et de favoriser la r\u00e9sistance aux antibiotiques.\r\nElisabeth Ruffinengo, charg\u00e9e de mission sant\u00e9 et environnement pour l organisation non gouvernementale europ\u00e9enne WECF, active notamment dans le d\u00e9veloppement durable, nous aide \u00e0 compl\u00e9ter ce portrait.\r\nUn dossier pr\u00e9par\u00e9 par Johanna Commenge\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9e de mission au WECF", "name": "Ruffinengo, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "LOCATION", "SALLE POLYVALENTE", "SUPER LEAGUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "SUPER LEAGUE", "EAU POTABLE", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "COLLECTION DE V\u00c9HICULES", "ASSOCIATION CULTURELLE", "LOCOMOTIVE", "VOIE FERR\u00c9E", "COLLECTION DE V\u00c9HICULES", "ASSOCIATION CULTURELLE", "LOCOMOTIVE", "MINIATURISATION", "L\u00c9GUME", "MINIATURISATION", "L\u00c9GUME"], "visualPersons": ["FREYSINGER, OSKAR", "CHALLANDES, BERNARD"], "id": "asset-262514", "durationSec": 1103, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.05.26", "visualGeographicals": ["SAVIESE", "NEUCHATEL", "LAUSANNE", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "VAUD", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC LAUSANNE-SPORT", "SIG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VS: Savi\u00e8se ne veut pas dans son village de l'extr\u00e9miste n\u00e9erlandais Geert Wilders", "Couleurs locales", "NE: retour sur les ambitions des clubs de football romands suite au sauvetage de NE Xamax", "NE: portrait d'un couple passionn\u00e9 de vieilles locomotives", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "GE: une conduite d'eau potable de 425m a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e au fond du lac par les SIG", "VD: reportage \u00e0 Bex o\u00f9 un couple de mara\u00eechers cultivent des minis l\u00e9gumes"], "alternativeExcerpt": ["La commune valaisanne ne mettra pas \u00e0 disposition de l'UDC sa salle des f\u00eates pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9.", "NE Xamax peut d\u00e9sormais se concentrer sur la finale de la Coupe de Suisse. Quant au Lausanne-Sport, il a d\u00e9croch\u00e9 sa promotion \u00e0 Bienne sur le score de 4 \u00e0 0. Au retour de l'\u00e9quipe, la f\u00eate a \u00e9t\u00e9 belle et longue.", "Ce couple de Neuch\u00e2telois est \u00e0 la t\u00eate de l'association Swisstrain et poss\u00e8de une collection d'une vingtaine de locomotives.", "Minis carottes, minis fenouils et minis poireaux: l'int\u00e9r\u00eat est gustatif mais surtout d\u00e9coratif. Pour obtenir ces petits l\u00e9gumes, il suffit de les cueillir un peu plus vite qu'\u00e0 l'accoutum\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3078031", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076611", "ece-3078030", "ece-3078031"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Tennis", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP"], "visualPersons": ["MURRAY, ANDY"], "id": "asset-262549", "durationSec": 21655, "mediaType": "video", "title": "JOUR 5 ENTOURAGE - ROLAND GARROS 2011", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES METIERS DE LA PHARMACIE : LE PHARMACIEN SPECIALISTE EN PREPARATION - 11.05.26", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-262321", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 189, "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20110526, les pharmaciens REPOND Christian et HUGUENIN S\u00e9verine pr\u00e9sentent le m\u00e9tier de pharmacien sp\u00e9cialiste en pr\u00e9paration.", "alternativeExcerpt": ["Le pharmacien sp\u00e9cialiste en pr\u00e9paration\nLes m\u00e9tiers de la pharmacie", "Le pharmacien sp\u00e9cialiste en pr\u00e9paration\n", "Tout pharmacien poss\u00e8de une formation en gal\u00e9nique, la science consacr\u00e9e \u00e0 la fabrication des m\u00e9dicaments. D\u00e8s lors, la majorit\u00e9 des pharmacies poss\u00e8de un laboratoire dans lequel il peuvent pr\u00e9parer des petites quantit\u00e9s de m\u00e9dicaments suivant une r\u00e9glementation tr\u00e8s stricte. Leur r\u00f4le est essentiel pour combler les lacunes de certains m\u00e9dicaments sur le march\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Les m\u00e9tiers de la pharmacie", "Les m\u00e9tiers de la pharmacie - Le pharmacien sp\u00e9cialiste en pr\u00e9paration"], "imageURL": "//www.rts.ch/3123080.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3078045", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "ANYSCREEN SARL", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "FONCEL, John", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076616", "ece-3078045"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHALLENGE LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPPORTER", "CHALLENGE LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPPORTER", "CHALLENGE LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPPORTER", "NOCTURNE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "POLICE", "SUPPORTER", "POLICE", "PARTITION MUSICALE", "QUATUOR", "QUINTETTE"], "visualPersons": ["VUILLEUMIER, MARC", "TOYLOY, WHITNEY", "VARONE, CHRISTIAN", "GENET, PATRICK"], "id": "asset-262512", "durationSec": 1823, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.05.26", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BIENNE", "YVERDON", "SION", "DEAUVILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FC LAUSANNE-SPORT", "FC LAUSANNE-SPORT", "SERVETTE FC", "FC SION", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "G8"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "VD: la 6\u00e8me \u00e9dition du festival \u00ab Sine Nomine \u00bb s'est ouverte \u00e0 Lausanne", "France / G8: les explications de Jean-Philippe Schaller, correspondant TSR", "France: le G8 se r\u00e9unit \u00e0 Deauville, o\u00f9 les moyens de s\u00e9curit\u00e9 sont tr\u00e8s importants", "Suisse: la presse salue la d\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de sortir du nucl\u00e9aire au plus tard en 2034", "G\u00e9orgie: des violences polici\u00e8res ont fait plusieurs morts dans la capitale Tbilissi", "L'invit\u00e9 culturel: Thierry Mertenat, journaliste", "12:45 Le journal", "Football: le Lausanne-Sport a assur\u00e9 sa promotion en battant Bienne 4 \u00e0 0", "Football: le match Sion-Xamax \u00e9tait une r\u00e9p\u00e9tition g\u00e9n\u00e9rale pour les forces de l'ordre avant la finale de la Coupe Suisse", "Football: Servette jouera sa mont\u00e9e en Super League contre Bellinzone"], "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s le concert d'ouverture de mercredi, des centaines d'enfants sont convi\u00e9s \u00e0 \u00e9couter le quatuor Sine Nomine, qui joue l'int\u00e9grale des quintettes de Mozart.", "La rencontre sera probablement l'occasion d'un face \u00e0 face \u00e0 propos de la succession \u00e0 la direction du FMI.", "Les journaux sont unanimes et se r\u00e9jouissent globalement de cette d\u00e9cision qui doit encore \u00eatre avalis\u00e9e par le Parlement.", "Des centaines de manifestants r\u00e9clament la d\u00e9mission du pr\u00e9sident Mikheil Saakachvili, ils ont \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9s par les forces de l'ordre \u00e0 coups de grenades lacrymog\u00e8nes et de balles en caoutchouc.", "Une soir\u00e9e historique pour les supporters lausannois.", "Par le pass\u00e9, cette affiche avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 explosive. Les d\u00e9bordements font d\u00e9sormais partie du foot suisse. Les jours-amende et la longueur des proc\u00e9dures sont dans le collimateur de la police.", "3'000 supporters servettiens ont fait le d\u00e9placement mercredi soir \u00e0 Yverdon. Un soutien bienvenu pour l'\u00e9quipe. Avec cette victoire, l'ambiance \u00e9tait \u00e0 son comble parmi les fans."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3078050", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076632", "ece-3078050"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COSTUME DE SC\u00c8NE", "GENRE TH\u00c9\u00c2TRAL", "COM\u00c9DIEN", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "SC\u00c8NE DE RUE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "EXTR\u00caME GAUCHE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "EXTR\u00caME GAUCHE", "DISCOURS", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "SPONSORISATION", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "RUIZ, REBECCA", "SAVARY, G\u00c9RALDINE"], "id": "asset-262513", "durationSec": 1841, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.05.26", "visualGeographicals": ["PARIS", "ARGOVIE", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["MIGROS", "BCV", "FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" Lausanne, homme faisant le \"moonwalk\" derri\u00e8re le footballeur Alexandre Pasche pendant son itw en duplex"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Suisse / Abandon du nucl\u00e9aire: la d\u00e9cision laisse sceptique une partie des milieux \u00e9conomiques", "Suisse / Abandon du nucl\u00e9aire: reportage en Argovie o\u00f9 les centrales sont les premiers employeurs", "19:30 Le journal", "Football: l'acc\u00e8s \u00e0 la Super League aura un prix pour le Lausanne-Sport", "Serbie / Arrestation de Mladic: retour sur la guerre de Bosnie et le massacre de Srebrenica", "Journal de Campagne: les t\u00eates de listes POP et Solidarit\u00e9s font un pacte pour se partager la l\u00e9gislature", "Serbie: l'ancien chef militaire Ratko Mladic a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s 16 ans de cavale", "GE: Arturo Brachetti pr\u00e9sente son nouveau spectacle du 24 mai au 1er juin", "Football / Promotion du Lausanne-Sport: interview d'Alexandre Pasche, footballeur LS", "Suisse / Abandon du nucl\u00e9aire: les explications de Christophe Ballif, Professeur EPFL et Teddy P\u00fcttgen, Dir. Energy Center EPFL", "Serbie / Arrestation de Mladic: les pr\u00e9cisions de Carla Del Ponte, ex-procureure TPI pour l'ex-Yougoslavie", "Suisse: les r\u00e9actions se multiplient apr\u00e8s le choix du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de sortir du nucl\u00e9aire d'ici 2034", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Le co\u00fbt d'une sortie du nucl\u00e9aire reste difficile \u00e0 \u00e9valuer et sujet \u00e0 controverses. Le document de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9nergie pr\u00e9voit des hausses massives: l'essence \u00e0 4 francs et l'\u00e9lectricit\u00e9 deux fois plus ch\u00e8re.", "L\u00e0 comme ailleurs, Fukushima a profond\u00e9ment modifi\u00e9 les mentalit\u00e9s.", "A peine remis de leurs \u00e9motions, les dirigeants du club doivent d\u00e9j\u00e0 penser \u00e0 l'avenir. Car monter en premi\u00e8re division signifie aussi plus de d\u00e9penses notamment au niveau des joueurs. Selon le pr\u00e9sident du club, il faudra encore trouver entre 1 et 2 millions pour assurer l'avenir du Lausanne-Sport.", "Ratko Mladic est inculp\u00e9 de g\u00e9nocide par la justice internationale, notamment pour le massacre de milliers de musulmans \u00e0 Srebrenica.", "Joseph Zisyadis est l'unique parlementaire d'extr\u00eame-gauche de la l\u00e9gislature. Une figure historique qui se retire et dont on dit le si\u00e8ge menac\u00e9.", "Ratko Mladic est l'un des pires criminels de guerre de toute l'histoire selon ses accusateurs. Il \u00e9chappait \u00e0 la justice internationale depuis bient\u00f4t 16 ans.", "Performance \u00e9blouissante, il joue plus de 80 personnages qui viennent de tous les mondes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3078029", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3078029", "ece-3076614", "ece-3078028"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "PROTECTION DE LA NATURE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "PUBLICIT\u00c9", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS (LOISIR)", "GRAND MAGASIN"], "visualPersons": ["CLIJSTERS, KIM", "LI NA", "SHARAPOVA, MARIA", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-262493", "durationSec": 1797, "mediaType": "video", "title": "SPECIAL ROLAND GARROS - 11.05.26", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-05-26T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial Roland-Garros"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Tennis / Roland-Garros (2e tour): pr\u00e9sentation du match entre Tsonga et Wawrinka", "Cyclisme: Capecchi a remport\u00e9 la 18e \u00e9tape du Tour d'Italie \u00e0 San Pellegrino Terme", "Tennis / Roland-Garros (2e tour): itw Daniel Perroud, organisateur d'\u00e9v\u00e9nements (2/2)", "Tennis / Roland-Garros (2e tour): le court des galeries", "Tennis / Roland-Garros (2e tour): Nadal s'impose en 3 sets contre Pablo Andujar", "Tennis / Roland-Garros (2e tour): Kim Clijsters battue par la n\u00e9erlandaise Arantxa Rus", "Tennis / Roland-Garros (2e tour): le tournoi et l'environnement", "Sp\u00e9cial Roland-Garros", "Tennis / Roland-Garros (2e tour): l'amortie", "Tennis / Roland-Garros (2e tour): itw Daniel Perroud, organisateur d'\u00e9v\u00e9nements (1/2)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3076621", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076621"]}, {"source": "escenic", "program": "Pompe \u00e0 son", "title": "Histoires de reprises : \"Light My Fire\" des Doors et de Stevie Wonder", "id": "ece-3670883", "durationSec": 300, "publicationDate": "2011-05-25T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3670883", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3670883"}, {"source": "escenic", "program": "Pompe \u00e0 son", "title": "Histoires de reprises : \"Life On Mars\" de David Bowie et Seu Jorge", "id": "ece-3673338", "durationSec": 299, "publicationDate": "2011-05-25T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673338", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3673338"}, {"source": "escenic", "program": "Pompe \u00e0 son", "title": "Histoires de reprises : \"Crazy in Love\" de Beyonc\u00e9 et Switchfoot", "id": "ece-3670875", "durationSec": 306, "publicationDate": "2011-05-25T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3670875", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3670875"}, {"source": "escenic", "program": "Pompe \u00e0 son", "title": "Histoires de reprises : \"Let's Dance\" de David Bowie et M. Ward", "id": "ece-3673754", "durationSec": 308, "publicationDate": "2011-05-25T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673754", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3673754"}, {"source": "escenic", "program": "Pompe \u00e0 son", "title": "Histoires de reprises : \"I Put A Spell On You\" de Screaming Jay Hawking and the Kills", "id": "ece-3670967", "durationSec": 276, "publicationDate": "2011-05-25T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3670967", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3670967"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 346 : Alle", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4970A8F1-A13A-44BF-A883-4C1B7801C621", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Alle"], "durationSec": 257, "publicationDate": "2011-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Football. Le Lausanne-Sport a battu Bienne 4 \u00e0 0. Commentaire d'Alain Th\u00e9voz", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5537AC5F-8730-4C13-8F48-90E221F3BDEC", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 56, "publicationDate": "2011-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lausanne-Sport (2004-)"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Cette victoire permet au club de retrouver la Super League....9 ans apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 l'\u00e9lite.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 038 : Voiture", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-02BA9295-5342-4E86-B9BF-2634A25DE901", "durationSec": 115, "publicationDate": "2011-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Tsibe : Interview de  Bertrand Jaquet, porte-parole de CIMO, Gens\u00e9ric Vionnet et Florencia Roulet, t\u00e9moins de G\u00e9nie suisse, Gr\u00e9goire Raboud, biologiste montheysan d'origine et pr\u00e9sident des Verts valaisans et Giovanni Cutruzzol\u00e0, employ\u00e9 de CIMO", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-35F559E2-17FC-4B7E-91F7-BC4B047DD95D", "thematicGeographicals": ["Monthey"], "durationSec": 553, "publicationDate": "2011-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ciba-Geigy"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "industrie chimique", "pollution"], "excerpt": "\"La \"Tsibe\" comme on dit encore volontiers \u00e0 Monthey en r\u00e9f\u00e9rence au pass\u00e9 o\u00f9 l'usine s'appelait Ciba, puis Ciba-Geigy. C'est une sorte de paradoxe. D'un c\u00f4t\u00e9 m\u00e8re nourrici\u00e8re pour la ville et la r\u00e9gion, de l'autre, source potentielle de risques pour l'environnement ou de dangers pour la s\u00e9curit\u00e9 des personnes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste montheysan d'origine, pr\u00e9sident des Vrts valaisans", "name": "Raboud, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de CIMO", "name": "Jaquet, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin de G\u00e9nie Suisse", "name": "Vionnet, Gens\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 de CIMO", "name": "Cutruzzola, Giovanni", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin de G\u00e9nie Suisse", "name": "Roulet, Florencia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "5 x Mozart (3/5) : L'art de l'interpr\u00e9tation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D8AAF23-CD8C-451F-9884-1EC0962450D3", "durationSec": 3728, "publicationDate": "2011-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["musique classique", "quintette", "compositeur", "instrument \u00e0 cordes"], "excerpt": "\u00c0 l'occasion du Festival Sine Nomine 2011, consacr\u00e9 aux quintettes de Wolgang Amadeus Mozart.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "altiste", "name": "Egidi, Hans", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral vient de rendre publique sa d\u00e9cision sur l'avenir des centrales nucl\u00e9aires en Suisse : Abandon de l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire d'ici 2034", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F24816C3-8D05-40A5-9216-132CEBEB3352", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2011-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "centrale nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Speech-to-text": [{"name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse va sortir du nucl\u00e9aire : Commentaires et r\u00e9actions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C40ACBA-424C-4519-A5A5-0B03649300E0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1840, "publicationDate": "2011-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centrale nucl\u00e9aire", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire"], "excerpt": "[voir d\u00e9tail dans bulletin d'accompagne en annexe].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DETEC", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}, {"role": "professeur EPFL, directeur de l'Energy Center, membre de la commission f\u00e9d\u00e9rale pour la recherche \u00e9nerg\u00e9tique", "name": "P\u00fcttgen, Hans-Bj\u00f6rn (Teddy)", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste vaudois, membre du NOMES, sp\u00e9cialiste des questions \u00e9nerg\u00e9tiques pour le PS", "name": "Nordmann, Roger (homme politique vaudois)", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national UDC fribourgeois", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "euro-d\u00e9put\u00e9e, candidate \u00e0 la primaire d'Europe Ecologie - Les Verts pour la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise", "name": "Joly, Eva", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des Forces motrices bernoises", "name": "Gasche, Urs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Portrait de Christine Lagarde, candidate \u00e0 la direction du FMI : Commentaire de Mehmet Gultas", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5EC62BAA-267C-46A2-B522-C495612807F5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 149, "publicationDate": "2011-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FMI", "Lagarde, Christine"], "thematicThemes": ["politique", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Qui est Christine Lagarde la future patronne du FMI? La fran\u00e7aise Christine Lagarde est officiellement candidate \u00e0 la succession de Dominique Strauss Kahn \u00e0 la t\u00eate du FMI. Elle l'a annonc\u00e9 ce matin en conf\u00e9rence de presse. Christine Lagarde l'ancienne ministre de l'\u00e9conomie de Nicolas Sarkozy est ainsi LA candidate europ\u00e9enne.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Scott Harris, avocat au barreau de New York, sp\u00e9cialiste du droit p\u00e9nal am\u00e9ricain, \u00e0 propos des traces d\u2019ADN qui auraient \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es sur le col de la victime pr\u00e9sum\u00e9e de Dominique Strauss-Kahn", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BE454D44-90AD-438C-B681-73314AF0D7E1", "durationSec": 309, "publicationDate": "2011-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Xavier Houssin, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"La fausse porte\" (Ed. Stock, 2011)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-F71A096C-2189-4056-BB3B-C14680B20B6B", "durationSec": 3183, "publicationDate": "2011-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Avec une plume sensible et nostalgique, l'auteur Xavier Houssin raconte l'histoire d'un gar\u00e7on qui doit apprendre \u00e0 devenir un homme. Un roman tendre et pudique sur l'enfance qui invite les lecteurs \u00e0 se blottir dans leurs propres souvenirs. Senlis dans les ann\u00e9es 1960.  Senlis ? Une ville aux portes de Paris o\u00f9 grandit un jeune narrateur de onze ans. Il entre en sixi\u00e8me, dans un coll\u00e8ge religieux. Le discours du sup\u00e9rieur annonce de grands changements : \u00abVous quittez l'enfance pour apprendre \u00e0 devenir des hommes.\u00bb \u00abFils unique \u00e9lev\u00e9 par sa m\u00e8re, il est un peu r\u00eaveur et solitaire. Au moment des adieux maladroits \u00e0 son meilleur ami, il se raconte le temps qui est d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9, -il n'y a pas d'\u00e2ge pour avoir des souvenirs-\u2026 Ce sont la classe et les copains, les promenades en for\u00eat, la p\u00eache \u00e0 la rivi\u00e8re. Le chien Mickie. Les oncles et les tantes, les grands-parents du Nord, les vieilles demoiselles, coll\u00e8gues de sa m\u00e8re. Et les livres aussi. Ceux qu'il peut feuilleter dans la biblioth\u00e8que de la propri\u00e9taire du manoir d'\u00e0-c\u00f4t\u00e9. Ceux de Mme Fi\u00e9vet, la libraire. La rentr\u00e9e scolaire va tout jeter \u00e0 bas. Le monde o\u00f9 il p\u00e9n\u00e8tre ne veut pas des r\u00eaveurs, ni des doux. Au coll\u00e8ge, il va devoir apprendre \u00e0 \u00eatre diff\u00e9rent. Ces ann\u00e9es de coll\u00e8ge sont des ann\u00e9es o\u00f9 l'on vous fait mettre \u00e0 mort l'enfance, sous pr\u00e9texte qu'il faut grandir, passer de l'autre c\u00f4t\u00e9. C'est la vie, disent-ils. Tous le r\u00e9p\u00e8tent ensemble. M\u00eame ceux qui vous aiment. Les autres enfoncent le clou. Alors, on se cogne, on souffre, on ravale ses larmes. Un jour, on s'aper\u00e7oit qu'on a le c\u0153ur durci. Trop tard ? Il suffit quelquefois d'un po\u00e8me, de quelques mots d'un livre pour que reviennent les \u00e9motions. Et pour qu'on soit sauv\u00e9. \u00bb (propos de l'\u00e9diteur).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Houssin, Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Dubey, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Houssin, Xavier", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "La Tanzanie, une union de fa\u00e7ade (3/5) : Albinos", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EDC8890-6421-4C87-8D43-B5D7A764589C", "thematicGeographicals": ["Tanzanie"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jumeau", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "Deux gouvernements, deux provinces, deux peuples, sous une seule et m\u00eame autorit\u00e9: le Tanganyika (la partie continentale) et Zanzibar forment la R\u00e9publique Unie de Tanzanie. L'union, seuls les hommes politiques l'ont souhait\u00e9e en 1964. Les habitants, eux, vivent dans l'indiff\u00e9rence les uns des autres, avec leurs propres cultures, religions ou croyances ancestrales. Bien avant la colonisation du continent, la Tanzanie \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 la plaque tournante de toutes sortes de trafics: ivoire, or et les esclaves, d\u00e9racin\u00e9s de leurs terres d'Afrique et emmen\u00e9s vers d'autres continents. Aujourd'hui encore le pays dispose de richesses \u00e9normes: les terres que les grandes compagnies \u00e9trang\u00e8res s'arrachent, les mines, et le tourisme, souvent luxueux. Pourtant, la banque mondiale et les donneurs internationaux participent \u00e0 hauteur de 40% au budget de l'Etat et pr\u00e8s de 60% de la population vit avec moins d'un dollar par jour. Sophie Bouillon, correspondante de la RSR depuis Johannesburg, est partie d\u00e9couvrir la Tanzanie, au cour d'un p\u00e9riple de trois mois de l'Afrique du Sud \u00e0 Zanzibar.\r\n\"C'est quand je regarde mon bras, ou une partie de mon corps, que je me rappelle que je suis blanc\", raconte David, 13 ans, assis devant la hutte de son village, Telanaruma. Ni Blancs, ni Noirs, les Albinos souffrent d'une d\u00e9pigmentation de la peau, de leurs yeux et des cheveux. En Tanzanie, comme dans tous les pays qui entourent les Grands Lacs, une croyance populaire affirme que leurs membres ou leurs organes peuvent \u00eatre utilis\u00e9s comme m\u00e9decine traditionnelle. Au-del\u00e0 de la peur d'\u00eatre tu\u00e9s et pers\u00e9cut\u00e9s, c'est avant tout la honte d'\u00eatre diff\u00e9rent, les stigmatisations et cette id\u00e9e que ce sont des envoy\u00e9s du diable qui forcent les personnes albinos \u00e0 vivre recluses chez elles, \u00e0 l'abri des regards. Victus et Victor, deux jumeaux albinos, r\u00eavent d'aller travailler en ville, mais ils ne sont jamais sortis de leur village sur les flancs du Kilimanjaro. Invit\u00e9 : Jean-Fran\u00e7ois M\u00e9an, recherchiste, auteur et r\u00e9alisateur canadien de documentaire et de cours m\u00e9trages dramatiques. Il est l'auteur avec la journaliste Vicky Ntetema de \"Blanc et noir: crimes de couleur\", un documentaire sur l'albinisme en Tanzanie. Ce film raconte la discrimination meurtri\u00e8re contre les albinos, victimes de trafic d'organes puisque, en Tanzanie, des gu\u00e9risseurs pr\u00e9tendent que les organes et les membres d'albinos portent bonheur \u00e0 celui qui ose d'en servir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "recherchiste, auteur et r\u00e9alisateur canadien de documentaire", "name": "M\u00e9an, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Victor et Victus, jumeaux albinos", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "correspondante RSR Johannesburg", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Luc et Jean-Pierre Dardenne, r\u00e9alisateurs : A propos de leur film \"Le gamin au v\u00e9lo\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5CF6958-EEB1-484C-9373-3BACB3500D2B", "durationSec": 641, "publicationDate": "2011-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Le gamin au v\u00e9lo\", Grand Prix du dernier Festival de Cannes, raconte l'histoire de Cyril (Thomas Doret), jeune gar\u00e7on \u00e0 la recherche de son p\u00e8re parti sans laisser d'adresse. Il rencontre Samantha (C\u00e9cile de France), qui accepte de l'aider et devient, sans aucune explication psychologique, sa m\u00e8re de substitution. Avec ce film, les fr\u00e8res belges restent dans la lign\u00e9e de leur cin\u00e9ma social tout en renouvelant leur approche.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dardenne, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Dardenne, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : L'hyst\u00e9rie (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2341E3AC-3F88-4915-B2C6-42910B5108D0", "durationSec": 714, "publicationDate": "2011-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : P\u00e2te \u00e0 tartiner printani\u00e8re", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-76921EB2-2E03-402B-9B01-4327E74C5027", "durationSec": 187, "publicationDate": "2011-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pour un arbitre libre! : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-342CBD32-9B0C-4DF5-83AA-F452E7843C0D", "durationSec": 198, "publicationDate": "2011-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wilders, Geert", "Freysinger, Oskar"], "thematicThemes": ["extr\u00eame droite", "islam", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (137) : La lettre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-63910F2A-CC01-44C1-91B6-E68ADDF34B64", "durationSec": 219, "publicationDate": "2011-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "L'humanitaire et la coop\u00e9ration suisse en question : Table ronde", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-C7A5570B-D7C0-4CA0-B8A1-E8BE7198A1C6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3243, "publicationDate": "2011-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "DDC"], "thematicThemes": ["organisation non gouvernementale", "organisation humanitaire", "histoire", "aide humanitaire"], "excerpt": "En 2011, la DDC (direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration) du d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res suisse f\u00eate ces cinquante ans d'existence. L'occasion pour Babylone de revenir sur le contexte qui a permis la cr\u00e9ation de la DDC et de dresser un bilan du travail accompli, des gens et des m\u00e9thodes de coop\u00e9ration choisies aujourd'hui comme il y a cinquante ans. L'occasion aussi d'interroger plus largement la tradition humanitaire en Suisse et ses origines, et de saisir dans quelle mesure la coop\u00e9ration et l'action humanitaire sont des vecteurs de l'image de la Suisse dans le monde.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "historien", "name": "Minder, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'aide humanitaire dans la r\u00e9gion pour la Direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration (DDC)", "name": "Anhorn, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "historien, ancien directeur du CICR", "name": "Bugnion, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur, pr\u00e9sident de l'association HUMEM organisatrice de l'exposition \"De l'autre c\u00f4t\u00e9 du monde, histoire de la Suisse humanitaire\"", "name": "Gonseth, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : J\u00e9r\u00f4me Gerber, habitant de C\u0153uve (Jura), \u00e0 propos des diff\u00e9rences consid\u00e9rables qui existent entre les diff\u00e9rentes parties de la Suisse au niveau du pouvoir d\u2019achat", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3D96AB5A-DDCB-472A-A173-862A5851930D", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 271, "publicationDate": "2011-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pouvoir d'achat"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["BONHEUR", "TRIOMPHALISME", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "BONHEUR", "TRIOMPHALISME", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "BONHEUR", "TRIOMPHALISME", "TROPH\u00c9E", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "WTA", "RAQUETTE (MAT\u00c9RIEL)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ROLAND GARROS", "RAQUETTE (MAT\u00c9RIEL)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ROLAND GARROS"], "visualPersons": ["CHALLANDES, BERNARD", "SHAQIRI, XHERDAN", "FREI, ALEXANDER", "STRELLER, MARCO", "DEGEN, DAVID", "WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER", "DJOKOVIC, NOVAK", "DJOKOVIC, NOVAK", "SCHIAVONE, FRANCESCA", "WAWRINKA, STANISLAS", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-262495", "durationSec": 3085, "mediaType": "video", "title": "11.05.25", "visualGeographicals": ["BIENNE", "BIENNE", "BIENNE", "YVERDON", "BALE-VILLE", "SION", "BALE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "BELLINZONE", "LOMBARDIE", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS"], "visualCorporations": ["FC LAUSANNE-SPORT", "FC BIENNE", "FC LAUSANNE-SPORT", "FC LAUSANNE-SPORT", "SERVETTE FC", "YVERDON-SPORT", "FC B\u00c2LE", "FC SION", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC B\u00c2LE", "FC LUCERNE", "FC ZURICH", "FC THOUNE", "FC ST-GALL", "YOUNG BOYS", "AC BELLINZONE", "GRASSHOPPER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-05-25T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial Roland-Garros"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Football / Challenge League (30e j.): itw Alexandre Pasche, S\u00e9bastien Meoli et de Martin Rueda (entra\u00eeneur Lausanne)", "Tennis / Roland-Garros (2e tour) : Stanislas Wawrinka s'impose face \u00e0 Thomas Schoorel", "Football / Super League (36e j.): Bellinzone - Grasshoppers (2-0) + r\u00e9sultats et classement", "Cyclisme / Giro (17e \u00e9tape): Diego Ulissi remporte l'\u00e9tape du jour", "Tennis / Roland-Garros (2e tour) : retour sur les victoires f\u00e9minines", "Tennis / Roland-Garros (2e tour) : Roger Federer bat Maxime Teixeira (6-3 6-0 6-2)", "Sp\u00e9cial Roland-Garros", "Football / Super League (36e j.): Sion - NE Xamax (0-0) + itw Bernard Challendes (entra\u00eeneur NE Xamax) et Laurent Roussey (entra\u00eeneur Sion)", "Football / Super League (36e j.): B\u00e2le remporte son 14e titres de champion suisse + itw Gilles Yapi (B\u00e2le)", "Football / Challenge League (30e j.): Yverdon - Servette (0-2) + r\u00e9sultats et classement", "Football / Challenge League (30e j.): Lausanne retrouve l'\u00e9lite en battant Bienne 4-0", "Tennis / Roland-Garros (2e tour) : l'effet r\u00e9tro", "Football / Super League (36e j.): Zurich - Thoune (1-0) et Young-Boys - Saint-Gall (4-2)", "Tennis / Roland-Garros (2e tour) : le coup de raquette"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3076335", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GENETTI, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076335"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "CHIEN", "MOUTON", "BERGER", "CHIEN", "MOUTON", "BERGER", "RAPACE", "\u00c9LEVAGE", "RAPACE", "RAPACE", "RAPACE", "RAPACE", "PARAPENTE (LOISIR)", "RAPACE"], "id": "asset-262503", "thematicGeographicals": ["JURA (MONTAGNE)", "SOUBEY"], "durationSec": 3647, "mediaType": "video", "excerpt": "* Soubey, Jura (montagne) : Clos du Doubs, 20110300, HENGUELY David est un jeune berger. Il a effectu\u00e9 sa premi\u00e8re transhumance \u00e0 travers le Jura avec un troupeau de 120 moutons et quelques \u00e2nes\n* Haute-Savoie : 20110300, TRAVERS Jacques-Olivier est \u00e9leveur de rapaces et fauconnier. Fondateur du parc les Aigles du L\u00e9man, il est passionn\u00e9 par le pygargue \u00e0 queue blanche, aigle p\u00eacheur qui a disparu de nos r\u00e9gions et qu'il souhaite r\u00e9introduire. Pour ce faire, il \u00e9l\u00e8ve et \u00e9duque un de ces rapaces n\u00e9 en captivit\u00e9, entre autre en le faisant voler en l'accompagnant en parapente.", "title": "LA TRANSHUMANCE DE DAVID // LES AILES DE LA LIBERTE // MOLLENDRUZ MARCHAIRUZ - 11.05.25", "visualGeographicals": ["VAUD", "JURA (MONTAGNE)", "JURA (MONTAGNE)", "SOUBEY", "JURA (MONTAGNE)", "SOUBEY", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2011-05-25T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Les ailes de la libert\u00e9", "Les ailes de la libert\u00e9", "Les ailes de la libert\u00e9", "Au coeur de l'hiver et pendant quatre mois, David sillonne le Jura avec ses cents moutons. Du haut de ses 27 ans, ce jeune homme au caract\u00e8re bien tremp\u00e9 pratique un art ancestral et que l'on croyait oubli\u00e9, celui de la transhumance. Jacques-Olivier ne manque pas de caract\u00e8re, lui aussi: il aimerait redonner le go\u00fbt de la libert\u00e9 \u00e0 ses aigles n\u00e9s en captivit\u00e9. Un d\u00e9fi et un long apprentissage qui passe notamment par le parapente et des cam\u00e9ras embarqu\u00e9es sur le dos des aigles! Images saisissantes, tout comme la balade du mois, entre les cols du Mollendruz et du Marchairuz. De quoi prendre un peu de hauteur sur la morne grisaille...", "Long parcours - 16 kilom\u00e8tres ! - entre les deux cols du Mollendruz et du Marchairuz, au sud de la Vall\u00e9e de Joux. Vestiges de la MOB et panorama sur les Alpes depuis sommet du Mont Tendre, le plus haut sommet du Jura suisse..."], "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "La transhumance de David - Les ailes de la libert\u00e9 ", "La transhumance de David - Les ailes de la libert\u00e9", "La transhumance de David", "Balade du Mollendruz au Marchairuz", "Les ailes de la libert\u00e9"], "imageURL": "//www.rts.ch/2985862.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3078078", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "CROHAS, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICKI, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BONVIN, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMID, Maya", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GERSTER, Jeanne", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHWYZER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076625", "ece-3076334", "ece-3078078"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "FC BIENNE - FC LAUSANNE-SPORT ENTOURAGE DERNIERE JOURNEE - CHAMPIONNAT CHALLENGE LEAGUE SUISSE 2010 - 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-262488", "durationSec": 12066, "publicationDate": "2011-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["\u00e9mission en multiplex avec St\u00e9phane Rinaldi \u00e0 Yverdon, Christophe Cerf \u00e0 Bienne, Philippe Von Burg \u00e0 B\u00e2le, Matthieu Juttens \u00e0 Zurich"], "alternativeExcerpt": ["Challenge League\nBienne - Lausanne-Sport\nChampionnat de Suisse", "En direct"], "alternativeTitle": ["Football", "Football / Super League: Bale-Lucerne 3-0 par Zoua", "DIRECT Foot Webcasting - Challenge League - Bienne - Lausanne - mercredi 25 mai \u00e0 19h15", "Bale-Lucerne 1-0", "Football / Super League: Bale-Lucerne 3-0 par Zoua", "Football / Super League: B\u00e2le - Lucerne. il faut 5 minutes et quelques secondes et Frei marque", "Bienne-LS 0-3", "Football / Challenge League: Bienne - Lausanne. 52 minutes de jeu et c'est 0-3 par Pasche", "Football / Challenge League: Bienne - Lausanne. En 5 minutes, 35e + 40e, le LS plie l'affaire et fait un grand pas vers la Super League. Buteurs: Steuble + D\u00e9nervaud", "Football / Challenge League: Yverdon-Servette 0-2. Servette barragiste contre Bellinzone!", "Football / Super League: Bale-Lucerne 2-0 par Shaqiri \u00e0 la 45e"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3153210", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3153210"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "FUSION", "LOTERIE", "PORTRAIT", "SUPPORTER", "SCULPTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["LUSCHER, CHRISTIAN", "MAUDET, PIERRE", "HALPERIN, MICHEL", "BEURET, JEAN-PIERRE", "DE SAINT-PHALLE, NIKI"], "id": "asset-262509", "durationSec": 1804, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.05.25", "visualGeographicals": ["TROINEX", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "VETROZ", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["PLR", "PARTI LIB\u00c9RAL", "PRD", "LOTERIE ROMANDE", "FC SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "S\u00e9ance sp\u00e9ciale du Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur le nucl\u00e9aire: les pr\u00e9cisions de Romaine Morard", "NE/ d\u00e9bat sur les conclusions de la  commission d'enqu\u00eate parlementaire sur l'Affaire Hainard: les pr\u00e9cisions d'Antoine Silacci", "Washington: sous les acclamations des parlementaires am\u00e9ricains, le Premier ministre isra\u00e9lien Benjamin Netanyahu a \u00e9voqu\u00e9 la perspective d'un futur Etat palestinien en r\u00e9it\u00e9rant son refus d'un retour aux fronti\u00e8res de 1967", "GE: r\u00e9unis en assembl\u00e9e extraordinaire, les membres du parti lib\u00e9ral et du parti radical ont approuv\u00e9 leur fusion pour former le nouveau PLR", "12:45 Le Journal", "Visite au Royaume-Uni de Barack Obama: le pr\u00e9sident am\u00e9ricain s'appr\u00eate \u00e0 prononcer un discours devant les deux chambres du Parlement", "Une exposition consacr\u00e9e \u00e0 Niki de Saint Phalle et ses repr\u00e9sentations animales se tient \u00e0 Fribourg jusqu'au 21 ao\u00fbt", "Les invit\u00e9s culturels :Rosemary Moriarty et  Stephan Moriarty, membres du groupe Moriarty", "Islande: le volcan Grimsvotn a cess\u00e9 toute activit\u00e9 mais il est encore trop t\u00f4t pour annoncer la fin de l'\u00e9ruption", "Football: le portrait de Paul Dessimoz, un supporter qui suit le FC Sion partout depuis plus de 40 ans"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3078089", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les Palestiniens ont imm\u00e9diatement r\u00e9agi en l'accusant d'ajouter des obstacles \u00e0 la paix.", "Ils ont approuv\u00e9 leur fusion avec des sentiments m\u00eal\u00e9s d'enthousiasme et de nostalgie.", "Mardi, le couple pr\u00e9sidentiel a connu une journ\u00e9e royale faite de mondanit\u00e9s et de d\u00e9tente.", "Voyage int\u00e9rieur et onirique, l'exposition Animal est \u00e0 voir \u00e0 Fribourg \u00e0 l' Espace Jean Tinguely - Niki de Saint Phalle.", "Pour l'instant le nuage de cendres continue de perturber le transport a\u00e9rien, les a\u00e9roports de Br\u00eame, de Hambourg et de Berlin \u00e9taient ferm\u00e9s ce matin."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SILACCI, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076349", "ece-3078089"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES METIERS DE LA PHARMACIE : LE PHARMACIEN HOSPITALIER - 11.05.25", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-262320", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 190, "publicationDate": "2011-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20110525, le pharmacien BENEY johnny pr\u00e9sente le travail de pharmacien en milieu hospitalier.", "alternativeExcerpt": ["Le pharmacien hospitalier\nLes m\u00e9tiers de la pharmacie", "Le pharmacien hospitalier\n", "Le pharmacien hospitalier exerce un m\u00e9tier aux multiples facettes. Il est \u00e0 la t\u00eate d'une logistique d'approvisionnement complexe, assure des pr\u00e9parations de m\u00e9dicaments et organise une permanence pharmaceutique pour assister le personnel soignant. Les activit\u00e9s de ce service hospitalier, o\u00f9 travaillent de nombreuses personnes, sont encore bien souvent m\u00e9connues."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Les m\u00e9tiers de la pharmacie", "Les m\u00e9tiers de la pharmacie - Le pharmacien hospitalier"], "imageURL": "//www.rts.ch/3123079.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3078083", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "ANYSCREEN SARL", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "FONCEL, John", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076337", "ece-3078083"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Tennis", "source": "gico", "title": "JOUR 4 ENTOURAGE - ROLAND GARROS 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-262542", "durationSec": 23363, "publicationDate": "2011-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PROMOTION TOURISTIQUE", "LOGO", "MARQUE D\u00c9POS\u00c9E", "PROMOTION TOURISTIQUE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "CONSEILLER D'ETAT", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "VIOL", "PORTRAIT ROBOT", "VIOL", "PORTRAIT ROBOT", "AGRESSION", "INCENDIE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "\u00c9QUIPEMENT DE PU\u00c9RICULTURE", "LAIT EN POUDRE", "STAGE PROFESSIONNEL", "PAYSAN", "FUSION", "FUSION", "SUPPORTER", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["CINA, JEAN-MICHEL", "DUCRET, ROBERT", "HALPERIN, MICHEL", "BONVIN, CHRISTOPHE"], "id": "asset-262511", "durationSec": 1159, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.05.25", "visualGeographicals": ["SION", "FULLY", "MARTIGNY", "NEUCHATEL-VILLE", "GLAND", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SEMSALES", "VERS-CHEZ-LES-BLANC", "FORCLAZ, LA (VS)", "TROINEX", "GENEVE-VILLE", "SION", "SION"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9", "PARTI LIB\u00c9RAL", "PRD", "PARTI LIB\u00c9RAL", "PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-05-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Plusieurs \u00e9quipes romandes de football jouent une fin de saison \u00e0 suspense: d\u00e9crochage au stade de Tourbillon, \u00e0 Sion", "Les lib\u00e9raux et radicaux genevois ont officiellement fusionn\u00e9 mardi \u00e0 Gen\u00e8ve", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VD: la petite ville de Gland a d\u00e9couvert avec stupeur le visage du violeur pr\u00e9sum\u00e9 d'une jeune fille de 11 ans", "Une initiative d'Agriviva propose aux jeunes citadins de d\u00e9couvrir le bonheur de la vie en campagne", "Couleurs locales", "Rencontre avec Jacques-Olivier Travers, un parapentiste atypique qui veut r\u00e9introduire un des plus gros aigles du monde sur les bords du L\u00e9man", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Par ailleurs, le Lausanne sport et le FC Servette sont \u00e0 un cheveu d'un retour dans l'\u00e9lite du football suisse.", "Il s'agit d'une union math\u00e9matique, un brin forc\u00e9e, parce qu' \u00e0 Gen\u00e8ve, les h\u00e9ritages et les fondements id\u00e9ologiques des deux partis sont tr\u00e8s diff\u00e8rents.", "La police a diffus\u00e9 un portrait robot mardi soir seulement alors que les faits remontent au 14 avril, soit pr\u00e8s de 40 jours apr\u00e8s la sordide agression. Pour l'instant, le pervers court toujours.", "Rencontre avec Livia W\u00fcthrich, jeune coiffeuse qui a partag\u00e9 le quotidien d'un paysan de montagne pendant six semaines.", "Le Pygargue \u00e0 queue blanche, un des plus gros aigle du monde, a disparu de chez nous dans les ann\u00e9es 1950."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3078068", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3076330", "ece-3078068", "ece-3078067"]}]}}