{"response": {"numFound": 8519, "start": 3000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CRUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "JEUNE (\u00c2GE)", "ADOLESCENT", "CRIMINALIT\u00c9", "VIOLENCE", "IMMIGRATION", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "PRISON", "AMBASSADE", "OTAGE", "PRISON", "AMBASSADE", "OTAGE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "PERCHE", "STATION D'\u00c9PURATION", "PERCHE", "CONSOMMATION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "RECORDON, LUC", "SCHWEIGER, ROLF"], "id": "asset-263619", "durationSec": 1737, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.08.30", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "AAR", "MUEHLEBERG", "VALAIS", "VAUD", "TRIPOLI (LIBYE)", "TRIPOLI (LIBYE)", "HAUTERIVE", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["PDC", "LES VERTS", "ABB-SECHERON SA", "ABB-SECHERON SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Abandon du nucl\u00e9aire: les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel", "Retour sur les traces des deux otages suisses, Max G\u00f6ldi et Rachid Hamdani, retenus en Libye pendant deux ans et lib\u00e9r\u00e9s le 13 juin 2010", "19:30 Le Journal", "Abandon du nucl\u00e9aire: la commission comp\u00e9tente du Conseil des Etats a d\u00e9cid\u00e9 mardi de laisser une porte ouverte \u00e0 l'atome en tablant sur des r\u00e9acteurs issus de nouvelles technologies", "Pour la premi\u00e8re fois en Suisse, une \u00e9tude prouve que le sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9 refl\u00e8te fid\u00e8lement le taux de d\u00e9linquance d'un endroit pr\u00e9cis", "La plupart des filets de perche que nous mangeons viennent de Pologne ou d'Ukraine", "Une partie du clan Kadhafi a trouv\u00e9 refuge en Alg\u00e9rie, alors que le colonel reste introuvable", "La remise en marche de la centrale nucl\u00e9aire de M\u00fchleberg devait intervenir fin ao\u00fbt, mais les travaux de s\u00e9curit\u00e9 en cas de crue s'av\u00e8rent plus longs que pr\u00e9vu", "L'\u00e9mission \"A bon entendeur\" revient mardi soir sous une nouvelle forme et r\u00e9v\u00e8le la composition parfois surprenante de la viande des Kebabs", "Chez les jeunes, les statistiques de criminalit\u00e9 sont en l\u00e9g\u00e8re baisse en Suisse romande, mais les professionnels s'inqui\u00e8tent de la nature de ces actes de violence qui grimpent en intensit\u00e9", "Portugal: face \u00e0 la crise qui s\u00e9vit dans le pays, les candidats \u00e0 l'immigration se bousculent aux fronti\u00e8res de la Suisse", "Augmentation de la criminalit\u00e9: entretien avec Martin Killias, criminologue", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3277795", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ce compromis a re\u00e7u l'aval aussi bien de la gauche que du PDC, favorables \u00e0 un abandon des r\u00e9acteurs.", "Tr\u00e8s souvent, on affirme que le sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9 est en d\u00e9calage avec la r\u00e9alit\u00e9 statistique.", "Les perches suisses sont de plus en plus rares \u00e0 cause de la propret\u00e9 de nos lacs.", "Cette information a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e par Alger qui parle d'un accueil strictement humanitaire. Les opposants libyens exigent leur extradition imm\u00e9diate.", "En Valais, un jeune de 17 ans est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 il y a moins d'un mois des suites d'une bagarre.", "Dans le canton de Vaud, le nombre de ressortissants portugais en qu\u00eate d'emploi a explos\u00e9 depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3277794", "ece-3277795", "ece-3319028"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ALGUE", "LAC", "CANICULE", "LIGNE FERROVIAIRE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TRAFIC PENDULAIRE", "ARTISTE", "ARTISTE", "ARTISTE", "SCULPTURE", "ARTISTE", "INTERVIEW", "ARTISTE", "PORTRAIT", "ARTISTE", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["CHASSOT, ISABELLE", "TINGUELY, JEAN", "TINGUELY, JEAN"], "id": "asset-263620", "durationSec": 1196, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.08.30", "visualGeographicals": ["YVERDON", "VAUD", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BALE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "ZURICH-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "NEYRUZ", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 l'espace Jean Tinguely - Niki de Saint Phalle de Fribourg"], "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Espace Jean Tinguely (FR): interview de Caroline Schuster, directrice adjointe du Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire (FR) et d'Olivier Suter, enseignant et artiste", "Espace Jean Tinguely (FR): entretien avec Isabelle Chassot, cheffe du d\u00e9partement de la culture (FR)", "Espace Jean Tinguely (FR): interview de Caroline Schuster, directrice adjointe du Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire (FR)", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'espace Jean Tinguely (FR)", "Espace Jean Tinguely (FR): d\u00e9couverte de l'h\u00e9ritage artistique et social laiss\u00e9 par Tinguely", "Espace Jean Tinguely (FR): interview de Caroline Schuster, directrice adjointe du Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire (FR) et d'Olivier Suter, enseignant et artiste", "Espace Jean Tinguely (FR): portrait de Tinguely", "Espace Jean Tinguely (FR): interview de Caroline Schuster, directrice adjointe du Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire (FR) et d'Olivier Suter, enseignant et artiste", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3277801", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3277801", "ece-3277800", "ece-3319027"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RECONSTITUTION", "PEUR", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CRIMINALIT\u00c9", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "AUDIT", "COL\u00c8RE", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "INSURRECTION", "CADAVRE", "CHARNIER", "MORGUE", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FOSSILE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "ARTISTE", "COMM\u00c9MORATION", "US OPEN DE TENNIS", "RECORD DU MONDE", "ATP"], "visualPersons": ["TORNAY, MAURICE", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-263618", "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.08.30", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SION", "NEUCHATEL-VILLE", "TRIPOLI (LIBYE)", "PORRENTRUY", "FRIBOURG-VILLE", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Dans la capitale libyenne, les d\u00e9couvertes macabres se succ\u00e8dent une semaine apr\u00e8s la prise de Tripoli", "Etude sur le sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9 de la population: entretien avec Pierre Nidegger, commandant de la police cantonale fribourgeoise", "JU/Minimag: le public peut admirer une partie des fossiles d\u00e9couverts gr\u00e2ce aux fouilles pal\u00e9ontologiques li\u00e9es \u00e0 la construction de la Transjurane", "12:45 Le Journal", "VS/R\u00e9seau Sant\u00e9: mardi un comit\u00e9 de pilotage a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9. Il a une ann\u00e9e pour apporter les am\u00e9liorations n\u00e9cessaires \u00e0 la bonne marche du RSV", "Une partie de la famille Kadhafi a trouv\u00e9 refuge en Alg\u00e9rie. L'\u00e9pouse du colonel Kadhafi et trois de ses enfants, parmi lesquels Hannibal, sont entr\u00e9s lundi dans le pays", "Jean Tinguely s'est \u00e9teint il y a vingt ans. Ses amis ont voulu marquer le coup au travers d'une exposition d'\u0153uvres qui proviennent de collections priv\u00e9es", "Pays-Bas: un convoyeur de fonds a perdu une partie des billets qu'il transportait sur l'autoroute. L'incident a provoqu\u00e9 une v\u00e9ritable ru\u00e9e sur la manne miraculeuse", "Les invit\u00e9s culturels: David Schneebeli et Julien Kilchenmann, membres du groupe Galatea Quartet", "Selon une \u00e9tude de l'Universit\u00e9 de Z\u00fcrich, le sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9 ressenti par une partie de la population est vraiment en rapport avec la r\u00e9alit\u00e9 des risques", "Football/Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de Neuch\u00e2tel Xamax: Bulat Chagaev et Islam Satujev ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus et les petits actionnaires n'ont pu que manifester leur m\u00e9contentement"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3277818", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Cette exposition a lieu \u00e0 Porrentruy.", "Les opposants libyens revendiquent leur extradition imm\u00e9diate, alors que le colonel Kadhafi demeure, lui, introuvable.", "Aucune comm\u00e9moration officielle n'a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e \u00e0 Fribourg.", "La police a d\u00fb intervenir pour faire cesser le ramassage sauvage des billets.", "Cette \u00e9tude est plut\u00f4t inqui\u00e9tante.", "Gilbert Facchinetti n'a pas fait son retour au conseil d'administration."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3319047", "ece-3277818"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES ARTISANS DU CHANGEMENT : AFRIQUE DU SUD, PASSEUR DE MEMOIRE - 11.08.30", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-261704", "durationSec": 166, "publicationDate": "2011-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Afrique du Sud : Passeur de m\u00e9moire\n", "B\u00e9n\u00e9ficiant d'une culture riche en traditions, la population zouloue compte aujourd'hui plus de 10 millions de repr\u00e9sentants en Afrique du Sud. Elle est n\u00e9anmoins aux prises avec plusieurs probl\u00e8mes sociaux et \u00e9conomiques.", "Afrique du Sud : Passeur de m\u00e9moire\nLes artisans du changement"], "alternativeTitle": ["Les artisans du changement", "Les artisans du changement - Canada: passeur de m\u00e9moire", "Le court du jour se remet au vert"], "imageURL": "//www.rts.ch/3352532.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3277812", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LATO SENSU PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3277812", "ece-3319031"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : Clip de musique \"radioactive\" de Axel Boman & The Radioactive Orchestra featuring Rubidium 88 & Cobolt 60", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7F5BBF96-445D-4767-B2C7-33A1033399D0", "durationSec": 160, "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Interview de Martine Ostero, historienne et auteure et de Agostino Paravicini, historien et pr\u00e9facier : A propos de l'ouvrage  \"Le Diable au sabbat, litt\u00e9rature d\u00e9monologique et sorcellerie (1440-1460)\" (Edizioni del Galluzzo, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CB3791E-CA56-4D8B-A33F-2B013AB6FB71", "durationSec": 3337, "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["15e si\u00e8cle", "exposition", "d\u00e9monologie", "Moyen Age", "sorcellerie", "d\u00e9mon"], "excerpt": "Martine Ostorero explore les premiers textes qui tentent d'expliquer la sorcellerie afin de justifier les tribunaux d'inquisition. Ces \u00e9crits du 15e si\u00e8cle sont le produit d'une m\u00e9thode pens\u00e9e comme scientifique et rationnelle. Les trait\u00e9s de d\u00e9monologie qui prennent leur essor dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du 15e si\u00e8cle ne proposent pas seulement une r\u00e9flexion sur la nouvelle croyance au sabbat des sorci\u00e8res, ils s'efforcent aussi de rassembler tout le savoir relatif au diable et aux d\u00e9mons et \u00e0 leur pouvoir d'action sur le monde et les humains. Ils examinent les relations possibles entre les d\u00e9mons et les hommes dans le cadre de la sorcellerie, de la magie ou de la possession, et indiquent les moyens de se prot\u00e9ger des attaques d\u00e9moniaques. Martine Ostorero s'est pench\u00e9e sur plusieurs trait\u00e9s de d\u00e9monologie in\u00e9dits qui anticipent d'une trentaine d'ann\u00e9es le fameux \"Marteau des sorci\u00e8res\" (1486) consid\u00e9r\u00e9 souvent et \u00e0 tort comme le premier trait\u00e9 du genre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Paravicini, Agostino", "type": "Participant"}, {"role": "professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Ostorero, Chantal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Les excr\u00e9ments (1/5). Jesus Lizard : \"My Own Urine\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5D9746A5-1051-45F2-9E74-744B4F9BD017", "durationSec": 162, "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jesus Lizard"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le verre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0369CF1B-6257-4222-B2A5-25CC871EC3C8", "durationSec": 134, "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. 1. Reportage \u00e0 Tripoli avec le t\u00e9moignage de Abdul Kader Zentani, p\u00e8re de famille cherchant son fils disparu. - 2. T\u00e9moignage de Nicolas Vultier et Herv\u00e9 Mermillod, qui ont quitt\u00e9 la Libye pour Djerba", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-AE7C6BD2-BA60-4ADB-8327-D26BFD70706B", "thematicGeographicals": ["Libye", "Tripoli", "Djerba", "Tunisie"], "durationSec": 526, "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "disparition de personnes", "p\u00e8re", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "1. Il s'appelle Abdul Kader Zentani. P\u00e8re d'une fille et de quatre gar\u00e7ons tous engag\u00e9s dans la rebellion contre Kadhafi, ce pilote de ligne est parti samedi \u00e0 la recherche de son fils Ramza, disparu pendant les violents combats qui, la semaine derni\u00e8re, ont ravag\u00e9 le quartier d'Abou Slim \u00e0 Tripoli. Abdul Khader Zentani a sillonn\u00e9 toute la journ\u00e9e ce quartier jonch\u00e9s de carcasses de voitures carbonis\u00e9s et d'immeubles \u00e9ventr\u00e9s par les tirs dans l'espoir d'avoir des nouvelles de son fils. Nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux en Libye Nicolas Vultier et Herv\u00e9 Mermillod l'ont suivi dans ses recherches. - 2. Nicolas Vultier et Herv\u00e9 Mermillod ont quitt\u00e9 la Libye. Ils sont actuellement \u00e0 Djerba en Tunisie. Qu'en est-il de Ramzi Zentani? Ou en sont les recherches?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re de famille libyen", "name": "Zentani, Abdel Khader", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Tripoli", "name": "Mermillod, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Tripoli", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Rainer Isenschmid, membre du comit\u00e9 central de l'UDC, \u00e0 propos du \u00abcontrat avec le peuple\u00bb pr\u00e9sent\u00e9 par le parti ce week-end, lors de son assembl\u00e9e \u00e0 Zurich", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BF247548-11CD-4B8B-A4CA-703389E4F5A2", "durationSec": 188, "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Yvan Perrin sous le coup d'une enqu\u00eate disciplinaire. Un politicien peut-il tout dire? : 1. Extrait de l'interview de Yvan Perrin dans l'\u00e9mission Forum du 6 mai 2011 (Archives RSR, 2011). - 2. D\u00e9bat avec Oskar Freysinger, conseiller national UDC valaisan et Baptiste Hurni, d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil neuch\u00e2telois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23C8ABA1-978A-4A28-8989-0827353B92E5", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 742, "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "Perrin, Yvan"], "thematicThemes": ["d\u00e9lit", "enqu\u00eate", "libert\u00e9 d'expression", "politique", "police"], "excerpt": "Yvan Perrin sur le coup d'une enqu\u00eate disciplinaire. Yvan Perrin qui est souvent sur nos ondes en tant que politicien - conseiller national et vice pr\u00e9sident de l'UDC suisse - est aussi fonctionnaire de police neuch\u00e2telois, il est inspecteur \u00e0 la brigade cantonale des stup\u00e9fiants \u00e0 50%. Une fonction qui requiert un devoir de r\u00e9serve. Yvan Perrin l'a appris ou r\u00e9appris a ses d\u00e9pens apr\u00e8s avoir dit dans Forum notamment qu'entre deux injustices, il pr\u00e9f\u00e9rait celle qui frappe le criminel plut\u00f4t que la victime. Dans l'interview de Forum du 6 mai 2011, Yvan Perrin justifiait l'usage de la torture de certains prisonniers lors d'un d\u00e9bat avec Robert M\u00e9nard de Reports Sans Fronti\u00e8res et Eric Sottas de l'Organisation mondiale contre la torture. Ce d\u00e9part arrange un peu tout le monde, Yvan Perrin va pouvoir quitter la police et s'adonner a temps plein \u00e0 la politique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil neuch\u00e2telois", "name": "Hurni, Baptiste", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national UDC neuch\u00e2telois et vice-pr\u00e9sident UDC Suisse, pr\u00e9sident de la commission des institutions politiques du national (Archives RSR, 2011)", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national UDC valaisan", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. Pr\u00e9sence de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res \u00e0 Tripoli : T\u00e9moignage de David Theron, coordinateur urgence MSF pour la Libye", "genres": ["Interview"], "id": "sound-114BD6AA-F8F7-449C-99DD-1B58B1E4A4EE", "thematicGeographicals": ["Tripoli", "Libye"], "durationSec": 78, "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["MSF"], "thematicThemes": ["m\u00e9dicament", "conflit arm\u00e9", "m\u00e9decin", "guerre civile", "organisation non gouvernementale", "h\u00f4pital"], "excerpt": "L'organisation M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res (MSF) est a Tripoli depuis 2 jours. Ses \u00e9quipes ont pu visiter 8 \u00e9tablissements sanitaires de la capitale libyenne. Elles ont d\u00e9couvert du personnel tr\u00e8s fatigu\u00e9 mais apte \u00e0 prodiguer des soins. Ils b\u00e9n\u00e9ficient en effet de mat\u00e9riel et de m\u00e9dicaments fournis par les organisations non gouvernementales et par la soci\u00e9t\u00e9 civile libyenne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinateur urgence MSF pour la Libye", "name": "Theron, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les rapporteurs de guerre (1/5) : Entretiens avec Th\u00e9r\u00e8se Obrecht et t\u00e9moignages", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-FDD0F53B-2A3D-48D5-840C-AF0DC4FA17A7", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9tch\u00e9nie", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 3405, "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Estemirova, Natacha", "Politkovskaya, Anna", "Reporters sans fronti\u00e8res"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "journaliste", "assassinat politique", "journalisme", "libert\u00e9 de la presse"], "excerpt": "Semaine consacr\u00e9e au journalisme de guerre avec un grand nombre de t\u00e9moignages de journalistes, de photographes, de cameraman ou de preneurs de son qui sont partis au risque de leur vie recueillir l'information dans des pays et des r\u00e9gions en guerre. En lien avec le documentaire TV de Mil\u00e8ne Sauloy \u00abTch\u00e9tch\u00e9nie: qui a tu\u00e9 Natacha ?\u00bb: enqu\u00eate sur l'assassinat de Natacha Estemirova, d\u00e9fenseure des droits de l'homme et amie proche de la journaliste Anna Politkovskaya, disparue trois ans plus t\u00f4t. Comme Anna, Natacha enqu\u00eatait sur les violences et les crimes commis en Tch\u00e9tch\u00e9nie par les troupes russes et les milices du pr\u00e9sident pro-russe Kadyrov. Le film d\u00e9crypte le fonctionnement d'un r\u00e9gime pr\u00eat \u00e0 supprimer toute voix dissonante. (1/5) Jacques Mouriquand s'entretient avec Th\u00e9r\u00e8se Obrecht, ancienne correspondante de presse \u00e0 Moscou et pr\u00e9sidente de la section suisse de Reporters sans Fronti\u00e8re. En deuxi\u00e8me partie, \u00e9vocation du journalisme de guerre et du photojournalisme au travers des t\u00e9moignages de Roger Pic, Sebastiao Salgado, Jacques Pavlovsky, Christine Spingler et bien d'autres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Salgado, Sebastiao", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de la section suisse de Reporters sans Fronti\u00e8re", "name": "Obrecht, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Spengler, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Pic, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Pavlovsky, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les nouveaux moyens de lutte contre le cancer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC89025C-1F6D-4F37-9EF9-05EB1D3F3117", "durationSec": 1260, "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche m\u00e9dicale", "th\u00e9rapeutique", "cancer", "oncologie"], "excerpt": "\"Les nouveaux moyens de lutte contre le cancer\r\n22 millions de personnes dans le monde vivent avec le cancer et 11 millions de nouveaux cas se d\u00e9clarent par an. Les th\u00e9rapies contre cette maladie \u00e9voluent-elles au m\u00eame rythme que ces chiffres?\r\nDeux oncologues font le point sur les nouveaux traitements anti-cancer, comme par exemple ces nouveaux m\u00e9dicaments capables d'affamer les tumeurs ou ces mol\u00e9cules qui inhibent la transmission du signal de multiplication cellulaire.\r\nPierre-Yves Dietrich, m\u00e9decin adjoint au centre d'oncologie des HUG explique que le syst\u00e8me immunitaire comme axe de d\u00e9fense contre le cancer est le r\u00eave absolu des scientifiques. De son c\u00f4t\u00e9, Pierre Hoesli, oncologue \u00e0 l'Hopital d'Yverdon et membre de la ligue vaudoise contre le cancer aborde la d\u00e9licate question du co\u00fbt des traitements anti-cancer.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oncologue, HUG", "name": "Dietrich, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "oncologue", "name": "Hoesli, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 061 : Une route", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-6FB6CEE0-C39A-4064-90C3-AD0CDBB30F84", "durationSec": 101, "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le marimba dans tous ses \u00e9tats (1/5) : Des racines \u00e0 Clair Omar Musser", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F63C3726-90D4-45AB-9BC4-1E20CB2DDED7", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3675, "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tchiki Duo"], "thematicThemes": ["instrument \u00e0 percussion", "instrumentiste"], "excerpt": "En marge de KALIMA (Keiko Abe Lausanne International Marimba Academy, du 4 au 9.09.11, concerts et cours de ma\u00eetre avec la marimbiste japonaise), le \"Tchiki Duo\", les percussionnistes Jacques Hostettler et Nicolas Suter re\u00e7oivent Jean-Luc Rieder dans leur salle de r\u00e9p\u00e9tition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "percussionniste", "name": "Suter, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "percussioniste", "name": "Hostettler, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Cantini\u00e8re de l'arm\u00e9e suisse \u00e0 Glaris. - 2. Masseur \u00e0 Yverdon. - 3. Magasin de v\u00eatements de 2e main \u00e0 Vevey", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-42472769-6103-4BA0-BE3C-16BF85632136", "durationSec": 1982, "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de David Foenkinos, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Les Souvenirs\" (Ed. Gallimard, 2011)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-D926DB80-F027-4E2B-975E-0D464D4FB126", "durationSec": 3190, "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Son \u00e9criture est intelligente, sensible et dr\u00f4le. Livre apr\u00e8s livre, David Foenkinos est devenu l'un des auteurs les plus en vue du paysage litt\u00e9raire fran\u00e7ais. Son neuvi\u00e8me roman publi\u00e9 chez Gallimard, \"Les souvenirs\", est \u00e0 peine paru qu'il est d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 favori pour le Goncourt. On l'aime ou on l'aime pas. Ceux qui l'aiment le comparent \u00e0 Woody Allen ou \u00e0 Claude Lelouch. Ceux qui ne l'aiment pas lui reprochent de faire du \u00ab Alexandre Jardin \u00bb \u00e0 peine plus intelligent. David Foenkinos est un raconteur d'histoires d'amour, de rencontres et de s\u00e9parations, d'histoires de solitudes aussi, de m\u00e9moire et de temps qui file. Alors si d\u00e9crire tout cela avec sensibilit\u00e9, talent et humour, c'est faire de la guimauve, David Foenkinos fait de l'excellente, savoureuse et consistante guimauve. \"Les souvenirs\" est un roman plus intime que les pr\u00e9c\u00e9dents. Le narrateur, jeune romancier et veilleur de nuit dans un h\u00f4tel, est boulevers\u00e9 par la mort de son grand-p\u00e8re. Il se rapproche de sa grand-m\u00e8re, une femme \u00e9tonnante qui semble perdre la t\u00eate dans une maison de retraite lugubre. Et si le romancier se mettait \u00e0 \u00e9crire sur sa grand-m\u00e8re, quelle histoire nous raconterait-il ? \u00ab Il fallait que je vive les choses. Il fallait que je saute d'un train, quelque part en Europe, au hasard d'une folie pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9e. Je pouvais aussi prendre des notes sur ma grand-m\u00e8re, sur les maisons de retraite, mais j'avais peur de faire fuir les gens avec un tel sujet. Enfin, j'avais surtout peur de ne pas supporter le quotidien des mots sur ce th\u00e8me. Je pensais s\u00fbrement qu'il fallait tordre le r\u00e9el, et non pas s'y soumettre\u00bb. David Foenkinos, Les souvenirs, Gallimard.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Foenkinos, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Prin, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Foenkinos, David", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Chapeau Fin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F9E2E89B-2E2B-4835-BBEA-1243C52ACC4A", "durationSec": 248, "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Guerre en Libye. Situation \u00e0 Tripoli : T\u00e9moignage de Rime Tombokti, \u00e9tudiante tripolitaine. - 2. Tunisie. Premi\u00e8res \u00e9lections de l'assembl\u00e9e constituante le 23 octobre 2011 : Interview de Moncef Marzouki, opposant tunisien et pr\u00e9sident du congr\u00e8s pour la R\u00e9publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC5377EC-ED09-44CD-87AE-C15F414C1571", "thematicGeographicals": ["Libye", "Tripoli", "Tunisie"], "durationSec": 684, "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al", "Ben Ali, Zine El Abidine"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "r\u00e9volution", "r\u00e9gime politique", "\u00e9tudiant", "\u00e9lection", "guerre civile"], "excerpt": "1. En Libye, tous les regards se tournent d\u00e9sormais vers Syrth, la ville natale de Mouammar Kadhafi, dernier bastion important du r\u00e9gime qui ne soit pas tomb\u00e9. Des n\u00e9gociations sont en cours avec les chefs tribaux de la ville pour tenter d'\u00e9viter un bain de sang via une reddition. Pendant ce temps \u00e0 Tripoli, la vie tente de reprendre peu \u00e0 peu un semblant de normalit\u00e9. Entretien avec une jeune \u00e9tudiante tripolitaine, Rime Tombokti, qui a v\u00e9cu les six derniers mois \u00e0 Tripoli l'avanc\u00e9e progressive des rebelles et la chute de la ville. - 2. Moncef Marzouki s'exprime sur la situation en Libye et la Tunisie qui  conna\u00eetra ses premi\u00e8res \u00e9lections le 23 octobre prochain avec l'\u00e9lection de l'assembl\u00e9e constituante.\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiante tripolitaine", "name": "Tombokti, Rime", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du congr\u00e8s pour la R\u00e9publique en Tunisie", "name": "Marzouki, Moncef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les joueurs de Xamax menacent de quitter le club : Interview de Lucio Bizzini, psychiatre et psychologue du sport", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40C6B39D-EE57-4140-98DB-3DD555736F62", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chagaev, Bulat", "Neuch\u00e2tel Xamax"], "thematicThemes": ["membre", "football (comp\u00e9tition)", "club sportif"], "excerpt": "En football, les joueurs de Neuch\u00e2tel Xamax r\u00e9agissent face aux menaces de Bulat Chagaev. Sous couvert de l'anonymat, plusieurs d'entre eux \u00e9voquent la possibilit\u00e9 d'\u00e9crire une lettre au propri\u00e9taire tch\u00e9tch\u00e8ne voire de quitter le club. Histoire de d\u00e9fendre leur entra\u00eeneur, Joaquin Capparos, pris \u00e0 parti par son patron samedi apr\u00e8s le match nul conc\u00e9d\u00e9 face \u00e0 Lausanne. Accompagn\u00e9 de ses gardes du corps, arm\u00e9s, Bulat Chagaev a fait irruption dans les vestiaires pour exprimer son m\u00e9contentement. Une situation rarissime dans le milieu du football et celui du sport en g\u00e9n\u00e9ral. Difficile donc dans ces conditions de donner le meilleur de soi-m\u00eame et d'obtenir des r\u00e9sultats. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre et psychologue du sport", "name": "Bizzini, Lucio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roseng, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Chapeau d\u00e9but", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EFC15DE7-AA72-40DD-8281-E1C771A72F5A", "durationSec": 856, "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Le p\u00e9trole", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C8053A66-0800-4399-9B68-E8C2E7E4B05D", "durationSec": 110, "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Qu\u00e9bec, portraits types (1/5): souviens-toi", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-296C4656-AFD6-4F5D-B0B9-9C075D81DBCB", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec", "Canada"], "durationSec": 3608, "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "culture", "lutte politique"], "excerpt": "Qu\u00e9bec, portraits types\r\nVu d\u2019ici, le Qu\u00e9bec d\u2019aujourd\u2019hui se d\u00e9cline en images fortes, parfois proches du clich\u00e9. Pour beaucoup d\u2019entre nous, le Qu\u00e9bec, c\u2019est: \r\nD\u2019irr\u00e9ductibles qu\u00e9b\u00e9cois bien d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 s'opposer \u00e0 toute incursion de l\u2019anglais dans leur quotidien. \r\nDes milliers d'immigr\u00e9s qui d\u00e9barquent chaque ann\u00e9e pour peupler un si vaste pays.\r\nDes \u00e9cologistes radicaux se cloisonnant dans des cabanes et se nourrissant de petites baies.\r\nDes ressources \u00e9nerg\u00e9tiques incalculables qui font saliver plus d\u2019un sp\u00e9culateur \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. \r\nC'est avec ces images en t\u00eate que le journaliste suisse Julien Lombard est parti sur les routes du Qu\u00e9bec, o\u00f9 il vit depuis deux ans, afin de d\u00e9couvrir si elles \u00e9taient bien r\u00e9elles et comment elles se d\u00e9clinaient dans le quotidien et dans la r\u00e9alit\u00e9 des habitants de la r\u00e9gion.\r\n1/5 Souviens-toi\r\nC'est en plein coeur du quartier le plus am\u00e9ricanis\u00e9 de Montr\u00e9al que l'on retrouve le plus fervent ind\u00e9pendantiste qu\u00e9b\u00e9cois. \r\nDans son minuscule mus\u00e9e, \u00e0 l'ombre des tours et des gigantesques parkings, il expose des textes fondateurs du Qu\u00e9bec. Son nom? Ga\u00ebtan Dostie. Il est l\u2019un des derniers rescap\u00e9s \u00e0 avoir fait de la prison pour ses id\u00e9es politiques. \r\nLes dimanches, muni de son b\u00e2ton de p\u00e8lerin, il fait le tour des maisons du quartier du Plateau, l\u00e0 o\u00f9 v\u00e9curent d\u2019anciens \u00e9crivains. Avec une \u00e9nergie brute et la conviction d'un survivant, il d\u00e9clame des textes et raconte la culture qu\u00e9b\u00e9coise \u00e0 qui veut bien le suivre.\r\nInvit\u00e9\r\nBruno Deshaies, historien, ind\u00e9pendantiste qu\u00e9b\u00e9cois. Il nous raconte les rapports compliqu\u00e9s des ind\u00e9pendantistes qu\u00e9b\u00e9cois avec les f\u00e9d\u00e9ralistes, et nous explique son combat pour que le Qu\u00e9bec soit une nation ind\u00e9pendante du Canada.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Deshaies, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "Qu\u00e9b\u00e9cois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "ind\u00e9pendantiste", "name": "Dostie, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste suisse", "name": "Lombard, Julien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. D\u00e9couvertes macabres \u00e0 Tripoli : Commentaire de Thibaut Cavaill\u00e8s avec une br\u00e8ve interview d'un traducteur libyen pour la presse", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-C4F7EBDD-5FAF-4A5B-ACA4-946654E7CCEC", "thematicGeographicals": ["Libye", "Tripoli"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "cadavre", "population civile", "caserne", "conflit arm\u00e9", "h\u00f4pital"], "excerpt": "Des d\u00e9couvertes macabres ont \u00e9t\u00e9 faites \u00e0 Tripoli ces derniers jours, alors que les \u00e9changes de tirs se font de moins en moins pr\u00e9sents. Dans un h\u00f4pital de la ville, 80 corps environ \u00e0 l'\u00e9tat de putr\u00e9faction ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s. Il semblerait que l'\u00e9tablissement ait \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9 par ses employ\u00e9s alors que des snipers emp\u00eachaient toutes all\u00e9es et venues. Samedi, c'est dans un hangar pr\u00e8s d'une caserne militaire que des cadavres carbonis\u00e9s, une cinquantaine, ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traducteur libyen pour la presse", "name": "Khaled", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Tripoli", "name": "Cavaill\u00e8s, Thibaut", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 374 : Chez-la-Jeanne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FE40BC60-1CC9-432D-977D-93E1D4015B71", "thematicGeographicals": ["Chez-la-Jeanne"], "durationSec": 248, "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 001 : La patate", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4C549211-1358-4071-ADD6-D5E858600090", "durationSec": 218, "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. R\u00f4le de la Suisse dans le renouveau du pays : Interview de Kamal Moussa, citoyen helvetico-libyen rentr\u00e9 en Libye pour aider son pays", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A6150F5-56F9-477B-ADEE-F58C11DCB394", "thematicGeographicals": ["Tripoli", "Suisse", "Libye"], "durationSec": 136, "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide humanitaire", "conflit arm\u00e9", "relations internationales", "population civile", "guerre civile", "banque"], "excerpt": "Des explosions ont r\u00e9sonn\u00e9 cette nuit \u00e0 Tripoli, faisant \u00e9cho aux tirs de joie des rebelles, qui f\u00eatent leur victoire, comme chaque soir, dans la capitale libyenne. Les explosions de cette nuit laissent suppose la pr\u00e9sence de forces pro-kadhafi pr\u00e8s de la capitale...Ailleurs dans le pays, les combats se poursuivent, tant\u00f4t \u00e0 l'avantage de la r\u00e9bellion, tant\u00f4t \u00e0 celui des forces pro-kadhafi. Sur place, notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial Nicolas Vultier a rencontr\u00e9 un citoyen helv\u00e9tico-libyen. Kamal Moussa, qui est rentr\u00e9 en Libye en f\u00e9vrier, au d\u00e9but de la contestation. D'abord \u00e0 Bengazi, puis \u00e0 Tripoli, il s'est engag\u00e9 dans l'humanitaire et la reconstruction de son pays. Nicolas Vultier lui a demand\u00e9 quel r\u00f4le la Suisse pouvait jouer dans le renouveau de la Libye.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "citoyen helv\u00e9tico-libyen", "name": "Moussa, Kamal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Tripoli", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : La cin\u00e9tose (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-59E77BAF-7958-4000-9E27-BF555B591391", "durationSec": 444, "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "TRAFIC PENDULAIRE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "GARE FERROVIAIRE", "PAUVRET\u00c9", "GARE FERROVIAIRE", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES"], "visualPersons": ["LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-263557", "durationSec": 1187, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.08.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "PAL\u00c9ZIEUX", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 la gare Cornavin de Gen\u00e8ve"], "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Gare de Gen\u00e8ve: entretien (1/2) avec Christian Rossi, responsable CFF L\u00e9man vente et distribution, et R\u00e9my Pagani, conseiller administratif Ville de Gen\u00e8ve", "Gare de Gen\u00e8ve: entretien (2/2) avec Christian Rossi, responsable CFF L\u00e9man vente et distribution, et R\u00e9my Pagani, conseiller administratif Ville de Gen\u00e8ve", "Gare de Gen\u00e8ve: entretien avec Guillaume Crausaz, pendulaire", "Gare de Gen\u00e8ve: entretien avec Guillaume Crausaz, pendulaire, et Christian Rossi, responsable CFF L\u00e9man vente et distribution", "Gare de Gen\u00e8ve: l'ambiance des lieux change radicalement d\u00e8s la tomb\u00e9e de la nuit", "Gare de Gen\u00e8ve: la carte postale", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Gare de Gen\u00e8ve: une journ\u00e9e avec un pendulaire vivant \u00e0 Ch\u00e2tel-St-Denis (FR)", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9 en direct de la Gare de Gen\u00e8ve", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3277840", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il est difficile d'\u00e9voquer la gare Cornavin sans parler des probl\u00e8mes d'ins\u00e9curit\u00e9 et de pr\u00e9carit\u00e9. Reportage nocturne dans un quartier qui se vide de ses pendulaires d\u00e8s la nuit tomb\u00e9e pour laisser place aux f\u00eatards et aux marginaux.", "La Gare Cornavin est en pleine m\u00e9tamorphose depuis plusieurs ann\u00e9es, ce qui occasionne parfois une g\u00eane pour les pendulaires. Les travaux avancent \u00e0 un bon rythme, mais la quatri\u00e8me plus grande gare de Suisse sera encore en chantier jusqu'\u00e0 fin 2013.", "Chaque jour, les CFF transportent 250'000 passagers romands, dont de nombreux pendulaires. La TSR a suivi pendant une journ\u00e9e Fabian Simillion, qui vit \u00e0 Ch\u00e2tel-St-Denis et travaille \u00e0 Gen\u00e8ve."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3277839", "ece-3277840", "ece-3319074"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["TAUX DE CHANGE", "EURO", "VACANCES", "ENDETTEMENT PUBLIC", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "SALAIRE", "EXPORTATION", "TAUX DE CHANGE", "EURO", "INDUSTRIE DES MACHINES"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN", "BUERKI, MARC"], "id": "asset-263558", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2184, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau : 20110829, la crise de confiance \u00e9conomique et la chute des bourses \u00e0 des cons\u00e9quences en Suisse sur les r\u00e9serves des caisses de pensions, le franc fort affaibli les PME exportatrice et limite la consommation et le tourisme en Suisse. [Gen\u00e8ve-ville]", "title": "LA RECHUTE // CAISSE DE PENSION // INDUSTRIE ET FRANC FORT - 11.08.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UBS SA"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "backgrounds": ["\u00e9mission sp\u00e9ciale de la rentr\u00e9e consacr\u00e9e \u00e0 la crise \u00e9conomique de l'\u00e9t\u00e9 2011 et a ses cons\u00e9quences."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Athl\u00e9tisme", "source": "gico", "visualThemes": ["400 M\u00c8TRES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HANDICAP", "MESSIEURS", "LANCER DU MARTEAU", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "MESSIEURS", "CHAMPIONNAT DU MONDE"], "visualPersons": ["PISTORIUS, OSCAR"], "id": "asset-263579", "thematicGeographicals": ["DAEGU"], "durationSec": 3631, "mediaType": "video", "excerpt": "* Daegu : 20110829, 3e journ\u00e9e des championnats du monde d'athlt\u00e9tisme.", "title": "RESUME JOUR 3 - CHAMPIONNATS DU MONDE DAEGU 2011", "visualGeographicals": ["DAEGU", "DAEGU", "DAEGU"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "TURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "HOOLIGANISME", "PARTI POLITIQUE", "RECONSTITUTION", "AUTOMOBILE", "INCENDIE", "PYROMANIE", "RECONSTITUTION", "AUTOMOBILE", "INCENDIE", "PYROMANIE", "PYRAMIDE", "TOURISME", "CRISE POLITIQUE", "TOURISME", "CRISE POLITIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "TOURISME", "CRISE POLITIQUE", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "\u00c9COLIER", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "PRESTATION SOCIALE", "ASSISTANCE SOCIALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SPORT ET ARGENT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SPORT ET ARGENT", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "TOURNAGE DE FILM", "ENFANT (\u00c2GE)", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "CHAGAEV, BULAT", "KADYROV, RAMZAN", "CHAGAEV, BULAT", "KADYROV, RAMZAN", "DE LA REUSSILLE, DENIS", "RECROSIO, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-263555", "durationSec": 1786, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.08.29", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BIENNE", "BIENNE", "EGYPTE", "EGYPTE", "CAIRE, LE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GROZNY", "GROZNY", "NEUCHATEL-VILLE", "LOCLE, LE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PDC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Libye: des stocks de munitions \u00e9taient dissimul\u00e9s dans des immeubles d'habitation", "NE Xamax: le point avec Rapha\u00e8le Tschoumy", "Egypte: la r\u00e9volution populaire a fortement nui au secteur touristique", "La question \u00e0 TSRd\u00e9couverte: pourquoi rougit-on?", "NE Xamax: les capacit\u00e9s financi\u00e8res de Bulat Chagaev sont remises en cause", "Rendez-vous: l'artiste fran\u00e7ais Brice Kapel pr\u00e9sente le spectacle \"Coloricocola\"", "Le Locle (NE): la s\u00e9rie intitul\u00e9e \u00abComplications\u00bb a pour cadre le monde tr\u00e8s ferm\u00e9 de la haute horlogerie", "12:45 Le journal", "GE: la rentr\u00e9e scolaire est marqu\u00e9e par l'introduction du nouveau plan d'\u00e9tude romand", "FR: le guichet \"Fribourg pour tous\" renseigne la population sur l'offre sociale du canton", "Hooliganisme: le PDC pr\u00e9sente ses mesures lutter contre la violence dans les stades", "Etats-Unis: la vie reprend son cours \u00e0 New-York apr\u00e8s le passage de l'ouragan Irene", "Bienne (BE): des nouveaux incendies ont eu lieu, faisant craindre la pr\u00e9sence d'un pyromane"], "alternativeExcerpt": ["Des munitions abandonn\u00e9s par les forces de Mouammar Kadhafi ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvertes \u00e0 Tripoli, cach\u00e9es sous un immeuble d'habitation. Cela prouve que le guide libyen n'h\u00e9sitait pas \u00e0 utiliser une partie de la population comme bouclier humain.", "En Egypte, la r\u00e9volution a entra\u00een\u00e9 une chute spectaculaire de la fr\u00e9quentation des sites touristiques. Le pays semble d\u00e9sormais faire peur aux voyageurs, bien que la situation s\u00e9curitaire soit actuellement jug\u00e9e satisfaisante. Les professionnels sont inquiets.", "Alors que le club de football neuch\u00e2telois a v\u00e9cu un nouveau week-end agit\u00e9, les capacit\u00e9s financi\u00e8res de son pr\u00e9sident Bulat Chagaev sont remises en doute. Le Tch\u00e9tch\u00e8ne a en effet \u00e9t\u00e9 \u00e9vinc\u00e9 du club de Terak Grozny.", "Dans cette nouvelle s\u00e9rie co-produite par la TSR, Le Locle est en proie \u00e0 des ph\u00e9nom\u00e8nes paranormaux tandis que le monde horloger est secou\u00e9 par une vague de meurtres. Intitul\u00e9 \u00abComplications\u00bb, la production est actuellement en tournage dans les montagnes neuch\u00e2teloises.", "Les petits Genevois sont les derniers Romands \u00e0 retrouver le chemin de l'\u00e9cole. Cette rentr\u00e9e scolaire est marqu\u00e9e cette ann\u00e9e par plusieurs changements, d\u00fbs notamment \u00e0 l'introduction du nouveau Plan d'\u00e9tude romand.", "\"Fribourg pour tous\" vise \u00e0 r\u00e9unir toute l'offre sociale du canton \u00e0 une seule adresse. Le guichet ouvre ses portes jeudi et esp\u00e8re s\u00e9duire ses clients.", "A trois jours de la prochaine table ronde sur le hooliganisme, le Parti d\u00e9mocrate chr\u00e9tien (PDC) proposait ses mesures pour tenter de lutter contre la violence li\u00e9e au football. Le parti accuse en particulier les clubs de passivit\u00e9.", "L'ouragan Ir\u00e8ne a fait au moins 22 morts sur la c\u00f4te Est des Etats-Unis et se trouve actuellement au Canada. A New-York, qui avait \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement paralys\u00e9e par l'ouragan, la vie reprend son cours.", "Deux nouveaux d\u00e9buts de feux ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9 ce week-end \u00e0 Bienne, dix jours apr\u00e8s les incendies criminels qui avaient d\u00e9truit 18 voitures. Ces \u00e9v\u00e9nements sont pris tr\u00e8s au s\u00e9rieux et font craindre le spectre d'un pyromane."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3277856", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3318774", "ece-3277856"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES ARTISANS DU CHANGEMENT : AFRIQUE DU SUD, LE LODGE ZOULOU - 11.08.29", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-261701", "durationSec": 195, "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Afrique du Sud : Le lodge zoulou\n", "Pat Stubbs, retrait\u00e9e, et Maggie Bryant, passionn\u00e9e d'\u00e9cotourisme et de protection de l'environnement, \u00e9tudient les possibilit\u00e9s d'affaires avec la population zouloue, en Afrique du Sud, puis mettent sur pied un h\u00f4tel particulier.", "Afrique du Sud : Le lodge zoulou\nLes artisans du changement"], "alternativeTitle": ["Les artisans du changement\n", "Les artisans du changement - Afrique du Sud : Le lodge zoulou", "Le court du jour se remet au vert"], "imageURL": "//www.rts.ch/3352531.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3277848", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LATO SENSU PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3277848", "ece-3318757"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "DICTATURE", "VILLA", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "VIOLENCE", "LOGEMENT", "\u00c9TUDIANT", "CAMPING", "LOGEMENT", "\u00c9TUDIANT", "LOGEMENT", "\u00c9TUDIANT", "STATION DE SKI", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "IMMOBILIER", "JUSTICE", "IMMOBILIER", "JUSTICE", "FRANC SUISSE"], "visualPersons": ["BRIGGER, JEAN-PAUL", "BLATTER, JOSEPH", "BREGY, GEORGES", "BURGENER, ERIC", "VOIBLET, CLAUDE-ALAIN", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "MARRA, ADA", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN"], "id": "asset-263556", "durationSec": 1801, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.08.29", "visualGeographicals": ["ULRICHEN", "TRIPOLI (LIBYE)", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "DORIGNY", "LAUSANNE", "ANDERMATT", "EGYPTE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Libye: les pr\u00e9cisions d'Yves Magat, en direct de Tripoli", "NE Xamax: le point sur l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale avec Rapha\u00e8le Tschoumy", "NE Xamax: les derni\u00e8res semaines du club ont \u00e9t\u00e9 mouvement\u00e9es", "Le syndicat Unia d\u00e9nonce les affiches de l'UDC et lance une campagne contre la x\u00e9nophobie", "19:30 Le journal", "Libye: les insurg\u00e9s continuent leur offensive et se dirigent vers Syrte", "Libye: Fran\u00e7ois Membrez, avocat, revient sur les maltraitances dont a \u00e9t\u00e9 victime une domestique d'Hannibal Kadhafi", "Libye: la r\u00e9sidence d'Hannibal Kadhafi t\u00e9moigne de l'opulence dans laquelle vivaient les fils du guide", "Libye: une des domestiques d'Hannibal Kadhafi raconte avoir \u00e9t\u00e9 tortur\u00e9e", "Franc fort: entretien avec le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Johann Scheider-Ammann", "Rentr\u00e9e scolaire \u00e0 Gen\u00e8ve: la s\u00e9curit\u00e9 dans les \u00e9coles pr\u00e9occupe le D\u00e9partement de l'instruction publique", "Football: le pr\u00e9sident de la FIFA Joseph Blatter se montre ferme \u00e0 l'\u00e9gard du FC Sion", "Samih Sawiris, qui g\u00e8re un important projet immobilier \u00e0 Andermatt (UR), est dans le collimateur de la Justice \u00e9gyptienne", "Le Grand format: les \u00e9tudiants ont de grandes difficult\u00e9s \u00e0 se loger dans l'Arc l\u00e9manique", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3277835", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le club de footbal Neuch\u00e2tel Xamax tient lundi soir une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale extraordinaire pour \u00e9lire son nouveau pr\u00e9sident. Celle-ci s'annonce houleuse, car ces derni\u00e8res semaines, plusieurs d\u00e9clarations de Bulat Chagaev ont suscit\u00e9 la pol\u00e9mique.", "Le syndicat Unia a lanc\u00e9 une campagne contre la x\u00e9nophobie. Gr\u00e2ce \u00e0 des cartes postales, des drapeaux et une journ\u00e9e d'actions en d\u00e9cembre, il entend rappeler \u00able pr\u00e9cieux apport des migrants et des migrantes \u00e0 la prosp\u00e9rit\u00e9 helv\u00e9tique\u00bb.", "Assur\u00e9s du contr\u00f4le de Tripoli, les rebelles libyens visent maintenant Syrte, dernier grand bastion de Mouammar Kadhafi. Les forces des insurg\u00e9s encerclent la ville. Ils ignorent si le Guide libyen se trouve dans cette ville.", "On ignore o\u00f9 se trouve Hannibal Kaddafi, mais sa r\u00e9sidence de luxe au centre de Tripoli est bien connue. Nos envoy\u00e9s ont eu droit \u00e0 une visite gud\u00e9e par un de ses jeunes voisins.", "Une \u00e9quipe de CNN pr\u00e9sente en Libye a pu p\u00e9n\u00e9trer dans la r\u00e9sidence secondaire de Hannibal Kadhafi, le fils du colonel Kadhafi. Les journalistes y ont rencontr\u00e9 la domestique de la famille, qui aurait subi de graves s\u00e9vices de la part de l'\u00e9pouse de Hannibal.", "A l'occasion de son traditionnel tournoi de football \u00e0 Ulrichen, le pr\u00e9sident de la FIFA Joseph Blatter a envoy\u00e9 un message tr\u00e8s ferme \u00e0 l'attention du pr\u00e9sident s\u00e9dunois Christian Constantin. Le FC Sion doit se conformer aux r\u00e8gles du football international.", "Le milliardaire Samih Sawiris a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 au Caire \u00e0 deux ans de prison pour violation des r\u00e8gles financi\u00e8res. Il dirige le groupe Orascom Development, qui est en charge du projet immobilier pharaonique \"Andermatt Swiss Alps\", dans le canton d'Uri.", "La crise du logement n'\u00e9pargne pas les \u00e9tudiants. A Gen\u00e8ve et Lausanne, la situation est critique. A la veille de la rentr\u00e9e universitaire, l'Universit\u00e9 de Lausanne a d\u00e9cid\u00e9 de lancer une campagne d'appel aux particuliers."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3277834", "ece-3277835", "ece-3319073"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'UDC exploite des meurtres touchant des Kosovars : Interview de Bashkim Iseni, directeur d'AlbaInfo et collaborateur scientifique du Forum suisse pour l'\u00e9tude des migrations et Gilberte Demont, ancienne coordinatrice romande de l'UDC et pr\u00e9sidente actuelle de la section fribourgeoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E0CCEA2-636E-463D-A93E-3901399ADFA4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Kosovo", "Albanie"], "durationSec": 615, "publicationDate": "2011-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["parti politique", "homicide", "initiative populaire", "immigration"], "excerpt": "L'UDC continue \u00e0 exploiter les faits divers. Apr\u00e8s deux meurtres qui ont concern\u00e9s r\u00e9cemment des Kosovars, des annonces du parti ont paru partout dans la presse pour appuyer le lancement de l'initiative populaire \"Contre l'immigration de masse\". Des annonces qui visent explicitement les Kosovars. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne coordinatrice romande de l'UDC et pr\u00e9sidente actuelle de la section fribourgeoise", "name": "Demont, Gilberte", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'AlbaInfo et collaborateur du Forum suisse pour l'\u00e9tude des migrations", "name": "Iseni, Bashkim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Une histoire de miettes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-783FB46B-B14E-44CD-93C0-483AC3D5705A", "durationSec": 136, "publicationDate": "2011-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9criture est un conte pour les moineaux. Contre les hommes de pouvoir.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Quelle soci\u00e9t\u00e9 le monde arabe va-t-il construire? : Interview de Khaled Al Khamissi, \u00e9crivain \u00e9gyptien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D12D5A0-9701-49BD-98CE-C5A02C9D610B", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Libye", "Tunisie", "Syrie"], "durationSec": 899, "publicationDate": "2011-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9gime politique", "islam", "r\u00e9volution", "mouvement politique", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)", "population"], "excerpt": "Les peuples arabes continuent de faire l'actualit\u00e9. De l'Egypte \u00e0 la Tunisie, et aujourd'hui la Libye, ils conqui\u00e8rent leur libert\u00e9. Et apr\u00e8s? Quelle soci\u00e9t\u00e9 le monde arabe va-t-il construire? R\u00e9ponses avec l'invit\u00e9 de ce dimanche, un \u00e9crivain \u00e9gyptien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain \u00e9gyptien", "name": "Al Khamissi, Khaled", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. Appel d'urgence humanitaire \u00e0 Tripoli : Interview d'un habitant rencontr\u00e9 dans les rues de Tripoli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A32C7D52-1C94-4889-9C2A-92068524716E", "thematicGeographicals": ["Tripoli", "Libye"], "durationSec": 76, "publicationDate": "2011-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "produit alimentaire", "aide humanitaire", "urgence m\u00e9dicale", "guerre civile"], "excerpt": "Appel d'urgence humanitaire concernant Tripoli. Si la vie reprend peu \u00e0 peu son cours dans la capitale libyenne, o\u00f9 la journ\u00e9e d'hier a \u00e9t\u00e9 calme, le Conseil national de transition a averti que les produits m\u00e9dicaux et alimentaires de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 venaient \u00e0 manquer. L'eau et l'\u00e9lectricit\u00e9 sont \u00e9galement r\u00e9guli\u00e8rement coup\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Mohammed, habitant de Tripoli", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Tripoli", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Alain Rey, joueur de bandon\u00e9on, dans sa maison de M\u00e9zi\u00e8res (VD)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA93419E-8F22-4E79-AA05-A4D55DFB258D", "thematicGeographicals": ["M\u00e9zi\u00e8res (VD)", "Vaud"], "durationSec": 3428, "publicationDate": "2011-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rey, Alain"], "thematicThemes": ["bandon\u00e9on", "tango (musique)", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de bandon\u00e9on", "name": "Rey, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "SOUPE BEST 2011 28 ao\u00fbt ELECTION DU CF PAR LE PEUPLE Meury ", "id": "sound-B42F4C4A-0F0F-48BC-A23A-19E824FE23BC", "durationSec": 0, "publicationDate": "2011-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dactrice en chef du magazine Bilan", "name": "Zaki, Myret", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. Calme pr\u00e9caire \u00e0 Tripoli : Interview d'un t\u00e9moin de Benghazi lib\u00e9r\u00e9 de prison", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C12D84A-B02F-4B0A-A746-752730A30CCC", "thematicGeographicals": ["Tripoli", "Libye"], "durationSec": 118, "publicationDate": "2011-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["guerre civile", "islam", "prison", "conflit arm\u00e9", "d\u00e9tenu"], "excerpt": "Un calme pr\u00e9caire continue de r\u00e9gner \u00e0 Tripoli. La nuit derni\u00e8re a \u00e9t\u00e9 troubl\u00e9e par quelques explosions et des tirs de mitrailleuse. Plus \u00e0 l'est, les rebelles continuent de progresser vers Syrte. Ce matin, ils se trouveraient \u00e0 une trentaine de kilom\u00e8tres de la ville natale de Mouammar Kadhafi. Avec la prise de Tripoli, les prisons s'ouvrent et des ann\u00e9es de captivit\u00e9 prennent fin. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moin de Benghazi lib\u00e9r\u00e9 de prison", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Tripoli", "name": "Mermillod, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Tripoli", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Alexandre Tharaud, pianiste et directeur artistique du Festival Amadeus", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7DAAE1A-1B73-4126-9B95-621EA92F2609", "durationSec": 7109, "publicationDate": "2011-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "festival de musique", "instrumentiste", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, directeur artistique du Festival Amadeus", "name": "Tharaud, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Myret Zaki, r\u00e9dactrice en chef du magazine Bilan", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-9FC2523E-C86F-488E-ADB5-3B1F2D9973DD", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 4878, "publicationDate": "2011-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zaki, Myret"], "excerpt": "\"Myret Zaki est n\u00e9e au Caire en 1973 et vit \u00e0 Gen\u00e8ve depuis 1981\r\nElle a fait ses d\u00e9buts d\u00e8s 1997 \u00e0 la banque priv\u00e9e genevoise Lombard Odier, o\u00f9 elle s'est form\u00e9e comme analyste financi\u00e8re, apr\u00e8s avoir otbenu un MBA de la Business School of Lausanne en 1988. En 2002, elle a rejoint le quotidien \"Le Temps\" o\u00f9 elle a dirig\u00e9 les suppl\u00e9ments financiers jusqu'en octobre 2009.\r\nEn janvier 2010, elle a rejoint \"Bilan\" comme r\u00e9dactrice en chef-adjointe.\r\nElle a publi\u00e9 3 livres :\r\n- UBS, les dessous d'un scandale (Editions FAvre, 2008)\r\n- Le secret bancaire est mort, vive l'\u00e9vasion fiscale (Editions Favre, 2010)\r\n- La fin du dollar. Comment le billet vert est devenu la plus grande bulle sp\u00e9culative de l'histoire (Editions Favre 2011).\r\nJournaliste-Productrice : Anne Baecher\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dactrice en chef du magazine Bilan", "name": "Zaki, Myret", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. D\u00e9couverte de corps abattus dans une clinique : Interview de Heba Morayef, responsable \u00e0 Human Rights Watch en Libye et en Egypte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12827960-54D6-4ED6-9666-4F4CE6DDE6EB", "thematicGeographicals": ["Tripoli", "Libye"], "durationSec": 99, "publicationDate": "2011-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population", "victime", "guerre civile", "clinique", "d\u00e9tenu", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "En Libye, les combats continuent entre les rebelles et les forces loyales au colonel Kadhafi. Mais les insurg\u00e9s ont annonc\u00e9 ce soir une importante avanc\u00e9e vers la ville de Syrte. Le front est de Ben Jawad, \u00e0 140 kilom\u00e8tres du dernier bastion du leader libyen, serait en effet tomb\u00e9, affirment-ils. Parall\u00e8lement, les ONG poursuivent leur travail sur place. Human Right Watch a notamment envoy\u00e9 deux \u00e9quipes de recherche, qui enqu\u00eatent sur les ex\u00e9cutions sommaires, auxquelles les loyalistes se seraient livr\u00e9s dans la capitale Tripoli. Elles ont d\u00e9couvert 17 prisonniers cribl\u00e9s de balles pr\u00e8s de l'ancien quartier g\u00e9n\u00e9ral de Mouammar Kadhafi et les corps de 29 civils, abattus dans une clinique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable \u00e0 Human Rights Watch", "name": "Morayef, Heba", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rovere, Sandrine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Contrat \u00e9lectoral g\u00e9ant de l'UDC. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Ueli Maurer est le premier \u00e0 apposer sa signature : Interview de Casper Baader, chef du groupe UDC aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE33D8D8-56FF-49F4-A5B5-3FDAAB223ED3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2011-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["criminalit\u00e9", "\u00e9lection", "parti politique", "expulsion", "immigration", "population \u00e9trang\u00e8re"], "excerpt": "Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Ueli Maurer a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 apposer sa signature sur le contrat \u00e9lectoral g\u00e9ant, pr\u00e9sent\u00e9, hier, par l'UDC, \u00e0 l'occasion de son assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 Zurich. Comme il y a quatre ans, de nombreux candidats aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales ont paraph\u00e9 ce contrat qui exige principalement trois choses : le refus d'adh\u00e9rer \u00e0 l'Union europ\u00e9enne, l'expulsion des criminels \u00e9trangers et enfin (et c'est nouveau) la fin de l'immigration de masse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du groupe UDC aux chambres f\u00e9d\u00e9rales", "name": "Baader, Caspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Une \u00eele presque nue. Reportage sur le naturisme dans l'Ile du Levant", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-5FAD395F-2378-4C43-9D0F-ED3C28830218", "thematicGeographicals": ["France", "Ile du Levant"], "durationSec": 3154, "publicationDate": "2011-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9glementation", "nudit\u00e9", "nudisme", "\u00eele", "naturisme"], "excerpt": "\"Depuis plus de 80 ans, l\u2019\u00eele du Levant est habit\u00e9e tout au long de l\u2019ann\u00e9e et investie pendant l\u2019\u00e9t\u00e9 par des adeptes du naturisme. La fr\u00e9quentation de l\u2019\u00eele ne cesse de diminuer et les conflits se multiplient entre les tenants d\u2019une pratique naturiste sans contrainte et les partisans d\u2019un strict respect des endroits o\u00f9 il est possible de se promener nu. Que r\u00e9v\u00e8lent ces tensions entre libertaires et r\u00e9glementaristes autour de la nudit\u00e9? Sont-elles des signes d\u2019un retour du puritanisme dans nos soci\u00e9t\u00e9s occidentales? Quel est l\u2019avenir de cette \u00eele atypique o\u00f9 le naturisme a connu son \u00e2ge d\u2019or? \"De quoi j\u2019me m\u00eale\" part en reportage entre estivants et \u00eeliens.\r\nL\u2019\u00eele du Levant, au large de Toulon, est connue pour ses partisans du naturisme. Ce domaine priv\u00e9 ouvert au public est aussi visit\u00e9 par des textiles qui viennent pour voir et \u00e9ventuellement pour s\u2019initier aux plaisirs du nudisme dans un espace naturel pr\u00e9serv\u00e9.\r\nAussi, dans certaines zones de l\u2019\u00eele (le port, les ruelles, les commerces) la nudit\u00e9 est interdite alors que dans d\u2019autres (plages, sentiers) elle est obligatoire.\r\n\"De quoi j\u2019me m\u00eale\" vous propose un reportage sans faux-semblant, dans un lieu paradisiaque o\u00f9 le rapport au corps, \u00e0 la nature et \u00e0 la libert\u00e9 est au centre de toutes les discussions.\r\nUn reportage de Marc Giouse, pr\u00e9sent\u00e9 par V\u00e9ronique Marti et r\u00e9alis\u00e9 par J\u00e9r\u00f4me Nussbaum.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adeptes du naturisme", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Madrid, JMJistes et Indign\u00e9s. Reportage parmi les jeunes venus \u00e0 l'appel du pape et les jeunes indign\u00e9s espagnols", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48FB64D2-BB73-4115-9010-97DB69F3186A", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Madrid"], "durationSec": 1859, "publicationDate": "2011-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["JMJ", "Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]"], "thematicThemes": ["catholicisme romain", "manifestation culturelle", "jeunesse", "manifestation politique", "p\u00e8lerinage", "pape"], "excerpt": "Les Journ\u00e9es mondiales de la jeunesse, les JMJ, se sont tenues \u00e0 Madrid du 16 au 21 ao\u00fbt 2011. Plus d\u2019un million de jeunes autour du pape Beno\u00eet XVI\u2026. Pour Hautes Fr\u00e9quences, Bernard Litzler a c\u00f4toy\u00e9 les JMJistes et les Indign\u00e9s. D\u2019un c\u00f4t\u00e9, les p\u00e8lerins du monde entier venus pour une f\u00eate de la foi, de l\u2019autre, les Indignados, jeunes ch\u00f4meurs, victimes d\u2019une situation \u00e9conomique d\u00e9sastreuse. Comment les jeunes catholiques ont-ils pass\u00e9 la semaine dans un pays en crise? Catholiques et indign\u00e9s se sont-ils crois\u00e9s, rencontr\u00e9s? Dans une perspective historique, Jean-Christophe Emery a interrog\u00e9 Claire Lesegretain, journaliste \u00e0 La Croix. Participante \u00e0 plusieurs JMJ, elle nous permet de saisir l'\u00e9volution de la strat\u00e9gie des Journ\u00e9es mondiales de la jeunesse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "j\u00e9suite accompagnant des jeunes de Gen\u00e8ve \u00e0 Madrid", "name": "Decorzant, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "Lorenzo, jeune indign\u00e9", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 La Croix", "name": "Lesegretain, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "jeunes Suisses venus \u00e0 Madrid", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "participante aux JMJ", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien espagnol", "name": "Bassi, Leo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Madrid", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMME D'AFFAIRES", "HORLOGERIE", "ENTRETIEN", "HOMME D'AFFAIRES", "HORLOGERIE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["BIVER, JEAN-CLAUDE", "BIVER, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-134294", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1802, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110828, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec l'horloger et homme d'affaires luxembourgeois BIVER Jean-Claude. Le patron des montres Hublot, \u00e2g\u00e9 de 62 ans, obtiendra sa nationalit\u00e9 suisse dans quelques jours.", "title": "JEAN-CLAUDE BIVER - 11.08.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2011-08-28T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["HUBLOT"], "thematicPersons": ["BIVER, JEAN-CLAUDE"], "thematicThemes": ["HOMME D'AFFAIRES", "HORLOGERIE", "ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin", "Darius Rochebin rec\u0327oit Jean-Claude Biver", "L'interview de Darius Rochebin", "L'interview de Darius Rochebin", "Jean-Claude Biver\nL'interview de Darius Rochebin"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "Jean-Claude Biver", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi"], "imageURL": "//www.rts.ch/3358171.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3277885", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3277885", "ece-3318803", "ece-3318804", "ece-3318805"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPERMARCH\u00c9", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "PARTI POLITIQUE", "VOTATION", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "LOUP", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "SUPER LEAGUE", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["BOLLIGER, HERBERT", "CALMY-REY, MICHELINE", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "LEUTHARD, DORIS", "BURKHALTER, DIDIER", "MAURER, UELI", "LYON, ANNE-CATHERINE", "DE QUATTRO, JACQUELINE", "DERDER, FATHI", "DESPOT, FABIENNE", "LONDONO, OSCAR", "PASCOLO, MARCO"], "id": "asset-263554", "durationSec": 1541, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.08.28", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "BERNE-VILLE", "TRIPOLI (LIBYE)", "ROCHELLE, LA", "LAUSANNE", "VALAIS", "SION", "GRUYERES", "GRUYERES", "PACCOTS, LES", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["COOP", "MIGROS", "SERVETTE FC", "FC SION", "RTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal du Dimanche", "VS: une \u00e9tude sur les cons\u00e9quences de la pr\u00e9sence du loup a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e", "Etats-Unis: l'ouragan Irene a \u00e9t\u00e9 r\u00e9trogad\u00e9 en temp\u00eate tropicale", "VD: la population est appel\u00e9e \u00e0 choisir entre deux textes de lois concernant l'\u00e9cole de demain", "Franc fort: le plan de soutien aux entreprises suisses manque de d\u00e9tails", "Franc fort: l'analyse de Nicolas Ross\u00e9", "Sur la route des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales: reportage entre Vevey et la Gruy\u00e8re", "Universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 des socialistes fran\u00e7ais: le PS s'interroge sur le r\u00f4le de Dominique Strauss-Kahn dans la campagne", "Libye:La population d\u00e9couvre l'ancien quartier g\u00e9n\u00e9ral du colonel Mouammar Kadhafi", "Football: les mesures de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9taient maximales pour les retrouvailles entre Sion et Servette", "Etats-Unis: les pr\u00e9cisions de Marine Pradel, en direct New-York", "Franc fort: la guerre des prix entre distributeurs et importateurs continue", "Le journal du Dimanche", "Le journal du Dimanche"], "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9tude doit \u00e9valuer les co\u00fbts \u00e9conomiques mais aussi l'impact social et \u00e9cologique li\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sence du loup en Valais. Cet \u00e9t\u00e9, le carnivore a cibl\u00e9 ses attaques sur le b\u00e9tail du haut-Valais.", "Apr\u00e8s avoir fait neuf morts et entra\u00een\u00e9 l'\u00e9vacuation d'au moins 1,5 million de personnes, l'ouragan Irene a \u00e9t\u00e9 r\u00e9trograd\u00e9 en temp\u00eate tropicale dimanche, au moment o\u00f9 le coeur de la d\u00e9pression s'approchait de New York.", "Les citoyens ont le choix entre l'initiative \"\u00e9cole 2010\" et un contre-projet intitul\u00e9 LEO. Tous deux veulent am\u00e9liorer la situation actuelle de l'enseignement public obligatoire.", "La Conf\u00e9d\u00e9ration va d\u00e9bloquer 2 milliards de francs pour soutenir les entreprises qui souffrent de la force du franc. Le Conseil F\u00e9d\u00e9ral y consacrera une s\u00e9ance sp\u00e9ciale lundi. Mais entre-temps, la situation attise critiques et sp\u00e9culations.", "L'universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 du Parti socialiste fran\u00e7ais se d\u00e9roule \u00e0 La Rochelle. Cet \u00e9v\u00e8nement a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par l'absence de Dominique Strauss-Kahn et les interrogations sur son futur r\u00f4le dans la campagne", "Le camp retranch\u00e9 de Bab el-Azizia a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre de violents combats jusqu'\u00e0 vendredi. Les Libyens viennent aujourd'hui d\u00e9couvrir ce lieu qui les a terroris\u00e9s pendant des ann\u00e9es.", "Les retrouvailles entre supporters s\u00e9dunois et genevois s'annon\u00e7aient explosives en raison d'une rivalit\u00e9 historique entre les deux clubs. Dans l'enceinte et autour du stade de Tourbillon, les forces de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9taient sur le pied de guerre.", "Depuis deux semaines, les baisses de prix se succ\u00e8dent. Par endroits, les consommateurs trouvent des articles \u00e0 des niveaux de prix comparables \u00e0 ceux pratiqu\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger. La situation reste cependant exceptionnelle."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3277867", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3277867", "ece-3277866", "ece-3318801"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["100 M\u00c8TRES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "MESSIEURS", "GRAND PRIX DE BELGIQUE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "TENNIS (LOISIR)", "JOURN\u00c9E PORTES OUVERTES", "US OPEN DE TENNIS", "ATP", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "ENFANT (\u00c2GE)", "HANDICAP PHYSIQUE", "HANDICAP MENTAL", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "ENFANT (\u00c2GE)", "HANDICAP PHYSIQUE", "HANDICAP MENTAL", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB"], "visualPersons": ["BOLT, USAIN", "HAMILTON, LEWIS", "VETTEL, SEBASTIAN", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "FEDERER, ROGER", "MONFILS, GA\u00cbL", "SCHURTER, NINO", "SCHURTER, NINO", "FREI, FABIAN", "LUSTRINELLI, MAURO", "FREI, ALEXANDER", "SOMMER, YANN", "CHALLANDES, BERNARD"], "id": "asset-263585", "durationSec": 3160, "mediaType": "video", "title": "11.08.28", "visualGeographicals": ["DAEGU", "WALLONIE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEW YORK", "NEUCHATEL-VILLE", "GRISONS", "GRISONS", "VAUD", "SION", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["MCLAREN", "MERCEDES", "TORO ROSSO", "RED BULL RACING", "SERVETTE FC", "FC SION", "FC B\u00c2LE", "FC THOUNE", "FC ZURICH", "YOUNG BOYS", "LAUSANNE HC", "HC LA CHAUX-DE-FONDS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-08-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Formule 1 / Spa-Francorchamps: Sebastian Vettel s'impose", "Football / Super League (7e j): itw Marcos De Azevedo (Servette) et Jos\u00e9 Adailton (Sion)", "Tennis: itw Ren\u00e9 Stammbach, pr\u00e9sident Swiss Tennis, 2e partie", "Football / Super League (7e j): Young-Boys - Zurich (2-3)", "Football / Super League (7e j): B\u00e2le - Thoune (2-1)", "Football / Challenge League (7e j): r\u00e9sultats en bref et classement", "Football: les r\u00e9sultats de la semaine en bref", "Tennis / US Open: itw Roger Federer \u00e0 quelques jours du d\u00e9but de la comp\u00e9tition", "Hockey / LNB: pr\u00e9sentation du HC La Chaux-de-Fonds", "Tennis / US Open: entretien avec Paul Annacone, entra\u00eeneur de Roger Federer", "Hockey / LNB: pr\u00e9sentation du Lausanne Hockey Club", "Hockey / LNB: itw Bob Mongrain, entra\u00eeneur HC Vi\u00e8ge", "VTT / Champ\u00e9ry: le portrait du coureur suisse Nino Schurter", "Football / Super League (7e j): r\u00e9sultats en bref et classement", "Trial / Champ\u00e9ry: le portrait de J\u00e9r\u00f4me Chapuis, champion suisse de la discipline", "Tennis: reportage \u00e0 , qui accueillait les \"Swiss Tennis Days\"", "Le magazine: l'association \"Diff\u00e9rences Solidaires\" promeut le sport parmi les enfants handicap\u00e9s", "Football / Super League (7e j): Sion - Servette (0-4)", "Tennis: itw Ren\u00e9 Stammbach, pr\u00e9sident Swiss Tennis, 1\u00e8re partie", "Sport dimanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3277870", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3277869", "ece-3277870", "ece-3318806"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "PROTESTANTISME", "FRONTI\u00c8RE", "FUNAMBULE", "FUNAMBULE", "FUNAMBULE", "FUNAMBULE"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CARLO", "EGGLY, JACQUES-SIMON"], "id": "asset-263553", "durationSec": 917, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.08.28", "visualGeographicals": ["LUGANO", "ZURICH-VILLE", "EGYPTE", "ISRAEL", "EGYPTE", "ISRAEL", "ALLEMAGNE", "AUTRICHE", "GRISONS", "JUNGFRAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Etats-Unis: l'ouragan Ir\u00e8ne frappe New York apr\u00e8s avoir fait huit morts", "Proche Orient: la situation dans le Sina\u00ef inqui\u00e8te les Isra\u00ebliens", "La revue de presse dominicale", "Suisse Al\u00e9manique: des \u00e9glises r\u00e9form\u00e9es misent sur le jeu pour attirer de nouveaux fid\u00e8les", "Le funambule Freddy Nock arpente les c\u00e2bles de t\u00e9l\u00e9ph\u00e9riques pour soutenir un projet humanitaire", "St-Pierre-de-Clages (VS): entretien avec Dominique Fournier, pr\u00e9sidente de la 19e F\u00eate du Livre", "El\u00e9ctions f\u00e9d\u00e9rales: les voix des Suisses de l'\u00e9tranger, r\u00e9unis en congr\u00e8s \u00e0 Lugano, sont tr\u00e8s convoit\u00e9es"], "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s avoir fait huit morts et entra\u00een\u00e9 l'\u00e9vacuation d'au moins 1,5 million de personnes, l'ouragan Ir\u00e8ne a frapp\u00e9 New York samedi soir. Balay\u00e9e par des pluies torrentielles, la Grande Pomme est transform\u00e9e en ville fant\u00f4me.", "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 un lieu de vill\u00e9giature privil\u00e9gi\u00e9, le Sina\u00ef devient une source d'inqui\u00e9tude pour les Isra\u00e9liens. En effet, depuis le d\u00e9part d'Hosni Moubarak cette p\u00e9ninsule, th\u00e9oriquement d\u00e9militaris\u00e9e, tombe dans l'anarchie.", "une nouvelle campagne de s\u00e9duction a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e vendredi dans quatre cantons suisses al\u00e9maniques. Les \u00e9glises r\u00e9form\u00e9es font leur pub avec un jeu de grattage digne de la loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ro.", "De l'Allemagne \u00e0 la Suisse, Freddy Nock a pris pour habitude de se promener sur les c\u00e2bles des t\u00e9l\u00e9ph\u00e9riques les plus haut d'Europe. Un d\u00e9fi fou mais pour la bonne cause: l'argent r\u00e9colt\u00e9 sera vers\u00e9 pour soutenir un projet au Bangladesh.", "A quelques mois des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales les Suisses de l'\u00e9tranger repr\u00e9sentent un \u00e9lectorat pr\u00e9cieux. Plusieurs t\u00e9nors des principaux partis politiques l'ont compris et \u00e9taient pr\u00e9sents \u00e0 Lugano."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3277887", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3318822", "ece-3277887"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "LA CHAPELLE AU PIED DES TOURS - 11.08.28", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-261555", "durationSec": 3137, "publicationDate": "2011-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["La chapelle au pied des tours", "La chapelle au pied des tours"], "alternativeTitle": ["Dieu sait quoi", "La chapelle au pied des tours", "Dieu sait quoi"], "imageURL": "//www.rts.ch/3334240.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "GRAND AGNLE PRODUCTION/KTO", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3277891", "ece-3318892"]}, {"source": "escenic", "program": "Grand angle", "title": "Porrentruy 2011", "imageURL": "http://www.rts.ch/5152227.image", "id": "ece-5152228", "durationSec": 235, "publicationDate": "2011-08-27T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Alexandre Barrelet pr\u00e9sente la 17e Schubertiade d'Espace 2.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5152228", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5152228"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Hackers, dans les m\u00e9andres des r\u00e9seaux : Reportage dans les failles des syst\u00e8mes informatiques", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3D9AC188-78CC-4454-9024-68AA939859C4", "durationSec": 907, "publicationDate": "2011-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 informatique", "criminalit\u00e9 informatique"], "excerpt": "Ces pirates informatiques se faufilent dans les failles de s\u00e9curit\u00e9, s'introduisent dans les bases de donn\u00e9es et acc\u00e8dent \u00e0 nos secrets. Ind\u00e9tectables, insaisissables... Ils infiltrent les institutions et font d\u00e9sormais trembler les gouvernements. Que se cache-t-il derri\u00e8re l'\u00e9tendard de ces pirates de la toile?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Thomas, hacker", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur s\u00e9curit\u00e9 chez SCRT", "name": "Mowat, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "directeur suppl\u00e9ant du projet \" Cyber Defence \" de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Vernez, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "professeur au D\u00e9partement des syst\u00e8mes d'information (ISI) \u00e0 la HEC de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Ghernaouti-H\u00e9lie, Solange", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Patrick Lenoir, l'autre c\u00f4t\u00e9 de la vitre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0C11B36-7306-494F-A77F-F8577DB527AB", "durationSec": 5556, "publicationDate": "2011-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lenoir, Patrick", "Radio Suisse Romande"], "thematicThemes": ["radio", "bouddhisme tib\u00e9tain", "technique de radiodiffusion"], "excerpt": "Patrick Lenoir, technicien-r\u00e9alisateur \u00e0 Radio Suisse Romande depuis 1994, \"Pat the Black\" quitte les ondes pour de nouveaux horizons professionnels. Il nous confie ses r\u00e9flexions sur le m\u00e9tier mais aussi les aspects de ses autres activit\u00e9s. Son exp\u00e9rience de musicien, batteur de jazz, sa formation d'ing\u00e9nieur, son orientation spirituelle vers le bouddhisme tib\u00e9tain et sa pratique de th\u00e9rapeute en hom\u00e9opathie enrichissent une existence anim\u00e9e par la recherche. On les dit, pudiquement, aux manettes, de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la vitre du studio, prenant soin de notre confort sonore ou, tout b\u00eatement... \u00e0 la technique. Eux [et elles!], ce sont les op\u00e9rateurs, r\u00e9alisateurs, metteurs en onde ou techniciens sans lesquels aucune \u00e9mission ne parviendrait aux oreilles des auditeurs. Entr\u00e9 comme op\u00e9rateur \u00e0 Radio Suisse Romande \u00e0 Lausanne le 2 mai 1994, Patrick Lenoir, alors \u00e2g\u00e9 de 24 ans, n'imaginait pas y faire carri\u00e8re durant dix-sept ans. Sans \u00eatre particuli\u00e8rement radiophile ni assidu des rendez-vous radiophoniques, il s'est pourtant piqu\u00e9 au jeu en d\u00e9couvrant petit \u00e0 petit les ficelles du m\u00e9tier ou plut\u00f4t des m\u00e9tiers de la radio. Car un op\u00e9rateur, charg\u00e9 de la bonne diffusion d'une \u00e9mission \"logu\u00e9e\", pr\u00eate \u00e0 l'antenne, n'a pas les m\u00eames responsabilit\u00e9s qu'un r\u00e9alisateur dont la t\u00e2che consiste \u00e0 mettre en forme la mati\u00e8re \"brute\", les entretiens, les reportages de terrain, les sons d'ambiance, que ram\u00e8ne de ses p\u00e9riples le reporter ou le journaliste. C'est donc sans conna\u00eetre ce biotope singulier que Patrick s'est form\u00e9, sur le tas, et au contact des coll\u00e8gues plus chevronn\u00e9s. Dot\u00e9 d'une fine oreille et d'une grande exigence formelle notamment en ce qui concerne la qualit\u00e9 des enregistrements, Lenoir s'est mis \u00e0 r\u00e9aliser plusieurs \u00e9missions sur Espace 2 ou La Premi\u00e8re. Adepte de l'\u00e9cole \"minimaliste\" qui ne cherche pas \u00e0 charger le propos mais \u00e0 le souligner en douceur, d\u00e9fenseur d'illustrations musicales sobres, il a collabor\u00e9 avec de nombreux journalistes, producteurs et animateurs dans ce m\u00e9dia o\u00f9 le changement continu est la r\u00e8gle. Parfois, un reportage a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 avec un souci \"cin\u00e9matographique\" car l'autre r\u00e8gle de l'art radiophonique veut qu'on \"raconte une histoire\" en sugg\u00e9rant des images \u00e0 l'ou\u00efe. C'est en diffusant le rendez-vous hebdomadaire de Jean-Marc Falcombello Chemins de terre sur Espace 2 le samedi matin que Patrick Lenoir a fait la rencontre de ce coll\u00e8gue baroudeur et grand connaisseur du bouddhisme tib\u00e9tain. Rencontre d\u00e9cisive qui lui a donn\u00e9 l'envie d'approfondir cette spiritualit\u00e9 complexe en se rendant \u00e0 deux reprises en p\u00e9lerinage au Tibet. L'unit\u00e9 de l'\u00eatre dans l'instant, un d\u00e9sir de d\u00e9pouillement et surtout le besoin de se d\u00e9prendre d'une vision utilitariste des choses guident d\u00e9sormais la recherche de Lenoir. Sa formation en m\u00e9decine hom\u00e9opathique lui permet  d'envisager dor\u00e9navant un autre chemin de vie. Apr\u00e8s avoir pris soin des sons et des paroles, il va prendre soin des corps et, pourquoi pas, des \u00e2mes car tout n'est-il pas Un ? Archives : Hommage au techniciens. Emission sp\u00e9ciale avec Joseph Virdis et M. Brown, responsables de la technique de Radio-Lausanne par Paul Vallotton et Roger Nordmann [extrait] (Le Micro dans la vie, Radio-Lausanne, 31.12.1946). La souplesse du rythme. Entretien avec le musicien et batteur Christian Vander par Jean Leclerc dans une r\u00e9alisation de Patrick Lenoir [extrait] (Porte ouverte sur un huis clos 1/5, M\u00e9moires de la musique, Espace 2, 24.02.2003). Faire image. Reportage en Afrique du Sud au sein des militants blancs partisans de l'apartheid par Arnaud Robert dans une r\u00e9alisation de Patrick Lenoir [extrait] (Du blanc dans l'arc-en-ciel en Afrique du Sud, De quoi j'me m\u00eale, La Premi\u00e8re, 30.05.2010). Notre rapport au temps. Entretien avec Charles Genoud, ma\u00eetre en m\u00e9ditation bouddhique par Ruth Scheps dans une r\u00e9alisation de Patrick Lenoir [extrait] (Du don de l'instant, Soir\u00e9e th\u00e9matique, Espace 2, 09.06.2002).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, batteur (Archives RSR 24.02.03)", "name": "Vander, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 31.12.46)", "name": "Virdis, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR (ARchives RSR 24.02.03)", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 24.02.03)", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 31.12.46)", "name": "Vallotton, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 31.12.46)", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zone franche", "source": "siranau", "title": "La derni\u00e8re gorg\u00e9e de bi\u00e8re. Avec Andr\u00e9 Cl\u00e9ment, brasseur pendant 40 ans \u00e0 la brasserie Cardinal \u00e0 Fribourg, Jean Steinauer, historien, et Andr\u00e9 Mach, politologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8F51B37-4B25-4541-AD7A-25A8B2EDF603", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 3371, "publicationDate": "2011-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cardinal (Brasserie du)", "Feldschl\u00f6sschen", "Carlsberg"], "thematicThemes": ["concentration d'entreprises", "entreprise", "bi\u00e8re", "industrie alimentaire", "rachat d'entreprise", "brasserie (technique)"], "excerpt": "\"La derni\u00e8re gorg\u00e9e de bi\u00e8re\r\nAndr\u00e9 Cl\u00e9ment a 58 ans. Pendant plus de 40 ans il a travaill\u00e9 comme brasseur \u00e0 la Brasserie du Cardinal \u00e0 Fribourg. Mais l'usine a ferm\u00e9 d\u00e9fintivement cet \u00e9t\u00e9, dispersant ses employ\u00e9s. Andr\u00e9 Cl\u00e9ment prend d\u00e9sormais le train chaque matin pour Rheinfelden dans le canton d'Argovie, o\u00f9 il a rejoint Feldschl\u00f6sschen, acqu\u00e9reur de la brasserie fribourgeoise et devenue en 2000 une filiale du g\u00e9ant danois Carlsberg, quatri\u00e8me producteur de bi\u00e8re au monde. \r\n\"La bi\u00e8re est devenue un business et les sentiments sont laiss\u00e9s de c\u00f4t\u00e9. Ce n'est plus le produit qui compte. J'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 que la Cardinal meure \u00e0 Fribourg, plut\u00f4t qu'elle soit brass\u00e9e ailleurs\" explique Andr\u00e9 Cl\u00e9ment.\r\nMais la bi\u00e8re survivra \u00e0 sa brasserie et continuera d'\u00eatre produite en Argovie. La fin de la brasserie du Cardinal c'est l'aboutissement d'une logique amorc\u00e9e dans les ann\u00e9es 70 et marqu\u00e9e par les d\u00e9sirs de grandeur de ses dirigeants.\r\nSi en 1996, la premi\u00e8re annonce de la fermeture du site avait provoqu\u00e9 la col\u00e8re des politiques et de la population, celle de 2010 n'a rencontr\u00e9 qu'une faible r\u00e9sistance.\r\nAujourd'hui c'est une page de l'histoire industrielle du canton qui se tourne.\r\nComment les employ\u00e9s et les fribourgeois vivent-ils cette \u00e9tape?\r\nQu'est-ce que cette fermeture raconte de notre soci\u00e9t\u00e9?\r\nInvit\u00e9s\r\nJean Steinauer, historien, journaliste\r\nAndr\u00e9 Mach, politologue, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Mach, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Steinauer, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "brasseur", "name": "Cl\u00e9ment, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La maternit\u00e9 de l'H\u00f4pital cantonal de Fribourg ne fermera pas : Interview d'Anne-Claude Demierre, ministre de la sant\u00e9 publique du canton de Fribourg, conseill\u00e8re d'Etat et directrice des affaires sociales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7FB07708-A71C-4FB8-8C2D-11FD7D2CE1E5", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2011-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9nurie", "maternit\u00e9 (b\u00e2timent)", "m\u00e9decin", "h\u00f4pital"], "excerpt": "Contrairement \u00e0 ce qui avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9: la maternit\u00e9 de l'H\u00f4pital cantonal de Fribourg ne sera pas ferm\u00e9e le 29 ao\u00fbt. Deux semaines apr\u00e8s avoir annonc\u00e9 la fermeture de son service de gyn\u00e9co obst\u00e9trique faute de m\u00e9decin-chef... la Direction revient sur sa d\u00e9cision d'orienter les patientes vers une clinique priv\u00e9e ou vers l'H\u00f4pital de Riaz. Un m\u00e9decin-chef a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 pour octobre. Les accouchements auront donc bien lieu mais pas les examens pr\u00e9-nataux. Voil\u00e0 qui donne l'impression d'un grand cafouillage. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre de la sant\u00e9 publique du canton de Fribourg", "name": "Demierre, Anne-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "GUERRE CIVILE", "AUTOROUTE", "JOURN\u00c9E PORTES OUVERTES", "STATION-SERVICE", "TAUX DE CHANGE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ESSENCE", "TAUX DE CHANGE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ESSENCE", "A\u00c9ROPORT", "COMM\u00c9MORATION", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "400 M\u00c8TRES", "MESSIEURS", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "400 M\u00c8TRES", "MESSIEURS", "ORAGE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE"], "visualPersons": ["VALLS, MANUEL", "HOLLANDE, FRAN\u00c7OIS", "AUBRY, MARTINE", "MONTEBOURG, ARNAUD", "ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE", "PISTORIUS, OSCAR", "PROTTI, ANITA"], "id": "asset-263552", "durationSec": 1770, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.08.27", "visualGeographicals": ["ROCHELLE, LA", "TRIPOLI (LIBYE)", "JURA (CANTON)", "VAUD", "GENEVE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "GENEVE", "FRIBOURG", "VAUD"], "visualCorporations": ["TCS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Etats-Unis: l'ouragan Ir\u00e8ne a touch\u00e9 les c\u00f4tes am\u00e9ricaines samedi avec des vents allant jusqu'\u00e0 140 km/h", "Libye: le point avec Michel Beuret, en direct de Tripoli", "Assembl\u00e9e de l'UDC \u00e0 Zurich: des candidats ont eu l'occasion de se profiler pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales d'octobre", "France: le retour de Dominique Strauss-Kahn embarrasse ses camarades du Parti socialiste", "Malgr\u00e9 la chute du dollar et de l'euro, les prix restent anormalement \u00e9lev\u00e9s en Suisse", "Assembl\u00e9e du PLR \u00e0 Lausanne: les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont adopt\u00e9 deux mesures pour renforcer les PME du pays", "Assembl\u00e9e de l'UDC \u00e0 Zurich: entretien avec Yvan Perrin, Conseiller national UDC / NE", "19:30 Le journal", "Intemp\u00e9ries en Suisse: un d\u00e9but de pol\u00e9mique \u00e9clate apr\u00e8s la premi\u00e8re alerte m\u00e9t\u00e9o nationale", "Assembl\u00e9e du PLR \u00e0 Lausanne: entretien avec Isabelle Moret, Conseill\u00e8re nationale PLR / VD", "Libye: un ancien garagiste genevois a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 pour occuper des fonctions importantes au sein du gouvernement de transition", "Lausanne c\u00e9l\u00e8bre le centi\u00e8me anniversaire de l'a\u00e9roport de la Bl\u00e9cherette", "JU: les 4,6 kilom\u00e8tres de la Transjurane reliant Boncourt \u00e0 Bure \u00e9taient ouvert au public ce samedi", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Par mesure de pr\u00e9caution, plus de 370'000 habitants de New-York ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s. Les a\u00e9roports de la c\u00f4te est des Etats-Unis sont par ailleurs fortement perturb\u00e9s.", "Cette assembl\u00e9e fut l'occasion de lancer des candidats dans la bataille pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales avec un engagement moral sous forme de pacte avec la population.", "A la Rochelle, ils ont \u00e9vit\u00e9 un d\u00e9rapage majeur. Toutefois le duel entre Martine Aubry et Fran\u00e7ois Hollande en vue des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles exacerbe les tensions qui r\u00e8gnent au sein du PS.", "Par exemple, le litre d'essence est toujours sur-\u00e9valu\u00e9.", "La Conf\u00e9d\u00e9ration estimait vendredi que le risque de temp\u00eate \u00e9tait de 4 sur 5. De nombreuses manifestations furent annul\u00e9es bien que la nuit fut plut\u00f4t calme.", "Par ailleurs les rebelles ont d\u00e9couvert pr\u00e8s de 50 squelettes pr\u00e8s d'une ancienne base militaire du r\u00e9gime et les rumeurs sur la cachette du colonel Kadhafi continuent.", "La m\u00e9t\u00e9o a failli jouer les trouble-f\u00eates, mais finalement le meeting a\u00e9rien se d\u00e9roule normalement.", "Les automobilistes, quant \u00e0 eux, attendront mi-novembre pour l'emprunter."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3277900", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3277900", "ece-3277899", "ece-3318850"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "ORAGE", "POMPIER", "POLO", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "PELLI, FULVIO", "BURKHALTER, DIDIER", "DERDER, FATHI", "FEHR, HANS", "BLOCHER, CHRISTOPH", "FABREGAS, CESC", "MESSI, LIONEL"], "id": "asset-263551", "durationSec": 851, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.08.27", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ZURICH", "GENEVE", "MIES", "MONACO"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE", "FC PORTO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "12:45 Le journal", "Assembl\u00e9e de l'Union d\u00e9mocratique du centre \u00e0 Zurich: les pr\u00e9cisions d'Alain Rebetez (2/2)", "Assembl\u00e9e du Parti lib\u00e9ral radical \u00e0 Lausanne: les pr\u00e9cisions d'Alain Rebetez (1/2)", "Intemp\u00e9ries en Suisse: les pompiers mobilis\u00e9s s'attendaient \u00e0 une nuit particuli\u00e8rement difficile", "Libye: les rebelles ont pris le contr\u00f4le vendredi du principal poste de fronti\u00e8re avec la Tunisie", "Assembl\u00e9e du Parti lib\u00e9ral radical \u00e0 Lausanne: les pr\u00e9cisions d'Alain Rebetez (1/2)", "Assembl\u00e9e de l'Union d\u00e9mocratique du centre \u00e0 Zurich: les pr\u00e9cisions d'Alain Rebetez (2/2)", "Depuis le d\u00e9but de la semaine, les amateurs de polo sont r\u00e9unis \u00e0 Mies dans le canton de Vaud", "Libye: les rebelles ont pris le contr\u00f4le vendredi du principal poste de fronti\u00e8re avec la Tunisie", "12:45 Le journal", "De l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'Atlantique, les Etats-Unis se pr\u00e9parent \u00e0 l'arriv\u00e9e imminente de l'ouragan Ir\u00e8ne", "Intemp\u00e9ries en Suisse: les pompiers mobilis\u00e9s s'attendaient \u00e0 une nuit particuli\u00e8rement difficile", "De l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'Atlantique, les Etats-Unis se pr\u00e9parent \u00e0 l'arriv\u00e9e imminente de l'ouragan Ir\u00e8ne", "Depuis le d\u00e9but de la semaine, les amateurs de polo sont r\u00e9unis \u00e0 Mies dans le canton de Vaud"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3277918", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["A la suite de l'alerte \u00e9mise par la Conf\u00e9d\u00e9ration, les pompiers ont pris des mesures particuli\u00e8res.", "Il s'agit d'une nouvelle victoire pour les insurg\u00e9s. Cependant le colonnel Khadafi reste introuvable.", "Il s'agit d'un sport m\u00e9connu, habituellement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 l'\u00e9lite. L'investissement est non n\u00e9gligeable, il faut compter cinq chevaux par cavalier pour rivaliser dans les tournois.", "Il s'agit d'une nouvelle victoire pour les insurg\u00e9s. Cependant le colonnel Khadafi reste introuvable.", "Les autorit\u00e9s ont ordonn\u00e9 l'\u00e9vacuation in\u00e9dite de 250'000 New-Yorkais et la fermeture des a\u00e9roports.", "A la suite de l'alerte \u00e9mise par la Conf\u00e9d\u00e9ration, les pompiers ont pris des mesures particuli\u00e8res.", "Les autorit\u00e9s ont ordonn\u00e9 l'\u00e9vacuation in\u00e9dite de 250'000 New-Yorkais et la fermeture des a\u00e9roports.", "Il s'agit d'un sport m\u00e9connu, habituellement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 l'\u00e9lite. L'investissement est non n\u00e9gligeable, il faut compter cinq chevaux par cavalier pour rivaliser dans les tournois."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3277918"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Athl\u00e9tisme", "source": "gico", "title": "RESUME JOUR 1 - CHAMPIONNATS DU MONDE DAEGU 2011", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-263578", "durationSec": 51, "publicationDate": "2011-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "TURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "DAMES", "10000 M\u00c8TRES", "MARATHON", "100 M\u00c8TRES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "MESSIEURS", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["LEMAITRE, CHRISTOPHE", "BOLT, USAIN", "YAKIN, HAKAN", "YAKIN, MURAT"], "id": "asset-263590", "durationSec": 1838, "mediaType": "video", "title": "11.08.27", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "DAEGU", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["FC LAUSANNE-SPORT", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC LUCERNE", "GRASSHOPPER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-08-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Athl\u00e9tisme / Championnat du Monde de Daegu: le Sud-Africain Oscar Pistorius, amput\u00e9 des deux jambes, s'\u00e9lancera avec ses proth\u00e8ses au milieu des athl\u00e8tes valides sur le 400 m\u00e8tres", "Football / Challenge League (6e j.): Bellinzone - Bienne (5-2) + r\u00e9sultats et classement", "Sport derni\u00e8re", "Football / Super League (7e j.): Grasshopper - Lucerne (0-1) + r\u00e9sultats et classement", "Football / Super League (7e j.): NE Xamax - Lausanne (2-2)", "Football / Super League (7e j.): itw Jean-Fran\u00e7ois B\u00e9d\u00e9nik (NE Xamax) et Jocelyn Roux (Lausanne)", "Automobilisme/F1 (GP de Belgique): Sebastian Vettel termine en p\u00f4le position devant Hamilton et Weber", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3318849", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec un r\u00e9sum\u00e9 de football: Ne/Xamax - Lausanne"], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3277894", "ece-3277901", "ece-3318849", "ece-3318848"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le\u00e7ons de tango \u00e0 Buenos Aires (5/5) : Interview de Horacio Ferrer, po\u00e8te du tango", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-88F8B90E-BDB1-49B9-BDD3-76579B3EB43E", "thematicGeographicals": ["Buenos Aires", "Argentine"], "durationSec": 3816, "publicationDate": "2011-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piazzolla, Astor"], "thematicThemes": ["histoire", "po\u00e9sie", "tango (musique)", "tango (danse)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Ferrer, Horacio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Faux pas de Doris Leuthard. Elle s'excuse d'avoir trait\u00e9 les riverains allemands de talibans : Commentaire de Christian Favre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0ED9FEED-805B-4A0F-AF94-394232BD1150", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Kloten", "Zurich (canton)"], "durationSec": 81, "publicationDate": "2011-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuthard, Doris"], "thematicThemes": ["incident diplomatique", "diplomatie", "politique", "a\u00e9roport"], "excerpt": "\"Je regrette d'avoir assimil\u00e9 les riverains allemands de l'a\u00e9roport de Kloten \u00e0 des talibans\". La ministre des transports Doris Leuthard a pr\u00e9sent\u00e9 hier (jeudi) ses excuses aux autorit\u00e9s des communes concern\u00e9es. Celles-ci s'\u00e9taient indign\u00e9es des propos de la ministre, prononc\u00e9s lundi \u00e0 Zurich lors d'un d\u00e9bat publique. Elles avaient m\u00eame menac\u00e9 de radicaliser encore leur combat contre les nuisances sonores de l'a\u00e9roport. Or si Doris Leuthard a fait profil bas, sa d\u00e9termination \u00e0 enfin trouver une issue \u00e0 ce conflit semble plus forte que jamais.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. Pas de trace de Khadafi \u00e0 Tripoli : T\u00e9moignage d'un des rebelles, Sofian, 31 ans, qui vient des montagnes, arriv\u00e9 \u00e0 Tripoli il y a 3 jours", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D2E22151-07EE-49D7-B2C2-2707E8E01BD1", "thematicGeographicals": ["Tripoli", "Libye"], "durationSec": 169, "publicationDate": "2011-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["guerre civile", "conflit arm\u00e9", "relations internationales", "insurrection", "combat militaire"], "excerpt": "Toujours pas de traces de Mouammar Kadhafi \u00e0 Tripoli : les rebelles libyens ont transf\u00e9r\u00e9 cette nuit leur gouvernement dans le capitale, o\u00f9 sont arriv\u00e9s plusieurs hauts responsables du Conseil national de transition, pour pr\u00e9parer la transition politique. Le conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU a d\u00e9bloqu\u00e9 1,2 milliards de francs d'aide d'urgence, mais les combats sont loin d'\u00eatre termin\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sofian, rebelle libyen de 31 ans", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Tripoli", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Tripoli", "name": "Mermillod, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Am\u00e9lie Nothomb, \u00e9crivaine, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"Tuer le p\u00e8re\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4E8F1AB-AA64-49F3-8C91-9A1B8721A3C3", "durationSec": 3205, "publicationDate": "2011-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nothomb, Am\u00e9lie"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "\"Grande habitu\u00e9e des rentr\u00e9es litt\u00e9raires, Am\u00e9lie Nothomb nous offre son vingti\u00e8me roman et comme chaque ann\u00e9e depuis 21 ans, elle figure dans la liste des auteurs marquants de cette rentr\u00e9e. Apr\u00e8s \"Hygi\u00e8ne de l'assassin\", \"Stupeur et tremblements\", \"M\u00e9taphysique des tubes\" ou encore \"Ni d'Eve, ni d'Adam\", \"le voyage en hiver\", pour ne citer que les plus connus, l'auteure belge nous revient avec \"Tuer le p\u00e8re\" une histoire qui nous propulse de fa\u00e7on radicale dans l'Ouest am\u00e9ricain, plus pr\u00e9cis\u00e9ment au Nevada, haut lieu du jeu , de la triche et de la magie.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Nothomb, Am\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mal de haine : Chronique de Pascal Bernheim", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8C4E664C-3796-44DB-81FA-D49DAE308978", "durationSec": 201, "publicationDate": "2011-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["haine"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Fela Anikulapo Kuti: la musique est un sport de combat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88242653-F661-4F3C-BCDC-CBA469BAD56A", "thematicGeographicals": ["Nig\u00e9ria"], "durationSec": 3399, "publicationDate": "2011-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kuti, Fela"], "thematicThemes": ["r\u00e9sistance", "chanteur", "politique", "chanson"], "excerpt": "Portrait du musicien nig\u00e9rian mort en 1997.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste musical et auteur d'une biographie: \"Fela Kuti le h\u00e9ros insoumis de l'afrobeat\" (Ed. Demi-lune / Voix du monde)", "name": "Bensignor, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "ancien tour-manager de Fela Kuti", "name": "Lenoble, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Matussi\u00e8re, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "musicien (Archives France Culture/INA)", "name": "Kuti, Fela", "type": "Participant"}, {"role": "ancien journaliste musical \u00e0 Lib\u00e9ration, directeur du Festival Africolor", "name": "Conrath, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "batteur de Fela Kuti", "name": "Allen, Tony", "type": "Participant"}, {"role": "ancien manager et \u00e9diteur des disques de Fela Kuti (label FKO)", "name": "Kertekian, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice France Culture", "name": "Sandlarz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice France Culture", "name": "Franchini, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "John Ford (5/5) : L'homme qui tua Liberty Valance", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C5C4BE66-39BE-488B-A067-162BA8C40C61", "durationSec": 3250, "publicationDate": "2011-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ford, John (cin\u00e9aste)"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rouiller, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Syrie. L'incapacit\u00e9 de l'opposition syrienne \u00e0 s'unir : Interview de Agn\u00e8s Levallois, politologue et sp\u00e9cialiste de la Syrie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5C9151C-3779-4CFB-9592-21F61CD03336", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Istanbul", "Iran"], "durationSec": 119, "publicationDate": "2011-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["el-Assad, Bachar"], "thematicThemes": ["r\u00e9pression politique", "r\u00e9gime politique", "r\u00e9volution"], "excerpt": "L'opposition syrienne est r\u00e9unie \u00e0 Istanbul pour tenter de former un conseil repr\u00e9sentatif du mouvement de contestation \u00e0 Bachar al Assad. Elle s'est donn\u00e9 hier (jeudi) un d\u00e9lai de deux semaines pour discuter avec les opposants pr\u00e9sents en Syrie de la composition de cette instance susceptible de g\u00e9rer une transition en cas de renversement de Bachar al Assad. Alors quelles sont les raisons qui emp\u00e8chent cette opposition \u00e0 trouver un concensus malgr\u00e9 l'urgence qu'impose la situation dans le pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue et sp\u00e9cialiste de la Syrie", "name": "Levallois, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. Ing\u00e9rence contre souverainet\u00e9 : D\u00e9bat avec Sami Na\u00efr, professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 8 et ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en, Jean-Francois Daguzan, ma\u00eetre de recherche pour la recherche strat\u00e9gique \u00e0 Paris et Denis Mc Shane, ancien secr\u00e9taire d'Etat aux Affaires europ\u00e9ennes", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-1D28F333-7426-41D4-85A6-8B311B394D78", "thematicGeographicals": ["Iran", "Libye"], "durationSec": 826, "publicationDate": "2011-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Kadhafi, Muammar al", "OTAN"], "thematicThemes": ["insurrection", "relations internationales", "tutelle et curatelle", "conflit arm\u00e9", "guerre civile"], "excerpt": "Ing\u00e9rence contre souverainet\u00e9 : la communaut\u00e9 internationale doit-elle rester en Libye, accompagner le pays sous une forme ou une autre dans sur le chemin de la d\u00e9mocratie? Ce genre de tutelle n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 d'une grande r\u00e9ussite. Le sc\u00e9nario irakien se profile affirment certains. Alors accompagner ou laisser les Libyens se d\u00e9brouiller seuls \u00e0 l'avenir?", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "ma\u00eetre de recherche pour la recherche strat\u00e9gique \u00e0 Paris", "name": "Daguzan, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "ancien secr\u00e9taire d'Etat aux Affaires europ\u00e9ennes", "name": "Mc Shane, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 8 et ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en", "name": "Na\u00efr, Sami", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Etienne Delessert, dessinateur suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-253EBD04-A193-4C60-BC69-A31C466C32AB", "durationSec": 3380, "publicationDate": "2011-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delessert, Etienne"], "thematicThemes": ["dessin"], "excerpt": "\"Le dessinateur suisse Etienne Delessert est l\u2019h\u00f4te de Patrick Ferla dans l\u2019\u00e9dition du jour de \"Presque rien sur presque tout\".\r\nUne r\u00e9trospective de l\u2019artiste \u2013 \"Suite am\u00e9ricaine\" - est \u00e0 voir jusqu\u2019au 30 octobre 2011 au Ch\u00e2teau de St-Maurice, alors que sortent simultan\u00e9ment deux nouveaux albums de Yok-Yok, \"L\u2019oiseau qui dort haut dans le ciel\" et \"Yok-Yok et la pluie\", chez Gallimard Jeunesse.\r\n\"Dessinateur du fameux personnage Yok-Yok et illustrateur des d\u00e9licieuses pochettes d\u2019Henri D\u00e8s, entre autres, Etienne Delessert a quitt\u00e9 la Suisse pour vivre aux \u00c9tats-Unis. Le ch\u00e2teau de St-Maurice pr\u00e9sente une r\u00e9trospective de son \u0153uvre, de ses d\u00e9buts \u00e0 \"la suite am\u00e9ricaine\".\r\nIllustrateur connu dans le monde entier, Etienne Delessert a grandement contribu\u00e9 au renouvellement du livre de jeunesse en y apportant une esth\u00e9tique graphique nouvelle. Son \u0153uvre, couronn\u00e9e par de tr\u00e8s nombreux prix, explore les formes dans une imagerie d\u2019un symbolisme jubilatoire, peupl\u00e9e de monstres et de figures oniriques. Avec le temps, avec l\u2019\u00e9loignement, son pinceau s\u2019est resserr\u00e9 sur l\u2019actualit\u00e9, apportant encore de nouveaux traits, subtils et cyniques, \u00e0 la contemplation du monde en marche. Une expo comme un r\u00eave, am\u00e9ricain parfois, \u00e9veill\u00e9 toujours.\" (site loisirs.ch)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur", "name": "Delessert, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Complexit\u00e9s camerounaises (5/5): le football, opium du peuple", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B8F82863-E9DB-467F-BEE9-A32E62865CE1", "thematicGeographicals": ["Cameroun"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ass\u00e9, Major"], "thematicThemes": ["vie quotidienne", "moeurs et coutumes", "humour", "football (loisir)", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "On les surnomme parfois les Br\u00e9siliens d\u2019Afrique pour leur amour du ballon rond. Au Cameroun, le football est une affaire d\u2019Etat, entretient la fibre patriotique et fait r\u00eaver tout un peuple. Mais derri\u00e8re quelques superstars qui jouent \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, le football y est surtout une industrie qui fait avec les moyens du bord. Entre enthousiasme et difficult\u00e9s, reportage chez les graines de champions avec Jean, Modibo et les autres\u2026 qualifi\u00e9s pour la prochaine Coupe du Monde junior.\r\nInvit\u00e9\r\nMajor Ass\u00e9, humoriste camerounais. Elu meilleur humoriste de l\u2019ann\u00e9e  au Cameroun en 2009 et 2010.\r\nMajor Ass\u00e9 nous donne les derni\u00e8res nouvelles de Yaound\u00e9. Il nous explique ce qui fait rire \u2013et pas rire- les Camerounais.\r\nIl r\u00e9agit aussi \u00e0 un document envoy\u00e9 par un auditeur cette semaine, le compte rendu d\u2019une rencontre le 27 septembre 1948 entre l\u2019Ambassadeur de France et le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral responsable des Affaires \u00e9trang\u00e8res Max Petitpierre, rencontre au cours de laquelle la France propose \u00e0 la Suisse de s\u2019int\u00e9resser \u00e0 \"l\u2019exploitation de l\u2019une ou l\u2019autre de ses colonies, de pr\u00e9f\u00e9rence le Cameroun ou \u00e9ventuellement Madagascar\".  (Source de ce document: dodis.ch, Editions en ligne des Documents Diplomatiques Suisses); Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2011-08-26T14:00:00.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Camerounais(es)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste camerounais", "name": "Ass\u00e9, Major", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Sakho, Sarah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Oscar Pistorius aux Championnats du Monde d'ath\u00e9ltisme \u00e0 Daegu : Commentaire de Pascal Thurnherr et interviews de Pierre-Andr\u00e9 Pasche, professeur d'athl\u00e9tisme \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, Philippe Horner, genevois qui depuis sa chaise roulante a pris la 8e place des Championnats d'Europe en 2010 et Daniel Cachin, pr\u00e9sident de handi-sport Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF1A2868-4A61-497D-8507-B24147FCB8F1", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e du Sud", "Suisse"], "durationSec": 232, "publicationDate": "2011-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pistorius, Oscar"], "thematicThemes": ["handicap physique", "athl\u00e9tisme", "championnat du monde"], "excerpt": "Oscar Pistorius sera l'une des attractions des Championnats du Monde d'athl\u00e9tisme, qui d\u00e9butent ce samedi, \u00e0 Daegu en Cor\u00e9e du Sud. Le sprinter Sud-Africain de 25 ans pourrait entrer en finale du 400 m\u00e8tres, or il est amput\u00e9 des deux jambes au niveau des genoux depuis l'\u00e2ge de onze mois. Il a donc surmont\u00e9 son handicap, mais la belle histoire s'arr\u00eate l\u00e0, car il n'est pas n\u00e9cessairement le bienvenu parmi les meilleurs athl\u00e8tes valides.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'athl\u00e9tisme \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Pasche, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de handi-sport Gen\u00e8ve", "name": "Cachin, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "genevois en chaise roulante, 8e aux Championnats d'Europe en 2010", "name": "Horner, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Daegu en Cor\u00e9e du Sud", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. Appel d'amnesty International \u00e0 l'arr\u00eat des tortures : Interview de Nadia Boehlen, porte-parole d'Amnesty International", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91F4154A-CF6F-4C72-A9F3-BE7492C13AF3", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 101, "publicationDate": "2011-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amnesty International"], "thematicThemes": ["insurrection", "guerre civile", "torture", "conflit arm\u00e9", "prisonnier de guerre"], "excerpt": "Amnesty International appelle \u00e0 l'arr\u00eat des tortures et aux mauvais traitements en Libye. Dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 aujourd'hui, l'association fait \u00e9tat de t\u00e9moignages \u00abtr\u00e8s forts\u00bb recueillis par sa d\u00e9l\u00e9gation dans le pays. Celle-ci fait \u00e9tat de tortures pratiqu\u00e9es par les deux camps, notamment \u00e0 Zawiyah, ville c\u00f4ti\u00e8re proche de Tripoli. Un journaliste de Reuters rapporte qu'une trentaine d'hommes, probablement des combattants pro-Kadhafi, ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans un camp militaire du centre de Tripoli. Deux au moins avaient les mains li\u00e9es, ce qui laisse supposer une ex\u00e9cution sommaire. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Amnesty International", "name": "Boehlen, Nadia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicolet, Chantal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. Les insurg\u00e9s infatigables : 1. Reportage de Nicolas Vultier et Herv\u00e9 Mermillod, avec des t\u00e9moignages de combattants. - 2. Interview de Nicolas Vultier \u00e0 propos de la situation \u00e0 Tripoli", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-7DEAC24D-917A-406B-8606-3E772C7B16E4", "thematicGeographicals": ["Benghazi", "Tripoli", "Libye"], "durationSec": 458, "publicationDate": "2011-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN", "Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "guerre civile", "insurrection", "prisonnier de guerre"], "excerpt": "En Libye, les insurg\u00e9s annoncent avoir transf\u00e9r\u00e9 leur comit\u00e9 ex\u00e9cutif, soit l'\u00e9quivalent du gouvernement, de Benghazi \u00e0 Tripoli. Tripoli o\u00f9 des combats parfois violents ont encore oppos\u00e9 hier dans certains quartiers les partisans et les adversaires du colonel Kadhafi, qui reste toujours introuvable. Nos deux envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux Nicolas Vultier et Herv\u00e9 Mermillod sont arriv\u00e9s hier \u00e0 Tripoli. Ils ont rencontr\u00e9 certains de ces infatigables insurg\u00e9s. Un t\u00e9moignage assure que les supporters de Khadafi arr\u00eat\u00e9s sont bien trait\u00e9s. Certaines informations ne sont pas aussi rassurantes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "combattants et habitants de Tripoli", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Triopoli", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Tripoli", "name": "Mermillod, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "La t\u00eate dans l'\u00e9prouvette: le carbone", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2EA6996C-2410-44F6-BA53-3F07D8495C24", "durationSec": 1290, "publicationDate": "2011-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9l\u00e9ment chimique", "chimie"], "excerpt": "\"Dans le cadre de l'Ann\u00e9e internationale de la chimie, suite de la visite du tableau p\u00e9riodique de Mendele\u00efev.\r\nJe cristallise pour former le diamant, et parer vos doigts. Mais vous me trouvez aussi  dans la mine de votre crayon gris, sous forme de graphite. Ou dans la suie de vos chemin\u00e9es. Je suis... le carbone.L'an pass\u00e9 j'ai m\u00eame gagn\u00e9 un prix Nobel, celui de physique. Car je forme un cristal prometteur en terme d'applications \u00e9lectroniques: le graph\u00e8ne. Plus prosa\u00efquement, je sers aussi d'essence, \u00e0 vos voitures et \u00e0 vous m\u00eame, puisque vous m'absorbez sous forme de sucres pour refaire le plein d'\u00e9nergie.\r\nJe le dis sans arrogance aucune: je suis \u00e0 l'origine de tout. Notamment du changement climatique, car ma pr\u00e9sence est devenue quelque peu insistante dans la basse atmosph\u00e8re. Je suis le C et je suis partout. Il faut dire que sans carbone, la vie n?existerait pas.\r\nEt c'est bien pour cela que Claude Friedli, professeur honoraire de chimie \u00e0 l'EPFL, m'a choisi comme symbole repr\u00e9sentatif de cette 14\u00e8me colonne du tableau p\u00e9riodique de Mendele\u00efev.\r\nUn dossier de Natalie Bougeard\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de chimie, EPFL", "name": "Friedli, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bougeard, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Premier service. Le talent inventif de Jean-Yves Drevet, de la Maison du Prussien \u00e0 Neuch\u00e2tel. Avec la recette du papet vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FAF0CD7C-AA09-414C-A763-FCCBB9E03767", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Vaud"], "durationSec": 645, "publicationDate": "2011-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Drevet, Jean-Yves"], "thematicThemes": ["gastronomie", "recette culinaire"], "excerpt": "\"Les grands chefs, qui ne r\u00e9pliquent pas infiniment leurs plats, aiment \u00e0 inventer des plats. Ils partent d'une r\u00e9flexion, d'un vin ou d'une saveur particuli\u00e8re, d'une bi\u00e8re ou d'un... cigare ! \r\nJean-Yves Drevet, de La Maison du Prussien \u00e0 Neuch\u00e2tel, met en jeu sa cr\u00e9ativit\u00e9, notamment dans le cadre de repas \u00e0 th\u00e8mes. Il nous explique comment il proc\u00e8de et en l'espace d'une minute, \u00e0 partir d'une bi\u00e8re aux fleurs de sureau, invente virtuellement un plat comme en direct !La recette de la semaine :  un papet vaudois croustillant\r\nLe menu du 1er septembre 2011 escortera les vins exceptionnels de Madeleine Gay, oenologue valaisanne de l'ann\u00e9e 2008.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Drevet, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. Les combats continuent : Commentaire de Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Tripoli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85489DCD-B92F-4AC9-B5C6-E5A291960C4C", "thematicGeographicals": ["Libye", "Tripoli"], "durationSec": 280, "publicationDate": "2011-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN", "Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["relations internationales", "conflit arm\u00e9", "population civile", "insurrection", "guerre civile"], "excerpt": "En Libye, les combats entre les insurg\u00e9s et les forces fid\u00e8les au colonel Kadhafi se sont poursuivis dans plusieurs villes du pays. A Ras J-dir, notamment, ville c\u00f4ti\u00e8re \u00e0 la fronti\u00e8re avec la Tunisie. Les rebelles libyens ont aussi annonc\u00e9 avoir pris le contr\u00f4le de Bou Kammesh, une localit\u00e9 situ\u00e9e \u00e0 l'ouest de Zouara (Ouest) sur la route qui m\u00e8ne \u00e0 la fronti\u00e8re tunisienne. Par ailleurs des avions britanniques ont bombard\u00e9 un QG de Mouammar Kadhafi \u00e0 Syrte, sa r\u00e9gion d'origine. Et \u00e0 Tripoli, d\u00e9couverte particuli\u00e8rement macabre d\u00e9crite par notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial celle de plusieurs dizaines de cadavres \u00e0 l'h\u00f4pital de Tripoli.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Tripoli", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un label Access for All pour le site de l'administration cantonale jurassienne : Reportage avec Quentin Cosandey, informaticien aveugle et Yannick Guerdat, patron de la soci\u00e9t\u00e9 qui a \u00e9labor\u00e9 le site de l'Etat jurassien", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B8B96F3F-B964-4165-AF1A-E5C550304353", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 121, "publicationDate": "2011-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet", "aveugle", "handicap", "administration"], "excerpt": "Un label Access for All pour le site de l'administration cantonale jurassienne. Le Jura est le premier canton romand \u00e0 \u00eatre certifi\u00e9 par l'organe de labellisation ind\u00e9pendant pour les sites web sans barri\u00e8res en Suisse. Moins d'un pour cent des sites internet sont aujourd'hui accessibles aux handicap\u00e9s et aux personnes \u00e2g\u00e9es, alors que 20% de la population est pourtant concern\u00e9e par un handicap lorsqu'elle surfe sur la toile. Yannick Guerdat, patron de la soci\u00e9t\u00e9 qui a \u00e9labor\u00e9 le site de l'Etat jurassien a pu notamment b\u00e9n\u00e9ficier de l'aide de Quentin Cosandey, informaticien aveugle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "informaticien aveugle", "name": "Cosandey, Quentin", "type": "Participant"}, {"role": "patron d'une soci\u00e9t\u00e9 informatique", "name": "Guerdat, Yannick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les logiciels de traduction automatiques sous la loupe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB42200D-E402-47F2-84F7-7ECC742E8792", "durationSec": 551, "publicationDate": "2011-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["traduction", "Internet"], "excerpt": "\"Xavier Bloch a test\u00e9 les traducteurs automatiques que l'on trouve sur internet. Ces logiciels mis gratuitement \u00e0 dispositions des internautes permettent de traduire des petits textes en un clin d'oeil, et ce, dans toutes les langues europ\u00e9ennes, y compris le latin!\r\nZoom sur les syst\u00e8mes de traduction automatique (TA) les plus courants, tels que SYSTRAN, REVERSO ou les traducteurs des principaux moteurs de recherches comme TRANSLATE (Google) et BABELFISH (Yahoo)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "SALAIRE", "SYNDICAT", "MATERNIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "MATERNIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "T\u00c9L\u00c9SI\u00c8GE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["FERRARI, ALDO"], "id": "asset-263548", "durationSec": 973, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.08.26", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "MARLY", "BELLEGARDE (FR)", "COPPET"], "visualCorporations": ["UNIA", "USS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "L'Union syndicale suisse souhaite une hausse des salaires", "Le point sur la situation \u00e0 Tripoli avec Michel Beuret, envoy\u00e9 sp\u00e9cial en Libye", "Football : le FC Sion se qualifie pour l'Europa League en battant le Celtic Glasgow 3 \u00e0 1", "Libye : le Conseil national de transition rebelle s'installe \u00e0 Tripoli, alors que les combats continuent", "12:45 Le journal", "\"Frankenstein\" s'invite au Ch\u00e2teau de Coppet (VD)", "Fribourg : l'h\u00f4pital cantonal ferme sa maternit\u00e9", "La station de ski de Bellegarde (FR) se dote d'un nouveau t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge"], "alternativeExcerpt": ["Les salaires doivent augmenter de 2 \u00e0 3% en Suisse selon les revendications des syndicats. Avec un accent particulier sur les bas et moyens revenus.", "Le Conseil national de transition, l'autorit\u00e9 politique des insurg\u00e9s, d\u00e9m\u00e9nage \u00e0 Tripoli. Jusqu'\u00e0 aujourd'hui elle \u00e9tait install\u00e9e \u00e0 Benghazi, fief des rebelles dans l'est du pays.", "Lors d'un s\u00e9jour pr\u00e8s de Gen\u00e8ve, l'auteur Mary Shelley a imagin\u00e9 au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle son premier roman, Frankenstein. C'est donc pr\u00e8s de Gen\u00e8ve que les onze repr\u00e9sentations de Frankenstein, revisit\u00e9es par le metteur en sc\u00e8ne G\u00e9rard Demierre, auront lieu.", "Cette fermeture inqui\u00e8te pourtant les m\u00e9decins. Certains estiment qu'on n'aurait jamais d\u00fb en arriver l\u00e0 et que toutes les garanties de s\u00e9curit\u00e9 m\u00e9dicale ne sont pas donn\u00e9es.", "Ce vendredi matin, l'on a assist\u00e9 \u00e0 l'h\u00e9liportage impressionnant des pyl\u00f4nes de la future installation."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3266499", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3264937", "ece-3266499"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["ALPAGE", "MONT\u00c9E \u00c0 L'ALPAGE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "ARMAILLI", "ALPAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "GRUY\u00c8RE (FROMAGE)", "ARMAILLI", "ALPAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "GRUY\u00c8RE (FROMAGE)", "GRUY\u00c8RE (FROMAGE)", "CAVE \u00c0 FROMAGE", "ALPAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "GRUY\u00c8RE (FROMAGE)", "GRUY\u00c8RE (FROMAGE)", "GRUY\u00c8RE (FROMAGE)", "GRUY\u00c8RE (FROMAGE)", "BATEAU", "FONDUE", "GRUY\u00c8RE (FROMAGE)"], "id": "asset-263502", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "GRUYERES", "VAUD", "HAUTE-SAVOIE", "LYON", "RHONE (DEPT.FRANCE)", "CHARMEY", "GENEVE-VILLE", "VEVEY"], "durationSec": 3665, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Gruy\u00e8re (district) : 20110700, le chemin de randonn\u00e9e du Lac Noir \u00e0 la chartreuse de la Valsainte domine le Plateau en passant par le sommet de la Berra\n* La Gruy\u00e8re (district), Charmey : 20110600, BRODARD Aur\u00e9lie est une jeune fromag\u00e8re fribourgeoise. Alors qu'elle n'est pas issue d'une famille de paysans, elle est la seule femme de la r\u00e9gion \u00e0 assurer seule sa production de gruy\u00e8re d'alpage\n* Fribourg, Gruy\u00e8res, Vaud, Vevey, Gen\u00e8ve-ville, Haute-Savoie, Rh\u00f4ne (dept.France), Lyon : 20110500, pour f\u00eater les 10 ans de l'AOC gruy\u00e8re, GREMAUD Philippe et RAEMY Thomas ont reconstitu\u00e9 et effectu\u00e9 le voyage des marchands de gruy\u00e8re du 17\u00e8 si\u00e8cle. Partis de Gruy\u00e8res, ils ont ralli\u00e9 Lyon \u00e0 pied, \u00e0 cheval et en bateau pour y vendre leurs meules de gruy\u00e8re.", "title": "UN AMOUR DE GRUYERE : MADAME LA FROMAGERE / LA ROUTE DU GRUYERE - 11.08.26", "visualGeographicals": ["GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "CHARMEY", "CHARMEY", "CHARMEY", "CHARMEY", "CHARMEY", "CHARMEY", "FRIBOURG", "GRUYERES", "RHONE", "FRIBOURG", "VAUD", "HAUTE-SAVOIE", "FRIBOURG", "VAUD", "VEVEY", "GENEVE-VILLE", "HAUTE-SAVOIE", "RHONE (DEPT.FRANCE)", "LYON"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2011-08-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission Passe-moi les jumelles pr\u00e9sent\u00e9e par Virginie Brawand."], "alternativeTitle": ["Pour l'amour du Gruy\u00e8re", "Pour l'amour du Gruy\u00e8re", "Balade du Lac Noir \u00e0 La Valsainte", "La route historique du Gruy\u00e8re", "Madame la fromag\u00e8re", "Passe-moi les jumelles"], "imageURL": "//www.rts.ch/3296038.image", "alternativeExcerpt": ["L\u2019AOC du Gruy\u00e8re\u202610 ans d\u00e9j\u00e0! Voyage dans le pass\u00e9 de Gruy\u00e8res \u00e0 Lyon pour revivre le commerce de cette p\u00e2te dure qui faisait saliver la marine fran\u00e7aise et transpirer nos a\u00efeux. Rencontre aussi avec la seule femme de la r\u00e9gion \u00e0 produire du fromage d\u2019alpage. Et sur les pas de Virginie Brawand, d\u00e9couvrons la beaut\u00e9 des paysages du Lac Noir \u00e0 la Valsainte.", "Du Lac Noir jusqu'\u00e0 la chartreuse de La Valsainte, en passant par le sommet de La Berra. L'occasion d'admirer, une fois encore des paysages mythiques fa\u00e7onn\u00e9s et entretenus depuis des si\u00e8cles par le labeur de modestes paysans de montagne.", "Pour l'amour du Gruy\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3290887", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "ANGULLO KOHLER, Mathilda", "type": "Personne physique"}, {"name": "PONCI, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICKI, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "JEANMONOD, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "JOSEPH, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "MABILLARD, Robert", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GERSTER, Jeanne", "type": "Personne physique"}, {"name": "KUNZ, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIVELAZ, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3290887", "ece-3304342"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["MATERNIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "LOGEMENT", "INITIATIVE POPULAIRE", "CULTURE", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "CULTURE", "BRUIT", "MOUVEMENT ALTERNATIF"], "visualPersons": ["DEMIERRE, ANNE-CLAUDE"], "id": "asset-263550", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.08.26", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ASLOCA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e depuis l'Usine \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'Usine (GE)", "L'Usine (GE) : une usine pas comme les autres", "L'Usine (GE) : nuisance sonores et voisinage", "L'Usine (GE) : entretien avec Sami Kanaan, conseiller administratif Ville de Gen\u00e8ve et Albane Schlechten", "L'Usine (GE) : entretien avec Polar, auteur-compositeur et interpr\u00e8te et Sami Kanaan, conseiller administratif Ville de Gen\u00e8ve", "L'Usine (GE) : entretien avec Albane Schlechten, permanente de l'association l'Usine", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3266477", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3266476", "ece-3266477", "ece-3264912"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ORAGE", "CIRQUE", "ORAGE", "ORAGE", "ORAGE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "EXTRACTION DU P\u00c9TROLE", "P\u00c9TROLE", "COMMERCE", "PRI\u00c8RE", "GUERRE CIVILE", "ISLAM", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "ACROBATIE A\u00c9RIENNE"], "visualPersons": ["PLATINI, MICHEL", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE"], "id": "asset-263549", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.08.26", "visualGeographicals": ["MONACO", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "MOUTIER", "CORTAILLOD", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LIBYE", "GENEVE-VILLE", "TRIPOLI (LIBYE)", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BEX"], "visualCorporations": ["UEFA", "FC SION", "KNIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le nouveau syst\u00e8me f\u00e9d\u00e9ral d'alerte m\u00e9t\u00e9orologique est en place pour cet \u00e9pisode orageux", "Libye : le p\u00e9trole est une ressource cl\u00e9 pour la reconstruction du pays", "Libye : les fid\u00e8les peuvent pour la premi\u00e8re fois assister librement \u00e0 la pri\u00e8re du vendredi \u00e0 Tripoli", "Le Grand format : le prix du livre ne b\u00e9n\u00e9ficie pas de la baisse de l'euro", "19:30 Le journal", "Journ\u00e9e de l'\u00e9conomie : Eveline Widmer-Schlumpf a rencontr\u00e9 400 patrons suisses", "Le championnat suisse de voltige a\u00e9rienne se d\u00e9roule cette semaine \u00e0 Bex (VD)", "Football : l'UEFA pourrait sanctionner le FC Sion", "De violents orages touchent la Suisse romande : le point avec Thierry Cl\u00e9mence", "Autriche : une nouvelle affaire d'inceste d\u00e9fraye la chronique", "De violents orages touchent la Suisse romande : entretien avec Lionel Fontannaz, m\u00e9t\u00e9osuisse", "De violents orages touchent la Suisse romande", "Nig\u00e9ria : un attentat kamikaze a frapp\u00e9 le si\u00e8ge de l'ONU \u00e0 Abuja", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Gr\u00e2ce \u00e0 ce moyen, l'office f\u00e9d\u00e9ral de la protection de la population coordonne les alarmes, en cas d'intemp\u00e9ries, d'avalanche ou encore de s\u00e9isme.", "Le p\u00e9trole repr\u00e9sente la seule v\u00e9ritable exportation de la Lybie. Malgr\u00e9 les embargos successifs, cette industrie a \u00e9t\u00e9 bien g\u00e9r\u00e9e durant l'\u00e8re Khadafi.", "Le ph\u00e9nom\u00e8ne est particuli\u00e8rement frappant pour les livres \u00e9dit\u00e9s en France. L'\u00e9cart de prix \u00e0 l'achat entre les deux pays peut passer du simple au double.", "La visite de la cheffe des finances f\u00e9d\u00e9rales \u00e9tait tr\u00e8s attendue alors que le d\u00e9tail de la r\u00e9partition du plan de 2 millliards promis par le conseil f\u00e9d\u00e9ral pour venir en aide aux secteurs touch\u00e9s par la force du franc ne sera connu que la semaine prochaine.", "Michel Platini a annonc\u00e9 que l'UEFA allait en effet prendre des mesures contre le club du bouillant pr\u00e9sident Constantin.", "Un octog\u00e9naire est en effet soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir r\u00e9guli\u00e8rement viol\u00e9 ses deux filles pendant 41ans.", "Un bilan provisoire fait \u00e9tat d'au moins dix-huit morts et huit bless\u00e9s. Le pr\u00e9sident nig\u00e9rian Goodluck Jonathan d\u00e9nonce un acte \u00abbarbare\u00bb."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3266474", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CLEMENCE, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3266473", "ece-3266474", "ece-3264910"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 David Servan-Schreiber, m\u00e9decin. Rediffusion d'un entretien RSR de 2010 et interview de Franklin Servan-Schreiber, son fr\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48AAE33A-7D74-4DF6-AFDD-4B7D9CAF46CA", "durationSec": 3164, "publicationDate": "2011-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Servan-Schreiber, David"], "thematicThemes": ["cancer", "psychologie appliqu\u00e9e", "vie (philosophie)"], "excerpt": "Auteur: ALGARRCA; Comment2: \"Rien n'est jou\u00e9\" : Hommage \u00e0 David Servan-Schreiber\r\nLe 24 juillet dernier, David Servan-Schreiber est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 50 ans des suites d'une tumeur au cerveau. \"Rien n'est jou\u00e9\" souhaite lui rendre hommage en rediffusant son entretien du 30 mars 2010.\r\nApr\u00e8s la premi\u00e8re parution de son livre \"Anticancer\" en 2007, David Servan-Schreiber a re\u00e7u un nombre incroybles de t\u00e9moignages. C'est pour ces lecteurs qui veulent renforcer toutes leurs capacit\u00e9 de sant\u00e9, qu'il a souhait\u00e9 cette r\u00e9\u00e9dition, revue et augment\u00e9e. Afin qu'ils aient toutes les armes pour se battre au quotidien contre la maladie, mais, surtout, pour que chacun puisse apprendre \u00e0 nourrir sa force de vie. \r\n\"En mangeant selon nos besoins m\u00e9taboliques et en bougeant un minimum nous dit le Dr. Servan-Schreiber, on rejeunit vite de dix ans, physiquement et en \u00e9nergie retrouv\u00e9e\".\r\nHommage \u00e0 David Servan-Schreiber en compagnie de Franklin Servan-Schreiber.\r\nJournaliste : Madeleine Caboche \r\n(1\u00e8re diff. 30.03.2010\r\n2\u00e8me diff. 25.08.2011)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fr\u00e8re de David Servan-Schreiber", "name": "Servan-Schreiber, Franklin", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Servan-Schreiber, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. Reportage sur la route de Tripoli, avec l'interview d'un volontaire du HCR qui distribue des flyers mettant en garde contre les mines antipersonnel et d'un retrait\u00e9 qui a quitt\u00e9 Tunis pour la Libye", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7678A1E8-12DB-4C39-AA9D-F75F69057886", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Libye"], "durationSec": 129, "publicationDate": "2011-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HCR"], "thematicThemes": ["fronti\u00e8re", "mine antipersonnel", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Des combats nourris faisaient rage hier \u00e0 Tripoli pr\u00e8s du quartier g\u00e9n\u00e9ral de Mouammar Kadhafi tomb\u00e9 aux mains des rebelles, qui ont offert une r\u00e9compense de 1,7 million de dollars pour la t\u00eate du \"Guide\" libyen, mort ou vif. Pr\u00e9sents par dizaines de milliers sur sol tunisien, les r\u00e9fugi\u00e9s libyens commencent \u00e0 rentrer au pays. Dans le sud de la Tunisie, c'est le poste de D\u00e9hiba que les Libyens utilisent pour transiter.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "retrait\u00e9 libyen", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "volontaire du HCR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Tripoli", "name": "Mermillod, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Tripoli", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "John Ford (4/5) : La prisonni\u00e8re du d\u00e9sert", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6F03AB52-B570-4B48-AF7C-F8AD16BFFC21", "durationSec": 3285, "publicationDate": "2011-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ford, John (cin\u00e9aste)"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rouiller, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission de Steve Jobs, directeur d'Apple. Quel avenir pour Apple sans Steve Jobs \u00e0 la barre ? : Interview de Daniel Borel, fondateur de Logitech, qui a rencontr\u00e9 et conna\u00eet Steve Jobs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19B0D7A6-D106-4585-A531-C93050BF9C68", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 318, "publicationDate": "2011-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borel, Daniel", "Jobs, Steve", "Apple"], "thematicThemes": ["direction de l'entreprise", "d\u00e9mission", "multim\u00e9dia", "informatique"], "excerpt": "Apr\u00e8s la d\u00e9mission du gourou de la firme \u00e0 la pomme de nombreuses questions se posent m\u00eame s'il reste \u00e0 la pr\u00e9sidence du conseil d'administration. Comment remplacer un tel patron charismatique qui incarne le g\u00e9ant multim\u00e9dia am\u00e9ricain, sans trop de d\u00e9g\u00e2ts ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de Logitech", "name": "Borel, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. Commentaire de Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial qui se trouve dans la p\u00e9riph\u00e9rie de Tripoli, dans un endroit tenu par la r\u00e9bellion", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-87341322-9EA3-45B0-B125-C93696AA1116", "thematicGeographicals": ["Tripoli", "Libye"], "durationSec": 81, "publicationDate": "2011-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "guerre civile"], "excerpt": "La situation \u00e9tait plut\u00f4t calme ce matin \u00e0 Tripoli. Hier, de nombreux tirs retentissaient autour du quartier g\u00e9n\u00e9ral de Mouammar Khadafi, pris par les rebelles. Aujourd'hui, quelques quartiers seraient encore aux mains des pro-r\u00e9gime mais les tirs restent pour l'instant sporadiques. Des tirs d'artillerie lourde ont par contre \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s sur la route menant \u00e0 Syrte, \u00e0 l'est de Tripoli. Egalement \u00e0 l'ouest, \u00e0 Zou-ara.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Tripoli", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La campagne de Coop et Migros pour baisser les prix : Interview de Claude Hauser, pr\u00e9sident du Conseil d'Administration de Migros et Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FRC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B16B2D1F-53C4-4EA8-A66F-065E514661CF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1055, "publicationDate": "2011-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Migros", "F\u00e9d\u00e9ration romande des consommatrices (-&gt;1995)", "Coop"], "thematicThemes": ["distribution", "franc suisse", "importation", "taux de change", "euro", "pouvoir d'achat", "commerce de d\u00e9tail"], "excerpt": "Les campagnes de communication de Coop, Migros, et d'autres marques sur leurs baisses de prix ne sont-elles que de la cosm\u00e9tique ? Jour apr\u00e8s jour, des voix s'\u00e9l\u00e8vent pour critiquer les mesures prises par les grands distributeurs, jug\u00e9es insuffisantes. Des critiques qui touchent aussi d'autres acteurs du commerce de d\u00e9tails, des fabricants aux importateurs. Parmi ces voix, il y a la FRC qui estime que de nombreux produits sont encore vendus trop chers par rapport au change Euro-Francs suisses. Mais au fond, ce sont tous les cha\u00eenons de la distribution qui seraient d\u00e9faillants : les fabricants, les importateurs, les distributeurs. Tous profiteraient du fort pouvoir d'achat des suisses.En direct du studio de Lausanne ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Administation de Migros", "name": "Hauser, Claude (pr\u00e9sident du conseil d'administration de Migros)", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FRC", "name": "Fleury, Mathieu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. 1. Commentaire de Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Tripoli. - 2. Interviews de Mansour Sa\u00eff al Nasr, porte-parole du CNT libyen en France et Patrick Hamzadeh, ancien diplomate fran\u00e7ais en Libye, auteur de l'ouvrage \"Au coeur de la Libye de Kadhafi\". - 3. Interview de Sergio Romano, ancien ambassadeur, \u00e9ditorialiste au Corriere della Serra", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-32F8656D-EEE0-49AF-8A25-5C9B39197E0B", "thematicGeographicals": ["Libye", "France", "Italie", "Tripoli"], "durationSec": 1484, "publicationDate": "2011-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["guerre civile", "conflit arm\u00e9", "relations internationales", "insurrection"], "excerpt": "1. Des combats se poursuivaient entre partisans du colonel Kadhafi et les insurg\u00e9s, notamment aux alentours de Syrte, ville natale du dirigeant libyen. Mais aussi \u00e0 Tripoli pour conqu\u00e9rir les derni\u00e8res poches de r\u00e9sistance, la ville est sous contr\u00f4le des rebelles, des monceaux d'ordure bloquent les carrefours, les rebelles sont s\u00fbrs que Khadafi va r\u00e9appara\u00eetre, c'est une question de temps. - 3. L'Italie promet d\u00e9j\u00e0 350 millions d'euros en faveur du Conseil national de transition. Silvio Berlusconi a rencontr\u00e9 \u00e0 Milan, Mahmoud Jibril, le no 2 de la r\u00e9bellion libyenne et le chef du gouvernement italien n'a pas attendu avant de r\u00e9pondre aux demandes d'aide financi\u00e8re du CNT.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du Conseil national de transition libyen en France", "name": "Nasr, Mansour Sa\u00eff al", "type": "Participant"}, {"role": "ancien diplomate fran\u00e7ais en Libye", "name": "Hamzadeh, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "ancien ambassadeur, \u00e9ditorialiste au Corriere della Serra", "name": "Romano, Sergio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Tripoli", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Les musiques des r\u00e9volutions en Tunisie et en Egypte. - 2. La Maison bleue, ou quand les plus grands artistes de la chanson fran\u00e7aise r\u00e9interpr\u00e8tent les plus grands succ\u00e8s de Maxime Le Forestier", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-246CE8BD-BA83-4752-B11F-60953A5358FB", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "France", "Egypte"], "durationSec": 3228, "publicationDate": "2011-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Forestier, Maxime"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "lutte politique", "chanteur", "chanson fran\u00e7aise", "r\u00e9volution", "contestation"], "excerpt": "\"Les musiques des r\u00e9volutions en Tunisie et en Egypte\r\nJean-Marc Baehler s'int\u00e9resse \u00e0 la bande-son de ce printemps arabe qui se prolonge.\r\nIl nous fait d\u00e9couvrir une compilation intitul\u00e9e \"From the Kasbah / Tunis to Tahrir Square / Cairo and Back\". \r\nSur le m\u00eame sujet \r\n\"From the Kasbah/Tunis to Tahrir Square/Cairo and back\" sur le site de Network <http://www.networkmedien.de/482-2-From-the-Kasbah-Tunis-to-Tahrir-Square-Cairo-and-back.html> \r\n\"Nos r\u00eaves sont nos armes\"\r\nLes r\u00e9volutions en Tunisie et en Egypte ont \u00e9t\u00e9 de v\u00e9ritables soul\u00e8vements populaires contre les clans des despotes, dirigeants autocrates, qui furent finalement chass\u00e9s du pouvoir. Internet a jou\u00e9 un r\u00f4le d\u00e9cisif dans l\u2019organisation de la r\u00e9sistance en tant qu\u2019agence d\u2019information de remplacement. Sur YouTube en particulier, apparurent peu \u00e0 peu les nouveaux morceaux de musique interpr\u00e9t\u00e9s par diff\u00e9rents groupes accompagn\u00e9s des vid\u00e9os des manifestations. Chansons et hymnes entendus et vus par des millions d\u2019internautes. En \u00e9troite coop\u00e9ration avec les musiciens, Network publie pour la premi\u00e8re fois sur un album les morceaux les plus marquants des r\u00e9voltes.\r\nLa maison bleu de Maxime\r\nQuand les plus grands artistes, de Calogero \u00e0 Adamo, de Juliette \u00e0 Emily Loizeau, de La Grande Sophie \u00e0 Ayo et F\u00e9f\u00e9, r\u00e9interpr\u00e8tent les plus grands succ\u00e8s de Maxime Le Forestier, cela donne \"La maison bleue\".\r\nOn en parle ce soir dans \"Paradiso\". \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nSite de Maxime Le Forestier <http://www.maximeleforestier.net/> \r\nEn 1972, le jeune Maxime Le Forestier sort son premier album sous le label Polydor. Sans titre, ce 33 tours contient des chansons qui deviendront les succ\u00e8s \u00e0 tour de r\u00f4le: \"San Francisco\", \"Mon fr\u00e8re\", \"Education sentimentale\", \"Fontenay-aux-Roses\", \"Parachutiste\", \"Comme un arbre\" et bien d\u2019autres. Vendu \u00e0 plus d\u2019un million d\u2019exemplaires, l\u2019album devient culte.\r\nLe premier tube de ce disque majeur s\u2019intitule \"San Francisco\". Maxime Le Forestier a \u00e9crit cette chanson dans la maison familiale de Saint-Ouen, mais elle lui a \u00e9t\u00e9 inspir\u00e9e par un voyage initiatique \u00e0 l\u2019ombre du Golden Gate. Au printemps 2011, cela fera 40 ans que Maxime Le Forestier a fait le s\u00e9jour sur la C\u00f4te Ouest.\r\nA cette occasion, l\u2019album qui fit conna\u00eetre l\u2019artiste en 1972/1973, sera enti\u00e8rement r\u00e9interpr\u00e9t\u00e9 par des artistes Polydor, de Calogero \u00e0 Adamo, de Juliette \u00e0 Emily Loizeau, de La Grande Sophie \u00e0 Ayo et F\u00e9f\u00e9, sous le titre \"La maison bleue\", afin de marquer le quaranti\u00e8me anniversaire de la premi\u00e8re signature de Maxime Le Forestier chez Polydor. (source: dossier de presse)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR Couleur 3", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Le Forestier, Maxime", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Des vins naturels du vignoble \u00e0 la cave", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3CD30BD4-92D5-414C-AEB8-BD993C4B393C", "durationSec": 669, "publicationDate": "2011-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oenologie", "vin", "viticulture"], "excerpt": "\"Dominique Jaccard vous propose une d\u00e9gustation de vins \"nature\" ou \"naturels\". Plus naturels que le vin bio, c'est possible? \r\nCe qui fait la sp\u00e9cificit\u00e9 de ces vins, c'est que non seulement les vignerons s'engagent dans une culture de la vigne et un travail du sol exempts de pesticides, de d\u00e9sherbants, de fongicides, donc respectueuse de l'environnement, mais cet engagement se prolonge dans la cave, c'est-\u00e0-dire au niveau de la vinification. Les vignerons \u00e9vitent d'ajouter des levures industrielles pour faire fermenter le mo\u00fbt. Ils \u00e9vitent aussi d'ajouter des sulfites au cours du processus de production.Les explications d'Emmanuel Heydens, sacr\u00e9 meilleur sommelier en 1992, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les vins \"nature\" et l'un des fondateurs du \"Passeur de vin\", qui commercialise ce type de produits en Suisse.\r\nJohannes Roesti , chercheur \u00e0 la station de recherche Agroscope de Changins et responsable de la recherche en oenologie fait le point sur les sulfites.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondateur du Passeur de vin", "name": "Heydens, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur \u00e0 l'Agroscope de Changins", "name": "Roesti, Johannes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission de Steve Jobs, directeur d'Apple : Commentaire d'Eric Guevara-Frey, correspondant RSR aux Etats-Unis", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4A405960-5A1F-49C0-97BE-B72752C92FDC", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 137, "publicationDate": "2011-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jobs, Steve", "Apple"], "thematicThemes": ["industrie informatique", "d\u00e9mission"], "excerpt": "Steve Jobs s'en va. Il quitte la direction g\u00e9n\u00e9rale d'Apple. Sa lettre de d\u00e9mission a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e hier soir sur le site internet de l'entreprise. Le patron le plus c\u00e9l\u00e8bre de l'industrie informatique, visionnaire admir\u00e9 de ses pairs, ne part pas compl\u00e8tement puisqu'il va pr\u00e9sider le conseil d'administration d'Apple. Mais c'est tout de m\u00eame la fin d'une \u00e9poque.", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR aux Etats-Unis", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La pression monte autour de la FIFA : Commentaire de Rouven Gueissaz et interviews de Balthasar Gl\u00e4ttli, d\u00e9put\u00e9 vert au Conseil l\u00e9gislatif de la ville de Zurich et Martin Vollenwyder, directeur des finances de la Ville de Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63E13060-E438-4D28-A0E6-B3C92597A2BB", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 235, "publicationDate": "2011-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blatter, Sepp", "Transparency International", "FIFA"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "politique", "fiscalit\u00e9"], "excerpt": "La pression monte autour de la FIFA dont le si\u00e8ge est \u00e0 Z\u00fcrich. L'organisation est r\u00e9guli\u00e8rement \u00e9pingl\u00e9e par l'ONG Transparency International. Des voix politiques s'\u00e9l\u00e8vent \u00e9galement \u00e0 Z\u00fcrich depuis quelques mois pour que la FIFA paie davantage d'imp\u00f4ts, voire m\u00eame pour qu'elle quitte la ville.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des finances de la Ville de Z\u00fcrich", "name": "Vollenwyder, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 vert au Conseil l\u00e9gislatif de la ville de Zurich", "name": "Gl\u00e4ttli, Balthasar", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Haski, journaliste fran\u00e7ais, co-fondateur et collaborateur du site web d'information \"Rue 89\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADA6052B-D9A8-4F56-86C5-D6B58C556CEC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3375, "publicationDate": "2011-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rue 89 (site d'information fran\u00e7ais)", "Haski, Pierre"], "thematicThemes": ["information", "Internet", "journalisme", "journaliste"], "excerpt": "\"L\u2019actualit\u00e9 de la rentr\u00e9e et l\u2019aventure \"Rue89\" sont au sommaire de ce rendez-vous.\r\nPierre Haski a travaill\u00e9 \u00e0 l\u2019Agence France Presse (AFP) dans les ann\u00e9es 70 puis au journal \"Lib\u00e9ration\" pendant vingt-six ans. Il a quitt\u00e9 son poste en janvier 2007 pour cofonder le site d\u2019information en ligne \"Rue89\".\r\nEn 2000, le quotidien \"Lib\u00e9ration\" l\u2019envoie \u00e0 P\u00e9kin en tant que correspondant. Durant ces cinq ann\u00e9es pass\u00e9es en Chine, il tiendra un blog \"Mon journal de Chine\" et \u00e9crira plusieurs ouvrages, dont le dernier \"Internet et la Chine\" est paru en mai 2008\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Haski, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Faux pas de Doris Leuthard. Les riverains allemands de Kloten qualifi\u00e9s de talibans : Commentaire de Christian Favre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FF00609F-FF74-45AF-954E-D72916557B76", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)", "Allemagne", "Kloten"], "durationSec": 94, "publicationDate": "2011-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuthard, Doris"], "thematicThemes": ["a\u00e9roport", "diplomatie", "politique", "incident diplomatique"], "excerpt": "Le faux-pas verbal de Doris Leuthard lundi soir \u00e0 Zurich n'en finit pas de d\u00e9frayer la chronique. Lors d'un podium politique, la ministre de l'environnement a qualifi\u00e9 les riverains allemands de l'a\u00e9roport de Kloten de \"talibans\". De quoi provoquer une solide vague d'indignation en Allemagne. Certains riverains exigent d\u00e9j\u00e0 des excuses de Doris Leuthard. Elle n'est pas coutumi\u00e8re de ce genre de d\u00e9rapage et alors que plusieurs soldats allemands ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s en Afghanistan par des talibans, cette comparaison flirte tr\u00e8s s\u00e9rieusement avec la ligne rouge.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ecole de chemise : Chronique de Pascal Bernheim", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-30C89183-9DAA-4210-BD56-24B9B39A1A76", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 153, "publicationDate": "2011-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mode vestimentaire", "\u00e9cole enfantine", "v\u00eatement", "enseignement obligatoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Basketball. La Suisse victorieuse de la divion B de l'Euro 2011 : Commentaire de Romain Roseng et interview de Thabo Sefolosha, d\u00e9fenseur veveysan et joueur d'Oklaoma City en NBA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11F61578-FD32-4EF5-A204-3B8C67237785", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 114, "publicationDate": "2011-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sefolosha, Thabo"], "thematicThemes": ["club sportif", "basket-ball (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "En basketball, l'\u00e9quipe de Suisse a boucl\u00e9 victorieusement la division B de l'Euro 2011. Dans un match sans enjeu en raison de la refonte de la comp\u00e9tition, les hommes de S\u00e9bastien Roduit se sont impos\u00e9s hier soir 65 \u00e0 64 en R\u00e9publique Tch\u00e8que. Ils terminent ainsi 2e de leur groupe derri\u00e8re leur adversaire du jour. Cette ultime partie s'est jou\u00e9e sans Thabo Sefolosha, laiss\u00e9 au repos. Le d\u00e9fenseur veveysan, qui a particip\u00e9 la semaine derni\u00e8re \u00e0 la victoire de la Suisse contre Chypre, devrait maintenant rejoindre son club d'Oklahoma aux Etats-Unis. Il pourrait cependant rapidement revenir en Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9fenseur veveysan, joueur d'Oklaoma City en NBA", "name": "Sefolosha, Thabo", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roseng, Romain", "type": "Participant"}]}}]}}