{"response": {"numFound": 8519, "start": 5600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (121) : Querelles amoureuses", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-569C8743-FFF8-452E-8E74-19642FEB5D0C", "durationSec": 176, "publicationDate": "2011-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Pivot, journaliste : A propos de son ouvrage \"Les Mots de ma vie\" (Ed. Albin Michel, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7347865-23F5-4060-B66C-5BD37CEDB4BA", "durationSec": 3155, "publicationDate": "2011-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pivot, Bernard"], "thematicThemes": ["journaliste", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Vous avez ador\u00e9 \u00ab Apostrophes \u00bb et \u00ab Bouillon de culture \u00bb ? Chaque vendredi soir entre 1,5 et 2 millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs se r\u00e9galaient de ces \u00e9missions cultes ! Avec \u00ab Les mots de ma vie \u00bb, publi\u00e9 chez Albin Michel, Bernard Pivot signe un livre-m\u00e9moire sous forme de dictionnaire tr\u00e8s personnel qui d\u00e9bute par \u00ab Ad hoc \u00bb et s'ach\u00e8ve sur un \u00ab Zut \u00bb. A 14 ans, il s'imagine d\u00e9crocher le Prix Goncourt. A 23 ans, il \u00e9crit son premier roman. Il a tout pour devenir \u00e9crivain, et pourtant Bernard Pivot ne choisit pas cette voie. \u00ab Manque de talent \u00bb, consid\u00e8re-t-il, lui qui lit fr\u00e9n\u00e9tiquement les grands romanciers de son temps et ne se sent pas \u00e0 la hauteur.  Alors lire est devenu son m\u00e9tier. Bernard Pivot a \u00e9t\u00e9 durant plus de trente ans une figure incontournable du PAF, ce qui lui a valu d'\u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des meilleurs intervieweurs d'auteurs. Il est par ailleurs le premier non-\u00e9crivain \u00e0 \u00eatre \u00e9lu \u00e0 l'Acad\u00e9mie Goncourt. Alors que Bernard Pivot est r\u00e9put\u00e9 pour sa pudeur, \u00ab Les mots de ma vie \u00bb est un livre tr\u00e8s personnel. Le lecteur est invit\u00e9 \u00e0 vagabonder dans la vie et les mots qui ont accompagn\u00e9 ce \u00ab Monsieur Litt\u00e9rature \u00bb. En vrac : \u00ab baiser \u00bb, \u00ab chat \u00bb, \u00ab femme \u00bb, mais bien s\u00fbr \u00ab lecture \u00bb, ou, tiens, \u00ab apostrophe \u00bb ! Son mot pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 ? \u00ab Aujourd'hui \u00bb. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Pivot, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Tarte au nutella", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-D3D41EC9-4FE9-4F5A-902B-ADDE0E0AED39", "durationSec": 152, "publicationDate": "2011-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Gonzales, musicien et producteur canadien, \u00e0 l'occasion de la sortie de l'album \"Ivory Tower\" et du film \"Ivory Tower\" sur les \u00e9checs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79647F2F-3B46-44AF-964D-BEFE46EC4920", "durationSec": 1820, "publicationDate": "2011-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gonzales (musicien et producteur canadien)"], "thematicThemes": ["rap"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzales (musicien et producteur canadien)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Boire un verre de vin par jour, bon pour la sant\u00e9? Le point de vue d'une di\u00e9t\u00e9ticienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1B4D0D2-D943-4D5C-AD6D-441CFDB76811", "durationSec": 91, "publicationDate": "2011-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BPA"], "thematicThemes": ["di\u00e9t\u00e9tique", "sant\u00e9", "vin", "vin rouge", "alcool (alimentaire)"], "excerpt": "\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "di\u00e9t\u00e9ticienne aux ligues de la sant\u00e9", "name": "Margot, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 325 : Troinex", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4E43FABC-74C0-4584-86D5-93FAF20EF7E2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Troinex"], "durationSec": 308, "publicationDate": "2011-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Tchernobyl, de l\u2019explosion \u00e0 la dissimulation (2/5) : L'accident", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-891D74F7-FDB3-45C1-8645-009EBBAD3C06", "thematicGeographicals": ["URSS", "Tchernobyl"], "durationSec": 3227, "publicationDate": "2011-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radiation", "catastrophe nucl\u00e9aire"], "excerpt": "L'accident de Tchernobyl \u00e9tait-il \u00e9vitable? Quelles informations ont \u00e9t\u00e9 dissimul\u00e9es par les autorit\u00e9s sovi\u00e9tiques alors en place? Comment s'est op\u00e9r\u00e9 le contr\u00f4le politique? En ce 1er mai 1986, lors de la F\u00eate du travail sur la Place Rouge, les hommes du Politburo n'ont pas un mot pour les travailleurs de Tchernobyl. Pas un mot sur l'accident. L\"'incident\" \u00e0 Tchernobyl est ma\u00eetris\u00e9. Une information \u00e9nonc\u00e9e en bref et en fin de journal. A compter de cet instant, le grand secret d\u00e9cid\u00e9 par Mikha\u00efl Gorbatchev et la direction sovi\u00e9tique recouvre tout ce qui touche \u00e0 Tchernobyl. Et pourtant, nombreux sont les liquidateurs de la centrale qui perdront la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les cauchemars (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C5849F9B-8B83-407C-BDA1-023051169E9F", "durationSec": 486, "publicationDate": "2011-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le futur du nucl\u00e9aire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD51B6F3-9257-4571-B1B9-8C4E51F71A09", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 838, "publicationDate": "2011-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "risque nucl\u00e9aire", "s\u00e9curit\u00e9 des centrales nucl\u00e9aires", "centrale nucl\u00e9aire"], "excerpt": "\"Silvio Dolzan fait le point sur les \u00e9volutions possibles de l \u00e9nergie nucl\u00e9aire. \r\n-Il faut sortir du nucl\u00e9aire-, une phrase maintes fois entendue depuis la catastrophe de Fukushima, au Japon en 2011, et qui semble faire l unanimit\u00e9. Cependant, un abandon de cette technologie n est pas pour demain.\r\nLes centrales nucl\u00e9aires actuelles g\u00e9n\u00e8rent de l \u00e9nergie gr\u00e2ce \u00e0 la fission d atomes et sont dites -de deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration-. C est un concept r\u00e9cent, mais d\u00e9j\u00e0 commence \u00e0 appara\u00eetre une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration.  \r\nPierre-Andr\u00e9 Haldi, physicien, tout juste retrait\u00e9 de l Energy Center de l Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL), vous dit tout sur le pass\u00e9, le pr\u00e9sent et le futur de l \u00e9nergie nucl\u00e9aire.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Haldi, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES ARTISANS DU CHANGEMENT : USA, LE BIOMIMETISME - 11.04.26", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-260673", "durationSec": 193, "publicationDate": "2011-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Etats-Unis : Le biomim\u00e9tisme\nLes artisans du changement", "Etats-Unis : Le biomim\u00e9tisme", "En 1998, Janine Benyus participe \u00e0 la fondation de la Biomimicry Guild, une entreprise qui met les connaissances biologiques de ses employ\u00e9s au service de designers, d'ing\u00e9nieurs, d'architectes et d'hommes d'affaires soucieux des enjeux du d\u00e9veloppement durable."], "alternativeTitle": ["Le court du jour se remet au vert", "Les artisans du changement", "Les artisans du changement - Etats-Unis: Le biomim\u00e9tisme"], "imageURL": "//www.rts.ch/3094566.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LATO SENSU PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3019716", "ece-3020103"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H30 - 11.04.26", "visualThemes": ["INCENDIE DE FOR\u00caT", "SUICIDE", "HOMICIDE", "FAIT DIVERS", "CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "CANCER", "CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "CANCER", "MONARCHIE"], "visualGeographicals": ["VIEGE", "NEUCHATEL-VILLE", "UKRAINE", "UKRAINE", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-262194", "durationSec": 1693, "publicationDate": "2011-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Angleterre: la monarchie attend beaucoup du mariage entre Kate et William", "Suisse: les 40'000 revenus les plus \u00e9lev\u00e9s ont augment\u00e9 de 20% en 10 ans selon l'\u00e9tude de l'USS", "NE: les r\u00e9v\u00e9lations se multiplient sur l'homme qui a tir\u00e9 sur un videur avant de se donner la mort", "Cyclisme: le coup d'envoi de la 65e \u00e9dition du Tour de Romandie a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \u00e0 Martigny", "Europe / Immigration: les explications d'Isabelle Ory, correspondante aupr\u00e8s de l'Union Europ\u00e9enne", "19:30 Le journal", "VS / Incendie \u00e0 Vi\u00e8ge: les pr\u00e9cisions de Laurent Dufour, en direct de Sion", "Nicolas Sarkozy et Silvio Berlusconi se sont rencontr\u00e9s \u00e0 Rome pour un court sommet consacr\u00e9 \u00e0 l'immigration", "GE / Manifestations anti-nucl\u00e9aires: l'avis de Guillaume Privat", "Ukraine / Tchernobyl: reportage sur les effets de la catastrophe dans la ville fant\u00f4me de Pripiat", "VS: un gigantesque incendie s'est d\u00e9clar\u00e9 pr\u00e8s de Vi\u00e8ge et s'est propag\u00e9 dans la for\u00eat", "Le plus grand drame de l'histoire du nucl\u00e9aire civil a eu lieu il y a 25 ans \u00e0 Tchernobyl", "Ukraine / Tchernobyl: retour en images sur une catastrophe qui a marqu\u00e9 les m\u00e9moires", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["La monarchie compte sur les futurs mari\u00e9s pour sa survie. Il lui faut concilier tradition et modernit\u00e9. Un pari qu'elle a su tenir pendant un mill\u00e9naire, et qui fonctionne plut\u00f4t bien pour le moment.", "Un homme a tir\u00e9 sur le videur d'une discoth\u00e8que avec son arme d'ordonnance avant se donner la mort en pleine rue. On d\u00e9couvre le lourd passif de cet homme, qui malgr\u00e9 \u00e7a avait pu conserver son arme d'ordonnance.", "L'objectif est de r\u00e9duire les tensions entre la France et l'Italie n\u00e9es de l'afflux de migrants d'Afrique du Nord. Rome et Paris demandent \u00e0 la Commission europ\u00e9enne une r\u00e9forme du trait\u00e9 de Schengen.", "Les pompiers sont intervenus en force dans une r\u00e9gion traumatis\u00e9e par le grand incendie de Lo\u00e8che qui avait d\u00e9figur\u00e9 une grande partie de la for\u00eat.", "Les pr\u00e9sidents russe et ukrainien se sont rendus sur place pour comm\u00e9morer la m\u00e9moire des victimes. Ils ont appel\u00e9 \u00e0 plus de s\u00e9curit\u00e9 dans les installations nucl\u00e9aires."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3020090", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3020090", "ece-3020089", "ece-3019709"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["BOULANGERIE (COMMERCE)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "\u00c9NERGIE", "L\u00c9GISLATION", "\u00c9NERGIE", "L\u00c9GISLATION", "GIBIER", "CHASSE", "GIBIER", "CHASSE", "GIBIER", "CHASSE", "GIBIER", "CHASSE"], "visualPersons": ["BUEHLER, MANFRED"], "id": "asset-262195", "durationSec": 1130, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.04.26", "visualGeographicals": ["SAGNE, LA", "FULLY", "CORG\u00c9MONT", "CORTEBERT", "VALAIS", "VALAIS", "SION", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VS: la 65e \u00e9dition du Tour de Romandie a d\u00e9marr\u00e9 mardi \u00e0 Martigny", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Une grande op\u00e9ration de recensement du gibier a lieu dans les for\u00eats valaisannes", "NE: un couple de La Sagne a repris une boulangerie qui allait dispara\u00eetre", "La loi sur l'\u00e9nergie qui sera vot\u00e9e le 15 mai fait d\u00e9bat dans le canton de Berne", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3020092", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Un rendez-vous sportif bien sur, mais aussi une balade \"carte postale\" dans les plus beaux paysages de Suisse romande. La troupe a d\u00e9marr\u00e9 \u00e0 Martigny pour le prologue. Elle terminera son p\u00e9riple dimanche \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Les gardes chasses ne quittent plus leurs jumelles pour observer et estimer le nombre de cerfs, chevreuils ou de chamois. Il s'agit de voir notamment le nombre de victimes de l'hiver.", "Le commerce presque centenaire allait dispara\u00eetre. Depuis, les affaires red\u00e9marrent pour le plus grand bonheur des villageois.", "Si elle venait \u00e0 passer le 15 mai prochain, cette loi introduirait encore une taxe sur la consommation d'\u00e9nergie. Les recettes seraient int\u00e9gralement vers\u00e9es dans des projets priv\u00e9s d'assainissement de b\u00e2timents."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3020091", "ece-3020092", "ece-3019710"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "MARTIGNY PROLOGUE ENTOURAGE ET GRAND PLATEAU - TOUR DE ROMANDIE 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-262160", "durationSec": 5146, "publicationDate": "2011-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Prologue \u00e0 Martigny\nTour de Romandie"], "alternativeTitle": ["Cyclisme", "DIRECT Cyclisme - Un ptit tour chez vous suivi du Prologue \u00e0 Martigny - mardi 26 avril 2011 d\u00e8s 17h20"], "imageURL": "//www.rts.ch/3074057.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BASZANGER, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}, {"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3019719"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["ROONEY, WAYNE"], "id": "asset-262220", "durationSec": 8220, "mediaType": "video", "title": "SCHALKE 04 - MANCHESTER UNITED DEMI-FINALE ALLER ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2010 - 2011", "visualGeographicals": ["GELSENKIRCHEN"], "visualCorporations": ["SCHALKE 04", "MANCHESTER UNITED"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2011-04-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "UEFA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SALAIRE", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "SALAIRE", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "COMMUNE", "POPULATION", "SPORT DE COMBAT ET DE D\u00c9FENSE", "DENTELLERIE", "EXPOSITION D'ART", "DENTELLERIE", "EXPOSITION D'ART", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "COM\u00c9DIEN"], "id": "asset-262193", "durationSec": 1855, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.04.26", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "R\u00c9CL\u00c8RE", "R\u00c9CL\u00c8RE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["USS", "USS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le monde comm\u00e9more les 25 ans de la catastrophe nucl\u00e9aire de Tchernobyl", "Cyclisme: le coup d'envoi du 65e Tour de Romandie a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \u00e0 Martigny", "GE: une nouvelle association fa\u00eeti\u00e8re d'arts martiaux va voir le jour", "Suisse: la r\u00e9partition de la richesse est devenue de plus en plus in\u00e9galitaire ces 15 derni\u00e8res ann\u00e9es", "JU: pour f\u00eater les 25 ans de leur association, des dentelli\u00e8res ont investi les grottes de R\u00e9cl\u00e8re", "12:45 Le journal", "Football: NE Xamax s'est qualifi\u00e9 pour la finale de la Coupe de Suisse en battant le FC Zurich", "Mauritanie: une manifestation contre le Pr\u00e9sident au pouvoir a eu lieu lundi dans la capitale du pays", "L'invit\u00e9 culturel: Denis Maillefer, metteur en sc\u00e8ne", "Ukraine / Tchernobyl: retour en images sur la pire catastrophe de l'histoire du nucl\u00e9aire civil", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["C'\u00e9tait il y a tout juste 25 ans. Le r\u00e9acteur num\u00e9ro quatre de la centrale sovi\u00e9tique de Tchernobyl, dans le nord de l'Ukraine, allait exploser au cours d'un test de s\u00e9curit\u00e9, provoquant la plus grande catastrophe du nucl\u00e9aire civil.", "L'objectif est de mieux communiquer sur des sports \u00e0 la r\u00e9putation parfois ultra-violente, comme l'Ultimate Fight. L'association fa\u00eeti\u00e8re se nomme le Conseil Sup\u00e9rieur des Sports Martiaux.", "Selon l'Union Syndicale Suisse, une augmentation g\u00e9n\u00e9rale des salaires est absolument n\u00e9cessaire.", "Le mariage entre dentelles, stalactites et stalagmites est particuli\u00e8rement r\u00e9ussi.", "Comme Lausanne \u00e0 St-Gall l'an dernier, Neuch\u00e2tel Xamax a d\u00e9jou\u00e9 tous les pronostics. En s'imposant face au FC Zurich, le club se qualifie pour la finale de la Coupe de Suisse.", "Dans le contexte de ce qu'on a appel\u00e9 le printemps arabe, la Mauritanie est longtemps rest\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cart.", "Ce 26 avril 1986, c'est une exp\u00e9rience apparement courante et anodine qui allait faire entrer Tchernobyl dans l'histoire."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3020107", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3020107", "ece-3019728"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de Thomas Hirschhorn, ou comment faire de l\u2019art \u00ab politiquement \u00bb", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6BA0B62-71D6-421E-BC7B-F7C8FE880110", "durationSec": 1558, "publicationDate": "2011-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hirschhorn, Thomas"], "thematicThemes": ["art plastique"], "excerpt": "Thomas Hirschhorn sera l\u2019h\u00f4te du pavillon suisse de la Biennale de Venise au mois de juin. Pas de doute, cet artiste p\u00e8sera avec intensit\u00e9 l\u2019incroyable tribune que cela repr\u00e9sente : les pavillons de la Biennale sont en effet visit\u00e9s par des centaines de milliers de personnes entre juin et octobre. Parce que c\u2019est ce qu\u2019il aime, Hirschhorn : l\u2019interactivit\u00e9, le dialogue avec le visiteur, les questions qui f\u00e2chent ou qui bousculent. Ses \u0153uvres sont toujours stimulantes, bousculantes. Faites de peu : du carton, de l\u2019alu, des accumulations d\u2019images, d\u2019objets du quotidien. Pour raconter notre soci\u00e9t\u00e9 de consommation, de contradiction, d\u2019exc\u00e8s, il proc\u00e8de lui aussi par le trop, le d\u00e9bordement. Avec humour et po\u00e9sie. Passionn\u00e9ment.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Hirschhorn, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Isra\u00ebl. Lettre ouverte d'Isra\u00e9liens d'origine orientale qui s'identifient avec les manifestants du printemps arabe : Interviews de Mo\u00efse Benarroch, \u00e9crivain et po\u00e8te isra\u00e9lien, n\u00e9 \u00e0 T\u00e9touan au Maroc et d'Almog Behar, enseignant, \u00e9crivain qui revendique ses origines orientales m\u00e9lang\u00e9es entre Irak, Turquie et Allemagne", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-932F5ECE-B5E5-4C60-9A2B-5476F1C13242", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Isra\u00ebl", "Egypte"], "durationSec": 139, "publicationDate": "2011-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "r\u00e9volution", "juda\u00efsme"], "excerpt": "Vues d'Isra\u00ebl, les r\u00e9volutions arabes sont g\u00e9n\u00e9ralement per\u00e7ues avec une curiosit\u00e9 m\u00eal\u00e9e de crainte qu'une fois pass\u00e9s les moments d'euphorie, la r\u00e9gion ne bascule dans les mains d'islamistes qui imposeront un agenda tr\u00e8s anti-isra\u00e9lien. Mais plusieurs dizaines d'Isra\u00e9liens d'origine orientale ont sign\u00e9 une lettre ouverte, publi\u00e9e \u00e9galement dans la presse arabe o\u00f9 ils disent s'identifier avec les acteurs de ces r\u00e9volutions et expriment leur espoir pour cr\u00e9er un nouveau dialogue \u00e0 l'avenir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant, \u00e9crivain qui revendique ses origines orientales", "name": "Behar, Almog", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain et po\u00e8te isra\u00e9lien, n\u00e9 \u00e0 T\u00e9touan au Maroc", "name": "Benarroch, Mo\u00efse", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR J\u00e9rusalem", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Aude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Seiche \u00e0 la tomate", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-D69DC559-9762-4E32-9A8A-09C8F6A364A1", "durationSec": 138, "publicationDate": "2011-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Emmanuel Depreux, porte-parole du dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg, \u00e0 propos des c\u00e9l\u00e9brations de P\u00e2ques en Suisse romande", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0400F7AD-CB80-42FE-A638-C4CC4566632A", "durationSec": 177, "publicationDate": "2011-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate religieuse", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (120) : Laxatif", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4EA6010C-E873-4E86-945D-6158A178C3D8", "durationSec": 169, "publicationDate": "2011-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 324 : Morlon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FCFE5899-1A29-4B45-B97D-602C55C60B08", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Morlon"], "durationSec": 261, "publicationDate": "2011-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Marielle, com\u00e9dien, \u00e0 l'occasion de la publication de son ouvrage autobiographique \"Le Grand n'importe quoi\" (Ed. Calmann-L\u00e9vy)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC0FBC3C-DF8E-4EF4-B98F-BFA1669CC131", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3153, "publicationDate": "2011-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marielle, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"\"Rien n'est jou\u00e9\" avec Jean-Pierre Marielle, l'un des \"grands Ducs\" du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Il publie : \"Le grand n'importe quoi\" aux Editions Calmann-L\u00e9vy.\r\nSa voix est c\u00e9l\u00e8bre, sa parole est rare. Acteur de premier plan, Jean-Pierre Marielle s'est jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent tr\u00e8s peu livr\u00e9, malgr\u00e9 de nombreuses sollicitations, alors qu'il est en haut de l'affiche depuis une cinquantaine d'ann\u00e9es, au th\u00e9\u00e2tre, au cin\u00e9ma et aussi \u00e0 la TV. Il a jou\u00e9 dans les plus grands films de ces derni\u00e8res ann\u00e9es : \"Coup de torchon\", \"Quelques jours avec moi\", \"Les Galettes de Pont-Aven\" et plus r\u00e9cemment \"Les \u00e2mes grises\" de Philippe Claudel. Com\u00e9dien solaire, jouisseur et boute-en-train, il a aussi particip\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation des pi\u00e8ces d'Harold Pinter en France. Il est un homme discret, cultiv\u00e9, il aime les voyages, le jazz et le bon vin. Son livre s'intitule \"Le grand n'importe quoi\" et ce n'est pas une autobiographie classique mais une longue balade au coeur de l'intimit\u00e9 d'un acteur exceptionnel. On y croise les copains : Belmondo, Henri Salvador et les autres, les auteurs v\u00e9n\u00e9r\u00e9s : Ionesco ou Camus. les musiciens ador\u00e9s. Au fil des pages, c'est un joyeux bazar de bons mots, traits d'esprit profonds et anecdotes savoureuses qui composent l'autoportrait sensible d'un des \"Grands Ducs\" du cin\u00e9ma fran\u00e7ais.\r\nBillet de Lucas Thorens.\r\nJournaliste : Madeleine Caboche\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Marielle, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Attention aux tiques! Zoom sur ces insectes qui peuvent \u00eatre porteurs de maladies", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D685E12-828A-47DC-B60C-650548C6D866", "durationSec": 550, "publicationDate": "2011-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enc\u00e9phalopathie", "tique", "risque sanitaire", "maladie infectieuse", "insecte"], "excerpt": "\"Zoom sur les tiques, ces petites bestioles -attachantes- qui peuvent \u00eatre porteuses de maladies, notamment l enc\u00e9phalite \u00e0 tique et la borr\u00e9liose.\r\nEn Suisse, le nombre de zones touch\u00e9es par des tiques infect\u00e9es est en augmentation depuis l arriv\u00e9e de cet arachnide dans les ann\u00e9es 90.\r\nToujours plus r\u00e9sistantes, les tiques supportent d\u00e9sormais l altitude est grimpent jusqu \u00e0 1 000 m\u00e8tres, alors qu il y a quinze ans elles se limitaient aux plaines. Si la p\u00e9riode printani\u00e8re est propice aux fl\u00e2neries et aux balades, elle est aussi propice aux piq\u00fbres!\r\nToutes les informations sur cette petite b\u00eate tenace avec Alain Cometta, m\u00e9decin chef en m\u00e9decine interne \u00e0 l h\u00f4pital d Yverdon et m\u00e9decin adjoint en maladie infectieuse au Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin chef en m\u00e9decine interne, H\u00f4pital d'Yverdon-les-Bains", "name": "Cometta, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Tchernobyl, de l\u2019explosion \u00e0 la dissimulation (1/5) : Entretiens avec Pierre Souyri, sp\u00e9cialiste du Japon, et Alison Katz, vigie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA27DF13-0468-4FA2-8C40-BEF9E822F4C1", "thematicGeographicals": ["URSS", "Tchernobyl", "Fukushima", "Japon"], "durationSec": 3720, "publicationDate": "2011-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMS"], "thematicThemes": ["information", "radioactivit\u00e9", "catastrophe nucl\u00e9aire", "mensonge"], "excerpt": "Etats et institutions d\u00e9ficients: semaine consacr\u00e9e au nucl\u00e9aire, en particulier \u00e0 Tchernobyl et \u00e0 la mani\u00e8re dont l'information sur la catastrophe a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e dans les m\u00e9dias, les radios, les t\u00e9l\u00e9visions et les journaux de l\u2019\u00e9poque. En lien avec le documentaire TV de Karin Jurschick \" Le nuage \u2013 Tchernobyl et ses cons\u00e9quences\": \"Quand des ing\u00e9nieurs su\u00e9dois d\u00e9couvrent une augmentation inexplicable de la radioactivit\u00e9 dans leur pays au printemps 1986, c'est la stup\u00e9faction. Comment l'expliquer? Ce n'est que quelques jours plus tard, quand l'URSS informe le monde qu'un accident s'est produit dans la centrale nucl\u00e9aire de Tchernobyl qu'un lien peut \u00eatre \u00e9tabli. Le trajet du nuage de particules radioactives devient l'objet de toutes les attentions, mais curieusement, chaque pays ne r\u00e9agit pas de la m\u00eame mani\u00e8re, la France allant jusqu'\u00e0 nier avoir \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e. Tour d'Europe des diff\u00e9rentes gestions d'une crise alors sans pr\u00e9c\u00e9dent.\" (1/5) Entretien avec Pierre-Fran\u00e7ois Souyri sur les cons\u00e9quences au Japon de la catastrophe de Fukushima, et la mani\u00e8re dont les Japonais r\u00e9agissent. Rencontre avec Alison Katz et des vigies du collectif Independent WHO: les vigies se tiennent devant le si\u00e8ge de l\u2019Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 (OMS) \u00e0 Gen\u00e8ve tous les jours ouvrables. Alison Katz en fait partie. C'est une ancienne fonctionnaire de l\u2019OMS qui milite aujourd\u2019hui dans toute l\u2019Europe pour une plus grande transparence sur les effets r\u00e9els de la radioactivit\u00e9 et pour une OMS responsable de la protection des populations victimes des contaminations radioactives.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne fonctionnaire de l\u2019OMS, militante pour la transparence sur les effets r\u00e9els de la radioactivit\u00e9", "name": "Katz, Alison", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d\u2019Histoire \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste du Japon", "name": "Souyri, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Asaf Avidan and The Mojos. - 2. Interview d'Anna Calvi, chanteuse anglaise. - 3. Interview d'Arnaud Rebotini, DJ et producteur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5FE09A8-DD02-44C3-A852-41479FA683B0", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Grande-Bretagne", "France"], "durationSec": 3200, "publicationDate": "2011-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Avidan, Asaf", "Rebotini, Arnaud", "Calvi, Anna"], "thematicThemes": ["disc-jockey", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "pop", "musique \u00e9lectronique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "DJ et producteur fran\u00e7ais", "name": "Rebotini, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse anglaise", "name": "Calvi, Anna", "type": "Participant"}, {"role": "musicien isra\u00e9lien", "name": "Avidan, Asaf", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les cauchemars (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-046DE893-49C5-4BA4-9BF1-F4E51B8F172F", "durationSec": 549, "publicationDate": "2011-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Quand les murs nous rendent malades. Le point sur le syndrome du b\u00e2timent malsain (Sick Building Syndrome)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76F9C80D-A988-40F9-A2FA-9C5D3A0B8CB7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1348, "publicationDate": "2011-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["b\u00e2timent \u00e0 usage d'habitation", "technique du b\u00e2timent", "syndrome du b\u00e2timent malsain", "pollution \u00e9lectromagn\u00e9tique", "pollution atmosph\u00e9rique", "habitat"], "excerpt": "Comment2: Quand les murs nous rendent malade\r\n\"Moisissures, mauvaises qualit\u00e9 de l air des bureaux, champs \u00e9lectromagn\u00e9tiques, courants \u00e9lectriques, etc... Les murs qui nous entourent au quotidien, que ce soit sur notre lieux de travail ou \u00e0 la maison sont parfois source de maladie.\r\nSophie Proust fait le point en compagnie de plusieurs sp\u00e9cialistes.\r\nPour en savoir plus sur le SBM ou syndrome du b\u00e2timent malsain, en particulier sur la place de travail, \u00e9coutez Claude-Alain Roulet, professeur en physique du batiment \u00e0 l EPFL, sp\u00e9cialiste suisse du SBM.\r\nBernard Stamm de Gartenmann Engineering explique comment se d\u00e9barrasser des moisissures. Si vous intervenez en tant que particulier sur les moisissures avec des produits sp\u00e9cifiques mieux vaut se prot\u00e9ger correctement. Les conseils de St\u00e9phanie Negri, ing\u00e9nieur, sp\u00e9cialiste s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la SUVA\r\nSi les moisissures r\u00e9sultent d une n\u00e9gligence de la part du locataire ce sera \u00e0 lui de r\u00e9gler le probl\u00e8me. Par contre, si le probl\u00e8me vient d une mauvaise isolation la g\u00e9rance se chargera des travaux. Le point avec Christian Dandr\u00e8s, juriste \u00e0 l Asloca Gen\u00e8ve\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur, sp\u00e9cialiste s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la SUVA", "name": "Negri, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}, {"role": "juriste, Asloca-Gen\u00e8ve", "name": "Dandr\u00e8s, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de Gartenmann Engineering", "name": "Stamm, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en physique du b\u00e2timent \u00e0 l'EPFL", "name": "Roulet, Claude-Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Sous l'oeil des satellites. Information en temps r\u00e9el sur les catastrophes naturelles majeures", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6464407-0D0D-475B-BA7B-ED667B4009E5", "durationSec": 422, "publicationDate": "2011-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "satellite d'observation"], "excerpt": "\"Sous l oeil des satellites. Des catastrophes majeures peuvent affecter nombre de pays. Pour mesurer l ampleur des d\u00e9g\u00e2ts, \u00e9valuer les pertes humaines et aider les autorit\u00e9s, il faut une information en temps r\u00e9el. Dans cette moisson, les satellites jouent un r\u00f4le cl\u00e9. Jean-Olivier Pain d\u00e9crit comment on se sert du regard de ces aigles.\r\nInvit\u00e9: Paul de Fraipont directeur du Sertit, Service r\u00e9gional de traitement d image et de t\u00e9l\u00e9d\u00e9tection de l universit\u00e9 de Strasbourg.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Sertit", "name": "Fraipont, Paul de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 016 : S\u00e9curit\u00e9", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-626CDEF7-7EDA-4FA3-97E9-F9B8481A42E4", "durationSec": 121, "publicationDate": "2011-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Vente d'abricots de la r\u00e9colte 2010 \u00e0 Vers-l'Eglise. - 2. Recherche homme type selon protocole Ecole de jeunes filles. - 3. Technicien de surface \u00e0 la paroisse protestante de Saint-Pierre \u00e0 Gen\u00e8ve. - 4. Passionn\u00e9 de stalactites et de stalagmites", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7390B121-0CC3-4B58-BC41-5A780EA57B14", "durationSec": 2762, "publicationDate": "2011-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES ARTISANS DU CHANGEMENT : JAPON, LE RIZ AU CANARD - 11.04.25", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-260672", "durationSec": 190, "publicationDate": "2011-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Japon : Le riz au canard\nLes artisans du changement", "Japon : Le riz au canard", "C\u00e9r\u00e9ale la plus consomm\u00e9e sur la plan\u00e8te, le riz est au coeur de l'alimentation de nombreuses populations, particuli\u00e8rement en Asie. Il devient donc de plus en plus important de pr\u00e9server les terres cultivables et d'adopter des mesures durables afin d'assurer l'alimentation de nombreux peuples \u00e0 travers le monde."], "alternativeTitle": ["Le court du jour se remet au vert", "Les artisans du changement", "Les artisans du changement - Japon: le riz au canard"], "imageURL": "//www.rts.ch/3093168.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LATO SENSU PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3019758", "ece-3020138"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.04.25", "visualThemes": ["PASSAGE \u00c0 NIVEAU", "ACCIDENT ROUTIER", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "INCENDIE", "BOUGIE", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "F\u00caTE"], "visualGeographicals": ["GALMIZ", "PETIT-LANCY", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-262131", "durationSec": 521, "publicationDate": "2011-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "En Syrie, les forces de Bachar el-Assad poursuivent la r\u00e9pression avec violence", "FR: une collision entre un train et une voiture sur un passage \u00e0 niveau pr\u00e8s de Morat perturbe le trafic ferroviaire", "FR / Collision entre un train et une voiture: les explications de Pierre-Andr\u00e9 Weber, attach\u00e9 de presse police fribourgeoise", "En Libye, l'aviation de l'OTAN a frapp\u00e9 le quartier g\u00e9n\u00e9ral de Kadhafi", "La ville de Neuch\u00e2tel c\u00e9l\u00e8bre ses 1000 ans", "12:45 Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Des centaines d'hommes ont investi la ville de Deera pour tenter de mater la r\u00e9bellion, en tirant \u00e0 balles r\u00e9elles sur les manifestants. Le bilan fait \u00e9tat de plusieurs centaines de morts depuis le d\u00e9but des troubles le 15 mars.", "Des services de bus ont \u00e9t\u00e9 mis en place. La circulation routi\u00e8re est touch\u00e9e et des d\u00e9viations ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9es.", "L'OTAN a d\u00e9truit un b\u00e2timent qui comprenait notamment une salle pour l'accueil des visiteurs \u00e9trangers et un bureau de Mouammar Kadhafi. Le r\u00e9gime d\u00e9nonce une tentative d'assassinat du colonel.", "Dimanche soir, cent mille bougies ont \u00e9t\u00e9 allum\u00e9es pour l'occasion. Des spectacles sons et lumi\u00e8res ont permis de red\u00e9couvrir les b\u00e2timents de la ville."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3020145", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3019766", "ece-3020145"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "DAMES", "TROPH\u00c9E", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "DAMES", "PORTRAIT", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "DAMES", "PORTRAIT", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "SUPER LEAGUE", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["FACCHINETTI, GILBERT", "MAURER, UELI", "SFORZA, CIRIACO"], "id": "asset-262154", "durationSec": 1781, "mediaType": "video", "title": "11.04.25", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "WINTERTHUR", "WINTERTHUR", "LAUSANNE", "THOUNE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC ZURICH", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "GRASSHOPPER", "FC THOUNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-04-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Football / Challenge League (24e j.): r\u00e9sultats + classement", "Sport derni\u00e8re", "L'actualit\u00e9 sportive de la semaine", "Beach volley: rencontre avec le Genevois S\u00e9bastien Chevallier", "Football / Super League (30e j.): Sion et B\u00e2le l'emportent + r\u00e9sultats et classement", "Football / Coupe de Suisse (1/2): NE Xamax bat Zurich aux tirs au but + itw Goeffrey Tr\u00e9and (NE Xamax) et Didier Oll\u00e9-Nicolle (entra\u00eeneur NE Xamax)", "Football f\u00e9minin / Coupe de Suisse (finale): Yverdon bat Young Boys + rencontre avec la Valaisanne Carolyn Mallaun (Yverdon)", "Football / Super League (30e j.): Thoune - Lucerne (0-1)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3019756", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3019756"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["MEHMEDI, ADMIR"], "id": "asset-262171", "durationSec": 12002, "mediaType": "video", "title": "FC ZURICH - NEUCHATEL XAMAX FC DEMI-FINALE ENTOURAGE - COUPE DE SUISSE 2010 - 2011", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2011-04-25T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["1/2 finale\nZurich - Ne/Xamax\nCoupe de Suisse"], "alternativeTitle": ["Football", "DIRECT Foot - Demi-finale Coupe de Suisse - Zurich-NE Xamax - lundi 25 avril 2011 - 16h30"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3045345"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "RAT", "NEUROLOGIE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "PARAPL\u00c9GIE", "LAC", "S\u00c9CHERESSE", "RIVI\u00c8RE", "S\u00c9CHERESSE", "RIVI\u00c8RE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CURE DE D\u00c9SINTOXICATION", "SITE INTERNET", "TABAGISME", "CURE DE D\u00c9SINTOXICATION", "SITE INTERNET", "TABAGISME", "CURE DE D\u00c9SINTOXICATION", "SITE INTERNET", "HASCHICH", "TABAGISME", "SAISONNIER", "T\u00c9L\u00c9SI\u00c8GE"], "visualPersons": ["AUTEUIL, DANIEL"], "id": "asset-262132", "durationSec": 1672, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.04.25", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "HAUT-RHIN", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LAC DE LA GRUY\u00c8RE", "VAUD", "PARIS", "GLAND", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "CHANDOLIN"], "visualCorporations": ["FC ZURICH", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "A la veille des comm\u00e9morations de la catastrophe de Tchernobyl, les antinucl\u00e9aires se sont mobilis\u00e9s en nombre \u00e0 Fessenheim (France)", "Le r\u00e9gime libyen subit un affront symbolique: les bombes de l'OTAN ont frapp\u00e9 le coeur du complexe militaire de Mouammar Kadhafi", "Cin\u00e9ma: l'acteur fran\u00e7ais Daniel Auteuil passe derri\u00e8re la cam\u00e9ra avec \"La fille du Puisatier\"", "FR: un automobiliste de 72 ans s'est tu\u00e9 dans une collision entre un train et une voiture dans la commune de Montilier, pr\u00e8s de Morat", "Le grand format: celles et ceux qui veulent arr\u00eater de fumer peuvent se faire \u00e9pauler par internet", "Syrie: les Etats-Unis examinent la possibilit\u00e9 de sanctionner le r\u00e9gime de Bachar el-Assad", "Dans le canton de Gen\u00e8ve, un incendie spectaculaire s'est d\u00e9clar\u00e9 lundi matin dans une tour \u00e0 Lancy", "S\u00e9cheresse en Suisse: les explications de Christophe Salamin, pr\u00e9visionniste M\u00e9t\u00e9osuisse", "19:30 Le journal", "Football / Coupe de Suisse: NE Xamax remporte la demi-finale face \u00e0 Zurich aux tirs au but", "La s\u00e9cheresse actuelle, situation sans pr\u00e9c\u00e9dent depuis 1976, inqui\u00e8te les cultivateurs et les \u00e9leveurs", "Lundi de P\u00e2ques sonne la fin de la saison de ski dans de nombreuses stations", "Des chercheurs ont r\u00e9ussi une avanc\u00e9e prometteuse \u00e0 Zurich en faisant marcher des rats qui avaient subi une paralysie", "La catastrophe de Fukushima donne un nouvel \u00e9lan au mouvement antinucl\u00e9aire", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3020133", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les bombes ont d\u00e9truit un bureau du dirigeant libyen. Tripoli parle d'une tentative d'assassinat et diffuse des images des locaux d\u00e9truits, en pr\u00e9cisant que le colonel Kadhafi est sain et sauf.", "Le film sort sur les \u00e9crans. Les uns ironisent sur la provence un peu clich\u00e9 et l'accent du sud forc\u00e9, les autres en raffolent.", "Le choc a \u00e9t\u00e9 d'une extr\u00eame violence et l'accident a perturb\u00e9 la circulation dans toute la r\u00e9gion.", "Des sites internet ou des pages facebook soutiennent de mani\u00e8re in\u00e9dite ceux qui veulent arr\u00eater de fumer.", "Lundi matin encore, le r\u00e9gime syrien a tir\u00e9 \u00e0 balles r\u00e9elles sur les manifestants. Il y a des centaines de morts depuis le 15 mars.", "Le feu a pris au 13e \u00e9tage de l'immeuble. Il a fallu pratiquer une \u00e9vacuation d'urgence des 74 personnes pr\u00e9sentes dans le b\u00e2timent.", "Un cycle prend fin pour les travailleurs saisonniers. Exemple \u00e0 Chandolin avec Laurent Dufour.", "Plusieurs traches d'\u00e2ge se retrouvent dans ce m\u00eame combat: les militants historiques de l'\u00e9poque de Creys-Malville, mais aussi des jeunes fra\u00eechement engag\u00e9s. Ils demandent par exemple la fermeture de M\u00fchleberg."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3061121", "ece-3020133", "ece-3019748"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Chine. Plus de 1000 personnes ont d\u00e9fil\u00e9 pour exiger la lib\u00e9ration de l'artiste Ai Weiwei, alors que Mario Botta inaugurait \u00e0 P\u00e9kin la nouvelle biblioth\u00e8que scientifique de la prestigieuse universit\u00e9 de Tsinghua : Interview de Mario Botta, architecte tessinois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-513EE030-E25B-4F44-B696-2C1FEC25B42D", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 73, "publicationDate": "2011-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ai, Weiwei", "Botta, Mario"], "thematicThemes": ["droits de l'homme", "prisonnier politique", "architecte"], "excerpt": "L'architecte tessinois n'a pas lanc\u00e9 d'appel au gouvernement chinois, mais il a exprim\u00e9 son inqui\u00e9tude et son soutien \u00e0 l'artiste musel\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte tessinois", "name": "Botta, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR P\u00e9kin", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Pont de la rivi\u00e8re Kwa\u00ef (The Bridge on the River Kwai) de David Lean, 1957 (extro). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0B6DB636-253D-4186-9E4D-30EC50ED9AE8", "durationSec": 3415, "publicationDate": "2011-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lean, David"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Pont de la rivi\u00e8re Kwa\u00ef (The Bridge on the River Kwai) de David Lean, 1957 (1/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6E03BB3C-1447-452C-B115-8468636C4ECF", "durationSec": 284, "publicationDate": "2011-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lean, David"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "La belle vie de... G\u00e9rard Depardieu. Portrait du com\u00e9dien \u00e0 travers des extraits de bandes originales de ses films", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A50490F7-541D-4599-A9B7-C36D00822ACE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 630, "publicationDate": "2011-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Depardieu, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Pont de la rivi\u00e8re Kwa\u00ef (The Bridge on the River Kwai) de David Lean, 1957 (5/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-501C4359-E9B5-4623-8F1A-A81F3E29A803", "durationSec": 136, "publicationDate": "2011-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lean, David"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Christophe Lambert, com\u00e9dien,  \u00e0 l'occasion de la sortie de son premier roman \"La Fille porte-bonheur\".", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-74B70271-694F-49AD-AD2B-1381F2597861", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1832, "publicationDate": "2011-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lambert, Christophe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Lumi\u00e8re blafarde, d\u00e9cor fatigu\u00e9. Dans un bar sordide, un pianiste joue, avec un talent teint\u00e9 de d\u00e9sespoir, dans une indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale. Entre chaque morceau, il avale un verre de whisky. A 40 ans, Mike Wilson a rat\u00e9 sa vie. Boulevers\u00e9 20 ans auparavant par un terrible drame familial, ce pianiste virtuose s'est progressivement enferm\u00e9 dans la culpabilit\u00e9, jusqu'\u00e0 conna\u00eetre la d\u00e9ch\u00e9ance la plus totale. \r\nMais parfois, la vie vous offre une deuxi\u00e8me chance : sa rencontre avec Lucy, dont il tombe \u00e9perdument amoureux, scelle pour Mike un nouveau d\u00e9part. Au m\u00eame moment, un producteur voit enfin en lui le prodigieux musicien qu'il a toujours \u00e9t\u00e9. \r\nLa vie \u00e0 laquelle il \u00e9tait promis semble enfin \u00e0 sa port\u00e9e. Le bonheur n'est pourtant jamais acquis. Comme si la vie s'acharnait, Mike se retrouve devant un choix d\u00e9chirant: r\u00e9ussir et suivre le chemin qui s'ouvrait devant lui \u00e0 18 ans, ou retomber au plus bas. \r\nUn choix qu'il n'a peut-\u00eatre plus ni l'envie ni la force de faire\u2026 D\u00e9ch\u00e9ance, douleurs, rencontres malheureuses, mais aussi amours, amiti\u00e9s et une in\u00e9branlable foi en la vie, qui lui permettront peut-\u00eatre d'accomplir enfin ce \u00e0 quoi il \u00e9tait pr\u00e9destin\u00e9.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lambert, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Pont de la rivi\u00e8re Kwa\u00ef (The Bridge on the River Kwai) de David Lean, 1957 (2/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D58D2C96-B252-4617-918C-6236758416BA", "durationSec": 217, "publicationDate": "2011-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lean, David"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "F\u00eates de P\u00e2ques c\u00e9l\u00e9br\u00e9es selon la tradition au Vatican : Extrait de la d\u00e9claration de Beno\u00eet XVI, pape et correspondance de Jean-Baptiste Venditi", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-BBBC6E86-65B2-4C22-927E-41B2BE533BF6", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 110, "publicationDate": "2011-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]"], "thematicThemes": ["P\u00e2ques", "paix"], "excerpt": "Le souverain pontife a adress\u00e9 au monde entier son message \u00abUrbi et Orbi\u00bb, un message de paix.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pape", "name": "Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Rome", "name": "Venditi, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Pont de la rivi\u00e8re Kwa\u00ef (The Bridge on the River Kwai) de David Lean, 1957 (4/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7C42B3BA-3EEF-4039-AB25-35BAAB575E21", "durationSec": 149, "publicationDate": "2011-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lean, David"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Pont de la rivi\u00e8re Kwa\u00ef (The Bridge on the River Kwai) de David Lean, 1957 (intro). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3F1C6CAC-5959-4B0D-9F46-22FCB971B24B", "durationSec": 107, "publicationDate": "2011-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lean, David"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Deux ko\u00e2ns : La mouche et le vendeur de marrons ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-77D41693-E94E-42D5-A2C7-EB53A30D5306", "durationSec": 247, "publicationDate": "2011-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux histoires \u00e0 la mani\u00e8re des moralit\u00e9s extr\u00eame-orientales (ko\u00e2n)(chron. improvis\u00e9e)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Pont de la rivi\u00e8re Kwa\u00ef (The Bridge on the River Kwai) de David Lean, 1957 (3/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-53B92721-AFFB-4937-8D1C-E86F09C9951C", "durationSec": 253, "publicationDate": "2011-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lean, David"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Syrie. La communaut\u00e9 internationale condamne fermement la r\u00e9pression sanglante : Correspondance de Sophie Dumont", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B6BFA3C4-4F51-4C14-9CCE-E368C4C9F4F1", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Syrie", "France"], "durationSec": 90, "publicationDate": "2011-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "r\u00e9pression politique", "manifestation politique", "violence"], "excerpt": "La communaut\u00e9 internationale, France et Etats-Unis en t\u00eate, a fermement condamn\u00e9 la r\u00e9pression sanglante par le r\u00e9gime de Bachar el-Assad des manifestations dans le pays. Des heurts qui ont fait au moins 80 morts le vendredi 22 avril. Et le samedi 23 avril, 2 membres du Parlement syrien ont annonc\u00e9 leur d\u00e9mission en signe de protestation contre cette r\u00e9pression. Pendant ce temps, plus de 10 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es par balle au cours de fun\u00e9railles des victimes de la veille. Des dizaines de milliers de Syriens participaient \u00e0 ces obs\u00e8ques, notamment \u00e0 Douma et dans la province de Deraa. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Damas", "name": "Dumont, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Didier Burkhalter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI qui inaugurait une exposition du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e de Lausanne \u00e0 un jet de pierre des ateliers de l'artiste contestataire Ai Weiwei arr\u00eat\u00e9 le 3 avril 2011", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F0FDD57-9607-4C7A-849D-DF8BFFA4FE01", "thematicGeographicals": ["Chine", "Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2011-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ai, Weiwei"], "thematicThemes": ["prisonnier politique", "culture", "relations internationales"], "excerpt": "Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter est en visite en Chine, pour d\u00e9velopper les \u00e9changes scientifiques entre les deux pays, mais aussi pour promouvoir la culture. Alain Arnaud lui a demand\u00e9 ce qu'il ressentait \u00e0 se retrouver dans cette ambiance artistico-r\u00e9pressive.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: cheffe du DFI", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR P\u00e9kin", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Tunisie. Il y a 100 jours que le pr\u00e9sident Ben Ali quittait le pays et la r\u00e9volution pi\u00e9tine et l'\u00e9conomie peine \u00e0 red\u00e9marrer : Interview d'Abdeljelil B\u00e9doui, professeur d'universit\u00e9, \u00e9conomiste \u00e0 l'Union g\u00e9n\u00e9rale tunisienne du travail, et pr\u00e9sident du Forum pour les droits \u00e9conomiques et sociaux", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-879B7EFB-D934-48CE-8A51-7F2A5AA14FF8", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 118, "publicationDate": "2011-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "r\u00e9volution"], "excerpt": "Le 14 janvier dernier, le pr\u00e9sident Ben Ali quittait le pays direction l'Arabie Saoudite. L'\u00e9v\u00e9nement a donn\u00e9 naissance \u00e0 ce qu'on appelle aujourd'hui le printemps arabe. Mais en Tunisie, si l'esprit r\u00e9volutionnaire est toujours l\u00e0, le pays tourne au ralenti et l'\u00e9conomie peine \u00e0 red\u00e9marrer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'universit\u00e9, \u00e9conomiste \u00e0 l'Union g\u00e9n\u00e9rale tunisienne du travail, et pr\u00e9sident du Forum pour les droits \u00e9conomiques et sociaux", "name": "B\u00e9doui, Abdeljelil", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["PHILOSOPHIE", "ENTRETIEN"], "id": "asset-262015", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1703, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110424, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le professeur de philosophie ENTHOVEN Rapha\u00ebl qui \u00e9voque sa vision de la philosophie moderne.", "title": "RAPHAEL ENTHOVEN - 11.04.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2011-04-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PHILOSOPHIE", "ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["Rapha\u00ebl Enthoven\nL'interview de Darius Rochebin", "Darius Rochebin rec\u0327oit Rapha\u00ebl Enthoven", "Rapha\u00ebl Enthoven\nL'interview de Darius Rochebin", "Rapha\u00ebl Enthoven\nL'interview de Darius Rochebin", "Rapha\u00ebl Enthoven\nL'interview de Darius Rochebin"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "Rapha\u00ebl Enthoven", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3020176", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3020176", "ece-3019803", "ece-3019792", "ece-3019722"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SUICIDE", "FAIT DIVERS", "VIE POLITIQUE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "P\u00c2QUES", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "COMM\u00c9MORATION", "DIPLOMATIE", "MONUMENT COMM\u00c9MORATIF", "G\u00c9NOCIDE", "ARM\u00c9NIENS", "DIPLOMATIE", "MONUMENT COMM\u00c9MORATIF", "G\u00c9NOCIDE", "ARM\u00c9NIENS", "F\u00caTE", "VILLE", "COMM\u00c9MORATION", "VILLE", "COMM\u00c9MORATION", "DOCUMENT MANUSCRIT", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "REPRODUCTION DU DOCUMENT", "DOCUMENT MANUSCRIT", "BANDE DESSIN\u00c9E", "FESTIVAL"], "visualPersons": ["LUSCHER, CHRISTIAN", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9", "AZNAVOUR, CHARLES", "MUGNY, PATRICE"], "id": "asset-262129", "durationSec": 523, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.04.24", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "HEREMENCE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-24T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Y\u00e9men: apr\u00e8s deux mois de manifestations, le pr\u00e9sident Saleh aurait accept\u00e9 de quitter le pouvoir", "P\u00e2ques: le Pape Beno\u00eet XVI a annonc\u00e9 ses voeux urbi et orbi devant la foule de catholiques rassembl\u00e9s place Saint - Pierre \u00e0 Rome", "GE / festival Electron: d\u00e9couverte de l'exposition \"Hands on - Hacking & bricolage\" au BAC qui s'interroge sur l'impact des objets num\u00e9riques sur les relations sociales", "La revue de presse dominicale", "NE: un drame devant une discoth\u00e8que de la ville a fait un mort et un bless\u00e9 grave", "12:45 Le Journal"], "alternativeExcerpt": ["Une d\u00e9l\u00e9gation du Conseil de coop\u00e9ration du Golfe aurait obtenu cette concession du pr\u00e9sident Saleh, en \u00e9change de son immunit\u00e9.", "Il a pr\u00e9sid\u00e9 la messe de P\u00e2ques, la plus grande c\u00e9r\u00e9monie religieuse de la chr\u00e9tient\u00e9.", "Bidouiller des appareils \u00e9lectroniques pour les d\u00e9tourner de leur fonction premi\u00e8re est un \u00e9l\u00e9ment \u00e0 la port\u00e9e de tous jusqu'\u00e0 ce dimanche puisque l'exposition propose un atelier de travail.", "Un jeune Suisse s'est suicid\u00e9 avec un pistolet apr\u00e8s avoir abattu un agent de s\u00e9curit\u00e9 de la bo\u00eete de nuit."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3020177", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3019810", "ece-3020177"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CARM\u00c9LITE"], "id": "asset-262130", "durationSec": 1566, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 11.04.24", "visualGeographicals": ["FRIBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-24T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3019800"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["LI\u00c8GE BASTOGNE LI\u00c8GE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "DAMES", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "SC\u00c8NE DE RUE", "STATION DE SKI", "STATION DE SKI", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["SCHLECK, FRANK", "SCHLECK, ANDY", "MORABITO, STEVE", "BEZINA, GORAN", "FREHSNER, KARL", "TOMBA, ALBERTO"], "id": "asset-262151", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "11.04.24", "visualGeographicals": ["BELGIQUE", "LOECHE-LES-BAINS", "FRIBOURG-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "TBILISSI", "GEORGIE (ASIE)", "GEORGIE (ASIE)", "GEORGIE (ASIE)", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-04-24T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Hockey / Mondial dames: la Suisse d\u00e9croche la 6\u00e8me place", "Football / Super League (30e j): B\u00e2le - Young Boys (2 - 1)", "Cyclisme / Tour de Romandie: entretien avec Richard Chassot, directeur du Tour de Romandie (2/2)", "Ski: la G\u00e9orgie s'ouvre \u00e0 la pratique du ski et \u00e0 la comp\u00e9tition", "Cyclisme / Tour de Romandie: entretien avec Richard Chassot, directeur du Tour de Romandie (1/2)", "Cyclisme / Tour de Romandie: reportage sur la pr\u00e9paration de Steve Morabito, coureur BMC", "Hockey: reportage sur les Suissesses Florence Schelling etJulia Marti qui jouent \u00e0 Boston", "Hockey / Equipe nationale: rencontre avec le d\u00e9fenseur de l'\u00e9quipe de Suisse Goran Bezina", "Basketball / LNA F\u00e9minine (finale des play-offs): Elfic Fribourg Basket \u2013 Helios VS Basket (88-84)", "Football/ Coupe de Suisse: reportage sur NE Xamax", "Cyclisme / Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge: Philippe Gilbert r\u00e9ussit le tripl\u00e9 ardennais", "Football / Super League (30e j): St-Gall - Sion (0-1)", "Football / Super League (30e j): Lucerne -  Bellinzone (3 - 2) et r\u00e9sultats + classments", "Sport dimanche", "Sport dimanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3020159", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GENETTI, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3020159", "ece-3020158", "ece-3019795"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "SOLIDAR SUISSE, ANCIENNEMENT OSEO OEUVRE SUISSE D'ENTRAIDE OUVRIERE - 11.04.24", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-261626", "durationSec": 216, "publicationDate": "2011-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["OSEO Oeuvre Suisse d'entraide ouvri\u00e8re", "OSEO Oeuvre Suisse d'entraide ouvri\u00e8re", "A l'occasion de son 75 anniversaire l'oeuvre suisse d'entraide ouvri\u00e8re change de nom et devient Solidar Suisse. Fond\u00e9e par l'Union syndicale suisse et le Parti socialiste l'organisation s'engage pour une soci\u00e9t\u00e9 plus juste sur le plan social, \u00e9conomique et politique. Solidar Suisse est active en mati\u00e8re de coop\u00e9ration au d\u00e9veloppement dans plusieurs pays du Sud et de l'Est. Elle s'engage \u00e9galement en Suisse, par le biais de campagnes politiques, pour une soci\u00e9t\u00e9 solidaire.", "OSEO Oeuvre Suisse d'entraide ouvri\u00e8re"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Ensemble", "OSEO Oeuvre Suisse d'entraide ouvri\u00e8re", "Ensemble"], "imageURL": "//www.rts.ch/1778265.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3020167", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "SRF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}], "Adaptation": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3046444", "ece-3020167", "ece-3019801"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "P\u00eacheur de perles", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Lesure (1923-2001) : Un portrait de Claude Debussy (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DB0A1DB-9A80-4455-8C09-46BBB83078B8", "durationSec": 5482, "publicationDate": "2011-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debussy, Claude"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue (Archives RSR 1992)", "name": "Lesure, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 1992)", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Croix-Rouge doit mettre en oeuvre un programme d'\u00e9conomie et n'exclut pas de supprimer des postes au quartier g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Gen\u00e8ve : Commentaire de Patrick Lefort", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CED2BA87-4D6B-456B-BD9F-AF924135C0D7", "durationSec": 117, "publicationDate": "2011-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["financement"], "excerpt": "Le Comit\u00e9 International n'exclut pas de supprimer des postes au quartier g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Gen\u00e8ve. La voilure pourrait \u00eatre \u00e9galement r\u00e9duite dans les activit\u00e9s de terrains. A l'\u00e9tranger, le CICR doit faire \u00e0 des probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel. D\u00e9but de la F\u00eate du Mill\u00e9naire avec un week-end de concerts, de spectacles, notamment \"L'affaire Gaudot\", pi\u00e8ce historique qui \u00e9voque un assassinat politique \u00e0 Neuch\u00e2tel pour raisons fiscales : Interview de Matthieu Sesseli, com\u00e9dien avec extraits du spectacle", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-001B39E6-5D93-4674-B345-B1220CBB68F8", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 105, "publicationDate": "2011-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "performance (art)", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "Une performance th\u00e9\u00e2trale donn\u00e9e par les \"Batteurs de Pav\u00e9s\", de La Chaux-de-Fonds.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sesseli, Matthieu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Horovitz, Sacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zone franche", "source": "siranau", "title": "Corps et \u00e2me. Reportage aupr\u00e8s d'un employ\u00e9 de pompes fun\u00e8bres", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-76137B62-9DF7-4E40-8ED5-252508AB48A5", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3389, "publicationDate": "2011-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "mort (biologie)", "pompes fun\u00e8bres", "cadavre"], "excerpt": "\"Pascal Granges vit \u00e0 Fully, en Valais. A 42 ans, il a trois enfants et deux petits-enfants. Il travaille comme pl\u00e2trier-peintre dans l'entreprise de son fr\u00e8re et \u00e0 temps partiel il est aussi employ\u00e9 des pompes fun\u00e8bres. \"Je suis fait pour ce travail. M\u00eame si, enfant, je n'ai jamais r\u00eav\u00e9 de le pratiquer. La seule image que j'en avais, c'\u00e9tait le croque-mort de Lucky Luke qui me faisait plut\u00f4t rire.\" Quand on lui propose de rejoindre une \u00e9quipe de service fun\u00e8bre, Pascal Granges a 21 ans. L'entreprise \u00e9tablie \u00e0 Sion cherche un repr\u00e9sentant local, quelqu'un qui conna\u00eet bien les familles de Fully. Pascal accepte et son premier mort sera un ancien camarade d'\u00e9cole. \"J'avais plus de peur que d'\u00e9motion. Ca s'est tr\u00e8s bien pass\u00e9. Apr\u00e8s cette premi\u00e8re fois je savais que je voulais faire cette profession. J'ai su trouver les mots qu'il fallait, d'ailleurs j'utilise toujours les m\u00eames aujourd'hui\". Pascal Granges aime pr\u00e9parer les d\u00e9funts, les laver, les habiller, les pr\u00e9senter le mieux possible aux familles, leur donner une derni\u00e8re \u00e9l\u00e9gance. \r\n \r\nLe jour du reportage, il lavera un homme d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le matin m\u00eame. Il le rev\u00eatira de son plus beau costume et se demandera \u00e0 plusieurs reprises s'il faut le pr\u00e9senter avec ou sans  lunettes. \"J'ai du respect pour la mort\" conclura-t-il en refermant la porte de la crypte.\r\n Que nous dit le corps des morts ?\r\nQuand commence l'absence ?\r\nComment a \u00e9volu\u00e9 notre rapport au corps des d\u00e9funts ?\r\n  Invit\u00e9s :\r\nYouri Volokhine\r\nma\u00eetre d'enseignement et de recherche en histoire des religions \u00e0 l' Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, \u00e9gyptologue\"\r\n Camille Henry, thanatopractrice\"\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9 des pompes fun\u00e8bres", "name": "Granges, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "historien des religions", "name": "Volokhine, Youri", "type": "Participant"}, {"role": "thanatoprotectrice", "name": "Henry, Camille", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le CERN, install\u00e9 \u00e0 Meyrin, a battu dans la nuit du jeudi 21 avril au vendredi 22 juillet 2011 le record du faisceau lumineux le plus intense du monde :  Interview de Philippe Charpentier, physicien au CERN", "genres": ["Interview"], "id": "sound-809810C4-574D-4B24-8E91-DDC2E295AF7D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2011-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["lumi\u00e8re", "physique"], "excerpt": "Ce faisceau a couru dans l'immense anneau du LHC, le fameux acc\u00e9l\u00e9rateur de particules du CERN. Ce record montre aussi que le LHC poursuit sa mont\u00e9e en puissance, alors qu'il avait connu une s\u00e9rieuse avarie juste apr\u00e8s son lancement fin 2008.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien au CERN", "name": "Charpentier, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de Nelson Goerner, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C1B49D8-6BC7-4E9A-B754-8E14B3497DF4", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 1827, "publicationDate": "2011-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goerner, Nelson"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano"], "excerpt": "Le pianiste Nelson Goerner est n\u00e9 en 1969, \u00e0 San Pedro, pr\u00e8s de Buenos Aires, en Argentine. Enfant surdou\u00e9 et solitaire, il a pour compagne pr\u00e9coce la musique, puisqu\u2019il commence l\u2019\u00e9tude du piano \u00e0 5 ans \u00bd. A 17 ans il obtient le premier prix du Concours Franz Liszt de Buenos Aires et la m\u00eame ann\u00e9e il rencontre Martha Argerich. Rencontre d\u00e9cisive, qui l\u2019am\u00e8ne \u00e0 quitter l\u2019Argentine pour poursuivre ses \u00e9tudes au conservatoire de Gen\u00e8ve aupr\u00e8s de Maria Tipo. En 1990 il obtient le 1er prix au Concours international d'ex\u00e9cution musicale de Gen\u00e8ve, et d\u00e9marre sa carri\u00e8re de soliste international. Rencontres, enfance, univers des concours internationaux, de tout cela, Nelson Goerner parle, avec sinc\u00e9rit\u00e9 et simplicit\u00e9, au micro d\u2019Isabelle Carceles. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Goerner, Nelson", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Ang\u00e9lique Arnauld [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FABA8A0E-FA30-4D60-A54E-E7D710CD51F2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 7058, "publicationDate": "2011-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arnauld, Ang\u00e9lique", "Port-Royal"], "thematicThemes": ["monast\u00e8re", "religieuse", "17e si\u00e8cle", "couvent", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Le malaise de la manche : Reportage sur la mendicit\u00e9 \u00e0 Lausanne et l'initiative du PLR pour l'interdire", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-5BA4E2B0-3B6C-472E-A963-F743208BEEBA", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 900, "publicationDate": "2011-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "commune", "pauvret\u00e9", "mendicit\u00e9", "embourgeoisement (urbanisme)"], "excerpt": "Comment2: La mendicit\u00e9 fait d\u00e9sormais partie du paysage urbain en Suisse romande. A Lausanne, cette mis\u00e8re humaine d\u00e9range. Le malaise s\u2019est invit\u00e9 jusque dans le d\u00e9bat politique. L\u2019Ouest lausannois a r\u00e9cemment interdit la mendicit\u00e9, tandis que la capitale vaudoise l\u2019autorise... Pour l\u2019instant. Car les lib\u00e9raux-radicaux sont en train de r\u00e9colter des signatures pour leur initiative contre la mendicit\u00e9 par m\u00e9tier. Dans la rue, les mendiants qui tendent la main pour quelques pi\u00e8ces suscitent souvent la m\u00e9fiance et l\u2019incompr\u00e9hension des passants. Qui n\u2019a jamais donn\u00e9 une pi\u00e8ce \u00e0 un mendiant en ville? La pauvret\u00e9 s\u2019affiche de plus en plus en Suisse Romande. A Lausanne, ils sont environ une cinquantaine \u00e0 faire la manche tous les jours. La plupart viennent de Roumanie, mais aussi de Bulgarie ou de Slovaquie. Leur pr\u00e9sence d\u00e9range et le malaise s\u2019est invit\u00e9 jusque dans le d\u00e9bat politique. Initiative lib\u00e9rale-radicale : Apr\u00e8s le refus du l\u00e9gislatif lausannois d\u2019interdire la mendicit\u00e9, les lib\u00e9raux-radicaux ont lanc\u00e9 une initiative pour bannir la mendicit\u00e9 par m\u00e9tier. Le pr\u00e9sident du comit\u00e9, Mathieu Blanc, et ses troupes ont jusqu\u2019au 3 mai pour r\u00e9colter les signatures n\u00e9cessaires. Partag\u00e9s, les passants qu\u2019ils rencontrent s\u2019interrogent sur l\u2019existence ou non de r\u00e9seaux de mendiants roms. \"A Lausanne, ce ne sont que des familles\", r\u00e9pond le sergent Gilbert Glassey, de la police municipale lausannoise. L\u2019agent conna\u00eet bien les Roms, leur culture et leur pays, tout comme V\u00e9ra Tch\u00e9r\u00e9missinoff, fondatrice de l\u2019association Opre Rom qui d\u00e9ment aussi l\u2019existence de mafias organis\u00e9es. Le r\u00eave d\u2019une vie meilleure : V\u00e9ra Tch\u00e9r\u00e9missinoff c\u00f4toie les mendiants roms de Lausanne au quotidien. Elle s\u2019occupe de leurs bobos et de leurs soucis jour apr\u00e8s jour. \"Madame V\u00e9ra\" est un peu leur bonne f\u00e9e. Elle cherche aussi \u00e0 casser les st\u00e9r\u00e9otypes li\u00e9s \u00e0 cette population qui suscite autant de malaise et d\u2019interrogation. \"Ils ont honte de mendier dans la rue\", explique-t-elle. \"Tous les \u00eatres humains r\u00eavent d\u2019une vie meilleure, pour eux, pour leurs enfants.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'initiative contre la mendicit\u00e9 par m\u00e9tier \u00e0 Lausanne", "name": "Blanc, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "Isidore, mendiant rom", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Stefan, mendiant hongrois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "passant/es lausannois/es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "fondatrice de l'association Opre Rom", "name": "Tcheremissinoff, Vera", "type": "Participant"}, {"role": "Sergent \u00e0 la police municipale de Lausanne, \" monsieur rom \" de la police lausannoise", "name": "Glassey, Gilbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Exposition du photographe Guillaume Briquet \u00e0 Gen\u00e8ve, sur les quais du G\u00e9n\u00e9ral Guisan \u00e0 l'occasion des 25 ans de la catastrophe de Tchernobyl : Interview de Guillaume Briquet, reporter-photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-857612F5-6AD7-475E-A8BA-F9E654FE94C5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Tchernobyl"], "durationSec": 363, "publicationDate": "2011-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "photographie", "exposition th\u00e9matique", "catastrophe nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Le 26 avril 2011, il y aura 25 ans que s'est d\u00e9roul\u00e9e la catastrophe de Tchernobyl, un \"anniversaire\" qui r\u00e9sonne d'autant plus depuis la catastrophe de Fukushima. Et sur les quais du G\u00e9n\u00e9ral Guisan \u00e0 Gen\u00e8ve, les passants peuvent d\u00e9couvrir 14 photos en grand format prises dans la zone interdite autour de Tchernobyl. Ces photos sont l'oeuvre du reporter-photographe Guillaume Briquet, qui, quatre jours apr\u00e8s le Tsunami se trouvait \u00e9galement au Japon.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "reporter-photographe", "name": "Briquet, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEUR", "MATCH AMICAL"], "visualPersons": ["FREI, FABIAN", "STOCKER, VALENTIN", "FREI, ALEXANDER", "FREI, ALEXANDER", "LUSTRINELLI, MAURO", "YAKIN, HAKAN", "SIMPSON, SEAN"], "id": "asset-262166", "durationSec": 1989, "mediaType": "video", "title": "11.04.23", "visualGeographicals": ["ST-GALL-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "LUGANO", "CHIASSO", "LANGENTHAL"], "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "FC SION", "FC ST-GALL", "FC SION", "FC B\u00c2LE", "YOUNG BOYS", "FC B\u00c2LE", "YOUNG BOYS", "FC LUCERNE", "AC BELLINZONE", "FC LUGANO", "FC CHIASSO", "FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-04-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Football / Super League (30e j): r\u00e9sultats+ classements", "Football / Challenge League (24e j): r\u00e9sultats+ classements", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / Equipe nationale: Suisse - B\u00e9larus (3-0)", "Football / Super League (30e j): St-Gall \u2013 Sion (0-1) + itw Jos\u00e9 Adailton (Sion)", "Basketball / LNA F\u00e9minine (finale des play-offs): BCF Elfic Fribourg Basket - Sdent H\u00e9lios VS Basket (88 \u00e0 84) + itw Romain Gaspoz (BCF Elfic Fribourg Basket)", "Football / Challenge League (24e j): Chiasso \u2013 Lausanne (1 - 2)", "Football / Super League (30e j): Lucerne \u2013 Bellinzone (3 - 2)", "Football / Super League (30e j): B\u00e2le\u2013 Young Boys (2 - 1)", "Football / Challenge League (24e j): Lugano \u2013 Stade Nyonnais (1 - 2)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3019828", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec un r\u00e9sum\u00e9 de football de: St. Gall - Sion"], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GENETTI, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3019828", "ece-3020194", "ece-3020183", "ece-3019827"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FLEUR", "VISITE OFFICIELLE", "INAUGURATION", "BIBLIOTH\u00c8QUE UNIVERSITAIRE", "CENTRAL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "SERVICE D'INTERVENTION ET DE SECOURS", "AMBULANCE", "TOURISME", "CRISE POLITIQUE", "P\u00c2QUES", "CH\u00c8VRE", "BOUCHERIE (COMMERCE)", "P\u00c2QUES", "P\u00c2QUES", "RESTAURANT", "MONTAGNE", "RECORD DU MONDE", "ALPINISME", "ALPINISME", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "ARTISTE PEINTRE"], "visualPersons": ["BOTTA, MARIO", "AEBISCHER, PATRICK", "BURKHALTER, DIDIER", "BOTERO, FERNANDO"], "id": "asset-262128", "durationSec": 1674, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.04.23", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "PEKIN", "NEUCHATEL-VILLE", "SOUSSE", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "BERNE", "VALAIS", "LOCARNO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Influence de la r\u00e9pression sur la nature du mouvement d'opposition en Syrie: les pr\u00e9cisions de Sophie Dumont, correspondante de la RSR \u00e0 Damas", "NE / projet de centrale du num\u00e9ro 144: entretien avec Jean Studer, chef du D\u00e9partement de justice, s\u00e9curit\u00e9 et finances de Neuch\u00e2tel", "19:30 Le Journal", "Syrie: au moins 80 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dans le pays suite \u00e0 la r\u00e9pression men\u00e9e contre les manifestants", "Libye: la situation humanitaire reste critique", "Tendance des tables pascales: le cabri est d\u00e9sormais en bonne place \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des oeufs et des lapins en chocolat", "Etats-Unis: le dollar a touch\u00e9 cette semaine un nouveau plancher historique", "NE:  la centrale du num\u00e9ro 144 en est toujours \u00e0 l'\u00e9tat de projet et les services sanitaires d'urgence tirent la sonnette d'alarme", "L'alpiniste Dani Arnol, un Uranais de 27 ans, a r\u00e9ussi l'exploit d'escalader la face Nord de l'Eiger en 2 heures et 28 minutes", "TI: rencontre avec l'artiste colombien Fernando Botero, qui expose jusqu'\u00e0 l'\u00e9t\u00e9 \u00e0 Locarno dans la Pinacoth\u00e8que Casa Rusca", "Chine: Didier Burkhalter a inaugur\u00e9 la biblioth\u00e8que des sciences sociales et humaines de la prestigieuse Universit\u00e9 Tsinghua \u00e0 P\u00e9kin, oeuvre de l'architecte Mario Botta", "Tunisie: Sousse, r\u00e9gion touristique par excellence est touch\u00e9e par les cons\u00e9quences de la crise politique du d\u00e9but de l'ann\u00e9e", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3020193", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Deux membres du Parlement syrien ont d\u00e9missionn\u00e9 en signe de protestation contre la r\u00e9pression des manifestations de vendredi.", "Au sol, apr\u00e8s des semaines de si\u00e8ge, les troupes du colonel Kadhafi annoncent qu'elles se retirent de Misrata.", "Le march\u00e9 de la viande de cabri se porte un peu mieux depuis quelques ann\u00e9es.", "Jamais le dollar n'avait perdu autant de terrain face au franc suisse. Il s'est \u00e9chang\u00e9 cette semaine \u00e0 88 centimes pour un dollar.", "Neuch\u00e2tel est le dernier canton \u00e0 ne pas disposer d'une cellule centralis\u00e9e.", "Selon ses dires, il ne cherchait pas particuli\u00e8rement \u00e0 battre un record.", "Fernando Botero, c'est un style identifiable au premier coup d'oeil: l'exaltation des volumes et des formes g\u00e9n\u00e9reuses.", "Il a \u00e9galement fait allusion \u00e0 l'importance de la libert\u00e9 d'expression lors de son discours.", "Pour les vacances de P\u00e2ques, les voyageurs sont partis ailleurs et de ce fait, l'\u00e9conomie tunisienne est touch\u00e9."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3020192", "ece-3020193", "ece-3019825"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "FC BALE - YOUNG BOYS ENTOURAGE - CHAMPIONNAT SUISSE 2010 - 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-262172", "durationSec": 7540, "publicationDate": "2011-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Super League\nB\u00e2le - Young Boys\nChampionnat de Suisse", "Test DIRECT Sport iPad 1"], "alternativeTitle": ["Football", "Test DIRECT Sport iPad 1"], "imageURL": "//www.rts.ch/2980275.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3019852", "ece-3094546"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.04.23", "visualThemes": ["HOMICIDE", "FAIT DIVERS", "COUTEAU", "BAGARRE", "F\u00caTE", "VILLE", "COMM\u00c9MORATION", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-262127", "durationSec": 532, "publicationDate": "2011-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "NE / lancement des comm\u00e9morations du Mill\u00e9naire: entretien avec Christophe Valley, chef de projet du Mill\u00e9naire de la Ville de Neuch\u00e2tel", "F\u00eates de P\u00e2ques: le Pape Beno\u00eet XVI a men\u00e9 la traditionnelle procession du Colis\u00e9e en m\u00e9moire du Chemin de croix de J\u00e9sus Christ", "12:45 Le Journal", "Syrie: le bilan de la r\u00e9pression lors des manifestations de vendredi s'alourdit", "VD / Lausanne: une bagarre \u00e0 coups de couteau a fait un mort et un bless\u00e9 dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3020210", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Pour comm\u00e9morer la mort du Christ sur la croix, le Pape Beno\u00eet XVI a pr\u00e9sid\u00e9 le traditionnel souvenir du calvaire de J\u00e9sus.", "La police, l'arm\u00e9e et les services secrets ont tr\u00e8s rapidement ouvert le feu avec des tirs \u00e0 balles r\u00e9elles.", "L'auteur des coups a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 dans la journ\u00e9e."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3020210"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les s\u00e9rums de v\u00e9rit\u00e9 (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FAFBF068-6A89-4DB0-A562-482A3965CD2D", "durationSec": 512, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Chine nouvel eldorado des fabricants automobiles : Reportage au Salon de l'auto de Shanga\u00ef", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-2D47744C-4618-4857-A821-726F095607F3", "thematicGeographicals": ["Chine", "Shanga\u00ef"], "durationSec": 159, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salon de l'automobile"], "excerpt": "La Chine est devenu le premier march\u00e9 mondial, devant les Etats-Unis. Poss\u00e9der une voiture, le r\u00eave de toute une nation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chinois r\u00eavant de s'acheter une voiture", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR P\u00e9kin", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Canaries... un avant-go\u00fbt d'Am\u00e9rique (5/5): Gomera, un billet aller-retour pour l'Am\u00e9rique latine", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-5C971F37-2288-4496-BFAE-8AC3FAF70BF6", "thematicGeographicals": ["\u00celes Canaries", "Espagne"], "durationSec": 3608, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "\u00eele", "\u00e9migration"], "excerpt": "A la Gomera, comme dans le reste des Canaries, des milliers de paysans ont fui la mis\u00e8re pour ce que \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 depuis Christophe Colomb comme l'Eldorado: les Am\u00e9riques. Avec la r\u00e9pression franquiste, au XXe si\u00e8cle, la migration s'acc\u00e9l\u00e8re: par bateaux entiers, les Gomeros partent vers Cuba, ou le Venezuela. Un exode que nous raconte une habitante du hameau de Verdugne. Elle a vu toute la population partir... tout le monde, sauf elle. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLa page officielle de l'\u00eele de La Gomera <http://www.lagomera.es> \r\nPour en savoir plus sur Michel Lequenne <http://www.syllepse.net/lng_FR_srub_35_idc_397_lettre_L-Lequenne-Michel.html> \r\nMais l'histoire ne s'arr\u00eate pas l\u00e0. Aujourd'hui, devant les convulsions politiques qui secouent l'Am\u00e9rique latine, ce sont les enfants ou les petits enfants de ces migrants qui rentrent vers les Canaries, un archipel ou l'on peut manger du riz \u00e0 la cubaine et des arepas v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens, \u00e9couter de la salsa, et se d\u00e9cha\u00eener au rythme d'un carnaval endiabl\u00e9. Maria, propri\u00e9taire du club de la Junonia, nous raconte son retour.\r\nInvit\u00e9e\r\nKheira Leroy, fran\u00e7aise, psychoth\u00e9rapeute, vit aux Canaries depuis plus de 10 ans. Elle nous donne les derni\u00e8res nouvelles de Tenerife o\u00f9 elle est install\u00e9e avec son mari artiste-peintre. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychoth\u00e9rapeute", "name": "Leroy, Kheira", "type": "Participant"}, {"role": "habitants des Canaries", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Faux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec J\u00e9r\u00f4me Garcin, \u00e9crivain, pour son r\u00e9cit \"Olivier\" (Ed. Gallimard) qui \u00e9voque son fr\u00e8re jumeau disparu \u00e0 l'\u00e2ge de cinq ans des suites d'un accident", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C6CF20F-4CD8-4448-872F-7DF03C85E122", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3407, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garcin, J\u00e9r\u00f4me"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "jumeau", "gemellit\u00e9"], "excerpt": "\"Ce drame qui a d\u00e9termin\u00e9 sa vie est au centre de son nouveau livre \"Olivier\", qui vient de para\u00eetre aux Editions Galllimard.\r\nJournaliste et \u00e9crivain, responsable des pages culturelles du \"Nouvel Observateur\", animateur du \"Masque et la plume\", J\u00e9r\u00f4me Garcin signe un livre-r\u00e9cit \u00e9mouvant qui porte le nom de son fr\u00e8re jumeau disparu, \"Olivier\".\r\nApr\u00e8s \"La chute de cheval\", \"Olivier\" se pr\u00e9sente sous la forme d\u2019une lettre intime qu\u2019adresse J\u00e9r\u00f4me Garcin \u00e0 son \"double\", fauch\u00e9 voici plus de 40 ans par un chauffard. Une  lettre intime travers\u00e9e par la r\u00e9volte, la douleur et... la tendresse. \"Survivre \u00e0 son fr\u00e8re jumeau est une imposture\" \u00e9crit J\u00e9r\u00f4me Garcin. Il s\u2019en explique \u00e0 Patrick Ferla\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Garcin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "C\u00f4te d'Ivoire. Timide reprise des activit\u00e9s au Port d'Abidjan : Reportage au port de p\u00eache avec interviews de divers travailleurs", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-1AA94A73-0262-4CC0-B217-AC4168CDA6EB", "thematicGeographicals": ["C\u00f4te d'Ivoire", "Abidjan"], "durationSec": 121, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["port", "p\u00eacheur"], "excerpt": "Depuis plusieurs semaines, le port \u00e9tait sous embargo, afin d'\u00e9touffer \u00e9conomiquement le r\u00e9gime de Laurent Gbagbo qui s'accrochait au pouvoir apr\u00e8s sa d\u00e9faite \u00e9lectorale face \u00e0 Alassane Ouattara. L'embargo a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9, les activit\u00e9s reprennent et un directeur g\u00e9n\u00e9ral int\u00e9rimaire a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9. Mais si la bataille s\u00e9curitaire est presque gagn\u00e9e, la v\u00e9ritable reprise est loin d'\u00eatre une r\u00e9alit\u00e9. Il faudra attendre plusieurs semaines. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes travaillant au port de p\u00eache d'Abidjan", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Abidjan", "name": "Gnani, Ange Hermann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Dick Marty, conseiller aux Etats tessinois radical, se retire de la politique f\u00e9d\u00e9rale : Interview d'Ignazio Cassis, conseiller national PLR tessinois, qui souligne la notori\u00e9t\u00e9 nationale et internationale de Dick Marty, et le fait qu'il soit un solitaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46B61390-0D98-491F-8ABA-71B403290468", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 75, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marty, Dick"], "thematicThemes": ["conseiller aux Etats"], "excerpt": "Dick Marty ne sollicitera pas de nouveau mandat au Conseil des Etats lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales d'automne. Le lib\u00e9ral-radical aurait d\u00fb demander une d\u00e9rogation \u00e0 son parti s'il entendait si\u00e9ger pour une cinqui\u00e8me l\u00e9gislature \u00e0 Berne. Il a finalement renonc\u00e9 \u00e0 se repr\u00e9senter.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national PLR tessinois", "name": "Cassis, Ignazio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Biographie d'auteur (5/5) : Interview de Francis Claudon, professeur en Litt\u00e9rature g\u00e9n\u00e9rale et compar\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris XII, auteur de \"Goethe : Essai de biographie\" (Ed. Kim\u00e9, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C394D8D1-D0FA-4A5F-B948-6CE667D3721A", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3202, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goethe, Johann Wolfgang von"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "biographie (forme litt\u00e9raire)", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Est-il possible de susciter l'int\u00e9r\u00eat de lecteurs non-germaniques \u00e0 cette statue du commandeur des lettres allemandes qu'est Johann Wolfgang Goethe ? Si oui, par quels moyens litt\u00e9raires ?  Ces deux d\u00e9fis, Francis Claudon, professeur en Litt\u00e9rature g\u00e9n\u00e9rale et compar\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris XII, tente de les relever dans son \u00ab Essai de biographie \u00bb de l'auteur de Faust. Le livre passe d'abord en revue les principaux \u00e9v\u00e9nements biographiques de Goethe : de son d\u00e9part de Francfort pour aller \u00e9tudier le droit \u00e0 sa fructueuse collaboration \u00e0 Weimar avec Friedrich Schiller en passant par ses amours pour Friederike Brion, Anne Elisabeth Sch\u00f6nemann ou encore Christiane Vulpius. Mais cette biographie s'enrichit aussi de nombreux po\u00e8mes de l'\u00e9crivain allemand que le biographe confesse avoir d\u00e9couvert par le biais de la musique. On trouve aussi des contributions de Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 de Chateaubriand et du philosophe marxiste Georg Luk\u00e1cs, insertions int\u00e9ressantes qui permettent de r\u00e9unir des lecteurs autour d'une m\u00eame passion pour Goethe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur en Litt\u00e9rature g\u00e9n\u00e9rale et compar\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris XII", "name": "Claudon, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Irigoyen, William", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : J\u00e9r\u00f4me de Kalbermatten, porte-parole du d\u00e9partement valaisan de l\u2019\u00e9ducation, \u00e0 propos de la mise en place d\u2019une maturit\u00e9 th\u00e9\u00e2trale en Valais", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-167BB720-DCB1-4C1F-A200-88EFF641DE53", "durationSec": 262, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 323 : Corcelles-Cormondr\u00e8che", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C79A5E45-E8D7-47C1-86EC-071EAE46BD15", "thematicGeographicals": ["Corcelles-Cormondr\u00e8che", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 247, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Le cantique de la quantique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75A3E163-9CC6-452D-AB30-1D250ED6AD9F", "durationSec": 1234, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["physique quantique"], "excerpt": "\"Partout autour du monde, les physiciens s?accordent \u00e0 le dire: une nouvelle r\u00e9volution quantique est en marche. \r\nComprendre toutefois cette physique \u00e9ponyme n\u00e9cessite \u00e9galement une petite r\u00e9volution mentale. Car dans l?univers de l?immens\u00e9ment petit, nos grands rep\u00e8res classiques sont mis \u00e0 mal. Explications.Bienvenue dans le monde de la physique quantique o\u00f9 m\u00eame un atome para\u00eet grand, et o\u00f9 rien n?est ni ne se passe exactement comme on s?y attend. Dans ce monde \u00e9trange, les objets peuvent \u00eatre simultan\u00e9ment dans deux endroits distincts, et simultan\u00e9ment dans deux \u00e9tats diff\u00e9rents. \r\nSans vraiment le savoir, les lois de la physique quantique sont en train de r\u00e9volutionner notre univers \u00e0 nous, grands humains. On parle ici de t\u00e9l\u00e9portation, de cryptographie inviolable et de superordinateurs. \r\nMise en bouche et ab\u00e9c\u00e9daire pour bien chanter \u00e0 son tour le cantique de la quantique, avec Nicolas Gisin, Professeur de physique \u00e0 l?Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, qui vient de faire un pas de plus vers la cryptographie inviolable dans la lign\u00e9e de cette r\u00e9volution en marche.\r\nUn dossier de Christophe Ungar.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de physique, UniGe", "name": "Gisin, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ungar, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Quelques \u00e9l\u00e9ments de la construction judiciaire. Surveiller, encadrer et punir (5/5): punir", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2B6C930A-E39A-4E1D-A1F1-CD3FF80AF110", "durationSec": 3572, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "justice", "instruction judiciaire", "peine", "peine d'emprisonnement", "juridiction p\u00e9nale"], "excerpt": "\"Derni\u00e8re \u00e9tape dans le syst\u00e8me judiciaire : punir. Comment passer de la d\u00e9nonciation \u00e0 l?ex\u00e9cution ? Moins que le jugement h\u00e2tif qui se rattache \u00e0 l?actualit\u00e9, l?historien prend ce temps pr\u00e9cieux de l?observation. En conclusion, ces r\u00e9flexions et travaux d?historiens permettent de mesurer combien la question de la justice et de la punition appartiennent \u00e0 des courants profonds de notre monde. \r\nDimanche prochain sur TSR2, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire \u00abLa grande traque ? Ratko Mladic\u00bb. \u00ab La grande traque ? Ratko Mladic\u00bb\r\nCertains le surnomment le boucher des Balkans. Ratko Mladic est certainement l'homme le plus recherch\u00e9 d'Europe. Cet ex-g\u00e9n\u00e9ral serbe est accus\u00e9 de crimes de guerre, crimes contre l'humanit\u00e9, et g\u00e9nocide. Pendant la guerre en ex-Yougolsavie, on l'accuse d'avoir terroris\u00e9 Sarajevo par des bombardements aveugles et du massacre de plus de 8000 civils dans l'enclave de Srebrenica. Pourtant, depuis plus de 15 ans, Ratko Mladic \u00e9chappe \u00e0 la plus grande traque internationale apr\u00e8s celle de Ben Laden. Ecoutes t\u00e9l\u00e9phoniques, descentes, perquisitions, arrestations, rien n?y fait. Comment est-ce possible? Ce film se lance sur la piste des \u00abr\u00e9seaux Mladic\u00bb, ces cercles de proches, de militaires ou de nationalistes qui veulent \u00e0 tout prix sauver le dernier criminel de guerre en fuite au coeur de l'Europe. A l'aide de t\u00e9moignages exclusifs et d'images encore jamais r\u00e9v\u00e9l\u00e9es, nos reporters sont revenus avec un constat accablant contre les autorit\u00e9s serbes et la communaut\u00e9 internationale. Prot\u00e9g\u00e9, Mladic n?a, en plus, pas toujours \u00e9t\u00e9 vraiment recherch\u00e9? Pourquoi ? R\u00e9cemment, la prime pour la capture de Ratko Mladic a \u00e9t\u00e9 port\u00e9e \u00e0 10 millions de dollars. C'est la plus importante que l'Europe ait connue. Mais l'ex-g\u00e9n\u00e9ral se joue toujours de ses poursuivants... O\u00f9 se cache-t-il ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tunisie. Dans le camp de r\u00e9fugi\u00e9s de Choucha les r\u00e9sidents sont en majorit\u00e9 des ressortissants africains et leur retour s'annonce parfois probl\u00e9matique : Reportage avec des interviews de r\u00e9fugi\u00e9s du camp, du responsable r\u00e9gional de l'OIM et de l'un des chefs de mission de Telecoms sans fronti\u00e8re et de l'un collaborateur du HCR, responsable du camp ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-DEAC4251-955B-4998-9236-626E727872EF", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Tunisie"], "durationSec": 253, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camp de r\u00e9fugi\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9fugi\u00e9s dans le camp de Choucha", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "responsable r\u00e9gional de l'OIM", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur du HCR, responsable du camp", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "un des chefs de mission de Telecoms sans fronti\u00e8re", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tunisie", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Un pr\u00e9sident dans le m\u00e9tro. Reportage dans le RER B, de la Seine-Saint-Denis jusqu'\u00e0 la Vall\u00e9e de Chevreuse, en passant par le coeur historique de Paris, \u00e0 la veille du premier tour des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C2D29AD6-817F-47BD-A8CF-6BE9B444172D", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 3093, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sarkozy, Nicolas", "Hollande, Fran\u00e7ois", "Laguiller, Arlette", "Le Pen, Marine", "M\u00e9lanchon, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["classe sociale", "parti politique", "chef d'Etat", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "m\u00e9tro"], "excerpt": "\"Un couple d\u2019enseignants, qui habite le centre de Paris, emprunte le RER B en direction de l\u2019a\u00e9roport de Roissy-Charles De Gaule. \"On part pour quelques jours de vacances en Namibie, mais on rentre le 22 avril au matin pour voter.\" Pour qui? \"On vote socialiste par tradition et aussi, cette fois, pour se d\u00e9barrasser de Sarkozy.\"\r\nBeaucoup de gens interrog\u00e9s expriment un sentiment de rejet puissant, voire physique, \u00e0 l\u2019\u00e9gard du pr\u00e9sident sortant. Accus\u00e9 par cet informaticien \"de gouverner pour un clan\" ou encore par ce conducteur de train interrog\u00e9 dans sa cabine de pilotage \"de pi\u00e9tiner les syndicats.\"\r\nM\u00eame \u00e0 Sceaux, une des communes les plus riches de France o\u00f9 Nicolas Sarkozy avait recueilli 89% des voix au 1er tour de la pr\u00e9sidentielle de 2007, une de ses \u00e9lectrices de l\u2019\u00e9poque vote cette fois pour l\u2019homme du centre-droit, Fran\u00e7ois Bayrou. \"Car, explique-t-elle, je ne supporte plus la personnalit\u00e9 de ce pr\u00e9sident vibrion incapable d\u2019aller au bout de ses id\u00e9es.\"\r\nMarine Le Pen, candidate du Front National, est sans doute une des b\u00e9n\u00e9ficiaires de la d\u00e9ception g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par le pr\u00e9sident en exercice. \"Je vote pour elle, car elle est la seule \u00e0 pouvoir redresser la France, affirme cet employ\u00e9 d\u2019Air France qui emprunte quotidiennement le RER B pour ses d\u00e9placements domicile-travail. L\u2019immigration n\u2019est pas un probl\u00e8me en soi; je suis moi-m\u00eame tr\u00e8s m\u00e9tiss\u00e9. Mais il faut arr\u00eater d\u2019accueillir des gens qui refusent de s\u2019int\u00e9grer et qui passe leur temps \u00e0 d\u00e9nigrer leur pays d\u2019accueil.\"\r\nA Aulnay-sous-Bois, ce jour de reportage, une partie des 3\u2019600 ouvriers et techniciens de l\u2019usine Peugeot-Citro\u00ebn sont en gr\u00e8ve contre la fermeture annonc\u00e9e de leur site de production. Ils se rendent dans le centre de Paris pour manifester devant le QG du pr\u00e9sident-candidat, Nicolas Sarkozy.\r\nCertains d\u2019entre eux votent pour Nathalie Arthaud, la candidate de Lutte Ouvri\u00e8re, successeur de Arlette Laguiller, d\u2019autres pour Jean-Luc M\u00e9lenchon, le candidat du Front de Gauche. \"Un des seuls qui parlent d\u2019augmenter les salaires, argumente ce cariste de l\u2019atelier ferrage. Moi je gagne 1\u2019500 euros. Ma femme est au ch\u00f4mage et nous avons trois enfants. Quand on a pay\u00e9 le loyer de 700 euros, on jongle avec les d\u00e9couverts bancaires autoris\u00e9s pour finir le mois\u2026 Et puis, le Front de Gauche, ils ont mis la relance et l\u2019emploi au c\u0153ur de leur programme.\"\r\nDes arguments qui ne convainquent pas les jeunes de la cit\u00e9 des 4\u2019000, quartier de la Courneuve, alors que 35% d\u2019entre eux sont au ch\u00f4mage. \"Beaucoup n\u2019iront pas voter le 22 avril, estime Nabil Mayouf, militant  de l\u2019association G\u00e9n\u00e9ration Engag\u00e9e qui tente de convaincre les habitants des quartiers populaires de participer au scrutin. M\u00eame si ces jeunes n\u2019en ont pas conscience, la politique est incontournable et leur avenir, qu\u2019ils le veuillent ou non, d\u00e9pend en partie du vote de dimanche.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fran\u00e7ais, Fran\u00e7aises", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "militant de G\u00e9n\u00e9ration engag\u00e9e", "name": "Mayouf, Nabil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Coup d'envoi des festivit\u00e9s du Mill\u00e9naire \u00e0 Neuch\u00e2tel : D\u00e9bat avec Chantal Lafontant-Vallotton, conservatrice du d\u00e9partement historique au Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Neuch\u00e2tel, Brigitte Hool, soprano neuch\u00e2teloise et Matthieu B\u00e9guelin, conseiller g\u00e9n\u00e9ral socialiste neuch\u00e2telois, com\u00e9dien, membre du comit\u00e9 d'organisation du Mill\u00e9naire ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2F0AF27-7ECC-46F8-9F46-579A73C356A1", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 1075, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conservatrice du d\u00e9partement historique au Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Neuch\u00e2tel", "name": "Lafontant-Vallotton, Chantal", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller g\u00e9n\u00e9ral socialiste neuch\u00e2telois,com\u00e9dien, membre du comit\u00e9 d'organisation du Mill\u00e9naire", "name": "B\u00e9guelin, Matthieu", "type": "Participant"}, {"role": "soprano neuch\u00e2teloise", "name": "Hool, Brigitte", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Guerre de Libye. John McCain, s\u00e9nateur am\u00e9ricain, s'est rendu \u00e0 Benghazi pour une visite des rebelles libyens : Correspondance de Philippe Gassot, correspondant RSR Washington", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BDAC638D-A134-4FD1-8EFB-66FF27F09D34", "thematicGeographicals": ["Libye", "Etats-Unis"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "relations internationales"], "excerpt": "L'ancien candidat r\u00e9publicain \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de novembre 2008, arriv\u00e9 dans le centre de la ville dans un convoi de deux jeeps noires, a \u00e9t\u00e9 accueilli par une cinquantaine de manifestants aux cris de \"Libye libre, Kadhafi va t'en, merci l'Am\u00e9rique, merci Obama!\".", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Perles de navets", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-7A35AA9F-CE4C-4F1A-AF6C-AD639613AE6B", "durationSec": 156, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 015 : Draps", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-0B507BB2-A3AD-491F-AD9E-64325FDA29A1", "durationSec": 135, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (119) : La page blanche", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-18D5A0C8-FE47-44F5-94A5-682443E7275E", "durationSec": 184, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Beno\u00eet XVI r\u00e9pond aux questions de chr\u00e9tiens du monde entier lors d'une \u00e9mission religieuse de la t\u00e9l\u00e9vision publique italienne : 1. Question d'Elena, Japonaise de 7 ans, sur les souffrances des enfants de son \u00e2ge et r\u00e9ponse de Beno\u00eet XVI. - 2. Commentaire de Natacha Etter", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-AD83EDA8-1075-4BA9-A3AC-43AD4C612F3B", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 227, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]"], "thematicThemes": ["communication de l'information", "Vendredi saint", "pape"], "excerpt": "C'est la premi\u00e8re fois qu'un pape se pr\u00eate \u00e0 ce genre d'exercice t\u00e9l\u00e9visuel.  Une mani\u00e8re sans doute pour Beno\u00eet 16 de rappeler en ce vendredi saint le rayonnement de l'Eglise catholique dans le monde. L'une des questions pos\u00e9es au souverain pontife venait d'ailleurs du Japon, une petite fille de 7 ans, Elena, qui  a demand\u00e9 au Pape pourquoi tant d'enfants de son \u00e2ge au Japon sont morts, pourquoi elle assistait \u00e0 tant de souffrances autour d'elle depuis le tremblement de terre. ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pape", "name": "Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]", "type": "Participant"}, {"role": "Elena, Japonaise de 7 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Rome", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Premier service: chez Serge Porchet \u00e0 l'Armoire \u00e0 Brume \u00e0 Servion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1FB8FD9-6062-41F8-B51E-3EE9586B5808", "thematicGeographicals": ["Servion", "Vaud"], "durationSec": 611, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Porchet, Serge"], "thematicThemes": ["gastronomie", "cuisinier", "restaurant"], "excerpt": "\"C est un plaisir infini que de d\u00e9guster un produit de qualit\u00e9 fum\u00e9 artisanalement avec soin et grande inventivit\u00e9. Et que dire de l onglet, produit local, meilleur encore que la viande des Grisons qui arrive d Argentine. Serge Porchet de l Armoire \u00e0 Brume \u00e0 Servion pr\u00e8s M\u00e9zi\u00e8res (VD) fait un travail pr\u00e9cieux sur des magrets, des poissons l\u00e9maniques et du saumon d Ecosse de grande qualit\u00e9. Rencontre avec un passionn\u00e9 rigoureux, un artisan dont la production raffin\u00e9e n est finalement pas hors d atteinte - question prix - des amateurs exigeants.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Porchet, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Comment faire cohabiter v\u00e9los et voitures sur les routes?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9463AF63-702E-45A7-96BA-3748018CC777", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 651, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bicyclette", "cyclisme (loisir)", "circulation routi\u00e8re"], "excerpt": "\"Les cyclistes sont de plus en plus nombreux sur la route. Surtout en ville. Les automobilistes aussi ! Comment partager harmonieusement la chauss\u00e9e en bonne intelligence?\r\nAntonello Laveglia, porte parole de l OFROU, l office f\u00e9d\u00e9ral des routes, analyse quelques pistes de r\u00e9flexion pour faire plus de place aux cyclistes dans le trafic.Des pistes qui \u00e9mannent des deux principales associations de d\u00e9fenses des cyclistes que sont Pro-V\u00e9lo et l ATE. Ces associations proposent trois mesures qui sont: premi\u00e8rement, am\u00e9liorer le r\u00e9seau de pistes cyclables, le densifier. Deuxi\u00e8mement, modifier les infrastructures routi\u00e8res, les rendre cyclo-compatibles, et, troisi\u00e8mement, changer le code de la route, l assouplir.\r\nCes trois mesures devraient encourager l utilisation du v\u00e9lo en ville, tout en garantissant la s\u00e9curit\u00e9 des cyclistes. Mais, selon les associations de d\u00e9fense des cyclistes, les points noirs sont tr\u00e8s nombreux en Suisse. Le plus noir, le plus dangereux d entre eux, c est probablement le giratoire. Explications de Lisa Mazzone, coordinatrice de Pro-V\u00e9lo Gen\u00e8ve.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'OFROU", "name": "Laveglia, Antonello", "type": "Participant"}, {"role": "coordinatrice de Pro-V\u00e9lo Gen\u00e8ve", "name": "Mazzone, Lisa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Belgique. L'avenir de la Belgique passe par Bruxelles qui ne s'associera pas \u00e0 une Flandre nationaliste : Interview d'Armand de Decker, ministre d'Etat lib\u00e9ral francophone, ancien pr\u00e9sident du S\u00e9nat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB26F7C3-E4AE-4540-84D3-E1CDA16BBBF7", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Bruxelles"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique", "humour"], "excerpt": "La crise politique de la Belgique inqui\u00e8te peut-\u00eatre les voisins de celle-ci, mais l'opinion publique du pays ne s'y int\u00e9resse plus gu\u00e8re que pour ironiser \u00e0 ce propos.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre d'Etat lib\u00e9ral francophone, ancien pr\u00e9sident du S\u00e9nat", "name": "Decker, Armand de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Dickinson, Quentin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Une collection partag\u00e9e : Portrait de Jean-Marc Salomon, collecteur d'art", "genres": ["Interview"], "id": "sound-979327BB-DF13-4BB0-B03B-F03773D7FA89", "thematicGeographicals": ["Haute Savoie"], "durationSec": 1578, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salomon, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["fondation", "exposition d'art"], "excerpt": "Lorsqu\u2019en 1997 la soci\u00e9t\u00e9 Salomon est vendue par son p\u00e8re, Jean-Marc Salomon h\u00e9rite d\u2019une fortune qui aurait pu lui donner envie de quitter la France pour rejoindre un paradis fiscal et y couler des jours tranquilles. Il a 40 ans et son m\u00e9tier d\u2019architecte lui a donn\u00e9 le go\u00fbt de l\u2019art. Avec sa femme Claudine il d\u00e9cide de rester dans sa r\u00e9gion natale d\u2019Annecy et d\u2019y cr\u00e9er une fondation pour l\u2019art contemporain. Son choix se porte sur le ch\u00e2teau d\u2019Arenthon \u00e0 Alex au dessus d\u2019Annecy sur la route des Aravis. Apr\u00e8s quelques travaux d\u2019am\u00e9nagement que l\u2019architecte dirige lui-m\u00eame, la fondation Claudine et Jean-Marc Salomon ouvre ses portes en 2001, avec une premi\u00e8re exposition consacr\u00e9e aux deux artistes britanniques Gilbert et George. Depuis, dans les murs du ch\u00e2teau redessin\u00e9s par Jean-Marc Salomon lui-m\u00eame, les expositions se suivent au rythme de deux par ann\u00e9e. Parall\u00e8lement le couple ach\u00e8te des \u0153uvres contemporaines et les pr\u00e9sente dans plusieurs expositions. Le credo de ce m\u00e9c\u00e8ne est de partager. Partager sa collection en le mettant en contact avec le public, partager sa passion de l\u2019art avec ses collaborateurs et permettre aux artistes invit\u00e9s d\u2019int\u00e9grer leurs \u0153uvres dans des salles qui s\u2019adaptent \u00e0 leurs intentions. Lorsque Jean-Marc Salomon parle de sa fondation il parle de lui-m\u00eame tant il y a une \u00e9troite ad\u00e9quation entre l\u2019homme et le lieu qu\u2019il a cr\u00e9\u00e9. Tous deux se ressemblent dans la chaleur de leur accueil. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collecteur, architecte, m\u00e9c\u00e8ne", "name": "Salomon, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pahlisch, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Oskar Holenweger, banquier priv\u00e9 zurichois, a \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9 sur toute la ligne par le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral. Le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration justifie ses m\u00e9thodes d'enqu\u00eate : Interview de Lienhard Ochsner, procureur ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB1502F7-937B-4FE9-B450-F71AF20B7F8D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 49, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "Holenweger, Oskar"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur", "name": "Ochsner, Lienhard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Oskar Holenweger, ancien banquier priv\u00e9 zurichois, accus\u00e9 de faux dans les titres, de blanchiment d'argent qualifi\u00e9, de gestion d\u00e9loyale, de corruption d'agents publics \u00e9trangers, a \u00e9t\u00e9 blanchi par le Tribunal P\u00e9nal F\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Bellinzone : Commentaire de Nicole de la Pietra, correspondante RSR Tessin et interview de Paolo Bernasconi, professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Saint-Gall, ancien procureur du canton du Tessin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-143A2267-F1F2-4E06-A2DC-000A86F384B5", "durationSec": 146, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Holenweger, Oskar"], "thematicThemes": ["blanchiment de capitaux", "proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Saint-Gall, ancien procureur du canton du Tessin", "name": "Bernasconi, Paolo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Dans le sillage du \"Vaisseau Fant\u00f4me\" (Der Fliegende Holl\u00e4nder ) de Richard Wagner (5/5) : L'union mystique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A67BFF2-0B9F-4185-ABA2-85D6A2B9EE25", "durationSec": 3567, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, compositeur", "name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Une chanson pour", "source": "siranau", "title": "Une chanson pour les jeunes qui s'endettent", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8B0F088D-E857-4F75-8E0F-8B6D2BF0A6A6", "durationSec": 168, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["endettement"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "QUE SERA DEMAIN ? : CONGO, FORCE DE LOI - 11.04.22", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-261084", "durationSec": 187, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Congo : Force de loi\nQue sera demain?", "Congo : Force de loi", "Dans le nord du Congo, la r\u00e9gion de la Cuvette a toujours bien v\u00e9cu de la p\u00eache. Aujourd'hui, la demande est croissante et la bonne rentabilit\u00e9 de cette activit\u00e9 attire de nombreux p\u00eacheurs qui ne respectent pas toujours la r\u00e8gle essentielle : g\u00e9rer la ressource."], "alternativeTitle": ["Le court du jour se remet au vert", "Que sera demain?", "Que sera demain? - Congo: Force de loi"], "imageURL": "//www.rts.ch/3081565.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "10 FRANCS PRODUCTION", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3003374", "ece-3032470"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "MONARCHIE", "GARDE ROYALE", "MARIAGE", "MONARCHIE", "MARIAGE", "CANTINE", "P\u00c9NURIE", "INSURRECTION", "PORTRAIT", "VENDREDI SAINT", "CHAPELLE", "EX-VOTO", "RINK-HOCKEY", "P\u00c2QUES", "CH\u00c2TEAU", "TOURISME CULTUREL", "PHYSIQUE NUCL\u00c9AIRE", "ACC\u00c9L\u00c9RATEUR DE PARTICULES"], "id": "asset-262125", "durationSec": 1717, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.04.22", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LONDRES", "LONDRES", "BENGHAZI", "BRAMOIS", "CLARENS", "GRUYERES", "MEYRIN"], "visualCorporations": ["CERN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "La chronique du cin\u00e9aste: Denis Rabaglia revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine", "FR: le bourg m\u00e9di\u00e9val de Gruy\u00e8res et son c\u00e9l\u00e8bre ch\u00e2teau font le plein de visiteurs ce week-end", "Libye: Washington a annonc\u00e9 l'utilisation de drones arm\u00e9s pour frapper les installations du pouvoir \u00e0 Tripoli", "Mariage entre le prince William et Kate Middleton: commentaires d'Etienne Duval, en direct de Londres", "La ville de Londres commence \u00e0 vibrer au rythme du mariage du si\u00e8cle entre le prince William et Kate Middleton", "France: le p\u00e8re de famille soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir ex\u00e9cut\u00e9 son \u00e9pouse et ses quatre enfants \u00e0 Nantes est toujours introuvable", "Vendredi Saint: le chemin de croix a \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9 \u00e0 Longeborgne, pr\u00e8s de Sion", "En Syrie, les promesses de r\u00e9formes ne suffisent pas \u00e0 calmer la r\u00e9volte", "Libye: \u00e0 Benghazi, fief des rebelles, le patron d'un restaurant populaire s'efforce de rester ouvert malgr\u00e9 les difficult\u00e9s d'approvisionnement", "19:30 Le journal", "La 64e \u00e9dition de la Coupe des Nations de rink-hockey a lieu ce week-end \u00e0 Clarens (VD)", "Le grand collisionneur de hadrons du CERN a fait entrer en collision des faisceaux avec une luminosit\u00e9 encore jamais atteinte", "La s\u00e9curit\u00e9 de la centrale nucl\u00e9aire de M\u00fchleberg (BE) est \u00e0 nouveau remise en cause"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3032461", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["A une semaine de l'\u00e9v\u00e9nement, la f\u00e9brilit\u00e9 gagne les Londoniens,  m\u00eame si les gardes de Buckingham font de leur mieux pour conserver leur flegme. Le correspondant de la TSR Etienne Duval est all\u00e9 voir o\u00f9 en \u00e9taient les pr\u00e9paratifs.", "La voiture de l'homme a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e dans le Var o\u00f9 la famille avait v\u00e9cu jusqu'en 2003.", "Des dizaines de milliers de manifestants sont descendus dans les rues ce vendredi pour protester contre le r\u00e9gime, mais ils ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9prim\u00e9s dans le sang. Un bilan provisoire de la journ\u00e9e fait \u00e9tat de 40 morts dans le pays.", "Cet homme offre m\u00eame des repas \u00e0 ceux qui ne peuvent plus les payer. Le reportage est sign\u00e9 par les envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux Yves Magat et Claude Pellaud.", "L'Espagne, championne du monde, le Portugal et l'Argentine sont les grands favoris de cette comp\u00e9tition.", "Ce nouveau record mondial pulv\u00e9rise le pr\u00e9c\u00e9dent, d\u00e9tenu depuis 2010 par le collisionneur de l'acc\u00e9l\u00e9rateur Fermi, aux \u00c9tats-Unis.", "Ce sont des extraits confidentiels de deux expertises allemandes qui alimentent la discussion. Cependant, les autorit\u00e9s de surveillance r\u00e9p\u00e8tent qu'il n'y a pas lieu de s'inqui\u00e9ter."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3032460", "ece-3003369", "ece-3032461"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.04.22", "visualThemes": ["HANNETON", "ARBRE FRUITIER"], "visualGeographicals": ["FRAUENFELD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-262124", "durationSec": 455, "publicationDate": "2011-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "France: apr\u00e8s la d\u00e9couverte de cinq corps dans le jardin d'une maison \u00e0 Nantes, la police cherche activement le p\u00e8re de famille, soup\u00e7onn\u00e9 d'\u00eatre l'auteur de ce massacre", "Les Etats-Unis ont annonc\u00e9 la mise \u00e0 disposition de drones arm\u00e9s pour appuyer les frappes de la coalition en Libye", "12:45 Le journal", "Les hannetons font cette ann\u00e9e un retour remarqu\u00e9 dans les arbres fruitiers", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["L'homme en question avait apparemment pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9 son acte. Il aurait par ailleurs \u00e9t\u00e9 localis\u00e9 dans le Var, r\u00e9gion o\u00f9 la famille avait v\u00e9cu.", "Bien que la capacit\u00e9 militaire de Mouammar Kadhafi ait \u00e9t\u00e9 r\u00e9duite de 40%, la guerre est dans l'impasse. C'est en substance le diagnostic pos\u00e9 par l'amiral Michael Mullen, chef d'\u00e9tat-major des arm\u00e9es am\u00e9ricaines.", "La r\u00e9sistance s'organise du c\u00f4t\u00e9 des arboriculteurs."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3032480", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3032480", "ece-3003390"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de Giovanni Antonini, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11717A9C-7C9B-4D80-A9A1-780262777C7C", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1674, "publicationDate": "2011-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Antonini, Giovanni", "Il Giardino Armonico, Milano"], "thematicThemes": ["art baroque", "op\u00e9ra (oeuvre)", "direction d'orchestre", "chef d'orchestre"], "excerpt": "Giovanni Antonini, 46 ans, est fl\u00fbtiste et chef d'orchestre. Il fonde en 1985 l\u2019ensemble Il giardino armonico, avec ses 2 excellents comp\u00e8res Luca Pianca (luth) et Paolo Beschi (violoncelle/viole de gambe), milanais, comme lui. Au groupe se joint le violoniste Enrico Onofri. Ils sont jeunes, dans la vingtaine, et ils d\u00e9blaient en Italie le terrain de la musique baroque jou\u00e9e sur instruments d\u2019\u00e9poque. Leur vision des 4 saisons de Vivaldi -entre autres- sera d\u00e9capante. Giovanni Antonini prouve par l'exemple que la curiosit\u00e9 et l\u2019app\u00e9tit pour la nouveaut\u00e9 peuvent s\u2019exercer dans des r\u00e9pertoires tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9s de nous dans le temps : il suffit de laisser de c\u00f4t\u00e9 le respect un peu encombrant qu\u2019on doit aux anc\u00eatres, il suffit aussi de reconna\u00eetre une bonne fois pour toutes qu\u2019on ne sait pas grand-chose, finalement, sur la mani\u00e8re dont ces anc\u00eatres, \u00e0 l\u2019\u00e9poque baroque, interpr\u00e9taient la musique qu\u2019ils composaient. Giovanni Antonini applique cette curiosit\u00e9, doubl\u00e9e d'un r\u00e9el respect de la partition, \u00e0 la musique de Beethoven, dont il a commenc\u00e9 \u00e0 enregistrer avec l'Orchestre de Chambre de B\u00e2le l'int\u00e9grale des symphonies - \u00e9v\u00e9nement remarqu\u00e9 et remarquable. Et il commence ces jours \u00e0 enregistrer \u00e0 Z\u00fcrich l'op\u00e9ra \"Norma\" de Bellini, avec la tr\u00e8s grande mezzo Cecilia Bartoli, dans une version qui promet de renouveler compl\u00e8tement notre regard sur cette \u0153uvre monument. A quelques jours de cet enregistrement, lors de sa tourn\u00e9e en Suisse Romande, Giovanni Antonini a accept\u00e9 de passer quelques instants au micro d'Isabelle Carceles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Antonini, Giovanni", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 322 : Ursins", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-28B828F0-3075-467C-BC1F-3847650A7553", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Ursins"], "durationSec": 264, "publicationDate": "2011-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}]}}