{"response": {"numFound": 8519, "start": 6900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "Le Reiki (2/6). Entretien avec Jacqueline Chardonnens, ma\u00eetre reiki ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-534667A2-4886-4E90-A988-132F9142D299", "durationSec": 1159, "publicationDate": "2011-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["shinto\u00efsme", "m\u00e9decine naturelle"], "excerpt": "Au programme, des histoires vraies vraiment bizarres avec des m\u00e9diums, des exorcistes, des magn\u00e9tiseurs, des sorciers, des chamanes, des adorateurs de Satan ou encore des voyants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre reiki", "name": "Chardonnens, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Musique improvis\u00e9e, Festival Rue du nord 2011 (2/2) : 1. Concert de la saxophoniste franco-libanaise Christine Abdelnour et de Thomas Lehn au synth\u00e9tiseur analogique. - 2. Extrait de la table-ronde du samedi 19 f\u00e9vrier sur l'\u00e9tat de la musique improvis\u00e9e aujourd'hui en suisse et son avenir. - 3. Interview et concert du Wild classical Music Ensemble", "genres": ["DIV", "Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-27E4F647-595A-4308-94E6-0F1F4ABB71A7", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 8914, "publicationDate": "2011-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Rue du Nord"], "thematicThemes": ["improvisation", "festival de musique", "musique contemporaine", "handicap\u00e9 mental"], "excerpt": "Du 16 au 19 f\u00e9vrier 2011 se d\u00e9rouait le Festival Rue du Nord de Lausanne au Th\u00e9\u00e2tre 2.21. Performances audio-guid\u00e9e, exp\u00e9rience multi-sensorielle, sessions d'enregistrement \u00e0 l'aveugle, concerts, d\u00e9bats, voil\u00e0 le programme de cette \u00e9dition. - 2. Extrait de la table-ronde du samedi 19 f\u00e9vrier sur l'\u00e9tat de la musique improvis\u00e9e aujourd'hui en suisse et son avenir, notamment aux yeux des institutions. participants: Jacques Demierre, Jonas Kocher, Isabelle Milli , Christian Pauli , Jean Nicole, Jacques Siron, Cyril Bondi-batteur et J\u00e9r\u00f4me Noetinger. - 3. - Interview et concert du Wild classical Music Ensemble. Projet hors du commun, m\u00ealant 4 artistes belges mentalement handicap\u00e9s pour une incroyable d\u00e9ferlante sauvage de free rock, punk, noise-impro. ITW de Damien Magnette, Linh, Johan, Rudy et Kim.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Magnette, Damien", "type": "Participant"}, {"role": "Linh, Johan, Rudy et Kim, membres du Wild Classical Music Ensemble", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "musicien fran\u00e7ais, membre du Quintett Avant, fondateur du label Metamkine", "name": "Noetinger, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "membre du conseil de fondation de Pro Helvetia, groupe musique", "name": "Milli, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, producteur radio, sp\u00e9cialiste des musiques d'aujourd'hui", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "accord\u00e9oniste, imporisateur, compositeur, membre de l'ASM (Association Suisse des Musiciens)", "name": "Kocher, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "improvisateur, membre du duo Diatribes, organisateur du micro-festival", "name": "Bondi, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, improvisateur, compositeur", "name": "Demierre, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "contrebassiste, improvisateur, auteur de \"La Partition int\u00e9rieure\"", "name": "Siron, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur et programmateur \u00e0 la Dampfzentral \u00e0 Berne", "name": "Pauli, Christian", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Les Basler Madrigalisten : Interview de Fritz Naef, chef fondateur et de Thierry Dagon, choriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6C75511-7B18-4A61-A5B1-45E6D2EB8AC4", "durationSec": 3407, "publicationDate": "2011-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Basler Madrigalisten"], "thematicThemes": ["choeur", "musique vocale", "direction chorale"], "excerpt": "Un ensemble entre plusieurs cultures - Profil et mod\u00e8le - Th. Dagon entre choriste et soliste - Trouver la v\u00e9rit\u00e9 d'une musique - Pourquoi la musique contemporaine - L'\u00e9l\u00e9ment b\u00e2lois des Basler Madrigalisten - Avenir des Basler Madrigalisten", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef fondateur des Basler Madrigalisten", "name": "Naef, Fritz", "type": "Participant"}, {"role": "choriste", "name": "Dagon, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour en Colombie. Du carnage au processus, r\u00e9cit d'un escamotage (2/5): de curieux moulins", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B5E66A50-A273-4F97-9251-36B212E41CF5", "thematicGeographicals": ["Colombie"], "durationSec": 3425, "publicationDate": "2011-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gu\u00e9rilla", "guerre civile", "histoire", "criminalit\u00e9"], "excerpt": "Et si l\u2019article 7 de la Constitution colombienne proclam\u00e9 en 1991 \u00e9tait un d\u00e9but de r\u00e9ponse \u00e0 la question: qu\u2019est-ce qu\u2019\u00eatre Colombien? Pour la premi\u00e8re fois et en \u00e9cho avec le projet de grande nation d\u00e9j\u00e0 form\u00e9e au 19e si\u00e8cle par Simon Bolivar, ce pays, la Colombie ose revendiquer sa propre histoire. Le pass\u00e9 pr\u00e9colombien ressurgit des brumes de l\u2019Eldorado. Une pr\u00e9sence africaine s\u2019impose. Une nouvelle histoire colombienne se tisse \u2026 Il faut d\u2019abord se transposer en 1567, dans la lointaine Cordill\u00e8re des Andes, dans une petite maison de torchis \u00e0 l\u2019emplacement de l\u2019actuel capitale Bogota. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins, historiens, sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "West Side Story de Robert Wise, 1961 (5/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-B4336EDD-A18B-44AC-B467-2432EE2FC006", "durationSec": 336, "publicationDate": "2011-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wise, Robert"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "alternativeTitle": ["West Side Story de Robert Wise, 1961 (5/5). Avec des extraits du film / SIR_2011-03-06_chinese-theater_B4336EDD-A18B-44AC-B467-2432EE2FC006 / West Side Story de Robert Wise, 1961 (5/5). Avec des extraits du film", "Chinese Theater - 06.03.2011"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647476", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/2402459.image", "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3647528"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "La foudre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AB601E3C-237B-4699-AFD4-F2880E59F080", "durationSec": 573, "publicationDate": "2011-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pr\u00e9sentation et lecture au hasard de \"La Foudre\" de Lydie Dattas (Mercure de France 2011)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Catherine Martinson, membre de la direction du WWF suisse", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers", "Sketch"], "id": "sound-E323D8B8-8966-4557-B8AB-F34A955BE229", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 4687, "publicationDate": "2011-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["WWF Suisse", "Martinson, Catherine"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie"], "excerpt": "\"\"La Soupe\" avec Catherine Martinson, membre de la Direction du WWF suisse.\r\nLe WWF f\u00eate ses 50 ans d'existence avec des succ\u00e8s r\u00e9jouissants \u00e0 son actif. Mais il reste beaucoup \u00e0 faire, estime l'organisation environnementale. La lutte contre le r\u00e9chauffement climatique et l'utilisation raisonn\u00e9e des ressources naturelles sont devenus ses nouveaux chevaux de bataille.\r\nTout a commenc\u00e9 en 1961, un petit groupe d'id\u00e9alistes suisse et britanniques ont d\u00e9cid\u00e9 qu'ils ne voulaient plus voir les derniers rhinoc\u00e9ros d'Afrique menac\u00e9s de disparition. Ils ont donc fond\u00e9 le WWF (World Wide Fund for Nature) et ont r\u00e9uni en l'espace d'une semaine 60'000 livres sterling.\r\nCes prochaines ann\u00e9es, le WWF va donc poursuivre son travail aupr\u00e8s des citoyens helv\u00e9tiques pour les convaincre du bien-fond\u00e9 d'un mode de vie plus respectueux de l'environnement. A l'image du slogan du jubil\u00e9 : \"Ensemble pour notre plan\u00e8te\". \r\nJournaliste-productrice : Anne Baecher\r\n(1\u00e8re diff. 06.03.2011).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la direction du WWF suisse", "name": "Martinson, Catherine", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Sois b\u00e8gue et tais-toi! Reportage sur le b\u00e9gaiement", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D9C647B0-01DC-4E10-82A1-F3579AE2B143", "durationSec": 3150, "publicationDate": "2011-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "trouble du langage", "orthophonie", "b\u00e9gaiement"], "excerpt": "\"Sois b\u00e8gue et tais-toi ! Le r\u00e9cent film multi-oscaris\u00e9 de Tom Hooper \"Le discours d'un roi\" met en sc\u00e8ne le futur Georges VI, b\u00e8gue c\u00e9l\u00e8bre, aux prises avec un th\u00e9rapeute de choc qui lui apprend \u00e0 dominer son handicap. Pourtant sous le b\u00e9gaiement, se cache souvent la souffrance, accentu\u00e9e par la vitesse de communication qui caract\u00e9rise les diktats d\u2019efficience de notre \u00e9poque. Le film \"Le discours d'un roi\" est l\u2019occasion de mettre la lumi\u00e8re sur une communaut\u00e9 de personnes qui constituent environ 1% de notre population et qui a encore mal \u00e0 l\u2019image qu\u2019elle \u00e9voque: quelqu\u2019un qui b\u00e9gaie, on ne l\u2019\u00e9coute pas, \u00e7a nous agace, on a m\u00eame parfois l\u2019impression que b\u00e9gaiement et b\u00eatise vont de pair. Florence Juillerat est logop\u00e9diste, elle appartient \u00e0 l\u2019 \"Association parole b\u00e9gaiement\" qui se mobilise depuis des ann\u00e9es pour donner de la visibilit\u00e9 \u00e0 ce handicap et proposer des approches qui permettent aux gens concern\u00e9s de progresser et de lib\u00e9rer la parole. La petite Lili 4 ans et des poussi\u00e8res, qui vient de commencer ses s\u00e9ances chez Florence Juillerat, a encore des chances de faire dispara\u00eetre le probl\u00e8me. Quant \u00e0 Emmanuel, jeune g\u00e9om\u00e8tre, pour qui il est tr\u00e8s difficile de donner des ordres \u00e0 haute voix ou encore de dire simplement bonjour, il revient au cabinet pour consolider ses acquis et d\u00e9velopper de nouvelles pistes. Mykal, 21 ans, b\u00e8gue depuis l\u2019\u00e2ge de 5 ans, revient d\u2019un stage radical en France utilisant une m\u00e9thode qui promet une \u00e9radication totale du b\u00e9gaiement. Plus largement, prendre la parole, \u00e7a n\u2019est simple pour personne, mais c\u2019est encore pire lorsqu\u2019on est victime de troubles de la communication. Gr\u00e9goire Blanchon est com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne et orthophoniste; il a con\u00e7u la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Dire peut-\u00eatre rassemblant des t\u00e9moignages de personnes atteintes de b\u00e9gaiement qui s\u2019expriment sur l\u2019acte de \"prendre\" la parole. Ces t\u00e9moignages sont restitu\u00e9s par deux com\u00e9diens, dont l\u2019un, Julio Gueirrero, est b\u00e8gue.\r\nUn reportage de Florence Grivel, dans une r\u00e9alisation de Patrick Lenoir, pr\u00e9sent\u00e9 par Marc Giouse.\r\nR\u00e9f\u00e9rences :\r\n\"B\u00e9gayer, question de parole, question de vie\" ; Association Parole B\u00e9gaiement, \u00e9d. L\u2019Harmattan, 2009 \r\nLa pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Dire peut-\u00eatre\" de Gr\u00e9goire Blanchon \r\n\"Le discours d'un roi\", film de Tom Hooper\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Blanchon, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, b\u00e8gue", "name": "Gueirrero, Julio", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moins b\u00e8gues", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "logop\u00e9diste", "name": "Juillerat, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Arabie Saoudite, les islamistes, les jeunes, les femmes ou encore les intellectuels r\u00e9clament des changements : Correspondance de Clarence Rodrigu\u00e8z, correspondante RSR Ryad", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7BAAFEDE-3182-40E3-A242-E81A5BC70934", "thematicGeographicals": ["Arabie Saoudite"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2011-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique"], "excerpt": "Ils veulent d'avantage de r\u00e9formes politiques, plus de droits pour les femmes et l'instauration d'une monarchie constitutionnelle. Ces derniers jours, des manifestations sporadiques ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9es dans le royaume. La tension monte avant la journ\u00e9e de col\u00e8re annonc\u00e9e pour le  11 mars 2011.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante RSR Ryad", "name": "Rodriguez, Clarence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "Le Reiki (1/6). Entretien avec Jacqueline Chardonnens, ma\u00eetre reiki", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C4DA801-C447-42A9-9431-F5C09098A627", "durationSec": 1511, "publicationDate": "2011-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["shinto\u00efsme", "m\u00e9decine naturelle"], "excerpt": "Au programme, des histoires vraies vraiment bizarres avec des m\u00e9diums, des exorcistes, des magn\u00e9tiseurs, des sorciers, des chamanes, des adorateurs de Satan ou encore des voyants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre reiki", "name": "Chardonnens, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "Le Reiki (4/6). Entretien avec Francis Vendrell, ma\u00eetre reiki", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54D31078-5E63-472D-B955-FB35E46A605E", "durationSec": 1063, "publicationDate": "2011-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine naturelle", "shinto\u00efsme"], "excerpt": "Au programme, des histoires vraies vraiment bizarres avec des m\u00e9diums, des exorcistes, des magn\u00e9tiseurs, des sorciers, des chamanes, des adorateurs de Satan ou encore des voyants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre reiki", "name": "Vendrell, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "West Side Story de Robert Wise, 1961 (3/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-A52E3366-3D91-429C-8E82-EB59141F632D", "durationSec": 283, "publicationDate": "2011-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wise, Robert"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "alternativeTitle": ["West Side Story de Robert Wise, 1961 (3/5). Avec des extraits du film / SIR_2011-03-06_chinese-theater_A52E3366-3D91-429C-8E82-EB59141F632D / West Side Story de Robert Wise, 1961 (3/5). Avec des extraits du film", "Chinese Theater - 06.03.2011"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647476", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/2402459.image", "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3647474"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "West Side Story de Robert Wise, 1961 (1/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-7E66B74A-1058-4B97-BBAD-7CDDF2A53AD6", "durationSec": 391, "publicationDate": "2011-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wise, Robert"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "production"], "alternativeTitle": ["West Side Story de Robert Wise, 1961 (1/5). Avec des extraits du film / SIR_2011-03-06_chinese-theater_7E66B74A-1058-4B97-BBAD-7CDDF2A53AD6 / West Side Story de Robert Wise, 1961 (1/5). Avec des extraits du film", "Chinese Theater - 06.03.2011"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647476", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/2402459.image", "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3647481"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["TORTURE", "CAMP DE CONCENTRATION", "ENTRETIEN"], "id": "asset-260345", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1581, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110306, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec l'\u00e9crivain fran\u00e7ais HESSEL St\u00e9phane \u00e2g\u00e9 de 93 ans. Ce survivant de Buchenwald \u00e9voque la torture dans les camps de concentration et son combat pour les Droits de l'Homme. Il parle aussi de son livre \"Indignez-vous\" d\u00e9j\u00e0 vendu \u00e0 plus de 3 millions d'exemplaires en Europe.", "title": "STEPHANE HESSEL - 11.03.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2011-03-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TORTURE", "CAMP DE CONCENTRATION", "ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["St\u00e9phane Hessel\nL'interview de Darius Rochebin", "St\u00e9phane Hessel\nL'interview de Darius Rochebin", "St\u00e9phane Hessel\nL'interview de Darius Rochebin", "St\u00e9phane Hessel\nL'interview de Darius Rochebin", "Darius Rochebin rec\u0327oit St\u00e9phane Hessel"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "St\u00e9phane Hessel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2918423", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2919857", "ece-2919949", "ece-2919941", "ece-2918423"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.03.06", "visualThemes": ["NOCTURNE", "COMMUNE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES"], "visualGeographicals": ["VERNIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-261599", "durationSec": 821, "publicationDate": "2011-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Libye: insurg\u00e9s et forces loyales \u00e0 Mouammar Kadhafi s'affrontent dans plusieurs villes du pays", "Vernier (GE): cinq correspondants de nuit sont charg\u00e9s de pr\u00e9venir les incivilit\u00e9s", "Succession de Simonetta Sommaruga au Conseil des Etats: les pr\u00e9cisions de Sandra Jamet", "La revue de presse dominicale", "Br\u00e9sil: le Carnaval r\u00e9unit deux millions de personnes dans les rues de Rio de Janeiro"], "alternativeExcerpt": ["La confusion r\u00e8gne toujours en Libye, alors que les combats que se livrent forces loyales et insurg\u00e9s font rage. Le contr\u00f4le des terminaux p\u00e9troliers constitue un enjeux majeur pour les deux parties.", "A Vernier, deuxi\u00e8me commune du canton de Gen\u00e8ve, cinq personnes assurent d\u00e9sormais une veille sociale. Ils se relaient par bin\u00f4me afin de pr\u00e9venir les incivilit\u00e9s.", "A Rio de Janeiro, le Carnaval bat son plein depuis vendredi. Les groupes de samba de quartier ont commenc\u00e9 d\u00e9filer dans la fr\u00e9n\u00e9sie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2918429", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2918429"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "DROITS DE L'HOMME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "id": "asset-261492", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 903, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110306 et archives, COLIN Xavier d\u00e9crypte l'influence du cinema pour la d\u00e9fence des Droits de l'Homme.", "title": "DEFENSE DES DROITS DE L'HOMME : QUEL ROLE POUR LE SEPTIEME ART ? - 11.03.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2011-03-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "alternativeExcerpt": ["Cin\u00e9ma et droits de l'homme", "Journalisate culturelle au quotidien Le Temps, Elisabeth Chardon recommande quelques films \u00e0 voir lors de la 9e \u00e9dition du Festival du film et forum international sur les droits humains.", "Interview d'Ir\u00e8ne Challand, responsable de l'unit\u00e9 des documentaires \u00e0 la RTS.", "A l'occasion de la 9e \u00e9dition du festival FIFDH \u00e0 Gen\u00e8ve, l'ancien ambassadeur de la France aupr\u00e8s des Nations Unies insiste pour que les journalistes \"aient chercher des mots derri\u00e8re les images\".", "Rapporteur au Conseil de l'Europe et parlementaire suisse, Dicky Marty rel\u00e8ve la force que peut avoir l'image. Et invite les m\u00e9dias de service public \u00e0 donner plus de poids \u00e0 la culture.", "Cin\u00e9ma et droits de l'homme"], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "Le documentaire Impunity, r\u00e9alis\u00e9 par Juan Jos\u00e9 Lozano et Hollman Morris, d\u00e9nonce l'hypocrisie des classes dirigeantes colombiennes qui entretiennent l'impunit\u00e9 des paramilitaires", "Quels films aller voir? Les suggestions de la journaliste culturelle Elisabeth Chardon", "Cin\u00e9ma et droits de l'homme", "Le contexte", "L'invit\u00e9", "L'\u00e9ditorial", "Quels documentaires peuvent provoquer le d\u00e9bat en Suisse?", "Le diplomate fran\u00e7ais Jean-Maurice Ripert d\u00e9plore la banalisation de l'image", "Eric Sottas: \"Le cin\u00e9ma peut \u00eatre utilis\u00e9 devant les tribunaux\"", "St\u00e9phane Hessel: \"L'image a une puissance mobilisatrice plus forte que la lecture d'un mot\"", "Dick Marty, une cam\u00e9ra vous aiderait-elle \u00e0 r\u00e9v\u00e9ler des pratiques ill\u00e9gales?", "Daniel Schweizer revient sur son film Dirty Paradise prim\u00e9 en 2010", "Le reportage", "Geopolitis"], "imageURL": "//www.rts.ch/2968718.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2918427", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TV5MONDE", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "LAVARINO, Yannis", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2918427", "ece-2919859"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GUGGENMUSIK", "CARNAVAL", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "EXPULSION", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "EXPULSION", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "EXPULSION", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PISTE DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "PISTE DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "RAPATRIEMENT", "EXIL", "T\u00c9MOIGNAGE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "SALON DE L'AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["DE HALLER, JACQUES", "WYSS, URSULA", "AMSTUTZ, ADRIAN"], "id": "asset-261600", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 11.03.06", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ANZERE", "CRANS-MONTANA", "BENGHAZI", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-06T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2919951"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski nordique", "source": "gico", "title": "50 KM MESSIEURS ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE OSLO 2011", "visualGeographicals": ["OSLO", "OSLO", "OSLO"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261640", "durationSec": 7669, "publicationDate": "2011-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Consultant": [{"name": "HEDIGER, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-261617", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 678, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20110306, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la RTS, notamment le travail de la r\u00e9daction du \"Couleurs locales\" et la nouvelle \u00e9mission sportive \"Au coeur du sport\".", "title": "11.03.06", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["RTS"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2011-03-06T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "alternativeTitle": ["Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Grand Angle", "Interview de Philippe Lugassy, journaliste TTC", "Massimo Lorenzi pr\u00e9sente Au coeur du sport", "Les coulisses de Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2918430", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2919942", "ece-2919906", "ece-2918430"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "SKI NORDIQUE (STYLE LIBRE)", "MESSIEURS", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SUPPORTER", "DAMES", "SKICROSS", "MESSIEURS", "DAMES", "SUPER-G", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "PORTRAIT", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "PORTRAIT", "CYCLISME SUR ROUTE", "SPORTIF PROFESSIONNEL", "PORTRAIT", "CYCLISME SUR ROUTE", "SPORTIF PROFESSIONNEL", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "EXPULSION (SPORT)", "CHALLENGE LEAGUE", "EXPULSION (SPORT)"], "visualPersons": ["COLOGNA, DARIO", "SMITH, FANNY", "VONN, LINDSEY", "GUT, LARA", "SUTER, FABIENNE", "MANCUSO, JULIA", "RIESCH, MARIA", "KOSTELIC, IVICA", "MATT, MARIO", "GRANGE, JEAN-BAPTISTE", "MAGNIN, LUDOVIC", "FREI, ALEXANDER", "STRELLER, MARCO", "LUSTRINELLI, MAURO", "GYGAX, DANIEL"], "id": "asset-261625", "durationSec": 3162, "mediaType": "video", "title": "11.03.06", "visualGeographicals": ["OSLO", "NORVEGE", "OBERLAND BERNOIS", "FRIOUL-VENETIE", "KRANJSKA GORA", "MONTHEY", "SOULCE", "SOULCE", "BALE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "THOUNE", "GRAND-LANCY", "LOCARNO"], "visualCorporations": ["BBC MONTHEY", "FC B\u00c2LE", "FC ZURICH", "AC BELLINZONE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC LUCERNE", "FC THOUNE", "SERVETTE FC", "FC AARAU", "FC LOCARNO", "FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-03-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche: du 6 mars 2011", "Football / Super League (23e j): NE Xamax - Bellinzone (1-2)", "Football / Super League (23e j): B\u00e2le - Zurich (3-1)", "Skicross / Meiringen: Anna Holmlund s'impose", "Hockey / Play-off LNA: interview de John Gobi, d\u00e9fenseur Gen\u00e8ve-Servette", "Football / Super League (23e j): Thoune - Lucerne (3-3)", "Ski nordique / Mondiaux d'Oslo: le bilan suisse avec Daniel Hediger et Sylvain Freiholtz, consultants RTS", "Football / Super League (23e j): matchs de la veille, r\u00e9sultats et classement", "Football / Challenge League (18e j): r\u00e9sultats et classement", "Football / Challenge League (18e j): Servette - Aarau (4-2)", "Ski nordique / Mondiaux d'Oslo: le public norv\u00e9gien a mis l'ambiance tout au long de la comp\u00e9tition", "Football / prolongation du contrat d'Ottmar Hitzfeld: le commentaire de Philippe Von Burg", "Hockey / Play-off LNA: interview de Rapha\u00ebl Berger, responsable administratif Fribourg-Gott\u00e9ron", "Cyclisme: interview de David Chassot, directeur g\u00e9n\u00e9ral CPA", "Ski alpin / Tarvisio: Lindsey Vonn remporte le super-G", "Basketball / LNA: le portrait de Whesther Molteni, joueur BBC Monthey", "Ski freestyle / Laax: Virginie Faivre s'impose", "Le magazine de la r\u00e9daction: Roger Beuchat, le p\u00e9daleur de l'ombre", "Pr\u00e9sentation de la nouvelle \u00e9mission sportive de la TSR intitul\u00e9e \"Au coeur du Sport\"", "Ski nordique / Mondiaux d'Oslo: Petter Northug enl\u00e8ve le 50km", "L'actualit\u00e9 sportive de la semaine en bref", "Football / Challenge League (18e j): Locarno - Lausanne (1-1)", "Ski alpin / Kranjska Gora: Mario Matt remporte le slalom"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2918408", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FREIHOLZ, Sylvain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2919940", "ece-2918407", "ece-2918408"]}, {"source": "escenic", "program": "Chinese Theater", "title": "West Side Story de Robert Wise, 1961 (5/5). Avec des extraits du film", "id": "ece-3647528", "durationSec": 328, "publicationDate": "2011-03-05T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647528", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3647528"}, {"source": "escenic", "program": "Chinese Theater", "title": "West Side Story de Robert Wise, 1961 (3/5). Avec des extraits du film", "id": "ece-3647474", "durationSec": 281, "publicationDate": "2011-03-05T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647474", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3647474"}, {"source": "escenic", "program": "Chinese Theater", "title": "West Side Story de Robert Wise, 1961 (2/5). Avec des extraits du film", "id": "ece-3647493", "durationSec": 237, "publicationDate": "2011-03-05T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647493", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3647493"}, {"source": "escenic", "program": "Chinese Theater", "title": "West Side Story de Robert Wise, 1961 (1/5). Avec des extraits du film", "id": "ece-3647481", "durationSec": 389, "publicationDate": "2011-03-05T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647481", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3647481"}, {"source": "escenic", "program": "Chinese Theater", "title": "West Side Story de Robert Wise, 1961 (4/5). Avec des extraits du film", "id": "ece-3647487", "durationSec": 391, "publicationDate": "2011-03-05T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647487", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3647487"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Truffaut [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C88F1807-DAD9-444C-8A5C-33C76DCAA5DF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 7043, "publicationDate": "2011-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Truffaut, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Libye. La situation semble \u00e9voluer vers une guerre civile : Commentaire de Chantal Nicolet, collaboratrice RSR et interview d'Alexandre Vautravers, directeur du d\u00e9partement de relations internationales de l'Universit\u00e9 Webster de Gen\u00e8ve et r\u00e9dacteur en chef de la revue militaire suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2E59152-7C36-458F-BC84-6D4F74DFE930", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 385, "publicationDate": "2011-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile"], "excerpt": "La Libye est morcel\u00e9e entre les villes aux mains de Kadhafi, et celles en mains rebelles. Des rebelles qui ont progress\u00e9 ce samedi vers l'ouest du pays. Et si c'est bien une guerre civile, comment ce statut conditionne-t-il l'avenir de la Libye?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du d\u00e9partement de relations internationales de l'Universit\u00e9 Webster de Gen\u00e8ve et r\u00e9dacteur en chef de la revue militaire suisse", "name": "Vautravers, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicolet, Chantal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Espoir et d\u00e9sespoir d'un jeune r\u00e9volutionnaire tunisien : Reportage de Ga\u00ebtan Vannay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Tunisie", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-0260DC8A-234C-4EAB-BB77-EADEEDA3EF8A", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 909, "publicationDate": "2011-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "r\u00e9volution"], "excerpt": "R\u00e9gime renvers\u00e9 en Egypte, secou\u00e9 en Libye, des r\u00e9formes annonc\u00e9es dans nombres de pays du Maghreb et du Machrek. Ce mouvement dans le monde arabe a commenc\u00e9 avec la r\u00e9volution en Tunisie, men\u00e9e par une jeunesse d\u00e9sillusionn\u00e9e. A l'exemple d'Eymann Helali, jeune Tunisien de Ben Gardane, au sud du pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune Tunisien de Ben Gardane", "name": "Helali, Eymann", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Chine, le gouvernement chinois prend tr\u00e8s au s\u00e9rieux le m\u00e9contentement populaire : Correspondance d'Alain Arnaud, correspondant RSR P\u00e9kin et interview d'Alexandre Vautravers, directeur du d\u00e9partement de relations internationales de l'Universit\u00e9 Webster de Gen\u00e8ve et r\u00e9dacteur en chef de la revue militaire suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-662895C1-2725-4DCC-AF8C-E875F02C058C", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 405, "publicationDate": "2011-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["in\u00e9galit\u00e9 sociale"], "excerpt": "Le premier ministre Wen Jiabao qui a expos\u00e9 les grandes lignes du prochain plan quinquennal, annonce vouloir contenir l'inflation et r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s. La stabilit\u00e9 est-elle vraiment menac\u00e9e en Chine?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du d\u00e9partement de relations internationales de l'Universit\u00e9 Webster de Gen\u00e8ve et r\u00e9dacteur en chef de la revue militaire suisse", "name": "Vautravers, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR P\u00e9kin", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Caract\u00e8re chinois. Interviews de Ziwei, Chinoise \u00e9tudiant en Suisse, Guo Jie, journaliste chinoise \u00e0 Swissinfo, et Maryl\u00e8ne Lieber, sociologue", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-57B01703-E481-4D49-A5D2-FF4F65A5E5B4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Chine"], "durationSec": 3347, "publicationDate": "2011-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "immigration"], "excerpt": "Caract\u00e8re chinois.  Ziwei (que ses amis appellent Shasha) est arriv\u00e9e en Suisse \u00e0 l'\u00e2ge de 17 ans. C'\u00e9tait en 2003 et elle venait pour apprendre le fran\u00e7ais selon la volont\u00e9 de ses parents. \"Tr\u00e8s peu de gens savent le fran\u00e7ais en Chine. Une langue rarement parl\u00e9e devient un atout\". Se distinguer est une obsession chez Ziwei. Peut-\u00eatre chez chaque jeune Chinois. \"Les profs en Chine nous disent toujours : vous \u00eates mille personnes pour une place. J'ai appris \u00e0 me battre depuis toute petite\". Ziwei poursuit aujourd'hui ses \u00e9tudes en pr\u00e9parant un master en Finance \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, section des Hautes Etudes Commerciales (HEC). \"Pour r\u00e9ussir dans la vie, il y a trois branches possibles : droit, m\u00e9decine ou commerce. Je ne parle pas assez bien fran\u00e7ais pour r\u00e9ussir en droit ou en m\u00e9decine, j'ai donc choisi HEC\".\r\nZiwei fait partie de cette nouvelle g\u00e9n\u00e9ration qui s'expatrie pour r\u00e9ussir. Le nombre de Chinois en Suisse a d\u00e9cupl\u00e9 ces vingt derni\u00e8res ann\u00e9es. Qui sont-ils ? De quoi r\u00eavent-ils ? Et que nous disent-ils de la Chine d'aujourd'hui ?\r\n Rencontre \u00e0 Montreux, au bord du lac, avec une jeune femme au nom de fleur qui se d\u00e9fend d'\u00eatre ambitieuse. Elle n'aime pas les \u00e9checs, c'est tout. Non loin de l\u00e0, il y a un traiteur tenu par Kan, un ami chinois de Ziwei. Un traiteur... japonais, \u00e7a marche beaucoup mieux dans la r\u00e9gion ! \r\n Invit\u00e9es :\r\n Maryl\u00e8ne Lieber: Docteure en sociologie. Chercheuses associ\u00e9e au Centre d'\u00e9tudes fran\u00e7ais sur la Chine contemporaine \u00e0 Taipei.\r\nAuteure d'un travail de recherche sur les migrations chinoises en Suisse \r\n Guo Jie\r\njournaliste chinoise de Swissinfo (<http://www.swissinfo.ch/fre/index.html>)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Guo Jie", "type": "Participant"}, {"role": "Chinoise, \u00e9tudiante en Suisse", "name": "Ziwei", "type": "Participant"}, {"role": "sociologie", "name": "Lieber, Maryl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BIG BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "CHEVAILLER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-261104", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1551, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110305, \u00e9mission de musique populaire anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 4e troph\u00e9e des musiques populaires consacr\u00e9 aux compositeurs et arrangeurs suisses.", "title": "4E TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : ELIMINATOIRE 2 - SESSION 2 - 11.03.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2011-03-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BIG BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "alternativeExcerpt": ["2\u00e8me \u00e9liminatoire - 2\u00e8me session\nTroph\u00e9e des musiques populaires", "2\u00e8me \u00e9liminatoire - 2\u00e8me session\nTroph\u00e9e des musiques populaires"], "alternativeTitle": ["La bo\u00eete \u00e0 musique", "La bo\u00eete \u00e0 musique", "Troph\u00e9e des musiques populaires: 2e \u00e9liminatoire - 2e session"], "imageURL": "//www.rts.ch/2981557.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2918204", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2919902", "ece-2918204"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "SC LANGNAU TIGERS - CP BERNE PLAY-OFF QUART DE FINALE ENTOURAGE - CHAMPIONNAT SUISSE 2010 - 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261634", "durationSec": 10004, "publicationDate": "2011-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Playoff, 1/4 de finale, match 4\nLangnau - Berne\nChampionnat de Suisse", "En direct"], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "DIRECT Hockey - Langnau - Berne - samedi 5 mars \u00e0 20h05"], "imageURL": "//www.rts.ch/2967965.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2919993"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "LE RHUME DE FOIN - 11.03.05", "genres": ["Science"], "id": "asset-261927", "durationSec": 1394, "publicationDate": "2011-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "MusicOmax", "source": "gico", "visualThemes": ["HIP-HOP", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "RAP", "CLIP-VID\u00c9O", "RAP", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "id": "asset-261358", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 4495, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20110305, 20100919 et archives, magazine de la sc\u00e8ne musicale romande et r\u00e9gionale anim\u00e9 par DESTRAZ Pierrick et REPOND Judith lors du festival de musique Voix de f\u00eate depuis le chapiteau Magic Mirrors dress\u00e9 sur la plaine de Plainpalais avec leurs invit\u00e9s et des concerts d'artistes suisses et internationaux.", "title": "BEN L'ONCLE SOUL / TRIP IN / ZEDRUS / ROLAND LEBLEVENNEC - 11.03.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2011-03-05T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Invit\u00e9 principale: Ben L'Oncle Soul", "Invit\u00e9 principale: Ben L'Oncle Soul"], "alternativeTitle": ["MusicOmax", "MusicOmax", "Trip in: \"Folie\"", "Ben l'Oncle Soul: \"Soulman\"", "Le Festival Voix de F\u00eate avec Val\u00e9rie Ogier, Option musique", "Zedrus: \"Petit Mortel\"", "Zedrus: \"Cochon\"", "Anna Aaron: \"Nothing left\"", "Trip in: \"Le temps du lilas\"", "Rox Anuar: \"Le vent souffle\"", "Musicomax avec Ben L'Oncle Soul", "Ben l'Oncle Soul: \"Seven Nation Army\"", "Anna Aaron: \"Who maimed you ?\"", "Hedi Happy \u00e0 Label Suisse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2919987", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESTRAZ, Pierrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "REPOND, Judith", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "OGIER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DIRANI, Micha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2919986", "ece-2919987"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski nordique", "source": "gico", "title": "SAUT A SKI PAR EQUIPE MESSIEURS ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE OSLO 2011", "visualGeographicals": ["OSLO", "OSLO", "OSLO"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261632", "durationSec": 5518, "publicationDate": "2011-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Consultant": [{"name": "FREIHOLZ, Sylvain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ANNIVERSAIRE FAMILIAL", "CENTENAIRE (\u00c2GE)", "INTERNET", "DISPARITION DE MINEURS", "SOLIDARIT\u00c9", "ENL\u00c8VEMENT", "INTERNET", "DISPARITION DE MINEURS", "SOLIDARIT\u00c9", "ENL\u00c8VEMENT", "PAMPHLET", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "RIVI\u00c8RE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "FORFAIT FISCAL", "EXTR\u00caME GAUCHE", "CAMION", "CARNAVAL"], "visualPersons": ["MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "ZISYADIS, JOSEF"], "id": "asset-261598", "durationSec": 1718, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.03.05", "visualGeographicals": ["BROC", "ECUBLENS", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "GENEVE", "FRIBOURG-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SION"], "visualCorporations": ["PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Politique f\u00e9d\u00e9rale: les membres de La Gauche lancent une initiative pour l'abolition des forfaits fiscaux", "Libye: le point sur la situation avec Yves Magat, en direct de Benghazi", "Libye: les insurg\u00e9s rendent hommage aux victimes de la r\u00e9pression \u00e0 Benghazi", "Elections \u00e0 Fribourg: le PDC aura fort \u00e0 faire pour rester le premier parti du canton", "Libye: les combats font rage entre insurg\u00e9s et forces loyales \u00e0 Mouammar Kadhafi", "Broc (FR): le doyen des Suisses Pierre Gremion c\u00e9l\u00e8bre ses 109 ans", "Litt\u00e9rature: le livre de St\u00e9phane Hessel intitul\u00e9 \"Indignez-vous\" conna\u00eet un immense succ\u00e8s \u00e9ditorial", "Carnaval de Sion: le canon \u00e0 confetti \u00e9gaie les rues de la ville", "Disparition des jumelles de Saint Sulpice (VD): des internautes se mobilisent pour tenter de retrouver les deux fillettes", "Gen\u00e8ve: la p\u00eache en rivi\u00e8re reprend apr\u00e8s une interruption hivernale", "Entretien avec St\u00e9phane Hessel, ancien r\u00e9sistant, auteur du livre \u00e0 succ\u00e8s intitul\u00e9 \"Indignez-vous\"", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["R\u00e9unie samedi \u00e0 la Rote Fabrik de Zurich, La Gauche a d\u00e9cid\u00e9 de lancer sa premi\u00e8re initiative populaire. Le texte visera \u00e0 abolir les forfaits fiscaux.", "Le bilan humain des affrontement est difficile \u00e0 \u00e9tablir, mais les morts sont nombreux. Reportage \u00e0 Benghazi, o\u00f9 un hommage \u00e9tait rendu aux insurg\u00e9s tu\u00e9s par les forces de Mouammar Kadhafi.", "A Fribourg, des \u00e9lections auront lieu au niveau communal, cantonal puis f\u00e9d\u00e9ral. Les regards sont tourn\u00e9s vers le PDC, premier parti du canton, en perte de vitesse depuis quelques ann\u00e9es.", "Les insurg\u00e9s libyens se sont empar\u00e9s samedi du port p\u00e9trolier strat\u00e9gique de Ras Lanouf, \u00e0 620km \u00e0 l'est de Tripoli. Ils ont par ailleurs subi des attaques \u00e0 Zawiyah, \u00e0 50km \u00e0 l'ouest de Tripoli", "Pierre Gremion est n\u00e9 en 1902. Il c\u00e9l\u00e8bre ce soir ses 109 ans. Son secret pour vivre longtemps et en bonne forme: le travail et l'amour.", "A l'origine, le canon \u00e0 confettis avait pour objectif de forcer les r\u00e9calcitrants \u00e0 venir f\u00eater Carnaval dans la rue. Tr\u00e8s courtis\u00e9, l'engin parcourt les carnavals de Suisse romande.", "La puce \u00e9lectronique du navigateur satellitaire de la voiture du p\u00e8re des jumelles disparues a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e samedi matin pr\u00e8s de la gare de Cerignola. La pi\u00e8ce est actuellement analys\u00e9e.", "La r\u00e9ouverture de la p\u00eache constitue un grand moment pour des milliers d'amateurs. L'an dernier \u00e0 Gen\u00e8ve, quelque 700 permis avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9s."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2918190", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2919979", "ece-2918190", "ece-2918189"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SUPER LEAGUE", "MESSIEURS", "DAMES", "DESCENTE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNB", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["BEZINA, GORAN", "JANKA, CARLO", "LIGETY, TED", "VONN, LINDSEY", "GOERGL, ELISABETH", "GUT, LARA", "PAERSON, ANJA", "BEZINA, GORAN", "JANKA, CARLO"], "id": "asset-261622", "durationSec": 2682, "mediaType": "video", "title": "11.03.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SION", "SLOVENIE", "FRIOUL-VENETIE", "GENEVE-VILLE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "AMBRI", "SLOVENIE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "FC ST-GALL", "FC SION", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "CP BERNE", "SC LANGNAU TIGERS", "ZURICH SC", "KLOTEN FLYERS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-03-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Football / Super League (23e j): Grasshopper - Young-Boys (3-2)", "Hockey / play-off LNA (1/4 finale, acte 4): Gen\u00e8ve-Servette - Zoug (3-2 ap)", "Hockey / play-off LNA (1/4 finale, acte 4): Langnau - Berne (2-3 ap)", "Hockey / play-off LNA (1/4 finale, acte 4): itw Goran Bezina (Gen\u00e8ve)", "Ski alpin / Tarvisio: Anja P\u00e4rson remporte la descente", "Football / Super League (23e j): Sion - St-Gall (2-0)", "Hockey / play-off LNA (1/4 finale, acte 4): Zurich - Kloten (1-2)", "Hockey / play-out (1/2 finale, acte 4): Ambri - Bienne (0-4)", "Hockey / play-off LNA (1/4 finale, acte 4): Fribourg-Gott\u00e9ron - Davos (2-7)", "Ski nordique / Mondiaux d'Oslo: l'\u00e9quipe d'Autriche s'impose sur le grand tremplin", "Hockey / play-off LNA (1/4 finale, acte 4): itw Julien Sprunger (Fribourg)", "Ski alpin / Kranjska Gora: Carlo Janka remporte le slalom g\u00e9ant", "Football / Super League (23e j): itw Anthony Sauthier (Sion)", "Basketball / LNA (24e j): r\u00e9sultats et classement"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2919983", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2919982", "ece-2918188", "ece-2918436", "ece-2919983"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION COMMUNALE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "FILM DOCUMENTAIRE", "DROITS DE L'HOMME", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "DROITS DE L'HOMME", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "PANNEAU SOLAIRE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "ENTREPRISE", "S\u00c9ISME", "IMMOBILIER", "ASSURANCE", "S\u00c9ISME", "IMMOBILIER", "ASSURANCE", "S\u00c9ISME", "IMMOBILIER", "ASSURANCE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "PILLAY, NAVI"], "id": "asset-261597", "durationSec": 937, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.03.05", "visualGeographicals": ["YVERDON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "SAVIESE", "BERNE-VILLE", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Elections municipales \u00e0 Yverdon-les-Bains (VD): le march\u00e9 du samedi est un lieu privil\u00e9gi\u00e9 pour les Partis en campagne", "Gen\u00e8ve: le Festival du film et Forum international sur les droits humains a ouvert ses portes vendredi", "VS: les d\u00e9g\u00e2ts li\u00e9s aux tremblements de terre ne sont pas couverts par les assurances", "Chine: les bouleversements dans le Monde arabe inqui\u00e8tent les autorit\u00e9s", "Oberburg (BE): visite d'un immeuble enti\u00e8rement chauff\u00e9 par l'\u00e9nergie solaire", "Libye: les opposants au r\u00e9gime annoncent avoir pris le contr\u00f4le du port p\u00e9trolier de Ras Lanouf"], "alternativeExcerpt": ["Les citoyens d'Yverdon-les-Bains (VD) votent le 13 mars prochain. Le march\u00e9 du samedi est un lieu privil\u00e9gi\u00e9 pour les candidats en campagne.", "Avec ce festival s'ouvre une semaine de discussions sur les droits humains, plac\u00e9e sous le signe de la solidarit\u00e9 avec les peuples arabes.", "Les bouleversements dans le monde arabe inqui\u00e8tent la Chine. Le pouvoir cherche \u00e0 emp\u00eacher par tous les moyens les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la r\u00e9volution de jasmin partie de Tunisie.", "De nombreux b\u00e2timents novateurs en ce qui concerne la protection de l'environnement sont construits en Suisse. Reportage dans l'Emmental, o\u00f9 un immeuble est enti\u00e8rement chauff\u00e9 au solaire depuis trois hivers.", "Les forces loyales au colonel Kadhafi ont lanc\u00e9 samedi \u00e0 l'aube une offensive \u00e0 Zawiya, tandis que l'insurrection a fait tomber Ras Lanouf, une localit\u00e9 p\u00e9troli\u00e8re strat\u00e9gique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2918211", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "FRIED, Aviva", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2918211"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les poils (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D5ED08DF-D93B-477F-BCB8-3178354ADE9A", "durationSec": 757, "publicationDate": "2011-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec PJ Harvey, chanteuse, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Let England Shake\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3DBEE28-D839-48B8-B229-4A4E7D1949F1", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3205, "publicationDate": "2011-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Harvey, PJ"], "thematicThemes": ["chanteuse", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Harvey, PJ", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice", "name": "Cid, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Libye. Les travailleurs migrants quittent la Libye et affluent vers la Tunisie. La Suisse a apport\u00e9 son aide \u00e0 la Tunisie pour g\u00e9rer ces migrants : Interview d'Anne de Riedmatten, membre du corps suisse humanitaire d'aide en cas de catastrophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA6CE42E-0567-4B14-9528-287DDFD8719E", "thematicGeographicals": ["Libye", "Tunisie"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2011-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide humanitaire", "r\u00e9fugi\u00e9", "guerre civile"], "excerpt": "En plus du demi-million vers\u00e9 au CICR,  un m\u00eame montant a \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 disposition  de l'OIM (Organisation Internationale pour la Migration). La premi\u00e8re urgence, selon les experts suisses, c'est le rapatriement de ces travailleurs migrants qui ont quitt\u00e9 la Libye vers leur pays d'origine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du corps suisse humanitaire d'aide en cas de catastrophe", "name": "Riedmatten, Anne de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le savoir-vivre enseign\u00e9 aux enfants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F17A377-B1FA-440C-A64A-6D0FEE60BCB6", "durationSec": 327, "publicationDate": "2011-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9ducation", "enfant (\u00e2ge)", "savoir vivre", "\u00e9ducation \u00e9l\u00e9mentaire de l'enfant", "relation parent-enfant"], "excerpt": "\"Zoom sur un ouvrage qui apprend aux enfants les r\u00e8gles du savoir-vivre. Un livre \u00e0 lire avec les parents!\r\n-Dis maman , pourquoi je peux pas?- est \u00e9crit par deux femmes consultantes en image et en communication. Il aborde des questions telles que -comment saluer quelqu un qu on ne conna\u00eet pas? Quand et comment dire merci? Comment se pr\u00e9senter? Comment se tenir \u00e0 table?-Le livre Annabelle Utelli et Antoinette Anderegg, -Dis maman, pourquoi je peux pas?- aux \u00e9ditions Baudelaire, est un ouvrage destin\u00e9s aux enfants mais aussi aux parents puisque c est \u00e0 ces derniers de le lire \u00e0 leur enfants. Cet ouvrage n est pas con\u00e7u pour que les enfants puissent le lire tout seul. Il n  y a pour ainsi dire pas d images et le texte est assez dense. Mais pour que les enfants accrochent, le ton est l\u00e9ger et le r\u00e9cit s inscrit dans le r\u00eave et la magie. Il y a notamment une porte magique qui s ouvre a chaque fois qu on dit -merci-.\r\nLe principe: apprendre t\u00f4t ces r\u00e8gles de savoir-vivre ainsi elle deviendront de vraies habitudes et \u00e0 l \u00e2ge adulte, elles poseront tr\u00e8s peu de probl\u00e8mes.\r\nJournaliste: Anouck Merz\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consultante en communication", "name": "Utelli, Annabelle", "type": "Participant"}, {"role": "consultante en communication", "name": "Anderegg, Antoinette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Libye. La ligne de front dans la ville d'Ajdabiya, situ\u00e9e \u00e0 150 km au sud de Benghazi : Reportage d'Alexandre Habay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Ajdabiya, avec les interviews d'Ahmed, d'un \u00e9tudiant et d'un vieil homme", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D0F905AE-8223-4547-993C-1DF8A4157916", "thematicGeographicals": ["Ajdabiya", "Libye"], "durationSec": 158, "publicationDate": "2011-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile"], "excerpt": "Dans la ville d'Ajdabiya les combattants ont r\u00e9ussi \u00e0 repousser les assauts des loyalistes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ahmed, combattant d'Ajdabiya", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "vieil homme libyen \u00e0 Ajdabiya", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant libyen", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Ajdabiya", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Monty Alexander & Harlem Kingston Express au Jazznojazz Festival 2010", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-4299E876-7AA1-42F5-A8A3-0DC72A4F67D9", "durationSec": 5405, "publicationDate": "2011-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "bassiste", "name": "Duncan, Leon", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste", "name": "Silberstein, Yotam", "type": "Participant"}, {"role": "contrebassiste", "name": "Shakur, Hassan", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Alexander, Monty", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste", "name": "Bassford, Andy", "type": "Participant"}, {"role": "batteur", "name": "Wright, Karl", "type": "Participant"}, {"role": "batteur", "name": "Calvaire, Obed", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Le monde de demain vu par Edgard Morin, sociologue et philosophe, auteur de l'ouvrage \"La Voie. Pour l'avenir de l'humanit\u00e9\" (Ed. Fayard, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA6E706D-E6FC-4652-971E-158D8135B51C", "durationSec": 3234, "publicationDate": "2011-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "sociologie"], "excerpt": "A 89 ans, Edgar Morin se projette dans le futur et s'inqui\u00e8te de l'avenir de l'humanit\u00e9. Si le sociologue et philosophe clame son inqui\u00e9tude, c'est aussi pour nous proposer une autre voie et \u00e9veiller en nous la volont\u00e9 de changement. A 89 ans le sociologue Edgar Morin regarde devant lui, s'inqui\u00e8te de l'avenir et fait des propositions concr\u00e8tes dans son dernier ouvrage. \u00ab L\u00e0 ou cro\u00eet le p\u00e9ril, cro\u00eet aussi ce qui sauve \u00bb. Edgar Morin a fait sienne cette phrase de Friedrich H\u00f6lderlin, qui garde aujourd'hui plus que jamais, en Occident comme ailleurs, toute son actualit\u00e9. Dans \"La Voie\", Edgar Morin aborde les politiques de l'humanit\u00e9, les r\u00e9formes n\u00e9cessaires de la pens\u00e9e et de l'\u00e9ducation et celles qui touchent \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9, la  consommation, la condition f\u00e9minine, la famille, le travail.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soicologue, philosophe", "name": "Morin, Edgar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Cacahu\u00e8te au beurre", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-6B2BC207-200E-4204-AB47-C45C5AB379FA", "durationSec": 156, "publicationDate": "2011-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jorge Semprun, \u00e9crivain et homme politique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FEC47AF1-81B4-4F0C-A6FD-75D78CBD8444", "durationSec": 3378, "publicationDate": "2011-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Semprun, Jorge"], "thematicThemes": ["fonction politique", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Ecrivain, sc\u00e9nariste et homme politique, Jorge Semprun doit pr\u00e9sider le jury du Festival international des droits humains qui s\u2019ouvre aujourd\u2019hui, \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nDans un entretien exclusif accord\u00e9 \u00e0 Patrick Ferla, l\u2019auteur de \"L\u2019Ecriture ou la vie\" \u00e9voque ses souvenirs helv\u00e9tiques - il r\u00e9sida \u00e0 Gen\u00e8ve et dans le Tessin - son engagement dans la R\u00e9sistance, sa lutte contre le franquisme et les ann\u00e9es pass\u00e9es dans le camp de Buchenwald.\r\nDans la conversation que \"Presque rien sur presque tout\" diffuse aujourd\u2019hui, Jorge Semprun rend hommage \u00e0 David Rousset. Il \u00e9voque le nouveau roman auquel il travaille et le t\u00e9l\u00e9film de Frank Apprederis, inspir\u00e9 de sa vie.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Semprun, Jorge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Libye. Les forces du colonel Kadhafi reprend le contr\u00f4le de Zawiyah : Commentaire d'Audrey Farine, collaboratrice RSR et interview d'Abdelaziz Barrouhi, r\u00e9dacteur en chef d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du magazine Jeune Afrique \u00e0 Tunis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B8164A7-FCF5-46EB-AAE7-CEDE6C016670", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 473, "publicationDate": "2011-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile"], "excerpt": "Des affrontements ont \u00e9clat\u00e9 dans plusieurs villes du pays entre l'insurrection libyenne et les forces loyales au colonel Mouammar Kadhafi. A Tripoli, le calme qui r\u00e9gnait ces derniers jours a \u00e9t\u00e9 interrompu ce vendredi, jour de la grande pri\u00e8re et moment-clef pour la mobilisation des opposants au r\u00e9gime du dirigeant libyen. Le colonel Kadhafi a repris le contr\u00f4le de Zawiyah, une ville \u00e0 une cinquantaine de kilom\u00e8tres \u00e0 l'ouest de Tripoli.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du magazine Jeune Afrique \u00e0 Tunis", "name": "Barrouhi, Abdelaziz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farine, Audrey", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 cin\u00e9matographique : \"Black Swan\" de Darren Aronofsky, \"True Grit\" de Joel et Ethan Coen, \"The Hunter\" de Rafi Pitts, \"Winter's Bone\" de Debra Granik, \"127 Hours\" de Danny Boyle et \"Avant l'aube\" de Rapha\u00ebl Jacoulot", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-29A1C9FF-BEE3-4A1C-9ADF-A1C5649C318F", "durationSec": 3180, "publicationDate": "2011-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "critique cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 l'Hebdo", "name": "Duplan, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Matin", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Libye. Interview de Bernard-Henri L\u00e9vy, \u00e9crivain et philosophe fran\u00e7ais, venu \u00e0 Benghazi rencontrer le Conseil national de transition libyen", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4EB41352-A919-4024-9D0F-22FDB4B2D81C", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 156, "publicationDate": "2011-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9vy, Bernard-Henri"], "thematicThemes": ["guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe et \u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "L\u00e9vy, Bernard-Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Benghazi", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Premier service: poissons du lac, lotte et boya, c'est quoi \u00e7a? Avec la recette du beurre blanc", "genres": ["Interview"], "id": "sound-687D6FB1-E4AA-4E35-A3F8-EBF1070ED4B2", "thematicGeographicals": ["Villeneuve (VD)", "Vaud"], "durationSec": 617, "publicationDate": "2011-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00eache professionnelle", "poissonnerie", "recette culinaire", "poisson (aliment)", "lac", "perche (poisson)"], "excerpt": "\"... \u00e7a sonne comme des pr\u00e9noms de vaches et ce sont des poissons de nos lacs. La lotte d eau douce est \u00e9trange et vit en grande profondeur lacustre. La boya est le surnom vaudois de la perche quand elle d\u00e9passe le kilo. \r\nLongtemps d\u00e9daign\u00e9s injustement, ces poissons, gr\u00e2ce aux p\u00eacheurs locaux, retrouvent gr\u00e2ce aupr\u00e8s des consommateurs. La P\u00eacherie du L\u00e9man \u00e0 Villeneuve (VD) est aliment\u00e9e quotidiennement en poissons frais par Christophe Liechti, p\u00eacheur professionnel. Christine, son \u00e9pouse, vous accueille dans le charmant magasin situ\u00e9 \u00e0 la Grande Rue.Christophe Liechti qui fut p\u00e2tissier-confiseur reste passionn\u00e9 par la cuisine et nous donne des conseils de pr\u00e9paration de ses poissons.\r\nConseils valables pour tous les poissons de nos lacs romands. Except\u00e9, peut-\u00eatre, le filet de perche embl\u00e9matique qui cache la for\u00eat des autres vari\u00e9t\u00e9s de valeur.\r\nCette semaine Daniel Fazan propose la recette du beurre blanc, une sauce classique qui escorte \u00e0 merveille les filets de poisson. A retrouver sur la page de la chronique de Premier Service.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00eacheur", "name": "Liechti, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Anthony Rolfe Johnson, t\u00e9nor britannique d\u00e9c\u00e9d\u00e9 durant l'\u00e9t\u00e9 2010", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F1D45022-628A-4203-9F52-F55C137E63A1", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 6819, "publicationDate": "2011-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rolfe Johnson, Anthony"], "thematicThemes": ["t\u00e9nor"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "title": "QUALITE PERCUE DANS L'AUTOMOBILE / ECOUTE, C'EST (PAS) DE LA BONNE - 11.03.04", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-260605", "durationSec": 787, "publicationDate": "2011-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- La qualit\u00e9 per\u00e7ue dans l'automobile\n- Ca plane pour moi", "- La qualit\u00e9 per\u00e7ue dans l'automobile\n- Ca plane pour moi", "- La qualit\u00e9 per\u00e7ue dans l'automobile\n- Ca plane pour moi", "- La qualit\u00e9 per\u00e7ue dans l'automobile\n- Ca plane pour moi", "- La qualit\u00e9 per\u00e7ue dans l'automobile\n- Ca plane pour moi"], "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "La qualit\u00e9 per\u00e7ue dans l'automobile", "Nouvo", "Voyage au centre du web", "Ca plane pour moi", "PLAY", "Nouvo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2905353", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DEREGNAUCOURT-FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRABELSI, Karim", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAURENCEAU, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2919996", "ece-2919905", "ece-2918411", "ece-2905353", "ece-2905352"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES ARTISANS DU CHANGEMENT : INDE, LE COLLEGE AUX PIEDS NUS - 11.03.04", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-260678", "durationSec": 191, "publicationDate": "2011-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Inde : Le coll\u00e8ge des pieds nus", "Inde : Le coll\u00e8ge des pieds nus", "Inde : Le coll\u00e8ge des pieds nus\nLes artisans du changement"], "alternativeTitle": ["Les artisans du changement", "Cambodge: Le coll\u00e8ge aux pieds nus", "Les artisans du changement", "Cambodge: Le coll\u00e8ge aux pieds nus", "Le court du jour se remet au vert"], "imageURL": "//www.rts.ch/2988564.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2903972", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LATO SENSU PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-2903972", "ece-3132332", "ece-2905358"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRIOMPHALISME", "SUPPORTER", "SWISSCOM CUP", "USINE", "ART DRAMATIQUE", "MASQUE", "GRAFFITI", "JEUNESSE", "CARNAVAL"], "visualPersons": ["FREI, ALEXANDER"], "id": "asset-261594", "durationSec": 1767, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.03.04", "visualGeographicals": ["BIENNE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["FC BIENNE", "PHILIP MORRIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Football: les supporters biennois laissent \u00e9clater leur joie apr\u00e8s que leur club a \u00e9limin\u00e9 le FC B\u00e2le", "C\u00f4te d'Ivoire: une manifestation de partisanes d'Alassane Ouattara a \u00e9t\u00e9 r\u00e9prim\u00e9e par la force", "Plan neuch\u00e2telois contre le cancer: entretien avec Claude-Fran\u00e7ois Robert, m\u00e9decin cantonal NE", "Football: le FC Bienne cr\u00e9e la surprise en \u00e9liminant le FC B\u00e2le en quarts de finale de la Coupe de Suisse", "Geopolitis: le r\u00f4le du cin\u00e9ma dans la d\u00e9fense des droits de l'homme, avec Xavier Colin", "Rendez-vous: Philippe Soltermann pr\u00e9sente son spectacle intitul\u00e9 \"Le r\u00e9flexe de la complainte\"", "Libye: le point avec Yves Magat, en direct de Benghazi", "Libye: de nouveaux bombardements ont eu lieu dans l'est du pays", "Fribourg: sept jeunes graffeurs ont \u00e9t\u00e9 mandat\u00e9s par un caf\u00e9 pour d\u00e9corer des masques de carnaval"], "alternativeExcerpt": ["Le FC Bienne cr\u00e9e la surprise en \u00e9liminant le FC B\u00e2le en quarts de finale de la Coupe de Suisse. La joie parmi les supporters \u00e9tait palpable.", "Abidjan a connu jeudi de nouvelles violences avec la mort d'au moins six femmes. Elles ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es par balles par les forces du pr\u00e9sident ivoirien sortant Laurent Gbagbo, qui dispersaient une manifestation.", "Le FC B\u00e2le a quitt\u00e9 la Coupe de Suisse par la petite porte sur la pelouse du FC Bienne (3-1). Le club de Challenge League ira d\u00e9fier Sion en demi-finale le 28 avril.", "Les rebelles libyens ont essuy\u00e9 vendredi de nouvelles frappes a\u00e9riennes de l'arm\u00e9e \u00e0 Brega et Ajdabiah. A Tripoli, des manifestations sont annonc\u00e9es dans la journ\u00e9e.", "A Fribourg, un caf\u00e9 a command\u00e9 \u00e0 des graffeurs une trentaine de masques pour le caranaval.Sept jeunes artistes ont accept\u00e9 de relever le d\u00e9fi."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2903982", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2903982"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["NATURALISATION", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "PASSEPORT", "ESCROQUERIE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "PARTI POLITIQUE", "PRI\u00c8RE", "FEMME", "INSURRECTION", "ISLAM", "MANIFESTATION POLITIQUE", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "IMMIGRATION", "GARDE-FRONTI\u00c8RE", "AUTOMOBILE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, SIMONETTA", "BEGLE, CLAUDE", "LONGET, RENE", "STAUFFER, ERIC"], "id": "asset-261595", "durationSec": 1842, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.03.04", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BULLE", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "BENGHAZI", "BARI", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["MCG", "PS", "PARTI LIB\u00c9RAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Libye: le point avec Yves Magat, en direct de Benghazi", "Libye: les femmes sont tr\u00e8s actives dans le mouvement de contestation", "La chronique du cin\u00e9aste: le regard de Laurent N\u00e8gre sur le march\u00e9 automobile libyen", "Immigration venant d'Afrique du Nord: entretien avec Viviane Reding, vice-pr\u00e9sidente Commission europ\u00e9enne", "Ottmar Hitzfeld reste le s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe suisse de football: l'analyse de Pierre-Alain Dupuis", "Libye: les combats continuent entre les insurg\u00e9s et les forces de Mouammar Kadhafi", "March\u00e9 automobile: une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de v\u00e9hicules \u00e9lectriques voit le jour", "Naturalisations en Suisse: les conditions d'obtention de la nationalit\u00e9 ont passablement vari\u00e9 en fonction du temps", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: Claude B\u00e9gl\u00e9, ancien patron de La Poste, se porte candidat \u00e0 la candidature PDC au Conseil national", "Naturalisations en Suisse: la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga pr\u00e9sente une r\u00e9vision de la loi", "FR: \"l'arnaque \u00e0 l'annuaire\" permet d'extorquer d'importantes sommes d'argent aux petits commer\u00e7ants", "Immigration venant d'Afrique du Nord: un garde-fronti\u00e8re valaisan a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 dans le centre de demandeurs d'asile de Bari, en Italie", "Elections municipales \u00e0 Gen\u00e8ve: le Mouvement citoyen genevois pourrait faire de l'ombre aux Partis traditionnels", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2903957", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["A l'occasion de la pri\u00e8re du vendredi, des milliers de personnes ont r\u00e9clam\u00e9 le d\u00e9part de Mouammar Khadafi. C'\u00e9tait l'occasion de constater que les femmes sont tr\u00e8s actives dans ce mouvement de contestation. Reportage \u00e0 Benghazi.", "Les rebelles libyens ont essuy\u00e9 vendredi de nouvelles frappes a\u00e9riennes dans l'est du pays. Dans l'ouest, la ville de Zawiyah est \u00e9galement le th\u00e9\u00e2tre de violents combats", "A l'occasion du salon de l'automobile 2011 \u00e0 Gen\u00e8ve, une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de voitures \u00e9lectriques et hybrides est pr\u00e9sent\u00e9e. Mais le prix de ces v\u00e9hicules reste souvent un obstacle.", "Les proc\u00e9dures de naturalisation ont \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9es de nombreuses fois au cours du temps. L'obtention du passeport \u00e9tait par exemple une simple formalit\u00e9 en 1848, alors que la l\u00e9gislation actuelle est l'une des plus dures d'Europe.", "L'ancien patron de la Poste a d\u00e9voil\u00e9 vendredi ses ambition politiques. Claude B\u00e9gl\u00e9 briguera un mandat de conseiller national d\u00e9mocrate chr\u00e9tien vaudois.", "Seuls les \u00e9trangers bien int\u00e9gr\u00e9s et au b\u00e9n\u00e9fice d'un permis C doivent pouvoir obtenir le passeport suisse. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a transmis vendredi au Parlement son projet de r\u00e9vision totale de la loi sur la nationalit\u00e9.", "Le mode op\u00e9ratoire est toujours le m\u00eame. Les malfrats t\u00e9l\u00e9phonent \u00e0 des petits commer\u00e7ants puis leur envoient un fax qui doit \u00eatre sign\u00e9 au plus vite. Or en signant ce document leur victime s'engage \u00e0 leur verser mensuellement de grosses sommes d'argent.", "L'Europe et la Suisse craignent une vague de migrants venant d'Afrique du Nord. Des Suisses ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s en Italie dans le cadre de l'op\u00e9ration Herm\u00e8s. Reportage \u00e0 Bari.", "Le Mouvement citoyen genevois (MCG), dop\u00e9 par sa victoire aux derni\u00e8res \u00e9lections cantonales, pourrait bien obtenir le quorum et faire son entr\u00e9e au Parlement municipal. Le parti vise 20% des 80 si\u00e8ges \u00e0 pourvoir."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2903956", "ece-2903957", "ece-2905351"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ROUTE", "VILLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "MUSIQUE", "CARNAVAL", "RACISME", "LICENCIEMENT", "USINE", "VIGNE", "VIGNERON", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CANCER", "CHIEN", "DRESSAGE", "AUTOMOBILE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "AUTOMOBILE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "AUTOMOBILE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualPersons": ["ORY, GIS\u00c8LE", "JUILLARD, CHARLES"], "id": "asset-261596", "durationSec": 1028, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.03.04", "visualGeographicals": ["BULLE", "GLOVELIER", "NEUCHATEL-VILLE", "VAUD", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "JURA (CANTON)", "SION", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["PHILIP MORRIS", "PEUGEOT", "AUDI", "MERCEDES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Palexpo (GE): plusieurs v\u00e9hicules novateurs sont pr\u00e9sent\u00e9s au 81e salon de l'automobile.", "NE: de nombreux propri\u00e9taires de chiens ne suivent pas les cours d'\u00e9ducation canine, qui sont pourtant obligatoires", "Bulle (FR): un an apr\u00e8s son ouverture, la route de contournement H189 ne fait pas le plein de v\u00e9hicules", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Glovelier (JU): la Tripet-Clique effectue sa derni\u00e8re r\u00e9p\u00e9tition avant le d\u00e9but de Carnaval", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Le salon de l'auto a ouvert ses portes au public ce jeudi. Avec \u00e9videmment son lot de bouchons sur l'autoroutes et ses bolides qui font r\u00eaver, il s'agit de l'\u00e9v\u00e8nement du week-end \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Dans le canton de Neuch\u00e2tel, plus d'un propri\u00e9taire de chiens sur deux ne suit pas spontan\u00e9ment les cours impos\u00e9s par la nouvelle l\u00e9gislation f\u00e9d\u00e9rale. Le v\u00e9t\u00e9rinaire cantonal menace m\u00eame de recourir aux grands moyens.", "Ce contournement routier, qui aura cout\u00e9 pr\u00e8s de 300 millions de francs, avait pour objectif de d\u00e9sengorger la ville de Bulle. Or il semblerait que l'ouvrage ne remplit totalement pas sa fonction.", "Carnaval est un moment tr\u00e8s attendu pour cette bande de joyeux lurons qui vont associer musique, d\u00e9guisements et f\u00eate durant pr\u00e8s de 5 jours. La TSR a suivi leur derni\u00e8re r\u00e9p\u00e9tition \u00e0 Glovelier (JU)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2903959", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2903958", "ece-2903959", "ece-2905354"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski nordique", "source": "gico", "title": "RELAIS 4X10 KM MESSIEURS ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE OSLO 2011", "visualGeographicals": ["OSLO", "OSLO", "OSLO", "OSLO", "OSLO", "OSLO"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261573", "durationSec": 7800, "publicationDate": "2011-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Consultant": [{"name": "HEDIGER, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les poils (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0757EA4B-8E4A-4268-8682-2C84098DEF9E", "durationSec": 579, "publicationDate": "2011-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Gagner un IPhone? Un concours qui co\u00fbte 59,90 CHF par mois!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB10623D-4CF6-42A8-941E-5469260FFAD9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 292, "publicationDate": "2011-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Telebilling"], "thematicThemes": ["smartphone", "escroquerie", "t\u00e9l\u00e9phone mobile", "concours"], "excerpt": "\"Un concours qui co\u00fbte 59.90 CHF par mois!\r\nSi en surfant sur le net vous tombez sur un concours qui vous permet de gagner un iPone en r\u00e9pondant \u00e0 quelques question tr\u00e8s (trop) simples, m\u00e9fiez-vous! En participant \u00e0 ce jeu vous souscrivez en fait un abonnement mensuel qui vous sera factur\u00e9 59.90 CHF par la soci\u00e9t\u00e9 Telebilling.\r\nPour ne pas se faire pi\u00e9ger, suivez les conseils de Val\u00e9rie Muster, juriste \u00e0 la FRC.Depuis la fin 2010, en surfant sur Google ou Facebook, de nombreuses personnes ont flair\u00e9 l arnaque lorsque, apr\u00e8s s \u00eatre inscrites au concours -Win an iPhone- de la soci\u00e9t\u00e9 Telebilling, elles ont re\u00e7u chez elles un abonnement mensuel de 59.90CHF. Un abonnement \u00e0 rien du tout qui en plus se renouvelle automatiquement de mois en mois et pour lequel, d\u00e9sormais, certaines personnes sont mises aux poursuites.\r\nLa F\u00e9d\u00e9ration Romande Consommateurs a d\u00e9pos\u00e9 plainte contre Telebilling, estimant le proc\u00e9d\u00e9 d\u00e9loyal. Elle conseille aux personnes pi\u00e9g\u00e9es de r\u00e9agir imm\u00e9diatement par lettre recommand\u00e9e \u00e0 la premi\u00e8re facture en invoquant la nullit\u00e9 du contrat ainsi que de faire opposition totale en cas de poursuites dans un d\u00e9lais de 10 jours. \r\nJournaliste: Henry Buxant\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste \u00e0 la FRC", "name": "Muster, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Les Suisses ont-ils vot\u00e9 en 2008 un cadeau fiscal sans s'en rendre compte? : D\u00e9bat avec Alain Berset, conseiller aux Etats fribourgeois socialiste et Martine Brunschwig Graf, conseill\u00e8re nationale genevoise lib\u00e9rale-radicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8F8D998-081E-4189-9AC3-9292219FFAB3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 647, "publicationDate": "2011-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fiscalit\u00e9", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller aux Etats fribourgeois socialiste", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise lib\u00e9rale-radicale", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Nouvel album du pianiste Yannick D\u00e9lez", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D985146-947F-4372-B097-BBEFAD69CAA3", "durationSec": 640, "publicationDate": "2011-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz", "instrumentiste", "piano"], "excerpt": "Yannick D\u00e9lez, pianiste, sort un nouvel album solo sous le nom de Bor\u00e9ales. Vernissage le samedi 5 mars 2011 \u00e0 Chorus \u00e0 Lausanne. Le pianiste vient nous jouer un extrait de cet album en direct dans l'\u00e9mission et r\u00e9pond aux questions de Laurence Froidevaux.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "D\u00e9lez, Yannick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Delez, Yannick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 288 : Bure", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6C1D66E1-223C-4527-A59F-95A05801810E", "thematicGeographicals": ["Bure", "Jura (canton)"], "durationSec": 258, "publicationDate": "2011-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Zoom sur la norme LTE pour la t\u00e9l\u00e9phonie mobile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46121038-796F-41F4-96FE-058C3E6F0043", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 344, "publicationDate": "2011-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swisscom"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9phonie mobile", "internet mobile", "smartphone", "r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9communication"], "excerpt": "\"Zoom sur la norme LTE pour la t\u00e9l\u00e9phonie mobile\r\nLa t\u00e9l\u00e9phonie mobile est en recherche de toujours plus de rapidit\u00e9, toujours plus de bande passante. Sous la pression des nouveaux terminaux mobiles comme les smartphones ou les tablettes multim\u00e9dias, on se tourne r\u00e9solument vers les r\u00e9seaux 4G. \r\nDans ce contexte, une nouvelle norme se profile : la LTE (Long Term Evolution). Elle propose des d\u00e9bits descendants (Internet > t\u00e9l\u00e9phone) de 40, 50 ou 100 m\u00e9gabits par seconde! Explications\r\nJournaliste: Jean-Olivier Pain\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Swisscom", "name": "Neuhaus, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Pakistan, le pays des Purs (2/2) [Emissions 4/5 et 5/5]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-654314DC-CD7B-4C9F-84B8-0686F8191A96", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Inde", "Pakistan", "Iran"], "durationSec": 3735, "publicationDate": "2011-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "religion et croyances", "relations internationales", "terrorisme", "hindouisme", "histoire"], "excerpt": "4/5 : Les islams du Pakistan - Dans le processus de cr\u00e9ation du Pakistan, la religion a servi \u00e0 faire de l'unit\u00e9. Pourtant, diff\u00e9rentes \u00e9coles de l'islam se trouvent repr\u00e9sent\u00e9es sur ce territoire immense. Si la majorit\u00e9 de la population est sunnite, environ 20 % des Pakistanais sont chiites. Et en plus de la minorit\u00e9 musulmane des isma\u00e9liens, le Pakistan compte certaines \u00e9coles sp\u00e9cifiques propres \u00e0 son territoire. Il y a de plus toujours une ambigu\u00eft\u00e9 entre l'essentialisation de l'islam sur le plan de l'identit\u00e9 nationale et les pratiques quotidiennes de la population. 5/5 : Les remous du Pakistan - Attentats, luttes arm\u00e9es, course \u00e0 l'arme nucl\u00e9aire, loi anti-blasph\u00e8me : le Pakistan fait parler de lui pour toutes ces raisons. Alli\u00e9 des Etats-Unis d'Am\u00e9rique depuis le d\u00e9part du Shah d'Iran en 1979, alors que les Am\u00e9ricains se cherchaient un nouvel alli\u00e9 dans la r\u00e9gion, le Pakistan est travers\u00e9 de tensions internes et de pressions internationales. Plusieurs des r\u00e9gions de son immense territoire \u00e9chappent au contr\u00f4le de l'\u00c9tat central, comme la vall\u00e9e de Swat ou le Baloutchistan. Les clivages sociaux et \u00e9conomiques s'ajoutent encore au gouffre qui s\u00e9pare les \u00e9lites des grandes villes aux populations rurales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des isma\u00e9liens", "name": "Boivin, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Devine qui vient d\u00eener?", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Isabelle Chassot, directrice de l'Instruction publique, de la culture et du sport du Canton de Fribourg, et son invit\u00e9e, Soeur V\u00e9ronique, m\u00e8re sup\u00e9rieure du Carmel du P\u00e2quier", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-3FFD7BAF-BAF5-494B-8BF3-1DA1DB7433B0", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)", "Le P\u00e2quier (FR)"], "durationSec": 3393, "publicationDate": "2011-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chassot, Isabelle", "V\u00e9ronique (Soeur)"], "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "carm\u00e9lite"], "excerpt": "\"Dans une soci\u00e9t\u00e9 en changement, quelle \u00e9cole pour demain? Isabelle Chassot est depuis 2002 Directrice de l\u2019instruction publique, de la culture et du sport de l\u2019Etat de Fribourg. Elle est aussi pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9rence suisse des directeurs cantonaux de l'instruction publique. \r\nUne Conseill\u00e8re d'Etat qui plaide pour une \u00e9cole exigeante et humaniste. \r\nPour Isabelle Chassot, \"l\u2019\u00e9l\u00e8ve est au c\u0153ur du dispositif scolaire. Mais, \u00eatre \u00e9l\u00e8ve, c\u2019est un m\u00e9tier, avec des droits et des obligations. L\u2019\u00e9cole n\u2019est pas un self-service o\u00f9 l\u2019on vient quand on a envie, d\u2019o\u00f9 l\u2019on repart quand on pense qu\u2019on en a assez. L\u2019enfant, souvent pour la premi\u00e8re fois, est confront\u00e9 \u00e0 un groupe autre que la famille. C\u2019est la premi\u00e8re fois qu\u2019on lui signifie des attentes pr\u00e9cises.\r\n(\u2026) L\u2019\u00e9l\u00e8ve au centre, ce n\u2019est pas l\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e9gocentrique. Tout ne doit pas tourner autour de l\u2019\u00e9l\u00e8ve pris comme un individu mais plut\u00f4t comme le membre d\u2019un groupe que nous devons contribuer \u00e0 faire grandir, \u00e0 rendre responsable. C\u2019est le r\u00f4le d\u2019une \u00e9cole exigeante et humaniste\" [Source: Migros Magazine, ao\u00fbt 2010].\r\nPar ailleurs pr\u00e9sidente de l'Association des Amis du Carmel du P\u00e2quier, Isabelle Chassot a choisi d'inviter S\u0153ur V\u00e9ronique, de cette communaut\u00e9 en Gruy\u00e8re qui, en 1921, a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re fondation de carm\u00e9lites en Suisse.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re sup\u00e9rieure du Carmel du P\u00e2quier", "name": "V\u00e9ronique (Soeur)", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de l'Instruction publique du Canton de Fribourg", "name": "Chassot, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Libye. 1. Le colonal Kadhafi a lanc\u00e9 une contre offensive pour tenter de reprendre certaines villes de l'est du pays. Le conseil national provisoire a tenu une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Benghazi : Correspondance d'Alexandre Habay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Libye. - 2. Le colonel Kadhafi a fait une nouvelle fois un long discours \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision : Commentaire de C\u00e9line Tzaud, collaboratrice RSR et interview de Bernard Norlain, officier g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais de l'arm\u00e9e de l'air", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F10C504F-E3F9-445D-B9B2-146D65FF7F5A", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 409, "publicationDate": "2011-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["guerre civile"], "excerpt": "1. Des frappes ont eu lieu \u00e0 160 km \u00e0 l'ouest de Benghazi. Le sort des villes d'Ajdabia et Brega est incertain. Cet apr\u00e8s-midi, le conseil national provisoire (donc les opposants) a tenu une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Benghazi. - 2. Pendant que les opposants \u00e9taient r\u00e9unis \u00e0 Benghazi, \u00e0 Tripoli, Mouammar Kadhafi s'est exprim\u00e9 devant ses supporters a l'occasion d'une c\u00e9r\u00e9monie officielle. Un long discours diffus\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et dans lequel, il a une nouvelle fois promis d'aller jusqu'au bout.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "officier g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais de l'arm\u00e9e de l'air", "name": "Norlain, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Libye", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Libye. Ni exil, ni suicide, le colonel Kadhafi se battra jusqu'au bout : D\u00e9claration de Nouri el Mismari, ancien chef de protocole de Kadhafi, qui estime qu'une intervention militaire internationale est une mauvaise option", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA0E1310-498B-4CE6-9F5B-5EBFAF4BB809", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 122, "publicationDate": "2011-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile"], "excerpt": "R\u00e9fugi\u00e9 en France depuis l'automne 2010, Nouri el Mismari a servi le colonel durant plus de 35 ans. Il a officiellement d\u00e9missionn\u00e9 de son poste le 21 f\u00e9vrier 2011 pour protester contre la r\u00e9pression meurtri\u00e8re du mouvement de contestation. Lors d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Paris, le 2 mars 2011, l'ancien haut dignitaire du r\u00e9gime a invit\u00e9 la communaut\u00e9 internationale \u00e0 accro\u00eetre son aide humanitaire \u00e0 la Libye et s'abstenir de toute intervention militaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien chef du protocole de Kadhafi", "name": "El Mismari, Nouri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "West Side Story de Robert Wise, 1961 (extro)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BD99FAA1-3423-4B5F-A154-CEF67EE20002", "durationSec": 70, "publicationDate": "2011-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wise, Robert"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Libye. 1. La situation \u00e0 l'Est de la Libye : Correspondance d'Alexandre Habay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Libye. - 2. Jusqu'\u00e0 quand les opposants \u00e0 Kadhafi tiendront-ils? : Interview de Peter Regli, ancien directeur des services de renseignements suisses. - 3. Le pr\u00e9sident v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien Hugo Chavez a propos\u00e9 une m\u00e9diation internationale pour trouver une situation pacifique : Interview de Jean-Jacques Kourliandsky, chercheur \u00e0 l'IRIS (Institut des \u00e9tudes  internationales et strat\u00e9giques \u00e0 Paris). - 4. La situation \u00e0 l'Ouest de la Libye : Correspondance de Florent Marcie, journaliste ind\u00e9pendant, documentariste, qui se trouve \u00e0 Zintan, \u00e0 160 km au sud-ouest de Tripoli. - 5. Les Europ\u00e9ens ont commenc\u00e9 \u00e0 mettre en place un pont a\u00e9rien pour \u00e9vacuer de Tunisie des milliers d'Egyptiens ayant fui la Libye : Correspondance d'Alexandre Buccianti, correspondant RSR Le Caire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5217B3C-C7DE-4FAE-9BC5-9F32681CC22A", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Libye", "Egypte"], "durationSec": 1040, "publicationDate": "2011-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "r\u00e9fugi\u00e9", "guerre civile"], "excerpt": "3. Le gouvernement Kadhafi et la Ligue arabe se disent  int\u00e9ress\u00e9es par la m\u00e9diation internationale propos\u00e9e par le pr\u00e9sident v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien Hugo Chavez pour trouver une solution pacifique. C'est ce qu'a indiqu\u00e9 le ministre v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien de l'Information. La France a d\u00e9j\u00e0 rejet\u00e9 cette m\u00e9diation. - 5. L'Egypte aussi tente de rapatrier ses r\u00e9fugi\u00e9 en provenance de la Libye, elle a organis\u00e9 un pont a\u00e9rien avec Djerba, des bateaux sont all\u00e9s en Tunisie et en Libye, mais cela reste une goutte d'eau dans un oc\u00e9an.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur des services de renseignements suisses", "name": "Regli, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur \u00e0 l'IRIS (Institut des \u00e9tudes  internationales et strat\u00e9giques \u00e0 Paris)", "name": "Kourliandsky, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant, documentariste", "name": "Marcie, Florent", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Le Caire", "name": "Buccianti, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Libye", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Le rock en 2011", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-EA326171-F337-4DA4-9AC1-64CF9A54E5AA", "durationSec": 834, "publicationDate": "2011-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ch\u00e2tel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sono Mundo", "source": "siranau", "title": "Sono Mundo : L'actualit\u00e9 musicale d'un pays, comment\u00e9e et illustr\u00e9e par Micka\u00ebl Marquet. L'Italie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6322103C-D6B3-4F5D-BD4F-B308595F1845", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 234, "publicationDate": "2011-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Libye. La ville d'Ajdabiya craint les bombardements des troupes fid\u00e8les au colonel Kadhafi : Correspondance d'Alexandre Habay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Libye", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D5C10415-0FB2-4BFD-A086-4624E51F276D", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2011-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Libye", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Sortie mousses. Reportage \u00e0 la d\u00e9couverte des mousses dans une prairie du canton de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A015598-FDD8-4289-9EF8-3E2E9D04F335", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1593, "publicationDate": "2011-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["botanique"], "excerpt": "\"En compagnie du bryologue Laurent Burgisser, Natalie Bougeard part \u00e0 la d\u00e9couverte des mousses du canton de Gen\u00e8ve. \r\nMicro \u00e0 la main en rampant dans les prairies s\u00e8ches et les for\u00eats humides... Surprises et exp\u00e9riences garanties ! Si vous pensiez que les mousses ne poussent que dans les for\u00eats humides, vous serez \u00e9tonn\u00e9. Car c?est dans une prairie s\u00e8che de la campagne genevoise que Laurent Burguisser, notre guide botaniste, nous emm\u00e8ne gratouiller des bryophytes tr\u00e8s rares.\r\nEn chemin, nous ferons quelques exp\u00e9riences de r\u00e9animation: la mousse a une r\u00e9sistance incroyable \u00e0 la dessiccation. Puis nous exp\u00e9rimenterons les utilit\u00e9s de ces v\u00e9g\u00e9taux ancestraux, cette fois dans l?une des for\u00eats les plus humides du canton.\r\nUn dossier de Natalie Bougeard.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "botaniste", "name": "Burguisser, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bougeard, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Heidi Happy, chanteuse, avec interpr\u00e9tations en direct. - 2. Interview de Naif Herin, chanteuse italienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62019BB8-DBAF-4D7B-90CE-233012780A5F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Italie"], "durationSec": 3214, "publicationDate": "2011-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Heidi Happy", "Herin, Naif"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Herin, Naif", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Heidi Happy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Catherine Gaillard-Sarron, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Des Taureaux et des femmes\" (Ed. Plaisir de lire, 2011) ", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-790989A2-8D0D-4B6F-8747-DB987C1D3504", "durationSec": 3151, "publicationDate": "2011-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Compos\u00e9 de vingt nouvelles, le recueil \u00ab Des taureaux et des femmes \u00bb explore le c\u00f4t\u00e9 sombre des individus. \u00ab Que reste-t-il de la tendresse des hommes ? \u00bb s'interroge l'auteure, lorsque se c\u00f4toient faiblesse, folie, vengeance et imagination morbide. Catherine Gaillard-Sarron se d\u00e9crit comme une \u00ab diseuse de vie \u00bb. Franc-comtoise d'origine et vaudoise par mariage, Catherine Gaillard aime explorer les genres -po\u00e9sie, nouvelle, chanson ou encore roman policier- et se consacre d\u00e9sormais enti\u00e8rement \u00e0 l'\u00e9criture. Diff\u00e9rents prix ont d\u00e9j\u00e0 couronn\u00e9 ses textes. \u00ab Des taureaux et des femmes \u00bb est le deuxi\u00e8me recueil de nouvelles de Catherine Gaillard-Sarron. Le premier revisitait tout particuli\u00e8rement le genre fantastique. Entre les lignes dressera le portrait de cet auteure se consid\u00e9rant comme \u00ab une femme ordinaire qui parle de gens ordinaires \u00bb. L'occasion, aussi, de d\u00e9couvrir ses textes et son univers. Cette passionn\u00e9e de litt\u00e9rature \u00e9voquera les publications de cette \u00e9dition encore m\u00e9connue du grand public.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de l'Association Plaisir de lire", "name": "Cardis Isely, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Gaillard-Sarron, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Vouilloz, Christine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Gaillard-Sarron, Catherine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Droits et devoirs des parents. Forum juridique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82597B63-FF4A-47AE-8B00-ED0AF1DC56A4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1490, "publicationDate": "2011-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "autorit\u00e9 parentale", "parent", "divorce", "droit civil"], "excerpt": "\" FORUM: Droits et devoirs des parents\r\nLe forum juridique de -On en parle- est consacr\u00e9 au droit de la famille dans les relations des parents envers leurs enfants.\r\nChristine Marti, avocate \u00e0 Lausanne, et Roland Burkhard, avocat \u00e0 Gen\u00e8ve, r\u00e9pondent \u00e0 toutes vos questions, en direct \u00e0 l antenne de 9h05 \u00e0 9h30, puis sur Internet.Jusqu \u00e0 quel \u00e2ge les parents sont-ils responsables des actes de leurs enfants? A quel moment s arr\u00eate l obligation d entretenir sa prog\u00e9niture? Quel est le sort des enfants en cas de s\u00e9paration ou de divorce? A qui est attribu\u00e9e l autorit\u00e9 parentale?\r\nUn forum pr\u00e9par\u00e9 par Dominique Jaccard\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate, Lausanne", "name": "Marti, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "avocat, Gen\u00e8ve", "name": "Burkhard, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES ARTISANS DU CHANGEMENT : CAMBODGE, CONSTRUIRE L'AVENIR - 11.03.03", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-260677", "durationSec": 194, "publicationDate": "2011-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Cambodge : Construire l'avenir", "Cambodge : Construire l'avenir", "Cambodge : Construire l'avenir\nLes artisans du changement"], "alternativeTitle": ["Les artisans du changement", "Les artisans du changement - Cambodge : Construire l'avenir", "Les artisans du changement", "Les artisans du changement - Cambodge : Construire l'avenir", "Le court du jour se remet au vert"], "imageURL": "//www.rts.ch/2988510.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2904014", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LATO SENSU PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-2904014", "ece-3132333", "ece-2905403"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski nordique", "source": "gico", "title": "RELAIS 4X5 KM DAMES ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE OSLO 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261570", "durationSec": 4618, "publicationDate": "2011-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Relais 4 x 5 km, dames\nChampionnats du monde", "En direct"], "alternativeTitle": ["Ski nordique", "DIRECT Mondiaux de Ski nordique / Relais 4 x 5 km, dames \u00e0 13h55"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Consultant": [{"name": "HEDIGER, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2905413"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AUSCULTATION", "ASSURANCE MALADIE", "R\u00c9SEAU DE SOINS", "BANQUE", "BANQUE", "COMMUNE", "FUSION", "CUISINIER", "PROC\u00c8S", "SYNDICAT", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "CHOEUR", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualPersons": ["BURKHALTER, DIDIER", "JORDAN, THOMAS", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "BERSET, ALAIN", "JORDAN, THOMAS", "CALMY-REY, MICHELINE", "CALMY-REY, MICHELINE"], "id": "asset-261591", "durationSec": 1737, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.03.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "COURRENDLIN", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["UBS", "BNS", "UBS", "BNS", "UNIA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "JU: un nouveau projet de fusion de communes fait son apparition autour de Del\u00e9mont", "R\u00e9vision de l'assurance maladie: le Conseil national et le Conseil des Etats n'arrivent pas \u00e0 se mettre d'accord sur les mesures \u00e0 adopter pour inciter les assur\u00e9s \u00e0 se faire soigner dans un r\u00e9seau", "Libye: les affrontements entre insurg\u00e9s et combattants loyaux au r\u00e9gime font toujours rage dans l'Est du pays", "Pakistan: le ministre des minorit\u00e9s religieuses assassin\u00e9 mercredi au Pakistan avait pr\u00e9dit sa mort sur une vid\u00e9o enregistr\u00e9e il y a moins de trois mois", "La Banque nationale suisse a essuy\u00e9 l'an dernier une perte importante de dix-neuf milliards de francs", "Lancement de l'Ipad 2: les pr\u00e9cisions de Xavier Studer", "GE: cinq syndicalistes font recours jeudi devant la justice. Ils avaient p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 ill\u00e9galement dans le domaine de Chateauvieux, appartenant au c\u00e9l\u00e8bre chef \u00e9toil\u00e9 Philippe Chevrier, pour distribuer des tracts", "Libye / Chute du r\u00e9gime du colonel Kadhafi: les pr\u00e9cisions d'Yves Magat", "L'invit\u00e9: Pierre-Yves Moeschler, conseiller municipal responsable de la culture \u00e0 Bienne", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Les maires de la capitale et de onze villages ont d\u00e9cid\u00e9 de lancer une \u00e9tude sur la faisabilit\u00e9 d'un rapprochement. Si le projet se concr\u00e9tise, la nouvelle entit\u00e9 serait la plus grande commune du canton avec pr\u00e8s de 20'000 habitants.", "Ce jeudi matin, le National a repouss\u00e9 le compromis. Il veut que les assur\u00e9s refusant le r\u00e9seau de soins payent vingt pour cent de participation, soit deux fois plus qu'aujourd'hui.", "Par ailleurs, on apprend que trois soldats n\u00e9erlandais ont \u00e9t\u00e9 captur\u00e9s par les forces loyales au colonel Kadhafi alors qu'ils s'employaient \u00e0 sauver deux ressortissants europ\u00e9ens.", "Dans cette vid\u00e9o, cet homme de confession chr\u00e9tienne r\u00e9affirmait sa foi et sa d\u00e9termination \u00e0 d\u00e9fendre les minorit\u00e9s malgr\u00e9 la recrudescence de violence dans son pays.", "En 2009, elle avait encore d\u00e9gag\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice de pr\u00e8s de dix milliards. L'explication vient notamment de la force du franc par rapport aux autres monnaies."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2904023", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "STUDER, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2904023", "ece-2905412"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "SAUT AU GRAND TREMPLIN", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COURSE (VOILE)", "MONOCOQUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["KUETTEL, ANDREAS", "AMMANN, SIMON", "MARGAIRAZ, XAVIER", "PARET, MICH\u00c8LE", "WAVRE, DOMINIQUE", "DIAZ, RAFAEL", "BEZINA, GORAN"], "id": "asset-261557", "durationSec": 3339, "mediaType": "video", "title": "11.03.03", "visualGeographicals": ["OSLO", "BIENNE", "SION", "THOUNE", "BERNE-VILLE", "OCEAN PACIFIQUE", "DAVOS", "ZOUG-VILLE", "KLOTEN", "BERNE-VILLE", "BIENNE", "LUGANO"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC BIENNE", "FC SION", "GRASSHOPPER", "FC THOUNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC ZURICH", "YOUNG BOYS", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "ZURICH SC", "KLOTEN FLYERS", "CP BERNE", "SC LANGNAU TIGERS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC BIENNE", "SC LANGNAU TIGERS", "HC LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-03-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (Playoff 1/4): r\u00e9sum\u00e9 du match Davos - Fribourg (7 - 0) et interview de Michael Ngoy, joueur de Fribourg Gott\u00e9ron", "Hockey / LNA (Playout 1/2): r\u00e9sum\u00e9 des matchs Bienne - Ambri (2 - 1), Lugano - Rapperswill (5 - 3) et r\u00e9sultats", "Football / Coupe de Suisse (1/4): r\u00e9sum\u00e9 du match Bienne - B\u00e2le (3 - 1) et interview de Philippe Perret , entra\u00eeneur de Bienne", "Saut \u00e0 Ski / Mondiaux d'Oslo: le Suisse, Simon Amman, termine troisi\u00e8me. Le titre revient \u00e0 l'Autrichien, Gregor Schlierenzauer, qui bat son compatriote, Thomas Morgenstern (2e)", "Hockey / LNA (Playoff 1/4): r\u00e9sum\u00e9 des matchs Kloten - Z\u00fcrich (4 - 3), Berne - Langnau (5 - 0) et r\u00e9sultats", "Voile / Barcelona World Race: Mich\u00e8le Paret souffre d'an\u00e9mie et doit rester couch\u00e9e. Son compagnon, Dominique Wavre, reste seul \u00e0 barrer", "Hockey / LNA (Playoff 1/4): r\u00e9sum\u00e9 du match Zoug - Gen\u00e8ve (3 - 1) et interview de Paul Savary, joueur de Gen\u00e8ve Servette", "Football / Coupe de Suisse (1/4): r\u00e9sum\u00e9 des matchs de la veille", "Sport derni\u00e8re", "Ski Nordique / Mondiaux d'Oslo: La Norv\u00e8ge a survol\u00e9 le relais 4x5km dames des Mondiaux devant la Su\u00e8de (2e) et la Finlande (3e)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2905404", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2905404"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "INSURRECTION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "TUTELLE", "VILLAGE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SAUT AU GRAND TREMPLIN"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL", "FRANCAIS, OLIVIER", "AMMANN, SIMON"], "id": "asset-261592", "durationSec": 1749, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.03.03", "visualGeographicals": ["VALAIS", "LIBYE", "LAUSANNE", "VUISTERNENS-EN-OGOZ", "BIENNE", "OSLO"], "visualCorporations": ["FC BIENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Perte de la Banque nationale suisse: les pr\u00e9cisions d'Alain Rebetez", "Libye / Chute du r\u00e9gime du colonel Kadhafi: les pr\u00e9cisions d'Yves Magat, en direct de Benghazi", "GE / Salon de l'Automobile: la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Micheline Calmy-Rey, a fait la visite inaugurale", "Libye: le colonel Kadhafi tente de reprendre le contr\u00f4le des r\u00e9gions p\u00e9troli\u00e8res comme la ville de Brega", "Le d\u00e9ficit de la Banque nationale suisse l'an dernier aura \u00e9t\u00e9 de 19,17 milliards. C'est un peu moins que la somme annonc\u00e9e au d\u00e9but de l'ann\u00e9e", "VD / Elections communales: \u00e0 Lausanne, la droite, tr\u00e8s minoritaire, doit faire face au rouleau compresseur de la gauche \u00e9largie qui compte six repr\u00e9sentants sur sept \u00e0 l'ex\u00e9cutif", "VS: la moiti\u00e9 des commerces ne respectent pas l'\u00e2ge limite pour la vente d'alcool aux mineurs", "Libye: portrait de Benghazi, une des villes qui s'est lib\u00e9r\u00e9e de l'emprise du colonel Kadhafi", "FR: la commune de Vuisternens-en-Ogoz est sous tutelle suite aux nombreux d\u00e9boires qu'elle a d\u00fb affronter", "C\u00f4te d'Ivoire: le pays s'enfonce un peu plus dans la guerre civile. Plus de 200'000 personnes ont fui les combats rien qu'\u00e0 Abidjan, la capitale", "Football / Coupe de Suisse: Bienne va affronter B\u00e2le ce jeudi pour essayer de se qualifier pour les demi-finales", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2903999", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Elle a confi\u00e9 son amour pour les voitures, gage de libert\u00e9 et de mobilit\u00e9. Elle s'est particuli\u00e8rement r\u00e9jouie de la place faite cette ann\u00e9e aux v\u00e9hicules \u00e9cologiques.", "Les insurg\u00e9s demandent un appui a\u00e9rien international sous mandat de l'ONU.", "Le plan de sauvetage de l'UBS, nagu\u00e8re si d\u00e9cri\u00e9 n'a rien co\u00fbt\u00e9 pour l'instant aux contribuables, au contraire il rapporte beaucoup d'argent.", "Daniel Br\u00e9laz est un peu fatigu\u00e9, alors Olivier Fran\u00e7ais, l'homme du M2, se sent pousser des ailes et r\u00eave de prendre la place du g\u00e9ant vert.", "C'est le bilan d'une campagne d'achats-tests men\u00e9e depuis 2008 par les polices valaisannes et la ligue contre les toxicomanies.", "Les troupes du pr\u00e9sident en sursis, Laurent Gbagbo, ont abattu aujourd'hui au moins vingt-six personnes dont six femmes parmi les manifestants."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2903998", "ece-2903999", "ece-2905395"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "HC DAVOS - FRIBOURG GOTTERON PLAY-OFF QUARTS DE FINALE 2E MATCH ENTOURAGE - CHAMPIONNAT SUISSE 2010 - 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261646", "durationSec": 8679, "publicationDate": "2011-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski nordique", "source": "gico", "title": "SAUT A SKI GRAND TREMPLIN MESSIEURS ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE OSLO 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261572", "durationSec": 8664, "publicationDate": "2011-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Consultant": [{"name": "HEDIGER, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CHALET", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "STATION DE SKI", "TOURISME", "STATION DE SKI", "TOURISME", "HUMOUR", "PORTRAIT", "HUMOUR", "PORTRAIT", "HUMOUR", "PORTRAIT", "HUMOUR", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["LAMBIEL, YANN", "BARBEZAT, JEAN-LUC"], "id": "asset-261593", "durationSec": 1195, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.03.03", "visualGeographicals": ["GRIMENTZ", "ST-MAURICE", "CHAMPERY", "NENDAZ", "EVIONNAZ", "ORSIERES", "VALAIS", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Thyon-Les Collons"], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VS: bilan de la saison de ski", "VS: dans tout le canton, on s'inqui\u00e8te du ph\u00e9nom\u00e8ne du Mitage, des constructions d\u00e9sordonn\u00e9es qui finissent par manger le paysage", "VS: entretien avec Narcisse Seppey, membre du conseil d'administration de Thyon, et Joaquim Arnold, enfant de la r\u00e9gion (3/4)", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VS: portrait de Jean-Louis Droz, humoriste qui cartonne en Suisse romande", "VS: entretien avec Narcisse Seppey, membre du conseil d'administration de Thyon, et Sandrine Viglino, comique et valaisanne de Martigny (2/4)", "VS: retour sur l'histoire de la station de Thyon les Collons", "Couleurs locales", "VS: entretien avec Narcisse Seppey, membre du conseil d'administration de Thyon et Joaquim Arnold, enfant de la r\u00e9gion (1/4)", "VS: entretien avec Sandrine Viglino, comique et valaisanne de Martigny, et Joaquim Arnold, enfant de la r\u00e9gion (4/4)", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2904002", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2904002", "ece-2904001", "ece-2905396"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le WWF, 50 ans d'engagement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D9F9BDA-B635-4AE3-89E5-2D7B2591B370", "durationSec": 419, "publicationDate": "2011-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["WWF"], "thematicThemes": ["protection de l'environnement", "\u00e9cologie", "protection de la nature", "organisation non gouvernementale"], "excerpt": "\"Cinquante ans d engagement pour le WWF\r\nPierrette Rey, porte-parole du WWF, revient sur les activit\u00e9s du c\u00e9l\u00e8bre organisme au logo arborant un petit panda noir et blanc.\r\nLes cinquante ans de l institution sont l occasion de rappeler qu elle ne se limite pas \u00e0 la protection des esp\u00e8ces et de l environnement, mais qu elle est aussi tr\u00e8s engag\u00e9e dans le domaine de la consommation.\r\nUn sujet pr\u00e9par\u00e9 par Dominique Jaccard\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du WWF", "name": "Rey, Pierrette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le point sur l'aphasie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-532275D8-E943-41BD-BB44-4C1B3DEFBE94", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 751, "publicationDate": "2011-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV"], "thematicThemes": ["orthophonie", "trouble du langage"], "excerpt": "\"Le point sur l aphasie\r\nSophie Proust s int\u00e9resse \u00e0 un trouble du langage qui peut survenir sans pr\u00e9venir: l aphasie.\r\nQuelles sont les causes de cette perte des facult\u00e9s verbales et comment r\u00e9cup\u00e9rer l usage de la parole pour les personnes touch\u00e9es par cette pathologie?\r\nPatrice Birbaum qui, un jour, s est r\u00e9veill\u00e9 aphasique, nous explique son exp\u00e9rience.\r\nTout sur cette affection avec Laurence Schneider, logop\u00e9diste, et Alexandre Croquelois,  m\u00e9decin associ\u00e9, tous les deux au service de neuropsychologie et de neuror\u00e9habilitation \u00e0 l H\u00f4pital Nestl\u00e9 du Centre Hospitalier Universitaire Vaudois (CHUV)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "logop\u00e9diste, CHUV", "name": "Schneider, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "aphasique", "name": "Birbaum, Patrice", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin associ\u00e9, CHUV", "name": "Croquelois, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Christian Garcin, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Des femmes disparaissent\" (Ed. Verdier, 2011)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-33A41D91-086F-441D-9316-52E632437CB6", "durationSec": 3128, "publicationDate": "2011-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Le dernier livre de Christian Garcin est \u00e0 la fois un polar exotique, le r\u00e9cit d'un voyage initiatique et un jeu litt\u00e9raire baroque. L'auteur nous y invite \u00e0 suivre, de la Chine au Japon, en passant par New-York, les traces du d\u00e9tective priv\u00e9 Zhu Wenguang, dit Zuo Luo, sorte de Philippe Marlowe chinois, amateur de bi\u00e8res mongoles au physique de lutteur de sumo, dont la sp\u00e9cialit\u00e9 est de retrouver des femmes enlev\u00e9es \u00e0 leur famille. Le r\u00e9cit traite, dans une certaine mesure, d'une r\u00e9alit\u00e9. L'enl\u00e8vement des femmes est en Chine un ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9 et Zhu Weng, le nom d'un v\u00e9ritable d\u00e9tective chinois. Le livre t\u00e9moigne de la passion de l'auteur pour la Chine. Il est rythm\u00e9 par des r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 des musiques et des contes traditionnels. Le voyage auquel il convie le lecteur est cependant d'abord d'ordre litt\u00e9raire. Multipliant les narrateurs, les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 des musiques (rock mongol ou hongrois, op\u00e9ra chinois) ou \u00e0 des genres litt\u00e9raires et cin\u00e9matographiques (polar, western spaghetti), il nous propose, en un divertissement qui est aussi un voyage en litt\u00e9rature.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Garcin, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Garcin, Christian", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les poils (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-59401D15-73D4-46F1-B681-F8CC53B8C3C7", "durationSec": 562, "publicationDate": "2011-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour sur le r\u00e9seau Gladio. Guerre froide et arm\u00e9es secr\u00e8tes de l'OTAN (3/4): une Belgique brune", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6B70BD0E-A52E-4F05-B973-DC958936F15B", "thematicGeographicals": ["URSS", "Etats-Unis"], "durationSec": 3570, "publicationDate": "2011-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["guerre froide", "histoire", "service secret", "arm\u00e9e"], "excerpt": "\"Au lendemain de la seconde guerre mondiale, les Etats-Unis activent un r\u00e9seau appel\u00e9 Stay Behind, recrutant au passage un certains nombres d?allemands ayant travaill\u00e9 dans les services d?espionnage nazis. C?est le d\u00e9but d?une vaste organisation europ\u00e9enne qui portera bient\u00f4t un nom de code Gladio et dont le public n?aura v\u00e9ritablement connaissance qu?en 1990. Un secret gard\u00e9, pr\u00e9cieusement, de longue date.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Entre savoir, culture et croyance, comment exposer la science ? : Table ronde", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-DCA0112C-4C9E-47ED-A4E2-D0EBF63E7A6A", "durationSec": 3450, "publicationDate": "2011-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mus\u00e9e des sciences et techniques", "sciences naturelles et exactes"], "excerpt": "Quelle relation entre science, culture et soci\u00e9t\u00e9 ? Entre communication et m\u00e9diation, quel place pour le public? Le paysage culturel scientifique est en constante \u00e9volution! D\u00e9sormais, le mus\u00e9e de sciences n'est plus consid\u00e9r\u00e9 comme un monde \u00e0 part, mais comme un espace ou les sciences se confrontent \u00e0 d'autres formes de diffusion du savoir et de la culture, notamment \u00e0 travers de multiples m\u00e9tissages (th\u00e9\u00e2tre et science, sc\u00e9nographie artistique d'expositions scientifiques, fictions scientifiques, etc). Les acteurs se sont diversifi\u00e9s, le travail en r\u00e9seau s'est am\u00e9lior\u00e9 et la culture scientifique s'est ainsi rapproch\u00e9e de publics diff\u00e9rents en s'alliant \u00e0 la culture au sens large du terme. Ces \u00e9volutions s'inscrivent dans un mouvement plus large de r\u00e9flexion autour de la notion m\u00eame de culture scientifique et des mani\u00e8res de la vulgariser et de l'exposer. Comment prendre en compte les attentes et les comp\u00e9tences des publics ? Le mus\u00e9e devient-il un espace social nouveau? Quelles sont les nouvelles formes d'expression de la culture scientifique? En marge des 30 ans de la Fondation Verdan \u00e0 Lausanne et en pr\u00e9vision de l'exposition \u00absacr\u00e9es sciences\u00bb au Mus\u00e9um de Neuch\u00e2tel (dans le cadre du Mill\u00e9naire de Neuch\u00e2tel), une table ronde aborde les enjeux li\u00e9s \u00e0 la diffusion de la culture scientifique par les institutions mus\u00e9ales. ", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "directrice de l'Espace des inventions \u00e0 Lausanne", "name": "Giacometti, Emmanuelle", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du Mus\u00e9e d'histoire des sciences de Gen\u00e8ve", "name": "Decrouez, Danielle", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Fondation Verdan \u00e0 Lausanne", "name": "Panese, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur-directeur du Mus\u00e9um d'Histoire naturelle de Neuch\u00e2tel", "name": "Dufour, Christophe", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2009 la r\u00e9gion du Mendrisiotto a connu 9 cambriolages, soit plus d'un par semaine : Reportage de Nicole della Pietra, correspondante RSR Tessin, avec les interviews de Rita Maiocchi, propri\u00e9taire d'une bijouterie \u00e0 Chiasso qui a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9e, d'une commer\u00e7ante du centre-ville, de Carlo Croci, maire de Mendrisio et de Mauro Antonini, commandant des gardes-fronti\u00e8res du Tessin (R\u00e9gion IV)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B0A21E09-19F2-4979-828D-9960FE5E14A0", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Italie"], "durationSec": 252, "publicationDate": "2011-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fronti\u00e8re", "cambriolage", "violence"], "excerpt": "Neuf. C'est le nombre de braquages enregistr\u00e9s dans la seule r\u00e9gion du Mendrisiotto, au sud du Tessin, depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. Plus d'un hold-up par semaine, avec un pic de violence atteint le week-end dernier, alors qu'un malfrat tirait \u00e0 bout portant, visant la tenanci\u00e8re d'une bijouterie de Chiasso, \u00e0 la t\u00eate. Trop c'est trop. Alors que la population et les commer\u00e7ants vivent dans la peur du prochain \u00e9pisode, les autorit\u00e9s tentent de faire face. D'aucuns plaident pour un retour \u00e0 une surveillance totale de tous les postes fronti\u00e8res.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commandant des gardes-fronti\u00e8res du Tessin (R\u00e9gion IV)", "name": "Antonini, Mauro", "type": "Participant"}, {"role": "commer\u00e7ante du centre-ville de Chiasso", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire d'une bijouterie \u00e0 Chiasso", "name": "Maiocchi, Rita", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "maire de Mendrisio", "name": "Croci, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Boursicoteurs en herbes. Enqu\u00eate sur les pratiques de ces soci\u00e9t\u00e9s en ligne qui vous promettent de faire fortune dans le march\u00e9 des devises", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3EB7A21-3E5D-4F1E-9231-CFD24D9348B4", "durationSec": 408, "publicationDate": "2011-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["march\u00e9 des changes", "courtage en ligne", "bourse", "Internet", "devise"], "excerpt": "\"Boursicoteurs en herbe\r\nIl peut \u00eatre tentant de se dire que l on peut gagner de l argent depuis chez soi, avec un clic de souris, en devenant un trader d appartement. Le probl\u00e8me, c est que l on n est pas s\u00fbr du r\u00e9sultat.\r\nChristophe Canut a men\u00e9 l enqu\u00eate sur les pratiques de ces soci\u00e9t\u00e9s en ligne qui vous promettent de faire fortune.\r\nLes d\u00e9tails sur ces propositions avec Ga\u00ebtan Cantale, Pr\u00e9sident de l Institut for fair business ethics de Gen\u00e8ve\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "client malheureux d'un site de courtage en ligne", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Institute for Fair Business Ethics, Gen\u00e8ve", "name": "Cantale, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. Libye. Des avions de combat du colonel Kadhafi ont bombard\u00e9 la ville d'Adjabia o\u00f9 se trouvent une base militaire et un d\u00e9p\u00f4t d'armes : Correspondance d'Alexandre Habay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Libye et interview d'Antoine Basbous, fondateur de l'Observatoire des pays arabes \u00e0 Paris. - 2. Libye. Face \u00e0 la d\u00e9gradation de la situation en Libye, les r\u00e9fugi\u00e9s affluent toujours en Tunisie : Correspondance de Ga\u00ebtan Vannay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 la fronti\u00e8re entre la Libye et la Tunisie \u00e0 Ras J\u00e9dir", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-1BCB371C-3B21-428A-A00B-185BE3FC6339", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 422, "publicationDate": "2011-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "guerre civile"], "excerpt": "Adjabia est l'une des grandes villes de l'Est de la Libye. Elle \u00e9tait jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent aux mains des rebelles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de l'Observatoire des pays arabes \u00e0 Paris", "name": "Basbous, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Libye", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Ras J\u00e9dir, fronti\u00e8re tuniso-libyenne", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour sur le r\u00e9seau Gladio. Guerre froide et arm\u00e9es secr\u00e8tes de l'OTAN (4/4): la peur, la mort et les trompe-l'oeil", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1B370A1C-5CB4-47F0-BB0C-0B268AFF3D1D", "thematicGeographicals": ["Italie", "Etats-Unis", "URSS"], "durationSec": 3774, "publicationDate": "2011-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "guerre froide", "service secret", "histoire"], "excerpt": "\"Le 17 mai 1972 \u00e0 Milan. Luigi Calabresi, un commissaire titr\u00e9 par la Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique Italienne, est assassin\u00e9 devant son domicile. Les t\u00e9moignages recueillis sur place permettent une premi\u00e8re reconstitution. Un homme jeune d?environ 1.80m mince cheveux courts ch\u00e2tains s?est approch\u00e9 du commissaire qui traversait la rue pour rejoindre sa voiture. Le tueur a tir\u00e9 \u00e0 bout portant avant de s?enfuir \u00e0 bord d?une Fiat 125 bleue. Les regards se portent aussit\u00f4t vers l?extr\u00eame gauche?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Tunisie, 5 ministres ont d\u00e9missionn\u00e9 depuis la nomination d'un nouveau premier ministre le 27 f\u00e9vrier 2011 :  Interview d'Ahmed Najib Chebbi, ministre tunisien du d\u00e9veloppement local et r\u00e9gional d\u00e9missionnaire, membre du parti d\u00e9mocrate progressiste, qui craint que la Tunisie n'ait d\u00e9j\u00e0 pris un mauvais tournant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07F5F622-C497-4423-9256-768F8126B282", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2011-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "ex\u00e9cutif national"], "excerpt": "Apr\u00e8s la d\u00e9fection, le 1er mars 2011, du ministre de l'Industrie et de celui de la Coop\u00e9ration internationale, trois nouveaux d\u00e9missionnaires ce mardi 2 mars 2011. Parmi eux, Ahmed Najib Chebbi, du parti d\u00e9mocrate progressiste (PDP). Figure de l'opposition sous Ben Ali,  le d\u00e9sormais ex-ministre du d\u00e9veloppement local et r\u00e9gional n'est pas d'accord avec les exigences de Ca\u00efd Sebsi. L'actuel premier ministre refuse en effet la candidature des membres du gouvernement \u00e0 l'\u00e9lection de l'Assembl\u00e9e constituante, une assembl\u00e9e qui devrait mettre en place une nouvelle Constitution. Ahmed Najib Chebbi : \"Actuellement, on est mal parti, et c'est le sens de ma d\u00e9mission. Je suis r\u00e9duit \u00e0 combattre pour que la Constituante soit la plus politis\u00e9e possible, que notre fraction soit la plus importante possible, pour que la nouvelle Constitution assure la stabilit\u00e9. Mais je crains que la Tunisie n'ait d\u00e9j\u00e0 pris un mauvais tournant\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre tunisien du d\u00e9veloppement local et r\u00e9gional d\u00e9missionnaire", "name": "Chebbi, Ahmed Najib", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Tunis", "name": "Cavaill\u00e8s, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Yves Boucard, \u00e9b\u00e9niste, cr\u00e9ateur de meubles, dans son atelier de Lonay", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0F51F48-E7A3-4582-972C-A09FD8BBC267", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lonay"], "durationSec": 3425, "publicationDate": "2011-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boucard, Yves"], "thematicThemes": ["meuble", "mobilier", "design"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9ateur de meubles", "name": "Boucard, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 287 : Port-Valais", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-21D5F1AF-9DFD-40DB-9895-5090517A4D22", "thematicGeographicals": ["Port-Valais", "Valais"], "durationSec": 265, "publicationDate": "2011-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Tirbouchon\u00e9e broyarde", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-E1E43A0E-9433-409F-B436-E7F5FD9410D9", "durationSec": 171, "publicationDate": "2011-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Gr\u00e8ce, le mouvement de d\u00e9sob\u00e9issance civile qui refuse de payer le prix de la crise \u00e9conomique prend de l'ampleur : Reportage d'Ang\u00e9lique Kourounis, correspondante RSR Ath\u00e8nes, avec des interviews de participants \u00e0 la manifestation devant le Parlement grec", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-46539AC2-689E-4B08-8ADD-00F4653C5BAD", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 162, "publicationDate": "2011-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "manifestation politique"], "excerpt": "\"Den Plirono\" ou \"je ne  paie pas\" encourage  les gens \u00e0 ne pas payer les p\u00e9ages ou les transports en commun. Les personnes qui participent au mouvement manifestaient dans le calme devant le parlement  d'Ath\u00e8nes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manifestant qui a lanc\u00e9 le mouvement \"Den Plirono\"", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "commer\u00e7ante venue de l'Ouest de la Gr\u00e8ce", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Maria, jeune \u00e9tudiante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Ath\u00e8nes", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}]}}