{"response": {"numFound": 8519, "start": 7100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Viens prendre un p'tit coup chez les pochtrons : Chronique de Pascal de Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E1DB30C2-1846-454D-ADEC-0CF1848519D4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 205, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "ex\u00e9cutif cantonal", "vin"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 de bloquer les \u00e9ventuels fonds de Kadhafi et de sa famille en Suisse : Interview de Luc Barthassat, conseiller national genevois PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83285CF7-33B0-4B54-B841-213D1FAE39D9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Libye"], "durationSec": 73, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["compte bancaire bloqu\u00e9"], "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 hier soir de bloquer les \u00e9ventuels fonds de Mouammar Kadhafi et de sa famille en Suisse. La mesure prend effet imm\u00e9diatement et pour une dur\u00e9e de trois ans. L'objectif du gouvernement est d'\u00e9viter tout risque de d\u00e9tournement d'avoirs de l'Etat libyen qui se trouveraient encore sur territoire suisse. La Suisse agit ainsi avant la chute de Mouammar Kadhafi, contrairement \u00e0 ce qu'elle a fait en Tunisie ou en Egypte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois PDC", "name": "Barthassat, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Suzanne Danco, soprano, qui aurait eu 100 ans le 22 janvier ", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3F06B0D4-F737-48B2-8738-21DFBABBA850", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 6831, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Danco, Suzanne"], "thematicThemes": ["soprano", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Avec Hubert-F\u00e9lix Thi\u00e9faine, Sumo, Val\u00e9rie Lou et Christophe Tiberghien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29A908EB-EABD-422C-ACF6-C156ACAE2EF6", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 3217, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thi\u00e9faine, Hubert-F\u00e9lix", "Sumo", "Lou, Val\u00e9rie", "Tiberghien, Christophe"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise", "\u00e9lectro (musique)", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "duo \u00e9lectro", "name": "Sumo", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Thi\u00e9faine, Hubert-F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Tiberghien, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Lou, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Martin O., chanteur", "genres": ["Interview", "DIV"], "id": "sound-EE2943BD-A415-4DE4-8586-642CEAA08801", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 685, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanteur", "musique vocale"], "excerpt": "Le chanteur suisse Martin O. rend visite \u00e0 Dare-dare \u00e0 l'occasion de son concert qu'il donne ce soir vendredi 25 f\u00e9vrier 2011 au Centre pluriculturel et social d'Ouchy (CPO). Il a re\u00e7u le Prix Suisse de l'Innovation 2010 lors de la Bourse Suisse aux spectacles. L'invit\u00e9 est au micro de Yves Bron et il nous joue un extrait de son r\u00e9pertoire en direct dans l'\u00e9mission.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Martin O.", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Martin O.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoires de cin\u00e9ma. Des pionniers aux v\u00e9t\u00e9rans, Isra\u00ebl et son cinoche (5/5): entretien avec Charles Zriehen, fondateur du Festival du film isra\u00e9lien de Paris, Isratim", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9DEFA9A6-DF9D-4B4A-9423-D67470DE87FE", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Paris"], "durationSec": 3850, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "histoire", "festival de cin\u00e9ma", "propagande politique"], "excerpt": "\"Rencontre avec Charles Zriehen fondateur du Festival du film Isra\u00e9lien \u00e0 Paris, Isratim. Passionn\u00e9 de cin\u00e9ma, il veut faire d\u00e9couvrir, soutenir, int\u00e9resser un large public, d\u00e9passant la seule communaut\u00e9 isra\u00e9lienne, pr\u00e9senter les humeurs, les tendances, les nuances et les clashs d?une soci\u00e9t\u00e9 multiculturelle. Occasion d?entendre aussi parler de la vie du cin\u00e9ma en Isra\u00ebl, de la production \u00e0 l?exploitation.\r\nDimanche prochain, nous vous proposons de d\u00e9couvrir ou de revoir un film qui aura marqu\u00e9 les esprits: \u00ab Valse avec Bachir \u00bb un film sign\u00e9 Ari Folman.\r\nToutes ses nuits et dans lequel il est poursuivi par une meute de 26 chiens f\u00e9roces. Toutes les nuits, le m\u00eame nombre de chiens. Le m\u00eame cauchemar. Les deux hommes en concluent qu?il y a certainement un lien avec leur exp\u00e9rience commune dans l?arm\u00e9e isra\u00e9lienne lors de la premi\u00e8re guerre du Liban, au d\u00e9but des ann\u00e9es 80.Ari est surpris de n?avoir plus aucun souvenir de cette p\u00e9riode. Intrigu\u00e9, il d\u00e9cide de partir \u00e0 la rencontre de ses anciens camarades de guerre maintenant \u00e9parpill\u00e9s dans le monde entier. Pour d\u00e9couvrir la v\u00e9rit\u00e9 sur cette p\u00e9riode - et sur lui-m\u00eame. Au fil de ses rencontres, Ari plonge dans le myst\u00e8re et sa m\u00e9moire commence \u00e0 \u00eatre parasit\u00e9e par des images de plus en plus surr\u00e9alistes? Ce premier long m\u00e9trage d'animation  est un  voyage dans les profondeurs de Beyrouth  pendant les massacres de Sabra et Chatila, en 1982. Un film qui a fait sensation au festival de Cannes. Et partout ailleurs.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur d'Isratim", "name": "Zriehen, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne Alvaro, com\u00e9dienne nomin\u00e9e aux C\u00e9sars du cin\u00e9ma fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1533E83A-AA33-4CC4-9A29-43E680E7E85D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3209, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alvaro, Anne"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne", "art dramatique"], "excerpt": "\"Interpr\u00e8te inoubliable dans \"le Go\u00fbt des autres\" , Anne Alvaro est une com\u00e9dienne pr\u00e9sente sur tous les fronts, des \u00e9crans de cin\u00e9ma aux planches de th\u00e9\u00e2tre. Immigr\u00e9e en France avec sa famille \u00e0 l'\u00e2ge de 3 ans, la jeune fille se d\u00e9couvre une passion pour le th\u00e9\u00e2tre et s'inscrit au Conservatoire de Cr\u00e9teil. Durant l'effervescence de 68, la com\u00e9dienne adolescente multiplie les pojets avec des troupes de th\u00e9\u00e2tre contemporain. Elle ne tarde pas \u00e0 se faire rep\u00e9rer et travaille avec des grands metteurs en sc\u00e8ne tels que Bob Wilson, Alain Fran\u00e7on et Georges Lavaudant. Au cin\u00e9ma , Anne Alvaro tourne dans son premier long m\u00e9trage sous la direction d'Andrzej Wajda avec le film \"Danton\". par la suite, l'actrice continue de jouer face cam\u00e9ra, notamment dans les films tr\u00e8s personnels de Raoul Ruiz. Cest en 2000 qu'Anne Alvaro atteint une notori\u00e9t\u00e9 grand public. D\u00e8s lors l'actrice navigue entre th\u00e9\u00e2tre, cin\u00e9ma et t\u00e9l\u00e9vision. On la retrouve \u00e0 l'affiche du \"Bruit des gla\u00e7ons\" de Bertrand Blier qui lui vaut d'\u00eatre nomin\u00e9e pour le C\u00e9sar de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le.\"\r\n\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Alvaro, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L\u00e9nine, Staline et la musique. De l'utopie au \"r\u00e9alisme socialiste\" (5/5) : Staline fait son cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD6D4DBB-FA1B-42F3-A94D-3DAC7E7EBD9D", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 3641, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "musique classique", "cin\u00e9ma", "communisme", "exposition d'art"], "excerpt": "5 \u00e9missions en \u00e9cho \u00e0 l'exposition \u00e9ponyme \u00e0 la Cit\u00e9 de la Musique \u00e0 Paris (oct. 2010 - janv. 2011).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma sovi\u00e9tique", "name": "Eisenschitz, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Xavier Rosset, aventurier, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (5/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-3D0FCD7E-E03B-4280-A62E-EABECC63B4E6", "durationSec": 3051, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosset, Xavier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aventurier", "name": "Rosset, Xavier", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes, Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Suppression des reconductions tacites des contrats de t\u00e9l\u00e9phonie mobile chez Swisscom. Rien de tel chez ses concurrents, Orange et Sunrise. Le point", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CABE8304-EE39-4305-A62E-EACD9917036B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 346, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swisscom"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9phonie mobile", "client", "contrat commercial"], "excerpt": "\"Swisscom annonce la fin de la prolongation automatique des contrats. Rien de tel pour le moment du c\u00f4t\u00e9 de ses concurrents, Orange et Sunrise. Une bonne nouvelle pour les consommateurs qui seront d\u00e9sormais plus libre pour changer d op\u00e9rateur. Les modalit\u00e9s pr\u00e9cises ne sont par contre pas encore fix\u00e9es.\r\nLe point avec Nadia Thiongane, \u00e9conomiste \u00e0 la FRC, la F\u00e9d\u00e9ration Romande des Consommateurs\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste \u00e0 la FRC", "name": "Thiongane, Nadia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La situation \u00e0 la fronti\u00e8re Ouest et \u00e0 la fronti\u00e8re Est de la Libye : Correspondances de Ga\u00ebtan Vannay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 la fronti\u00e8re Ouest du c\u00f4t\u00e9 de la Tunisie et d'Alexandre Habay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 la fronti\u00e8re Est du c\u00f4t\u00e9 de l'Egypte", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4461514B-1148-485F-948C-F1473859825D", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 423, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 la fronti\u00e8re Est du c\u00f4t\u00e9 de l'Egypte", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 la fronti\u00e8re Ouest du c\u00f4t\u00e9 tunisien", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "150 ans de la naissance de Rudolf Steiner : Interview de Joseph H\u00e9riard-Dubreuil, m\u00e9decin anthroposophique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7AB2EBA-D03A-46CF-BAD9-E292B2819F5B", "durationSec": 3380, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Steiner, Rudolf (anthroposophe)"], "thematicThemes": ["anthroposophie"], "excerpt": "Rudolf Steiner est le fondateur de l'anthroposophie. Bien que controvers\u00e9, son chemin de la connaissance rayonne aujourd'hui dans les domaines les plus divers, de l'\u00e9ducation \u00e0 la m\u00e9decine en passant par l'agriculture biodynamique. A l'occasion du 150\u00e8me anniversaire de la naissance du philosophe et occultiste autrichien, Babylone re\u00e7oit le Docteur Joseph H\u00e9riard-Dubreuil, m\u00e9decin anthroposophique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin anthroposophique", "name": "H\u00e9riard-Dubreuil, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Martine Magnarid\u00e8s (5/5) : 1. Ponts. - 2. Partout", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BB537CD8-A40B-4688-8F50-592FC415AFC2", "durationSec": 1935, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "N\u00e9e \u00e0 Sallanches (F), Martine Magnarid\u00e8s a v\u00e9cu de longues ann\u00e9es en Valais et habite maintenant \u00e0 Villeneuve (VD). Elle a \u00e9t\u00e9 professeur en Afrique, en Suisse et en Allemagne, et elle est aussi traductrice. Elle a re\u00e7u le Prix Schiller pour son roman \"Hautes Pierres\" et le Prix des Ecrivains vaudois pour l'ensemble de son oeuvre. Son recueil \"Il est des lieux\" est son douzi\u00e8me livre. Quatri\u00e8me de couverture : \"Sur toutes les routes, le long des fleuves, de ville en ville, et par les champs et les gr\u00e8ves, les plaines et les monts, lieux prestigieux qui appellent et captivent, mais aussi la chapelle sous les branches, la sculpture oubli\u00e9e, le burg \u00e0 demi ruin\u00e9, le jardin d'enfance retrouv\u00e9. (...) Evocations du souvenir, du coeur, du hasard; elles sont reflets de lignes de vie. Ces lieux et ces temps, \u00e9lus ou impr\u00e9vus, ils existent, ils revivent, ils \u00e9clairent.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Magnarid\u00e8s, Martine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le rire (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CC926518-AB6A-490D-9DD2-FDE91B19C48C", "durationSec": 503, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Madrid me tue! (4/5): l'Atletico, la passion contre le Real", "genres": ["Interview"], "id": "sound-402902B7-C023-4DB4-A2C8-F95ED0B4FA49", "thematicGeographicals": ["Madrid", "Espagne"], "durationSec": 3608, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Atletico de Madrid", "Real Madrid"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "supporter", "vie quotidienne", "ville", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "\"Deux fr\u00e8res ennemis s'affrontent dans cette capitale mordue de foot. Le Real, riche et arrogant, face \u00e0 l'Atletico, l'outsider qui refuse de courber l'\u00e9chine, l'\u00e9ternel second orgueilleux. Les supporters du Real Madrid sont certes exigeants. Mais ils n'ont pas la passion qui anime les aficionados de l'Atletico. Juan Carlos se d\u00e9finit comme un \"malade\" de l'Atletico.\r\nLongtemps, Juan Carlos a accompagn\u00e9 son \u00e9quipe dans tous les stades du monde. D\u00e8s qu'il le peut, il porte le surv\u00eatement frapp\u00e9 de l'\u00e9cusson rouge et blanc du club. Son corps est couvert de tatouages \u00e0 la gloire de l'Atletico. Juan Carlos est c\u00e9libataire, a perdu son travail de \"commercial\", mais il vibre pour son \u00e9quipe. C'est sa raison de vivre. Il m'am\u00e8ne dans une \"pe\u00f1a\", un club de supporters. Un autre jour, il m'accompagne au stade Vicente Calderon, sur les bords du fleuve Manzanares, pour assister \u00e0 un match de la Coupe du Roi. Un de ses slogans pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s: \"Atletico, hasta la muerte\". L'Atletico, jusqu'\u00e0 la mort.\r\nInvit\u00e9:\r\nPablo Polo, n\u00e9 \u00e0 Madrid, 40 ans, est un journaliste qui a suivi durant huit ans l?Atletico et qui travaille aujourd?hui \u00e0 Marca, le quotidien sportif de r\u00e9f\u00e9rence pro-Real Madrid. \r\nPablo Polo explique cette rivalit\u00e9 terrible entre les deux clubs madril\u00e8nes et comment se vit la passion du foot dans la capitale espagnole. Il parle de son travail, quasi \u00e0 temps plein, de couverture journalistique du Real Madrid.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Madril\u00e8nes, fans de foot", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste sportif", "name": "Polo, Pablo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Musseau, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Libye. 1. D\u00e9mission de Kadhaf Al-Dam, proche conseiller et cousin de Kadhafi a d\u00e9missionn\u00e9 de toutes ses fonctions officielles sein du r\u00e9gime pour protester contre la gestion de la crise libyenne : Correspondance d'Alexandre Habay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Torouk. - 2. Les personnes fuyant la Libye arrivant \u00e0 la fronti\u00e8re tunisienne sont en \u00e9tat de stress : Interview de Kourchid Abdelhaki, m\u00e9decin, coordinateur d'un centre m\u00e9dical avanc\u00e9 install\u00e9 sur la fronti\u00e8re tunisienne. - 3. Interview de Steven Anderson, porte-parole du CICR pour l'Afrique du Nord et de l'Ouest. - 4. Session sp\u00e9ciale \u00e0 Gen\u00e8ve du Conseil des Droits de l'Homme : Commentaire de C\u00e9line Tzaud, collaboratrice RSR. - 5. Le montant des fonds libyens en Suisse reste un myst\u00e8re : Commentaire de Dominique Choffat, collaboratrice RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A7FA2D1-5100-462C-824C-8139FAFEDD2E", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 616, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "guerre civile"], "excerpt": "1. Kadhaf Al-Dam a \u00e9galement donn\u00e9 des instructions aux membres de son bureau d'information au Caire pour que soit assur\u00e9e la livraison de m\u00e9dicaments aux habitants de deux villes de l'est libyen, Al Ba\u00efda et Tobrouk. - 2. 5000 personnes sont arriv\u00e9es de Libye en Tunisie, selon les chiffres du centre m\u00e9dical avanc\u00e9 install\u00e9 sur la fronti\u00e8re c\u00f4t\u00e9 tunisien. L'afflux des personnes qui fuient la Libye ne faiblit pas.  Le Docteur Kourchid Abdelhaki coordonne ce centre et il ne voit passer que des malades, des gens \u00e9puis\u00e9s. - 4. Le Conseil des Droits de l'Homme a ouvert a Gen\u00e8ve une session extraordinaire sur la Libye. Elle a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9e a la demande de l'Union Europ\u00e9enne. Il s'agit de la 15e session de ce type mais la premi\u00e8re concernant un des 47 membres du conseil des droits de l'homme. Une session qui se d\u00e9roule sans les principaux int\u00e9ress\u00e9s. - 5. \"Le clan Kadhafi ne d\u00e9tient pas de fonds dans les banques, ni en Suisse, ni dans le reste du monde\". Cette affirmation provient du minist\u00e8re libyen des affaires \u00e9trang\u00e8res, qui menace la Suisse de poursuites pour des \u00abaffirmations sans fondement\u00bb. Une d\u00e9claration qui fait suite \u00e0 la d\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de geler les \u00e9ventuels avoirs du dirigeant libyen et de sa famille en Suisse. Le myst\u00e8re reste entier sur l'importance des biens du clan Kadhafi dans les banques helv\u00e9tiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, coordinateur d'un centre m\u00e9dical avanc\u00e9 install\u00e9 sur la fronti\u00e8re tunisienne", "name": "Abdelhaki, Kourchid", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du CICR pour l'Afrique du Nord et de l'Ouest", "name": "Anderson, Steven", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 la fronti\u00e8re tuniso-libyenne", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Torouk", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "La Chambre jurassienne d'agriculture veut participer aux n\u00e9gociations des projets de d\u00e9veloppement \u00e9conomique qui peuvent avoir une emprise sur le sol et demander des compensations : Interview de Jean-Paul Lachat, directeur de la Chambre Jurassienne d'agriculture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09068A18-73DE-4874-8F62-02A8B907E5A9", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 87, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["am\u00e9nagement du territoire", "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "agriculture"], "excerpt": "L'agriculture jurassienne veut d\u00e9fendre ses terres. Avec plus de 800 m\u00e8tres carr\u00e9s par habitant, le Jura figure dans le pelleton de t\u00eate des cantons o\u00f9 la surface urbanis\u00e9e est la plus importante. La Chambre jurassienne d'agriculture tire la sonnette d'alarme. Elle ne veut plus de terres agricoles sacrifi\u00e9es au profit des zones \u00e0 b\u00e2tir. La CJA n'entend pas s'opposer au d\u00e9veloppement du canton, mais elle veut participer aux n\u00e9gociations des projets de d\u00e9veloppement \u00e9conomique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Chambre jurassienne d'agriculture", "name": "Lachat, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "CHRONIQUES DU PONT", "id": "asset-261075", "durationSec": 233, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "title": "L'ENVOL TECHNO DU SAUT A SKI / PIRATES DE MANGA - 11.02.25", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-260591", "durationSec": 794, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- L'envol techno du saut \u00e0 ski\n- Les pirates de mangas", "- L'envol techno du saut \u00e0 ski\n- Les pirates de mangas", "- L'envol techno du saut \u00e0 ski\n- Les pirates de mangas", "- L'envol techno du saut \u00e0 ski\n- Les pirates de mangas"], "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "L'envol techno du saut \u00e0 ski", "PLAY", "Voyage au centre du web", "Les pirates de mangas", "Nouvo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2891145", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DEREGNAUCOURT-FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRABELSI, Karim", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAURENCEAU, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2904156", "ece-2905557", "ece-2891145", "ece-2891142"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEVAL", "HARAS", "AGRESSION", "HOMICIDE", "FAIT DIVERS", "COUTEAU", "BAGARRE", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "TORTUE", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "NUAGEUX", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "FAMILLE", "\u00c9QUIPEMENT TOURISTIQUE", "VACANCES", "RADIO-TV AMATEUR", "\u00c9METTEUR", "RADIO", "JEUNE (\u00c2GE)", "VIE POLITIQUE", "ADOLESCENT", "\u00c9L\u00c8VE", "FAMILLE", "\u00c9QUIPEMENT TOURISTIQUE", "VACANCES"], "visualPersons": ["LUTHI, PASCAL"], "id": "asset-261519", "durationSec": 1198, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.02.25", "visualGeographicals": ["AVENCHES", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "SOTTENS", "BERNE-VILLE", "CH\u00c2TEAU-D'OEX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "NE: un homme a \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9 \u00e0 mort devant une discoth\u00e8que jeudi soir", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Vacances scolaires: \u00e0 Ch\u00e2teau-d'Oex (VD), les h\u00f4teliers ont plut\u00f4t le sourire malgr\u00e9 le manque de neige", "Les \u00e9talons du Haras national d'Avenches (VD) ont d\u00fb subir toute une batterie de tests", "Une centaine d'\u00e9l\u00e8ves de toute la Suisse joue les politiciens sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale", "Couleurs locales", "VD: les antennes de Sottens font la joie des radio amateurs, qui peuvent \u00e9mettre jusqu'\u00e0 la fin du mois", "Reportage sur la cistude, une tortue aquatique qui avait disparu de nos contr\u00e9es", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Une bagarre qui a mal tourn\u00e9, selon la police, qui lance un appel \u00e0 t\u00e9moin. Les agresseurs n'ont toujours pas \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s.", "Les taux d'occupation sont comparables \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re malgr\u00e9 le manque de neige.", "On connaitra samedi la douzaine d'\u00e9talons approuv\u00e9s comme reproducteurs de la race des Franches-Montagnes.", "Op\u00e9ration s\u00e9duction: il s'agit de motiver des \u00e9l\u00e8ves de 15 ans, pour qui la politique n'est pas vraiment le r\u00eave absolu.", "Une opportunit\u00e9 unique pour ces passionn\u00e9s qui ont de quoi couvrir le monde entier.", "Aujourd'hui on r\u00e9introduit progressivement des tortues n\u00e9es en \u00e9levage. Apr\u00e8s Gen\u00e8ve, c'est Neuch\u00e2tel qui pourrait s'y mettre."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2891469", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2891469", "ece-2891137", "ece-2891459"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POIGN\u00c9E DE MAIN", "ENFANT (FILIATION)", "INSURRECTION", "INTERVIEW", "DICTATURE", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE", "ENNEIG\u00c9", "VILLAGE DE MONTAGNE", "POLICE", "UNIFORME", "SYNDICAT", "GR\u00c8VE", "IMMIGRANT", "INSURRECTION", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "INSURRECTION", "MINUTE DE SILENCE", "TRAFIC ILL\u00c9GAL DE CAPITAUX", "ARGENT (MONNAIE)", "BANQUE", "DICTATURE", "MONARCHIE", "VISITE OFFICIELLE", "FIAN\u00c7AILLES", "DISCOURS"], "visualPersons": ["KADHAFI, SA\u00cfF AL-ISLAM", "BIDEAU, NICOLAS", "WILLIAM D'ANGLETERRE", "MIDDLETON, KATE"], "id": "asset-261518", "durationSec": 1722, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.02.25", "visualGeographicals": ["LIBYE", "VERBIER", "GENEVE-VILLE", "LAMPEDUSA", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ECOSSE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Angleterre: Kate et William sont revenus sur les lieux de leurs premi\u00e8res amours", "Libye: la ville de Benghazi enterre les victimes de la r\u00e9pression", "Les gendarmes genevois porteront l'uniforme pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 d'Hillary Clinton", "19:30 Le journal", "Libye: une vague migratoire est redout\u00e9e par les \u00e9tats occidentaux", "Libye: apr\u00e8s la Suisse, l'Union europ\u00e9enne d\u00e9cide de geler les avoirs du clan Kadhafi", "Libye: le mouvement de col\u00e8re continue dans de nombreux pays du monde arabe", "Libye: les diplomates libyens ont retourn\u00e9 leur veste de mani\u00e8re spectaculaire au Conseil des Droits de l'homme de l'ONU", "VS: \u00e0 Verbier, des propri\u00e9taires refusent de vendre malgr\u00e9 les offres spectaculaires", "Libye: l'analyse d'Arielle Herzog Hadida, Dir. Programme UNwatch", "Libye: Kadhafi est apparu au coeur de Tripoli alors que son r\u00e9gime craque de toutes parts", "La chronique du cin\u00e9aste: Denis Rabaglia revient sur le r\u00f4le des femmes dans les r\u00e9volutions", "Libye: Kadhafi commande la r\u00e9pression depuis un camp retranch\u00e9 au centre de Tripoli", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["La visite dans l'universit\u00e9 o\u00f9 ils avaient eu le coup de foudre est l'occasion de mesurer la popularit\u00e9 du couple princier britannique.", "Le weekend dernier, les opposants se sont empar\u00e9s de la deuxi\u00e8me ville du pays avec des armes rudimentaires. Et tr\u00e8s vite, les soldats ont pactis\u00e9 avec la foule.", "Ils ne se voyaient visiblement pas en civil et mal ras\u00e9s pour recevoir la secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Les \u00e9v\u00e9nements, notamment de Libye, font fuir des milliers de personnes. L'Union europ\u00e9enne et l'Italie craignent un afflux massif.", "En pronon\u00e7ant le gel des avoirs 24h avant l'Union europ\u00e9enne, la Suisse envoie un message au monde et aux dictateurs encore en place.", "Au Y\u00e9men, les manifestants r\u00e9clament le d\u00e9part du pr\u00e9sident Ali Abdullah Saleh, au pouvoir depuis 32 ans.", "Ils sont quelques-uns \u00e0 vouloir garder leur bien dans une localit\u00e9 o\u00f9 le prix du terrain devient un des plus chers de suisses.", "Alors que son r\u00e9gime craque et que les trahisons se multiplient, le dictateur est apparu au coeur de Tripoli. Il promet de se battre jusqu'\u00e0 la victoire et menace d'ouvrir ses arsenaux pour armer tous ses partisans.", "Depuis la marche sur Versailles en 1789, les femmes ont souvent jou\u00e9 un r\u00f4le cl\u00e9 dans les grands mouvements populaires.", "Le dernier carr\u00e9 des fid\u00e8les de Kadhafi: Bab al-Azizia, une v\u00e9ritable forteresse prot\u00e9g\u00e9e par une double enceinte de hauts murs en b\u00e9ton."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2891466", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2891466", "ece-2891136", "ece-2891457"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BARRAGE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "ENSOLEILL\u00c9", "ENNEIG\u00c9", "\u00c9NERGIE PROPRE", "AGRESSION", "HOMICIDE", "FAIT DIVERS", "COUTEAU", "BAGARRE", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PROTECTION DES LOCATAIRES", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "BRUIT", "\u00c9OLIENNE", "\u00c9OLIENNE", "ENNEIG\u00c9", "\u00c9OLIENNE", "ENNEIG\u00c9", "CR\u00c9PUSCULE", "\u00c9OLIENNE", "MOTONEIGE", "STATION DE SKI", "ENSOLEILL\u00c9", "INTERNET", "ENNEIG\u00c9", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "STATION DE SKI", "INTERNET", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES"], "visualPersons": ["LUTHI, PASCAL", "RECEVEUR, PHILIPPE"], "id": "asset-261517", "durationSec": 1841, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.02.25", "visualGeographicals": ["VAUD", "NEUCHATEL-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VEVEY", "ST-BRAIS", "DELEMONT", "VERRIERES, LES", "JURA (CANTON)", "ZERMATT", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["GOOGLE", "GOOGLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Libye / Vague de migrants: les explications de Val\u00e9rie Dupont, en direct de Lampedusa", "Google Street: les pistes de Zermatt sont les premi\u00e8res en Suisse \u00e0 \u00eatre film\u00e9es \u00e0 360\u00b0", "Libye / Conseil des droits de l'homme de l'ONU: les pr\u00e9cisions d'Olivier Kohler", "G\u00e9opolitis: en France, comment roulent les pr\u00e9sidents ?", "L'invit\u00e9e culturelle: Ayo, chanteuse", "Le Minimag: les turbines du barrage de l'Hongrin, dans le canton de Vaud, vont \u00eatre doubl\u00e9es", "NE: un Serbe a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 \u00e0 coups de couteau devant une discoth\u00e8que du centre-ville", "JU: dans les Franches-Montagnes, la r\u00e9volte s'organise contre les \u00e9oliennes", "VD: la ville de Vevey se mobilise pour proposer des appartements aux personnes ind\u00e9sirables pour les g\u00e9rances", "Libye: les t\u00e9moignages se multiplient sur la violence des exactions commises contre la population"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2891480", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le g\u00e9ant am\u00e9ricain innove en offrant aux internautes des domaines skiables film\u00e9s \u00e0 partir d'une motoneige.", "Les 47 membres du Conseil doivent se prononcer d'ici vendredi soir sur un projet de r\u00e9solution condamnant les violences.", "Le permis de construire vient d'\u00eatre accord\u00e9 aux forces motrices de l'Hongrin. Le barrage fonctionne sur le mode pompage-turbinage, un syst\u00e8me tr\u00e8s rentable, qui m\u00e9nage aussi les r\u00e9serves d'\u00e9nergie.", "La victime est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e sur place, les agresseurs ont r\u00e9ussi \u00e0 prendre la fuite.", "Jeudi soir, un collectif fort de 250 membres s'est constitu\u00e9. Il r\u00e9clame le d\u00e9mant\u00e8lement des installations de St-Brais et du Peuchapatte.", "La fondation Apollo veut soutenir ces locataires en leur proposant des logements de transition.", "Des affrontements ont eu lieu la nuit derni\u00e8re \u00e0 Tripoli et dans l'ouest du pays."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2891159", "ece-2891480"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "FOCUS : LIBAN, LA MONTAGNE MAUDITE - 11.02.25", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-260693", "durationSec": 184, "publicationDate": "2011-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Liban : La montagne maudite\nFocus", "Liban : La montagne maudite\n", "Dans le port de Sa\u00efda, \u00e0 40 kilom\u00e8tres de Beyrouth, il y a le ciel, le soleil et la mer. Mais, aussi, la menace permanente de la guerre, la cohabitation de 17 communaut\u00e9s et une v\u00e9ritable catastrophe sanitaire.", "Dans le port de Sa\u00efda, \u00e0 40 kilom\u00e8tres de Beyrouth, il y a le ciel, le soleil et la mer. Mais, aussi, la menace permanente de la guerre, la cohabitation de 17 communaut\u00e9s et  une v\u00e9ritable catastrophe sanitaire."], "alternativeTitle": ["Le court du jour se remet au vert", "Focus", "Liban : La montagne maudite", "Focus", "Liban : La montagne maudite"], "imageURL": "//www.rts.ch/2975449.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2891473", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CAPA PRESSE", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-2891143", "ece-2891473"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoires de cin\u00e9ma. Des pionniers aux v\u00e9t\u00e9rans, Isra\u00ebl et son cinoche (4/5): nouvelle vague", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A5770F45-BC73-4F61-A111-33DA79CF213B", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 3897, "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "propagande politique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Le cin\u00e9ma de fiction d?un tout petit pays tourn\u00e9 dans une langue parl\u00e9e par six millions de personnes parvient aujourd?hui \u00e0 conqu\u00e9rir de nouvelles latitudes. Le cin\u00e9ma isra\u00e9lien produit aujourd?hui une vingtaine de fictions par an et conquiert les prix et la reconnaissance du public. Le dynamisme de cette nouvelle vague vient de la prise en compte de la diversit\u00e9 de sa soci\u00e9t\u00e9 et de ses minorit\u00e9s culturelles, sexuelles ou religieuses, qui se sont affranchies du r\u00e9cit sioniste. Les femmes sont particuli\u00e8rement actives dans le renouvellement du genre.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialistes, historiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La Haute-d\u00e9finition fait son entr\u00e9e dans la r\u00e9ception satellite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A00F4EC9-A219-43D3-A78C-47DFA1DCDF29", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 320, "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["technique de t\u00e9l\u00e9vision", "transmission (t\u00e9l\u00e9communication)", "t\u00e9l\u00e9vision num\u00e9rique", "antenne parabolique"], "excerpt": "\"La HD fait son entr\u00e9e dans la r\u00e9ception satellite\r\nLa mutation de la t\u00e9l\u00e9vision est en marche. Derni\u00e8re nouveaut\u00e9: l image qui nous arrive depuis le satellite devient haute d\u00e9finition. Ce changement se fait gr\u00e2ce \u00e0 la mise en place d un nouveau protocole qu on appelle le DVB S2.\r\nCe nouveau protocole permet aussi des actions interactives comme voter avec sa t\u00e9l\u00e9commande ou un meilleur cryptage pour lutter contre le piratage\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu/e", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Papa, maman, je veux un nano! D\u00e9cryptage d'une campagne marketing de Migros", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E8646A1-BBCF-48EF-AC52-386FF538764E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 402, "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Migros"], "thematicThemes": ["jouet", "collection", "mode sociale", "marketing", "supermarch\u00e9"], "excerpt": "\"La -nano mania- fait des ravages en Suisse depuis le d\u00e9but du mois de f\u00e9vrier 2011. Les nanos, ces petits personnages en plastiques, sont distribu\u00e9s aux caisses des supermarch\u00e9s Migros par tranche de 20.- d achat.\r\nD\u00e9cryptage d une campagne marketing savamment orchestr\u00e9e qui \u00e9nerve certains parents mais qui r\u00e9jouit les enfants\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re de famille", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du BPA", "name": "Dubois, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Migros Suisse", "name": "Bosshard, Martina", "type": "Participant"}, {"role": "enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "De la mol\u00e9cule au m\u00e9dicament", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-6061EE65-34B2-4671-9FC2-5B3A4F9B3FDE", "durationSec": 3346, "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche m\u00e9dicale", "sant\u00e9", "m\u00e9dicament", "maladie"], "excerpt": "Un cinqui\u00e8me de la population mondiale, les pays industrialis\u00e9s donc, consomment pr\u00e8s du 80% de la production mondiale des m\u00e9dicaments. Un m\u00e9dicament qui est  presque devenu un bien de consommation comme un autre. Et pourtant derri\u00e8re ce banal cachet, il y a des enjeux \u00e9conomiques, politiques, culturels, et aussi une expertise scientifique, des savoirs-faire biotechnologiques. Un m\u00e9dicament, c'est une substance utilis\u00e9e pour combattre une maladie. Cette substance, cette mol\u00e9cule, est appel\u00e9e principe actif. C'est lui qui agit contre la maladie. Pour concevoir ce principe actif, inspir\u00e9 de la nature, il existe deux m\u00e9thodes. Soit cette mol\u00e9cule est synth\u00e9tis\u00e9e chimiquement, soit elle est produite par un organisme vivant, une bact\u00e9rie ou une cellule de mammif\u00e8re. Cette deuxi\u00e8me m\u00e9thode est en plein essor, puisque ces biom\u00e9dicaments sont plus pr\u00e9cis que les m\u00e9dicaments traditionnels, sans compter que leur principe actif est souvent trop complexe pour \u00eatre synth\u00e9tis\u00e9 par la chimie classique. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin au CHUV, sp\u00e9cialiste en pharmacologie et toxicologie", "name": "Buclin, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9fugi\u00e9s tunisiens arriv\u00e9s \u00e0 Lampedusa viennent chercher en Europe libert\u00e9 et travail : Reportage de Natacha Etter, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Foggia, avec interviews de jeunes Tunisiens", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9307A113-1695-48D1-A208-AC3A45825B09", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Italie"], "durationSec": 129, "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration clandestine", "libert\u00e9", "travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Six mille trois cents clandestins ont d\u00e9barqu\u00e9 sur les c\u00f4tes siciliennes depuis le d\u00e9but de la crise dans les pays d'Afrique du Nord. La plupart sont des jeunes Tunisiens qui ont fui les violences, profitant du manque de contr\u00f4les douaniers pour embarquer et traverser la M\u00e9diterrann\u00e9e. L'Italie les a r\u00e9parti dans diff\u00e9rents centres d'accueil \u00e0 travers le pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Foggia", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "jeunes Tunisiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Hu Chang Ming, porte-parole du Parti communiste chinois sur les \u00e9ventuels risques de r\u00e9bellion en Chine, \u00e0 l'exemple de la vague qui frappe le Maghreb et le Moyen-Orient ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-96F9C918-EE4A-4994-A9F9-D48A9EA705FD", "durationSec": 256, "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Hu Chang Ming, porte-parole du Parti communiste chinois sur les \u00e9ventuels risques de r\u00e9bellion en Chine, \u00e0 l'exemple de la vague qui frappe le Maghreb et le Moyen-Orient  / SIR_2011-02-24_120-secondes_96F9C918-EE4A-4994-A9F9-D48A9EA705FD / L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Hu Chang Ming, porte-parole du Parti communiste chinois sur les \u00e9ventuels risques de r\u00e9bellion en Chine, \u00e0 l'exemple de la vague qui frappe le", "120 secondes - 24.02.2011"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673647", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3673645"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (089) : Spaghetti Bibolo", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F4A8BB40-80AA-404E-B9DC-B97622EC1FCA", "durationSec": 184, "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Libye. Pour la seconde fois en 48 heures le colonel Kadhafi s'est exprim\u00e9 sur la t\u00e9l\u00e9vision libyenne : 1. Commentaire de Nicolas Vultier, collaborateur RSR. - 2. Interview de Rachid Mesli, juriste, pr\u00e9sident de la Fondation Al Karama, qui fait partie des rares personnes \u00e0 avoir eu des contacts avec Tripoli. - 3. T\u00e9moignage d'un Libyen qui a fui en Tunisie et qui vient d''Al-Zawiyah, \u00e0 une cinquantaine de kilom\u00e8tres \u00e0 l'ouest de Tripoli. - 4. Interview d'Alexandre Vautravers, directeur du d\u00e9partement de relations internationales de l'Universit\u00e9 Webster, r\u00e9dacteur en chef de la revue militaire suisse. - 5. Entretien avec Jean-Christophe Rufin, ancien ambassadeur fran\u00e7ais, \u00e9crivain, Prix Goncourt, sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'une intervention arm\u00e9e en Libye", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57235FEA-EFF0-44CF-9F03-1BE1BA302ACB", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 1043, "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Hannibal"], "thematicThemes": ["guerre civile"], "excerpt": "Retransmise par la t\u00e9l\u00e9vision nationale libyenne, cette intervention du guide de la r\u00e9volution s'est faite par t\u00e9l\u00e9phone devant une photographie de Kadhafi fig\u00e9. Le leader libyen a une nouvelle fois tenu des propos d\u00e9cousus et toujours aussi virulents.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ambassadeur fran\u00e7ais, \u00e9crivain, Prix Goncourt, sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'une intervention arm\u00e9e en Libye", "name": "Rufin, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "Libyen qui s'est enfuit en Tunisie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du d\u00e9partement de relations internationales de l'Universit\u00e9 Webster, r\u00e9dacteur en chef de la revue militaire suisse", "name": "Vautravers, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "juriste, pr\u00e9sident de la Fondation Al Karama", "name": "Mesli, Rachid", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR sur la fronti\u00e8re tuniso-libyenne", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Sans-abris (2/3)", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-B4EEA0D1-9F9F-4F03-A0CB-1980963F75C1", "durationSec": 83, "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Microtrottoir : Sans-abris (2/3) / SIR_2011-02-24_microtrottoir_B4EEA0D1-9F9F-4F03-A0CB-1980963F75C1 / Microtrottoir : Sans-abris (2/3)", "Microtrottoir - 24.02.2011"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671775", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3673514"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Un petit mot pour Khadhafi par une dame", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-D178AF56-8166-4EF3-85B7-69E81B999270", "durationSec": 93, "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L\u00e9nine, Staline et la musique. De l'utopie au \"r\u00e9alisme socialiste\" (4/5) : Staline, go\u00fbts et couleurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D41CB47A-8112-4701-88CB-D18614CDB5E4", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 3755, "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "histoire", "communisme", "exposition d'art"], "excerpt": "5 \u00e9missions en \u00e9cho \u00e0 l'exposition \u00e9ponyme \u00e0 la Cit\u00e9 de la Musique \u00e0 Paris (oct. 2010 - janv. 2011).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, auteur de \"Music of the Soviet Age\" (Melos, 1998)", "name": "Hakopian, Levon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9volutions dans le monde arabe et la situation en Tunisie et en Libye : Interview de Moncef Marzouki, m\u00e9decin, de retour de Tunis, \u00e0 propos de la n\u00e9cessit\u00e9 ou non d'intervenir militairement en Libye", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8EE53AD-D9B4-4347-9D28-72E00E3D69FA", "durationSec": 309, "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin tunisien de retour de Tunis", "name": "Marzouki, Moncef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Robert Neuburger, psychiatre, psychanalyste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67D096C9-AE1D-41DB-8F21-9FE98AABF416", "durationSec": 3178, "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychanalyse", "psychiatrie", "couple (relation)"], "excerpt": "\"\"Rien n'est jou\u00e9\" avec Robert Neuburger, psychiatre, psychanalyste, th\u00e9rapeute de couple et de famille auteur du livre \"Premi\u00e8re s\u00e9ance, 20 raison d'entreprendre (ou non) une psychoth\u00e9rapie publi\u00e9 aux Editions Payot.\r\nDonner \u00e0 des femmes, des hommes, des couples l'occasion de rencontrer\r\nRobert Neuburger pour un entretien unique et de d\u00e9cider ensuite si leur probl\u00e9matique requiert - ou non - une psychoth\u00e9rapie, telle est l'id\u00e9e \u00e0 l'origine des vingt entretiens r\u00e9unis dans un livre, qui tous ont parus dans\r\n\"Psychologies Magazine\". Derri\u00e8re les demandes, surgit chaque fois, gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9coute, \u00e0 la confiance et au respect, une histoire singuli\u00e8re, touchante. Ce livre pas comme les autres montre qu'offrir un espace de parole est souvent\r\nplus efficace que de prescrire des pilules du \"bonheur\".\r\nBillet de Lucas Thorens\r\nJournaliste : Lydia Gabor\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Neuburger, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Sans-abris (1/3)", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-1CE07D62-5F7A-4241-8A20-3E0C4F7A5435", "durationSec": 2504, "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Microtrottoir : Sans-abris (1/3) / SIR_2011-02-24_microtrottoir_1CE07D62-5F7A-4241-8A20-3E0C4F7A5435 / Microtrottoir : Sans-abris (1/3)", "Microtrottoir - 24.02.2011"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671775", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3671773"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Plage", "source": "siranau", "title": "La Beaut\u00e9 de droite", "genres": ["Animation"], "id": "sound-178E8CA1-DADD-4636-9627-358CDD547615", "durationSec": 3518, "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "droite", "beau", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Nouvel album de Colin Vallon, pianiste, chez ECM et tourn\u00e9e mondiale", "genres": ["Interview", "DIV"], "id": "sound-2A1AF94E-FEF1-4D69-9EC1-4124F94B7A88", "durationSec": 732, "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "jazz"], "excerpt": "Le pianiste de jazz suisse Colin Vallon, vient de sortir un nouvel album chez ECM Records sous le titre de Rruga en trio. Il rend visite \u00e0 Dare-dare et nous joue un extrait de son r\u00e9pertoire en direct.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Vallon, Colin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Vallon, Colin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Antonio Lobo Antunes, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Mon nom est l\u00e9gion\" (Ed. Bourgois, 2011)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-5A35757C-F98E-4280-B304-E15D1D62BBD6", "thematicGeographicals": ["Portugal", "Lisbonne"], "durationSec": 3134, "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lobo Antunes, Antonio"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Dans son dernier livre, Ant\u00f3nio Lobo Antunes met en sc\u00e8ne une multitude de narrateurs d'un Lisbonne aussi vrai qu'imaginaire. Les voix se succ\u00e8dent et cr\u00e9ent une symphonie urbaine disant la mis\u00e8re, la d\u00e9linquance et le racisme. Se dessine un tableau de la damnation moderne, du Mal. Mais comme d'habitude chez Ant\u00f3nio Lobo Antunes, l'histoire et les personnages comptent moins que le travail sur l'\u00e9criture. L'auteur repousse encore un peu plus loin les limites litt\u00e9raires en multipliant, dans les r\u00e9cits de chacun des intervenants, les digressions et les propos d'autres personnages.  Fid\u00e8le \u00e0 sa d\u00e9marche qui est de rompre avec la lin\u00e9arit\u00e9 du r\u00e9cit, l'auteur montre une nouvelle facette de ce qu'il appelle \u00ab le d\u00e9lire contr\u00f4l\u00e9 de l'\u00e9criture \u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lobo Antunes, Antonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Irigoyen, William", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lobo Antunes, Antonio", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Yves Coppens raconte nos anc\u00eatres (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3753657-5535-424D-95BB-F1F22FB57D9E", "durationSec": 766, "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anthropologie", "pal\u00e9ontologie", "homme pr\u00e9historique"], "excerpt": "\"Yves Coppens est un pal\u00e9oanthropologue fran\u00e7ais, Professeur honoraire au Coll\u00e8ge de France et d\u00e9couvreur en 1974 du fossile surnomm\u00e9 Lucy.\r\nApr\u00e8s la parution de \"Yves Coppens raconte l?Homme\" et \"Yves Coppens raconte nos anc\u00eatres - L?histoire des singes\", il nous raconte dans son dernier ouvrage la vie des premiers hommes. Dans ce second entretien, d\u00e9couverte des rapports que l'homme a entretenu avec la for\u00eat depuis les d\u00e9buts, et du r\u00f4le de la for\u00eat.\r\nUne chronique de Nancy Ypsilantis.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9ontologue", "name": "Coppens, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview et live de Navel, \u00e0 l'occasion de la sortie de leur album \"N\u00e9o Noir\". En allemand, avec traduction", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C7888AC-E654-4CFB-8FFE-8C22289CF546", "durationSec": 1200, "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Navel"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe musical", "name": "Navel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR, traductrice", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Saint-Imier, la Haute Ecole Arc jurassien et l'entreprise Tornos ont cr\u00e9\u00e9 un centre de recherche commun : Interview de Brigitte Bachelard, directrice de la Haute Ecole de l'Arc Jurassien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC67CF00-350B-4C5D-87D0-8DEF73DAC98E", "thematicGeographicals": ["Saint-Imier", "Jura bernois"], "durationSec": 179, "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HE-Arc", "Tornos"], "thematicThemes": ["recherche appliqu\u00e9e"], "excerpt": "L'Arc jurassien a d\u00e9sormais son centre de recherche, son \"Research Center\". La Haute \u00e9cole Arc et l'entreprise Tornos ont cr\u00e9e un Centre de recherche commun, \u00e0 Saint-Imier. Un concept qui n'est pas nouveau. Il y a bien s\u00fbr le Learning Center de Rolex. Mais l\u00e0 on peut dire c'est une autre \u00e9chelle - 2 ou 3 ing\u00e9nieurs de Tornos s'installent en permanence \u00e0 la HE Arc et collaborent avec des \u00e9tudiants dans le but de convertir des id\u00e9es innovantes en technologies applicables aux produits du march\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de la Haute Ecole de l'Arc Jurassien", "name": "Bachelard, Brigitte", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Martine Magnarid\u00e8s (4/5) : 1. Cit\u00e9 d'antan. - 2. Le Retable", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A7E0F804-0F1B-4D26-A72C-5999B971E745", "durationSec": 1927, "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "N\u00e9e \u00e0 Sallanches (F), Martine Magnarid\u00e8s a v\u00e9cu de longues ann\u00e9es en Valais et habite maintenant \u00e0 Villeneuve (VD). Elle a \u00e9t\u00e9 professeur en Afrique, en Suisse et en Allemagne, et elle est aussi traductrice. Elle a re\u00e7u le Prix Schiller pour son roman \"Hautes Pierres\" et le Prix des Ecrivains vaudois pour l'ensemble de son oeuvre. Son recueil \"Il est des lieux\" est son douzi\u00e8me livre. Quatri\u00e8me de couverture : \"Sur toutes les routes, le long des fleuves, de ville en ville, et par les champs et les gr\u00e8ves, les plaines et les monts, lieux prestigieux qui appellent et captivent, mais aussi la chapelle sous les branches, la sculpture oubli\u00e9e, le burg \u00e0 demi ruin\u00e9, le jardin d'enfance retrouv\u00e9. (...) Evocations du souvenir, du coeur, du hasard; elles sont reflets de lignes de vie. Ces lieux et ces temps, \u00e9lus ou impr\u00e9vus, ils existent, ils revivent, ils \u00e9clairent.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Magnarid\u00e8s, Martine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Sans-abris (3/3)", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-E9FE48B4-23D7-4DD3-9F7E-E7890EBD30D6", "durationSec": 135, "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Microtrottoir : Sans-abris (3/3) / SIR_2011-02-24_microtrottoir_E9FE48B4-23D7-4DD3-9F7E-E7890EBD30D6 / Microtrottoir : Sans-abris (3/3)", "Microtrottoir - 24.02.2011"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671775", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3672591"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Xavier Rosset, aventurier, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (4/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-43B021A5-981D-4984-AAD3-80D4E93D7BF4", "durationSec": 2854, "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosset, Xavier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aventurier", "name": "Rosset, Xavier", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes, Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le printemps arabe a pris de cours toutes les chancelleries occidentales et les diplomates : Entretien avec Fran\u00e7ois Nordmann, ancien ambassadeur de Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBB58F79-C342-4483-9435-E2180850BA62", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Proche-Orient"], "durationSec": 1139, "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "r\u00e9volution", "diplomatie"], "excerpt": "Personne n'avait pr\u00e9vu l'\u00e9croulement rapide des r\u00e9gimes en place \u00e0 Tunis, au Caire ou \u00e0 Tripoli? Des r\u00e9gimes dont les pays occidentaux s'accommodaient assez bien sous le couvert d'une real politik qui a fini par montrer ses limites? Faut-il changer notre mani\u00e8re de concevoir la diplomatie? Comment \u00e9viter les erreurs de jugement?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ambassadeur de Suisse", "name": "Nordmann, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "FOCUS : INDE, DES HOMMES ET DES TIGRES - 11.02.24", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-260692", "durationSec": 187, "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Inde : Des hommes et des tigres\nFocus", "Inde : Des hommes et des tigres\n", "Nous partons \u00e0 la rencontre du tigre, le f\u00e9lin le plus puissant sur terre, celui du livre de la jungle de Kipling. Aujourd'hui, le tigre n'est plus un danger : il EST en danger!", "Nous partons \u00e0 la rencontre du tigre, le f\u00e9lin le plus puissant sur terre, celui du livre de la jungle de Kipling. Aujourd'hui, le tigre n'est plus un danger : il EST en danger!"], "alternativeTitle": ["Le court du jour se remet au vert", "Focus", "Inde : Des hommes et des tigres", "Inde : Des hommes et des tigres", "Focus"], "imageURL": "//www.rts.ch/2975331.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2891512", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CAPA PRESSE", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-2891181", "ece-2891512"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "FRONTI\u00c8RE", "MIGRATION DE POPULATION", "INSURRECTION", "BANQUE", "PR\u00caT BANCAIRE", "MAISON INDIVIDUELLE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "FRAUDE FISCALE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "MARCH\u00c9 FINANCIER", "BANQUE", "MATI\u00c8RE PREMI\u00c8RE", "MARCH\u00c9 FINANCIER", "BANQUE", "MATI\u00c8RE PREMI\u00c8RE", "COURT M\u00c9TRAGE", "AVEUGLE"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "HITZFELD, OTTMAR"], "id": "asset-261515", "durationSec": 1766, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.02.24", "visualGeographicals": ["SUISSE", "TUNISIE", "GENEVE", "WASHINGTON", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["BCV", "BCV"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Libye: Mouammar Kadhafi peut compter sur le soutien des membres de sa famille", "Libye: des territoires entiers \u00e9chapperaient au contr\u00f4le de Mouammar Kadhafi", "Accueil de r\u00e9fugi\u00e9s d'Afrique du Nord: le point sur la capacit\u00e9 d'accueil des diff\u00e9rents cantons romands", "Accueil des r\u00e9fugi\u00e9s d'Afrique du Nord: entretien avec la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga", "Libye: des milliers de personnes tentent de fuir le pays", "Libye: les pr\u00e9cisions de Bernard Genier, en direct du poste fronti\u00e8re tunisien de Ras Ajdir", "L'anthropologue Vanessa Langer a demand\u00e9 \u00e0 des personnes non-voyantes de r\u00e9aliser des courts-m\u00e9trages", "L'Association transport et environnement (ATE) pr\u00e9sente sa liste annuelle des voitures les plus \u00e9cologiques", "Une banque fran\u00e7aise propose des pr\u00eats hypoth\u00e9caires n\u00e9cessitant 10% de fonds propres", "La Banque cantonale vaudoise a perdu 15 millions de francs dans une op\u00e9ration de n\u00e9goce de bl\u00e9 en Russie", "Libye: des mercenaires seraient pay\u00e9s par le r\u00e9gime pour semer la terreur", "Etats-Unis: quatre banquiers suisses sont inculp\u00e9s pour avoir aid\u00e9 des contribuables \u00e0 frauder le fisc", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Le clan du colonel Kadhafi compte huit enfants, qui forment sa garde sa rapproch\u00e9e. Plusieurs d'entre-eux ont pris la parole pour afficher leur soutien \u00e0 Mouammar Kadhafi.", "Les images provenant de Libye t\u00e9moignent d'un pays divis\u00e9. Des territoires entiers \u00e9chapperaient \u00e0 l'emprise du dictateur, comme les villes de Benghazi et de Tobrouk.", "Les repr\u00e9sentants des cantons et de la Conf\u00e9d\u00e9ration s'activent pour palier \u00e0 un \u00e9ventuel afflux de migrants en provenance d'Afrique du Nord. Leur objectif est de ne pas surcharger les structures de l'asile.", "Alors que de nombreux pays occidentaux mettent en oeuvre des moyens pour \u00e9vacuer leurs ressortissants, des milliers de personnes tentent de fuir vers l'Egypte et la Tunisie.", "Le projet vid\u00e9o exp\u00e9rimental \"Au-del\u00e0 de la vue\" propose une s\u00e9rie de sept courts m\u00e9trages qui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s par des non-voyants", "Deux automobiles tr\u00f4nent ex-aequo en t\u00eate du classement de l'ATE des v\u00e9hicules les plus \u00e9cologiques. Il s'agit d'une voiture hybride, la Lexus CT 200h, et d'une autre propuls\u00e9e au gaz naturel, la Fiat 500 Erdgas turbo MTA.", "Une banque fran\u00e7aise brise le tabou: elle propose des pr\u00eats hypoth\u00e9caires avec seulement 10% d'apport de fonds propres. Cette offre in\u00e9dite en Suisse n'est toutefois pas sans risque.", "Malgr\u00e9 de bons r\u00e9sultats globaux, la Banque cantonale vaudoise (BCV) a perdu 15 millions sur le march\u00e9 des mati\u00e8res premi\u00e8res. Cette perte pose la question de la pr\u00e9sence d'une banque cantonale sur ce march\u00e9.", "Les t\u00e9moignages et les images concernant des mercenaires se multiplient. Ces hommes seraient pay\u00e9s par le clan Kadhafi et formeraient le fer de lance de la r\u00e9pression.", "Trois ex-collaborateurs de Cr\u00e9dit Suisse ainsi qu'un employ\u00e9 actuel de la banque helv\u00e9tique ont \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9s pour complicit\u00e9 de fraude fiscale. Il leur est reproch\u00e9 d'avoir aid\u00e9 des clients \u00e0 cacher des fonds au fisc am\u00e9ricain."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2891505", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2891174", "ece-2891505", "ece-2891494"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "AUTOMOBILE", "\u00c9COLOGIE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "USINE", "CESSATION D'ENTREPRISE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "SIGNATURE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "LICENCIEMENT", "POLICE", "SYNDICAT", "CONFLIT DU TRAVAIL", "LICENCIEMENT", "POLICE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "LICENCIEMENT", "POLICE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "POLITIQUE D'ASILE"], "visualPersons": ["GROSJEAN, THIERRY", "KURTH, LAURENT", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "SOMMARUGA, SIMONETTA"], "id": "asset-261514", "durationSec": 1850, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.02.24", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "BERNE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "ST-IMIER", "ST-IMIER", "DEVELIER", "MOUTIER", "DELEMONT", "BRUXELLES", "BRUXELLES"], "visualCorporations": ["ASSOCIATION TRANSPORTS ET ENVIRONNEMENT", "TOYOTA", "UE", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "L'Association transport et environnement (ATE) pr\u00e9sente sa liste annuelle des voitures les plus \u00e9cologiques", "R\u00e9voltes dans le monde arabe: les ministres europ\u00e9ens s'attendent \u00e0 un afflux de r\u00e9fugi\u00e9s", "Libye: entretien avec Bernard Genier, en direct du poste fronti\u00e8re tunisien de Ra's Ajdir", "Libye: des milliers de personnes tentent de fuir le pays", "JU: le syndicat de la police exige des d\u00e9tails concernant l'indemnit\u00e9 de d\u00e9part accord\u00e9e au commandant Henri-Joseph Theubet", "La Chaux-de-Fonds (NE): le fabricant de piles Energizer devrait confirmer vendredi la fermeture de son usine", "Tornos s'implante sur le campus de la Haute Ecole de St-Imier (BE): entretien avec Brigitte Bachelard, directrice g\u00e9n\u00e9rale HE-Arc", "Google Street View accus\u00e9 de violer la sph\u00e8re priv\u00e9e des Suisses: les pr\u00e9cisions de Nicolas Ross\u00e9", "FR: Nicolas von der Weid r\u00e9pertorie les portraits des anciens notables de la r\u00e9gion", "L'invit\u00e9 culturel: l'humoriste Christophe Al\u00e9v\u00eaque pr\u00e9sente son dernier spectacle", "Football: r\u00e9sum\u00e9 en bref des matches aller des 8e de finales de la Ligue des champions"], "alternativeExcerpt": ["Deux automobiles tr\u00f4nent ex-aequo en t\u00eate du classement de l'ATE des v\u00e9hicules les plus \u00e9cologiques. Il s'agit d'une voiture hybride, la Lexus CT 200h, et d'une autre propuls\u00e9e au gaz naturel, la Fiat 500 Erdgas turbo MTA.", "A Bruxelles, les ministres de l'Int\u00e9rieur \u00e9taient r\u00e9unis pour coordonner leurs efforts en vue d'un possible afflux de r\u00e9fugi\u00e9s arabes aux fronti\u00e8res europ\u00e9ennes. La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga \u00e9tait pr\u00e9sente.", "Alors que les rues de Tripoli ont retrouv\u00e9 le calme jeudi matin, de nombreux r\u00e9fugi\u00e9s commencent \u00e0 affluer aux fronti\u00e8res pour fuir la r\u00e9pression.", "Le montant de l'indemnit\u00e9 vers\u00e9 par l'Etat \u00e0 Henri-Joseph Theubet n'a pas \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9. Le syndicat de la police jurassienne a mandat\u00e9 un avocat pour obtenir des pr\u00e9cisions.", "La fermeture potentielle de l'entreprise a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e par le groupe am\u00e9ricain le 9 f\u00e9vrier avec l'ouverture d'une proc\u00e9dure de consultation.", "Ce s\u00e9xag\u00e9naire fribourgeois s'est lanc\u00e9 dans l'inventaire photographique d'un aspect bien particulier du patrimoine fribourgeois. Il recueille les portraits de tous les anciens notables de la r\u00e9gion.", "Lors des matchs aller des huiti\u00e8mes de finales de la Ligue des champions, Marseille et Manchester ont fait match nul 0 \u00e0 0, tandis que le Bayern M\u00fcnich s'est impos\u00e9 1 \u00e0 0 face \u00e0 l'Inter de Milan."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2891524", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2891197", "ece-2891524"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "SPARTAK MOSCOU - FC BALE ENTOURAGE - UEFA EUROPA LEAGUE 2010 - 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261482", "durationSec": 8265, "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Spartak Moscou - FC B\u00e2le\nLigue Europ\u00e9enne UEFA", "En direct"], "alternativeTitle": ["Football", "DIRECT Foot Europa League - Spartak Moscou - B\u00e2le - jeudi 24 f\u00e9vrier \u00e0 18h55"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2975768"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ADOLESCENT", "HIP-HOP", "SPORT DE BALLON (COMP\u00c9TITION)", "OISEAU", "OISEAU"], "visualPersons": ["LAAKSONEN, HENRI"], "id": "asset-261516", "durationSec": 1152, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.02.24", "visualGeographicals": ["BIENNE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "La neige a fortement perturb\u00e9 le trafic routier dans le Nord vaudois", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "FR: la recette du g\u00e2teau bullois avec un ma\u00eetre confiseur", "Neuch\u00e2tel: le portrait de Nadir Ben Brahim, champion suisse de football freestyle", "Bienne (BE): les espoirs du tennis suisse sont h\u00e9berg\u00e9s dans une villa", "Couleurs locales", "Lausanne: le Service des parcs et jardins installe 200 nichoirs pour oiseaux", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Le retour de la neige a sem\u00e9 la pagaille sur les routes ce matin. L'autoroute entre Lausanne et Yverdon a \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9 pendant pr\u00e8s de 4 heures, suite \u00e0 un carambolage spectaculaire.", "Le g\u00e2teau bullois est une tradition culinaire fribourgeoise. Cette sp\u00e9cialit\u00e9 est pr\u00e9par\u00e9e avec du beurre, de la farine, du caramel et du chocolat.", "Ce virtuose de la balle va repr\u00e9senter la suisse aux championnats du monde de football freestyle. Cette comp\u00e9tition aura lieu les 4 et 5 mars prochains \u00e0 Abu Dhabi.", "Bienne (BE) h\u00e9berge dans une villa les futurs champions du tennis suisse. Ceux-ci doivent faire beaucoup de sacrifices s'ils esp\u00e8rent jouer un jour au plus haut niveau.", "L'urbanisation chasse les oiseaux des villes. Pour stopper le ph\u00e9nom\u00e8ne, la ville de Lausanne installe actuellement 200 nichoirs pour oiseaux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2891507", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2891176", "ece-2891507", "ece-2891495"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski nordique", "source": "gico", "title": "SPRINT DAMES ET MESSIEURS ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE OSLO 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261540", "durationSec": 6819, "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "ZENITH ST-PETERSBOURG - YOUNG BOYS ENTOURAGE - UEFA EUROPA LEAGUE 2010 - 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261484", "publicationDate": "2011-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "UEFA", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Microtrottoir", "title": "Microtrottoir : Sans-abris (3/3)", "id": "ece-3672591", "durationSec": 127, "publicationDate": "2011-02-23T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672591", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3672591"}, {"source": "escenic", "program": "120 secondes", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Hu Chang Ming, porte-parole du Parti communiste chinois sur les \u00e9ventuels risques de r\u00e9bellion en Chine, \u00e0 l'exemple de la vague qui frappe le Maghreb et le Moyen-Orient", "id": "ece-3673645", "durationSec": 256, "publicationDate": "2011-02-23T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673645", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3673645"}, {"source": "escenic", "program": "Microtrottoir", "title": "Microtrottoir : Sans-abris (2/3)", "id": "ece-3673514", "durationSec": 78, "publicationDate": "2011-02-23T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673514", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3673514"}, {"source": "escenic", "program": "Microtrottoir", "title": "Microtrottoir : Sans-abris (1/3)", "id": "ece-3671773", "durationSec": 41, "publicationDate": "2011-02-23T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671773", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3671773"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Xavier Rosset, aventurier, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (3/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-681DADD6-0B01-4D94-B79D-53398D136A98", "durationSec": 3071, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosset, Xavier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aventurier", "name": "Rosset, Xavier", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes, Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le rire (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7C045732-DE0C-4944-B8DB-F8BE4E7DD780", "durationSec": 509, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les maladies orphelines sous la loupe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5EDCB84E-AECC-4607-8B06-568BA4DC5214", "durationSec": 1454, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie orpheline"], "excerpt": "\"-On en parle- consacre un dossier \u00e0 des pathologies m\u00e9connues qui engendrent de nombreuses complications, mais aussi beaucoup d espoirs.\r\nLe 29 f\u00e9vrier est d\u00e9sormais la date de la journ\u00e9e europ\u00e9enne des maladies rares, ces pathologies que la recherche pharmaceutique laisse de c\u00f4t\u00e9 et que de nombreux professionnels de la sant\u00e9 ne savent pas prendre en charge.\r\nLes maladies orphelines sont des maladies qui touchent moins d une personne sur 2 000. Elles sont souvent chroniques et perturbent le corps du patient, mais aussi  le corps m\u00e9dical parce que leur diagnostic ne va pas de soi. \r\nLe nombre de malades atteints de ce type de pathologie repr\u00e9sente tout de m\u00eame 30 millions de personnes en Europe dont 5 000 en Suisse! Etat des lieux avec Loredana D'Amato Sizonenko, p\u00e9diatre et g\u00e9n\u00e9ticienne aux H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve.\r\nZoom sur le parcours et les difficult\u00e9s au quotidien d Alexandre qui souffre du rare syndrome de Von Hippel Lindau. Les d\u00e9tails de cette affection avec Romain Lazor, m\u00e9decin associ\u00e9 au service de pneumologie du Centre Hospitalier Universitaire Vaudois\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patient", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "pneumologue, CHUV", "name": "Lazor, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e9diatre", "name": "d'Amato Sizonenko, Loredana", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Un petit mot pour Kadhafi par un Monsieur", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-A4ACDF9C-FC8A-4583-9D7B-ABF021465CAF", "durationSec": 1654, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Avec Richard Desjardins, chanteur qu\u00e9b\u00e9cois, le groupe de reggae Danakil  et le groupe de blues Floyd Beaumont and The Arkadelphians", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE86461D-7EC5-471F-A9AE-C58D06685FD9", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec", "Suisse"], "durationSec": 3251, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desjardins, Richard", "Floyd Beaumont and The Arkadelphians", "Danakil"], "thematicThemes": ["reggae", "chanteur", "blues", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de reggae", "name": "Danakil", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur qu\u00e9b\u00e9cois", "name": "Desjardins, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "groupe genevois de blues", "name": "Floyd Beaumont and The Arkadelphians", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les t\u00e9l\u00e9communications sont d\u00e9sormais en r\u00e9volution permanente : Entretien avec Carsten Schloter, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Swisscom", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B04CE2EC-2657-4739-823C-D631B4AEE7B4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 748, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swisscom"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9communication", "Internet"], "excerpt": "Les nouveaux moyens de communications, comme Facebook et Twitter, sont les moteurs des r\u00e9volutions en cours dans le monde arabe. Ce n'est que la pointe \u00e9merg\u00e9e des profonds changements en cours. A vrai dire, \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale, on semble se diriger vers une grande fusion de tous les vecteurs et de tous les contenus. Aujourd'hui, les op\u00e9rateurs de t\u00e9l\u00e9phoniques font de la TV, de l'internet, (et de l'internet mobile, en pleine explosion) et se rapprochent de plus en plus des secteurs de l'information, de l'\u00e9dition, de la musique, etc... Dans un mouvement inverse, les g\u00e9ants de l'internet et des technologies, comme Google ou Apple se ruent sur le march\u00e9 de la mobilit\u00e9, avec une seule philosophie : \"Je veux tout avoir sous la main, o\u00f9 et quand je veux\". La 4G est pour demain. Cette r\u00e9volution repr\u00e9sente naturellement un d\u00e9fi de taille pour les infrastructures. En Suisse, par exemple, un r\u00e9seau de fibre optique est en train de se construire. Prometteur de d\u00e9bits encore plus \u00e9lev\u00e9s, ce r\u00e9seau reposera in\u00e9vitablement la question du service public et de l'\u00e9galit\u00e9 face \u00e0 l'acc\u00e8s \u00e0 l'information.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de Swisscom", "name": "Schloter, Carsten", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Madrid me tue! (3/5): Luis Baylon, l'esprit de la Movida", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E9D7639-D616-4C04-9F30-BB7D62B9BA32", "thematicGeographicals": ["Madrid", "Espagne"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baylon, Luis"], "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "vie culturelle", "vie quotidienne", "culture", "ville"], "excerpt": "\"La Movida, c'est cette effervescente culturelle qui fit vibrer Madrid, au sortir du franquisme, entre la fin des ann\u00e9es 70 et le d\u00e9but des ann\u00e9es 80. A l'\u00e9tranger, la confusion est souvent faite avec l'esprit de f\u00eate, un trait espagnol atavique, bien plus ancien et toujours actuel.\r\nDe grands noms sont attach\u00e9s \u00e0 cette glorieuse \u00e9poque; le cin\u00e9aste Almodovar, la chanteuse Alaska, le photographe Garcia Alix. Bien d'autres noms de prestige maintiennent  haut la flamme de la Movida. Tel cet autre photographe, Luis Baylon, maestro des sc\u00e8nes de rue, et du madrid populaire.\r\nDans son labo photo ou \u00e0 la Tabacalera, l'ancienne manufacture des tabacs devenu centre alternatif, on suit cet artiste hors norme, gouailleur en diable. Luis Baylon est un survivant, une personne qui vit chaque instant comme s'il \u00e9tait le dernier.\r\nInvit\u00e9\r\nPierre-Yves Marzin. Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu 7 ans au Mexique, ce photographe fran\u00e7ais s?installe \u00e0 Madrid en 2008 o\u00f9 il est collaborateur r\u00e9gulier pour \"Lib\u00e9ration\". Ami de Luis Baylon, il nous parle des ann\u00e9es de la Movida, de la mani\u00e8re dont cet artiste a travers\u00e9 cette p\u00e9riode et ce qu?il repr\u00e9sente aujourd?hui dans le panorama espagnol.\r\nTout comme Luis Baylon, Pierre-Yves Marzin photographie les rues de Madrid (photos \u00e0 voir sur son blog). Il nous parle aussi de son regard, de son travail et de ses rencontres.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe, artisan de la Movida", "name": "Baylon, Luis", "type": "Participant"}, {"role": "photographe fran\u00e7ais \u00e9tabli \u00e0 Madrid", "name": "Marzin, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Madril\u00e8nes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Musseau, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Troll et champis magiques", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-74FD49F4-AD08-4890-80C0-99BFF67F2D70", "durationSec": 189, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Kaspar Villiger, pr\u00e9sident du Conseil d'aministration de l'UBS, qui a rencontr\u00e9 la presse \u00e0 Lausanne pour pr\u00e9senter la r\u00e9organisation de la strat\u00e9gie de communication d'UBS [Interview int\u00e9grale diffus\u00e9e sur le site Internet RSR INFO]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05FC9DB5-60F9-4F8B-B82B-6DC37A32D306", "durationSec": 530, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS", "Ospel, Marcel"], "thematicThemes": ["banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'administration de l'UBS", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Richard Desjardins en concert", "genres": ["DIV", "Interview"], "id": "sound-3A6A908D-0633-4943-8D94-08365F282C52", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 1111, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanteur"], "excerpt": "Le chanteur qu\u00e9b\u00e9cois Richard Desjardins rend visite \u00e0 Dare-dare \u00e0 propos de ses concerts en Suisse. Le chanteur, nomm\u00e9 homme de l'ann\u00e9e au Qu\u00e9bec en 1999, entonnera ses chansons \u00e0 textes, seul avec son piano ou sa guitare, \u00e0 Del\u00e9mont et \u00e0 Morges.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Desjardins, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Desjardins, Richard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Un vieil homme aux yeux qui coulent", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-32C732B9-8924-43DE-8288-086037195013", "durationSec": 230, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vieillesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les potagers urbains. Un exemple au Grand-Saconnex", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CDB85E4-169E-41D5-951D-1A6442A64BF4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Grand-Saconnex"], "durationSec": 334, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Equiterre"], "thematicThemes": ["jardin potager"], "excerpt": "\"Natacha Litzistorf, directrice d Equiterre, \u00e9voque un nouveau projet de potagers inaugur\u00e9 en mai 2011 au Grand-Saconnex.\r\nManger ses propres fruits et l\u00e9gumes: ce r\u00eave de nombreux citadins s incarne de plus en plus souvent dans les jardins urbains.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice d'Equiterre", "name": "Litzistorf, Natacha", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Annick Morard, ma\u00eetre-assistante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (unit\u00e9 de russe) : A propos de son ouvrage \"De l'\u00e9migr\u00e9 au d\u00e9racin\u00e9 - La \"jeune g\u00e9n\u00e9ration\" des \u00e9crivains russes entre identit\u00e9 et esth\u00e9tique (Paris, 1920-1940)\"(Ed. de L'Age d'Homme, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1F13AAB-B31D-480C-902E-B9F640119BBE", "thematicGeographicals": ["URSS", "Paris"], "durationSec": 3177, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1930", "ann\u00e9es 1940", "immigrant", "ann\u00e9es 1920", "\u00e9migration", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Dans l'entre-deux-guerres beaucoup d'\u00e9crivains russes vivaient \u00e0 Paris, mais les contours de cette \u00e9tonnante communaut\u00e9 restent encore assez mal connus. Notre invit\u00e9e, une jeune universitaire genevoise, nous convie \u00e0 la d\u00e9couverte. Son livre apporte un \u00e9clairage original sur la \"jeune g\u00e9n\u00e9ration\" des \u00e9crivains russes \u00e0 Paris dans les ann\u00e9es 1920-1940. Contrairement aux \"a\u00een\u00e9s\" qui avaient fui le bolch\u00e9visme et cultivaient un nationalisme parfois intransigeant, la \"jeune g\u00e9n\u00e9ration\" avait peu de souvenirs de la terre russe et s'int\u00e9ressait davantage \u00e0 la litt\u00e9rature et \u00e0 l'esth\u00e9tique qu'\u00e0 la politique. Non! ils n'\u00e9taient pas tous chauffeurs de taxi et ils ne vivaient pas en autarcie\u2026 Annick Morard s'\u00e9l\u00e8ve contre les clich\u00e9s persistants et montre dans ce travail, qui fut sa th\u00e8se, comment cette g\u00e9n\u00e9ration qui se pensait \"inaper\u00e7ue\" a su s'ouvrir \u00e0 la culture fran\u00e7aise pour y rechercher, d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment, une identit\u00e9 nouvelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre-assistante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Unit\u00e9 de russe", "name": "Morard, Annick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ne restreint pas les exportations de mat\u00e9riel de guerre : Interview de Johann Schneider-Ammann, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE62BA47-63C8-433D-8710-17994FEFC6F2", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Suisse"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exportation", "arme"], "excerpt": "Les soul\u00e8vements populaires en Afrique du nord et au moyen orient n'ont pas men\u00e9 pour l'heure le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 refuser des demandes d'exportation de la part d'entreprises suisses. Mais la question se pose r\u00e9guli\u00e8rement au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, et chaque demande est soigneusement \u00e9tudi\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFE", "name": "Schneider-Ammann, Johann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Que peut-on attendre du nouveau pr\u00e9sident du Kosovo Behgjet Pacolli, double national Suisse et Kosovar? : Commentaire de Rouven Gueissaz, collaborateur RSR et interviews de Bashkim Iseni, directeur d'AlbInfo et d'Ueli Leuenberger, conseiller national genevois \u00e9cologiste, pr\u00e9sident des Verts suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3764A690-D00E-44BA-98C7-0E5ACEB0B950", "thematicGeographicals": ["Kosovo"], "durationSec": 626, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pacolli, Behgjet"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "corruption"], "excerpt": "Multimilliardaire - on dit de lui que c'est le Kosovar le plus riche du monde - bi-national Suisse et Kosovar, c'est lui qui est \u00e0 la t\u00eate de l'empire Mabetex, la soci\u00e9t\u00e9 qu'il a lui-m\u00eame fond\u00e9e au Tessin \u00e0 partir de rien. Mais l'homme tra\u00eene derri\u00e8re lui une r\u00e9putation douteuse. C'est surtout ses liens avec la Russie qui le rendent suspect. Dans les faits, il y a beaucoup d'all\u00e9gations, peu de certitude et jamais une condamnation dans toutes les suppos\u00e9es affaires de corruptions auxquelles il aurait \u00e9t\u00e9 m\u00eal\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois \u00e9cologiste, pr\u00e9sident des Verts suisses", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'AlbInfo", "name": "Iseni, Bashkim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marcel Imsand, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E4E931B-ED25-4114-A527-0A56F41A9090", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3387, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imsand, Marcel"], "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "\"Le photographe suisse Marcel Imsand, 82 ans, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment \u00e9lev\u00e9 au rand de grand officier de l\u2019Ordre des arts et des lettres de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.\r\nPendant ce temps, ses amis de l\u2019Association Marcel Imsand s\u2019activent pour trouver les fonds n\u00e9cessaires pour r\u00e9aliser un projet qui leur tient \u00e0 c\u0153ur: l\u2019acquisition des \u0153uvres de l\u2019artiste et l\u2019accueil de ses milliers de photographies et de n\u00e9gatifs au Mus\u00e9e de L\u2019Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Imsand, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jason Zwygart, membre du comit\u00e9 central de l'UDC, \u00e0 propos d'un sondage Internet r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 fin 2010 par l\u2019association Vimentis r\u00e9v\u00e9lant que c\u2019est l\u2019assurance maladie, l\u2019AVS et la qualit\u00e9 de l\u2019enseignement qui pr\u00e9occupent le plus les Suisses ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FFB94347-3707-42CE-AD59-663A9F55BB13", "durationSec": 298, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Martine Magnarid\u00e8s (3/5) : Ch\u00e2teaux", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-62A67080-0568-43AF-8ACC-6ABAC2A0285F", "durationSec": 1971, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "N\u00e9e \u00e0 Sallanches (F), Martine Magnarid\u00e8s a v\u00e9cu de longues ann\u00e9es en Valais et habite maintenant \u00e0 Villeneuve (VD). Elle a \u00e9t\u00e9 professeur en Afrique, en Suisse et en Allemagne, et elle est aussi traductrice. Elle a re\u00e7u le Prix Schiller pour son roman \"Hautes Pierres\" et le Prix des Ecrivains vaudois pour l'ensemble de son oeuvre. Son recueil \"Il est des lieux\" est son douzi\u00e8me livre. Quatri\u00e8me de couverture : \"Sur toutes les routes, le long des fleuves, de ville en ville, et par les champs et les gr\u00e8ves, les plaines et les monts, lieux prestigieux qui appellent et captivent, mais aussi la chapelle sous les branches, la sculpture oubli\u00e9e, le burg \u00e0 demi ruin\u00e9, le jardin d'enfance retrouv\u00e9. (...) Evocations du souvenir, du coeur, du hasard; elles sont reflets de lignes de vie. Ces lieux et ces temps, \u00e9lus ou impr\u00e9vus, ils existent, ils revivent, ils \u00e9clairent.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Magnarid\u00e8s, Martine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9volutions arabes et les risques syst\u00e9miques pour toute l'\u00e9conomie mondiale : D\u00e9bat avec Patrick Gant\u00e8s, sp\u00e9cialiste de l'\u00e9conomie p\u00e9troli\u00e8re, Claude Smadja, ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral du WEF, \u00e0 la t\u00eate de Smadja Associ\u00e9s, cabinet de conseils strat\u00e9giques et Francis Perrin, \u00e9conomiste et r\u00e9dacteur en chef de la Revue \u00ab P\u00e9trole et gaz arabes \u00bb", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D711D36-896B-4B64-99A7-73D2D3894A2D", "thematicGeographicals": ["Libye", "Tunisie", "Egypte"], "durationSec": 881, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9trole", "r\u00e9volution"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9conomiste, r\u00e9dacteur en chef de la revue \"P\u00e9trole et gaz arabes\"", "name": "Perrin, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du CRES (Centre de recherches Entreprises et Soci\u00e9t\u00e9s)", "name": "Gantes, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral du WEF, \u00e0 la t\u00eate de Smadja Associ\u00e9s, cabinet de conseils strat\u00e9giques", "name": "Smadja, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Libye, la situation reste confuse mais les informations filtrent de plus en plus au fur et \u00e0 mesure que les journalistes \u00e9trangers arrivent sur place : 1. Correspondance de Ga\u00ebtan Vannay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR, qui se trouve \u00e0 un poste fronti\u00e8re \u00e0 l'est du du pays entre la libye et la Tunisie. - 2. Interview de Zaina Moussa, jeune suisse et libyenne \u00e9tudiante \u00e0  Gen\u00e8ve. - 3. Interview de Mohammad Reza Djalili, professeur associ\u00e9 \u00e0 l'IUHEID, Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1F2CC3D-91A7-4152-ACAF-A6D2CE2A13A7", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 646, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["guerre civile"], "excerpt": "Apparemment le colonel Kadhafi a perdu le contr\u00f4le d'une grande partie du pays, notamment l'est avec les villes de Benghazi et Toubrouk. Selon les derni\u00e8res estimations le nombre de victimes se monte \u00e0 au moins 640 morts dont pr\u00e8s de la moiti\u00e9 \u00e0 Tripoli. On assiste \u00e9galement \u00e0 un v\u00e9ritable exode aux fronti\u00e8res du pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur associ\u00e9 \u00e0 l'IUHEID, Gen\u00e8ve", "name": "Djalili, Mohammad-Reza", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "jeune suisse et libyenne, \u00e9tudiante \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Moussa, Zaina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 la fronti\u00e8re tuniso-libyenne", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 283 : Conthey", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-47DE0E49-2231-4F25-8EF3-A72AB31C3ED6", "thematicGeographicals": ["Valais", "Conthey"], "durationSec": 208, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Un petit mot pour Khadafi par une jeune fille", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-E9086F66-B176-406A-9613-A0E2767A9F97", "durationSec": 1953, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (088) : Concours de baisers", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D04832C6-E69A-48CF-AEDB-3E1CF0EB2E35", "durationSec": 214, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoires de cin\u00e9ma. Des pionniers aux v\u00e9t\u00e9rans, Isra\u00ebl et son cinoche (3/5): Amos Gita\u00ef, autoportrait", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-13170F56-702D-4E02-BB50-00FEE9DE3DF4", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 3803, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gita\u00ef, Amos"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "histoire", "propagande politique"], "excerpt": "\"Figure centrale et interm\u00e9diaire sur le plan chronologique de l?histoire du cin\u00e9ma en Isra\u00ebl Amos Gitai est sans doute apr\u00e8s Moshe Mizrahi le seul r\u00e9alisateur isra\u00e9lien reconnu internationalement. Il devient r\u00e9alisateur de documentaires \u00e0 partir de 1980, et alterne quelques ann\u00e9es plus tard avec la fiction passant de l?un \u00e0 l?autre de ces genres jusqu?\u00e0 s?essayer au th\u00e9\u00e2tre.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Gita\u00ef, Amos", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L\u00e9nine, Staline et la musique. De l'utopie au \"r\u00e9alisme socialiste\" (3/5) : Sous la musique, la politique et l'histoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F99C96F-9860-4F48-835A-F00967A02B90", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 3653, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "musique classique", "exposition d'art", "histoire"], "excerpt": "5 \u00e9missions en \u00e9cho \u00e0 l'exposition \u00e9ponyme \u00e0 la Cit\u00e9 de la Musique \u00e0 Paris (oct. 2010 - janv. 2011).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Werth, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Acouph\u00e8nes: un son dans la t\u00eate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37FB1781-2773-421C-81D6-9DDAB0893BDD", "durationSec": 2016, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["acouph\u00e8ne", "bruit", "ou\u00efe"], "excerpt": "\"Les acouph\u00e8nes sont des sons qui tourmentent entre 5 et 15% de la population. Ils ne sont pas uniquement dus \u00e0 des cellules auditives ab\u00eem\u00e9es. Ils sont \u00e9troitement li\u00e9s aux cerveau. T\u00e9moignage et explications, au moment o\u00f9 de nouvelles recherches mettent en lumi\u00e8re ce ph\u00e9nom\u00e8ne.Qu'il s'agisse de sifflements, de bruits de moteur ou de gr\u00e9sillements, les acouph\u00e8nes peuvent parfois transformer la vie de ceux qui les entendent en calvaire. Pierre souffre d'acouph\u00e8nes depuis un peu plus de deux ans ; il raconte comment il per\u00e7oit ces sons et comment il essaie de les g\u00e9rer. Longtemps, l'origine de ces sons fant\u00f4mes \u00e9tait localis\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 de l'oreille. En r\u00e9alit\u00e9, ils ne sont pas uniquement provoqu\u00e9s par un dysfonctionnement auditif, mais ils seraient dus \u00e0 un emballement neuronal. Raphael Maire explique comment ces sons semblent na\u00eetre. Il revient aussi sur les zones d'ombres de ces sympt\u00f4mes mal compris et revient sur les traitements, actuels et en d\u00e9veloppement.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personne souffrant d'accouph\u00e8ne", "name": "Guex, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin-chef du service d'Otoneurologique, CHUV Lausanne", "name": "Maire, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bougeard, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le rire (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-17C41568-3BB8-4507-917F-74B18683B61E", "durationSec": 512, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "FOCUS : ESPAGNE, UN OEIL SUR LE LYNX - 11.02.23", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-260661", "durationSec": 195, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Espagne : Un oeil sur le lynx\n", "Le dernier f\u00e9lin sauvage d'Europe vit \u00e0 la fronti\u00e8re de l'Espagne et au Portugal. L'homme a empi\u00e9t\u00e9 sur son espace vital en d\u00e9truisant la for\u00eat  pour y installer des hectares de serres servant \u00e0 la plantation de fraises andalouses.", "Espagne : Un oeil sur le lynx\nFocus"], "alternativeTitle": ["Focus", "Focus - Espagne : un oeil sur le lynx", "Le court du jour se remet au vert"], "imageURL": "//www.rts.ch/2974919.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2891549", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CAPA PRESSE", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-2891549", "ece-2891214"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "La soci\u00e9t\u00e9 serait-elle malade de la gestion ? : Table ronde", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-CC0E9FA6-5BEC-48D1-A005-651D116C3ED0", "durationSec": 3376, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gestion du personnel", "entreprise", "psychanalyse", "psychiatrie", "maltraitance", "direction de l'entreprise", "travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Notre actualit\u00e9 \u00e9conomique est pleine d'entreprises qui se restructurent, se d\u00e9localisent, fusionnent ou se d\u00e9mant\u00e8lent. Manifestement, aucune de ces petites ou grandes entreprises n'\u00e9chappent \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 (ou le diktat?) de ces modifications structurelles. En ligne de mire: une plus grande efficacit\u00e9, une rationalisation des co\u00fbts et une plus grande efficience.  Pourtant, les employ\u00e9s qui sont en bout de cha\u00eene, sont-ils toujours gagnants ? \u00catre efficace, oui, mais \u00e0 quel prix ? Fusionner et chercher toujours plus d'efficience, oui, mais au d\u00e9triment de quoi ? Au pire, la soci\u00e9t\u00e9 serait-elle malade de la gestion ? Ou au contraire, s'en porterait-elle encore mieux ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "syndicaliste", "name": "Denervaud, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "coach en entreprise, th\u00e9rapeute (Gestalt)", "name": "Moutet, Marius", "type": "Participant"}, {"role": "psychanalyste", "name": "Cl\u00e9ment Violaine", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller en entreprise", "name": "Clerc, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre, sp\u00e9cialiste en sant\u00e9 au travail", "name": "Komplita, Davor", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["DESCHAMPS, DIDIER", "ETO'O, SAMUEL"], "id": "asset-261474", "durationSec": 8567, "mediaType": "video", "title": "INTER MILAN - BAYERN MUNICH ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2010 - 2011", "visualGeographicals": ["MARSEILLE", "MILAN"], "visualCorporations": ["MANCHESTER UNITED", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "BAYERN MUNICH", "INTER MILAN"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "UEFA", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Plateau", "name": "HENCHOZ, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE", "CADRE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CAMIONNEUR", "CAMIONNEUR", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "SITE DE RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "ARTISTE", "CENTENAIRE (\u00c2GE)"], "visualPersons": ["VONLANTHEN, BEAT"], "id": "asset-261511", "durationSec": 1850, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.02.23", "visualGeographicals": ["PRISTINA", "LUGANO", "OVRONNAZ", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "MEZIERES"], "visualCorporations": ["COOP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Libye: l'Union europ\u00e9enne redoute une vague de migrants sur ses c\u00f4tes m\u00e9ridionales", "VD / Proc\u00e8s dans la police lausannoise: les explications de Marc Vuilleumier, Municipal lausannois en charge de la police", "Portrait de Behgjet Pacolli, le nouveau pr\u00e9sident du Kosovo", "L'invit\u00e9 culturel: Gil Pidoux, fils a\u00een\u00e9 de Bernard Pidoux qui f\u00eate ses 100 ans ce samedi", "Libye / Mouvement d'opposition: un premier bilan officiel reconna\u00eet 300 victimes, en majorit\u00e9 des civils", "Jean-Luc Mossier est le nouveau responsable de la promotion \u00e9conomique dans le canton de Fribourg", "Libye / Mouvement d'opposition: les r\u00e9actions indign\u00e9es se multiplient au lendemain du discours de Mouammar Kadhafi", "Suisse: le m\u00e9tier de chauffeur routier s\u00e9duit de moins en moins les jeunes", "Pendant une semaine, les directeurs romands de la Coop endossent le r\u00f4le de simples vendeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les ministres de l'int\u00e9rieur des pays m\u00e9diterran\u00e9ens se sont r\u00e9unis mercredi \u00e0 Rome, pour tenter de trouver une position commune.", "Celui qui est consid\u00e9r\u00e9 comme l'homme le plus riche du pays avait commenc\u00e9 \u00e0 b\u00e2tir son empire au Tessin, il y a plus de 20 ans.", "Mais un bilan de 1'000 morts est jug\u00e9 cr\u00e9dible par le ministre italien des Affaires \u00e9trang\u00e8res.", "Jean-Luc Mossier est entrepreneur, mais il a aussi dirig\u00e9 le parc technologique de l'EPFL.", "La communaut\u00e9 internationale durcit le ton apr\u00e8s le discours t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 du colonel Kadhafi. Il mena\u00e7ait mardi soir les Libyens de \"boucherie\" s'ils poursuivaient leur r\u00e9volte.", "D'ici 10 ans, il pourrait manquer au moins 15'000 chauffeurs en Suisse. Le secteur demande \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration une formation acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e et de meilleures infrastructures routi\u00e8res.", "Les directeurs tombent le costard-cravate et passent aux travaux pratiques. Mais sans abandonner leur salaire de cadre."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2891559", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2891227", "ece-2891559"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "P\u00c9DOPHILIE", "L\u00c9GISLATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "P\u00c9DOPHILIE", "BARBE", "POLICE", "GR\u00c8VE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DISPARITION DE MINEURS", "ENL\u00c8VEMENT", "INTERNET", "INSURRECTION", "DIFFUSION DE L'INFORMATION", "CAMION", "CAMIONNEUR", "ENFANT (\u00c2GE)", "JOUET", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "JOUET", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "JOUET", "JOUET", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, SIMONETTA", "BUSSAT, CHRISTINE"], "id": "asset-261512", "durationSec": 1779, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.02.23", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "ST-SULPICE (VD)", "VEVEY", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "USA", "LONDRES"], "visualCorporations": ["FACEBOOK", "MIGROS", "MIGROS", "MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "En Nouvelle-Z\u00e9lande, le bilan s'alourdit apr\u00e8s le s\u00e9isme du 22 f\u00e9vrier", "R\u00e9voltes en Libye: commentaires de Bernard Genier, depuis la fronti\u00e8re tuniso-libyenne", "Cin\u00e9ma: le film \"127 heures\" fait son appartition dans les salles", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut modifier les articles de la constitution portant sur les actes p\u00e9dophiles", "R\u00e9voltes en Libye: une partie du pays \u00e9chappe au contr\u00f4le de Mouammar Kadhafi", "VD: l'\u00e9nigme demeure sur le sort des jumelles de Saint-Sulpice", "R\u00e9voltes en Libye: des milliers de personnes fuient la Libye et plusieurs pays acc\u00e9l\u00e8rent l'\u00e9vacuation de leurs ressortissants", "R\u00e9voltes en Libye: la plateforme sociale Facebook joue un r\u00f4le de catalyseur pour les revendications d\u00e9mocratiques", "Transports routiers: la Suisse est en manque de chauffeurs de poids lourds", "Les gendarmes genevois poursuivent leurs gr\u00e8ve du rasoir et de l'uniforme", "R\u00e9voltes en Libye: les pr\u00e9cisions d'Abraham Zisyadis, journaliste rubrique internationale", "Le ph\u00e9nom\u00e8ne des \"nanos\" prend une tournure obs\u00e9dante dans beaucoup de familles romandes", "Gr\u00e8ve des policiers genevois: entretien avec Raymond Cosandey, pr\u00e9sident Union syndicale des polices romandes"], "alternativeExcerpt": ["Le mouvement tellurique aurait fait 75 morts et quelques 300 disparus Par ailleurs, le s\u00e9isme a bris\u00e9 des millions de tonnes de glace dans un glacier.", "Ce film raconte l'aventure inou\u00efe d'un alpiniste coinc\u00e9 sous un rocher et ayant d\u00fb se r\u00e9soudre \u00e0 couper son bras avec un canif pour se d\u00e9gager et survivre.", "Par exemple, un instituteur ou professeur de gym ayant commis des actes p\u00e9dophiles ne pourra plus exercer son m\u00e9tier et des interdictions g\u00e9ographiques seront aussi prononc\u00e9es.", "A l'\u00e9tranger, tous les regards sont braqu\u00e9s sur Tripoli, apr\u00e8s le discours fleuve de Mouammar Kadhafi. Ce mercredi soir a valeur de test sur sa capacit\u00e9 de se maintenir au pouvoir.", "Une marche de soutien a rassembl\u00e9 environ 150 personnes pour exprmier leur soutien \u00e0 la m\u00e8re des jumelles.", "La dictature libyenne ferme en grande partie l'acc\u00e8s au pays, alors que les humanitaires et les journalistes tentent d'y acc\u00e9der. Le CICR envoie une douzaine de m\u00e9decins et d'infirmi\u00e8res dans les pays voisins.", "Les r\u00e9volutionnaires sont souvent des bloguers, comme par exemple certains exil\u00e9s vivant en Suisse depuis plusieurs ann\u00e9es.", "Les entreprises en cherchent des milliers pour les prochaines ann\u00e9es.", "Les uns comprennent le combat des policiers, tandis que les autres d\u00e9noncent un acte corporatiste et d'enfants g\u00e2t\u00e9s", "Il aura suffi d'une simple petite capsule \u00e0 bille pour rendre fou les enfants et les mamans \u00e0 l'heure des course. La Nanomania s'est r\u00e9pandue en Suisse comme un feu de paille."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2891545", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2891207", "ece-2891535", "ece-2891545"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "NEIGE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "AMIANTE", "L\u00c9GISLATION", "NAISSANCE", "INSECTIVORE", "BAVURE POLICI\u00c8RE", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["VUILLEUMIER, MARC"], "id": "asset-261513", "durationSec": 1052, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.02.23", "visualGeographicals": ["LEYSIN", "LAUSANNE", "CHIETRES", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Pour f\u00eater son 100e anniversaire, l'Eglise catholique de Leysin (VD) a choisi d'accueillir ses fid\u00e8les dans un igloo", "Le Papiliorama de Chi\u00e8tres est fier de pr\u00e9senter son nouveau venu: un tatou se pr\u00e9nommant Luke", "D\u00e8s le 1er mars, le d\u00e9pistage de l'amiante sera obligatoire lors de toute r\u00e9novation de b\u00e2timents", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VD: un nouveau proc\u00e8s pour abus d'autorit\u00e9 met \u00e0 mal la police lausannoise", "Le Pitch: reportage sur la troupe la plus \u00e9cologique de l'arm\u00e9e", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2891547", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Plusieurs messes seront c\u00e9l\u00e9br\u00e9es dans cette chapelle de glace, et ceci jusqu'en mars, si le ciel le veut bien.", "Ce petit mammif\u00e8re est n\u00e9 le 26 janvier, et vient tout juste d'ouvrir les yeux. Vous pouvez l'observer tous les jours \u00e0 14 h, heure du biberon.", "L'amiante, mat\u00e9riau toxique, se retrouve un peu partout dans les maisons et dans les bureaux. D\u00e9crochage \u00e0 Lausanne avec Viviane Gabriel.", "Une patrouille avait rel\u00e2ch\u00e9 un suspect \u00e0 2h00 du matin pr\u00e8s du bois de Sauvablin. Une plaisanterie stupide, selon les mots de l'accus\u00e9, ancien chef de patrouille \u00e0 Police-Secours.", "Il s'agit d'une troupe de soldats faisant un travail impressionnant avec des chevaux pour entretenir les for\u00eats."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2891208", "ece-2891547", "ece-2891534"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sp\u00e9cial sport", "source": "gico", "title": "TRIAL - 11.02.23", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-261537", "durationSec": 987, "publicationDate": "2011-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Trial", "Trial"], "alternativeTitle": ["Sp\u00e9cial sport", "Sp\u00e9cial sport"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-2891219", "ece-2891211"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 284 : Sonvilier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A96BA751-2B0A-4A42-A9E7-343D96AE43CC", "thematicGeographicals": ["Sonvilier", "Berne (canton)"], "durationSec": 258, "publicationDate": "2011-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Selah Sue, auteure compositeure belge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65DC18FC-FE5B-486E-930B-8223C0FBAEB2", "durationSec": 1214, "publicationDate": "2011-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sue, Selah"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicienne", "name": "Sue, Selah", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Power soupe", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-95E1E85F-8A56-4093-AA04-2C0F2F44A741", "durationSec": 130, "publicationDate": "2011-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L\u00e9nine, Staline et la musique. De l'utopie au \"r\u00e9alisme socialiste\" (2/5) : Construire l'avenir radieux avec les formes d'hier : Le R\u00e9alisme socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6504542C-80FF-4553-A476-327BE568AEAB", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 3971, "publicationDate": "2011-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "exposition d'art", "histoire", "communisme"], "excerpt": "5 \u00e9missions en \u00e9cho \u00e0 l'exposition \u00e9ponyme \u00e0 la Cit\u00e9 de la Musique \u00e0 Paris (oct. 2010 - janv. 2011).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Werth, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, r\u00e9dacteur musical \u00e0 la Cit\u00e9 de la Musique", "name": "Huynh, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Roro et Fufu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-736C32C8-0AE6-412F-A20F-A94180D7F45C", "durationSec": 103, "publicationDate": "2011-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Microtrottoir : Roro et Fufu / SIR_2011-02-22_microtrottoir_736C32C8-0AE6-412F-A20F-A94180D7F45C / Microtrottoir : Roro et Fufu", "Microtrottoir - 22.02.2011"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671414", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3671412"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Martine Magnarid\u00e8s (2/5) : 1. Sculptures. - 2. Des fr\u00e8res.", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2EB6C4EA-0A41-4343-BEF6-A9535B78B936", "durationSec": 2000, "publicationDate": "2011-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "N\u00e9e \u00e0 Sallanches (F), Martine Magnarid\u00e8s a v\u00e9cu de longues ann\u00e9es en Valais et habite maintenant \u00e0 Villeneuve (VD). Elle a \u00e9t\u00e9 professeur en Afrique, en Suisse et en Allemagne, et elle est aussi traductrice. Elle a re\u00e7u le Prix Schiller pour son roman \"Hautes Pierres\" et le Prix des Ecrivains vaudois pour l'ensemble de son oeuvre. Son recueil \"Il est des lieux\" est son douzi\u00e8me livre. Quatri\u00e8me de couverture : \"Sur toutes les routes, le long des fleuves, de ville en ville, et par les champs et les gr\u00e8ves, les plaines et les monts, lieux prestigieux qui appellent et captivent, mais aussi la chapelle sous les branches, la sculpture oubli\u00e9e, le burg \u00e0 demi ruin\u00e9, le jardin d'enfance retrouv\u00e9. (...) Evocations du souvenir, du coeur, du hasard; elles sont reflets de lignes de vie. Ces lieux et ces temps, \u00e9lus ou impr\u00e9vus, ils existent, ils revivent, ils \u00e9clairent.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Magnarid\u00e8s, Martine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Mangez des carottes! : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5E2D24F3-2AAA-414A-9713-92AAA9F7F7C5", "durationSec": 148, "publicationDate": "2011-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lunettes", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Faut-il intervenir en Libye?", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-14ECC63D-E1C1-45F9-8FFD-CA12FCBCDE6D", "durationSec": 289, "publicationDate": "2011-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant, tunisien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}]}}