{"response": {"numFound": 8519, "start": 2800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jacques Robert-Tissot, sociologue des m\u00e9dias, \u00e0 propos des derniers chiffres de la REMP sur la presse suisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D0AD1AD0-6FC5-4BE6-A969-58F4D119F553", "durationSec": 189, "publicationDate": "2011-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Musulmans des Etats-Unis d\u00e9plorent des discriminations \u00e0 leur encontre : Reportage \u00e0 Murfreesboro dans le Tennessee avec les interviews de Saleh Sbenaty, qui fait partie de la commission des travaux de la mosqu\u00e9e de Murfreesboro, de Kevin Fisher, fonctionnaire et politicien local qui a men\u00e9 la fronde contre la mosqu\u00e9e, de Bill Warner, un ancien professeur de physique quantique de Nashville, de Susan, de passants et d'Ossama Bahloul, l'imam local", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-AB47C7B7-36AD-450F-94D6-D5B98B0A74CF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 283, "publicationDate": "2011-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "discrimination religieuse"], "excerpt": "Les attentats du 11 septembre 2001 ont braqu\u00e9 les projecteurs sur les musulmans des Etats-Unis. De nombreux crimes et des actes de vandalisme \u00e0 leur encontre ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s dans les ann\u00e9es qui ont suivi les attaques, m\u00eame si la situation s'est apais\u00e9e depuis. Les musulmans am\u00e9ricains d\u00e9plorent cependant toujours de la discrimination \u00e0 leur encontre, au quotidien, ou lorsque des imams en tenue traditionnelle ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9barqu\u00e9s d'un avion au printemps dernier. Ou encore lorsqu'ils veulent construire une mosqu\u00e9e. Illustration dans le Tennessee, dans la r\u00e9gion conservatrice baptis\u00e9e \"la ceinture de la Bible\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "imam de la mosqu\u00e9e de Murfreesboro", "name": "Bahloul, Ossama", "type": "Participant"}, {"role": "passants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Susan, femme qui est d'accord avec la construction de la mosqu\u00e9e", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "fonctionnaire et politicien local qui a men\u00e9 la fronde contre la mosqu\u00e9e", "name": "Fisher, Kevin", "type": "Participant"}, {"role": "ancien professeur de physique quantique de Nashville", "name": "Warner, Bill", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la commission des travaux de la mosqu\u00e9e de Murfreesboro", "name": "Sbenaty, Saleh", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Avion Avro Jumbolino (compagnie Swiss) - int\u00e9rieur cockpit, alignement et d\u00e9collage sur piste 23 Gen\u00e8ve", "id": "sound-57BA7538-A81B-4B7E-A5B4-FFC100AEE79D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 52, "publicationDate": "2011-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swiss"], "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "transport", "ville", "aviation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Dolzan, Silvio", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "In Allah we trust (3/5) : United States of Muslims", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-1D3CBA55-119F-4EE9-AC95-F739D19EA1C8", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "New York (ville)"], "durationSec": 1658, "publicationDate": "2011-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "islam"], "excerpt": "Les musulmans des Etats-Unis disposaient de diff\u00e9rentes organisations et f\u00e9d\u00e9rations avant le 11 septembre 2001. Mais depuis ce choc national, le besoin s'est fait sentir d'am\u00e9liorer la communication, de se faire mieux conna\u00eetre et de mieux collaborer avec les instance civiles, politiques et sociales du pays. Retour sur ces enjeux avec le Professeur Najam Haider, des responsables d'antennes new-yorkaises de certaines de ces associations nationales ou locales ainsi qu'un repr\u00e9sentant politique, Rory Lancman, membre de l'une des deux chambres l\u00e9gislatives de l'\u00c9tat de New York.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'une des deux chambres l\u00e9gislatives de l'Etat de New York", "name": "Lancman, Rory", "type": "Participant"}, {"role": "professeur assistant de religion au Barnard College de l\u2019Universit\u00e9 Columbia", "name": "Haider, Najam", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Specimen", "source": "gico", "visualThemes": ["ALIMENTATION", "COMPORTEMENT SOCIAL", "FILM DOCUMENTAIRE", "HOMO SAPIENS", "ALIMENTATION", "HOMME PR\u00c9HISTORIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ALIMENTATION", "COMPORTEMENT SOCIAL", "PSYCHOM\u00c9TRIE", "ALIMENTATION", "CERVEAU", "ALIMENTATION", "COMPORTEMENT SOCIAL", "CERVEAU", "PSYCHOM\u00c9TRIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ALIMENTATION", "PSYCHOM\u00c9TRIE", "ALIMENTATION", "PSYCHOM\u00c9TRIE", "ALIMENTATION", "PSYCHOPATHOLOGIE", "FILM DOCUMENTAIRE", "HAMBURGER", "ALIMENTATION", "SOURIS", "ALIMENTATION", "CERVEAU", "ALIMENTATION", "D\u00c9TENU", "PSYCHOM\u00c9TRIE", "ALIMENTATION", "COMPORTEMENT SOCIAL", "D\u00c9TENU", "COMPORTEMENT SOCIAL", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "PSYCHOM\u00c9TRIE"], "id": "asset-263617", "thematicGeographicals": ["HAYE, LA", "USA", "ANGLETERRE", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 3202, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, FRANCE, ANGLETERRE, USA, La Haye : 20110907, entre gourmandise et r\u00e9pulsion, l'alimentation conditionne notre comportement. A travers diverses exp\u00e9riences de psychologie comportementaliste et de recherches scientifiques, il est d\u00e9montr\u00e9 que comportement et relation \u00e0 la nourriture sont ancr\u00e9s depuis des mill\u00e9naires en l'Homme. De plus, l'alimentation peut agir directement sur les troubles comportementaux et \u00e9motionnels.", "title": "JE MANGE DONC JE SUIS - 11.09.07", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "DORDOGNE", "VALAIS", "ANGLETERRE", "SUISSE", "VALAIS", "LAUSANNE", "VAUD", "USA", "BORDEAUX", "SUISSE", "HAYE, LA", "GRENOBLE"], "publicationDate": "2011-09-07T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Je mange donc je suis", "Je mange donc je suis", "Je mange donc je suis", "Hamburger ou l\u00e9gumes bio, notre alimentation agit directement sur nos \u00e9motions et notre comportement. A travers des exp\u00e9riences film\u00e9es sur le vif avec des adultes et des enfants, des t\u00e9moignages et des \u00e9clairages scientifiques, Specimen raconte comment le contenu de nos assiettes d\u00e9termine qui nous sommes et comment nous agissons.", "Hamburger ou l\u00e9gumes bio, notre alimentation agit directement sur nos \u00e9motions et notre comportement. A travers des exp\u00e9riences film\u00e9es sur le vif avec des adultes et des enfants, des t\u00e9moignages et des \u00e9clairages scientifiques, Specimen raconte comment le contenu de nos assiettes d\u00e9termine qui nous sommes et comment nous agissons.", "Hamburger ou l\u00e9gumes bio, notre alimentation agit directement sur nos \u00e9motions et notre comportement. A travers des exp\u00e9riences film\u00e9es sur le vif avec des adultes et des enfants, des t\u00e9moignages et des \u00e9clairages scientifiques, Specimen raconte comment le contenu de nos assiettes d\u00e9termine qui nous sommes et comment nous agissons.", "Hamburger ou l\u00e9gumes bio, notre alimentation agit directement sur nos \u00e9motions et notre comportement. A travers des exp\u00e9riences film\u00e9es sur le vif avec des adultes et des enfants, des t\u00e9moignages et des \u00e9clairages scientifiques, Specimen raconte comment le contenu de nos assiettes d\u00e9termine qui nous sommes et comment nous agissons.", "Hamburger ou l\u00e9gumes bio, notre alimentation agit directement sur nos \u00e9motions et notre comportement. A travers des exp\u00e9riences film\u00e9es sur le vif avec des adultes et des enfants, des t\u00e9moignages et des \u00e9clairages scientifiques, Specimen raconte comment le contenu de nos assiettes d\u00e9termine qui nous sommes et comment nous agissons.", "Hamburger ou l\u00e9gumes bio, notre alimentation agit directement sur nos \u00e9motions et notre comportement. A travers des exp\u00e9riences film\u00e9es sur le vif avec des adultes et des enfants, des t\u00e9moignages et des \u00e9clairages scientifiques, Specimen raconte comment le contenu de nos assiettes d\u00e9termine qui nous sommes et comment nous agissons.", "Hamburger ou l\u00e9gumes bio, notre alimentation agit directement sur nos \u00e9motions et notre comportement. A travers des exp\u00e9riences film\u00e9es sur le vif avec des adultes et des enfants, des t\u00e9moignages et des \u00e9clairages scientifiques, Specimen raconte comment le contenu de nos assiettes d\u00e9termine qui nous sommes et comment nous agissons.", "Hamburger ou l\u00e9gumes bio, notre alimentation agit directement sur nos \u00e9motions et notre comportement. A travers des exp\u00e9riences film\u00e9es sur le vif avec des adultes et des enfants, des t\u00e9moignages et des \u00e9clairages scientifiques, Specimen raconte comment le contenu de nos assiettes d\u00e9termine qui nous sommes et comment nous agissons.", "Hamburger ou l\u00e9gumes bio, notre alimentation agit directement sur nos \u00e9motions et notre comportement. A travers des exp\u00e9riences film\u00e9es sur le vif avec des adultes et des enfants, des t\u00e9moignages et des \u00e9clairages scientifiques, Specimen raconte comment le contenu de nos assiettes d\u00e9termine qui nous sommes et comment nous agissons.", "Hamburger ou l\u00e9gumes bio, notre alimentation agit directement sur nos \u00e9motions et notre comportement. A travers des exp\u00e9riences film\u00e9es sur le vif avec des adultes et des enfants, des t\u00e9moignages et des \u00e9clairages scientifiques, Specimen raconte comment le contenu de nos assiettes d\u00e9termine qui nous sommes et comment nous agissons."], "alternativeTitle": ["Specimen", "Specimen", "Specimen", "Croire \u00e0 l'ivresse a le m\u00eame effet que d'\u00eatre ivre: petite exp\u00e9rience", "Les prisonniers hollandais moins agressifs gr\u00e2ce \u00e0 un r\u00e9gime sp\u00e9cifique", "Portrait d'une m\u00e8re vaudoise qui a guerri ses enfants gr\u00e2ce \u00e0 une nouvelle fa\u00e7on de cuisiner", "Test du Ketchup et naissance des go\u00fbts", "Nos cinq mangeurs testent la cuisine des autres", "La peur d'\u00eatre empoisonn\u00e9", "L'instinct qui nous pousse vers le sucre et les graisses", "Portrait de cinq mangeurs", "La malbouffe peut nous rendre d\u00e9pressif", "Je mange donc je suis"], "imageURL": "//www.rts.ch/3353877.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3344612", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3344520", "ece-3344522", "ece-3344612"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "visualThemes": ["V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["SCHURTER, NINO", "SCHURTER, NINO"], "id": "asset-263625", "durationSec": 1307, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20110907, retour en images sur les championnats du monde de v\u00e9lo tout-terrain (VTT) 2011 se d\u00e9roulant dans la station valaisanne de Champ\u00e9ry.", "title": "Championnats du monde de VTT - 11.09.07", "visualGeographicals": ["CHAMPERY", "CHAMPERY", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2011-09-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)"], "alternativeExcerpt": ["Championnats du monde de VTT"], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Championnats du monde de VTT"], "imageURL": "//www.rts.ch/3344523.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3293148", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAGE, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "HUG, Walter", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WUEST, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3293148"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["IMP\u00d4T", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "AUTOMNE", "ARBRE", "AUTOMNE", "ARBRE"], "visualPersons": ["RECEVEUR, PHILIPPE", "SHAQIRI, XHERDAN", "DERDIYOK, EREN"], "id": "asset-263702", "durationSec": 1873, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.09.07", "visualGeographicals": ["SAIGNELEGIER", "BALE-VILLE", "FRIBOURG", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-09-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "D\u00e9mission de Micheline Calmy-Rey: le point avec Pierre Gobet, en direct de Berne (1/3)", "Le gouvernement jurassien repousse l'entr\u00e9e en vigueur du volet fiscal de son programme de l\u00e9gislature", "La m\u00e9t\u00e9o de cette ann\u00e9e 2011 est bien particuli\u00e8re, \u00e0 tel point que tout a sembl\u00e9 en avance dans le rythme naturel", "Eclairage sur les importants dossiers qui ont marqu\u00e9 les ann\u00e9es de Micheline Calmy-Rey au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Retour sur la carri\u00e8re politique de Micheline Calmy-Rey", "D\u00e9mission de Micheline Calmy-Rey: le point avec Pierre Gobet, en direct de Berne (3/3)", "D\u00e9mission de Micheline Calmy-Rey: le point avec Pierre Gobet, en direct de Berne (2/3)", "En Libye, les hypoth\u00e8ses et rumeurs se multiplient sur le lieu o\u00f9 se cacherait le Colonel Kadhafi et son carr\u00e9 de fid\u00e8les", "12:45 Le journal", "D\u00e9mission de Micheline Calmy-Rey: entretien avec Carlo Sommaruga, Conseiller national PS/GE, et Christian Luscher, Conseiller national PLR/GE (2/3)", "D\u00e9mission de Micheline Calmy-Rey: plusieurs candidats \u00e0 sa succession se d\u00e9marquent d\u00e9j\u00e0", "Eliminatoires Euro 2012: l'\u00e9quipe de Suisse a fait le n\u00e9cessaire pour garder intacts tous ses espoirs d'une qualification", "D\u00e9mission de Micheline Calmy-Rey: entretien avec Carlo Sommaruga, Conseiller national PS/GE, et Christian Luscher, Conseiller national PLR/GE (3/3)", "D\u00e9mission de Micheline Calmy-Rey: entretien avec Carlo Sommaruga, Conseiller national PS/GE, et Christian Luscher, Conseiller national PLR/GE (1/3)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3291805", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ce volet pr\u00e9voyait d'importantes baisses fiscales pour la population et les entreprises d\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine.", "Les fruits m\u00fbrs plus t\u00f4t, la vendange avanc\u00e9e et l'automne qui se profile plus rapidement.", "La cheffe du DFAE est entr\u00e9e au Parti socialiste relativement tardivement, mais une fois engag\u00e9e, son ascension politique a \u00e9t\u00e9 fulgurante.", "Avec le couvert de tribus touar\u00e8gues locales, le fugitif ferait route vers le sud, le Niger, le Burkina Faso ou le Tchad. Ces pays nient toutefois abriter le leader libyen."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3292860", "ece-3291805"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "D\u00c9MISSION", "POLITIQUE INTERNATIONALE"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CARLO", "LUSCHER, CHRISTIAN", "CALMY-REY, MICHELINE", "SIMONAZZI, ANDR\u00c9"], "id": "asset-263729", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1416, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Berne-ville : 20110907, conf\u00e9rence de presse de la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration CALMY-REY Micheline, qui a annonc\u00e9 sa d\u00e9mission du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour la fin 2011. CALMY-REY Micheline \u00e9tait conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale depuis 2002.", "title": "EDITION SPECIALE 13:25 : CONFERENCE DE PRESSE ANNONCE DEMISSION MICHELINE\nCALMY-REY - 11.09.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-09-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" Micheline Calmy-Rey annonce sa d\u00e9mission du Conseil f\u00e9d\u00e9ral", " Micheline Calmy-Rey annonce sa d\u00e9mission du Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Face aux Partis", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE"], "id": "asset-263656", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1059, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110907, BERGER David et MORARD Romaine animent un d\u00e9bat pour la campagne \u00e9lectorale des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2011 avec 2 repr\u00e9sentants du parti bourgeois d\u00e9mocratique PBD. Il s'agit du candidat vaudois CHEVALLAZ Martin et du candidat neuch\u00e2telois GROBETY Xavier.", "title": "PARTI BOURGEOIS DEMOCRATIQUE - PBD - 11.09.07 - ELECTIONS FEDERALES 2011", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["PBD", "PBD", "PBD", "PBD", "PBD"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2011-09-07T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["PBD"], "thematicThemes": ["PARTI POLITIQUE"], "alternativeExcerpt": ["Parti Bourgeois d\u00e9mocratique\nElections f\u00e9d\u00e9rales", "Parti Bourgeois d\u00e9mocratique"], "alternativeTitle": ["Face aux Partis", "Face aux Partis", "Les candidats du Parti bourgeois d\u00e9mocratique Martin Chevallaz et Xavier Grob\u00e9ty r\u00e9pondent aux internautes", "Face aux partis: le Parti Bourgeois d\u00e9mocratique, avec Martin Chevallaz et Xavier Grob\u00e9ty"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3291795", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3293114", "ece-3291795"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "VIE POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "VIE POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9MISSION"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "PONT, MICHEL", "SHAQIRI, XHERDAN", "HITZFELD, OTTMAR", "SHAQIRI, XHERDAN", "LEUENBERGER, UELI", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PELLI, FULVIO", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "BERSET, ALAIN"], "id": "asset-263703", "durationSec": 2220, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.09.07", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ST-MAURICE", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "USTER", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GRAND-LANCY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-09-07T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "D\u00e9part de Micheline Calmy-Rey du Conseil f\u00e9d\u00e9ral: malgr\u00e9 une popularit\u00e9 fluctuante, sa notori\u00e9t\u00e9 est importante en Suisse", "D\u00e9part de Micheline Calmy-Rey du Conseil f\u00e9d\u00e9ral: l'analyse d'Alain Rebetez, en direct de Berne", "D\u00e9part de Micheline Calmy-Rey du Conseil f\u00e9d\u00e9ral: entretien avec Christian Levrat, pr\u00e9sident Parti socialiste, et Jean-Fran\u00e7ois Rime, Conseiller national UDC/FR", "Succession de Micheline Calmy-Rey au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: le s\u00e9nateur fribourgeois Alain Berset et le conseiller d'Etat vaudois Pierre-Yves Maillard favoris", "Le destin de Micheline Calmy-Rey est une ascension politique ininterrompue", "D\u00e9part de Micheline Calmy-Rey du Conseil f\u00e9d\u00e9ral: le canton de Gen\u00e8ve \u00e9tait un ancrage tant politique que populaire pour cette derni\u00e8re", "D\u00e9part de Micheline Calmy-Rey du Conseil f\u00e9d\u00e9ral: la socialiste a fait de la diplomatie publique sa marque de fabrique", "Eliminatoires Euro 2012: Xherdan Shaqiri a d\u00e9livr\u00e9 la Suisse face \u00e0 la Bulgarie", "D\u00e9part de Micheline Calmy-Rey du Conseil f\u00e9d\u00e9ral: entretien avec Ruth Dreifuss, ancienne Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "La socialiste Micheline Calmy-Rey a annonc\u00e9 qu'elle quittera le Conseil f\u00e9d\u00e9ral le 14 d\u00e9cembre prochain", "D\u00e9part de Micheline Calmy-Rey du Conseil f\u00e9d\u00e9ral: r\u00e9actions des partis politiques suite \u00e0 l'annonce de ce d\u00e9part", "19:30 Le journal", "D\u00e9part de Micheline Calmy-Rey du Conseil f\u00e9d\u00e9ral: entretien avec Jean Studer, conseiller d'Etat PS/NE", "Entretien avec la Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Micheline Calmy-Rey", "D\u00e9part de Micheline Calmy-Rey du Conseil f\u00e9d\u00e9ral: retour sur les divers coups d'\u00e9clats effectu\u00e9s lors des neuf ans pass\u00e9 au gouvernement suisse"], "alternativeExcerpt": ["Micheline Calmy-Rey fait partie des Conseillers f\u00e9d\u00e9raux les plus connus de l'histoire suisse.", "Il ne faut pas oublier des outsiders qui pourraient profiter d'une campagne tr\u00e8s longue pour se profiler.", "Aux origines modestes, elle aime \u00e9voquer ses anc\u00eatres valaisans durs \u00e0 la peine et sa carri\u00e8re politique \u00e0 Gen\u00e8ve. Caract\u00e8re volontaire, tenace, t\u00eatu, disent ses adversaires.", "Son quartier \u00e9tait celui des Semailles dans le canton de Gen\u00e8ve, avec le supermarch\u00e9 du coin et les immeubles voisins.", "Les Affaires \u00e9trang\u00e8res suisses aimaient la discr\u00e9tion, elle a chang\u00e9 la donne. Les uns y voient un besoin de publicit\u00e9, les autres saluent une diplomatie d\u00e9poussi\u00e9r\u00e9e et son sens du contact populaire.", "Il incarne l'espoir qui rena\u00eet dans l'\u00e9quipe de Suisse.", "L'\u00e9v\u00e9nement bouleverse la campagne des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales et il tourne neuf ans de vie politique.", "Les socialistes esp\u00e8rent tirer profit du d\u00e9part de leur Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale.", "L'activit\u00e9 de la ministre a occup\u00e9 en effet le devant de la sc\u00e8ne depuis 9 ans et elle n'est jamais pass\u00e9e inaper\u00e7ue."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3291784", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3293140", "ece-3291783", "ece-3291784"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Internet (2/5). Teyana Taylor : \"Google Me\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-790D0241-6E69-4720-A957-34EA658276AC", "durationSec": 293, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Taylor, Teyana", "Google"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Thanks, Smokey!\", court-m\u00e9trage du r\u00e9alisateur am\u00e9ricain Patrick Scott", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AB713BB7-3735-43F9-82BB-761F0C37C806", "durationSec": 117, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scott, Patrick"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Scriabine [Skryabin], la recherche de l'absolu (2/20)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-169EF735-BA5B-4182-9C92-49A7FC6B5F50", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3277, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Skryabin, Alexander"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique classique", "piano"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre d'Alexandre Scriabine. R\u00e9cit d'apr\u00e8s  \"Alexandre Scriabine, un musicien \u00e0 la recherche de l'absolu\" de Manfred Kelkel (\u00e9d. Fayard, 1999).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "In Allah we trust (2/5) : L'islam dans la tourmente", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-62256C1A-9751-466C-AC11-92A90DBFC43D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "New York (ville)"], "durationSec": 1665, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "islam"], "excerpt": "L'islam fait l'objet de controverses r\u00e9guli\u00e8res aux \u00c9tats-Unis depuis une dizaine d'ann\u00e9es. La fameuse Mosqu\u00e9e de Ground Zero a fait couler beaucoup d'encre et suscit\u00e9 la pol\u00e9mique. Le projet, toujours en cours, est pourtant peu connu dans ses d\u00e9tails, et beaucoup ignorent qu'une autre salle de pri\u00e8re musulmane existe au coeur du quartier financier de Dowtown Manhattan depuis 1970. Parmi les autres controverses r\u00e9centes, les auditions tenues au Congr\u00e8s au printemps 2011 sur la radicalisation des musulmans am\u00e9ricains ont indign\u00e9 toute la communaut\u00e9 concern\u00e9e et de nombreux concitoyens ainsi que des repr\u00e9sentants politiques. Retour sur ces \u00e9pisodes en compagnie de sp\u00e9cialistes et de t\u00e9moins sur place.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre de la paroisse francophone de Saint-Vincent de Paul", "name": "Murray, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "Anthony,employ\u00e9 du d\u00e9partement de l'assainissement de New-York pendant 30 ans et qui s'est port\u00e9 volontaire pour aider les secouristes d\u00e8s le 11 septembre", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "professeur assistant de religion au Bernard College de l'Universit\u00e9 Colombia", "name": "Haider, Najam", "type": "Participant"}, {"role": "personnes t\u00e9moignant", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": ", responsable du bureau de l'ICNA, Islamique Circle of North America ( Cercle Islamique d'Am\u00e9rique du nord) dans le Queen", "name": "Rahman, Mohammed Tariq", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Toxoplasmose (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-71D85054-7DBE-4318-8CEC-265D430A513F", "durationSec": 514, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : L'invention de l'ordinateur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-415FEF44-4968-4DFA-A458-6D185A323726", "durationSec": 120, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 007 : Le bonbon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FC7AC0FD-E26E-4E62-889D-6D7BC72FB5F1", "durationSec": 218, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 380 : Vuibroye", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-91F447A6-A9DA-4F55-A47E-DB0CBF27AB5C", "thematicGeographicals": ["Vuibroye"], "durationSec": 227, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sono Mundo", "source": "siranau", "title": "Sono Mundo : L'actualit\u00e9 musicale d'un pays, comment\u00e9e et illustr\u00e9e par Micka\u00ebl Marquet. Le Portugal", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F4B8E05A-E36F-4532-A1A5-A023D1830378", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 271, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Une famille de musiciens: les Alain (2/5) : Jehan Alain, le g\u00e9nie foudroy\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18A3E0FD-FBEC-4857-9731-056A326D9011", "durationSec": 3837, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alain, Albert", "Alain, Marie-Claire", "Alain, Olivier", "Alain, Jehan"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "compositeur", "orgue", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, auteure \"Une famille de musiciens au XXe si\u00e8cle. La famille Alain\" (Ed. Hermann, 2011)", "name": "Decourt, Aur\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "En l'an 563, tsunami dans le L\u00e9man", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32D1BA7E-1A16-4C20-B0D9-06904A0FAA82", "thematicGeographicals": ["Lac L\u00e9man", "Gen\u00e8ve (canton)", "Vaud", "Valais"], "durationSec": 1810, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "g\u00e9ologie", "Moyen Age", "lac", "raz-de-mar\u00e9e", "arch\u00e9ologie"], "excerpt": "\"En l'an 563, des textes historiques relatent un \u00e9v\u00e9nement naturel majeur, un tsunami sur le L\u00e9man qui aurait d\u00e9truit des ponts \u00e0 Gen\u00e8ve. On en avait la conviction, il manquait la preuve.\r\nSuite \u00e0 une d\u00e9couverte cet \u00e9t\u00e9 dans le lac, historiens, g\u00e9ologues, arch\u00e9ologues, limnog\u00e9ologues tentent maintenant de retracer le cours des \u00e9v\u00e9nements.Cet \u00e9t\u00e9, une \u00e9quipe de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve a pu observer une couche s\u00e9dimentaire dans le L\u00e9man, qui s'est form\u00e9e lors de cet \u00e9v\u00e9nement majeur. Un immense \u00e9boulement serait tomb\u00e9 sur le village de Tauredunum, dans le Chablais. Une onde de choc se propage alors jusqu'\u00e0 l'embouchure du Rh\u00f4ne et provoque un \u00e9boulement sous lacustre et un tsunami.\r\nJustin Favrod, historien et journaliste \u00e0 24 heures, Philippe Schoeneich, g\u00e9o-morphologue \u00e0 l'Institut de g\u00e9ographie alpine de Grenoble, Carole Blomjous, g\u00e9o-arch\u00e9ologue chez Archeodunum, et St\u00e9phanie Girardclos, limnog\u00e9ologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, nous relatent deux si\u00e8cles de recherches sur le Tauredunum dans leurs domaines respectifs.\r\nUn dossier de Bastien Confino.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "limnog\u00e9ologue", "name": "Girardclos, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}, {"role": "historien, journaliste \u00e0 24Heures", "name": "Favrod, Justin", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9o-arch\u00e9ologue", "name": "Blomjous, Carole", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9o-morphologue", "name": "Schoeneich, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le 11 septembre 2001, o\u00f9 \u00e9taient-ils? (1/2) : Interviews de Jean Hoefliger, oenologue dans la Napa Valley et d'Yves B\u00e9har, Suisse \u00e9tabli \u00e0 San Francisco, designer de renomm\u00e9e mondiale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BC9FFFE-41EC-471B-8163-0CE675DBAB92", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "New York (ville)"], "durationSec": 302, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "comm\u00e9moration", "attentat-suicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oenologue dans la Napa Valley", "name": "Hoefliger, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "suisse \u00e9tabli \u00e0 San Francisco, designer de renomm\u00e9e mondiale", "name": "B\u00e9har, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le 11 septembre 2001, o\u00f9 \u00e9taient-ils? (2/2) : Interview de Vincent Emery, Suisse de 34 ans, \u00e9tabli \u00e0 Boston,  o\u00f9 il a fond\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 Reso Interactive, sp\u00e9cialiste des relations humaines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1A20752-D456-4CEA-9459-1590E9691288", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "New York (ville)"], "durationSec": 170, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "islam", "attentat-suicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Suisse de 34 ans, \u00e9tabli \u00e0 Boston,  o\u00f9 il a fond\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 Reso Interactive, sp\u00e9cialiste des relations humaines", "name": "Emery, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "7\u00e8me \u00e9dition de BD-FIL\u00a0: Interview de Patrick Chappatte, dessinateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE43EFE5-B6C3-48AA-8205-7574A908BE98", "durationSec": 736, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["reportage (technique)", "dessin de presse", "bande dessin\u00e9e"], "excerpt": "Du 9 au 11 septembre 2011 aura lieu la 7\u00e8me \u00e9dition  de BD-FIL \u00e0 Lausanne. Ce festival de bande dessin\u00e9e nous proposera notamment de d\u00e9couvrir le travail particulier de neuf BD-reporters qui utilisent le support de la bd pour rapporter des faits d'actualit\u00e9. Travaillant pour le quotidien Le Temps, Patrick Chappatte fait parti de ces auteurs \u00e0 d\u00e9couvrir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur", "name": "Chapatte, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de M\u00e9lanie Vincelette, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Polynie\" (Ed. Robert Laffont, 2011)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-5581AD16-2654-4B77-A0EE-CD51B30EB491", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 3181, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Empruntant \u00e0 la glaciologie le titre de son dernier roman, l'autrice qu\u00e9b\u00e9coise souligne qu'une polynie est un trou \u00e9ternel dans la glace, source d'oxyg\u00e8ne et de nourriture. Rosaire Nicolet est retrouv\u00e9 assassin\u00e9 \u00e0 Iqaluit sur l'Ile de Baffin, dans l'archipel polaire canadien. C'est son fr\u00e8re cadet Ambroise qui se charge du r\u00e9cit mais aussi d'un semblant d'enqu\u00eate dans cet endroit pour le moins inhospitalier, tiss\u00e9 de silence, o\u00f9 les personnalit\u00e9s paraissent plus grandes que nature. Sur l'avant-bras de la victime, un tatouage \u00ab Les Chinois ont d\u00e9couvert l'Am\u00e9rique \u00bb bouscule l'histoire officielle et ravive la m\u00e9moire familiale. L'anc\u00eatre, Jean Nicolet, n'avait-il pas d\u00e9rob\u00e9 la copie manuscrite d'une mappemonde de 1418 attribuant \u00e0 l'amiral Zheng He la premi\u00e8re descente du fleuve Saint-Laurent au XVe si\u00e8cle? Obs\u00e9d\u00e9 par cette r\u00e9v\u00e9lation, Rosaire, avocat sp\u00e9cialiste de la cause des Inuits, aurait-il p\u00e9ri d'en savoir trop en risquant par surcro\u00eet de l\u00e9gitimer des revendications territoriales chinoises?  Sur fond d'intrigue polici\u00e8re, M\u00e9lanie Vincelette campe dans son deuxi\u00e8me roman le d\u00e9cor fantastique du Grand Nord quand l'\u00e9t\u00e9 sans nuit et l'hiver ent\u00e9n\u00e9br\u00e9 menacent la raison humaine. Plus que sa piste, davantage encore que ses globes oculaires qui g\u00e8lent par moins 60 degr\u00e9s Celsius, n'est-ce pas son identit\u00e9 m\u00eame que l'homme risque de perdre en transformant son s\u00e9jour polaire en destin?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Vincelette, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Vincelette, M\u00e9lanie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Banque nationale suisse sort l'artillerie lourde contre le franc fort : Extrait de la d\u00e9claration de Philippe Hildebrand, pr\u00e9sident de la Banque nationale suisse, commentaire d'Esther Coquoz, et interviews d'Ulrich Kohli, professeur de macro-\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et ancien chef \u00e9conomiste de la BNS, d'Alain Berset, conseiller aux Etats fribourgeois socialiste et Pascal Couchepin, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14D3BAAF-EC63-4F0C-8C23-6BF926B95030", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1130, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque nationale suisse"], "thematicThemes": ["franc suisse", "taux de change", "euro"], "excerpt": "La Banque nationale suisse a annonc\u00e9 qu'elle fixait un cours plancher de 1 franc 20 pour 1 euro et affiche sa d\u00e9termination. Une d\u00e9termination salu\u00e9e de mani\u00e8re unanime par les partis politiques et les milieux patronaux, qui attendaient que la Banque Nationale Suisse montre les muscles face aux sp\u00e9culateurs. Et cette mesure historique  - il faut remonter \u00e0 1978 pour retrouver une telle action de la BNS - , s'inscrit dans la logique du mois d'ao\u00fbt.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de macro-\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, ancien chef \u00e9conomiste de la BNS", "name": "Kohli, Ulrich", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats fribourgeois socialiste", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Banque nationale suisse", "name": "Hildebrand, Philipp", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Jean-Claude Mermoud, conseiller d'Etat vaudois, dans l'exercice de ses fonctions : 1. Extrait d'une interview de Jean-Claude Mermoud (Archives RSR, 1998). - 2. Interview de Pascal Broulis, conseiller d'Etat vaudois, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat vaudois. - 3. Entretien de Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et des affaires sociales. - 4. Portrait de Jean-Claude Mermoud, un homme discret. - 5. Interviews de Cesla Amarelle, pr\u00e9sidente du PS vaudois et d'Yves Ferrari, pr\u00e9sident des Verts vaudois. - 6. La succession de Jean-Claude Mermoud au Conseil d'Etat. - 8. Interview de Pierre Chiffelle, avocat, ancien conseiller d'Etat socialiste vaudois. - 9. Interview de Pascal Couchepin, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1687A83-52BD-4271-A120-C25EBB6C7A5F", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1695, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mermoud, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "maladie cardio-vasculaire", "conseiller d'Etat"], "excerpt": "C'est t\u00f4t ce matin du 6 septembre que l'annonce du d\u00e9c\u00e8s de Jean-Claude Mermoud est tomb\u00e9e. Pascal Broulis a lui m\u00eame inform\u00e9 le parlement qui a suspendu ses travaux pr\u00e9vus aujourd'hui. La nouvelle est abrupte. Jean-Claude Mermoud \u00e9tait hospitalis\u00e9 depuis vendredi soir. Et hier soir encore les nouvelles m\u00e9dicales se voulaient si ce n'est rassurantes du moins pas trop pessimistes.\r\n\r\nEn direct du studio de Lausanne Ariane Hasler  + en direct du studio de Lausanne Cesla Amarelle, Juriste et pdte du PS Vaudois et Yves Ferrari, Pdt des Verts vaudois  +  la suite, on assiste \u00e0 une vacance du pouvoir, on s'achemine vers une \u00e9lection compl\u00e9mentaire au gouvernement ainsi que le pr\u00e9voit la Constitution tr\u00e8s probablement  avant la fin de l'ann\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et des affaires sociales", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des Verts vaudois", "name": "Ferrari, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois, pr\u00e9sident du gouvernement vaudois", "name": "Broulis, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du PS vaudois", "name": "Amarelle, Cesla", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois (Archives RSR, 1998)", "name": "Mermoud, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "avocat, ancien conseiller d'Etat vaudois", "name": "Chiffelle, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'aime pas les gens", "source": "siranau", "title": "J'aime pas les gens : Interview de Corinne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C14FC74-12F4-4F3F-AEA6-BE911D6E0174", "durationSec": 5503, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Corinne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s Jean-Claude Mermoud, conseiller d'Etat vaudois, victime d'un grave accident cardiovasculaire : Extrait de la d\u00e9claration de Pascal Broulis, conseiller d'Etat vaudois, devant le Grand Conseil vaudois, portrait du doyen du Conseil d'Etat disparu,", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43E14294-8272-46C3-B0AE-3BC718E31463", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 359, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mermoud, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "mort (biologie)"], "excerpt": "Il n'a pas surv\u00e9cu au grave accident cadiovasculaire qui l'a conduit au CHUV, le vendredi 2 septembre. Le Conseiller d'Etat UDC vaudois Jean-Claude Mermoud est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 t\u00f4t ce matin \u00e0 l'\u00e2ge de 59 ans. Annonce fait ce matin par Pascal Broulis, \u00e0 l'ouverture d'une session du Grand Conseil bien inhabituelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinateur de l'UDC romande", "name": "Voiblet, Claude-Alain", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Voiblet, Claude-Alain", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat bernois", "name": "Broulis, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 066 : Dans la for\u00eat", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-9BE91611-9BE7-452E-8498-40FB41DCB078", "durationSec": 102, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "Invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Adrian Tommer, porte-parole de la Protection suisse des animaux (PSA), \u00e0 propos de la r\u00e9cente d\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de ne pas interdire le tir des chats errants.  ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F0542D6D-F871-43F5-A1CD-223D65B5436C", "durationSec": 251, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["diplomatie", "relations internationales"], "excerpt": "Auteur: CONNEJE", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Le Festival du Chant du Gros a 20 ans. - 2. Chronique Blog Musique RSR. - 3. Philipp Fankhauser, bluesman suisse, au Montreux Jazz Festival. - 4. Le Courrier international et la musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DCC6A80-577F-4850-8219-DEAA3BA591EF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Jura (canton)", "Le Noirmont"], "durationSec": 3204, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fankhauser, Philipp"], "thematicThemes": ["blues", "festival de musique", "rock"], "excerpt": "6.9.2011\r\nPhilipp Fankhauser - Arnaud Robert\r\nChronique Blog Musique - JB Roumens\r\nPr\u00e9sentation du Festival Le Chant du Gros - YZ\r\nLes Talus - YZ\r\nLe Chant du Gros a 20 ans\r\nPierre Gilles, programmateur du \"Chant du Gros\", nous pr\u00e9sente la 20e \u00e9dition de ce festival qui se d\u00e9roule au Noirmont du 8 au 10 septembre 2011.\r\nPour marquer ce 20e anniversaire, les musiciens du groupe jurassien Les Talus se sont retrouv\u00e9s, eux qui avaient particip\u00e9 \u00e0 la premi\u00e8re \u00e9dition du \"Chant du Gros\". Ils sont dans le studio de \"Paradiso\". \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLe chant du gros <http://www.chantdugros.ch/>\r\nQuelques noms au programme cette ann\u00e9e: Melissmel, Louis Bertignac, Jimmy Cliff, Ben l'Oncle Soul, Tiken Jah Fakoly, Uriah Heep, Asa, Yannick Noah....\r\nLa chronique Blog Musique\r\nSur le Blog Musique de la RSR, on d\u00e9couvre une multitude de documents (textes, sons, images) qui prolongent le travail des programmateurs musicaux. \r\nJean-Baptiste Roumens s'occupe d'organiser et de renouveler le contenu de ce blog. Il vient chaque mardi dans \"Paradiso\" pour nous en pr\u00e9senter les grands titres. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLe Blog Musique de la RSR <http://musique.rsr.ch/>\r\nPhilipp Fankhauser au Montreux Jazz Festival\r\nPhilipp Fankhauser \u00e9tait sur la sc\u00e8ne de l'Auditorium Stravinsky le dimanche 3 juillet 2011, dans le cadre du 45e Montreux Jazz Festival.\r\n\"Paradiso\" vous propose d'\u00e9couter l'entretien que lui avait accord\u00e9 le bluesman suisse. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nSite de Philipp Fankhauser <http://www.philippfankhauser.com/> \r\nLe Magazine des festivals 2011 <http://www.rtsfestivals.ch> \r\nMontreux Jazz Festival <http://www.montreuxjazz.com/2011/ >\r\nFigure incontournable du paysage musical d'outre-Sarine, Philipp Fankhauser a sorti son 10e album \"Try my love\" \u00e0 la fin 2010.\r\nOriginaire de Thoune, Philipp Fankhauser a \u00e9migr\u00e9 aux Etats-Unis \u00e0 la recherche de ses rep\u00e8res, sur les traces du l\u00e9gendaire bluesman Johnny Copeland. \r\nSon album \"Love man riding\", paru en 2008, fut disque de platine et est l'album suisse de blues le plus vendu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "bluesman suisse", "name": "Fankhauser, Philipp", "type": "Participant"}, {"role": "groupe jurassien", "name": "Talus", "type": "Participant"}, {"role": "programmateur du festival Le Chant du Gros", "name": "Gilles, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9orie du complot : Table ronde", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-8AABE5B8-FC53-471E-996C-89A4DACE02FC", "durationSec": 3343, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mass m\u00e9dia", "terrorisme", "Internet", "d\u00e9sinformation", "histoire"], "excerpt": "Depuis quand le complot est-il invoqu\u00e9 pour justifier ou expliquer les \u00e9v\u00e9nements qui nous d\u00e9passent?  Depuis tout temps, \u00e0 chaque fois que dans l'histoire il a \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire de faire porter le chapeau \u00e0 un ennemi suppos\u00e9 ou de donner un caract\u00e8re explicable \u00e0 une catastrophe. Complots parfois quasi av\u00e9r\u00e9s, comme lors de l'incendie du Reichstag en 1933, pr\u00e9tendument l'oeuvre des communistes alors qu'il fut apparemment d\u00e9clench\u00e9 par les nazis, ou lors des attentats de la gare de Bologne de 1980, mis tout d'abord sur le compte de l'extr\u00eame gauche, alors qu'il fut clairement \u00e9tabli ensuite qu'ils avaient \u00e9t\u00e9 commandit\u00e9s par l'extr\u00eame droite. Et parfois, complots au coeur de la controverse, comme les attentats du 11 septembre 2001, qui n'ont pas fini de d\u00e9clencher les passions entre les partisans de la ligne gouvernementale et les tenants de la th\u00e9orie du complot, convaincus que ces attentats ont \u00e9t\u00e9 t\u00e9l\u00e9guid\u00e9s par le gouvernement des USA pour justifier la guerre contre la terreur en Afghanistan. De nos jours, au r\u00e8gne de l'information imm\u00e9diate, les choses se compliquent encore. Pour aller vite, ou pour faire de l'audience, il n'est pas rare que les m\u00e9dias eux-m\u00eames participent \u00e0 alimenter les th\u00e8ses \u00ab complotistes \u00bb, ne reculant devant aucune manipulation. On se souvient de la fausse interview de Fidel Castro, de la photo truqu\u00e9e de Ben Laden ou du massacre de Timisoara. \u00c0 chaque fois, ces manipulations ont contribu\u00e9 \u00e0 d\u00e9cr\u00e9dibiliser et \u00e0 miner la confiance entre le public et les m\u00e9dias. Du coup, le doute r\u00e8gne en ma\u00eetre et une odeur de complot flotte d\u00e9sormais dans l'air encombr\u00e9 de nos soci\u00e9t\u00e9s hyperm\u00e9diatis\u00e9es. Pour autant, ceux qui crient au complot, ne sont-ils toujours que de doux ou de dangereux illumin\u00e9s? Et les m\u00e9dias, aurait-on raison de croire ceux qui les d\u00e9peignent comme les caisses de r\u00e9sonnance du mensonge organis\u00e9? Coinc\u00e9e dans les contours \u00e9troits de ces caricatures, la v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 bien de la peine \u00e0 \u00e9merger. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller communal Verts \u00e0 Pully, ing\u00e9nieur EPFL", "name": "Golay, Richard", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Lab\u00e9vi\u00e8re, Richard", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rard Demierre, homme de th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C59F347-393E-4703-86F8-93D370E2DD67", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3390, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Demierre, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique"], "excerpt": "\"A l\u2019enseigne d\u2019 \"A premi\u00e8re vue\" ce mardi, retrouvez l\u2019homme de th\u00e9\u00e2tre G\u00e9rard Demierre.\r\nIl signe la mise en sc\u00e8ne de \"Frankenstein\", un spectacle jou\u00e9 en soir\u00e9e et en plein air, \u00e0 voir jusqu\u2019au 17 septembre 2011 dans le Parc du Ch\u00e2teau de Coppet.\r\n\"G\u00e9rard Demierre ne se pr\u00e9sente pas, tant son parcours est grand, sinueux et mouvant, faits de rencontres artistiques et humaines, de lieux en lieux, de talents multiples, de publics toujours diff\u00e9rents, dans des espaces les plus vari\u00e9s, parfois bien loin des conventions th\u00e9\u00e2trales classiques, mais toujours avec la m\u00eame magie dans la rencontre: sa pr\u00e9sence!\" (site Frankenstein-Coppet)\r\nG\u00e9rard Demierre a sign\u00e9 \u00e0 ce jour plus d\u2019une centaine de spectacles. Son travail a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 par le \"Prix culturel de la Ville de Morges\" et par la \"Fondation Vaudoise pour la promotion et la cr\u00e9ation artistique\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de th\u00e9\u00e2tre vaudois", "name": "Demierre, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis, 11 septembre 2001, \"Deep Impact\" (2/5) : L\u2019enfant du 11 septembre", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-1E2E93B7-262E-4707-A6CA-E99686BD698D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tour (monument)", "attentat-suicide", "film documentaire"], "excerpt": "Le destin de toute une nation a bascul\u00e9 le 11 septembre 2001. De New York \u00e0 Guantanamo, de Charlotte \u00e0 Washington, des Am\u00e9ricains ont vu leur vie profond\u00e9ment changer \u00e0 la suite des attentats contre le World Trade Center et le Pentagone. Dix ans plus tard, certains d'entre eux racontent \u00e0 Jean-Cosme Delaloye, journaliste suisse install\u00e9 \u00e0 New York depuis 2002, l'impact de ces attaques qui ont laiss\u00e9 une cicatrice ind\u00e9l\u00e9bile aux Etats-Unis. En contrepoint \u00e0 ces rencontres, Cyril D\u00e9praz donne la parole \u00e0 des t\u00e9moins qui ont tent\u00e9 de rendre compte \u00e0 leur mani\u00e8re de ces \u00e9v\u00e8nements: roman pour enfants, travail photographique autour des \"spectateurs\" des \u00e9v\u00e8nements du 11 septembre, ou encore \"mise en sc\u00e8ne\" po\u00e9tique des interrogatoires r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 Guantanamo.\r\nLe 11 septembre 2001, Brook Peters, 4 ans, passait son deuxi\u00e8me jour sur les bancs d'une \u00e9cole \u00e0 quelques p\u00e2t\u00e9s de maison du World Trade Center. Emmen\u00e9 par sa m\u00e8re sur les lieux des attentats, l'enfant a \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin de l'horreur. Dix ans plus tard, Brook a r\u00e9alis\u00e9 un documentaire sur le traumatisme v\u00e9cu par les enfants du 11 septembre. Intitul\u00e9 \"The Second Day\", le film a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 cette ann\u00e9e au Festival du film de Tribeca \u00e0 Manhattan. Pour le \"Dromadaire\", l'adolescent qui r\u00eave de devenir pompier\u2026 et r\u00e9alisateur est retourn\u00e9 dans son \u00e9cole et \u00e0 Ground Zero. Invit\u00e9 : Jean-Jacques Greif, journaliste et \u00e9crivain fran\u00e7ais, notamment d'\u0153uvres pour enfants et adolescents. Il est  l'auteur de \"Nine Eleven\", L'\u00e9cole des loisirs, 2003, un r\u00e9cit documentaire qui raconte la journ\u00e9e du 11 septembre, v\u00e9cues par plusieurs habitants de New York, des employ\u00e9s travaillant autour ou dans les tours, ainsi que des \u00e9l\u00e8ves de deux \u00e9coles situ\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9 du WTC. Jean-Jacques Greif nous raconte quand et pourquoi il a eu envie d'\u00e9crire une fiction pour les jeunes autour des \u00e9v\u00e8nements du 11 septembre, de pourquoi aussi, dans ce r\u00e9cit, il m\u00eale fiction et explications sur ce qui s'est pass\u00e9 dans les deux tours.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et \u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Greif, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur d'un documentaire sur le 11 septembre 2011", "name": "Brook, Peter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste suisse install\u00e9 \u00e0 New York depuis 2002", "name": "Delaloye, Jean-Cosme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Banque nationale suisse a annonc\u00e9 qu'elle fixe un cours plancher de 1,20 francs pour 1 euro : Commentaire de Fabrice Gaudiano, collaborateur RSR et interview de Bernard Lambert, chef \u00e9conomisite \u00e0 la Banque Pictet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84F2BBED-40DC-4241-AFF1-21FF998496AB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 293, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque nationale suisse"], "thematicThemes": ["taux de change", "euro", "franc suisse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef \u00e9conomiste \u00e0 la Banque Pictet", "name": "Lambert, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : La botte", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B308B147-E8D9-4B14-AB1C-80EDEF48299E", "durationSec": 115, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "QUE SERA DEMAIN ? : CAMBODGE, LA MERE DES EAUX - 11.09.06", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-261095", "durationSec": 194, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Cambodge : La m\u00e8re des eaux\n", "Le Mekhong est surnomm\u00e9 \"La m\u00e8re des eaux\". Ce fleuve, descendu des plateaux du Tibet, est un \u00e9l\u00e9ment fondamental de la culture khm\u00e8re.", "Cambodge : La m\u00e8re des eaux\nQue sera demain?"], "alternativeTitle": ["Que sera demain?", "Que sera demain? Cambodge : La m\u00e8re des eaux", "Le court du jour se remet au vert"], "imageURL": "//www.rts.ch/3383068.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3291829", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "10 FRANCS PRODUCTION", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3291829", "ece-3292893"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TAUX DE CHANGE", "EURO", "FRANC SUISSE", "TAUX DE CHANGE", "EURO", "FRANC SUISSE", "TAUX DE CHANGE", "EURO", "FRANC SUISSE", "H\u00d4PITAL", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "H\u00d4PITAL", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TAUX DE CHANGE", "EURO", "FRANC SUISSE"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "LICHTSTEINER, STEPHAN", "PONT, MICHEL"], "id": "asset-263700", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.09.06", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "DELEMONT", "SION", "RH\u00c9NANIE-PALATINAT", "RH\u00c9NANIE-PALATINAT", "BALE-VILLE", "FEUSISBERG", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["BNS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Cours plancher de l'Euro fix\u00e9 \u00e0 un franc vingt: r\u00e9actions recueillies au sein de la classe politique", "Cours plancher de l'Euro fix\u00e9 \u00e0 un franc vingt: le franc fort p\u00e9nalise l'industrie des machines, ainsi que le domaine du tourisme", "VS: un commerce sur trois vend de l'alcool \u00e0 des jeunes qui n'ont pas l'\u00e2ge l\u00e9gal", "Cours plancher de l'Euro fix\u00e9 \u00e0 un franc vingt: les pr\u00e9cisions de Nicolas Ross\u00e9", "Football/Match Suisse - Bulgarie: les pr\u00e9cisions de Philippe Von Burg", "Comm\u00e9moration du 11 septembre: retour sur le prix humain pay\u00e9 par l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine depuis dix ans", "La mort du conseiller d'Etat Jean-Claude Mermoud provoque une grande \u00e9motion dans le canton de Vaud et bien au-del\u00e0", "VD: Jean-Claude Mermoud \u00e9tait enracin\u00e9 dans la vie du canton et a profond\u00e9ment marqu\u00e9 les m\u00e9moires", "19:30 Le Journal", "VD/D\u00e9c\u00e8s du conseiller d'Etat Jean-Claude Mermoud: les pr\u00e9cisions d'Andr\u00e9 Beaud", "Libye: un important convoi militaire a quitt\u00e9 le pays pour rejoindre le Niger, ce qui relance l'hypoth\u00e8se d'une fuite de Kadhafi", "La BNS fixe un taux plancher \u00e0 un franc vingt pour un euro", "Cours plancher de l'Euro fix\u00e9 \u00e0 un franc vingt: d\u00e9claration de Philipp Hildebrand, pr\u00e9sident de la direction de la BNS", "Football/Qualification pour l'Euro 2012: la Suisse doit battre la Bulgarie, ce qui semble possible gr\u00e2ce \u00e0 une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de joueurs", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3291819", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ces secteurs sont particuli\u00e8rement attentifs \u00e0 la d\u00e9cision du BNS.", "Ce fait connu a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 par une enqu\u00eate.", "La base de Ramstein en territoire allemand accueille les bless\u00e9s des divers conflits. C'est un immense complexe militaire et m\u00e9dical.", "Le conseiller d'Etat UDC et candidat au Conseil des Etats a succomb\u00e9 au CHUV \u00e0 une rupture de l'aorte.", "Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 il y a 22 ans.", "La BNS cherche \u00e0 contenir les effets du franc fort."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3292889", "ece-3291819", "ece-3291818"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "SUISSE - BULGARIE ENTOURAGE - QUALIFICATIONS EURO 2012", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-263629", "durationSec": 9382, "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Suisse - Bulgarie\nQualification Euro 2012", "En direct"], "alternativeTitle": ["Football", "DIRECT Foot - Qualification EURO 2012: Suisse - Bulgarie - mardi 6 septembre 2011 (20h05)"], "imageURL": "//www.rts.ch/3262606.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3292899"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Face aux Partis", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "CULTURE DU CHANVRE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "HASCHICH", "PARTI POLITIQUE"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "BARTHASSAT, LUC", "DARBELLAY, CHRISTOPHE"], "id": "asset-263665", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "MORAT"], "durationSec": 1395, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Morat : 20110906, BERGER David et MORARD Romaine animent un d\u00e9bat pour la campagne \u00e9lectorale des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2011 avec 2 repr\u00e9sentants du parti d\u00e9mocrate chr\u00e9tien PDC. Il s'agit du pr\u00e9sident du PDC et conseiller national valaisan DARBELLAY Christophe et de la candidate fribourgeoise BULLIARD Christiane.", "title": "PARTI DEMOCRATE CHRETIEN - PDC - 11.09.06 - ELECTIONS FEDERALES 2011", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "MORAT", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["PDC", "PDC", "PDC", "PDC", "PDC", "PDC"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["PDC"], "thematicThemes": ["PARTI POLITIQUE"], "alternativeExcerpt": ["Parti D\u00e9mocrate Chr\u00e9tien\nElections f\u00e9d\u00e9rales", "Parti D\u00e9mocrate Chr\u00e9tien\nElections f\u00e9d\u00e9rales"], "alternativeTitle": ["Face aux Partis", "Face aux Partis", "Face aux Partis: le PDC, avec Christophe Darbellay et Christine Bulliard", "Les repr\u00e9sentants du Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien Christophe Darbellay et Christine Bulliard r\u00e9pondent aux internautes."], "imageURL": "//www.rts.ch/3175448.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3291828", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3292863", "ece-3291828"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DISCOURS", "FONCTION POLITIQUE", "D\u00c9C\u00c8S", "FONCTION POLITIQUE", "D\u00c9C\u00c8S", "FONCTION POLITIQUE", "D\u00c9C\u00c8S", "FONCTION POLITIQUE", "D\u00c9C\u00c8S", "JEUNE (\u00c2GE)", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "JEUNE (\u00c2GE)", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "MUS\u00c9E", "PHOTOGRAPHIE", "ATTENTAT", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "US OPEN DE TENNIS", "ATP", "EURO (FOOTBALL)", "M21", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "PLAGE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["VOIBLET, CLAUDE-ALAIN", "BROULIS, PASCAL", "BROULIS, PASCAL", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "FEDERER, ROGER", "TSONGA, JO-WILFRIED", "SEFEROVIC, HARIS", "KASAMI, PAJTIM"], "id": "asset-263699", "durationSec": 1890, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.09.06", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ECLAGNENS", "LAUSANNE", "SION", "SION", "NEW YORK", "BIENNE", "NEW YORK", "SION", "FEUSISBERG", "EMILIE-ROMAGNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-09-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "VD/D\u00e9c\u00e8s du conseiller d'Etat Jean-Claude Mermoud: les pr\u00e9cisions d'Andr\u00e9 Beaud", "12:45 Le Journal", "Selon des tests effectu\u00e9s par la Ligue Valaisanne contre les toxicomanies, un commerce sur trois vend ill\u00e9galement de l'alcool \u00e0 des jeunes de moins de 18 ans", "Football/Qualification pour l'Euro 2012: si la Suisse entend garder ses chances d'aller \u00e0 l'Euro l'an prochain, elle doit battre la Bulgarie ce mardi soir", "VD: le conseiller d'Etat, Jean-Claude Mermoud, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mardi vers deux heures du matin apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 vendredi suite \u00e0 un accident cardio-vasculaire", "VD/D\u00e9c\u00e8s du conseiller d'Etat Jean-Claude Mermoud: portrait du doyen du Grand Conseil", "L'invit\u00e9e culturelle: Catherine Kohler, co-directrice des journ\u00e9es photographiques de Bienne", "Comm\u00e9moration du 11 septembre: \u00e0 New-York, un mus\u00e9e pr\u00e9sente le travail effectu\u00e9 \u00e0 ground zero pendant la fouille des d\u00e9combres du World Trade Center depuis 2005 d\u00e9j\u00e0", "Selon une rumeur insistante, le colonel Kadhafi aurait quitt\u00e9 la Libye en direction du Niger \u00e0 bord d'un convoi militaire charg\u00e9 d'or", "Cours plancher de l'Euro fix\u00e9 \u00e0 un franc vingt par la BNS: les pr\u00e9cisions de Nicolas Ross\u00e9", "VS/Campagne de sensibilisation de la Ligue Valaisanne contre les toxicomanies: entretien avec Philippe Vouillamoz, directeur des centres d'aide et de pr\u00e9vention de la LVT"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3291586", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Pour marquer, la Suisse comptera sur un joker au parcours surprenant, Innocent Emeghara.", "Mardi matin, les d\u00e9put\u00e9s \u00e9taient tous sous le choc.", "Ag\u00e9 de 59 ans, il \u00e9tait au gouvernement depuis 13 ans. Ancien agriculteur et ancien d\u00e9put\u00e9, l'homme \u00e9tait tr\u00e8s populaire.", "Ce mus\u00e9e a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par un des rares pompiers-photographes autoris\u00e9s \u00e0 prendre des photos sur le lieu o\u00f9 3000 personnes ont perdu la vie.", "Pendant ce temps, Bani Walid, l'un des derniers bastions du r\u00e9gime, serait sur le point de capituler."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3292912", "ece-3291586"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "In Allah we trust (1/5) : Les stigmates de Ground Zero", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-86A6AD9C-3089-4E4D-9596-2E2C63A8D335", "thematicGeographicals": ["New York (ville)", "Etats-Unis"], "durationSec": 1637, "publicationDate": "2011-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "terrorisme"], "excerpt": "Les attentats qui ont frapp\u00e9 les Etats-Unis le 11 septembre 2001 ont eu des impacts directs sur les musulmans am\u00e9ricains. Assimil\u00e9s aux m\u00eames milieux que les auteurs des attentats, ils ont tour \u00e0 tour \u00e9t\u00e9 victimes de m\u00e9fiance, d'hostilit\u00e9 ou de pers\u00e9cution. Dix ans plus tard, la situation reste probl\u00e9matique, bien que diff\u00e9rente. Les premi\u00e8res r\u00e9actions suite aux attentats du 11 septembre 2001 furent, aux \u00c9tats-Unis, un m\u00e9lange de stupeur, d'incr\u00e9dulit\u00e9, de tristesse et de col\u00e8re. Les regards rapidement tourn\u00e9s vers les milieux extr\u00e9mistes musulmans du Moyen-Orient, la r\u00e9action guerri\u00e8re de l'administration Bush ne s'est pas faite attendre ? r\u00e9action qu'il faut traiter avec prudence tant les int\u00e9r\u00eats en jeu ont pu se parasiter. Mais une autre r\u00e9action, encore plus rapide, se fit jour au sein de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine : celle de la m\u00e9fiance envers les musulmans des Etats-Unis, sur qui l'opprobre fut jet\u00e9. Ce sentiment d'hostilit\u00e9, souvent nourri de nationalisme, a eu diverses cons\u00e9quences tragiques pour certains musulmans, effrayant par l\u00e0 toute cette communaut\u00e9. Il fut aussi r\u00e9v\u00e9lateur d'une certaine ignorance de l'Am\u00e9rique pour l'islam.  Pierre-Yves Moret s'est rendu \u00e0 New York \u00e0 quelques semaines des c\u00e9l\u00e9brations du 10e anniversaire de ces attentats qui ont notamment frapp\u00e9 l'un des symboles les plus forts de l'Am\u00e9rique triomphante : les tours jumelles du World Trade Center. Force est de constater que les musulmans am\u00e9ricains ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9s par la m\u00e9fiance n\u00e9e du 11 septembre 2001. Si certains affirment que les choses se sont tass\u00e9es depuis quelques ann\u00e9es, d'autres soulignent que le d\u00e9bat s'est radicalis\u00e9, notamment sur la sc\u00e8ne politique, surtout \u00e0 l'approche de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2012. Durant cette m\u00eame d\u00e9cennie, les musulmans am\u00e9ricains eux-m\u00eames ont fourni des efforts pour mieux s'organiser et se rendre plus intelligible \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 cosmopolite qui n'\u00e9vite pas les \u00e9cueils de la multiculturalit\u00e9. 1/5 : (avec archives d'\u00e9poque) Les attentats de 2001 ont laiss\u00e9 New York et L'Am\u00e9rique dans un choc \u00e9motionnel profond. Pierre-Yves Moret s'est rendu sur le site du World Trade Center, \u00e0 la suite d'Anthony, employ\u00e9 du D\u00e9partement de l'assainissement de New York pendant 30 ans, et qui s'est port\u00e9 volontaire pour aider les secouristes d\u00e8s le 11 septembre. Son \u00e9motion, encore vive, traduit celle de toute une ville et de tout un pays. Et si, comme lui, de nombreux Am\u00e9ricains disent ne rien avoir  personnellement contre les musulmans, il n'en reste pas moins que depuis ce jour, ceux-ci sont marqu\u00e9s du sceau de la m\u00e9fiance. Plusieurs musulmans en t\u00e9moignent, relevant les insultes, les licenciements et les attaques dont certains ont pu \u00eatre victimes, \u00e9voquant m\u00eame des meurtres. Un meurtre est rest\u00e9 particuli\u00e8rement symbolique de ces questions, celui de Balbir Singh Sodhi, assassin\u00e9 pr\u00e8s de Phoenix en Arizona 4 jours apr\u00e8s les attentats du 11 septembre. Son assassin avait d\u00e9cid\u00e9 de venger l'honneur de l'Am\u00e9rique en tuant un musulman, ignorant que sa victime \u00e9tait en fait de religion Sikh. La r\u00e9alisatrice Tami Yeager a fait un documentaire sur ce drame, et relate l'impact de ce meurtre sur la communaut\u00e9 Sikh et la communaut\u00e9 musulmane. Si le sentiment de suspicion reste fort chez les musulmans am\u00e9ricains, l'imam de la Mosqu\u00e9e de New York et un responsable d'une association musulmane le mod\u00e8rent toutefois, soulignant les \u00e9volutions et la valeur de la multiculturalit\u00e9 am\u00e9ricaine. Mais pour Najam Haider, professeur assistant de religion au Barnard College de l'Universit\u00e9 Columbia, la stigmatisation des musulmans ne s'est pas vraiment affaiblie, elle s'est banalis\u00e9e et politis\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur assistant de religion au Barnard College de l'Universit\u00e9 Columbia", "name": "Haider, Najam", "type": "Participant"}, {"role": "personnes t\u00e9moignant", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 379 : Aigle", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0DFC9BDB-EEB3-4BAD-B790-323B81438571", "thematicGeographicals": ["Aigle"], "durationSec": 264, "publicationDate": "2011-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Toxoplasmose (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CA64663F-AD30-4B9E-971D-AA25FCB477DA", "durationSec": 379, "publicationDate": "2011-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Unger, Sacha", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Morges s'est tenu le deuxi\u00e8me \u00e9dition du salon du \"Livre sur les quais\" qui a \u00e9t\u00e9 pl\u00e9biscit\u00e9 par le public : Interview de Douglas Kennedy, romancier am\u00e9ricain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-102646D7-3B7F-4870-B53D-552539EF48B5", "thematicGeographicals": ["Morges"], "durationSec": 598, "publicationDate": "2011-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salon du livre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romancier am\u00e9ricain", "name": "Kennedy, Douglas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jean-Blaise Rochat, co-directeur artistique de la Schubertiade, \u00e0 propos de la 17\u00e8me \u00e9dition du festival organis\u00e9 par Espace 2", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4610106D-7068-4EBB-A255-279477C91FF4", "durationSec": 173, "publicationDate": "2011-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubertiades", "Schubertiade", "Espace 2"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les USA avant le 11 septembre 2001 (2/2) : Interview de Vincent Emery, Suisse de 34 ans, \u00e9tabli \u00e0 Boston,  o\u00f9 il a fond\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 Reso Interactive, sp\u00e9cialiste des relations humaines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0C8B5D1-E78B-4B25-BA4F-799BC15C014A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "New York (ville)"], "durationSec": 121, "publicationDate": "2011-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "attentat-suicide", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Suisse de 34 ans, \u00e9tabli \u00e0 Boston,  o\u00f9 il a fond\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 Reso Interactive, sp\u00e9cialiste des relations humaines", "name": "Emery, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Une famille de musiciens: les Alain (1/5) : Albert Alain, le fondateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0ABBD61F-C7FA-4AA9-B507-B04CA8CBD1EC", "durationSec": 3723, "publicationDate": "2011-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alain, Albert", "Alain, Jehan", "Alain, Olivier", "Alain, Marie-Claire"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "orgue", "compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, auteure \"Une famille de musiciens au XXe si\u00e8cle. La famille Alain\" (Ed. Hermann, 2011)", "name": "Decourt, Aur\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Internet (1/5). M.I.A : \"Internet Connection\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9B7C97BC-004B-46B2-8291-B88EA9367156", "durationSec": 317, "publicationDate": "2011-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M.I.A"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Serge Bimpage, journaliste et \u00e9crivain genevois, \u00e0 propos de son roman \"Le Voyage inachev\u00e9\" (Ed. de l'Aire)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4E02B67-6B9E-43DC-8574-7060EAAB2262", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3376, "publicationDate": "2011-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bimpage, Serge"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "Comment2: Pierre Philippe Cadert propose une rencontre avec l\u2019\u00e9crivain et journaliste genevois Serge Bimpage.\r\nSon dernier roman, \"Le Voyage inachev\u00e9\" vient de para\u00eetre aux \u00e9ditions de L\u2019Aire.\r\nAvec ce titre, l\u2019auteur signe son dixi\u00e8me ouvrage et son cinqui\u00e8me roman apr\u00e8s \"Pokhara\", \"Moi, Henry Dunant, j\u2019ai r\u00eav\u00e9 le monde\", \"Sonia ou l\u2019empreinte de l\u2019amour\" et \"La Reconstitution\".\r\n\"Dr\u00f4le et poignant, ce roman d\u2019amour est un voyage dans l\u2019espace et le temps. Sa construction est aussi originale que son \u00e9criture est ma\u00eetris\u00e9e\".\r\nApr\u00e8s des \u00e9tudes de psychologie et de lettres \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Serge Bimpage travaille comme journaliste, d\u2019abord pour Le Journal de Gen\u00e8ve et L\u2019Hebdo. Il cr\u00e9e et dirige la r\u00e9daction de la revue Campus, magazine scientifique de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Il rejoindra le quotidien La Tribune de Gen\u00e8ve, tout en se consacrant \u00e0 l\u2019\u00e9criture.\r\nSerge Bimpage est \u00e9galement un sp\u00e9cialiste en strat\u00e9gie de communication et en relations m\u00e9dias.; Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2011-09-05T13:03:44.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Bimpage, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les USA avant le 11 septembre 2001 (1/2) : Interviews de Jean Hoefliger, oenologue dans la Napa Valley et d'Yves B\u00e9har, Suisse \u00e9tabli \u00e0 San Francisco, designer de renomm\u00e9e mondiale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF92A60F-23AF-483F-B293-C9940A8E6E7E", "thematicGeographicals": ["New York (ville)", "Etats-Unis"], "durationSec": 236, "publicationDate": "2011-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "attentat-suicide", "islam"], "excerpt": "O\u00f9 \u00e9taient-ils ? Que faisaient-ils ? Comment ont-ils v\u00e9cu la trag\u00e9die du 11 septembre 2001 ? Durant toute la semaine, nous allons d\u00e9couvrir l'univers de deux Suisses \u00e9tablis aux Etats-Unis et qui ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9s par ces \u00e9v\u00e9nements.Ils nous diront, tout au long de la semaine, ce qui a chang\u00e9 pour l'Am\u00e9rique et quels sont les traces que cette catastrophe a laiss\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oenologue dans la Napa Valley", "name": "Hoefliger, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "suisse \u00e9tabli \u00e0 San Francisco, designer de renomm\u00e9e mondiale", "name": "B\u00e9har, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Des mondes tsiganes (1/5) : Entretiens avec Alain Reyniers, ethnologue, et avec Samuel Del\u00e9pine, sp\u00e9cialiste en g\u00e9ographie Humaine et Sociale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7E2D731-7223-41E4-9891-0FBA1253C74E", "durationSec": 3232, "publicationDate": "2011-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["discrimination raciale", "ethnologie", "int\u00e9gration sociale", "Tsiganes", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "g\u00e9nocide"], "excerpt": "Des Boh\u00e9miens aux Roms. \u00ab Forc\u00e9ment coupables !! \u00bb. Semaine consacr\u00e9e au g\u00e9nocide des Tsiganes pendant la Seconde Guerre mondiale. On estime entre 300 000 et 500.000 le nombre de victimes tsiganes en Europe pendant cette p\u00e9riode. Une civilisation enti\u00e8re an\u00e9antie. Un rappel historique qui va des racines de cette civilisation jusqu'\u00e0 cette p\u00e9riode de la Seconde Guerre mondiale au travers d'archives, de textes et de t\u00e9moignages qui traitent de cet \u00e9v\u00e9nement. Dimanche prochain, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire de Juliette Jourdan: \u00abM\u00e9moires tsiganes, l'autre g\u00e9nocide \u00bb. Le g\u00e9nocide des Sinti et des Roms demeure un holocauste oubli\u00e9 et ignor\u00e9. D'abord d\u00e9nombr\u00e9s, puis fich\u00e9s au d\u00e9but du si\u00e8cle, les Tsiganes d'Europe seront ensuite liquid\u00e9s pendant la Seconde Guerre mondiale de la mani\u00e8re la plus radicale qui soit par les nazis et leurs alli\u00e9s. A travers la parole des derniers survivants et des archives in\u00e9dites, reconstitution du long processus d'an\u00e9antissement de l'une des plus vieilles nations d'Europe. [1/2] : Entretien avec Alain Reyniers, ethnologue et directeur de la Revue Etudes Tsiganes \u00e9dit\u00e9e \u00e0 Paris. [2/2] : Rencontre avec Samuel Del\u00e9pine, sp\u00e9cialiste des Tsiganes (auxquels il a consacr\u00e9 une th\u00e8se). Il poursuit ses recherches sur les Tsiganes en Europe et notamment sur le th\u00e8me de la s\u00e9gr\u00e9gation sociospatiale qui affecte ces populations.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue et universitaire belge, sp\u00e9cialiste du monde tsigane", "name": "Reyniers, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rences en g\u00e9ographie sociale \u00e0 l\u2019universit\u00e9 d\u2019Angers et membre du collectif de l\u2019UMR Espaces et Soci\u00e9t\u00e9s", "name": "Del\u00e9pine, Samuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Herv\u00e9 Le Tellier, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"El\u00e9ctrico W\" (Ed. Latt\u00e8s, 2011)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-6711B7DC-2E58-4455-933E-5BD5543FE754", "thematicGeographicals": ["Lisbonne"], "durationSec": 3200, "publicationDate": "2011-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Tellier, Herv\u00e9", "OULIPO (= Ouvroir de Litt\u00e9rature Potentielle)"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\u00ab Sans vouloir me vanter, je ne parle pas portugais. C'est pourquoi j'entretiens avec la ville de Lisbonne une relation presque amoureuse, nullement entrav\u00e9e par une quelconque barri\u00e8re de la langue \u00bb. Herv\u00e9 Le Tellier entame ainsi, sur le ton de l'humour,  la pr\u00e9sentation   \u00e9ditoriale de son dernier roman \u00ab El\u00e9ctrico W \u00bb,  o\u00f9 il est question effectivement de relations amoureuses et de contraintes  litt\u00e9raires. Normal, Herv\u00e9 Le Tellier est membre depuis 1992 de l'OULIPO (l'ouvroir de litt\u00e9rature potentielle), auquel il a d'ailleurs consacr\u00e9 un ouvrage de r\u00e9f\u00e9rence : \u00ab Esth\u00e9tique de l'Oulipo \u00bb, publi\u00e9 aux \u00e9ditions Castor Astral.  Rappelons que ce groupe, \u00ab aux r\u00e9unions duquel sont d\u00e9sormais excus\u00e9s Georges Perec, Italo Calvino ou Raymond Queneau \u00bb, r\u00e9unit depuis 1960   \u00e9crivains et scientifiques, \u00e9picuriens, savants, tous amateurs de jeux formels et de contraintes litt\u00e9raires. Herv\u00e9 Le Tellier a le profil de l'emploi : il a \u00e9t\u00e9 math\u00e9maticien, parachutiste et critique culinaire. Il est l'un des fondateurs du d\u00e9sormais c\u00e9l\u00e8bre cercle des \u00ab amis de Jean-Baptiste Botul \u00bb, dont le renom doit beaucoup \u00e0 l'imprudence de Bernard Henri L\u00e9vy. Enfin, Herv\u00e9 Le Tellier est aujourd'hui enseignant et docteur en linguistique, homme de radio et chroniqueur au journal Le Monde. Et avec tout cela, excellent \u00e9crivain, comme en t\u00e9moigne, notamment son dernier roman. \u00ab El\u00e9ctrico W \u00ab : l'auteur dit avoir choisi son titre parce qu'il d\u00e9signait une ancienne ligne de tramway de Lisbonne. Peut-\u00eatre. Aux familiers de Georges Perec, \u00ab W \u00bb  rappellera en tout cas un \u00e9trange et \u00e9mouvant r\u00e9cit  autobiographique : \u00ab W ou le souvenir d'enfance \u00bb. La lettre y avait aussi valeur d'ic\u00f4ne. Etoile de David invers\u00e9e, notamment, chez Perec. Rails parall\u00e8les, aiguillage, sans doute, chez Le Tellier. Au d\u00e9part, un motif simple. Deux coll\u00e8gues, l'un photographe, l'autre \u00e9crivain se  retrouvent \u00e0 Lisbonne. Ils doivent travailler sur le proc\u00e8s d'un meurtrier en s\u00e9rie. Durant les neuf jours de leur s\u00e9jour na\u00eetra le manuscrit d'un roman dont ils sont eux m\u00eames les personnages. Enfantement prolong\u00e9 par 25 ans de gestation. Car l'histoire qui se passait  \u00ab en septembre 1985, o\u00f9 la terre trembla \u00e0 Mexico et o\u00f9 mourut l'\u00e9crivain Italo Calvino \u00bb ne sera publi\u00e9e qu'aujourd'hui, nous dit le narrateur. Au d\u00e9part, un sch\u00e9ma amoureux bien connu: A (Vincent) aime B (Ir\u00e8ne, une coll\u00e8gue) qui aime C (Antonio). Pour servir ses propres int\u00e9r\u00eats (r\u00e9cup\u00e9rer B), Vincent tentera de retrouver l'amour d'enfance de son ami. Si le canevas semble celui d'un roman ou d'une com\u00e9die classique, l'auteur et avec lui ses personnages ne cessent de s'\u00e9carter des rails bien parall\u00e8les de l'intrigue principale. La vie, l'\u00e9criture prennent des chemins de traverse. Enfin, l'\u00e9criture est toujours en jeu, en question, en perspective; l'histoire ponctu\u00e9e, entrelac\u00e9e d'autres histoires qui se r\u00e9pondent. On n'oubliera pas, par exemple, le destin de l' Okawango. Prenant sa source en Angola, ce puissant fleuve africain  plus large et puissant par endroits que le Rh\u00f4ne ou le Tage, longe la Namibie avant de p\u00e9n\u00e9trer dans le Botswana. C'est l\u00e0 qu'il rencontre le d\u00e9sert du Kalahari. Il n'atteindra jamais la mer. \u00ab Chaque jour \u00bb, conclut le narrateur d' \u00ab El\u00e9ctrico W \u00bb, au terme d'un parcours o\u00f9 il aura tent\u00e9 d'agir sur le destin, de corriger le cours d'une vie, \u00ab je regarde la carte de l'Okawango, ce fleuve qui ne sait pas trouver le chemin de la mer \u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Le Tellier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Le Tellier, Herv\u00e9", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis, 11 septembre 2001, \"Deep Impact\" (1/5) : Les aigles de Susan", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-24215F69-610B-4522-B0CB-CF6390BA89E3", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat-suicide", "tour (monument)"], "excerpt": "Le destin de toute une nation a bascul\u00e9 le 11 septembre 2001. De New York \u00e0 Guantanamo, de Charlotte \u00e0 Washington, des Am\u00e9ricains ont vu leur vie profond\u00e9ment changer \u00e0 la suite des attentats contre le World Trade Center et le Pentagone. Dix ans plus tard, certains d'entre eux racontent \u00e0 Jean-Cosme Delaloye, journaliste suisse install\u00e9 \u00e0 New York depuis 2002, l'impact de ces attaques qui ont laiss\u00e9 une cicatrice ind\u00e9l\u00e9bile aux Etats-Unis. En contrepoint \u00e0 ces rencontres, Cyril D\u00e9praz donne la parole \u00e0 des t\u00e9moins qui ont tent\u00e9 de rendre compte \u00e0 leur mani\u00e8re de ces \u00e9v\u00e8nements: roman pour enfants, travail photographique autour des \"spectateurs\" des \u00e9v\u00e8nements du 11 septembre, ou encore \"mise en sc\u00e8ne\" po\u00e9tique des interrogatoires r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 Guantanamo.\r\nRick Rescorla a p\u00e9ri dans le World Trade Center le 11 septembre 2001. Ancien h\u00e9ros du Vietnam, l'homme qui \u00e9tait responsable de la s\u00e9curit\u00e9 de Morgan Stanley a fait \u00e9vacuer les 2300 employ\u00e9s de la banque ce jour-l\u00e0 et est rest\u00e9 sur les lieux jusqu'\u00e0 la fin pour s'assurer que tout le monde \u00e9tait sorti. Il est mort quand la seconde tour s'est effondr\u00e9e. Susan, sa veuve, ne retourne jamais \u00e0 Ground Zero, car elle affirme que l'\u00e2me de son mari n'est pas l\u00e0-bas. Elle pr\u00e9f\u00e8re se recueillir aupr\u00e8s de deux aigles bless\u00e9s qu'elle a achet\u00e9s dans le New Jersey et qui incarnent, selon elle, l'esprit de son \u00e9poux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme am\u00e9ricaine dont le mari est mort dans les tours le 11 septembre 2011", "name": "Rescorla, Susan", "type": "Participant"}, {"role": "photographe au collectif \"Tendances floues\"", "name": "Cullman, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste suisse install\u00e9 \u00e0 New York depuis 2002", "name": "Delaloye, Jean-Cosme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Les hippies", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1666D45F-9199-41F6-B912-6C2CCBB54B8D", "durationSec": 121, "publicationDate": "2011-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 006 : Le crottin de boeuf", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2BF70409-969D-4868-BD29-D70B1F80DBC6", "durationSec": 208, "publicationDate": "2011-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2011. Premier d\u00e9bat \u00e9lectoral sur le th\u00e8me de l'\u00e9nergie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4863432-62C3-4CCF-85AC-43A20DDB6CD3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2162, "publicationDate": "2011-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "politique \u00e9nerg\u00e9tique"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation du d\u00e9bat sp\u00e9cial au d\u00e9but de Forum avec les interviews de Catherine Martinez, et Willi Richner, habitants d'Onex ayant particip\u00e9 \u00e0 l'op\u00e9ration G\u00e9nie Suisse en immersion et d'Eric Stauffer, pr\u00e9sident du MCG. - 2. D\u00e9bat avec Jacques Bourgeois, conseiller national lib\u00e9ral-radical fribourgeois, Christian Van Singer, conseiller national Vert vaudois, Dani\u00e8le Magnin, candidate du MCG au Conseil National, Laurent Seydoux, candidat Vert'lib\u00e9ral genevois et Patrick Gsteiger, candidat du parti \u00e9vang\u00e9lique bernois ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant d'Onex qui a particip\u00e9 \u00e0 l'op\u00e9ration G\u00e9nie Suisse", "name": "Richner, Willi", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national Vert vaudois", "name": "Van Singer, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national lib\u00e9ral-radical fribourgeois", "name": "Bourgeois, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "candidate du MCG au Conseil national", "name": "Magnin, Dani\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "maire d'Onex socialiste", "name": "Kast, Carole-Anne", "type": "Participant"}, {"role": "candidat vert lib\u00e9ral genevois", "name": "Seydoux, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "candidat du parti \u00e9vang\u00e9lique bernois", "name": "Gsteiger, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du MGC, conseiller administratif de la ville d'Onex", "name": "Stauffer, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "habitante d'Onex qui a particip\u00e9 \u00e0 l'op\u00e9ration G\u00e9nie Suisse", "name": "Martinez, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jean-Blaise Rochat, co-directeur artistique de la Schubertiade, \u00e0 propos de la 17\u00e8me \u00e9dition du festival organis\u00e9 par Espace 2", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C4B3B818-942A-4C2A-A85C-44EF525639B5", "durationSec": 173, "publicationDate": "2011-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubertiade", "Schubertiades"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 065 : Caisse et cloche", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-F4A1A22E-69AC-4DFE-A496-F21686010578", "durationSec": 100, "publicationDate": "2011-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le marteau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AAFD4E1E-A48C-4A7E-BC25-8D070902900B", "durationSec": 158, "publicationDate": "2011-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Scriabine [Skryabin], la recherche de l'absolu (1/20)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FF45F9E5-06C4-4F71-8FDC-EF7C486AE117", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3309, "publicationDate": "2011-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Skryabin, Alexander"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "piano", "musique classique"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre d'Alexandre Scriabine. R\u00e9cit d'apr\u00e8s  \"Alexandre Scriabine, un musicien \u00e0 la recherche de l'absolu\" de Manfred Kelkel (\u00e9d. Fayard, 1999).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Entre la m\u00e9dina, le souk et Facebook : Interview de Fabrice Balanche, directeur du Groupe de Recherches et d'Etudes sur la M\u00e9diterran\u00e9e et le Moyen-Orient. - 2. Rue Damas \u00e0 Beyrouth : Interview de Habib Debs, urbaniste et architecte", "id": "sound-19BDA9B0-1C6E-4940-9DC1-8389AF4C7BAC", "thematicGeographicals": ["Liban", "Beyrouth"], "durationSec": 3375, "publicationDate": "2011-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["urbanisme", "architecture", "histoire"], "excerpt": "1. L'espace public dans le monde arabe. Vers une m\u00e9tamorphose urbaine? D\u00e9cryptage en compagnie de Fabrice Balanche. L'espace public comme forme ouverte (place, jardin public, boulevard, etc) est absent du centre des villes arabo-musulmanes traditionnelles. L'absence ou  la raret\u00e9 des espaces publics est-elle ainsi inh\u00e9rente au syst\u00e8me citadin arabe avant l'introduction de formes urbaines occidentales? Y a-t-il  vraiment d\u00e9valorisation de l'espace public au profit du priv\u00e9? Ce constat n'est-il pas plut\u00f4t le reflet d'une lecture incompl\u00e8te? Tandis que la pens\u00e9e urbaine occidentale repose sur le mod\u00e8le antique du forum et de l'agora, donnant une valeur sociale suppl\u00e9mentaire \u00e0 l'espace public, la vision orientale  de l'espace public s'est construite diff\u00e9remment. Entre des quartiers et des maisons, consid\u00e9r\u00e9s comme des espaces f\u00e9minins, et  des r\u00e9seaux de circulation et des souks, consid\u00e9r\u00e9s comme masculins, le communautaire est une autre composante essentielle de l'organisation spatiale urbaine, avec  la mosqu\u00e9e comme espace public ouvert. Le printemps arabe a fait \u00e9merger \u00e9galement un nouvel espace public virtuel, avec le d\u00e9veloppement des r\u00e9seaux sociaux num\u00e9riques. Au carrefour du politique, du religieux et de la soci\u00e9t\u00e9 civile, quelles sont les m\u00e9tamorphoses de l'espace public arabo-musulman? Les politiques urbaines sont-elles des instruments de pouvoir ou des outils de d\u00e9veloppement?  - 2. 20 ans apr\u00e8s la guerre, la ligne de d\u00e9marcation demeure un no man's land sauf pour les voitures L'urbaniste et architecte Habib Debs travaille \u00e0 recoudre le tissu social et communautaire. L'avenue qui m\u00e8ne vers Damas est l'axe central de Beyrouth qui part de la c\u00e9l\u00e8bre place des Canons et se termine vers le Bois des pins, seul parc de la ville...toujours ferm\u00e9. Durant la guerre civile, la rue de Damas fut aussi la ligne de d\u00e9marcation entre l'Est ou l'Ouest . Aujourd'hui, 20 ans apr\u00e8s les violents combats qui ont oppos\u00e9s les habitants de la capitale libanaise, la rue est encombr\u00e9e de blocs de b\u00e9ton et l'arm\u00e9e y est encore d\u00e9ploy\u00e9e, histoire de rassurer. Seules les voitures, lanc\u00e9es \u00e0 tout allure, semblent avoir investi la bande d'asphalte. Quant aux quartiers qui la bordent, ils ne se regardent m\u00eame pas. Habib Debs travaille, avec d'autres, \u00e0 recoudre le tissu social et communautaire de la ville en offrant aux \u00ab Beyrouthins \u00bb une alternative \u00e0 la s\u00e9gr\u00e9gation spatiale. Il s'agit de cr\u00e9er les conditions qui permettront d'autres rapports entre les libanais.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Groupe de Recherches et d'Etudes sur la M\u00e9diterran\u00e9e et le Moyen-Orient", "name": "Balanche, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "urbaniste et architecte", "name": "Debs, Habib", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"The Art Of Clean Up\", du photographe suisse Ursus Wehrli", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F2FEA06B-8565-4317-83D3-8BAC062C592D", "durationSec": 164, "publicationDate": "2011-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURISME", "D\u00c9FICIT", "H\u00d4TELLERIE", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "VOTATION", "B\u00c9N\u00c9FICE", "CHEVAL", "TAUX DE CHANGE", "FRANC SUISSE", "FOIRE COMMERCIALE", "COMMERCE", "ATTENTAT", "COMM\u00c9MORATION", "GRENOUILLE", "MUS\u00c9E", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FUNAMBULE", "US OPEN DE TENNIS", "US OPEN DE TENNIS", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE", "DESPOT, FABIENNE", "TORNAY, MAURICE", "NADAL, RAFAEL", "NALBANDIAN, DAVID", "NADAL, RAFAEL", "PONT, MICHEL", "HITZFELD, OTTMAR"], "id": "asset-263687", "durationSec": 1831, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.09.05", "visualGeographicals": ["VALAIS", "LAUSANNE", "SUISSE", "RECONVILIER", "NEW YORK", "ESTAVAYER-LE-LAC", "LAUSANNE", "NEW YORK", "NEW YORK", "FEUSISBERG"], "visualCorporations": ["BNS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-09-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "12:45 Le journal", "Votations au canton de Vaud sur la r\u00e9forme de l'\u00e9cole : le contre-projet a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9", "France : le proc\u00e8s de l'ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Jacques Chirac s'ouvre ce lundi", "Le franc fort et une m\u00e9t\u00e9o maussade nuisent au secteur touristique suisse", "Football : Michel Pont a \u00e9t\u00e9 reconfirm\u00e9 au poste d'entraineur-assistant de l'Equipe de Suisse", "Tennis : Rafael Nadal a fait un malaise en conf\u00e9rence de presse", "La capsule de Tania Chytil : les sodas font-ils grossir?", "La foire de Chaindon (BE) est \u00e9galement touch\u00e9e par la hausse du franc", "L'invit\u00e9 culturel : entretien avec David Dimitri, homme cirque", "Les dix ans du 11 septembre : les touristes de Ground Zero", "Le minimag : les grenouilles menac\u00e9es du mus\u00e9e d'Estavayer-le-Lac", "La ville Kadhafiste de Bani Walid refuse de d\u00e9poser les armes alors que la traque aux fid\u00e8les du r\u00e9gime continue \u00e0 Tripoli", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3291624", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les Vaudois ont d\u00e9sormais une nouvelle loi scolaire. Le peuple a accept\u00e9 le contre-projet du gouvernement \u00e0 une majorit\u00e9 de 52% . Dans le m\u00eame temps il a refus\u00e9 l'initiative \u00ab Ecole 2010 \u00bb \u00e0 55%.", "L'ancien pr\u00e9sident fran\u00e7ais est poursuivi pour d\u00e9tournement de fonds publics \u00e0 la mairie de Paris au d\u00e9but des ann\u00e9es 90 . Plusieurs fois report\u00e9, son proc\u00e8s devait s'ouvrir aujourd'hui en sa pr\u00e9sence, or son \u00e9tat m\u00e9dical suicite des inqui\u00e9tudes.", "Le secteur enregistre un fort recul pour le mois de juillet. Le canton des Grisons est le plus touch\u00e9 avec un recul des nuit\u00e9es de 10% par rapport \u00e0 l'an dernier. En moyenne, la baisse se situe \u00e0 3,5% de nuit\u00e9es en moins.", "Dimanche, \u00e0 l'issue de son match, le num\u00e9ro deux mondial s'est litt\u00e9ralement \u00e9croul\u00e9 en conf\u00e9rence de presse, grima\u00e7ant de douleur.", "Depuis lundi matin, plusieurs dizaines de milliers de personnes d\u00e9ambulent dans les rues de la localit\u00e9. Or, une constatation s'impose : les ventes de chevaux se font plut\u00f4t rares.", "Cet artiste l\u00e0 a d\u00e9cid\u00e9 de se rapprocher du spectateur \u00e9merveill\u00e9 et de lui offir un vrai spectacle de cirque, \u00e0 lui tout seul. D\u00e9couverte de l'homme-cirque.", "Le site attire en effet beaucoup de touristes et donc aussi de nombreux revendeurs qui profitent de l'\u00e9v\u00e9nement.", "Cet \u00e9chec relance \u00e0 pr\u00e9sent l'option d'un assaut militaire. Par ailleurs, \u00e0 Tripoli, les rebelles continuent de traquer les fid\u00e8les du Colonel."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3291624", "ece-3292957"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FONCTION POLITIQUE", "MALADIE D'ALZHEIMER", "FONCTION POLITIQUE", "MALADIE D'ALZHEIMER", "CONSEILLER D'ETAT", "MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "INAUGURATION", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "TRAIN DE VOYAGEURS", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "TRAIN DE VOYAGEURS", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "TRAIN DE VOYAGEURS", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "TRAIN DE VOYAGEURS", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "TRAIN DE VOYAGEURS", "P\u00c9DIATRIE", "PR\u00c9MATUR\u00c9", "COUVEUSE (P\u00c9DIATRIE)", "P\u00c9DIATRIE", "PR\u00c9MATUR\u00c9", "EXP\u00c9RIMENTATION ANIMALE", "RAT", "HYPERACTIVIT\u00c9", "P\u00c9DIATRIE", "PR\u00c9MATUR\u00c9", "AUTOMOBILE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "VENTE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "BANQUE", "BANQUE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "FRAUDE FISCALE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "STATION DE MONTAGNE", "TAUX DE CHANGE", "EURO", "TOURISME", "FRANC SUISSE", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "FILM DOCUMENTAIRE", "ATTENTAT", "FILM DOCUMENTAIRE", "ATTENTAT", "CAF\u00c9 (DENR\u00c9E)", "HUMOUR", "PUBLICIT\u00c9", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "CAF\u00c9 (DENR\u00c9E)", "COMMERCE \u00c9QUITABLE"], "visualPersons": ["CHIRAC, JACQUES", "HOLLANDE, FRAN\u00c7OIS", "CHIRAC, JACQUES", "CHIRAC, BERNADETTE", "VOIBLET, CLAUDE-ALAIN", "MEYER, ANDREAS", "HITZFELD, OTTMAR", "HITZFELD, OTTMAR", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "CHIRAC, JACQUES", "CHIRAC, JACQUES"], "id": "asset-263688", "durationSec": 1683, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.09.05", "visualGeographicals": ["DINARD", "CORREZE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "NEW YORK", "SUISSE", "CHAMPERY", "PARIS", "PARIS", "USA", "FRANCE", "SUISSE", "VEVEY"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF", "CFF", "CFF", "CFF", "HUG", "HUG", "HUG", "CREDIT SUISSE", "NESTL\u00c9", "NESTL\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-09-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "La pr\u00e9vente des abonnements de ski pourrait \u00eatre fortement p\u00e9nalis\u00e9e par la hausse du franc suisse", "Une ONG d\u00e9tourne la c\u00e9l\u00e8bre publicit\u00e9 Nespresso", "Selons ses proches, Jacques Chirac serait atteint d'anosognosie et ne serait pas en \u00e9tat d'assister \u00e0 son proc\u00e8s", "Cr\u00e9dit Suisse est dans le viseur des autorit\u00e9s am\u00e9ricaines", "Euro 2012 : l'\u00e9quipe de Suisse jouera un match d\u00e9cisif mardi face \u00e0 la Bulgarie", "Le documentaire \"Vol 77\" retrace le parcours de l'avion qui s'est \u00e9cras\u00e9 sur le Pentagone le 11 septembre 2011", "Suite au franc fort, Mercedes r\u00e9duit les prix de ses v\u00e9hicules en Suisse de 20%", "De nouvelles rames \u00e0 deux \u00e9tages pour le tron\u00e7on CFF Gen\u00e8ve - Lausanne", "Le conseiller d'Etat vaudois Jean-Claude Mermoud a \u00e9t\u00e9 victime d'un grave accident cardio-vasculaire", "19:30 Le journal", "Accident cardio-vasculaire de Jean-Claude Mermoud : entretien avec Pascal Broulis, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat vaudois", "Les enfants pr\u00e9matur\u00e9s seraient plus enclins \u00e0 l'hyperactivit\u00e9 et au d\u00e9ficit d'attention, selon les HUG", "Le proc\u00e8s de Jacques Chirac sur les emplois fictifs de la Mairie de Paris s'est ouvert lundi", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["La pr\u00e9vente des abonnements de ski pour la prochaine saison a commenc\u00e9 pour certaines stations. Or, un franc fort pourrait faire fuir la client\u00e8le suisse et ne plus attirer celle de nos voisins europ\u00e9ens.", "Si vous r\u00eavez d'\u00e9crire un mot doux \u00e0 Georges Clooney, voici son email. En fait, il s'agit d'un film militant qui propose de lui envoyer un message engag\u00e9.", "Ce dimanche la presse r\u00e9v\u00e9lait un v\u00e9ritable ultimatum am\u00e9ricain. Soit la Suisse livre d'ici demain une estimation du montant des fortunes am\u00e9ricaines d\u00e9pos\u00e9es en Suisse, soit une proc\u00e9dure en justice pourrait \u00eatre ouverte contre des banques helv\u00e9tiques, avec de graves cons\u00e9quences pour ces derni\u00e8res.", "Des photographies et des t\u00e9moignages in\u00e9dits corroborent la th\u00e8se officielle de l'attentat, remis en question d\u00e8s les premiers jours par les th\u00e9oriciens du complot.", "Apr\u00e8s des mois de pression li\u00e9 au franc fort, un premier importateur s'est d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 baisser le prix de ses v\u00e9hicules de fa\u00e7on officielle et uniforme. Mercedes accorde en effet 20% de r\u00e9duction sur toute sa gamme.", "Les CFF ont achet\u00e9 de nouvelles rames \u00e0 deux \u00e9tages de l'entreprise thurgovienne Stadler rail. Elles seront en service d\u00e8s 2012.", "Jean-Claude Mermoud est soign\u00e9 au CHUV. L'op\u00e9ration s'est bien d\u00e9roul\u00e9e, mais le chef du D\u00e9partement vaudois de l'\u00e9conomie sera absent durant plusieurs semaines.", "Par ailleurs, le stress des mamans semble influer sur les naissances pr\u00e9matur\u00e9es et sur la formation du cerveau des b\u00e9b\u00e9s. Des recherches sont en cours aux H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve.", "L'ancien pr\u00e9sident est accus\u00e9 d'avoir profit\u00e9 des emplois fictifs alors qu'il \u00e9tait Maire de Paris. Des salari\u00e9s pay\u00e9s par le contribuable parisien mais qui travaillaient pour la seule ambition du parti chiraquien."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3291602", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3291601", "ece-3291602", "ece-3292938"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["CLUB SPORTIF", "ENDETTEMENT", "TRAVAIL CLANDESTIN", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "SOLIDARIT\u00c9", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "FUTUROLOGIE", "ROBOTIQUE", "DRONE CIVIL", "INVENTION (TECHNIQUE)", "H\u00d4TEL", "STATION DE MONTAGNE", "DEVISE", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "TOURISME", "PRIX (\u00c9CONOMIE)"], "id": "asset-263689", "thematicGeographicals": ["ZERMATT", "BARCELONE"], "durationSec": 1630, "mediaType": "video", "excerpt": "* Barcelone : 20110905, la crise \u00e9conomique qui touche la zone euro est tr\u00e8s forte en Espagne. Les Espagnols sans ressources travaillent au noir sans risque car l'Etat qui ne payent plus les indemnit\u00e9s ch\u00f4mage ferme les yeux. La solidarit\u00e9 et l'\u00e9change de service via une \"banque de temps\" est \u00e9galement tr\u00e8s fort\n* Zermatt : 20110905, la station de montagne subit les effets du franc fort sur la client\u00e8le touristique \u00e9trang\u00e8re. Les grands h\u00f4tels en concurrence cassent les prix et surclassent les clients \u00e9trangers qui sont plus regardant sur leurs d\u00e9penses.", "title": "SAISON CREUSE A ZERMATT // AUSTERITE EN ESPAGNE - 11.09.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "BARCELONE", "BARCELONE", "LAUSANNE", "ZERMATT"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2011-09-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" nouvelle rubrique, Voyage dans le futur, Le monde selon Johnson pr\u00e9sente les objets du futur"], "alternativeExcerpt": ["- Sommaire, g\u00e9n\u00e9rique d\u00e9but et intro\n- Chiffre de la semaine\n- Viva Espa\u00f1a\n- Interview Andreas H\u00f6fert\n- Voyage dans le futur\n- Saison creuse \u00e0 Zermatt\n- Extro, bourse, lancement concours", "Avec 20% de ch\u00f4mage et des mesures de rigueur draconiennes, l'Espagne est le pays qui, en Europe, traverse la crise la plus grave. Pour survivre, les gens en sont r\u00e9duits \u00e0 multiplier les petits boulots au noir. Reportage au coeur de l'aust\u00e9rit\u00e9.", "La nouvelle rubrique TTC avec Simon Johnson qui inventorie les objets qui vont r\u00e9volutionner notre quotidien... et notre \u00e9conomie.", "M\u00eame au pied du Cervin, on souffre d'un franc suisse trop fort. Les touristes ont d\u00e9pens\u00e9 moins que d'habitude, les commer\u00e7ants cassent les prix. Reportage dans la c\u00e9l\u00e8bre station.", "M\u00eame au pied du Cervin, on souffre d'un franc suisse trop fort. Les touristes ont d\u00e9pens\u00e9 moins que d'habitude, les commer\u00e7ants cassent les prix. Reportage dans la c\u00e9l\u00e8bre station.", "- Sommaire, g\u00e9n\u00e9rique d\u00e9but et intro\n- Chiffre de la semaine\n- Viva Espa\u00f1a\n- Interview Andreas H\u00f6fert\n- Voyage dans le futur\n- Saison creuse \u00e0 Zermatt\n- Extro, bourse, lancement concours", "- Sommaire, g\u00e9n\u00e9rique d\u00e9but et intro\n- Chiffre de la semaine\n- Viva Espa\u00f1a\n- Interview Andreas H\u00f6fert\n- Voyage dans le futur\n- Saison creuse \u00e0 Zermatt\n- Extro, bourse, lancement concours"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "L'ardoise du NE Xamax: 4 mio", "Viva Espana !", "Le monde selon Johnson: Voyage dans le futur", "Saison creuse \u00e0 Zermatt", "Interview Andreas H\u00f6fert, chef \u00e9conomiste UBS", "Saison creuse \u00e0 Zermatt", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)"], "imageURL": "//www.rts.ch/3035490.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3291606", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEJEDOR, Gabriel", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "GORDILLO, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3291606", "ece-3292941", "ece-3292940"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Face aux Partis", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "V\u00c9HICULE TOUT-TERRAIN", "PARTI POLITIQUE"], "visualPersons": ["HODGERS, ANTONIO", "HODGERS, ANTONIO", "THORENS GOUMAZ, AD\u00c8LE", "HODGERS, ANTONIO"], "id": "asset-263661", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1431, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lausanne : 20110905, BERGER David et MORARD Romaine animent un d\u00e9bat pour la campagne \u00e9lectorale des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2011 avec 2 repr\u00e9sentants du parti \u00e9cologiste Les Verts. Il s'agit du candidat et conseiller national genevois HODGERS Antonio et de la candidate vaudoise FRUND Vinciane.", "title": "PARTI ECOLOGISTE LES VERTS - 11.09.05 - ELECTIONS FEDERALES 2011", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["LES VERTS", "LES VERTS", "LES VERTS", "LES VERTS", "LES VERTS", "LES VERTS"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2011-09-05T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["LES VERTS"], "thematicThemes": ["PARTI POLITIQUE"], "alternativeExcerpt": ["Les Verts\nElections f\u00e9d\u00e9rales", "Les Verts\nElections f\u00e9d\u00e9rales"], "alternativeTitle": ["Face aux Partis", "Face aux partis: les Verts Vinciane Frund et Antonio Hodgers", "Les repr\u00e9sentants des Verts Vinciane Frund et Antonio Hodgers r\u00e9pondent aux internautes.", "Face aux Partis"], "imageURL": "//www.rts.ch/3354153.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3291611", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3291611", "ece-3292915"]}, {"source": "escenic", "program": "Op\u00e9rations sp\u00e9ciales", "title": "La messe allemande", "imageURL": "http://www.rts.ch/3374459.image", "id": "ece-3374461", "durationSec": 2001, "publicationDate": "2011-09-04T11:24:59Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'oeuvre de Schubert en direct de la 17e Schubertiade.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3374461", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3374461"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Le cri des paons", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BA4C40CD-B141-4516-BBEB-4C078D7FB47D", "thematicGeographicals": ["Maguelone"], "durationSec": 175, "publicationDate": "2011-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les acanthes de Maguelone", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Mix & Remix", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-EC0CE31A-3B78-48E9-B13A-C79AE87CDBF9", "durationSec": 4880, "publicationDate": "2011-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mix &amp; Remix"], "excerpt": "\"Dessinateur politique, dessinateur de presse, Mix et Remix est avant tout un dessinateur d'humour. Depuis plus de vingt ans, il s'acharne \u00e0 dessiner la m\u00eame peau de banane sur le m\u00eame trottoir, avec le m\u00eame passant distrait glissant fatalement sur ladite peau de banane. A force d'en rire, il nous rappelle qu'il faut vraiment en rire. Et chez lui, tout est pr\u00e9texte \u00e0 gag, avec cet art exceptionnel du minimalisme. \r\nSes dessins sont publi\u00e9s dans l'Hebdo, le Courrier international et l'Internationale en Italie. Il a particip\u00e9 \u00e0 Sin\u00e9 Hebdo depuis le premier num\u00e9ro et intervient chaque semaine en direct dans l'\u00e9mission Infrarouge de la RTS.\r\nA signaler qu'il fait para\u00eetre \"Gags\" aux Editions Buchet-Chastel\r\nNaissance : 6 avril 1958\r\nLe canton du Valais lui a d\u00e9cern\u00e9 le Prix d'encouragement en 1995\r\nIl expose au Festival d'angoul\u00eame en 2005\r\nDe 1992 \u00e0 2001, il travailla comme guet au sommet de la Cath\u00e9drale de Lausanne\r\nSite : http://mixremix.ch\r\n(Journaliste et productrice : Anne Baecher)\r\n(1\u00e8re diff. 04.09.2011)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de presse", "name": "Mix &amp; Remix", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les Vaudois ont accept\u00e9 la nouvelle loi sur l'enseignement obligatoire (LEO) par 52% des voix : Interview d'Anne-Catherine Lyon, conseill\u00e8re d'Etat vaudoise, cheffe du D\u00e9partement de la formation et de la jeunesse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA01FDF0-A482-4776-9B57-9E3B5F33F72B", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 334, "publicationDate": "2011-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "votation", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "La nouvelle loi a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9e en r\u00e9action \u00e0 l'initiative \"Ecole 2010\" qui elle, a par contre \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e \u00e0 plus de 55%. C'est donc la voie d\u00e9fendue par le Conseil d'Etat vaudois qui l'emporte, un projet \u00e2prement n\u00e9goci\u00e9 au Grand conseil et fruit d'un consensus entre les partis. La nouvelle loi scolaire vaudoise r\u00e9duit le nombre de fili\u00e8res qui passe de 3 \u00e0 2. La tr\u00e8s stigmatis\u00e9e \"voie secondaire \u00e0 options\" sera int\u00e9gr\u00e9e dans une nouvelle voie g\u00e9n\u00e9rale o\u00f9 des enseignements \u00e0 niveau seront instaur\u00e9s pour le fran\u00e7ais, les math\u00e9matiques et l'allemand. Rien ne change par contre pour la voie baccalaur\u00e9at.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat vaudoise, cheffe du D\u00e9partement de la formation et de la jeunesse", "name": "Lyon, Anne-Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "30'000 tsiganes en pri\u00e8re. La convention pentec\u00f4tiste \u00e0 Nevoy", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-C157C115-27FF-442A-8A90-C3C864FBA50F", "thematicGeographicals": ["France", "Nevoy"], "durationSec": 1841, "publicationDate": "2011-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "Tsiganes", "pentec\u00f4tiste"], "excerpt": "Du 21 au 28 ao\u00fbt 2011 et en provenance de toute l'Europe, les gens du voyage se sont retrouv\u00e9s \u00e0 Nevoy, dans le Loiret (F), pour une Convention pentec\u00f4tiste. Gabrielle Desarzens s'y est rendue pour comprendre l'engouement des Tsiganes pour cette spiritualit\u00e9 qui valorise le miracle. De 4 \u00e0 5000 caravanes ont pris, fin ao\u00fbt, leur quartier sur les 130 hectares de l'association \"Vie et Lumi\u00e8re\" qui structure le mouvement pentec\u00f4tiste tsigane. Cette branche \u00e9vang\u00e9lique du protestantisme conna\u00eet un essor constant depuis ses fr\u00e9missements qui datent de l'apr\u00e8s-guerre. Selon May Bittel, pr\u00e9sident de la Mission \u00e9vang\u00e9lique tsigane (MET) en Suisse, les tsiganes de confession \u00e9vang\u00e9lique sont aujourd'hui entre un million et un million et demi sur les 12 \u00e0 15 millions qui sillonnent l'Europe. La foi chr\u00e9tienne permet de resserrer les liens entre roms, manouches, gitans et y\u00e9niches. Si 300 policiers ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9p\u00each\u00e9s sur place, les diff\u00e9rents moments d'enseignement et de louange sont intervenus sans incident sous la \u00ab cath\u00e9drale de toile \u00bb, soit le grand chapiteau plant\u00e9 au milieu de l'espace. Cette convention est le plus grand rassemblement annuel europ\u00e9en des gens du voyage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Tsiganes pr\u00e9sent/es \u00e0 la convention pentec\u00f4tiste", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Mission \u00e9vang\u00e9lique tsigane (MET) en Suisse", "name": "Bittel, May", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Philippe Saire, danseur et chor\u00e9graphe, dans sa maison de La Conversion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11EDB080-FCD3-47A9-9F93-9F11B7CB860E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "La Conversion"], "durationSec": 3714, "publicationDate": "2011-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saire, Philippe"], "thematicThemes": ["chor\u00e9graphie", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur, chor\u00e9graphe", "name": "Saire, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Mineures prostitu\u00e9es: un \u00e9v\u00eaque hongrois tance la Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25D422DE-F0EE-421A-8E3F-63E39E895B75", "thematicGeographicals": ["Hongrie", "Suisse"], "durationSec": 949, "publicationDate": "2011-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "prostitution des mineurs", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "Mgr Istvan Szabo, \u00e9v\u00eaque r\u00e9form\u00e9 hongrois, d\u00e9nonce l' \u00abespace libre\u00bb qui existe dans certains cantons suisses pour la prostitution des 16-18 ans. L'eccl\u00e9siastique a remis cette semaine une lettre de protestation \u00e0 des repr\u00e9sentants de l'Eglise r\u00e9form\u00e9e et \u00e0 des politiciens du canton d'Argovie. Mgr Istvan Szabo, a remis le 30 ao\u00fbt une lettre de protestation \u00e0 des repr\u00e9sentants de l'Eglise r\u00e9form\u00e9e et \u00e0 des politiciens du canton d'Argovie dans laquelle il d\u00e9nonce la prostitution des mineures en Suisse. Au niveau de la Conf\u00e9d\u00e9ration, un projet d'interdiction de la prostitution entre 16 et 18 ans est actuellement en consultation. Quel est le prix pay\u00e9 par ces mineures ? Comment les filles de l'est arrivent-elles en Suisse ? Quelles connaissances les Eglises ont-elles du ph\u00e9nom\u00e8ne et que font-elles en faveur de ces jeunes victimes ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice de la Mission chr\u00e9tienne pour les pays de l'Est", "name": "Hirtzel, Irene", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "SOUPE BEST 2011 4 sept.  SPORT SOUPIERE Schrenzel", "id": "sound-B1102C71-D343-4CCC-9A4B-3E4C41BC3958", "durationSec": 0, "publicationDate": "2011-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de presse", "name": "Mix &amp; Remix", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Le Japon, 6 mois apr\u00e8s la catastrophe du 11 mars 2011 : Entretien avec Akira Mizubayashi, \u00e9crivain, enseigne le fran\u00e7ais l\u2019Universit\u00e9 Sophia \u00e0 Tokyo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BD223CC-75AF-4F5E-9058-36E54A3C5425", "thematicGeographicals": ["France", "Japon"], "durationSec": 919, "publicationDate": "2011-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue fran\u00e7aise", "s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, enseignant de fran\u00e7ais \u00e0 l'Universit\u00e9 Sophia Tokyo", "name": "Mizubayashi, Akira", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "SOUPE BEST 2011 4 sept. KESKI Flutsch", "id": "sound-66A26086-0ED2-4F18-92DF-3795AE2F115A", "durationSec": 0, "publicationDate": "2011-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de presse", "name": "Mix &amp; Remix", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "SOUPE BEST 2011 4 sept. ITSI BITSI Schrenzel", "id": "sound-08102ACF-97BA-4F8A-B538-DE6F9AC2925C", "durationSec": 0, "publicationDate": "2011-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de presse", "name": "Mix &amp; Remix", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les Nations Unies ont adress\u00e9 une lettre \u00e0 ses fonctionnaires disant qu'il faut quitter le centre historique de Gen\u00e8ve et d\u00e9m\u00e9nager d\u00e8s que possible : Interviews de Louis-Charles L\u00e9vy, Vert'lib\u00e9ral, pr\u00e9sident de l'Association des habitants du centre et de la vieille ville et de R\u00e9my Pagani, conseiller administratif en ville de Gen\u00e8ve et ancien maire de Gen\u00e8ve ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27298D74-7208-478B-B490-F382A853DCE1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 539, "publicationDate": "2011-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "vieille ville"], "excerpt": "C'est le \"Matin Dimanche\" qui r\u00e9v\u00e8le ce dimanche cette lettre de l'ONU. Les raisons de cet appel au d\u00e9part: l'ins\u00e9curit\u00e9 grandissante dans la vieille ville genevoise, autour de la Cath\u00e9drale et du Palais de Justice. Un quartier \u00e9galement connu pour ses appartements hors de prix. L'ONU avait d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9 \u00e0 ses 3'000 employ\u00e9s de ne plus se d\u00e9placer seuls la nuit suite \u00e0 l'agression d'un fils de diplomate.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Vert'lib\u00e9ral, pr\u00e9sident de l'Association des habitants du centre et de la vieille ville", "name": "L\u00e9vy, Louis-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller administratif en ville de Gen\u00e8ve, ancien maire de Gen\u00e8ve", "name": "Pagani, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "1. Yellow Shark : Portrait de Frank Zappa. - 2. Il suono vagabondo : musique contemporaine pour les jeunes", "genres": ["Interview", "DIV", "Documentaire"], "id": "sound-77E47E62-862E-4099-8C21-F9F8D89CB319", "durationSec": 8881, "publicationDate": "2011-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jardins Musicaux de Cernier", "Zappa, Frank"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "rock"], "excerpt": "1. Diffusion du concert enregistr\u00e9 le 20 ao\u00fbt 2011 aux Jardins musicaux de Cernier interpr\u00e9t\u00e9 par l'Orchestre des Hautes Ecole de musique de Suisse romande sous la direction de Wilson Hermanto. Textes et musique et commentaires pour d\u00e9couvrir qui \u00e9tait Franck Zappa (Extrait de Zappa de Zappa de Z \u00e0 A le Castor Astral)\r\nItw de Alexis Hache guitariste directeur de l'ensemble Guacamole'sgreen \u00e0 propos de la \"Black page\" de Zappa. - 2. Musique contemporaine pour les jeunes, concert et parution discographique. A travers des commandes aux compositeurs St\u00e9phano Gervasoni et Mario Pagliarani. Une initiative de l'association Flauto Dolce. Interview de Gertrud Kuhn, pr\u00e9sidente de l'association et organisatrice du projet ainsi que deux jeunes musiciennes ayant particip\u00e9 au projet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de l'association Flauto Dolce", "name": "Kuhn, Gertrud", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["PROCUREUR", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["ZAPPELLI, DANIEL"], "id": "asset-263650", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1488, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110904, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Gen\u00e8ve ZAPPELLI Daniel qui \u00e9voque la hausse de la criminalit\u00e9 en Suisse, le sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, le probl\u00e8me des Roms et l'affaire KADHAFI Hannibal.", "title": "DANIEL ZAPPELLI - 11.09.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2011-09-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ZAPPELLI, DANIEL"], "thematicThemes": ["PROCUREUR", "ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["Daniel Zappelli\nL'interview de Darius Rochebin", "Darius Rochebin rec\u0327oit Daniel Zappelli", "Daniel Zappelli\nL'interview de Darius Rochebin", "Daniel Zappelli\nL'interview de Darius Rochebin", "Daniel Zappelli\nL'interview de Darius Rochebin", "Daniel Zappelli\nL'interview de Darius Rochebin"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "Daniel Zappelli", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3291655", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3291655", "ece-3292910", "ece-3292907", "ece-3292908", "ece-3292909"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "AVIRON", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "SPONSORISATION", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "SPONSORISATION", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "DESCENTE (VTT)", "GRAND PRIX MOTOCYCLISTE", "MOTO2", "VUE A\u00c9RIENNE", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEUR", "GOLF (LOISIR)", "HOCKEY SUR GLACE", "GOLF (COMP\u00c9TITION)", "GOLF (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "4X100 M\u00c8TRES", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN", "PLATINI, MICHEL", "PLATINI, MICHEL", "PLATINI, MICHEL", "LICHTSTEINER, STEPHAN", "PONT, MICHEL", "HITZFELD, OTTMAR", "ZIEGLER, RETO", "AEGERTER, DOMINIQUE", "KRUMMENACHER, RANDY", "LUETHI, THOMAS", "MARQUEZ, MARC", "MCSORLEY, CHRIS", "KOSSMANN, HANS", "MANCINI, PASCAL"], "id": "asset-263628", "durationSec": 3136, "mediaType": "video", "title": "11.09.04", "visualGeographicals": ["SLOVENIE", "VALAIS", "NYON", "NYON", "NYON", "REIMS", "ANNECY", "PLAN-LES-OUATES", "FREIENBACH", "CHAMPERY", "ST-MARIN", "GENEVE-VILLE", "PONT-LA-VILLE", "CRANS-SUR-SIERRE", "CRANS-SUR-SIERRE", "DAEGU"], "visualCorporations": ["FC SION", "UEFA", "UEFA", "UEFA", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-09-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Hockey/LNA: immersion dans l'\u00e9quipe de Gen\u00e8ve Servette", "Football/Neuch\u00e2tel Xamax: l'entra\u00eeneur Joaquin Caparros et tout son staff ont \u00e9t\u00e9 limog\u00e9s par le pr\u00e9sident Bulat Chagaev", "VTT/Mondiaux 2011: interview de Luc Felley, pr\u00e9sident de la commune de Champ\u00e9ry et retour sur l'\u00e9preuve de descente", "Football/Qualifications Euro 2012: retour sur la pr\u00e9paration de l'\u00e9quipe de Suisse", "Football/Disqualification du FC Sion de l'Europa League: retour sur les \u00e9v\u00e8nements et interview de Christian Constantin, pr\u00e9sident du FC Sion", "Athl\u00e9tisme/Daegu 2011: l'\u00e9quipe suisse n'a pas atteint ses objectifs en relais", "Le semainier", "Football/Qualifications Euro 2012: r\u00e9sum\u00e9 des matchs", "Football: interview de Michel Platini, pr\u00e9sident de l'UEFA (2/2)", "Football: interview de Michel Platini, pr\u00e9sident de l'UEFA (1/2)", "Tennis/US Open: Roger Federer s'est qualifi\u00e9 pour les huiti\u00e8mes de finale tout comme Novak Djokovic", "Hockey/LNA: immersion dans l'\u00e9quipe de Fribourg Gott\u00e9ron", "Le Mag/Football: retour sur l'ascension du club Evian-Thonon-Gaillard", "Sport dimanche", "Athl\u00e9tisme/Daegu 2011: portrait de Bolt et retour sur la victoire de la Jama\u00efque en relais", "Moto/GP de St-Marin: en Moto2, la victoire est revenue \u00e0 Marquez. Thomas L\u00fcthi doit se contenter du huiti\u00e8me rang. Aegerter (13e) finit aussi dans les points, au contraire de Krummenacher (19e)", "Golf/European Masters: le Danois Thomas Bj\u00f6rn s'est impos\u00e9 devant l'Allemand Martin Kaymer. Meilleur Suisse, Ulrich est dix-huiti\u00e8me", "Golf/European Masters: portrait de Rory McIlroy, joueur de golf"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3291641", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3291640", "ece-3292975", "ece-3291641"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CRUE", "\u00c9BOULEMENT", "ROUTE", "TORRENT", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "SC\u00c8NE DE VOTE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "L\u00c9GISLATION", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "L\u00c9GISLATION", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "PLUVIEUX", "MANIFESTATION POLITIQUE", "D\u00c9LIT SEXUEL", "FONCTION POLITIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE", "ZAPPELLI, DANIEL", "LANG, JACK", "STRAUSS-KAHN, DOMINIQUE"], "id": "asset-263674", "durationSec": 1552, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 11.09.04", "visualGeographicals": ["BOURG-ST-PIERRE", "VALAIS", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ERSTFELD", "MUEHLEBERG", "PARIS", "PORRENTRUY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-09-04T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3292982"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.09.04", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-263673", "durationSec": 949, "publicationDate": "2011-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "VD/Votations sur la r\u00e9forme de l'\u00e9cole: les pr\u00e9cisions de Jessica Renaud", "La revue de presse dominicale", "Dominique Strauss-Kahn, l'ancien patron du FMI, est arriv\u00e9 dimanche matin \u00e0 Paris apr\u00e8s trois mois et demi d'un s\u00e9jour forc\u00e9 \u00e0 New-York", "12:45 Le Journal", "Affaire DSK/Retour en France: les pr\u00e9cisions de Jean-Philippe Schaller", "Isra\u00ebl: des centaines de milliers de personnes sont descendues samedi dans les rues pour r\u00e9clamer plus de justice sociale", "Comm\u00e9moration du 11 septembre: d\u00e9couverte de la prison la plus secr\u00e8te des Etats-Unis", "Eboulement au Grand Saint-Bernard (VS): les pr\u00e9cisions de Nadia Esposito"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3291659", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ce retour est tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9, apr\u00e8s son arrestation au mois de mai. DSK, ancien favori socialiste \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, va aussi devoir r\u00e9gler des comptes dans sa famille politique.", "C'est la plus forte mobilisation du genre depuis la cr\u00e9ation de l'Etat h\u00e9breu.", "Surnomm\u00e9e Super Max, cette prison de haute s\u00e9curit\u00e9 renferme ca\u00efds de la mafia, meurtriers r\u00e9cidivistes et terroristes dangereux."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "ESPOSITO, Nadia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3291659"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "La plainte du Doubs. Surmortalit\u00e9 des poissons, prolif\u00e9ration d'algues, le Doubs est malade. Cette rivi\u00e8re transfrontali\u00e8re, autrefois fleuron de la biodiversit\u00e9 de la r\u00e9gion, se meurt dans l'indiff\u00e9rence des pouvoirs politiques. Devant la passivit\u00e9 des autorit\u00e9s, une plainte contre la Suisse a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e aupr\u00e8s du Conseil de l'Europe par des associations environnementales et une soci\u00e9t\u00e9 de p\u00eache. Reportage avec Patrice Malavaux, garde-p\u00eache et interview de Lucienne Merguin, collaboratrice de Pro Natura", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-F4C26E4F-6F49-4745-BB9D-E72069349267", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse", "Le Doubs (rivi\u00e8re)"], "durationSec": 1399, "publicationDate": "2011-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mortalit\u00e9", "poisson (zoologie)", "pollution de l'eau", "rivi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "garde-p\u00eache", "name": "Malavaux, Patrice", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice de Pro Natura", "name": "Merguin, Lucienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "A la recherche du rebelle disparu : Reportage avec Abdel Khader Zentani, rebelle qui libyen qui cherche son fils disparu depuis 3 jours", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-4CD6A0D5-DCD8-4A2C-AE7B-00D3351E76E2", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 820, "publicationDate": "2011-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "disparition de personnes"], "excerpt": "Apr\u00e8s six mois de combats, ils sont aujourd'hui des dizaines de milliers \u00e0 rechercher leurs proches disparus. Certains ont croupi dans les prisons de l'ancien r\u00e9gime du colonel Kadhafi et n'ont plus donn\u00e9 signe de vie depuis des ann\u00e9es. D'autres ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s ou fait prisonniers. C'est le cas de ce jeune rebelle des montagnes. Le 23 ao\u00fbt 2011, il combattait \u00e0 un carrefour strat\u00e9gique de Tripoli, dans le quartier d'Abou Salim. Fait prisonnier par les forces fid\u00e8les \u00e0 Kadhafi, il n'est plus r\u00e9apparu depuis. Avec les fin des combats, son p\u00e8re, Abdel Khader Zentani, sillonne la ville, dans l'espoir de retrouver son fils vivant.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rebelle libyen, pilote de ligne", "name": "Zentani, Abdel Khader", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Libye", "name": "Mermillod, Herv\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Libye", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.09.03", "visualThemes": ["TOURISME", "VISA (PERMIS)", "TOURISME", "VISA (PERMIS)", "TOURISME", "VISA (PERMIS)", "TOURISME", "VISA (PERMIS)", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "V\u00c9HICULE AUTOMOBILE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "V\u00c9HICULE AUTOMOBILE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VILLARS-SUR-OLLON", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "YVERDON", "USA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-263671", "durationSec": 947, "publicationDate": "2011-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Libye: alors que les combats se poursuivent, la situation des immigr\u00e9s sub-sahariens est tr\u00e8s pr\u00e9occupante", "Yverdon (VD): rencontre avec l'ing\u00e9nieur qui a parcouru le monde en voiture \u00e9cologique", "Football/Neuch\u00e2tel Xamax: Joaquin Capparos et tout son staff ont \u00e9t\u00e9 limog\u00e9s avec effet imm\u00e9diat par Chagaev", "12:45 Le Journal", "Etats-Unis/11 septembre: plusieurs citoyens am\u00e9ricains sont devenus des hauts dirigeants d'Al-Qaida", "Les professionnels suisses du tourisme souffrent de la force du franc, mais aussi de la lourdeur administrative en mati\u00e8re d'attribution de visas"], "alternativeExcerpt": ["Accus\u00e9s d'\u00eatre \u00e0 la solde du colonel Kadhafi, ils sont parfois trait\u00e9s comme du b\u00e9tail.", "Ces hommes sont consid\u00e9r\u00e9s comme des tra\u00eetres \u00e0 leur patrie et les Etats-Unis se donnent le droit de les \u00e9liminer physiquement.", "Les touristes russes, client\u00e8le tr\u00e8s pris\u00e9e au fort pouvoir d'achat, renoncent souvent au voyage en Suisse pour des questions de visa, ce qui est un manque \u00e0 gagner consid\u00e9rable pour notre branche touristique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3291696", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3291696"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SALAIRE", "ENDETTEMENT", "VILLE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "LICENCIEMENT", "CLUB SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "LICENCIEMENT", "CLUB SPORTIF", "COURSE DE RELAIS", "PORTRAIT", "ATHL\u00c9TISME", "COURSE DE RELAIS", "PORTRAIT", "ATHL\u00c9TISME", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "CANCER", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "VIN", "FOIRE COMMERCIALE", "JEUNE (\u00c2GE)", "POLITIQUE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "FOIRE COMMERCIALE", "F\u00caTE POPULAIRE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CLOCHE"], "visualPersons": ["CHAGAEV, BULAT", "KELLER, PIERRE", "ZISYADIS, JOSEF", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "D'ORMESSON, JEAN"], "id": "asset-263672", "durationSec": 1734, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.09.03", "visualGeographicals": ["MURCIE (COMMUNAUT\u00c9 AUTONOME)", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "RIDDES", "BALE-VILLE", "SIERRE", "BERNE-VILLE", "MORGES", "BULLE"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "EPFZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-09-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "L'espace d'un week-end, Morges (VD) se mue en capitale du livre", "L'Espagne devrait inscrire comme r\u00e8gle dans sa constitution la limitation du d\u00e9ficit public", "Football/Neuch\u00e2tel Xamax: le premier entra\u00eenement apr\u00e8s l'\u00e9viction de l'entra\u00eeneur Caparros n'a pas eu lieu samedi apr\u00e8s-midi", "Football/Neuch\u00e2tel Xamax: les pr\u00e9cisions de Rapha\u00e8le Tschoumy", "A Berne se tient samedi la vingti\u00e8me session f\u00e9d\u00e9rale des jeunes qui devrait permettre de les int\u00e9grer \u00e0 la vie politique suisse", "En Libye, des archives confirment les liens \u00e9troits entre la CIA et le r\u00e9gime du colonel Kadhafi", "Apr\u00e8s l'UBS, c'est au tour du Cr\u00e9dit Suisse de se retrouver dans le viseur de la justice am\u00e9ricaine", "Une \u00e9quipe de l'ETH Zurich (EPFZ) a mis au point un proc\u00e9d\u00e9 pour d\u00e9truire les cellules canc\u00e9reuses via une machine biologique directement inject\u00e9e dans le patient", "19:30 Le Journal", "Les sonneurs de cloches sont \u00e0 Bulle (FR) pour leur onzi\u00e8me f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale", "Le mondial du Pinot noir se d\u00e9roule \u00e0 Sierre (VS)", "Etats-Unis/11 septembre: la t\u00eate d'Oussama Ben Laden \u00e9tait mise \u00e0 prix pour vingt-cinq millions de dollars", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Les auteurs de litt\u00e9rature se sont install\u00e9s au bord du lac pour une deuxi\u00e8me \u00e9dition qui conna\u00eet un nouveau record de participation.", "Le pays peine \u00e0 se remettre de deux ann\u00e9es de r\u00e9cession. Son \u00e9conomie reste fragile et certaines villes sont m\u00eame au bord de la faillite.", "Le pr\u00e9sident Bulat Chagaev \u00e9tait pr\u00e9sent au stade samedi apr\u00e8s-midi en compagnie de Victor Munoz.", "Les services secrets am\u00e9ricains auraient livr\u00e9 des terroristes pr\u00e9sum\u00e9s. Les faits remontent \u00e0 l'\u00e9poque de l'administration Bush.", "La banque figure parmi 17 \u00e9tablissements sous enqu\u00eate aux Etats-Unis. On leur reproche d'avoir vendu des actifs toxiques aux institutions de garantie des pr\u00eats, causant des dizaines de milliards de dollars de pertes.", "Pour l'instant, la d\u00e9couverte a \u00e9t\u00e9 test\u00e9e en culture et les r\u00e9sultats sont prometteurs.", "C'est la premi\u00e8re \u00e9dition de cette rencontre en Suisse romande.", "Vin\u00e9a est un rendez-vous gustatif incontournable, surtout en p\u00e9riode pr\u00e9-\u00e9lectorale.", "Nul ne sait qui a touch\u00e9 cette r\u00e9compense, mais 100 millions de dollars ont \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9s \u00e0 une soixantaine d'informateurs."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3291673", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3291672", "ece-3291673", "ece-3293010"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "CROSS-COUNTRY (VTT)", "MESSIEURS", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "200 M\u00c8TRES", "MESSIEURS", "1500 M\u00c8TRES", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "4X400 M\u00c8TRES", "LANCER DU JAVELOT", "100 M\u00c8TRES HAIES", "MESSIEURS", "US OPEN DE TENNIS", "ATP", "GOLF (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "PORTRAIT", "GOLF (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "ENTRA\u00ceNEUR", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "PLAGE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "PLAGE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "PLAGE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEUR", "LNB", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB"], "visualPersons": ["SCHURTER, NINO", "LEMAITRE, CHRISTOPHE", "BOLT, USAIN", "VLASIC, BLANKA", "FEDERER, ROGER", "ROONEY, WAYNE", "PONT, MICHEL"], "id": "asset-263630", "durationSec": 2022, "mediaType": "video", "title": "11.09.03", "visualGeographicals": ["CHAMPERY", "DAEGU", "DAEGU", "NEW YORK", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "SOFIA", "CARDIFF", "FREIENBACH", "BALE-VILLE", "THOUNE", "EMILIE-ROMAGNE", "BIENNE", "PORRENTRUY", "SIERRE"], "visualCorporations": ["HC BIENNE", "HC AJOIE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-09-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Golf/European Masters: apr\u00e8s trois tours, c'est le surprenant Jamie Donaldson qui m\u00e8ne la course \u00e0 Crans-Montana", "Football/Qualifications Euro 2012: portrait du nouvel international suisse, Innocent Emeghara", "Beach soccer: r\u00e9sum\u00e9 du match Suisse - Iran (6 - 4)", "Hockey/LNA: immersion dans l'\u00e9quipe de Bienne", "Hockey/LNB: d\u00e9couverte des ambitions d'Ajoie et de Sierre", "Football/Qualifications Euro 2012: r\u00e9sum\u00e9 des matchs de la veille", "Beach soccer: portrait de l'\u00e9quipe de Suisse", "VTT/Mondiaux 2011: le Tch\u00e8que Jaroslav Kulhavy remporte la course devant le Suisse Nino Schurter", "Golf/European Masters: reportage sur l'\u00e9quipe de Suisse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3293012", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3291674", "ece-3291669", "ece-3293011", "ece-3293012"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les rapporteurs de guerre (5/5) : Rencontre avec Myl\u00e8ne Sauloy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCF9F503-4C52-4965-A763-68C090120E2E", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Tch\u00e9tch\u00e9nie"], "durationSec": 3491, "publicationDate": "2011-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Estemirova, Natacha"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "journaliste", "conflit arm\u00e9", "libert\u00e9 de la presse", "film documentaire"], "excerpt": "Rencontre avec la journaliste et r\u00e9alisatrice Myl\u00e8ne Sauloy, qui a enqu\u00eat\u00e9 sur la mort de la journaliste russe Natacha Estemirova et r\u00e9alis\u00e9 le documentaire \"Tch\u00e9tch\u00e9nie: qui a tu\u00e9 Natacha?\": journaliste, d\u00e9fenseure des droits de l'homme \u00e0 l'association Memorial, Estemirova avait succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Anna Politkovskaya, son amie journaliste russe tu\u00e9e trois ans plus t\u00f4t. Assassin\u00e9es toutes deux par balle et toutes deux menac\u00e9es de longue date par le pr\u00e9sident tch\u00e9tch\u00e8ne Ramzan Kadyrov, que Poutine a install\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du pays. Enqu\u00eate en Tch\u00e9tch\u00e9nie, en Russie et en Angleterre sur le syst\u00e8me mis en place par Poutine pour supprimer toute voix dissonante et qui a d\u00e9j\u00e0 co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 25 journalistes et \u00e0 de multiples opposants... Ce m\u00eame syst\u00e8me qui couvre Kadyrov, accus\u00e9 de multiples crimes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et r\u00e9alisatrice", "name": "Sauloy, Myl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Les excr\u00e9ments (5/5). Comcon : \"Icons of urine\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-15A938B8-5A58-4E87-AE3B-5D2B48920AD9", "durationSec": 176, "publicationDate": "2011-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["COMCON"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 005 : La capsule", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4DE49BC5-D577-4908-978A-5A0958FD3687", "durationSec": 189, "publicationDate": "2011-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie Laberge, \u00e9crivaine qu\u00e9b\u00e9coise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67A9DFFB-522E-4ED0-A390-AC46F5C61EAF", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 3196, "publicationDate": "2011-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laberge, Marie"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "excerpt": "\"Pour son dixi\u00e8me roman, la romanci\u00e8re et dramaturge qu\u00e9b\u00e9coise Marie Laberge s'est int\u00e9ress\u00e9e au coma pour sonder le myst\u00e8re du cerveau et de l'\u00e2me humaine. Dans \"Revenir de loin\" (Editions Bor\u00e9al) elle explore les th\u00e8mes qui lui sont chers, dans une po\u00e9tique ode \u00e0 la vie. Yolande, victime d'un accident de voiture, se r\u00e9veille apr\u00e8s 18 jours pass\u00e9s dans le coma. Son esprit et sa capacit\u00e9 de penser sont intacts, mais il n'en va pas de m\u00eame avec  son affect et sa m\u00e9moire, qui lui font d\u00e9faut. Les m\u00e9decins lui assurent quelle s'en tirera mais elle doit se r\u00e9approprier sa vie, ne sachant plus qui elle \u00e9tait, qui \u00e9taient ses proches, quels choix de vie furent les siens. \"Revenir de loin\" secoue et \u00e9branle , joue une riche symphonie d'\u00e9motions des plus dr\u00f4les aux plus accablantes.\r\nBillet d'umeur : Lucas Thorens\r\nJournaliste : Madeleine Caboche\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Laberge, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Interview de Alexandre Najjar, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Anatomie d'un tyran : Mouammar Kadhafi\" (Ed. Actes Sud, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4BA025F6-EFE9-4A1A-850F-99EE64570F01", "thematicGeographicals": ["Liban", "Libye"], "durationSec": 3249, "publicationDate": "2011-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["politique", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L'\u00e9crivain et avocat libanais pratique toutes les formes d'\u00e9criture, en fran\u00e7ais. Sp\u00e9cialiste de Khalil Gibran, il publie \u00e0 la rentr\u00e9e un ouvrage sur Mouammad Khadafi. Alexandre Najjar nous re\u00e7oit dans son vaste bureau, sur la Corniche du Fleuve. Vue sur Beyrouth, ville \u00e0 laquelle il est profond\u00e9ment attach\u00e9. L'\u00e9crivain, qui est aussi avocat, est l'auteur de tr\u00e8s nombreux ouvrages. Alexandre Najjar publie des romans, des biographies, des essais et des textes po\u00e9tiques. En fran\u00e7ais, sa langue de pr\u00e9dilection, m\u00eame s'il manie parfaitement l'arabe. Son oeuvre est sous-tendue par l'histoire qui se m\u00eale \u00e0 l'imaginaire de l'auteur du \"Roman de Beyrouth\" et de \"Berlin 36\". Au printemps dernier, Alexandre Najjar a publi\u00e9 un nouvel ouvrage sur Khalil Gibran qui pr\u00e9sente des textes et des dessins in\u00e9dits retrouv\u00e9s au Mexique et aux Etats-Unis. Il nous offre aujourd'hui un essai sur une figure ubuesque: celle de Mouammar Khadafi dont il d\u00e9cortique avec talent les multiples facettes et la folie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Najjar, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Les vampires", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-859E3E08-222F-47A3-B5A2-DC9BF5537E44", "durationSec": 111, "publicationDate": "2011-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'entreprise Wago Contact bas\u00e9e dans la Broye fribourgeoise et sp\u00e9cialis\u00e9e dans la fabrication de bornes pour les raccordements \u00e9lectriques et bien se voit contrainte de recourir au ch\u00f4mage partiel en raison du franc fort : Interview de Pierre Esseiva, directeur de Wago Contact", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93E24F15-EF21-4C27-8734-AF719D721699", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 269, "publicationDate": "2011-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wago Contact"], "thematicThemes": ["ch\u00f4mage partiel"], "excerpt": "Le franc fort et la baisse des commandes sont la raison de l'introduction du ch\u00f4mage partiel : 350 de ses 480 employ\u00e9s travailleront 25% de moins jusqu'\u00e0 nouvel avis.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Wago Contact", "name": "Esseiva, Pierre (directeur d'entreprise)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean d'Ormesson, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B36FC44-0DC2-42BD-BE85-C658D2606EB4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3404, "publicationDate": "2011-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ormesson, Jean d'"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Membre de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, auteur de tr\u00e8s nombreux romans et essais philosophiques, Jean d\u2019Ormesson est le pr\u00e9sident d\u2019honneur du 2e Salon des Auteurs \u2013 Le livre sur les Quais - qui s\u2019ouvre ce vendredi 2 septembre 2011 \u00e0 Morges.\r\nSon dernier livre, \"C\u2019est une chose \u00e9trange \u00e0 la fin que le monde\", lui a valu un \u00e9norme succ\u00e8s.\r\nA l\u2019image de ses ouvrages pr\u00e9c\u00e9dents - \"Presque rien sur presque tout\", \"Voyez comme on danse\" et \"Qu\u2019ai-je donc fait?\" - c\u2019est aux \u00e9ditions fond\u00e9es et dirig\u00e9es par sa fille, H\u00e9lo\u00efse d\u2019Ormesson, que para\u00eetra le 22 septembre 2011 un texte dialogu\u00e9 intitul\u00e9 \"La Conversation\". Un petit livre \u00e9patant, brillant et surprenant, conversation imaginaire entre Napol\u00e9on Bonaparte et son deuxi\u00e8me consul, Jean-Jacques R\u00e9gis de Cambac\u00e9r\u00e8s.\r\n\"Il y a des moments o\u00f9 l\u2019histoire semble h\u00e9siter avant de prendre son \u00e9lan, \u00e9crit Jean d\u2019Ormesson: Hannibal quand il d\u00e9cide de passer les Alpes avec ses \u00e9l\u00e9phants pour frapper Rome au c\u0153ur (\u2026): le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00e0 l\u2019aube du 17 juin 1049 quand il monte dans l\u2019avion qui va l\u2019emmener vers Londres, vers une r\u00e9sistance qui peut para\u00eetre sans espoir. C\u2019est un \u00e9clair de cet ordre que j\u2019ai tent\u00e9 de saisir: l\u2019instant o\u00f9 Bonaparte, adul\u00e9 par les Fran\u00e7ais qu\u2019il a tir\u00e9s de l\u2019ab\u00eeme, d\u00e9cide de devenir empereur\".\r\nAccompagn\u00e9 par sa fille H\u00e9lo\u00efse, Jean d\u2019Ormesson \u00e9voque, outre son travail de cr\u00e9ation, l\u2019actualit\u00e9 de la rentr\u00e9e.\r\n    \"Le livre sur les quais\", du 2 au 4 septembre 2011\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ormesson, Jean d'", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Premier service: c\u00e8pes ou bolets?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9401BC48-746C-418F-9078-700CDCDC7A66", "durationSec": 728, "publicationDate": "2011-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mycologie", "champignon (denr\u00e9e)"], "excerpt": "\"Il sont rares ces jours sur les march\u00e9s mais ils vont revenir... Visite latine et pratique de ces vari\u00e9t\u00e9s nobles de champignons dont il faut - parfois et rarement, dieux merci !- se m\u00e9fier aussi!\r\nJean-Fran\u00e7ois Casteu, d'Angelo Champignons \u00e0 La Tour-de-Peilz, explique les diff\u00e9rences entre vari\u00e9t\u00e9s, noms latins et chronologie d'apparition. Et aussi le pourquoi du manque. A la cl\u00e9, quelques conseils gastronomiques avis\u00e9s et une recette de clafoutis aux c\u00e8pes\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mycologue", "name": "Casteu, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Breaking Bones\", clip musical du groupe de rock am\u00e9ricain VHS or BETA", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-764AE2E6-73BB-4F05-9913-B80E96CDC707", "durationSec": 233, "publicationDate": "2011-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}]}}