{"response": {"numFound": 8519, "start": 5900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 008 : Bounga", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-ADB6FD47-1C9F-4BD4-AD84-F35ED7236A67", "durationSec": 130, "publicationDate": "2011-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Selon la F\u00e9d\u00e9ration des soci\u00e9t\u00e9s de fonctionnaires vaudois, le Conseil d'Etat est dans l'ill\u00e9galit\u00e9 en for\u00e7ant des fonctionnaires \u00e0 prendre une retraite anticip\u00e9e obligatoire, qui ne serait pas l\u00e9gale : Commentaire de Patrick Lefort", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-39AF7E41-E272-4F0F-B683-E27026E5BE59", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 124, "publicationDate": "2011-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["retraite (\u00e9tat)", "jurisprudence"], "excerpt": "Le Tribunal des prud'hommes de l'administration cantonale a donn\u00e9 raison \u00e0 une enseignante qui a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9e de partir en retraite anticip\u00e9e. D'ailleurs ils sont nombreux les fonctionnaires soumis \u00e0 cette retraite anticip\u00e9e obligatoire, or elle ne serait pas l\u00e9gale. Tout cela plonge le gouvernement dans l'embarras. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Plage", "source": "siranau", "title": "Gaz de schiste", "genres": ["Animation"], "id": "sound-5FD2A7C2-ACD0-4681-9F0E-E33D8A20A227", "durationSec": 3502, "publicationDate": "2011-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gaz de schiste", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES ARTISANS DU CHANGEMENT : INDE, LE REVE DU DOCTEUR V - 11.04.13", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-260688", "durationSec": 196, "publicationDate": "2011-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Inde : Le r\u00eave du Docteur V.", "Les h\u00f4pitaux ophtalmologiques d'Aravind, r\u00e9partis en divers endroits du territoire indien, sont une initiative du Dr. Venkataswamy. Cr\u00e9\u00e9s par ce dernier, peu apr\u00e8s sa retraite en 1976, ils sont nomm\u00e9s ainsi en l'honneur d'un guide spirituel indien du 20e si\u00e8cle et offrent une alternative abordable aux Indiens ne pouvant pas s'offrir les soins de sant\u00e9 du syst\u00e8me traditionnel.", "Inde : Le r\u00eave du Docteur V.\nLes artisans du changement"], "alternativeTitle": ["Les artisans du changement", "Les artisans du changement - Inde : Le r\u00eave du Docteur V.", "Le court du jour se remet au vert"], "imageURL": "//www.rts.ch/3074079.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2988801", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LATO SENSU PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-2988801", "ece-2990695"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Japon. L'accident nucl\u00e9aire de Fukushima vient d'\u00eatre port\u00e9 au niveau 7, le m\u00eame niveau que Tchernobyl : Interview de Pierre Souyri, professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, auteur d'une \"Nouvelle histoire du Japon\" (Ed. Perrin, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-196107D0-B444-4459-BB95-4FAB50C5BCA4", "thematicGeographicals": ["Japon", "Fukushima"], "durationSec": 1306, "publicationDate": "2011-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique", "centrale nucl\u00e9aire", "catastrophe nucl\u00e9aire"], "excerpt": "L'accumulation de fuites radioactives est \u00e0 l'rigine de cette r\u00e9\u00e9valuation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, auteur d'une \"Nouvelle histoire du Japon\" (Ed. Perrin, 2010)", "name": "Souyri, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "IMMIGRATION", "L\u00c9GISLATION", "SC\u00c8NE DE RUE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "\u00c9COLOGISME", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "\u00c9COLOGISME", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9COLOGISME", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9COLOGISME", "FOIRE COMMERCIALE", "SUPERMARCH\u00c9", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "POLICE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS DE TRAVAIL", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS DE TRAVAIL", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS DE TRAVAIL", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "CLASSE", "\u00c9COLOGIE ACOUSTIQUE", "ENVIRONNEMENT SONORE", "AUTOROUTE", "BRUIT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9COLOGIE ACOUSTIQUE", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "\u00c9COLOGIE ACOUSTIQUE", "ENVIRONNEMENT SONORE", "AUTOROUTE", "BRUIT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "BILLETTERIE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "BILLETTERIE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, UELI", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "MARRA, ADA", "MORET, ISABELLE", "HULOT, NICOLAS", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "CHEVALLEY, ISABELLE", "BEER, CHARLES"], "id": "asset-262048", "durationSec": 1703, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.04.13", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SEINE-ST-DENIS", "PARIS", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "ZURICH", "CAIRE, LE", "GENEVE", "VAUD", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "MATRAN", "LAUSANNE", "MATRAN", "NYON", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["VERT'LIB\u00c9RAUX", "VERT'LIB\u00c9RAUX", "MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Grand format: en Suisse, pr\u00e8s d'un million de personnes souffrent du bruit caus\u00e9 par la circulation", "Les troubles de l'\u00e9rection restent tabous en Suisse", "Suisse: le Conseil national souhaite durcir le ton en mati\u00e8re d'immigration", "Suisse: les Verts lib\u00e9raux sont les grands gagnants des derni\u00e8res \u00e9lections cantonales", "Pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises: l'analyse de Jean-Philippe Schaller, en direct de Paris", "19:30 Le journal", "Pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises: Nicolas Hulot annonce sa candidature", "Egypte: les policiers tentent de redorer leur image", "Egypte: Hosni Moubarak et ses deux fils ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en d\u00e9tention provisoire", "Recyclage en Suisse: certains d\u00e9chets pourraient \u00eatre collect\u00e9s directement devant les points de vente", "Gen\u00e8ve: les enseignants s'opposent \u00e0 l'introduction de cours le mercredi matin", "Pal\u00e9o Festival de Nyon (VD): la billetterie a d\u00fb faire face \u00e0 un tr\u00e8s grand nombre de demandes", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Le bruit de la circulation empoisonne le quotidien de plus d'un million de Suisses. Reportage aupr\u00e8s d'une famille qui va devoir composer avec un mur anti bruit.", "En Suisse, 600'000 hommes auraient des difficult\u00e9s d'\u00e9rection. Ce probl\u00e8me de sant\u00e9 reste pourtant relativement tabou en Suisse.", "La Suisse devrait serrer encore plus la vis en mati\u00e8re d'immigration. Par 96 voix contre 59, le National a transmis mercredi une motion du Conseil des Etats demandant de nouvelles mesures. En ligne de mire de la majorit\u00e9: la libre circulation et le regroupement familial.", "Les Verts lib\u00e9raux suisses ont le vent en poupe. Ils pourraient faire de l'ombre au PLR et au PDC lors des prochaines \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. Ils sont toutefois moins repr\u00e9sent\u00e9 en Suisse romande.", "Nicolas Hulot a annonc\u00e9 mercredi sa candidature \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2012. L'animateur n'a toutefois pas pr\u00e9cis\u00e9 s'il participerait \u00e0 la primaire organis\u00e9e par Europe Ecologie-Les Verts, dont il s'est dit \"le plus proche\".", "La police \u00e9gyptienne tente de faire oublier son pass\u00e9 r\u00e9pressif. Depuis l'instauration de l'\u00e9tat d'urgence il y a trente ans, la police jouait en effet un r\u00f4le cl\u00e9 dans le d'Hosni Moubarak.", "L'ex-pr\u00e9sident \u00e9gyptien Hosni Moubarak et ses deux fils Alaa et Gamal ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en d\u00e9tention pour 15 jours par la justice. Ils sont accus\u00e9s, entre autres, d'avoir incit\u00e9 \u00e0 tirer sur les manifestants.", "Coop, Migros, Manor et Denner estiment qu'il faut repenser le tri des d\u00e9chets. Les distributeurs \u00e9tudient la faisabilit\u00e9 d'une collecte mixte de d\u00e9chets devant les points de vente.", "A Gen\u00e8ve, l'introduction de l'\u00e9cole le mercredi matin en primaire pour les \u00e9l\u00e8ves de 8 \u00e0 12 ans, qui doit encore \u00eatre avalis\u00e9e par le Grand Conseil, est d\u00e9j\u00e0 menac\u00e9e par un r\u00e9f\u00e9rendum. Oppos\u00e9s \u00e0 la r\u00e9forme, les enseignants sont pr\u00eats \u00e0 r\u00e9colter les signatures.", "A la fin d'une journ\u00e9e de vente marathon, il ne restait qu'une poign\u00e9e de billets pour le mardi et le jeudi soir. Pour g\u00e9rer la masse des demandes, le Festival a mis en place un robuste syst\u00e8me de billetterie."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2988787", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2988787", "ece-2988788", "ece-2990687"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["RAUL", "CRISTIANO RONALDO", "KAKA"], "id": "asset-262064", "durationSec": 9017, "mediaType": "video", "title": "SCHALKE 04 - INTER MILAN QUART FINALES RETOUR ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2010 - 2011", "visualGeographicals": ["GELSENKIRCHEN", "LONDRES"], "visualCorporations": ["INTER MILAN", "SCHALKE 04", "REAL MADRID", "TOTTENHAM"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2011-04-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Test Football", "Football", "DIRECT Ligue des Champions: Schalke 04 - Inter Milan - mercredi 13 avril \u00e0 20h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/2643209.image", "alternativeExcerpt": ["FC Schalke 04 - FC Inter Milan\n1/4 de finale\nLigue des Champions UEFA", "En direct"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Plateau", "name": "CASTELLA, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3083491", "ece-2990698"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT", "PARC DE LOISIRS", "PISCINE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "STANDARD T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "FEMME", "VIE POLITIQUE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "GARAGE (M\u00c9CANIQUE)", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "DISCOURS", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "GARAGE (M\u00c9CANIQUE)", "OP\u00c9RETTE", "R\u00c9P\u00c9TITION", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "FROMAGE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "GORRITE, NURIA", "OBAMA, BARACK", "RIDORE, CARL-ALEX"], "id": "asset-262047", "durationSec": 1873, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.04.13", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SIERRE", "MORGES", "PORTLAND (OREGON)", "WASHINGTON", "PORTLAND (OREGON)", "FRIBOURG-VILLE", "ROUGEMONT", "GSTAAD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "C\u00f4te d'Ivoire: images de l'arrestation de Laurent Gbagbo dans sa r\u00e9sidence par les troupes d'Alassane Ouattara", "Egypte: l'ancien pr\u00e9sident Hosni Moubarak et ses deux fils ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en d\u00e9tention provisoire", "12:45 Le journal", "Initiative visant \u00e0 \u00e9largir les droits populaires en mati\u00e8re d'accords internationaux: les pr\u00e9cisions d'Alain Rebetez", "Rougemont (VD): la tomme fleurette est tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e des restaurateurs", "Etats-Unis: le syst\u00e8me de sant\u00e9 mis en place par Barack Obama est vivement critiqu\u00e9 par les r\u00e9publicains", "Fribourg: la salle de concert Fri-Son accueille l'op\u00e9rette \u00abMonsieur Choufleuri\u00bb", "Rendez-vous: Michel Layaz pr\u00e9sente son dernier roman intitul\u00e9 \"Deux Soeurs\"", "Urgences m\u00e9dicales et 144: entretien avec Michel Thentz, ministre de la sant\u00e9, JU", "Urgences m\u00e9dicales: l'organisation valaisanne des secours coordonne les appels du 144", "Berne: une partie du plafond d'un parc aquatique s'effondre", "Morges (VD): la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Micheline Calmy-Rey r\u00e9pond aux questions de la population"], "alternativeExcerpt": ["La vid\u00e9o a \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9e par les forces pro-Ouattara, au moment de l'arrestation. On y voit Laurent Gbagbo se faire \u00e9quiper d'un gilet par balles et d'un casque avant d'\u00eatre emmen\u00e9 hors de palais.", "L'ex-pr\u00e9sident \u00e9gyptien Hosni Moubarak et ses deux fils Alaa et Gamal ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en d\u00e9tention pour 15 jours par la justice. Ils sont accus\u00e9s d'avoir incit\u00e9 \u00e0 tirer sur les manifestants.", "En moins de 20 ans, la tomme fleurette de Rougemont (VD) a r\u00e9ussi \u00e0 s'imposer sur les plateaux de fromages des restaurants gastronomiques autant que sur l'herbe des pic-nic dominicaux.", "Aux Etats-Unis, la r\u00e9forme du syst\u00e8me de sant\u00e9 continue d'alimenter le d\u00e9bat politique \u00e0 Washington. Cette loi repr\u00e9sente pourtant un soulagement pour nombre de petites entreprises qui peuvent ainsi garantir l'assurance maladie de leur employ\u00e9s.", "Fri-Son est une salle de concert fribourgeoise habituellement d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la musique rock et \u00e9lectro. Pourtant, une troupe fribourgeoise a d\u00e9cid\u00e9 d'y monter une op\u00e9rette. Les cam\u00e9ras de la TSR ont pu suivre la r\u00e9p\u00e9tition g\u00e9n\u00e9rale.", "En Valais, le 144 aura \u00e9t\u00e9 compos\u00e9 pr\u00e8s de 160'000 fois l'an dernier. L'organisation valaisanne des secours, qui est en charge du 144, coordonnent enti\u00e8rement la gestion des interventions.", "Un accident a fait deux bless\u00e9s mardi soir au parc aquatique \u00abBernaqua\u00bb du centre commercial et de loisirs Westside \u00e0 Berne. Un pan du plafond s'est effondr\u00e9 sur une piscine.", "Micheline Calmy-Rey \u00e9tait mardi \u00e0 Morges (VD) pour une soir\u00e9e d'\u00e9changes avec la population. La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration dit vouloir entendre les pr\u00e9occupations de ses concitoyens, pour ne pas \u00abgouverner sur un petit nuage\u00bb."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2988812", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2990374", "ece-2988812"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT", "PARC DE LOISIRS", "CENTRE COMMERCIAL", "PISCINE", "ENTREPRISE", "D\u00c9BOISEMENT", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLICE", "PROJET", "L\u00c9GISLATION", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "PANNEAU SOLAIRE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "PANNEAU SOLAIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "COMMUNE", "FUSION", "SC\u00c8NE DE RUE", "COMMUNE", "FUSION", "COMMUNE", "FUSION", "QUAI (PORT)", "PROJET", "SC\u00c8NE DE RUE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN"], "visualPersons": ["DE QUATTRO, JACQUELINE", "PERRIN, YVAN", "NICATI, CLAUDE"], "id": "asset-262049", "durationSec": 1106, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.04.13", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "VERNIER", "LAUSANNE", "BARBER\u00caCHE", "FRIBOURG-VILLE", "BARBER\u00caCHE", "VAL-DE-TRAVERS", "NEUCHATEL-VILLE", "VAL-DE-TRAVERS", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["GREENPEACE", "LES VERTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Val-de-Travers (NE): deux ans apr\u00e8s la fusion des neuf communes, le bilan est mitig\u00e9", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Berne: une partie du plafond d'un parc aquatique s'effondre", "Colombier (NE): le portrait de Virginie Dolder, cordonni\u00e8re", "Fribourg: \u00e0 l'occasion du salon Energissima, visite d'une exploitation agricole avant-gardiste", "Ouchy (VD): un projet vise \u00e0 transformer les quais en plage"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2988794", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les communes du Val-de-Travers ont fusionn\u00e9 il y plus de 2 ans. Pourtant, la r\u00e9gion vient de perdre plusieurs de ses infrastructures. La population reste donc sceptique sur l'efficacit\u00e9 de cette fusion.", "Un accident a fait deux bless\u00e9s mardi soir au parc aquatique \u00abBernaqua\u00bb du centre commercial et de loisirs Westside \u00e0 Berne. Un pan du plafond s'est effondr\u00e9 sur une piscine.", "Virginie, travaillait dans le marketing de produits de luxe. Un jour, elle d\u00e9cide de tout quitter pour devenir cordonni\u00e8re. Portrait.", "Le salon Energissima ouvre ses portes \u00e0 Fribourg, alors que l'\u00e9nergie est plus que jamais au coeur des pr\u00e9occupations. La TSR a rencontr\u00e9 un agriculteur fribourgeois qui produit depuis plusieurs ann\u00e9es sa propre \u00e9lectricit\u00e9.", "Les Verts lausannois proposent de transformer les quais d'Ouchy en paradis pour baigneurs. Ironie de l'histoire, le bord du lac accueillait autrefois les bains d'Ouchy."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2988795", "ece-2990689", "ece-2988794"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Apolinaire Gnrangb\u00e9 Koffi Amondji, ancien porte-parole de Laurent Gbagbo, \u00e0 propos de l\u2019avenir imm\u00e9diat de la C\u00f4te d\u2019Ivoire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-011426CA-1E73-4456-ADE2-74022AF59B73", "durationSec": 267, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Les Chasseurs en Exil BISBIS", "id": "sound-F63C657B-CB4D-405E-A11B-822CB70C39FA", "durationSec": 4233, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Un delta en hiver (2/5) : La steppe en feu", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E5AC6FE0-530B-471B-9CB0-520008C3C967", "thematicGeographicals": ["Danube", "Roumanie"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fleuve", "religion et croyances", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "Adrien Zerbini, reporter \u00e0 la Radio Suisse Romande conna\u00eet bien la Roumanie o\u00f9 il effectue de nombreux s\u00e9jours depuis 2004. Il s'est d\u00e9j\u00e0 rendu dans le delta du Danube \u00e0 deux reprises, mais jamais en hiver. Le delta du Danube est l'une des destinations les plus exotiques de l'Union Europ\u00e9enne. A la belle saison, le delta est devenu un haut lieu de l'\u00e9co-tourisme et de l'observation des oiseaux. En hiver, par contre, dans des conditions de froid extr\u00eame, on y rencontre exclusivement sa population d'origine. Des origines tr\u00e8s diverses d'ailleurs puisque le delta est presque uniquement peupl\u00e9 de minorit\u00e9s ukrainienne, lipov\u00e8ne, turque, grecque ou encore bulgare, des minorit\u00e9s arriv\u00e9es dans la r\u00e9gion (ottomane \u00e0 l'\u00e9poque) il y a trois si\u00e8cles. Ces minorit\u00e9s sont aujourd'hui menac\u00e9es par un probl\u00e8me qui touche la Roumanie toute enti\u00e8re: le d\u00e9part des plus jeunes vers des contr\u00e9es plus riches et o\u00f9 l'on trouve du travail. Notre guide pendant toute la semaine, Daniel Petrescu, photographe naturaliste dans le delta du Danube. Aujourd'hui rencontre avec la minorit\u00e9 grecque de Izvoarele, un petit village l\u00e9g\u00e8rement en retrait du delta du Danube, dans la Dobrogea, entour\u00e9 de collines steppiques. Avant le Car\u00eame, selon une ancienne tradition, les jeunes hommes du village montent sur les collines et lancent sur la plaine des pneus enflamm\u00e9s. Nous essayons de comprendre cette tradition enflamm\u00e9e en rencontrant tout d'abord Tudora l'une des doyennes du village, puis un couple de personnes \u00e2g\u00e9es avant de monter \u00e0 notre tour sur la colline et d'avoir les explications et surtout l'exp\u00e9rience de cette \"Olari\u00e9\" directement sur place; attention a br\u00fble! Invit\u00e9e : V\u00e9ronica Mitroi, doctorante en sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre la D\u00e9fense (Laboratoire Dynamique Sociale et Recomposition des Espaces). Elle est en train de r\u00e9aliser sa th\u00e8se sur le delta du Danube. Elle est l'auteur de \"Nouvelles fronti\u00e8res et enjeux identitaires dans la r\u00e9gion du delta du Danube\", dans \"Aux confins de la Nation, pour une sociologie de la fronti\u00e8re\" Sous la direction de Pierre-W. Boudreault et Wanda Dressler , L'Harmattan, 2011. V\u00e9ronica Mitroi nous raconte l'histoire de ces communaut\u00e9s install\u00e9es dans le delta du Danube, des relations qu'elles entretiennent -ou non- entre elles, de leur avenir aussi dans une r\u00e9gion investie par de nouveaux colons: les touristes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doctorante en sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre la D\u00e9fense", "name": "Mitroi, Veronica", "type": "Participant"}, {"role": "Tudora, habitante de Izvoarele", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Izvoarele", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Option Musique: 12 avril 2011, 04h00 \u00e0 06h00", "id": "sound-AFEBAEEF-0897-4F73-AE10-84B5C7420FA5", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Option Musique: 12 avril 2011, 06h00 \u00e0 08h00", "id": "sound-42CD48E2-9846-48DA-B4E8-C54D67B2D4EA", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Violences politiques et r\u00e9voltes populaires, De Thiers \u00e0 Ben Ali (2/5): projet de R\u00e9publique", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A2501EEA-DE6E-4199-8AC1-C758B3A77A90", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "France"], "durationSec": 3787, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Ali, Zine El Abidine", "Thiers, Adolphe"], "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "histoire", "r\u00e9pression politique", "contestation", "violence politique"], "excerpt": "\"Etrange destin\u00e9e que cette deuxi\u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise. Un destin bref, des choix politiques majeurs, c?est la premi\u00e8re fois qu?on applique le suffrage universel masculin. C?est la premi\u00e8re fois qu?on ose toucher au dogme avec l?abolition de l?esclavage. Le rapport de force au c?ur de cette Seconde R\u00e9publique sera dual. Une ligne de partage. D?un c\u00f4t\u00e9 le parti r\u00e9publicain de l?autre le pouvoir de l?ordre. La balance penchera bient\u00f4t pour ce dernier. Que p\u00e8se alors le parti R\u00e9publicain dans cette deuxi\u00e8me R\u00e9publique que conna\u00eet alors la France.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historiens, sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du mardi 12 avril 2011 (12/12) : 22h \u00e0 24h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-CCDE14E1-D931-4888-ADB8-D44151767AE5", "durationSec": 7198, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (111) : La pistole", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2186701D-A0ED-47A9-BD57-B8C861EAC2AA", "durationSec": 176, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du mardi 12 avril 2011 (11/12) : 20h \u00e0 22h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D7B20252-718A-4DEB-9C9F-D3115AB3C634", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du mardi 12 avril 2011 (5/12) : 08h \u00e0 10h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9B02B674-4BC3-4034-ACFF-9E4AD9EDEA1D", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 315 : Les Cullayes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3306705B-026B-45B7-B044-AF196C3E95E3", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Les Cullayes"], "durationSec": 246, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le trou du jour : Les Cullayes / SIR_2011-04-12_au-milieu-du-village_3306705B-026B-45B7-B044-AF196C3E95E3 / Le trou du jour 315 : Les Cullayes", "au Milieu du Village - 12.04.2011"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8994366", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1784356.image", "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8994362"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le vote de 2008 sur la r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises est contest\u00e9e par le Conseil d'Etat zurichois qui demande sont invalidation : 1. Interview d'Eveline Widmer-Schlumpf, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFJP. - 2. D\u00e9bat avec Claude Rouillier, ancien pr\u00e9sident du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral et Jean-Fran\u00e7ois Rime, conseiller national fribourgeois UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F2DEA44-DA84-466F-B780-B104BA2812AB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Zurich (canton)"], "durationSec": 761, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fiscalit\u00e9", "votation", "recours"], "excerpt": "Nouvelle contestation du vote de 2008 sur la r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises. Apr\u00e8s les socialistes qui ont d\u00e9pos\u00e9 plainte au tribunal f\u00e9d\u00e9ral, c'est au tour aujourd'hui du Conseil d'Etat zurichois de demander que soit invalid\u00e9e cette votation. Lui aussi estime que les informations pr\u00e9sent\u00e9es lors de la campagne \u00e9tait lacunaires, et que du coup la libert\u00e9 de vote des citoyens a \u00e9t\u00e9 viol\u00e9e. Alors cette demande du gouvernement zurichois a \u00e9t\u00e9 rendue publique ce matin, alors m\u00eame qu'\u00e0 Berne, en session sp\u00e9ciale, le conseil national renon\u00e7ait \u00e0 revenir sur l'application de cette r\u00e9forme, malgr\u00e9 les pertes fiscales - car c'est l\u00e0 tout le probl\u00e8me - des pertes fiscales bien plus importantes qu'annonc\u00e9 en 2008. L'invalidation de la votation est-elle possible? En tous les cas, la demande est prise tr\u00e8s au s\u00e9rieux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Rouiller, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFJP", "name": "Widmer-Schlumpf, Eveline", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois UDC", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "C\u00f4te d'Ivoire. Laurent Gbagbo a demand\u00e9 de ne pas \u00eatre tuer quand il a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 : Correspondance de Gregory Philipps, correspondant RSR Abidjan", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5D806276-34F7-4719-9980-18E62CC49D5A", "thematicGeographicals": ["C\u00f4te d'Ivoire"], "durationSec": 98, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gbagbo, Laurent"], "thematicThemes": ["arrestation"], "excerpt": "\u00abNe me tuez pas!\u00bb: ce sont les premiers mots  qu'a prononc\u00e9s, selon un t\u00e9moin, Laurent  Gbagbo quand ses ennemis sont venus le chercher hier \u00e0 sa  r\u00e9sidence d'Abidjan. le pr\u00e9sident d\u00e9chu est aux mains des partisans d'Alassane Ouattara. Le pr\u00e9sident \u00e9lu a d\u00e9clar\u00e9 que son rival serait jug\u00e9 ainsi que sa femme et ses collaborateurs. Ouattara a \u00e9galement lanc\u00e9 un appel au calme et \u00e0 la r\u00e9concilaition nationale. Comment l'homme fort d'Abidjan a-t-il \u00e9t\u00e9 captur\u00e9? La France a appuy\u00e9 cette op\u00e9ration, mais n'a pas particip\u00e9 \u00e0 l'arrestation m\u00eame pr\u00e9cise Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Abidjan", "name": "Philipps, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "\"La T\u00e9l\u00e9\" cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision valdo-fribourgeoise est l\u00e2ch\u00e9e par Tamedia et n'en finit pas de traverser des crises : Commentaire de Laurent Caspary et interview d'Eric Hoesli, directeur des publications d'Edipresse suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F97B8A41-513F-457E-A43B-0ACBD865FEEE", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 438, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tamedia", "La T\u00e9l\u00e9"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision locale"], "excerpt": "La cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision valdo-fribourgeoise La T\u00e9l\u00e9 ne finit pas de traverser des crises. Apr\u00e8s avoir d\u00fb recapitaliser la soci\u00e9t\u00e9, voici que le plus gros actionnaire annonce vouloir se d\u00e9barrasser de sa participation dans la cha\u00eene. Tamedia veut en effet vendre sa participation d'Edipresse dans La T\u00e9l\u00e9, soit environ  30% des parts. La d\u00e9cision est irr\u00e9versible selon le groupe de presse zurichois. Tamedia s'est fix\u00e9 jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e pour examiner les offres. Apr\u00e8s un lancement en fanfare en \u00e9t\u00e9 2009, le retour sur terre est brutal.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des publications d'Edipresse suisse", "name": "Hoesli, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le go\u00fbt des sons (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CF950702-2D90-4F07-A793-D969C61620DA", "durationSec": 556, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Unger, Sacha", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "C\u00f4te d'Ivoire. Arrestation de Laurent Gbagbo, pr\u00e9sident non r\u00e9\u00e9lu : 1. Extrait d'une d\u00e9claration de Laurent Gbagbo. - 2. D\u00e9claration d'Alain Leroy, chef du d\u00e9partement des op\u00e9rations de maintien de la paix de l'ONU. - 3. Les divisions sont fortes dans le pays : Correspondance d'Ange-Hermann Gnani, correspondant RSR Abidjan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68892A69-B17D-479D-968E-CFEBF6EBFAAD", "thematicGeographicals": ["C\u00f4te d'Ivoire"], "durationSec": 154, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ouattara, Alassane", "Gbagbo, Laurent"], "thematicThemes": ["arrestation", "guerre civile"], "excerpt": "1. Le pr\u00e9sident ivoirien sortant, Laurent Gbagbo, a lanc\u00e9 un appel \u00e0 l'arr\u00eat des affrontements en C\u00f4te d'Ivoire quelques heures apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 dans sa r\u00e9sidence d'Abidjan. - 2. Les Nations Unies affirment n'avoir pas pris part \u00e0 l'arrestation de Laurent Gbagbo qui se trouve maintenant \u00e0 l'h\u00f4tel du Golfe sous la protection des forces de l'ONUCI. Les pr\u00e9cisions d'Alain Leroy, chef du d\u00e9partement des op\u00e9rations de maintien de la paix. - 3. Alassane Ouattara, lui s'est adress\u00e9 \u00e0 la nation sur les ondes de la t\u00e9l\u00e9vision qu'il contr\u00f4le, la t\u00e9l\u00e9vision TCI un appel \u00e0 la r\u00e9conciliation.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef du d\u00e9partement des op\u00e9rations de maintien de la paix de l'ONU", "name": "Leroy, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident d\u00e9chu", "name": "Gbagbo, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR New York", "name": "Lebhour, Karim", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Abidjan", "name": "Gnani, Ange Hermann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Lausanne, le syndicat des TL accuse la direction d'entreprise d'intimidation \u00e0 l'encontre d'un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical : Interview de Johan Pain, pr\u00e9sident de la section SEV-TL, qui explique que la direction de l'entreprise tentait de r\u00e9duire au silence des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s syndicaux combatifs et que le climat social s'\u00e9tait durci", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B4EDE7B-7CA4-453B-B7CE-5B6327A3939D", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TL"], "thematicThemes": ["syndicat", "direction de l'entreprise"], "excerpt": "Selon le syndicat, l'entreprise lui reproche d'avoir envoy\u00e9 des SMS et des courriels \u00e0 des coll\u00e8gues pour les appeler \u00e0 se mobiliser. L'employ\u00e9 a re\u00e7u un avertissement et il n'a pas b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 non plus d'un salaire plus \u00e9lev\u00e9 en fonction de l'anciennent\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la section SEV-TL", "name": "Pain, Johan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du mardi 12 avril 2011 (6/12) : 10h \u00e0 12h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C4B0F6DB-DC91-405A-B69B-5DAD73CD143B", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Gabriel Piern\u00e9 (2/5) : De Metz \u00e0 Ploujean, parcours de vie, par Cyril Bongers, musicologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D6E2B0C-B188-4BDE-86FF-6592D59EC06A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3457, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piern\u00e9, Gabriel"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Bongers, Cyril", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Coquelets far\u00e7is", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-3D08F17C-EB76-4B2E-B53D-CE0E1B4BEEDA", "durationSec": 149, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Option Musique: 12 avril 2011, 10h00 \u00e0 12h00", "id": "sound-F453BD74-576D-40ED-ABEA-CEB30C721C24", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Option Musique: 12 avril 2011, 12h00 \u00e0 14h00", "id": "sound-4C04E542-29E4-40B4-A3B4-C0C79929076C", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Option Musique: 12 avril 2011, 02h00 \u00e0 04h00", "id": "sound-7B0962F7-D002-4949-99AE-C0FCEAD28215", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "La croisade charismatique (3/3) [Emissions 7/10, 8/10, 9/10 et 10/10]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3E90E2D-4B08-41D0-BAD4-A65A7910C719", "durationSec": 7900, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pentec\u00f4tiste", "religion et croyances", "protestantisme", "sociologie"], "excerpt": "7/10 : La diffusion des id\u00e9es en Suisse romande II : Toronto - Au d\u00e9but des ann\u00e9es 90 un ph\u00e9nom\u00e8ne de grande intensit\u00e9 r\u00e9pand la pratique du charismatisme : la b\u00e9n\u00e9diction de Toronto. T\u00e9moignages et analyse nous permettent d'appr\u00e9hender un tournant dans l'histoire de ce mouvement. 8/10 : La politique : du ghetto aux partis - Jean-Claude Chabloz est pasteur d'une Eglise charismatique. Depuis pr\u00e8s de 12 ans il arpente les couloirs du Palais F\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Berne pour prier pour les parlementaires. Il revient sur l'histoire du militantisme politique des courants charismatiques en compagnie du sociologue Philippe Gonzalez. 9/10 : Le charismatisme qui unit et divise - La proposition charismatique, \u00e0 l'origine destin\u00e9e \u00e0 transformer les Eglises de l'int\u00e9rieur, a tendance \u00e0 diviser le christianisme. En Suisse romande, observateurs et acteurs conviennent qu'apr\u00e8s les tensions des ann\u00e9es 90, le climat s'est apais\u00e9, mais sous la cendre, la braise rougeoie. 10/10 : Olivier Favre (10/10)\r\nIl partage son temps entre un poste de pasteur d'une \u00e9glise charismatique et un travail de sociologue des religions. A mi-chemin entre l'observateur d\u00e9tach\u00e9 et l'homme de foi engag\u00e9, Olivier Favre t\u00e9moigne sans d\u00e9tour de la r\u00e9alit\u00e9 charismatique v\u00e9cue au quotidien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur, sociologue", "name": "Favre, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur d'une \u00e9glise charismatique", "name": "Chabloz, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, ma\u00eetre-assistant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Gonzalez, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Le crime organis\u00e9 : Interview de Nicolas Giannakopoulos, pr\u00e9sident de l'Observatoire du crime organis\u00e9. - 2. 50\u00e8me anniversaire du premier vol spacial habit\u00e9 : Interview de Maurice Borgeaud, ancien directeur du Space Center de l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACD96F3F-DD91-44CF-B3FD-A3CF3C1DE1A8", "durationSec": 3332, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gagarine, Youri"], "thematicThemes": ["criminalit\u00e9", "mafia", "histoire", "vol spatial habit\u00e9"], "excerpt": "1. Pendant une journ\u00e9e, des sp\u00e9cialistes internationaux se penchent \u00e0 Gen\u00e8ve sur la criminalit\u00e9 \u00e9conomique et la lutte anti-mafia. Le crime organis\u00e9 touche l'ensemble de l'Europe et se diversifie. Dans un monde globalis\u00e9, les formes renouvel\u00e9es de la mafia et du crime organis\u00e9 affectent tous les secteurs de la soci\u00e9t\u00e9. Les co\u00fbt humains et \u00e9conomiques de cette criminalit\u00e9 sont \u00e9lev\u00e9s. Un colloque r\u00e9unit \u00e0 Gen\u00e8ve des sp\u00e9cialistes de diff\u00e9rents pays et de diverses disciplines qui feront un \u00e9tat des lieux et envisageront des orientations innovantes en mati\u00e8re de recherche. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur du Space Center de l'EPFL", "name": "Borgeaud, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Observatoire du crime organis\u00e9", "name": "Giannakopoulos, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Jay Rosenblatt \u00e0 Visions du r\u00e9el", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C876E44-A452-4DCE-88A8-BF00B6A6A6C3", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 534, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosenblatt, Jay", "Visions du r\u00e9el"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Le Festival Visions du r\u00e9el consacrait hier l'un de ses fameux ateliers \u00e0 l'Am\u00e9ricain Jay Rosenblatt. Psychologue de formation, Rosenblatt est tomb\u00e9 amoureux du cin\u00e9ma par hasard, en suivant un cours de vid\u00e9o \u00e0 l'universit\u00e9. Depuis les ann\u00e9es quatre-vingt, il tourne principalement des films courts, tr\u00e8s courts m\u00eame, avec un budget modeste. Sa marque de fabrique: manipuler des images d'archives. Rapha\u00eble Bouchet a suivi cet atelier et a rencontr\u00e9 le cin\u00e9aste. Le festival est \u00e0 suivre jusqu'au 13 avril 2011 \u00e0 Nyon.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Rosenblatt, Jay", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Option Musique: 12 avril 2011, 00h00 \u00e0 02h00", "id": "sound-56DCC968-CD2F-41C6-BF1E-6847D6AA8757", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du mardi 12 avril 2011 (1/12) : 00h \u00e0 02h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-FFADDE2F-D939-44BE-8BDE-433532A2E3E8", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du mardi 12 avril 2011 (4/12) : 06h \u00e0 08h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-08C13613-0A83-4FD9-82FD-434F70C0C9E8", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du mardi 12 avril 2011 (3/12) : 04h \u00e0 06h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-CDD3CC39-C839-4286-AA72-3CEAD8D92499", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du mardi 12 avril 2011 (8/12) : 14h \u00e0 16h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-EC3C0464-3A27-4084-8041-5166421A71F4", "durationSec": 7192, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du mardi 12 avril 2011 (7/12) : 12h \u00e0 14h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-ED42D6CA-6680-4453-A7CA-DE4CC747940E", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment3: LogDepot Espace 2 2011-04-12T12:00:00.000", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du mardi 12 avril 2011 (10/12) : 18h \u00e0 20h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8906FB74-58C9-4D82-B353-DFC332B2A074", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sept heures du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Keren Ann, musicienne et chanteuse n\u00e9erlandaise : 1. A propos de ses derniers projets et de son nouvel album \"101\" - 2.  Ses r\u00e9actions concernant les nouveaut\u00e9s musicales du moment [brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6ABDC48D-7C07-405F-B0E4-9C1E355CCA69", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas"], "durationSec": 1123, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Keren Ann"], "thematicThemes": ["pop", "chanson"], "excerpt": "On l'avait connue cheveux longs, plut\u00f4t nature et classique \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 le grand public l'a d\u00e9couverte. \u00c0 37 ans Keren Ann est d\u00e9sormais une femme fatale \u00e0 la coupe courte, qui s'affiche avec un flingue de killeuse sur la pochette de son nouvel album. \"101\" a comme un go\u00fbt de polar, entre r\u00e9f\u00e9rences esth\u00e9tiques et paroles de chansons. Et le premier single tir\u00e9 de l'album, intitul\u00e9 \"My name is trouble\", laisse entendre que d\u00e9cid\u00e9ment, Keren Ann ne rigole plus. \u00c0 moins que ce ne soit de l'humour noir...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicienne et chanteuse n\u00e9erlandaise", "name": "Keren Ann", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 007 : Camping", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-0C346427-05AE-4E91-8679-938C71B7C323", "durationSec": 123, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Option Musique: 12 avril 2011, 08h00 \u00e0 10h00", "id": "sound-C10BA75B-F96A-45CC-B61E-8ED7A46EB2DE", "durationSec": 7200, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "CITE40 02.06.11 - CHASSEURS EN EXIL", "id": "sound-1E914B7F-0F16-4E66-AF40-7E6C973656C4", "durationSec": 89, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du mardi 12 avril 2011 (2/12) : 02h \u00e0 04h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9E51C2C9-A1AF-414B-8E2F-590F92C80BA9", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'aime pas les gens", "source": "siranau", "title": "J'aime pas les gens : Interview de Loyse Bonjour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A45174AD-8199-4B2B-82C7-FA395945A0EB", "durationSec": 4814, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Bonjour, Loyse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Il y a trois mois c'\u00e9tait la chute du pr\u00e9sident tunisien Ben Ali et lan\u00e7ait le printemps arabe. Et les changements tardent \u00e0 venir : D\u00e9bat avec Ahmed Benani, politologue, professeur honoraire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et Jean-No\u00ebl Ferri\u00e9, politologue, directeur de recherche au CNRS, affect\u00e9 au centre Jacques Berque \u00e0 Rabbat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80301119-7E29-4CE9-AD65-000743F20869", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Libye", "Tunisie"], "durationSec": 589, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution"], "excerpt": "C'\u00e9tait il y a 3 mois, la chute du pr\u00e9sident tunisien Ben Ali lan\u00e7ait ce qu'on appelle le printemps arabe. Un mois plus tard, le 11 f\u00e9vrier, le pr\u00e9sident \u00e9gyptien Hosni Moubarak quittait le pouvoir alors que des manifestants d\u00e9filaient au Yemen, au Maroc, \u00e0 Bahrein, en Jordanie, en Alg\u00e9rie et depuis peu en Syrie pour demander la d\u00e9mocratisation.  Aujourd'hui, les jeunes de Tunis et du Caire sont d\u00e9sappoint\u00e9s, parfois \u00e9nerv\u00e9s. Les changements esp\u00e9r\u00e9s tardent \u00e0 venir et ce week-end au Caire, la police est m\u00eame intervenue pour disperser violemment des manifestants m\u00e9contents. En Libye, Kadhafi semble pr\u00eat \u00e0 durer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, directeur de recherche au CNRS, affect\u00e9 au centre Jacques Berque \u00e0 Rabbat", "name": "Ferri\u00e9, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, professeur honoraire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Benani, Ahmed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2 du mardi 12 avril 2011 (9/12) : 16h \u00e0 18h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-588FDC20-577E-4911-AE7F-83096AF39A6E", "durationSec": 7183, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES ARTISANS DU CHANGEMENT : CAMBODGE, L'ORGANISATION MONDIALE DES TOILETTES - 11.04.12", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-260682", "durationSec": 194, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Cambodge : L'organisation mondiale des toilettes", "En 1998, Jack Sim tombe sur une citation du premier ministre de Singapour : \u00ab Notre \u00e9l\u00e9gance devrait se mesurer selon la propret\u00e9 de nos toilettes publiques \u00bb. Il d\u00e9cide alors de fonder la Restroom Association of Singapore, qui invite \u00e0 l'am\u00e9lioration des standards des toilettes publiques.", "En 1998, Jack Sim tombe sur une citation du premier ministre de Singapour : \u00ab Notre \u00e9l\u00e9gance devrait se mesurer selon la propret\u00e9 de nos toilettes publiques \u00bb. Il d\u00e9cide alors de fonder la Restroom Association of Singapore, qui invite \u00e0 l'am\u00e9lioration des standards des toilettes publiques.", "Cambodge : L'organisation mondiale des toilettes\nLes artisans du changement"], "alternativeTitle": ["Les artisans du changement", "Cambodge : L'organisation mondiale des toilettes", "Les artisans du changement", "Le court du jour se remet au vert"], "imageURL": "//www.rts.ch/3074071.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2988846", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LATO SENSU PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-2988846", "ece-2990410"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 11.04.12", "visualThemes": ["PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "CAMION DE POMPIER", "POMPIER", "LAC", "S\u00c9CHERESSE", "ORGE", "S\u00c9CHERESSE", "CULTURE DES C\u00c9R\u00c9ALES", "DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "GARDERIE", "DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "ART CULINAIRE", "DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "DIACRE", "DIACRE", "DIACRE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "FRIBOURG-VILLE", "LAC DE LA GRUY\u00c8RE", "GENOLIER", "GRIMISUAT", "GRIMISUAT", "SION", "FRIBOURG", "FLEURIER", "FRIBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-262046", "durationSec": 1073, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "L'\u00e9glise catholique propose \u00e0 des la\u00efques de devenir diacre", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "FR: de tout nouveaux v\u00e9hicules vont \u00eatre mis \u00e0 disposition des sapeurs-pompiers de la ville", "Ju: la nouvelle cr\u00e9ation de Swing Rock Ajoie fait un v\u00e9ritable carton dans le canton", "D\u00e9crochage au lac de Gruy\u00e8re, o\u00f9 le rives prennent des allures de bord de mer avec la s\u00e9cheresse", "La Suisse romande compte un petit millier de restaurants labellis\u00e9s \"Fourchette verte\"", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2988836", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s cette formation, ils peuvent c\u00e9l\u00e9brer des mariages et des bapt\u00eames, tout en menant une vie de famille tout \u00e0 fait ordinaire", "Ils seront notamment utiles lors d'accidents de la route.", "Sur sc\u00e8ne, une cinquantaine de danseurs de rock acrobatique. Cette ann\u00e9e, la troupe s'est inspir\u00e9e du site naturel du Creujenat et de sa l\u00e9gende des sorci\u00e8res.", "Les lacs et les rivi\u00e8res sont au plus bas, ce qui risque de poser des probl\u00e8mes pour la distribution d'eau et d'\u00e9lectricit\u00e9. Si la situation continue, on redoute un \u00e9t\u00e9 pire que celui de 2003.", "Tous sont contr\u00f4l\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement par des testeurs."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2988835", "ece-2988836", "ece-2990405"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["MESSI, LIONEL", "DROGBA, DIDIER"], "id": "asset-262085", "durationSec": 10516, "mediaType": "video", "title": "MANCHESTER UNITED - CHELSEA QUART DE FINALE RETOUR ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2010 - 2011", "visualGeographicals": ["DONETSK", "MANCHESTER"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE", "SHAKHTYOR DONETSK", "CHELSEA", "MANCHESTER UNITED"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Plateau", "name": "BARBERIS, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "PERMIS DE CONDUIRE", "PERMIS DE CONDUIRE", "SANG", "H\u00d4PITAL", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "CHAMP", "AGRICULTURE", "PAYSAN", "SC\u00c8NE DE RUE", "VILLAGE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PRESSE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "PRESSE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "id": "asset-262043", "durationSec": 1746, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.04.12", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "DELEMONT", "LAUSANNE", "EGYPTE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NYON"], "visualCorporations": ["CHUV", "EDIPRESSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Au Japon, la catastrophe nucl\u00e9aire de Fukushima est \u00e9lev\u00e9e au m\u00eame degr\u00e9 de gravit\u00e9 que celle de Tchernobyl", "C\u00f4te d'Ivoire: les vengeances et les pillages sont \u00e0 l'ordre du jour dans plusieurs quartiers d'Abidjan", "La pol\u00e9mique grandit autour de la votation sur la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises", "Les sangsues employ\u00e9es \u00e0 des fins m\u00e9dicales dans les h\u00f4pitaux", "Les statistiques sur les r\u00e9ussites et \u00e9checs au permis de conduire ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es", "Un documentaire in\u00e9dit sur l'ancien pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Mitterrand est projet\u00e9 au festival Visions du R\u00e9el", "La Russie c\u00e9l\u00e8bre le souvenir de Gagarine, premier homme de l'espace", "Egypte: apr\u00e8s le d\u00e9part de Hosni Moubarak, la pays commence \u00e0 changer en profondeur", "Le grand format: reportage sur le march\u00e9 de l'immobilier, devenu si tendu qu'il cr\u00e9e des situations extr\u00eames", "19:30 Le journal", "Le groupe romand Edipresse passe dans les mains zurichoises de Tamedia", "C\u00f4te d'Ivoire: des zones d'ombres persistent apr\u00e8s l'arrestation de Laurent Gbagbo, notamment sur le degr\u00e9 d'engagement des militaires fran\u00e7ais", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Tokyo l'annonce, m\u00eame si les deux accidents demeurent tr\u00e8s diff\u00e9rents.", "Les forces du nouveau chef de l'Etat ivoirien s'avouent d\u00e9bord\u00e9es. Alassane Ouattara a par ailleurs appell\u00e9 \u00e0 la r\u00e9conciliation", "Selon ses partisans, elle devait favoriser les PME en co\u00fbtant quelques dizaines de millions aux caisses publiques. Cependant, l'administration admet que 7 milliards pourraient \u00e9chapper \u00e0 l'Etat. Le parti socialiste voudrait revoter.", "Alors qu'on les croyait r\u00e9serv\u00e9es aux films historiques, les sangsues sont utilis\u00e9es par des m\u00e9decins pour des cas bien pr\u00e9cis.", "Alors que les Vaudois sont les cancres, les Fribourgeois sont les meilleurs \u00e0 la pratique et les Jurassiens \u00e0 la th\u00e9orie.", "Des journalistes belges avaient os\u00e9 poser des questions \u00e0 l'ancien pr\u00e9sident sur des \u00e9coutes t\u00e9l\u00e9phoniques que les journalistes fran\u00e7ais n'osaient alors pas poser. Aujourd'hui ils d\u00e9voilent l'entier de leur travail: ils avaient pu filmer Mitterrand plusieurs mois durant.", "Il reste une fiert\u00e9 pour toute la Russie qui avait alors devanc\u00e9 les Etats-Unis en pleine Guerre froide. L'aventure de Gagarine est toujours enseign\u00e9e dans les \u00e9coles.", "Reportage d'Yves Magat et de Claude Pellaud dans les campagnes \u00e9gyptiennes.", "Les loyers vont augmenter de 6% \u00e0 Gen\u00e8ve et de 2,6% dans le reste de l'arc l\u00e9manique, selon le cabinet W\u00fcest & Partner.", "Le rachat d'Edipresse est donc avanc\u00e9 et le montant de la transaction s'\u00e9l\u00e8verait \u00e0 pr\u00e8s d'un demi-milliard de francs.", "Tout s'est pr\u00e9cipit\u00e9 en quelques heures. \"Ne me tuez pas\" auraient \u00e9t\u00e9 les premiers mots de Laurent Gbagbo lors de son arrestations."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2988833", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2988833", "ece-2988832", "ece-2990401"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TROPH\u00c9E", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "TROPH\u00c9E", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-262088", "durationSec": 1156, "mediaType": "video", "title": "11.04.12", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "KLOTEN"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "KLOTEN FLYERS", "HC DAVOS", "KLOTEN FLYERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / Playoff LNA (finale, acte 6): Davos remporte son 30e titre de champion de Suisse. Les Grisons s'imposent 3-2 \u00e0 Kloten et remportent la s\u00e9rie finale par 4 victoires \u00e0 2"], "alternativeExcerpt": ["R\u00e9sum\u00e9 de la suite du match de hockey"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2990404", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2990404"]}, {"publicationChannelNames": ["TV5MONDE"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "TV5M Sale temps pour le nucl\u00e9aire", "id": "asset-1611634", "durationSec": 2964, "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "FISCALIT\u00c9", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "FISCALIT\u00c9", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "SALAIRE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "JUMEAU", "FAIT DIVERS", "DISPARITION DE MINEURS", "ENL\u00c8VEMENT", "CONDUITE AUTOMOBILE", "VISION", "SOURCE", "S\u00c9CHERESSE", "S\u00c9CHERESSE", "STATION D'\u00c9PURATION", "OUVERTURE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OUVERTURE", "COM\u00c9DIEN", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["DE BUMAN, DOMINIQUE", "LEVRAT, CHRISTIAN", "SOMMARUGA, CARLO", "LEVRAT, CHRISTIAN", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE"], "id": "asset-262041", "durationSec": 1825, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.04.12", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "CONFIGNON", "FRIBOURG-VILLE", "DELEMONT", "MOUTIER", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "CAROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "C\u00f4te d'Ivoire: tout a bascul\u00e9 lundi quand les forces d'Alassane Ouattara ont investi la r\u00e9sidence pr\u00e9sidentielle, o\u00f9 se terraient les \u00e9poux Gbagbo", "C\u00f4te d'Ivoire: le pr\u00e9sident Alassane Ouattara a lanc\u00e9 lundi soir un appel \u00e0 la r\u00e9conciliation nationale apr\u00e8s l'arrestation de Laurent Gbagbo", "La r\u00e9forme sur l'imposition des entreprises vot\u00e9e en 2008 se r\u00e9v\u00e8le \u00eatre aujourd'hui un v\u00e9ritable gouffre pour les finances publiques", "12:45 Le journal", "Dans l'Arc jurassien, les communes jouent la carte de la solidarit\u00e9 intercantonale pour affronter une \u00e9ventuelle s\u00e9cheresse", "C\u00f4te d'Ivoire: le point de la situation avec Ange Hermann Gnanih, correspondant de TV5 Monde, en direct d'Abidjan", "Sport / Hockey: Hans Kossmann sera le nouvel homme fort de Fribourg-Gott\u00e9ron la saison prochaine", "Japon: l'agence de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire a relev\u00e9 le niveau de gravit\u00e9 de l'accident nucl\u00e9aire au maximum", "Le Festival international du film oriental s'est ouvert lundi \u00e0 Gen\u00e8ve", "Une action sp\u00e9ciale de pr\u00e9vention routi\u00e8re est organis\u00e9e cette semaine dans le canton de Fribourg", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Les forces d'Alassane Ouattara \u00e9taient soutenues par la force Licorne de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise et des troupes de l'ONUCI.", "Il promet au clan Gbagbo un jugement respectueux des droits de l'homme. Par ailleurs, ce pays, autrefois prosp\u00e8re, est aujourd'hui un Etat d\u00e9truit par la guerre civile et son \u00e9conomie a subi de plein fouet l'effondrement des cours du caf\u00e9 et du cacao.", "Le manque \u00e0 gagner s'\u00e9l\u00e9vera de 6 \u00e0 10 milliards de francs durant les prochaines ann\u00e9es, montants qui n'avaient pas \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9s lors du d\u00e9bat de l'\u00e9poque.", "L'hiver a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement sec et ce ne sont pas les quelques gouttes tomb\u00e9es ces derni\u00e8res heures qui vont y changer quelque chose.", "L'adjoint de Larry Huras \u00e0 Berne et l'ancien de Chris McSorley \u00e0 Gen\u00e8ve passe donc au premier plan. Fr\u00e9d\u00e9ric Scola jette la lumi\u00e8re sur le nagu\u00e8re homme de l'ombre.", "La terre n'en finit pas de trembler au Japon. Deux fortes r\u00e9pliques ont \u00e0 nouveau \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es mardi matin, dont une \u00e0 quelques dizaines de kilom\u00e8tres seulement de la centrale de Fukushima.", "Le \"printemps arabe\" est au centre de cette 6e \u00e9dition qui a ouvert les feux avec le film \"Microphone\" d'Ahmed ABDALLA. Un film qui annon\u00e7ait de fa\u00e7on pr\u00e9monitoire la r\u00e9volution en Egypte.", "Cette action sp\u00e9ciale vise \u00e0 sensibiliser les automobilistes face aux dangers qu'ils encourent sur les routes lorsque leur vue est mauvaise."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2988853", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2988853", "ece-2990423"]}, {"source": "escenic", "program": "Au milieu du village", "title": "Le trou du jour : Les Cullayes", "id": "ece-8994362", "durationSec": 237, "publicationDate": "2011-04-11T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8994362", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8994362"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le piment, un fruit \u00e0 d\u00e9guster (presque) sans mod\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-443CDCD5-56D0-4923-9CCF-351BF5EE6D8A", "durationSec": 1209, "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sant\u00e9", "piment", "nutriment"], "excerpt": "\"Balade dans le monde du piment, dans la multiplicit\u00e9 de ses vari\u00e9t\u00e9s, de ses go\u00fbts, de ses forces, et aussi de ses propri\u00e9t\u00e9s, vraies ou suppos\u00e9es....\r\nOn en parle, avec Fran\u00e7ois Couplan, ethnobotaniste, sp\u00e9cialiste des utilisations traditionnelles des plantes, tant sauvages que cultiv\u00e9es mais aussi d\u00e9gustateur de piment v\u00e9ritablement passionn\u00e9.\r\nLe piment aurait des des propri\u00e9t\u00e9s antioxydantes et antiseptiques, mais il faut \u00e9viter d en manger si l on est sujet \u00e0 des ennuis gastriques comme l hyper-acidit\u00e9 ou en cas de suspiscion d ulc\u00e8re.\r\nLe piment peut \u00eatre tr\u00e8s fort, \u00e0 tel point que la br\u00fblure c\u00e8de la place au go\u00fbt... L \u00e9chelle invent\u00e9e en 1912 par le pharmacologue Wilbur Scoville est bas\u00e9e sur le taux de caspa\u00efcine. Apparemment, le trio de t\u00eate des piments les plus forts est form\u00e9 du Naga Viper (un croisement), du Bhut Jolokia (un piment de l Assam, au nord-est de l Inde) et du habanero, un petit piment antillais...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnobotaniste", "name": "Couplan, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Couleur 3 partenaire officiel du printemps 2011 (1/4) : 06h-07h", "id": "sound-ECFCD0B2-9605-40CE-9018-725BD97B0BDB", "durationSec": 3607, "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oiseau", "vache", "printemps", "nature", "for\u00eat"], "excerpt": "Toute une journ\u00e9e \u00e0 l'\u00e9coute des bruits de la nature (les bulletins d'information sont conserv\u00e9s). 4 heures d'antenne sont reproduites tout au long de la journ\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Couleur 3 partenaire officiel du printemps 2011 (2/4) : 07h-08h", "id": "sound-6C4A11C6-CD6D-4E21-81F7-AB59ABF90722", "durationSec": 3607, "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vache", "for\u00eat", "printemps", "nature", "oiseau"], "excerpt": "Toute une journ\u00e9e \u00e0 l'\u00e9coute des bruits de la nature (les bulletins d'information sont conserv\u00e9s). 4 heures d'antenne sont reproduites tout au long de la journ\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Muffins au chocolat", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-E127B5D1-AFB9-426D-8D5C-90BBDF3E8544", "durationSec": 167, "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 314 : Mollie-Margot", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-714FB8D8-1B55-4872-917E-285535F5036B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Mollie-Margot"], "durationSec": 275, "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Zone tumeurs : Chronique de Pascal bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CEA08874-B462-4144-A9AD-86967879D57E", "durationSec": 166, "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "cigarette"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Couleur 3 partenaire officiel du printemps 2011 (3/4) : 08h-09h", "id": "sound-6DA6CB46-0346-4312-9E1F-896AC7536CA4", "durationSec": 3607, "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vache", "for\u00eat", "oiseau", "printemps", "nature"], "excerpt": "Toute une journ\u00e9e \u00e0 l'\u00e9coute des bruits de la nature (les bulletins d'information sont conserv\u00e9s). 4 heures d'antenne sont reproduites tout au long de la journ\u00e9e", "alternativeExcerpt": ["Toute une journ\u00e9e \u00e0 l'\u00e9coute des bruits de la nature (les bulletins d'information sont conserv\u00e9s). 4 heures d'antenne sont reproduites tout au long de la journ\u00e9e"], "alternativeTitle": ["Couleur 3 partenaire officiel du printemps 2011 (3/4) : 08h-09h / SIR_2011-04-11_emission-sans-nom_6DA6CB46-0346-4312-9E1F-896AC7536CA4 / Couleur 3 partenaire officiel du printemps 2011 (3/4) : 08h-09h"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3671963"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Pierre W\u00fcfli, vice-pr\u00e9sident du PLR vaudois, \u00e0 propos de la strat\u00e9gie de son parti pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, \u00e0 l'exemple de Fathi Derder", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ADCD5950-6CE7-4F2F-ADD0-6F41B6996B62", "durationSec": 240, "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Derder, Fathi"], "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La crainte d'une hausse des taux hypoth\u00e9caires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABED9D98-96C5-4B0B-9917-9E86E495EAAD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 471, "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["taux hypoth\u00e9caire", "inflation"], "excerpt": "\"D\u00e9but avril 2011, la Banque Centrale Europ\u00e9enne a d\u00e9cid\u00e9 de remonter son taux directeur. Objectif avou\u00e9: mieux contr\u00f4ler l octroi des cr\u00e9dits et l \u00e9volution des prix dans la zone euro.  En clair: \u00e9viter une inflation galopante en raison de taux d int\u00e9r\u00eats trop bas. \r\nDoit-on s attendre \u00e0 une d\u00e9marche similaire en Suisse? Henry Buxant a men\u00e9 l enqu\u00eate.\r\nHerv\u00e9 Froideveaux, \u00e9conomiste chez Wuest et Partner, soci\u00e9t\u00e9 de conseil ind\u00e9pendante dans le milieu de la construction et de l immobilier, explique comment fonctionne le m\u00e9canisme li\u00e9 au taux de r\u00e9f\u00e9rence et son impact sur les cr\u00e9dits\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste", "name": "Froideveaux, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Violences politiques et r\u00e9voltes populaires, De Thiers \u00e0 Ben Ali (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C04E3EDF-CD60-4B68-9E31-9EB1E7C9E58A", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "France"], "durationSec": 3926, "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thiers, Adolphe", "Ben Ali, Zine El Abidine"], "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "contestation", "histoire", "r\u00e9pression politique", "violence politique"], "excerpt": "\"Au programme d?Histoire Vivante une semaine consacr\u00e9e \u00e0 la Commune de Paris. Une r\u00e9volte de la rue dans la vieille Europe du 19\u00e8me si\u00e8cle qui finira dans le sang, sans que les insurg\u00e9s puissent voir la victoire. Le pouvoir d?Adolphe Thiers \u00e9crasera sans piti\u00e9 les insurg\u00e9s de la Commune de Paris en 1871. Un \u00e9pisode \u00e0 la fois connu mais ignor\u00e9 par les comm\u00e9morations, comme si les gouvernements qui se sont succ\u00e9d\u00e9s en France avaient les plus grandes difficult\u00e9s \u00e0 int\u00e9grer la mani\u00e8re m\u00eame dont le pouvoir de l?\u00e9poque avait sauvagement \u00e9cras\u00e9 la r\u00e9volte. L?occasion de rappeler que c?est \u00e0 la suite du sinistre \u00e9pilogue de la Commune que deux riches bourgeois : Alexandre Legentil et son beau-fr\u00e8re Hubert Rohaut proposeront d'\u00e9difier le Sacr\u00e9 C?ur.\r\nDimanche prochain, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire de Sofia Amara: \u00ab Monde arabe : l?onde de choc\u00bb. O\u00f9 s'arr\u00eatera le printemps arabe ? Comment expliquer que des r\u00e9gimes de fer aient pu s'\u00e9crouler aussi rapidement ? Gr\u00e2ce \u00e0 des tournages simultan\u00e9s en Egypte, en Tunisie, en Alg\u00e9rie et en Syrie, d\u00e9cryptage des mouvements de jeunesse et de leurs armes pacifiques qui sont parvenus \u00e0 faire tomber des dictatures. Au coeur des manifestations et aupr\u00e8s de leurs instigateurs, ce document exceptionnel apporte un \u00e9clairage saisissant sur des mouvements dont la port\u00e9e pourrait \u00eatre aussi importante que la chute du mur de Berlin il y a 20 ans.\r\nLUNDI : Entretiens\r\nAujourd?hui, Jacques Mouriquand s?entretient avec Paul Dumouchel philosophe et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Kyoto, il est l?auteur de \u00ab Le Sacrifice inutile, Essai sur la violence politique \u00bb paru aux \u00e9ditions Flammarion.\r\nEn deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Laure Godineau, historienne et ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l?Universit\u00e9 Paris 13, elle est sp\u00e9cialiste de la Commune de Paris et elle a \u00e9crit un ouvrage sur cette r\u00e9volte : \u00ab La Commune de Paris par ceux qui l?ont v\u00e9cue \u00bb paru en 2010 aux \u00e9ditions Parigramme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Godineau, Laure", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Dumouchel, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (110) : Ronie Van Der Schneck", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-18E9E52D-1D8C-480A-B721-16427BA39BAA", "durationSec": 192, "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Japon. Quatre semaines apr\u00e8s le s\u00e9isme du 11 mars 2011 : Reportage \u00e0 Taro, l'un des villages les plus durement touch\u00e9s et correspondance d'Alain Arnaud", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-5448F568-78F8-4C59-A33B-16F78A6720AF", "thematicGeographicals": ["Taro", "Japon"], "durationSec": 414, "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "s\u00e9isme", "raz-de-mar\u00e9e"], "excerpt": "Le 11 mars 2011, le plus puissant s\u00e9isme de l'histoire nippone suivi d'un tsunami sans pr\u00e9c\u00e9dents d\u00e9vastait des centaines de kilom\u00e8tres de la c\u00f4te nord-est. Pr\u00e8s de 30'000 personnes sont mortes ou port\u00e9es disparues.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "un des responsables des \u00e9quipes municipales de secours", "name": "Yamasaki, Masayuki", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la brigade du feu", "name": "Koike, Toshinobu", "type": "Participant"}, {"role": "rescap\u00e9e de Taro", "name": "Nishino, Kiko", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Japon", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Japon", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "C\u00f4te d'Ivoire. Arrestation de Laurent Gbagbo apr\u00e8s trois mois et demi d'une crise \u00e9lectorale qui s'est transform\u00e9e en guerre civile : 1. Interviews de Catherine Morand, responsable de l'antenne  romande de Swissaid et de Rinaldo Depagne, analyste pour l'Afrique de l'Ouest International Crisis Group \u00e0 Dakar. - 2. Correspondance d'Ange-Hermann Gnani", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B63CA0F4-9502-4B63-8425-10DEA9E3CD10", "thematicGeographicals": ["C\u00f4te d'Ivoire"], "durationSec": 737, "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gbagbo, Laurent"], "thematicThemes": ["guerre civile", "arrestation"], "excerpt": "C'est une page de l'histoire de la C\u00f4te d'Ivoire qui se tourne. Le pr\u00e9sident sortant a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 dans sa r\u00e9sidence \u00e0 Abidjan par les forces r\u00e9publicaines d'Alassane Outara apr\u00e8s de violents combats. Arr\u00eat\u00e9 et  conduit \u00e0 l'H\u00f4tel du Golf, le QG d'Alassane Outarra, le pr\u00e9sident \u00e9lu et on le rappelle reconnu, soutenu par notamment l'ONU et la France, pr\u00e9sente sur place par le biais de la force Licorne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "analyste pour l'Afrique de l'Ouest International Crisis Group \u00e0 Dakar", "name": "Depagne, Rinaldo", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'antenne romande de Swissaid", "name": "Morand, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Abidjan", "name": "Gnani, Ange Hermann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Couleur 3 partenaire officiel du printemps 2011 (4/4) : 09h-10h", "id": "sound-411E2DE8-BCDC-4A92-A9D9-C89009BF64F4", "durationSec": 3607, "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nature", "vache", "printemps", "for\u00eat", "oiseau"], "excerpt": "Toute une journ\u00e9e \u00e0 l'\u00e9coute des bruits de la nature (les bulletins d'information sont conserv\u00e9s). 4 heures d'antenne sont reproduites tout au long de la journ\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Festival international du film oriental de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E91AF5F1-4295-43C5-BAA7-CE8F35198DF5", "thematicGeographicals": ["Irak", "Maroc", "Turquie", "Orient", "Tunisie", "Egypte", "Alg\u00e9rie", "Liban", "Iran"], "durationSec": 645, "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Le festival, organis\u00e9 par l'association FIFOG, se d\u00e9roule pour sa 6\u00e8me \u00e9dition et est \u00e0 suivre du 11 au 17 avril \u00e0 Gen\u00e8ve, Versoix, Lausanne, Gex et Ferney-Voltaire. Les invit\u00e9s sont au micro de Laurence Froidevaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice", "name": "El Lozy, Yousra", "type": "Participant"}, {"role": "directeur artistique du Festival du film oriental de Gen\u00e8ve", "name": "Houchi, Tahar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Japon. Il y a quatre semaines qu'un s\u00e9isme et un tsunami ont d\u00e9vast\u00e9 le pays : Interview de Kozo Ito, un retrait\u00e9 dont la maison a \u00e9t\u00e9 engloutie, qui livre sa vision de l'avenir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B089555-0768-43F4-8ECA-B7C936584C56", "thematicGeographicals": ["Fukushima", "Japon"], "durationSec": 75, "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "catastrophe nucl\u00e9aire", "s\u00e9isme", "raz-de-mar\u00e9e"], "excerpt": "La catastrophe a fait pr\u00e8s de 30'000 morts et disparus, et 170'000 sans abris. Le premier ministre japonais Naoto Kan, tr\u00e8s critiqu\u00e9 pour sa gestion de la crise, a promis que le gouvernement ferait tout pour venir en aide aux sinistr\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "retrait\u00e9 japonais dont la maison a \u00e9t\u00e9 engloutie", "name": "Ito, Kozo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Japon", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Libye. Interview de Delphine Minoui, grand reporter du journal fran\u00e7ais le Figaro, accr\u00e9dit\u00e9e par le r\u00e9gime libyen, qui a pass\u00e9 plus d'un mois \u00e0 Tripoli, la capitale libyenne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-857E3204-A331-4FB6-B575-66F9ABE399C4", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 462, "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["guerre civile"], "excerpt": "Delphine Minoui est actuellement en Tunisie comme de nombreux autres journalistes, leur visa n'ayant pas \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9. Par ailleurs, les m\u00e9diateurs de l'Union africaine \u00e9taient \u00e0 Benghazi. Ils se sont entretenus avec les chefs de l'insurrection et ont parl\u00e9 de la feuille de route qu'aurait accept\u00e9e le colonel Khadafi. Ce plan pr\u00e9voit un cessez-le-feu imm\u00e9diat. La r\u00e9bellion \u00e0 fait savoir qu'elle allait examiner cette feuille de route mais a rappel\u00e9 que sa revendication premi\u00e8re restait le d\u00e9part du colonel Khadafi du pouvoir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "grand reporter du Figaro", "name": "Minoui, Delphine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Un delta en hiver (1/5) : Voyage en Lipov\u00e9nie \u00e0 Sarichioi", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-8BCC8A8D-A86C-44CE-9813-5072A7024F9F", "thematicGeographicals": ["Roumanie", "Danube"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "minorit\u00e9", "fleuve"], "excerpt": "Adrien Zerbini, reporter \u00e0 la Radio Suisse Romande conna\u00eet bien la Roumanie o\u00f9 il effectue de nombreux s\u00e9jours depuis 2004. Il s'est d\u00e9j\u00e0 rendu dans le delta du Danube \u00e0 deux reprises, mais jamais en hiver. Le delta du Danube est l'une des destinations les plus exotiques de l'Union Europ\u00e9enne. A la belle saison, le delta est devenu un haut lieu de l'\u00e9co-tourisme et de l'observation des oiseaux. En hiver, par contre, dans des conditions de froid extr\u00eame, on y rencontre exclusivement sa population d'origine. Des origines tr\u00e8s diverses d'ailleurs puisque le delta est presque uniquement peupl\u00e9 de minorit\u00e9s ukrainienne, lipov\u00e8ne, turque, grecque ou encore bulgare, des minorit\u00e9s arriv\u00e9es dans la r\u00e9gion (ottomane \u00e0 l'\u00e9poque) il y a trois si\u00e8cles. Ces minorit\u00e9s sont aujourd'hui menac\u00e9es par un probl\u00e8me qui touche la Roumanie toute enti\u00e8re: le d\u00e9part des plus jeunes vers des contr\u00e9es plus riches et o\u00f9 l'on trouve du travail. Notre guide pendant toute la semaine, Daniel Petrescu, photographe naturaliste dans le delta du Danube.\r\nParmi des nombreuses minorit\u00e9s qui peuplent le Delta du Danube et la Dobrogea, nous rencontrons aujourd'hui des Lipov\u00e8nes. Ces \"vieux croyants\", comme ils se d\u00e9finissent eux m\u00eames, ont fui la Russie \u00e0 la fin du 17e si\u00e8cle car ils estimaient que les r\u00e9formes religieuses impos\u00e9es par Pierre Le Grand pervertissaient la religion. Visite du village lipov\u00e8ne de Sarichioi un dimanche \u00e0 la sortie de l'\u00e9glise; rencontre avec des enfants dont Elisa qui nous raconte sa communaut\u00e9 avec ses mots. Ensuite Stephan, un p\u00eacheur se promenant avec son petit fils, sa fille travaille \u00e0 l'\u00e9tranger. Enfin rencontre avec Monica et Ambri, un couple \"mixte\": Ambri est Lipov\u00e8ne mais Monica ne l'est pas, cette situation est-elle bien accept\u00e9e par le reste de la communaut\u00e9 ? Invit\u00e9 : Fr\u00e9d\u00e9ric Beaumont, g\u00e9ographe, chercheur au laboratoire EEE \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bordeaux III. Auteur notamment de \"Les Lipov\u00e8nes du delta du Danube. Chronique d'une soci\u00e9t\u00e9 th\u00e9ocratique russe des Balkans\", Revue Balkanologie, mai 2008. Et de \"Nouvelles fronti\u00e8res et enjeux identitaires dans la r\u00e9gion du delta du Danube\", et \"Aux confins de la Nation, pour une sociologie de la fronti\u00e8re\". Sous la direction de Pierre-W. Boudreault et Wanda Dressler , L'Harmattan, 2011.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Stephan, p\u00eacheur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Elisa, enfant de la communaut\u00e9 lipov\u00e8ne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Monica et Ambri, couple mixte, Ambri est lipov\u00e8ne, Monica non", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ographe, chercheur au laboratoire EEE \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bordeaux III", "name": "Beaumont, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 006 : Avion", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-6D6494BF-FD97-4B8D-9834-E8CD7B5D7585", "durationSec": 114, "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Gagarine, il y a 50 ans. Interview de Claude Nicollier, astronaute", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E3D9383-3A3D-4D85-8476-FB1081281E46", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud", "URSS"], "durationSec": 632, "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gagarine, Youri", "Nicollier, Claude"], "thematicThemes": ["vol spatial habit\u00e9", "astronaute", "futurologie", "astronautique", "Mars (plan\u00e8te)", "ann\u00e9es 1960"], "excerpt": "\"Le 12 avril 1961, Youri Gagarine est le premier homme dans l?espace. 50 ans plus tard, Impatience revient sur cette courageuse \u00e9pop\u00e9e. En pleine guerre froide, tutoyer pour la premi\u00e8re fois les \u00e9toiles \u00e9tait un enjeu de taille. Am\u00e9ricains et Russes mettent des moyens consid\u00e9rables pour relever le d\u00e9fi. C?est finalement les Russes qui l?emportent en faisant le tour de la Terre en 108 minutes.L?astronaute suisse Claude Nicollier revient sur cette journ\u00e9e m\u00e9morable. Il avait 16 ans \u00e0 l?\u00e9poque. Il \u00e9voque \u00e9galement le futur de l?espace et la conqu\u00eate humaine de mars qui devrait arriver avant la fin du si\u00e8cle.\r\nUne chronique de Bastien Confino.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astronaute", "name": "Nicollier, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Marcela Iacub, juriste et directrice de recherches au CNRS : A propos de son ouvrage \"Confessions d'une mangeuse de viande\" (Ed. Fayard, 2011) . - 2. [Rediffusion]  Exposition \"Eternelles coupables. Les femmes criminelles de l'Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours\" \u00e0 L'Universit\u00e9 Dufour, Gen\u00e8ve : Interview Michel Porret, professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82B9BF07-C4AF-4582-9132-985618903C4A", "durationSec": 3226, "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal", "femme", "v\u00e9g\u00e9tarisme", "criminalit\u00e9", "l\u00e9gislation", "histoire", "alimentation"], "excerpt": "1.  \"Il y a quelques mois, un \u00e9v\u00e9nement tragique a compl\u00e8tement transform\u00e9 l'id\u00e9e que je me faisais de mon pass\u00e9. Depuis je sais que la seule chose digne d'int\u00e9r\u00eat qui me soit arriv\u00e9e, c'est le fait d'avoir mang\u00e9 de la viande\".  - 2. [Rediffusion du 15.03.11] L'historien Michel Porret fait le bilan de la femme devant la justice et commente cette exposition qui a circul\u00e9 dans plusieurs villes d'Europe avant de prendre ses quartiers \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste, chercheuse au CNRS", "name": "Iacub, Marcela", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Porret, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Gabriel Piern\u00e9 (1/5) : Portrait par Cyril Bongers, musicologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1088D308-3D5F-40DC-9E18-8B5882FB9BB9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3687, "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piern\u00e9, Gabriel"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Bongers, Cyril", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Amibe et plus si affinit\u00e9s. Les amibes ne sont pas chastes!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7E9E1DE-7056-4D2C-BF8D-65EEA2A1B208", "durationSec": 590, "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["micro-organisme", "sexe"], "excerpt": "\"Enrique Lara et Edward Mitchell, du Laboratoire de biologie des sols \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, ont montr\u00e9 que les amibes ne se clonent pas seulement de mani\u00e8re asexu\u00e9e. Elles pratiquent le sexe \u00e9galement. C'est \u00e0 dire qu'elles \u00e9changent et m\u00e9langent leurs g\u00e9nomes. Explications.Si ces micro-organismes unicellulaires sont sexu\u00e9s, cela implique que l?anc\u00eatre commun aux eucaryotes (organismes avec un noyau) ait une reproduction sexu\u00e9e, et cela rend l?origine du sexe tr\u00e8s lointaine.\r\nEntretien avec Edward Mitchell, directeur du Laboratoire de biologie des sols de l?Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel.\r\nUne chronique de C\u00e9cile Gu\u00e9rin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Mitchell, Edward", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES ARTISANS DU CHANGEMENT : AFRIQUE DU SUD, UNE SITCOM EDUCATIVE - 11.04.11", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-260681", "durationSec": 198, "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Afrique du Sud : Une sitcom \u00e9ducative", "Apr\u00e8s une longue p\u00e9riode de remise en question, Garth Japhet d\u00e9cide de prendre le taureau par les cornes et d'\u00e9duquer les habitants d'Afrique du Sud sur certains enjeux de soci\u00e9t\u00e9 vari\u00e9s, comme le SIDA, la violence conjugale, la malnutrition ou l'asthme. Pour ce faire, il choisit un moyen peu commun : les m\u00e9dias.", "Afrique du Sud : Une sitcom \u00e9ducative\nLes artisans du changement"], "alternativeTitle": ["Les artisans du changement", "Les artisans du changement - Afrique du Sud: une sitcom \u00e9ducative", "Le court du jour se remet au vert"], "imageURL": "//www.rts.ch/3069116.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2988884", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LATO SENSU PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-2988884", "ece-2990462"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE D'IMMIGRATION", "DIPLOMATIE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "VOILE INT\u00c9GRAL", "L\u00c9GISLATION", "EXTRACTION DU GAZ", "POLLUTION DE L'EAU", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "EXTRACTION DU GAZ", "POLLUTION DE L'EAU", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "ANIMAL SAUVAGE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "ANIMAL DE COMPAGNIE"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, SIMONETTA"], "id": "asset-261997", "durationSec": 1755, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.04.11", "visualGeographicals": ["LUXEMBOURG", "PARIS", "ARDECHE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Japon: la terre a de nouveau trembl\u00e9 lundi, un mois jour pour jour apr\u00e8s le s\u00e9isme et l'accident de Fukushima", "Le gaz de schiste d\u00e9barque en Europe. Il s'agit d'une v\u00e9ritable r\u00e9volution \u00e9nerg\u00e9tique pour les uns et d'une catastrophe environnementale pour les autres", "C\u00f4te d'Ivoire/Arrestation de Laurent Gbagbo: les pr\u00e9cisions de Michel Beuret", "C\u00f4te d'Ivoire/Arrestation de Laurent Gbagbo: entretien avec Ange Hermann", "Cancer de la peau: les pr\u00e9cisions d'Andr\u00e9 Friedli, dermatologue (GE)", "A Bellinzone, l'ex-banquier priv\u00e9 zurichois Oskar Holenweger se retrouve ce lundi devant le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral", "C\u00f4te d'Ivoire: l'ancien pr\u00e9sident, Laurent Gbagbo, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 dans sa r\u00e9sidence par les forces du pr\u00e9sident Alassane Ouattara avec l'aide des forces fran\u00e7aises", "France: apr\u00e8s des mois de pol\u00e9mique, la loi contre le voile int\u00e9gral est entr\u00e9e en application d\u00e8s ce lundi", "La maladie de Carr\u00e9 est une maladie virale tr\u00e8s agressive qui touche principalement les renards et les blaireaux. Elle progresse tr\u00e8s rapidement en Suisse", "19:30 Le Journal", "Simonetta Sommaruga participait \u00e0 la r\u00e9union des ministres de l'Espace Schengen sur l'immigration", "La Suisse est l'un des pays europ\u00e9ens les plus touch\u00e9s par le cancer de la peau", "Japon: recueillement un mois apr\u00e8s le s\u00e9isme et le tsunami d\u00e9vastateurs", "Au Tessin, la Lega confirme son triomphe. Le mouvement se place derri\u00e8re le PLR mais devance nettement le PDC et le PS au grand conseil tessinois", "Japon/Nouveau s\u00e9isme: les pr\u00e9cisions de Georges Baumgartner", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Cet anniversaire a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par des c\u00e9r\u00e9monies de recueillement aux quatre coins du pays, mais \u00e9galement par l'extension - \u00e0 30 kilom\u00e8tres - de la zone d'\u00e9vacuation tout autour de la centrale.", "Parmi les industriels engag\u00e9s pour exploiter ce gaz, qui permettrait de s'affranchir de notre d\u00e9pendance \u00e0 la Russie, une soci\u00e9t\u00e9 fond\u00e9e par un ing\u00e9nieur suisse.", "L'affaire est surtout connue pour ses ramifications politiques qui ont provoqu\u00e9 la d\u00e9mission du procureur g\u00e9n\u00e9ral de la conf\u00e9d\u00e9ration Valentin Roschacher et contribu\u00e9 \u00e0 la non-r\u00e9\u00e9lection du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Christoph Blocher.", "Laurent Gbagbo et ses proches ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9s \u00e0 l'H\u00f4tel du Golf, le quartier g\u00e9n\u00e9ral provisoire du camp Ouattara \u00e0 Abidjan.", "Cette loi concerne entre 500 et 2000 femmes en France, mais sera tr\u00e8s difficile \u00e0 appliquer.", "Les Italiens ont demand\u00e9 \u00e0 leurs partenaires une r\u00e9partition des r\u00e9fugi\u00e9s tunisiens de l'\u00eele de Lampedusa. Un voeu fra\u00eechement repouss\u00e9.", "Les solariums sont montr\u00e9s du doigt."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2988880", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BAUMGARTNER, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2988880", "ece-3066714"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "L\u00c9GUME", "TAXI", "SI\u00c8GE DE VOITURE POUR ENFANT", "\u00c9PUISEMENT PROFESSIONNEL", "DISTINCTION HONORIFIQUE"], "id": "asset-261998", "durationSec": 1141, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.04.11", "visualGeographicals": ["GENEVE", "FRIBOURG-VILLE", "VALAIS", "GENEVE", "BULLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "GE: un nouveau projet de travers\u00e9e de la rade a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 ce lundi", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "GE: un petite entreprise \u00e9colo militante propose \u00e0 ses clients de livrer chaque semaine un panier garni de l\u00e9gumes fra\u00eechement cueillis", "FR: devenir chevalier en 2011, c'est possible gr\u00e2ce \u00e0 une fondation bas\u00e9e \u00e0 Bulle, la fondation de l'Ordre des Chevaliers de Ronde-monce", "Le Conseil national veut lever l'obligation des si\u00e8ges enfants pour les chauffeurs de taxi", "VS: la F\u00e9d\u00e9ration des fonctionnaires vient de lancer une campagne pour sensibiliser la population au stress au travail, un sujet encore tr\u00e8s tabou", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2988873", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2988872", "ece-2988873", "ece-2990453"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "DROITE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "RESCAP\u00c9", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "RUINE", "CONCERT", "MUSIQUE CONTEMPORAINE", "POLLUTION DE L'EAU", "ANALYSE"], "visualPersons": ["BIGNASCA, GIULIANO", "PELLI, FULVIO", "BORRADORI, MARCO"], "id": "asset-261996", "durationSec": 1833, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.04.11", "visualGeographicals": ["LUGANO", "JAPON", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GLOVELIER"], "visualCorporations": ["LA LEGA", "PLR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "L'ex-banquier priv\u00e9 zurichois Oskar Holenweger se retrouve lundi devant le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral: les pr\u00e9cisions d'Anne-Lise Von Bergen", "Japon: un nouveau s\u00e9isme, de magnitude 7.1, a \u00e9t\u00e9 ressenti lundi matin, mais n'a pas provoqu\u00e9 d'importants d\u00e9g\u00e2ts", "Le conseiller d'Etat valaisan, Maurice Tornay, chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9, s'exprime au sujet du R\u00e9seau Sant\u00e9 Valais", "GE: le pr\u00e9sident du Conseil d'Etat commente le projet sur la r\u00e9alisation d'une travers\u00e9e lacustre dans le canton", "C\u00f4te d'Ivoire: des h\u00e9licopt\u00e8res de l'ONU et des forces fran\u00e7aises ont tir\u00e9 des missiles dimanche soir sur la r\u00e9sidence de Laurent Gbagbo", "La Lega est devenue le premier parti du Tessin", "L'invit\u00e9 culturel: Andr\u00e9 D\u00e9costerd, compositeur", "12:45 Le Journal", "JU/Minimag: d\u00e9couverte d'une \u00e9tude men\u00e9e pour analyser la qualit\u00e9 des cours d'eau", "Japon: reportage sur ces gens qui ont tout perdu", "La question \u00e0 TSRd\u00e9couverte: qu'est-ce que la supraconductivit\u00e9?", "Luxembourg/R\u00e9union des ministres europ\u00e9ens de l'Int\u00e9rieur sur l'afflux de migrants originaires d'Afrique du Nord: les pr\u00e9cisions d'Alain Rebetez", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Il doit r\u00e9pondre de faux dans les titres, complicit\u00e9 de gestion d\u00e9loyale, blanchiment qualifi\u00e9 et corruption d'agents publics \u00e9trangers.", "Par ailleurs, le gouvernement nippon a demand\u00e9 aux habitants de cinq nouvelles villes d'\u00e9vacuer la r\u00e9gion de la centrale nucl\u00e9aire sinistr\u00e9e de Fukushima, car d'importants niveaux de radioactivit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s au-del\u00e0 de la zone d'\u00e9vacuation.", "Le conseiller d'Etat rel\u00e8ve les points du RSV \u00e0 am\u00e9liorer, apr\u00e8s plusieurs semaines de controverse.", "Les habitants de la capitale se terrent chez eux.", "Les \u00e9lections cantonales ont \u00e9t\u00e9 sans appel pour les socialistes et les lib\u00e9raux-radicaux qui, de plus, perdent un de leurs membres au gouvernement.", "Cette r\u00e9union est organis\u00e9e dans le cadre du comit\u00e9 mixte sur Schengen, o\u00f9 la Suisse est \u00e9galement pr\u00e9sente. Il s'agit de discuter avec l'ensemble des pays d'une possible r\u00e9partition des migrants n\u00e9cessitant une protection."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2988895", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BERGEN, Anne-Lise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2988895", "ece-2990479"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["COURSE D'\u00c9COLE", "CONCOURS", "COURSE D'\u00c9COLE", "TOURISME", "CONCOURS", "COLL\u00c8GE", "PAUVRET\u00c9", "PORTRAIT", "RICHESSE", "SC\u00c8NE DE RUE", "IMPRESSION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "DOLLAR US", "ENDETTEMENT PUBLIC", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "FRAUDE FISCALE", "\u00c9VASION FISCALE", "FRAUDE FISCALE", "SC\u00c8NE DE RUE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "\u00c9VASION FISCALE", "FRAUDE FISCALE", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "EXPORTATION", "BI\u00c8RE", "D\u00c9GUSTATION"], "visualPersons": ["FAVRE, PIERRE-MARCEL", "ZAKI, MYRET", "ZAKI, MYRET"], "id": "asset-261999", "thematicGeographicals": ["NEW YORK", "BERNE-VILLE", "SAIGNELEGIER"], "durationSec": 3073, "mediaType": "video", "excerpt": "* New York, Berne-ville : 20110411, le journaliste FISCHER Patrick pr\u00e9sente une \u00e9mission sp\u00e9ciale d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 New York depuis des lieux embl\u00e9matiques comme la 5e avenue ou la bourse de Wall Street. Le journaliste m\u00e8ne des itw avec le financier UGUEUX Georges, la journaliste ZAKI Myret et le directeur de \"Pr\u00e9sence Suisse\" BIDEAU Nicolas\n* New York : 20110411, les \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge de l'abbaye de St-Maurice, vainqueur du concours boursier de TTC en 2010, sont en visite dans la ville de New York\n* New York : 20110411, portraits crois\u00e9s de 2 quarantenaires, l'un, pauvre sans emploi et sans domicile fixe et l'autre, riche banquier. Leurs pr\u00e9occupations quotidiennes t\u00e9moignent d'une forte in\u00e9galit\u00e9 sociale\n* New York : 20110411, la journaliste ZAKI Myret entretient ses contacts avec des ex-employ\u00e9s de l'UBS \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \"La fin du dollar\"\n* New York : 20110411 et archives, apr\u00e8s la banque UBS, le Credit Suisse est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir assist\u00e9 leurs clients \u00e0 des fins d'\u00e9vasion et de fraude fiscale\n* New York : 20110411, l'image de la Suisse s'est ternie apr\u00e8s l'affaire des fonds juifs et suite \u00e0 l'accord entre l'UBS et le fisc am\u00e9ricain concernant l'\u00e9vasion et la fraude fiscale aux USA\n* Saignel\u00e9gier, New York : 20110411 et archives, le brasseur suisse, fondateur de la Brasserie des Franches-Montagnes, exporte ses bi\u00e8res BFM aux USA et notamment dans les grands restaurants et bars new-yorkais. L'une de ses bi\u00e8res se vend 25 dollars la bouteille.", "title": "SPECIALE WALL STREET NEW YORK - 11.04.11", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "NEW YORK", "COINTRIN", "NEW YORK", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEW YORK", "SUISSE", "NEW YORK", "NEW YORK", "NEW YORK", "NEW YORK", "BERNE-VILLE", "SAIGNELEGIER", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2011-04-11T00:00:00Z", "backgrounds": [" Emission sp\u00e9ciale d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 New York."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUMESNIL, Renaud", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WOLFENSBERGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Carnet noir (2/3)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8F63E85E-1881-45F1-B948-3A4978DC9C14", "durationSec": 270, "publicationDate": "2011-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4pital"], "excerpt": "Vie nouvelle avec Dante", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "La chirurgie psychique (6/6). Entretien avec Lo\u00efc Piteira, patient d'Alex Orbito", "genres": ["Interview"], "id": "sound-369B8F6F-18BE-43FA-A222-550B310BFACA", "durationSec": 1184, "publicationDate": "2011-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gu\u00e9risseur", "m\u00e9decine naturelle"], "excerpt": "Au programme, des histoires vraies vraiment bizarres avec des m\u00e9diums, des exorcistes, des magn\u00e9tiseurs, des sorciers, des chamanes, des adorateurs de Satan ou encore des voyants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patient d'un gu\u00e9risseur", "name": "Piteira, Lo\u00efc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "1. C\u00f4te d'Ivoire : la religion prise en otage. - 2. Bienvenue chez les charismatiques", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-82F061C8-DBEF-4C2E-B215-8AF3CA67CA91", "thematicGeographicals": ["Bulle", "C\u00f4te d'Ivoire"], "durationSec": 3367, "publicationDate": "2011-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "guerre civile", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "christianisme", "jeunes"], "excerpt": "1. Les vives tensions qui secouent la C\u00f4te d'Ivoire depuis l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle exacerbent les identit\u00e9s religieuses et ethniques. Des repr\u00e9sentants religieux chr\u00e9tiens et musulmans craignent une instrumentalisation de la religion par les politiques. Alors que plusieurs mosqu\u00e9es et \u00e9glises ont \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9es, que de la propagande politique tente d'opposer chr\u00e9tiens et musulmans, des chefs religieux d\u00e9noncent ces appels \u00e0 la violence et \u00e0 la haine contre telle ou telle religion, refusant que le conflit politique prenne de couleurs religieuses. Le pasteur Michel Loh, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Union des Eglises \u00e9vang\u00e9liques de C\u00f4te d'Ivoire, \u00e9voque les tensions et le travail de r\u00e9conciliation qu'il entend mener au sein des communaut\u00e9s protestantes. Il vit actuellement dans le quartier de Cocody, \u00e0 Abidjan, l\u00e0 m\u00eame o\u00f9 Laurent Gbagbo est retranch\u00e9 avec des mercenaires. Ce quartier a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre de violents affrontements et vit dans la peur que ceux-ci reprennent. Patrick N'Gouan, coordinateur national de la Convention de la soci\u00e9t\u00e9 civile ivoirienne (CSCI) - un forum qui rassemble des ONG la\u00efques, chr\u00e9tiennes et  musulmanes - revient quant \u00e0 lui sur la mission d'observation \u00e9lectorale r\u00e9alis\u00e9e entre d\u00e9cembre 2008 et janvier 2011, ainsi que sur l'avenir du processus de r\u00e9conciliation des Ivoiriens. - 2. \"Hautes fr\u00e9quences\" s'int\u00e9resse \u00e0 ce courant qui touche essentiellement les milieux \u00e9vang\u00e9liques. Reportage lors d'une rencontres de jeunes charismatiques. Depuis 19 ans, la \"Rencontre de Jeunesse\" rassemble des 13-20 ans. A Bulle (FR), d\u00e9but mars 2011, ils \u00e9taient 1500 \u00e0 faire l'exp\u00e9rience du \"parler en langue\", de la louange musicale et d'un cat\u00e9chisme percutant. Ultraminoritaire sous nos latitudes, l'expression de la foi des charismatiques est en expansion au sein du christianisme. Issue de cercles protestants, elle plonge ses racines dans le pentec\u00f4tisme, n\u00e9 au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle en Californie. Depuis les ann\u00e9es 80, cette spiritualit\u00e9 ax\u00e9e sur l'exp\u00e9rimental, le merveilleux et l'id\u00e9e d'un r\u00e9veil religieux, attire un nombre grandissant de croyants. A mi-chemin entre une technologie avant-gardiste et une th\u00e9ologie tr\u00e8s conservatrice, les groupes charismatiques affichent un christianisme radical et d\u00e9complex\u00e9. Pour \"Hautes fr\u00e9quences\", Jean-Christophe Emery s'est rendu \u00e0 Bulle pour rencontrer ces jeunes qui aspirent \u00e0 vivre la pr\u00e9sence de Dieu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinateur national de la Convention de la soci\u00e9t\u00e9 civile ivoirienne (CSCI)", "name": "N'Gouan, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Union des Eglises \u00e9vang\u00e9liques de C\u00f4te d'Ivoire", "name": "Loh, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l\u2019Institut de sciences sociales des religions contemporaines de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne ", "name": "Monnot, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "jeunes charismatiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Brian, jeune Genevois de 15 ans", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur \u00e0 l'Eglise \u00e9vang\u00e9lique d'Oron", "name": "Thomi, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "Marie, jeune femme de 19 ans, qui participe \u00e0 la rencontre de Bulle", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Kevin, jeune Genevois de 18 ans", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "La chirurgie psychique (3/6). Entretien avec Marika Verheijen, porte-parole europ\u00e9enne du gu\u00e9risseur Alex Orbito", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8CC38B21-5A3B-438C-961B-7993ADA4607F", "durationSec": 1468, "publicationDate": "2011-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine naturelle", "gu\u00e9risseur"], "excerpt": "Au programme, des histoires vraies vraiment bizarres avec des m\u00e9diums, des exorcistes, des magn\u00e9tiseurs, des sorciers, des chamanes, des adorateurs de Satan ou encore des voyants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Alex Orbito en Espagne", "name": "Verheijen, Marika", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec St\u00e9phane Bovon, \u00e9diteur, co-fondateur des Editions Castagni\u00e9\u00e9\u00e9 \u00e0 Vevey, dans son chalet d'Hu\u00e9moz (VD)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6E2A6B7-F5B7-4F50-8F22-D11C6EDF3E91", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Hu\u00e9moz"], "durationSec": 3982, "publicationDate": "2011-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovon, St\u00e9phane", "Castagni\u00e9\u00e9\u00e9 (Editions)"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Bovon, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "La Nuit Du Chasseur (NIght Of The Hunter) de Charles Laughton, 1955 (2/5). Avec des extraits de film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-16D14DCC-52E0-4834-9B54-029CCE555F8F", "durationSec": 0, "publicationDate": "2011-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laughton, Charles"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeremy Conne", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "La chirurgie psychique (1/6). Entretien avec Marika Verheijen, porte-parole europ\u00e9enne du gu\u00e9risseur Alex Orbito", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB0D1436-242D-4ACE-9F84-1676259C41EF", "durationSec": 1872, "publicationDate": "2011-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gu\u00e9risseur", "m\u00e9decine naturelle"], "excerpt": "Au programme, des histoires vraies vraiment bizarres avec des m\u00e9diums, des exorcistes, des magn\u00e9tiseurs, des sorciers, des chamanes, des adorateurs de Satan ou encore des voyants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Alex Orbito en Espagne", "name": "Verheijen, Marika", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Festival Archipel 2011 : Soir\u00e9e consacr\u00e9e \u00e0 Iannis Xenakis", "genres": ["DIV", "Interview"], "id": "sound-BAE4D327-AD4A-4A9F-ADA9-17DE23BB0EC8", "durationSec": 9547, "publicationDate": "2011-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Xenakis, Iannis", "Festival Archipel (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["compositeur", "violoncelle", "musique contemporaine", "instrumentiste"], "excerpt": "1. Concert du 19 mars 2011 avec l'ensemble contemporain du conservatoire de Gen\u00e8ve, l'Ensemble Namascae sous la direction de William Blank. - 2. Concert du 20 mars 2011 enregistr\u00e9 \u00e0 la salle communale de Plainpalais. Interview du violoncelliste Arne Deforce \u00e0 propos de \"Nomos alpha\" et \"Kottos pour violoncelle solo\" de Iannis Xenakis.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Deforce, Arne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "La chirurgie psychique (2/6). Entretien avec Marika Verheijen, porte-parole europ\u00e9enne du gu\u00e9risseur Alex Orbito", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0F9A06A-E722-43C1-81BE-120828EA3434", "durationSec": 1764, "publicationDate": "2011-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gu\u00e9risseur", "m\u00e9decine naturelle"], "excerpt": "Au programme, des histoires vraies vraiment bizarres avec des m\u00e9diums, des exorcistes, des magn\u00e9tiseurs, des sorciers, des chamanes, des adorateurs de Satan ou encore des voyants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Alex Orbito en Espagne", "name": "Verheijen, Marika", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Michel Winock, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15BAC426-E015-4552-B153-12CB611F53C6", "durationSec": 7089, "publicationDate": "2011-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Winock, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "La chirurgie psychique (5/6). Entretien avec Lo\u00efc Piteira, patient d'Alex Orbito", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEFC10F3-4574-419E-B296-0B6F40822206", "durationSec": 1293, "publicationDate": "2011-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gu\u00e9risseur", "m\u00e9decine naturelle"], "excerpt": "Au programme, des histoires vraies vraiment bizarres avec des m\u00e9diums, des exorcistes, des magn\u00e9tiseurs, des sorciers, des chamanes, des adorateurs de Satan ou encore des voyants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patient d'un gu\u00e9risseur", "name": "Piteira, Lo\u00efc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "La Nuit Du Chasseur (Night Of The Hunter) de Charles Laughton, 1955 (intro). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1EF68E57-69ED-4FB1-8020-15560B0CD739", "durationSec": 134, "publicationDate": "2011-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laughton, Charles"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Une kora voyageuse : du Mali vers le monde, les rencontres musicales de Ballak\u00e9 Sissoko (2/2) 2/2", "genres": ["Interview"], "id": "sound-883C8A7D-A427-4753-B895-CC3B4DEE2468", "thematicGeographicals": ["Mali"], "durationSec": 2532, "publicationDate": "2011-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cully Jazz Festival"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "virtuose malien de la kora", "name": "Sissoko, Ballak\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste fran\u00e7ais", "name": "Segal, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "La Nuit Du Chasseur (Night Of The Hunter) de Charles Laughton, 1955 (1/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-12DDB7C7-A969-4EEC-A6A8-D193D9AC7313", "durationSec": 301, "publicationDate": "2011-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laughton, Charles"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}]}}