{"response": {"numFound": 8519, "start": 6500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Quelques histoires du fond de la mine. M\u00e9tier de bagnard et coup de grisou. Paroles de Gueules noires (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-995BD8C5-ECEA-4021-8375-BD0296861347", "durationSec": 3220, "publicationDate": "2011-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mine (site)", "histoire", "exploitation mini\u00e8re", "condition de travail", "mineur (m\u00e9tier)"], "excerpt": "\"Aujourd\u2019hui, Jacques Mouriquand s\u2019entretient avec Thomas David, professeur de Sciences politiques \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne, il est sp\u00e9cialiste de l\u2019Histoire \u00e9conomique. En deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Karine Sprimont directrice de communication du Centre Minier et du mus\u00e9e de la mine de Lewarde en France\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de communication du Centre minier de Lewarde (France)", "name": "Sprimont, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sciences politiques, UniL", "name": "David, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interviews de Keren Ann, chanteuse, et de Naty, chanteuse de rap", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C392F85-F764-4514-B16C-BED5AFA5F306", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3217, "publicationDate": "2011-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Keren Ann", "Naty"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "hip hop", "pop", "chanteuse", "rap"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Keren Ann", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse de rap", "name": "Naty", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. Situation et analyse des r\u00e9actions internationales : Interview de Claude Smadja, ancien directeur du WEF, directeur du cabinet de Conseil strat\u00e9gique Smadja Associ\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C586CF09-1493-4207-BE35-5076C05C0135", "thematicGeographicals": ["Iran", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Grande-Bretagne", "Libye"], "durationSec": 1190, "publicationDate": "2011-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["guerre civile", "relations internationales", "p\u00e9trole"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral WEF, directeur du cabinet de conseil strat\u00e9gique Smadja Associ\u00e9s", "name": "Smadja, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Muse (Chris Wolstenholme, Matthew Bellamy, Dominic Howard) \u00e0 l'occasion de la sortie de leur album \"The Resistance\" [en anglais sans traduction]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-579D9102-47CD-4965-9E91-2282692A27D0", "durationSec": 3651, "publicationDate": "2011-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Muse", "Howard, Dominic", "Bellamy, Matthew", "Wolstenholme, Chris"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de musique rock", "name": "Muse", "type": "Participant"}, {"role": "batteur", "name": "Howard, Dominic", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste", "name": "Wolstenholme, Chris", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, compositeur", "name": "Bellamy, Matthew", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "De la vie dans les bois \u00e0 la d\u00e9sob\u00e9issance civile : Autour de Henry David Thoreau, \u00e9crivain am\u00e9ricain (1817-1862)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF8F46CC-1EFA-49C1-9F08-FD2F442D7CE0", "durationSec": 3296, "publicationDate": "2011-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thoreau, Henry David"], "thematicThemes": ["for\u00eat", "philosophie", "\u00e9cologie"], "excerpt": "Autour de Henry David Thoreau, \u00e9crivain am\u00e9ricain (1817-1862), consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des p\u00e8res de l'\u00e9cologie. H.D.Thoreau aimait marcher dans la nature. Il aimait la for\u00eat, et se retira pendant deux ans dans une hutte pour \u00e9crire \"Walden, la vie dans les bois\", livre-pamphlet et \u0153uvre phare de la litt\u00e9rature am\u00e9ricaine. Walden propose une v\u00e9ritable philosophie de la vie et d\u00e9voile de quelle mani\u00e8re une individu pour se ressourcer et se transformer, en \u00e9tant en accord avec la nature, son rythme et ses \u00e9l\u00e9ments. C'est \u00e0 partir de cette exp\u00e9rience de retour \u00e0 la nature, que Thoreau proposa un autre pamphlet fameux, appelant \u00e0 la \"D\u00e9sob\u00e9issance civile\", titre \u00e9ponyme d'un ouvrage fondateur de ce concept (avec le Discours sur la servitude volontaire de la Bo\u00e9tie).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature am\u00e9ricaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lyon II, sp\u00e9cialiste de nature writing (Thoreau, Henry Adams, John Muir, Rick Bass), auteur de nombreux livres et articles autour de Thoreau", "name": "Granger, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise et d'esth\u00e9tique musicale \u00e0 l'Univerist\u00e9 Paris-VIII, auteur de Trois huttes (Thoreau, Patinir, Bash\u00f4)", "name": "Doumet, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "traducteur de \"De la D\u00e9sobeissance civile\" (Ed.Mille et une nuits) et de nombreux autres textes de Henry David Thoreau", "name": "Gillyboeuf, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. 1. La ville libre de Zenten a repouss\u00e9 une attaque men\u00e9e par les troupes loyales \u00e0 Kadhafi : Reportage de Ga\u00ebtan Vannay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Zenten, avec des interviews d'habitants. - 2. La position de l'Arabie saoudite dans ce conflit : Correspondance de Clarence Rodriguez, correspondante RSR Ryad", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D52BEFCF-0E57-4A3C-8A8B-E0DCB264E5F9", "thematicGeographicals": ["Arabie Saoudite", "Libye"], "durationSec": 210, "publicationDate": "2011-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "OTAN"], "thematicThemes": ["guerre civile", "intervention militaire", "relations internationales"], "excerpt": "2. Diplomatiquement, l'Arabie saoudite a jou\u00e9 un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant. Elle a pes\u00e9 de tout son poids aupr\u00e8s des pays arabes pour que ces derniers votent en faveur de la r\u00e9solution du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU. De nombreux observateurs, estiment que sans l'Arabie Saoudite, il n'y aurait pas eu de r\u00e9solution des Nations Unis. Mais il est int\u00e9ressant de savoir pour quelles raisons les saoudiens ne s'engagent pas sur le terrain militaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Zenten", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Zenten", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Ryad", "name": "Rodrigu\u00e8z, Clarence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 Schaffter, metteur en sc\u00e8ne jurassien, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (1/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-95B7E18E-7244-4CAD-BE53-015CB8EA1947", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 3044, "publicationDate": "2011-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schaffter, Andr\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne jurassien", "name": "Schaffter, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes, Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Pierre Boulez, une vie de compositeur (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3A3D9843-A9B4-4027-9647-7EEDA9A7EE53", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3168, "publicationDate": "2011-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulez, Pierre"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "excerpt": "R\u00e9cit bas\u00e9 sur \"Pierre Boulez\" de Dominique Jameux (Fayard, 1984), et la voix de Pierre Boulez au micro de Ramdane Issaad dans le DVD \"Pierre Boulez, le hasard est dirig\u00e9 et s'organise\" (La m\u00e9moire du Coll\u00e8ge de France, 2010). La famille, l'enfance, les premi\u00e8res \u00e9tudes, la d\u00e9couverte de la musique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives)", "name": "Boulez, Pierre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CANDIDAT", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "RIVI\u00c8RE", "IMMOBILIER", "STATION DE MONTAGNE", "AUTONOMISME", "S\u00c9ISME", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "T\u00c9MOIGNAGE", "RESCAP\u00c9", "S\u00c9ISME", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "T\u00c9MOIGNAGE", "RESCAP\u00c9", "S\u00c9ISME", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "T\u00c9MOIGNAGE", "ARMOIRIE", "VILLE", "CIVILISATION \u00c9GYPTIENNE", "BIBLE", "COLLECTION", "CARTOGRAPHIE", "HORS-PISTE"], "visualPersons": ["MAUDET, PIERRE", "CHEVROLET, MICHEL", "MARTY, DICK", "KURTH, LAURENT"], "id": "asset-261778", "durationSec": 1148, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.03.21", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ST-URSANNE", "MOLLENS (VS)", "JURA (CANTON)", "FUKUSHIMA", "VERSOIX", "GLOVELIER", "JAPON", "KLOTEN", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG-VILLE", "CHAMPERY"], "visualCorporations": ["VON ROLL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "GE: t\u00e9moignage de deux sauveteurs suisses de retour du Japon", "FR:d\u00e9couverte du mus\u00e9e Bible et Orient qui abrite une collection d'amulettes \u00e9gyptiennes", "NE: \u00e0 la Chaux-de-Fonds, le nouveau logo des armoiries a d\u00e9clench\u00e9 une v\u00e9ritable pol\u00e9mique", "Deux passionn\u00e9s de montagne multiplient leurs efforts afin de diminuer les risques li\u00e9s au ski hors piste", "GE: le si\u00e8ge de Pierre Maudet pourrait \u00eatre menac\u00e9 par le jeu des alliances", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2945427", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ces sp\u00e9cialistes travaillent avec des chiens de sauvetage pour retrouver des survivants. Ils ont atterri samedi soir \u00e0 Zurich, apr\u00e8s une semaine de travail au Japon.", "Apr\u00e8s le Caire et le British Museum, la 3e collection d'amulettes au monde se trouve dans le bureau d'un professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Fribourg. Ce mus\u00e9e miniature est d\u00e9sormais ouvert au public.", "Il y a ceux qui sont attach\u00e9s \u00e0 leur sacro-saint blason et ceux qui veulent un logo dernier cri pour leur commune.", "Leur id\u00e9e: faire des cartes avec zones bleues, jaunes et rouges selon le degr\u00e9 de difficult\u00e9."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2945427", "ece-2945426", "ece-2947050"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "INTERVENTION MILITAIRE", "INTERVIEW DE RUE", "S\u00c9ISME", "MUS\u00c9E", "TRISTESSE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "PARTI POLITIQUE", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "RIVI\u00c8RE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "MALADIE V\u00c9N\u00c9RIENNE", "SPOT PUBLICITAIRE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "MALADIE V\u00c9N\u00c9RIENNE", "SPOT PUBLICITAIRE", "CHEF D'ENTREPRISE", "SALAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "TOURNOI (TENNIS)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "CLOCHE", "CATH\u00c9DRALE"], "visualPersons": ["DEMONT, GILBERTE", "DEMONT, GILBERTE", "SCHWALLER, URS", "DJOKOVIC, NOVAK", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-261776", "durationSec": 1844, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.03.21", "visualGeographicals": ["JERUSALEM", "KOBE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ST-URSANNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "INDIAN WELLS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PS", "PDC", "UDC", "PDC", "VON ROLL", "PS", "LAUSANNE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "GE: les partis avaient jusqu'\u00e0 lundi midi pour d\u00e9poser les noms de leurs candidats pour les \u00e9lections aux ex\u00e9cutifs municipaux", "Libye / Bombardements: les explications d'Alexandre Habay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial de la Radio Suisse Romande", "Syrie: des milliers de manifestants sont descendus dans la rue dimanche dans plusieurs villes du pays", "Japon: la fum\u00e9e qui s'\u00e9chappe de Fukushima a provoqu\u00e9 l'\u00e9vacuation de ses employ\u00e9s", "12:45 Le journal", "J\u00e9rusalem: les r\u00e9actions sont nombreuses apr\u00e8s les bombardements de la coalition internationale", "GE: la cath\u00e9drale Saint-Pierre va se doter de 17 nouvelles cloches", "L'invit\u00e9 culturel: Edouard Waintrop, Dir. festival international de films de Fribourg", "FR: la d\u00e9route du PDC \u00e0 l'ex\u00e9cutif se confirme au l\u00e9gislatif de la ville", "Libye: la coalition internationale a lanc\u00e9 une deuxi\u00e8me vague d'attaques a\u00e9riennes sur la Libye", "FR / Elections: les pr\u00e9cisions de Gilles Cl\u00e9men\u00e7on", "Japon: le tremblement de terre a raviv\u00e9 les douloureux souvenirs des rescap\u00e9s du s\u00e9isme de 1995", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2945448", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9pression est f\u00e9roce et a d\u00e9j\u00e0 fait plusieurs morts.", "Le lait et certains l\u00e9gumes ont \u00e9t\u00e9 interdits dans quatre pr\u00e9fectures proches de la centrale nucl\u00e9aire, en raison d'un niveau anormalement \u00e9lev\u00e9 de radioactivit\u00e9.", "Les Palestiniens voient plut\u00f4t d''un bon \u0153il l'intervention militaire en Libye. Ce qui prime sur place c'est la solidarit\u00e9 avec le peuple libyen et surtout le d\u00e9sir d'en finir avec les dictatures.", "La derni\u00e8re fonte de cloche \u00e0 Geneve pour ce carillon remonte \u00e0 1930. Cela se passe traditionnellement en public. Trois cloches ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9moul\u00e9es ce weekend.", "Le PDC perd 6 si\u00e8ges et conserve tout juste 21% de l'\u00e9lectorat. Sa d\u00e9faite profite en partie au PLR, mais surtout au parti socialiste, le vainqueur de ces \u00e9lections communales.", "Les bombardements auraient stopp\u00e9 l'avanc\u00e9e des forces de Mouammar Kadhafi vers Benghazi.", "Le bilan officiel du tremblement de terre de Sendai augmente tous les jours, avec plus de 21'000 victimes, mortes ou disparues."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2945448", "ece-2947073"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRODUIT LAITIER", "SUPERMARCH\u00c9", "RADIOACTIVIT\u00c9", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "L\u00c9GUME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "NUAGE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "CRIMINALIT\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "FEMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PORTRAIT", "VIE DE L'ENTREPRISE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AVION CIVIL", "SPONSORISATION"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND", "BORSCHBERG, ANDR\u00c9"], "id": "asset-261777", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.03.21", "visualGeographicals": ["TOKYO", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BENGHAZI", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PAYERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-21T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Libye: la coalition internationale augmente la pression sur le r\u00e9gime Kadhafi", "Un nouveau sponsor vient \u00e0 la rescousse de Bertrand Piccard et de Solar Impulse", "19:30 Le journal", "Libye / Bombardements: les explications de Delphine Minoui, en direct de Tripoli", "Syrie: dans plusieurs villes, des milliers de manifestants bravent la dictature depuis quelques jours", "Les n\u00e8gres litt\u00e9raires sont de plus en plus courants en Suisse", "FR: la d\u00e9route du PDC \u00e0 l'ex\u00e9cutif se confirme au l\u00e9gislatif de la ville", "Japon: un panache de fum\u00e9e \u00e0 Fukushima a entra\u00een\u00e9 l'\u00e9vacuation de la centrale", "Japon: la question des aliments irradi\u00e9s reste pr\u00e9occupante", "Japon / Mensonges de Tepco: les pr\u00e9cisions d'Aviva Fried, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale", "Printemps arabe: portrait d'une jeune militante engag\u00e9e dans l'opposition en Libye", "Printemps arabe: les pr\u00e9cisions de Bernard Rappaz, r\u00e9dacteur en chef de l'actualit\u00e9", "Suisse: la Conf\u00e9d\u00e9ration lance une campagne de pr\u00e9vention contre les MST", "Suisse: la d\u00e9linquance des mineurs a recul\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "Japon: des particules radioactives pourraient \u00eatre transport\u00e9es par les vents jusqu'en Suisse", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Une nouvelle salve de missiles a \u00e9t\u00e9 tir\u00e9e. L'OTAN est pr\u00eate \u00e0 apporter son soutien, mais les dirigeants occidentaux marquent des diff\u00e9rences de ton.", "La r\u00e9pression est f\u00e9roce et les arrestations se multiplient. Plusieurs manifestants sont d\u00e9j\u00e0 tomb\u00e9s sous les balles des forces de l'ordre.", "Une entreprise propose d'\u00e9crire pour vous un m\u00e9moire, un rapport ou un discours. La pratique est vieille mais l\u00e0 voil\u00e0 organis\u00e9e et tarif\u00e9e.", "Le PDC perd 6 si\u00e8ges et conserve tout juste 21% de l'\u00e9lectorat. Sa d\u00e9faite profite en partie au PLR, mais surtout au parti socialiste, le vainqueur de ces \u00e9lections communales.", "Le lait et certains produits sont interdits dans des provinces proches du site nucl\u00e9aire.", "Les maladies sexuellement transmissibles sont en augmentation en Suisse. Une \u00e9volution qu'il faut enrayer, car ces maladies augmentent le risque d'\u00eatre infect\u00e9 par le virus du sida.", "Moins 5% pour les infractions au Code p\u00e9nal. Les chiffres de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique r\u00e9v\u00e8lent surtout une baisse importante de la d\u00e9linquance des mineurs.", "Il devrait s'agir de traces infimes, inf\u00e9rieures \u00e0 ce qui s'\u00e9tait produit lors de Tchernobyl"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2945424", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FRIED, Aviva", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2945424", "ece-2945423"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "R\u00c9ACTEUR NUCL\u00c9AIRE", "FOIRE COMMERCIALE", "CH\u00d4MAGE", "CARROSSERIE AUTOMOBILE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "FEMME", "ARTISTE PEINTRE", "CH\u00d4MAGE", "R\u00c9INSERTION DES CH\u00d4MEURS", "CH\u00d4MAGE", "R\u00c9INSERTION DES CH\u00d4MEURS"], "id": "asset-261779", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL", "BALE-VILLE", "VAUD"], "durationSec": 1731, "mediaType": "video", "excerpt": "* B\u00e2le-ville : 20110321 et archives, la foire commerciale horlog\u00e8re de B\u00e2le, BaselWorld, ouvre bient\u00f4t ses portes. Les entreprises de montres de luxe comme TAG Heuer font d'excellents chiffres d'affaires malgr\u00e9 la crise \u00e9conomique et la catastrophe nucl\u00e9aire au Japon\n* Neuch\u00e2tel, Vaud, Gen\u00e8ve : 2011032, portraits de ch\u00f4meurs qui ont retrouv\u00e9 du travail apr\u00e8s une longue p\u00e9riode de ch\u00f4mage. Certains ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de mesures cantonales d'aide \u00e0 la r\u00e9insertion comme les emplois solidarit\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve.", "title": "BASELWORLD // PORTRAITS DE CHOMEURS - 11.03.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BALE-VILLE", "SUISSE", "LANDERON, LE", "LAUSANNE", "NYON", "GENEVE-VILLE", "PETIT-LANCY"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2011-03-21T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- le chiffre de la semaine: le japon\n- Interview de Dominique Bourg et Jean-Pierre B\u00e9guelin\n- Basel World, Interview de jean-Christophe Babin\n- Dossier: Une vie apr\u00e8s le ch\u00f4mage ?", "C'est l'homme qui a fait monter L\u00e9onardo Di Caprio \u00e0 La Chaux-de-Fonds... Avant l'ouverture de Baselworld, le plus grand salon horloger du monde, Jean-Christophe Babin pr\u00e9sident et CEO de TAG Heuer sera sur le plateau de TTC. Les exportations horlog\u00e8res seront-elles affect\u00e9es par le drame japonais", "Le cauchemar nucl\u00e9aire que vivent les Japonais marquera peut-\u00eatre bien un tournant dans l'histoire de l'\u00e9nergie atomique, \u00e0 voir les sondages et les d\u00e9clarations politiques. Mais le nucl\u00e9aire est un secteur qui p\u00e8se lourd dans nos \u00e9conomies.", "L'\u00e9conomie peut-elle se passer du nucl\u00e9aire ? Quel est l'importance du secteur nucl\u00e9aire ? Nos \u00e9conomies peuvent-elles tourner sans les centrales ou serait-ce la fin de notre mod\u00e8le de croissance? Comment le Japon va-t-il se relever ? Quelles cons\u00e9quences pour l'\u00e9conomie mondiale et la reprise ? Page sp\u00e9ciale Japon avec nos sp\u00e9cialistes.", "- le chiffre de la semaine: le japon\n- Interview de Dominique Bourg et Jean-Pierre B\u00e9guelin\n- Basel World, Interview de jean-Christophe Babin\n- Dossier: Une vie apr\u00e8s le ch\u00f4mage ?", "- le chiffre de la semaine: le japon\n- Interview de Dominique Bourg et Jean-Pierre B\u00e9guelin\n- Basel World, Interview de jean-Christophe Babin\n- Dossier: Une vie apr\u00e8s le ch\u00f4mage ?"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Dossier: une vie apr\u00e8s le ch\u00f4mage ?", "Le chiffre de la semaine", "L\u2019\u00e9conomie peut-elle se passer du nucl\u00e9aire ?", "Interview: Dominique Bourg et Jean-Pierre B\u00e9guelin", "Basel World, Interview de Jean-Christophe Babin", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)"], "imageURL": "//www.rts.ch/3016227.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2945433", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2945433", "ece-2947051", "ece-2947244"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec St\u00e9phane Rossini, vice-pr\u00e9sident du Parti socialiste suisse, conseiller national valaisan", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview", "Sketch"], "id": "sound-40358B14-55D1-4671-AB7B-3187739915F2", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 5300, "publicationDate": "2011-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rossini, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "excerpt": "\" \"La Soupe\" avec St\u00e9phane Rossini, vice-pr\u00e9sident du parti socialiste, Conseiller National valaisan. \r\nBio express :\r\n1963 : naissance \u00e0 Sion le 9 ao\u00fbt \r\nOrigine : Valcolla (TI)\r\nprofession : professeur HES-SO, ESSP Lausanne et Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve\r\nLicence \u00e8s sciences politiques (1988) et Doctorat \u00e8s Sciences sociales (1995)\r\nMamdats parlementaires actuels :\r\n- Commission de Gestion CN (CdG-CN)\r\n- Commission de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et de la Sant\u00e9 publique CN (CSSS-CN) Vice-pr\u00e9sident\r\nFonctions politiques et mandats :\r\nL\u00e9gislatif cantonal : Grand conseil depuis 1993 jusqu'\u00e0 1999\r\nPr\u00e9sident du parti socialiste de nendaz et du district de Conthey depuis janvier 2003; vice-pr\u00e9sident du PS Suisse depuis mars 2008\r\nJournaliste-productrice : Anne Baecher\r\n(1\u00e8re diff. 20.03.2011)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste valaisan", "name": "Rossini, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Barbarella de Roger Vadim, 1968 (intro)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B460EC91-7432-4A2C-BE66-483D8439DFB5", "durationSec": 89, "publicationDate": "2011-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vadim, Roger"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Auteur: TCHIAKJO; Comment2: Chinese Theater du 20.03.11 :Barbarella, un film de Roger Vadim en 1968", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. Le colonel Kadhafi promet une longue guerre contre la coalition qui s'appr\u00eate \u00e0 intervenir militairement. 1. La situation \u00e0 Tripoli : Correspondance de Delphine Minoui, correspondante du Figaro \u00e0 Tripoli. - 2. La situation \u00e0 l'est et \u00e0 l'ouest : Correspondances d'Alexandre Habay et de Ga\u00ebtan Vannay, envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux RSR en Libye. - 3. Analyse de la situation actuelle, quelques heures apr\u00e8s le d\u00e9but des op\u00e9rations militaires : Interview d'Alexandre Vautravers, r\u00e9dacteur en chef de la Revue militaire suisse", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-2A189319-F977-487E-BB5E-486EBFE03321", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 514, "publicationDate": "2011-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["strat\u00e9gie militaire", "intervention militaire", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de la Revue militaire suisse", "name": "Vautravers, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Zenten, ouest de la Libye", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 l'est de la Libye", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante du Figaro \u00e0 Tripoli", "name": "Minoui, Delphine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Sivan Perwer, la voix du peuple kurde (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F45C00EA-C5E2-4281-94D6-5416F8AB4683", "thematicGeographicals": ["Kurdistan", "Turquie"], "durationSec": 2757, "publicationDate": "2011-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, po\u00e8te", "name": "Perwer, Sivan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Pascal Rinaldi, auteur-compositeuur-interpr\u00e8te valaisan, dans sa maison \u00e0 Vouvry", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FDF85497-7B2D-4E2F-BC30-567E9D104837", "thematicGeographicals": ["Valais", "Vouvry"], "durationSec": 3519, "publicationDate": "2011-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rinaldi, Pascal"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur valaisan", "name": "Rinaldi, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Regard sur les r\u00e9volutions arabes avec Boutros Boutros-Ghali, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, qui vient de publier ses m\u00e9moires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C69FF62B-E9AA-4E97-8218-DB664559AF16", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Tunisie"], "durationSec": 912, "publicationDate": "2011-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boutros-Ghali, Boutros"], "thematicThemes": ["m\u00e9moire (litt\u00e9rature)", "justice", "islam", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "r\u00e9volution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, ancien vice-Premier ministre \u00e9gyptien en charge des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Boutros-Ghali, Boutros", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Sivan Perwer, la voix du peuple kurde (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3B0813D-0823-4E21-813A-03963DC46936", "thematicGeographicals": ["Kurdistan", "Turquie"], "durationSec": 2948, "publicationDate": "2011-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, po\u00e8te", "name": "Perwer, Sivan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Barbarella de Roger Vadim, 1968 (1/5). Avec de extraits de film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3F475AE0-2ED6-4E76-B63A-C41D6B576E4B", "durationSec": 270, "publicationDate": "2011-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vadim, Roger"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Barbarella de Roger vadim, 1968 (virgule)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F814B3D3-0A4D-46D5-9474-D95242233358", "durationSec": 610, "publicationDate": "2011-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vadim, Roger"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Barbarella de Roger Vadim, 1968 (5/5). Avec des extraits de film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C9AA4F1F-7D9F-419D-9F58-6A1DF4D41E9B", "durationSec": 264, "publicationDate": "2011-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marceau, Marcel", "Vadim, Roger"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Barbarella de Roger Vadim, 1968 (4/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9697412F-8794-4757-8F37-C0FB57A7C9D1", "durationSec": 295, "publicationDate": "2011-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vadim, Roger", "Fonda, Jane"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Barbarella de Roger Vadim, 1968 (2/5). Avec des extraits de film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-72D42912-8C6B-4949-A1E5-64616324FE55", "durationSec": 329, "publicationDate": "2011-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vadim, Roger"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Interview de John Rutter, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C89637E3-7B7F-4EE0-BEE4-44124494D0DA", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3484, "publicationDate": "2011-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rutter, John"], "thematicThemes": ["musique vocale", "direction chorale", "compositeur"], "excerpt": "La composition dans la vie de John Rutter - Diriger/composer : les apports de l'un vers l'autre - Le choix de s'installer \u00e0 Cambridge - Composer de la musique pure - Le refus des commandes - Le texte comme point  de d\u00e9part.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Rutter, John", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Andre\u00ef Makine, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-666FB936-7E50-4FFE-8828-375A2D00E8F2", "thematicGeographicals": ["URSS", "France"], "durationSec": 7145, "publicationDate": "2011-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Makine, Andre\u00ef"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "musique", "langue fran\u00e7aise", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Makine, Andre\u00ef", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. Poursuite des op\u00e9rations militaires lanc\u00e9es par une coalition emmen\u00e9e par la France, la Grande-Bretagne et les Etats-Unis. 1. La situation apr\u00e8s deux jours : Commentaire de Patricia Meylan, collaboratrice. - 2. Les risques sur les relations internationales et pour le monde arabe : D\u00e9bat avec des sp\u00e9cialistes de la question. - 3. Les r\u00e9actions \u00e0 Zenten \u00e0 l''intervention internationale : Correspondance de Ga\u00ebtan Vannay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Zenten", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD28A9C1-B4BC-45D5-AABE-22ECDE8D789D", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Allemagne", "Libye", "France"], "durationSec": 1512, "publicationDate": "2011-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["strat\u00e9gie militaire", "relations internationales", "intervention militaire", "guerre civile"], "excerpt": "L'objectif de la coalition internationale est de stopper la r\u00e9pression du peuple par le r\u00e9gime Kadhafi. La coalition fonde son action sur une r\u00e9solution de l'ONU. Mais Moscou, Berlin, P\u00e9kin condamnent ces frappes. Et surtout, ce dimanche, la Ligue arabe a chang\u00e9 de ton. Apr\u00e8s avoir appel\u00e9 la communaut\u00e9 internationale \u00e0 l'aide, d\u00e9sormais elle d\u00e9nonce son comportement. Alors apr\u00e8s ces 2 jours de frappes a\u00e9riens, les premi\u00e8res d\u00e9sunions, des critiques, des inqui\u00e9tudes. Quels risques d'aggraver les choses dans le monde arabe, tant en termes de bilans humains, qu'en termes de relations entre l'occident et le monde arabe. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur au HEIUD, Gen\u00e8ve", "name": "Warner, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 Sciences Po, auteure de \"Russie, l'envers du pouvoir\" (Ed. Odile Jacod, 2008)", "name": "Mendras, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du bureau berlinois du Conseil europ\u00e9en des relations \u00e9trang\u00e8res", "name": "Gu\u00e9rot, Ulrike", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Zenten", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Pendant que le feu rumine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3B6A56DE-A5EF-4DDE-A985-F1429EA955AB", "durationSec": 272, "publicationDate": "2011-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9flexion autour de l'interpr\u00e9tation du double concerto de Bach par Y. Menuhin et D. Oistrakh.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Barbarella de Roger Vadim, 1968 (3/5). Avec des extraits de film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-01B35BD4-BCBF-4E03-B5F6-9384D8C5C78B", "durationSec": 274, "publicationDate": "2011-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fonda, Jane", "Vadim, Roger"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Barbarella de Roger Vadim, 1968 (extro)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D30FBE24-308A-4030-92DB-7F72DAC15894", "durationSec": 75, "publicationDate": "2011-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vadim, Roger"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["FORMULE 1", "FORMULE 1", "FORMULE 1", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "MINUTE DE SILENCE", "CHALLENGE LEAGUE", "HORS-PISTE", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FEMME", "PORTRAIT", "JUDO", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FEMME", "PORTRAIT", "JUDO", "COURSE (VOILE)", "MONOCOQUE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "TROPH\u00c9E"], "visualPersons": ["BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "VETTEL, SEBASTIAN", "ALONSO, FERNANDO", "FREI, ALEXANDER", "STRELLER, MARCO", "COLOGNA, DARIO", "PARET, MICH\u00c8LE", "WAVRE, DOMINIQUE", "KOSTELIC, IVICA", "CUCHE, DIDIER", "RIESCH, MARIA"], "id": "asset-259164", "durationSec": 3129, "mediaType": "video", "title": "11.03.20", "visualGeographicals": ["AIGLE", "BARCELONE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SION", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "GRAND-LANCY", "VERBIER", "FALUN", "MEYRIN", "GENEVE-VILLE", "ARGENTINE", "ZURICH-VILLE", "LENZERHEIDE"], "visualCorporations": ["TORO ROSSO", "TORO ROSSO", "FERRARI", "RED BULL RACING", "FC SION", "FC THOUNE", "FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER", "FC LUCERNE", "YOUNG BOYS", "SERVETTE FC", "SR DEL\u00c9MONT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-03-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Euro 2012: rencontre avec Ottmar Hitzfeld avant la rencontre Suisse - Bulgarie", "Ski alpin / finales Coupe du monde de Lenzerheide: bilan de la saison", "Football / Challenge League (20e j): Servette FC - Del\u00e9mont (4-1)", "Football / Super League (25e j): Sion - Thoune (1-0) + itw Laurent Roussey (Sion)", "Automobile: reportage sur Sebastian Vettel, pilote Red Bull", "Automobile: rencontre avec S\u00e9bastien Buemi, pilote Toro Rosso (2/3)", "Automobile: commentaire sur l'aileron arri\u00e8re avec S\u00e9bastien Buemi, pilote Toro Rosso (3/3)", "Automobile: rencontre avec S\u00e9bastien Buemi, pilote Toro Rosso (1/3)", "Hockey / LNB (Playoff Finale): Lausanne -Vi\u00e8ge , le point avec Eric Plancherel", "Voile: Dominique Wavre et Mich\u00e8le Barret sont arriv\u00e9s en Argentine apr\u00e8s 3 semaines de difficult\u00e9s", "Football / Super League (25e j): Grasshoper - B\u00e2le (1-2)", "Sport dimanche", "Football / Super League (25e j) Young Boys - Lucerne (3-1)", "Football / Challenge League (20e j): r\u00e9sultats et classement", "Football / Super League (25e j): r\u00e9sultats + classements", "Les meilleurs raiders de la plan\u00e8te se sont affront\u00e9s \u00e0 Xtreme de Verbier", "Ski alpin: entretien avec Didier Cuche", "Ski nordique / Coupe du Monde de Falun: 3\u00e8me place pour Dario Cologna", "Football / Super League (25e j): St- Gall - Bellinzone (1-0)", "Football / Super League (25e j): NE Xamax - Zurich (1-2)", "Hockey / LNA (Playoff 1/2 finale/ Acte: 3): r\u00e9sum\u00e9 du week-end", "Judo: rencontre avec Juliane Robra", "Hockey / LNB (Playoff Finale): Lausanne -Vi\u00e8ge , le point avec Eric Plancherel", "Automobile: l'avant-saison de F1"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2945461", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2945460", "ece-2947102", "ece-2945461"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "visualThemes": ["TUBERCULOSE", "TUBERCULOSE"], "id": "asset-261503", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 950, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110320 et archives, COLIN Xavier revient sur la tuberculose, une maladie tr\u00e8s ancienne et tr\u00e8s r\u00e9pandue dans le tiers monde et qui risque de r\u00e9appara\u00eetre sous la forme de souches du bacille de Koch plus r\u00e9sistantes aux vaccins. La tuberculose touche particuli\u00e8rement les malades du sida.", "title": "TUBERCULOSE : LE MONDE VA-T-IL S'EN DEBARRASSER ? - 11.03.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2011-03-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TUBERCULOSE"], "alternativeExcerpt": ["Tuberculose : le monde va-t-il s.en d\u00e9barrasser ?", "Tuberculose : le monde va-t-il s.en d\u00e9barrasser ?"], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "L'invit\u00e9", "L'\u00e9ditorial", "Le contexte", "Le reportage", "Tuberculose: le monde va-t-il s'en d\u00e9barrasser ?", "Geopolitis"], "imageURL": "//www.rts.ch/3008315.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2945481", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TV5MONDE", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "LAVARINO, Yannis", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2945481", "ece-2947337"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "ENTRETIEN"], "id": "asset-261636", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1623, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110320, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le chanteur fran\u00e7ais DORE Julien, vainqueur de l'\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9 Nouvelle Star en 2007, \u00e0 l'occasion de la sortie de son 2e album \"Bichon\".", "title": "JULIEN DORE - 11.03.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2011-03-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR", "ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["Julien Dor\u00e9\nL'interview de Darius Rochebin", "Julien Dor\u00e9\nL'interview de Darius Rochebin", "Julien Dor\u00e9\nL'interview de Darius Rochebin"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "Julien Dor\u00e9", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2945479", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2945479", "ece-2947103", "ece-2947340"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "ACTION DE CAREME - 11.03.20", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-261346", "durationSec": 180, "publicationDate": "2011-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Action de Car\u00eame", "Action de Car\u00eame est l'oeuvre d'entraide des catholiques suisses. Depuis 1961, cette fondation lutte contre la pauvret\u00e9 dans le monde. Elle y soutient pr\u00e8s de 400 projets afin d'offrir aux personnes d\u00e9favoris\u00e9es l'acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable, \u00e0 la nourriture, aux soins m\u00e9dicaux et au savoir ; tout en privil\u00e9giant un d\u00e9veloppement durable et respectueux des droits humains.", "Action de Car\u00eame"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Action de Car\u00eame", "Ensemble"], "imageURL": "//www.rts.ch/3015463.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2945446", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "SRF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}], "Adaptation": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2945446", "ece-2945445"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "FILM D'HORREUR", "GESTION FINANCI\u00c8RE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "CLEMENT, PIERRE-ALAIN", "STEINER, MICHAEL", "LEAL, CARLOS", "STEINER, MICHAEL"], "id": "asset-261775", "durationSec": 1874, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 11.03.20", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PLR", "PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal du Dimanche", "Le journal du Dimanche", "Plainte du DFAE pour l'enl\u00e8vement de Max G\u00f6ldi et Rachid Hamdani: les pr\u00e9cisions de Alain Rebetez", "Libye: le point avec S\u00e9bastien Faure", "Libye: entretien avec Delphine Minoui, en direct de Tripoli", "Libye: face \u00e0 la force de feu alli\u00e9e, le colonel Kadhafi promet une guerre sans merci", "Mouvement de contestation secouant le monde arabe: le point sur la situation \u00e0 Sanaa (Y\u00e9men), Deraa (Syrie) et \u00e0 Rabat (Maroc)", "FR / r\u00e9sultats des \u00e9lections communales: l'analyse de Gilles Cl\u00e9men\u00e7on", "D\u00e9placement de l'ambassade de Suisse in corpore de Tokyo: les pr\u00e9cisions de George Baumgartner en direct de Tokyo", "Suisse: le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res a d\u00e9pos\u00e9 plainte contre la Libye pour l'enl\u00e8vement de Max G\u00f6ldi et Rachid Hamdani", "Libye: les frappes a\u00e9riennes alli\u00e9es ont eu pour premier effet de desserrer l'\u00e9tau de l'arm\u00e9e libyenne sur la ville de Benghazi", "Suisse: selon un sondage-express r\u00e9alis\u00e9 cette semaine, seuls 13% des Suisses sont encore favorables au nucl\u00e9aire", "Libye : une zone d'exclusion a\u00e9rienne a pu \u00eatre instaur\u00e9e par la coalition", "Libye: entretien avec Pascal de Crousaz, Sp\u00e9cialiste du Proche-Orient", "Libye: analyse de S\u00e9bastien Faure et entretien avec Pascal de Crousaz, Sp\u00e9cialiste du Proche-Orient", "Cin\u00e9ma: Le film Sennentuntschi de Michael Steiner en ce moment sur les \u00e9crans est d\u00e9j\u00e0 un succ\u00e8s outre-Sarine", "Japon: deux rescap\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s sous les d\u00e9combres neuf jours apr\u00e8s la catastrophe", "19:30 Le Journal", "FR / r\u00e9sultats des \u00e9lections communales: la gauche conserve la majorit\u00e9 au conseil Communal et les lib\u00e9raux radicaux prennent l'un des deux si\u00e8ges du PDC", "Le journal du Dimanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2945463", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il incite son peuple \u00e0 d\u00e9fendre sa patrie.", "A Deraa, des milliers de manifestants ont de nouveau cherch\u00e9 \u00e0 d\u00e9filer pour le troisi\u00e8me jour cons\u00e9cutif.", "Envoy\u00e9e au Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration, cette plainte est formellement adress\u00e9e contre inconnu, mais elle vise Muammar Kadhafi et son clan.", "Benghazi est une ville qui exulte ce dimanche, 48 heures apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 encercl\u00e9e par les forces de Mouammar Kadhafi.", "La catastrophe nucl\u00e9aire au Japon n'en a pas fini d'\u00e9branler l'opinion publique.", "Depuis samedi soir les frappes se multiplient pour tenter de stopper les forces du Colonel Kadhafi et une zone d'exclusion a\u00e9rienne a pu \u00eatre instaur\u00e9e.", "Il met en sc\u00e8ne la l\u00e9gende d'une poup\u00e9e de paille prenant vie dans les Alpes grisonnes.", "La centrale de Fukushima est toujours au centre de toutes les attentions."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BAUMGARTNER, Georges", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2945462", "ece-2945463", "ece-2947101"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SONDAGE D'OPINION", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "SONDAGE D'OPINION", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "SC\u00c8NE DE VOTE"], "visualPersons": ["VAN SINGER, CHRISTIAN", "PARMELIN, GUY"], "id": "asset-261774", "durationSec": 892, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.03.20", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "VAUD", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Japon: les ing\u00e9nieurs tentent toujours de trouver des solutions pour refroidir les r\u00e9acteurs de la centrale de Fukushima", "Suisse: selon un sondage express r\u00e9alis\u00e9 cette semaine, seuls 13% des Suisses sont encore favorables aux centrales atomiques", "Libye: une coalition de cinq arm\u00e9es occidentales bombarde depuis samedi des objectifs dans le pays", "FR / \u00e9lections communales: les pr\u00e9cisions de Gilles Cl\u00e9men\u00e7on", "Libye: Mouammar Kadhafi menace d'attaquer \u00e0 son tour des objectifs \"civils et militaires\" en M\u00e9diterran\u00e9e et il promet la d\u00e9faite \u00e0 ses ennemis", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Des v\u00e9rifications des zones baignant dans l'eau de mer sont en cours afin d'\u00e9viter un court-circuit au moment o\u00f9 les ing\u00e9nieurs r\u00e9tabliront l'\u00e9lectricit\u00e9 pour remettre en route les syst\u00e8mes de refroidissement.", "La catastrophe japonaise provoque un v\u00e9ritables s\u00e9isme dans l'opinion des Suisses.", "Pour le ministre de la D\u00e9fense fran\u00e7ais Alain Jupp\u00e9 il n'est pas question de prendre le contr\u00f4le de la Libye, il s'agit de venir en aide \u00e0 la population.", "Le leader libyen affirme exercer son droit \u00e0 la l\u00e9gitime d\u00e9fense, se basant  sur l'article 51 de la Charte de l'ONU."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2945483", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2945483", "ece-2947118"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. 1. Les villes de Benghazi et de Zenten sont sous le feu des forces pro-Kadhafi : Correspondances d'Alexandre Habay et Ga\u00ebtan Vannay, envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux RSR dans l'est et l'ouest libyen. - 2. La coalition internationale a rendez-vous \u00e0 Paris pour fixer le cadre de l'intervention militaire :  Correspondance de Jo\u00eblle Meskens, correspondante RSR Paris et interview d'Hasni Abidi, directeur du Centre d'Etudes et de recherches sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en", "genres": ["Interview"], "id": "sound-014C17C8-07B7-44B8-957D-3B1C3DBC897A", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 353, "publicationDate": "2011-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN", "ONU"], "thematicThemes": ["intervention militaire", "guerre civile", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre d'Etudes et de recherches sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en", "name": "Abidi, Hasni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Parais", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 l'est de la Libye", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 l'Ouest de la libye", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Carson McCullers [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6240EED7-07B5-405D-A3EC-A206E932BA0D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 7026, "publicationDate": "2011-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["McCullers, Carson"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zone franche", "source": "siranau", "title": "Bonnes volont\u00e9s. Reportage sur le b\u00e9n\u00e9volat", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-266641D9-4B97-4920-A983-CDCF839CD466", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2011-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["b\u00e9n\u00e9volat", "bienfaisance", "aide aux indigents"], "excerpt": "\"Christine Brosteaux vit \u00e0 Saint-Blaise dans le canton de Neuch\u00e2tel. M\u00e9decin, mari\u00e9e et m\u00e8re de deux filles, elle aurait pu s'arr\u00eater l\u00e0. Mais elle consacre \u00e9galement pas moins de 50% de son temps \u00e0 travailler b\u00e9n\u00e9volement pour une fondation caritative. \"Il y a une particularit\u00e9 dans une relation sans \u00e9change d'argent. On est dans un monde de telle consommation, ou l'argent \u00e0 tellement d'importance, que le b\u00e9n\u00e9volat, le don, a vraiment du sens.\" nous confie-t-elle entre une conf\u00e9rence sur la sant\u00e9 \u00e0 de futurs retrait\u00e9s (son activit\u00e9 de m\u00e9decin) et une s\u00e9ance de travail au si\u00e8ge de Terre des Hommes dont elle assure la pr\u00e9sidence du groupe neuch\u00e2telois (son activit\u00e9 de b\u00e9n\u00e9vole).\r\nQu'est-ce qui pousse quelqu'un \u00e0 s'engager b\u00e9n\u00e9volement ?\r\nPour en retirer quoi ?\r\nEt \u00e0 qui est-ce le plus utile ?\r\nChristine fait partie des centaines de milliers de b\u00e9n\u00e9voles que compte la Suisse.  Que disent d'une soci\u00e9t\u00e9 ces hommes et ces femmes de bonne volont\u00e9 ?\r\n\"Il faut faire attention de ne pas se laisser envahir, remarque encore Christine. Le b\u00e9n\u00e9volat devient de plus en plus exigeant, on demande des b\u00e9n\u00e9voles de plus en plus qualifi\u00e9s.\" \r\nQuelles sont les limites du b\u00e9n\u00e9volat ?\r\n Invit\u00e9s : Rene? Kn\u00fcsel , Professeur de politique sociale a? la Faculte? des sciences sociales et politique de l'universit\u00e9 de Lausanne \r\nChristine B\u00fcrki, assistante sociale, formatrice de b\u00e9n\u00e9voles\r\nlien : ann\u00e9e europ\u00e9enne du b\u00e9n\u00e9volat <http://www.freiwilligenjahr2011.ch/content.cfm?nav=3&content=18>\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistante sociale", "name": "B\u00fcrki, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de politique sociale", "name": "Kn\u00fcsel, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "b\u00e9n\u00e9vole, Saint-Blaise", "name": "Brosteaux, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Charles-Fran\u00e7ois Landry, ouvrier en lettres", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2A0409B8-67CC-45D0-8204-5D739BAAC0AE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5475, "publicationDate": "2011-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Landry, Charles-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "En marge de son anniversaire, il est n\u00e9 le 19 mars 1909 \u00e0 Lausanne, \u00e9vocation de la vie et de la carri\u00e8re litt\u00e9raire de Landry - comme le surnommait ses proches - par son fils Gilles Landry et par l'auteur au micro, notamment, de G\u00e9rard Valbert en 1969, dernier entretien accord\u00e9 par l'auteur d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s affaibli par les retomb\u00e9es de sa tuberculose juv\u00e9nile qui entra\u00eena l'ablation d'un de ses poumons. Sa mort en 1973 fut suivie d'une p\u00e9riode de r\u00e9\u00e9ditions puis d'un oubli quasi complet aujourd'hui. Pourtant comme Ramuz, l'autre C.F. de la litt\u00e9rature romande avait r\u00e9ussi \u00e0 vivre de sa plume en multiliant ses terrains d'\u00e9criture, notamment son intense activit\u00e9 pour le radio-th\u00e9\u00e2tre au sein de Radio-Lausanne. Le plus voyant des \u00e9crivains clandestins, selon ses propres dires, fut n\u00e9anmoins l'un des plus lus de Suisse romande. Po\u00e8te, chroniqueur, dramaturge radiophonique et romancier, l'auteur de \"Diego\" m\u00e9rite une red\u00e9couverte. A la fin de sa vie, le 19 mars 1969 jour de son soixanti\u00e8me anniversaire, lors de son dernier entretien radiophonique avec G\u00e9rard Valbert, Charles-Fran\u00e7ois Landry ne revendiquait plus que son opini\u00e2tret\u00e9 d'artisan. Ouvrier en lettres, c'est ainsi qu'il s'est toujours pr\u00e9sent\u00e9 refusant m\u00eame le \u00ab je \u00bb trop personnel et trop envahissant qu'ont l\u00e9gu\u00e9 aux \u00e9crivains du si\u00e8cle dernier leurs a\u00efeux romantiques. N\u00e9 \u00e0 Lausanne en 1909, c'est \u00e0 l'\u00e2ge de treize ans et demi qu'il a senti grandir en lui le besoin d'\u00e9crire. Une grave tuberculose, une enfance maltrait\u00e9e, ces coups du sort ont rapidement d\u00e9cid\u00e9 dans sa chair m\u00eame de cette vocation, par incapacit\u00e9, dira-t-il plus tard, d'entreprendre un quelconque m\u00e9tier. Landry, demeure donc l'autre C.F. de la litt\u00e9rature romande, en r\u00e9f\u00e9rence bien s\u00fbr \u00e0 son a\u00een\u00e9 Charles Ferdinand Ramuz qui a r\u00e9ussi non sans mal \u00e0 vivre de sa plume dans une province pleine de lecteurs mais confin\u00e9e entre Jura et L\u00e9man. Le cadet lausannois a \u00e9galement tent\u00e9 ce tour de force en multipliant ses terrains d'\u00e9criture : tout d'abord po\u00e8te, il devint \u00e0 Paris puis \u00e0 Uz\u00e8s un romancier appr\u00e9ci\u00e9 avant d'\u00eatre lu fid\u00e8lement par les lecteurs suisses. Journaliste, chroniqueur, il a aussi beaucoup \u00e9crit pour le radio-th\u00e9\u00e2tre sur les ondes de Radio-Lausanne, notamment des drames historiques appuy\u00e9s sur une solide documentation. C\u00e9l\u00e8bre en Suisse romande malgr\u00e9 l'indiff\u00e9rence de ses pairs, Landry s'est battu jour apr\u00e8s jour pour gagner son lectorat. Ajoutons aussi que son mauvais caract\u00e8re l'a desservi \u00e0 plusieurs reprises, notamment aupr\u00e8s des \u00e9ditions Flammarion \u00e0 Paris qui ne pouvaient dans l'imm\u00e9diat apr\u00e8s-guerre lui offrir le beau papier qu'il exigeait pour ses romans. Albert Mermoud, le fondateur de La Guilde du Livre \u00e0 Lausanne, se montra plus patient et lui vint en aide non seulement en le publiant mais en le soutenant mat\u00e9riellement : c'est lui qui finan\u00e7a le p\u00e9nible pneumothorax subi \u00e0 Uz\u00e8s pour enrayer sa tuberculose. Infatigable, actif sur plusieurs fronts en m\u00eame temps, auteur de vingt-cinq pi\u00e8ces de radio-th\u00e9\u00e2tre qui ont marqu\u00e9 le genre comme \"Faust\" avec Michel Bouquet et Jean Davy en 1958 ou \"Othon de Grandson\" en 1962 pour la Journ\u00e9e mondiale du Th\u00e9\u00e2tre, Landry avait l'oreille des auditeurs romands. Il s'est tout de m\u00eame demand\u00e9 s'il n'avait pas us\u00e9 sa sant\u00e9 fragile \u00e0 devenir c\u00e9l\u00e8bre. Son \u0153uvre riche de pr\u00e8s de septante titres est aujourd'hui quasiment introuvable en librairie. Pourtant, par la force de son \u00e9criture, son attention aux petites gens, son sens de la nature et son talent de narrateur, il m\u00e9riterait d'\u00eatre red\u00e9couvert. Les Editions Plaisir de Lire s'y emploient encore, heureusement. Archives : Un positionnement particulier. Entretien avec Philippe Landry, fils de l'\u00e9crivain, en marge du 20e anniversaire de la mort de son p\u00e8re par Serge Moisson (Boulevard du Th\u00e9\u00e2tre, Espace 2, 21.03.1993). L'\u00c9pervier. Nouvelle de C.-F. Landry dite par Jean Vigny dans une mise en ondes de Jean Chollet et Nicolas Rinuy (Clairi\u00e8re, Espace 2, 10.02.1992). Ouvrier en lettres. Entretien avec C.-F. Landry le jour de son 60e anniversaire par G\u00e9rard Valbert (La semaine litt\u00e9raire, RSR II, 19.03.1969). Othon de Grandson. Premi\u00e8re sc\u00e8ne de la pi\u00e8ce radiophonique de C.-F. Landry dans une mise en ondes de Pierre Walker [extrait] (Radio-Lausanne, 27.03.1962, pour la Journ\u00e9e mondiale du Th\u00e9\u00e2tre). Faust. Premi\u00e8re sc\u00e8ne de la pi\u00e8ce radiophonique de C.-F. Landry avec Michel Bouquet, M\u00e9phistoph\u00e9l\u00e8s, Jean Davy, Faust, dans une mise en ondes de Pierre Walker, musique originale de Heinrich Sutermeister par l'O.C.L. et le Choeur de Radio-Lausanne [extrait] (Radio-Lausanne, 21.09.1958). Impersonnel mais universel. D\u00e9claration de C.-F. Landry sur sa conception de la litt\u00e9rature (Radio-Lausanne, c. 1960).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils de Charles-Fran\u00e7ois Landry (Archives RSR 21.03.93)", "name": "Landry, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Landry, Charles-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 10.02.92)", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 21.03.93)", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 19.03.69)", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "L'atome s'alarme. Reportage de Rouven Gueissaz, collaborateur RSR, \u00e0 M\u00fchleberg", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-043387AC-6647-46FF-9091-9FBADFAF02EA", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "M\u00fchleberg"], "durationSec": 849, "publicationDate": "2011-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FMB"], "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des centrales nucl\u00e9aires", "risque nucl\u00e9aire", "catastrophe nucl\u00e9aire", "centrale nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Catastrophe nucl\u00e9aire de Fukushima au Japon: et si un accident similaire se produisait en Suisse? L'Inspection f\u00e9d\u00e9rale de la surveillance nucl\u00e9aire, bas\u00e9e \u00e0 Brugg en Argovie, suit de pr\u00e8s l'\u00e9volution de la situation au Japon. Les autorit\u00e9s vont s'inspirer de ces \u00e9v\u00e9nements pour revoir les normes de s\u00e9curit\u00e9. M\u00fchleberg, en particulier, est toujours plus critiqu\u00e9e, souvent compar\u00e9e \u00e0 celle de Fukushima. Les deux centrales sont de la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration et fonctionnent avec des r\u00e9acteurs \u00e0 eau bouillante. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur scientifique \u00e0 l'Inspection f\u00e9d\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 nucl\u00e9aire", "name": "Testa, Giuseppe", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la centrale nucl\u00e9aire de M\u00fchleberg", "name": "Miazza, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de M\u00fchleberg", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "1. Comme un poisson dans l'eau propre. Le point sur la qualit\u00e9 des eaux du Lac L\u00e9man, source d'eau potable pour pr\u00e8s de 600.000 personnes. Reportage au large de Coppet avec un p\u00eacheur et explications de Brigitte Lods-Crozet, hydrobiologiste au Service des eaux, sols et assainissement du Canton de Vaud. - 2. Chronique d'une rivi\u00e8re secr\u00e8te. Reportage en compagnie de Laurent Willenegger, peintre", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-EC800592-4BA5-4BAD-A09B-BF0EB6CCD679", "thematicGeographicals": ["Coppet", "Lac L\u00e9man", "Vaud"], "durationSec": 2991, "publicationDate": "2011-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lac", "p\u00eacheur", "p\u00eache professionnelle", "eau potable", "rivi\u00e8re", "pollution de l'eau", "micropolluant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00eacheur vaudois", "name": "Vuadens, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "hydrobiologiste", "name": "Lods-Crozet, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Willenegger, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Avant-sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Interview de Teodor Ilincai et de Maria Alejandres, interpr\u00e8tes de \"Rom\u00e9o et Juliette\" de Charles Gounod \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne \u00e0 partir du 25 mars 2011", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-455E0D5B-93E8-4B4F-8D74-97E7595892B4", "durationSec": 3373, "publicationDate": "2011-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "1. Les coups de coeur de Paul-Andr\u00e9 Demierre : Manon, IV, sc\u00e8ne \"Manon ! Sphinx \u00e9tonnant, v\u00e9ritable sir\u00e8ne !\" par Francisco Araiza, Edita Gruberova, Hans Helm, Wilfried Gahmlich, Donna Robin, Margareta Hintermeier, Axelle Gall, les Choeurs & Orchestre de la Staatsoper de Vienne, direction : Adam Fischer /mise en sc\u00e8ne : Jean-Pierre Ponnelle (DVD DGG). - 2. Les coups de coeur  de Claire Burgy : r\u00e9cital Isabelle Druet 'Jardin nocturne' (extraits : Nous avons fait la nuit (F.Poulenc) - Nocturne (R.Hahn)) avec la pianiste Johanne Ralambondrainy (CD CIC). - 3. Interview de Teodor Ilincai et de Maria Alejandres, Rom\u00e9o et Juliette dans la production de l'ouvrage de Gounod pr\u00e9sent\u00e9e par l'Op\u00e9ra de Lausanne \u00e0 partir du 25 mars 2011. - 4.  Paul-Andr\u00e9 Demierre \u00e9voque les repr\u00e9sentations du \"Cr\u00e9puscule des Dieux\" \u00e0 l'Op\u00e9ra du Rhin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano", "name": "Alejandres, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9nor", "name": "Ilincai, Teodor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burgy, Claire", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burgy, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. 1. D\u00e9claration solennelle de Nicolas Sarkozy, pr\u00e9sident fran\u00e7ais, \u00e0 l'issue du sommet qu'il avait convoqu\u00e9 \u00e0 Paris pour d\u00e9cider du cadre de l'intervention militaire : Extrait de la d\u00e9claration et commentaire de Jo\u00eblle Meskens, correspondante RSR Paris. - 2. Les forces loyales au colonel Kadhafi avancent sur la ville de Zenten, au sud-ouest de Tripoli : Correspondance de Ga\u00ebtan Vannay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Zenten. - 3. R\u00e9actions et d\u00e9bat autour de cette intervention militaire", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-F0D9D134-9B79-4D82-988C-8F59652FDEF7", "thematicGeographicals": ["France", "Libye"], "durationSec": 951, "publicationDate": "2011-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "OTAN"], "thematicThemes": ["intervention militaire", "guerre civile", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Zurich, expert en strat\u00e9gie", "name": "Stahel, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'association SOS Libye", "name": "Bozghiba, Imed", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de l'Afrique \u00e0 l'Institut de relations internationales et strat\u00e9giques \u00e0 Paris", "name": "Hugon, Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Sarkozy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Zenten", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "CHEVAILLER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-261101", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1519, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110319, \u00e9mission de musique populaire anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 4e troph\u00e9e des musiques populaires consacr\u00e9 aux compositeurs et arrangeurs suisses.", "title": "4E TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : ELIMINATOIRE 2 - SESSION 4 - 11.03.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2011-03-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "alternativeExcerpt": ["2\u00e8me \u00e9liminatoire - 4\u00e8me session\nTroph\u00e9e des musiques populaires", "Emission pr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Marc Richard Avec: L'Echo du Ch\u00eane, Mnema, L'ensemble vocal Voxset et Th\u00fcrler-Mosimann & Band", "2\u00e8me \u00e9liminatoire - 4\u00e8me session\nTroph\u00e9e des musiques populaires"], "alternativeTitle": ["La bo\u00eete \u00e0 musique", "Troph\u00e9e des musiques populaires: 2\u00e8me \u00e9liminatoire - 4\u00e8me session", "La bo\u00eete \u00e0 musique"], "imageURL": "//www.rts.ch/3000647.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2945509", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2945509", "ece-2947063"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SLALOM MESSIEURS ENTOURAGE - COUPE DU MONDE LENZERHEIDE 2010 - 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261801", "durationSec": 3966, "publicationDate": "2011-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Slalom messieurs\n1re manche\nCoupe du monde", "En direct"], "alternativeTitle": ["Ski alpin", "DIRECT Ski Alpin - la 1re manche du slalom messieurs de Lenzerheide (SUI) - samedi 19 mars \u00e0 10h00"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Consultant": [{"name": "DEFAGO, Didier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2947170"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "PLAY-OFFS DEMI-FINALE HC DAVOS - EV ZOUG 3E MATCH ENTOURAGE - CHAMPIONNAT SUISSE 2010 - 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261823", "durationSec": 12628, "publicationDate": "2011-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cash", "source": "gico", "title": "VERBIER - 11.11.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-261478", "durationSec": 1078, "publicationDate": "2011-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LADAME, Taya", "type": "Personne physique"}, {"name": "LO BUE, Enzo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "visualThemes": ["CHRISTIANISME", "PARTI POLITIQUE", "CHRISTIANISME", "PARTI POLITIQUE", "DESSIN", "BIBLE"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PERRIN, YVAN"], "id": "asset-261549", "durationSec": 1428, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110319, BOISSET Christophe re\u00e7oit ses invit\u00e9s le conseiller national et pr\u00e9sident du PDC DARBELLAY Christophe, le conseiller national et vice-pr\u00e9sident de l'UDC PERRIN Yvan et le journaliste et chroniqueur au journal \"Le Temps\" GROSS Fran\u00e7ois pour \u00e9voquer les r\u00e9f\u00e9rences aux valeurs chr\u00e9tiennes qui sont apparues dans les programmes politiques de ces 2 partis politiques suisses en 2011\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20110319, dessin, r\u00e9alis\u00e9 par le dessinateur MARCHAND Tony, illustrant l'expression populaire tir\u00e9e de la Bible \"Apr\u00e8s moi le d\u00e9luge\".", "title": "11.03.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2011-03-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NEMITZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Basketball", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNB"], "id": "asset-261389", "durationSec": 19232, "mediaType": "video", "title": "ENTOURAGE FINALES DAMES ELFIC FRIBOURG - HELIOS SION ET MESSIEURS BBC MONTHEY -\n\nLUGANO TIGERS - COUPE SUISSE 2010 - 2011", "visualGeographicals": ["VIEGE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2011-03-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Consultant": [{"name": "RODUIT, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "AIDE HUMANITAIRE", "SOLIDARIT\u00c9", "S\u00c9ISME", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "S\u00c9ISME", "PR\u00c9VENTION DES CATASTROPHES NATURELLES", "S\u00c9ISME", "PR\u00c9VENTION DES CATASTROPHES NATURELLES", "S\u00c9ISME", "PR\u00c9VENTION DES CATASTROPHES NATURELLES", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-261772", "durationSec": 908, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.03.19", "visualGeographicals": ["OSAKA", "CHILI", "JAPON", "NOUVELLE-ZELANDE", "USA", "WASHINGTON", "CALIFORNIE", "INDIAN WELLS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-19T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Libye: en d\u00e9pit du cessez-le-feu d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 et de l'ultimatum pos\u00e9 vendredi soir, le bastion des insurg\u00e9s Benghazi est le th\u00e9\u00e2tre de bombardements", "Japon: reportage \u00e0 Okinawa, o\u00f9 la solidarit\u00e9 s'organise une semaine apr\u00e8s la catastrophe", "Paris: apr\u00e8s l'ultimatum lanc\u00e9 vendredi soir au colonel Kadhafi, le sommet des puissances arabes et occidentales qui a lieu \u00e0 Paris est annonc\u00e9 comme d\u00e9cisif", "Japon/ risque de catastrophe nucl\u00e9aire: les \u00e9quipes de secours tentent de refroidir les r\u00e9acteurs de la centrale de Fukushima par tous les moyens", "Etats-Unis: l'administration Obama a r\u00e9clam\u00e9 le passage en revue de tous les r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires pour r\u00e9\u00e9valuer leur niveau de s\u00e9curit\u00e9"], "alternativeExcerpt": ["Mouammar Kadhafi semble d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 d\u00e9fier jusqu'au bout les occidentaux qui menacent d'intervenir en Libye.", "Le sort des r\u00e9fugi\u00e9s japonais \u00e9meut leurs compatriotes et il provoque un \u00e9lan de solidarit\u00e9.", "Europ\u00e9ens, Africains et Arabes doivent d\u00e9cider d'un \u00e9ventuel recours \u00e0 la force contre les forces du colonel Kadhafi.", "L'eau pomp\u00e9e directement dans la mer est le seul moyen pour refroidir les barres de combustible qui depuis une semaine provoquent des rejets radioactifs dans l'atmosph\u00e8re.", "Alors que le d\u00e9bat sur la relance nucl\u00e9aire s'est refroidi depuis la catastrophe du Fukushima, il est jug\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9 de prendre quelque d\u00e9cision que ce soit."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2945514", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2945514"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "CANDIDAT", "EXTR\u00caME DROITE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "id": "asset-261773", "durationSec": 2050, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.03.19", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG-VILLE", "MOSELLE", "BEURNEV\u00c9SIN"], "visualCorporations": ["CGT", "FN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-19T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Libye: retour sur les interventions r\u00e9centes du Colonel Kadhafi", "France: les \u00e9lections cantonales dont le premier tour a lieu dimanche devraient confirmer la pouss\u00e9e du front national", "Intervention militaire en Libye: les pr\u00e9cisions de Yves Magat", "Paris / sommet des pays occidentaux et arabes convoqu\u00e9s en urgence: les pr\u00e9cisions de Jean-Philippe Schaller en direct de l'Elys\u00e9e", "Japon: la situation est donc toujours pr\u00e9occupante et certains ont choisi de quitter le pays, t\u00e9moignage de la famille Akifusa (JU)", "Paris: un sommet extraordinaire des pays occidentaux et arabes a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 en urgence par le Pr\u00e9sident Sarkozy", "Egypte: le peuple s'est rendu aux urnes pour un r\u00e9f\u00e9rendum sur la r\u00e9vision de la constitution", "Libye / Arriv\u00e9e des troupes de Kadhafi : les pr\u00e9cisions de Ga\u00ebtan Vannay en direct de Zentan (2/2)", "Intervention militaire en Libye: entretien avec Alexandre Vautravers, Prof. de relations internationales, en direct de Londres", "Japon: la situation \u00e9volue lentement dans la centrale nucl\u00e9aire de Fukushima o\u00f9 les \u00e9quipes de secours tentent de refroidir les r\u00e9acteurs par tous les moyens", "Paris: \u00e0 l'issue du sommet extraordinaire, plusieurs pays ont confirm\u00e9 leur participation aux op\u00e9rations militaires en Libye", "Intervention militaire en Libye: entretien avec Hasni Abidi", "Intervention militaire en Libye: les pr\u00e9cisions de Xavier Colin", "Libye: l'arm\u00e9e de l'air fran\u00e7aise a lanc\u00e9 ses premi\u00e8res attaques sur diff\u00e9rentes cibles tenues par les troupes fid\u00e8les \u00e0 Mouammar Kadhafi", "FR: coup d'envoi de la 25\u00e8me \u00e9dition du Festival International de Films de Fribourg", "Op\u00e9ration militaire en Libye: les pr\u00e9cisions de Ga\u00ebtan Vannay en direct de Zentan (1/2)", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2945496", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ce parti est depuis plusieurs ann\u00e9es le premier parti ouvrier, qui commence m\u00eame \u00e0 d\u00e9baucher des militants d'extr\u00eame gauche, comme en Moselle, une r\u00e9gion tr\u00e8s touch\u00e9e par le ch\u00f4mage.", "L'\u00e9pouse est Jurassienne, lui est Japonais. Ils ont d\u00e9cid\u00e9 de quitter Tokyo pour prot\u00e9ger leur petite fille qui f\u00eate aujourd'hui son deuxi\u00e8me anniversaire.", "Les participants au sommet de Paris se sont unis derri\u00e8re la France pour mettre \u00e0 ex\u00e9cution l'ultimatum lanc\u00e9 au Colonel Kadhafi.", "Il s'agit du premier vote apr\u00e8s la chute du pr\u00e9sident Moubarak le 11 f\u00e9vrier dernier.", "Malgr\u00e9 tous leurs efforts, les employ\u00e9s de la centrale n'ont pas encore r\u00e9tabli l'alimentation \u00e9lectrique qui permettrait de relancer les syst\u00e8mes de refroidissement.", "Fran\u00e7ais et Britanniques vont diriger et coordonner les attaques a\u00e9riennes, l'Espagne, la Belgique, les Pays-Bas, le Danemark et la Norv\u00e8ge vont fournir des avions. Rome de son c\u00f4t\u00e9 offre ses bases a\u00e9riennes.", "Selon des responsables des arm\u00e9es, quatre chars blind\u00e9s libyens ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits en fin d'apr\u00e8s-midi au sud-ouest de Benghazi.", "Pendant une semaine, plus d'une centaine de films seront pr\u00e9sent\u00e9s: une s\u00e9lection qui va du cin\u00e9ma g\u00e9orgien en passant par le cin\u00e9ma engag\u00e9 mais \u00e9galement de plus grosses productions."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "VANNAY, Ga\u00ebtan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2945495", "ece-2945496", "ece-2947140"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "MILAN SAN REMO", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "DAMES", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPER LEAGUE", "BRUMEUX", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "NEIGEUX", "SKI NORDIQUE (STYLE CLASSIQUE)", "COURSE (SKI NORDIQUE)", "SKI NORDIQUE (STYLE LIBRE)", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["CANCELLARA, FABIAN", "KOSTELIC, IVICA", "GRANGE, JEAN-BAPTISTE", "COLOGNA, DARIO"], "id": "asset-261800", "durationSec": 2585, "mediaType": "video", "title": "11.03.19", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SAN REMO", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "LENZERHEIDE", "FALUN", "KLOTEN", "DAVOS", "RAPPERSWIL (SG)"], "visualCorporations": ["FC ZURICH", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC ZURICH", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "LUGANO TIGERS", "BBC MONTHEY", "LAUSANNE UC", "FC ST-GALL", "AC BELLINZONE", "CP BERNE", "KLOTEN FLYERS", "HC DAVOS", "EV ZOUG", "HC AMBRI PIOTTA", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-03-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Quelle aide pour le Japon? La destination des dons r\u00e9colt\u00e9s par la Cha\u00eene du bonheur suite au s\u00e9isme du 11 mars 2011", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67268E80-00AE-487C-9194-75E1545BF52F", "thematicGeographicals": ["Japon", "Suisse"], "durationSec": 476, "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur"], "thematicThemes": ["collecte", "organisation humanitaire", "bienfaisance"], "excerpt": "\"Dominique Jaccard s interroge sur la destination des dons r\u00e9colt\u00e9s par la Cha\u00eene du Bonheur suite au s\u00e9isme qui a frapp\u00e9 le Japon le 11 mars 2011.\r\nUne semaine apr\u00e8s la catastrophe, 550 000 personnes ont du \u00eatre \u00e9vacu\u00e9es en raison du tsunami et du risque nucl\u00e9aire. Le bilan cumul\u00e9 des disparus et des morts atteint le chiffre de 16 000. On en parle avec Catherine Baud-Lavigne, responsable de la collecte des dons \u00e0 la Cha\u00eene du Bonheur.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la collecte des dons \u00e0 la Cha\u00eene du bonheur", "name": "Baud-Lavigne, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Zep, dessinateur de bandes dessin\u00e9es, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (5/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F22E8610-B1B9-41EF-BB66-54DD5E7C3344", "durationSec": 2990, "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zep"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "name": "Zep", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes, Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le label MSC (Marine Stewardship Council) sous la critique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3A6EFFF-A4C1-47C3-9D63-556F4DB30B84", "durationSec": 359, "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pauly, Daniel"], "thematicThemes": ["d\u00e9veloppement durable", "exploitation des oc\u00e9ans", "produit de la mer"], "excerpt": "\"Fr\u00e9d\u00e9rique Volery interroge des sp\u00e9cialistes \u00e0 propos des crit\u00e8res d attribution de l unique label qui estampille les produits de la mer issus d une exploitation responsable. En septembre 2010, le chercheur Daniel Pauly publiait un article critiquant le label MSC. Un article repris ensuite par -Le Monde-, -Rue 89- et d autres titres de la presse fran\u00e7aise.\r\nVous vous donnez peut-\u00eatre bonne conscience en achetant du poisson labellis\u00e9 MSC. Le label au logo en forme de petit poisson bleu et blanc se multiplie sur les emballages de produits issus de la mer. Cette certification est pourtant au coeur d une \u00e9norme temp\u00eate.\r\nLe label MSC, pour Marine Stewardship Council, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 1997 par le WWF et le groupe industriel Unilever dans le but de concilier activit\u00e9 industrielle des produits de la mer et \u00e9cologie. Le label est ensuite devenu ind\u00e9pendant et emploie 85 personnes \u00e0 travers le monde.\r\nEn septembre 2010, le chercheur Daniel Pauly, professeur \u00e0 l universit\u00e9 de Colombie Britannique au Canada, publiait dans la c\u00e9l\u00e8bre revue scientifique Nature un article critiquant ce label. Cet article a \u00e9t\u00e9 repris ensuite dans diverses publications d importance.\r\nLes critiques qui visent le MSC ne viennent pas d un chercheur lambda. Daniel Pauly est l un des plus grands experts mondiaux des ressources vivantes aquatiques. Il a d ailleurs particip\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation du label et a longtemps soutenu son but. Mais, l attribution de la certification \u00e0 des pratiques qu il juge non durables a modifi\u00e9 son point de vue.\r\nOn en parle avec Nicolas Guichoux, directeur europe de MSC, et Daniel Pauly, professeur \u00e0 l universit\u00e9 de Colombie Britannique, au Canada, et sp\u00e9cialiste en sciences halieutiques\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, Universit\u00e9 de Colombie britannique, Canada", "name": "Pauly, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de MSC Europe", "name": "Guichoux, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (095) : Cha\u00eene du bonheur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5D01ECA0-4E45-42BC-B545-9137C096A835", "durationSec": 132, "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Larry Stevenson, membre de la Chambre des repr\u00e9sentants am\u00e9ricaine, \u00e0 propos de l'adoption d\u2019un projet de loi r\u00e9publicain qui interdit aux Etats-Unis de prendre des mesures contraignantes en mati\u00e8re d\u2019\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3C376545-21F5-4D35-8EBA-789567E067E0", "durationSec": 258, "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Dare-dare sp\u00e9cial Archipel au Studio Ernest Ansermet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E92CD6E-D4F6-4B5F-BBAC-DCC08CB2A9E9", "durationSec": 1793, "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Archipel (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "festival de musique"], "excerpt": "A cette occasion, Dare-dare re\u00e7oit en direct de Gen\u00e8ve :  Marc Texier, Daniele D'Adamo et Laurent Bolognini, \u00e0 propos de leur installation sonore et lumino-cin\u00e9tique Galil\u00e9o \u00e0 d\u00e9couvrir le vendredi 18 mars 2011. Daniele D'Adamo est \u00e9galement en concert le samedi 26 mars 2011 pour Nuits - Cassation, une composition pour ensemble d'instrument anciens \u00e0 vents. Le festival est \u00e0 suivre jusqu'au 27 mars 2011 \u00e0 Gen\u00e8ve. Critique : \u00ab Spider Galaxies \u00bb de Gilles Jobin. Avec Spider Galaxies, Gilles Jobin signe un spectacle enthousiasmant de fluidit\u00e9 et de ma\u00eetrise chor\u00e9graphique, une recherche sur le mouvement pur inspir\u00e9e par la fission nucl\u00e9aire et l'iconographie populaire. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Adamo, Daniele d'", "type": "Participant"}, {"role": "auteur, compositeur, interpr\u00e8te, directeur de la Muse en circuit", "name": "Jisse, David", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Festival Archipel", "name": "Texier, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "plasticien", "name": "Bolognini, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Genecand, Marie-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Industrie versus culture (5/5) : Entretien avec les r\u00e9alisateurs Olivier et Ana\u00efs Spiro", "genres": ["Interview"], "id": "sound-329C2725-BA35-4A39-9369-1ADA29C5984B", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne"], "durationSec": 3235, "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["acier", "film documentaire", "sid\u00e9rurgie"], "excerpt": "Entretien avec Olivier et Ana\u00efs Spiro, r\u00e9alisateurs du film documentaire en deux volets \"Les hommes du Fer\": le premier volet de ce documentaire raconte l'histoire de ces milliers de paysans qui abandonnent leur campagne, traversent les fronti\u00e8res pour devenir mineurs de fer ou sid\u00e9rurgistes dans les hauts-fourneaux et les laminoirs, de part et d'autre de la fronti\u00e8re franco-allemande, du Luxembourg et de la Belgique. Pr\u00e8s du feu, le travail est dur et dangereux, pourtant de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration, des familles enti\u00e8res vont prendre le chemin de l'usine et faire de la sid\u00e9rurgie l'industrie la plus importante \u00e0 l'aube du XX\u00e8me si\u00e8cle. Longtemps associ\u00e9s \u00e0 la fabrication d'armes et aux guerres, les barons du fer vont r\u00e9gner en ma\u00eetre sur d'immenses complexes industriels o\u00f9 ils g\u00e8rent la vie quotidienne de leurs salari\u00e9s du berceau jusqu'\u00e0 la tombe. Ce syst\u00e8me paternaliste va peu \u00e0 peu attacher des g\u00e9n\u00e9rations d'employ\u00e9s \u00e0 leurs ateliers et aux destins de leurs propri\u00e9taires, en traversant trois guerres et de nombreuses crises \u00e9conomiques tout en renfor\u00e7ant ses profits et sa puissance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Spiro, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Spiro, Ana\u00efs", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 299 : Les Breuleux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F343EE02-43CE-4283-962F-9E90C23DBA67", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Les Breuleux"], "durationSec": 268, "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Barbarella de Roger Vadim, 1968 (virgule2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-86A77232-78EE-4C2A-94A8-AD2E89C22E82", "durationSec": 306, "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vadim, Roger"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : La tr\u00e9panation (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A1E4EDD1-8768-40C7-9076-0A6D0BC33F5F", "durationSec": 492, "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Libye. 1. L'espace a\u00e9rien a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9 \u00e0 tous les vols et des bombardements se sont poursuivis \u00e0 diff\u00e9rents endroits du pays : Commentaire de Nicolas Vultier, collaborateur RSR et correspondance d'Alexandre Habay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 l'est de la Libye. - 2. A Bruxelles, les pays europ\u00e9ens sont en train de d\u00e9cider leur participation \u00e0 une action militaire et l'OTAN est en r\u00e9union : Correspondance d'Alain Franco, correspondant RSR Bruxelles et interview de Nicole Bacharan, historienne, politologue et professeur \u00e0 Sciences Po Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DD44EFD-30F2-4D89-B8B3-CE1770F973D0", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 448, "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al", "ONU", "OTAN"], "thematicThemes": ["intervention militaire", "guerre civile", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, politologue et professeur \u00e0 Sciences Po Paris", "name": "Bacharan, Nicole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 l'Est de la Libye", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Libye. La r\u00e9solution du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU ouvre la porte \u00e0 une action militaire en Libye : Correspondance de Karim Lebour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B324CF07-0BDA-48A9-AD64-C2C1FDF86162", "durationSec": 167, "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Toutes les mesures n\u00e9cessaires sont autoris\u00e9es\" : La phrase de la r\u00e9solution du conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU qui ouvre la porte \u00e0 une action internationale en Libye. Le texte pr\u00e9voit aussi une zone d'exclusion a\u00e9rienne. Pas question en revanche d'occuper militairement le pays. Le texte a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par 10 voix sur 15, et donc 5 abstention.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "repr\u00e9sentant adjoint de la Libye \u00e0 l'ONU", "name": "Dalachi, Ibrahim", "type": "Participant"}, {"role": "vice-ministre libyen des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Kaaim, Khaled", "type": "Participant"}, {"role": "ministre fran\u00e7ais des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Jupp\u00e9, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR New York", "name": "Lebhour, Karim", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Libye. Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU instaure une zone d'exclusion a\u00e9rienne. Commentaires, analyses et r\u00e9actions diverses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-301EF3CF-61AF-4DC5-AC7A-5803E369CE91", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 1535, "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al", "ONU"], "thematicThemes": ["relations internationales", "intervention militaire", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste genevois", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national UDC valaisan", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tunis", "name": "Ouannes, Moncef", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national Vert argovien", "name": "M\u00fcller, Geri", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Chauprade, Aymeric", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Congr\u00e8s pour la R\u00e9publique en Tunisie", "name": "Marzouki, Moncef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Libye", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Japon.  1. Avec l'accident de la centrale nucl\u00e9aire de Fukushima, les autorit\u00e9s japonaises font face \u00e0 une crise sans pr\u00e9c\u00e9dent dont la gestion est critiqu\u00e9e : Interview de Patrick Lagadec, directeur de recherche \u00e0 l'Ecole Polytechnique. - 2. Les conditions de survie dans le nord du Japon, sinistr\u00e9 par le tremblement de terre, le tsunami et l'accident nucl\u00e9aire : T\u00e9moignage d'Alexandre Hara, qui s'est rendu \u00e0 Mito pour aider la population. - 3. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a fait le point sur la situation au Japon : Commentaire de S\u00e9verine Ambrus, collaboratrice RSR", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-FFF755A0-A5F6-459D-B303-46478736C0FA", "thematicGeographicals": ["Japon", "Suisse"], "durationSec": 757, "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "radioactivit\u00e9", "raz-de-mar\u00e9e", "catastrophe nucl\u00e9aire"], "excerpt": "1. A la centrale nucl\u00e9aire de Fukushima la priorit\u00e9 est de faire redescendre la temp\u00e9rature dans le coeur des r\u00e9acteurs. Les ing\u00e9nieurs envisagent aussi de d\u00e9verser du b\u00e9ton sur les installations en surchauffe, comme cela avait \u00e9t\u00e9 fait \u00e0 Tchernobyl. Les autorit\u00e9s japonaises font face \u00e0 une crise sans pr\u00e9c\u00e9dent dans leur histoire, mais une crise dont la gestion commence \u00e0 \u00eatre critiqu\u00e9e par les japonais eux-m\u00eames. - 2. Et pendant ce temps, l'inqui\u00e9tude reste grande quant aux conditions de survie dans les zones sinistr\u00e9es par le tremblement de terre, par le tsunami et par la crise nucl\u00e9aire. Alexandra Hara, un habitant de Tokyo dont une partie de sa famille vit \u00e0 Morges, s'est rendu spontan\u00e9ment au sud de Fukushima, \u00e0 Mito pr\u00e9cis\u00e9ment, pour venir en aide \u00e0 la population. Le jeudi 17 mars de l'eau leur est parvenue, l'\u00e9lectricit\u00e9 aussi. Il reste des files d'attentes impressionnantes pour de l'essence. - 3. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a  fait le point sur la situation au Japon. Il conseille \u00e0 tous les Suisses de quitter le nord-est du pays ainsi que la r\u00e9gion de Tokyo-Yokohama. Il a \u00e9galement  rassur\u00e9 sur l'impact en Suisse de la catastrophe nucl\u00e9aire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Tokyo qui s'est rendu \u00e0 Mito pour aider la population", "name": "Hara, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de recherche \u00e0 l'Ecole Polytechnique", "name": "Lagadec, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "1. Eric Legnini, pianiste. Interview et interpr\u00e9tations en direct. - 2. Ashish Sankrityayan, chanteur et instrumentiste indien. Interview et interpr\u00e9tations en direct", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6A3857D-62FA-41DF-9C09-3DC76CBCB3C0", "thematicGeographicals": ["Inde", "Belgique"], "durationSec": 3212, "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Legnini, Eric", "Sankrityayan, Ashish"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "jazz fusion", "chanteur", "piano", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur et instrumentiste indien", "name": "Sankrityayan, Ashish", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Legnini, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Prix unique du livre : Le Parlement accepte le projet de loi mais l'UDC et les Lib\u00e9raux-radicaux vont lancer un r\u00e9f\u00e9rendum. Interview de Dominique de Buman, conseiller national fribourgeois PDC", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8CBE37D4-1819-4921-A2BD-3E0BC1BC0ECB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 339, "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC Suisse", "PLR. Les Lib\u00e9raux-Radicaux"], "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "r\u00e9f\u00e9rendum", "l\u00e9gislation", "livre (imprim\u00e9)"], "excerpt": "Apr\u00e8s 7 ans d'\u00e2pres travaux parlementaires, la loi sur le prix unique du livre a finalement \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e en votation finale par les Chambres.  Or ce texte est d\u00e9j\u00e0 en danger, imm\u00e9diatement apr\u00e8s son acceptation, les jeunes lib\u00e9raux-radicaux et l'UDC, soutenus par la f\u00e9d\u00e9ration de consommateurs al\u00e9maniques FK, ont lanc\u00e9 un r\u00e9f\u00e9rendum pour la couler. Le d\u00e9licat compromis \u00e9labor\u00e9 par sous la Coupole est-il en danger? Le prix unique va-t-il v\u00e9ritablement faire baisser les prix? Les Romands - plut\u00f4t favorables au prix unique - parviendront-ils \u00e0 convaincre les Al\u00e9maniques en cas de vote? \r\n\r\nEn direct du studio de Fribourg Dominique de Buman, conseiller national fribourgeois PDC", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national fribourgeois PDC", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "De Buman, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Margaret Price (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5FC94DDE-A50D-49B5-871D-50744CE33EF5", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 6805, "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Price, Margaret"], "thematicThemes": ["soprano", "musique vocale", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Hommage au grand soprano gallois disparu \u00e0 l'\u00e2ge de 69 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Libye. 1.  Apr\u00e8s trois jours de n\u00e9gociation le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU a d\u00e9cid\u00e9 de la cr\u00e9ation d'une zone d'exclusion a\u00e9rienne en Libye : Interview d'Hasni Abidi, directeur du Centre d'Etudes et de recherches sur le monde arabe, Paris. - 2. Les soldats loyalistes au colonel Kadhafi se pr\u00e9parent \u00e0 reprendre Zenten : Reportage une nuit sur la ligne de front de Ga\u00ebtan Vannay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Libye", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-831DF9BF-5556-449F-87CA-E1E5A78F7720", "thematicGeographicals": ["Libye", "Zenten"], "durationSec": 557, "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al", "ONU"], "thematicThemes": ["intervention militaire", "relations internationales", "guerre civile"], "excerpt": "2. Zenten, la deuxi\u00e8me ville \u00e0 s'\u00eatre soulev\u00e9e apr\u00e8s Ben Ghazi, situ\u00e9e \u00e0 160 km au sud de Tripoli. Des troupes ont pris position dans la r\u00e9gion \u00e0 une vingtaine de kilom\u00e8tres au sud de la ville et aussi au nord, dans une r\u00e9gion montagneuse. Des accrochages ont permis aux d\u00e9fenseurs de la ville de s'emparer de 2 tanks. La situation pour l'instant est calme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "opposants libyens sur la ligne de front", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Libye", "name": "Abidi, Hasni", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Libye", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Premier service: jeunes talents jurassiens des m\u00e9tiers de bouche en comp\u00e9tition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B641CA11-92E1-44EA-9274-EA0330B2E5A2", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 651, "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["restauration priv\u00e9e", "apprentissage professionnel", "concours", "gastronomie", "apprenti"], "excerpt": "\"Daniel Fazan l\u00e8ve le voile sur un concours organis\u00e9 par le canton du Jura qui voit se confronter des apprentis cuisiniers, boulangers-p\u00e2tissiers et apprentis de service en salle. Cette comp\u00e9tition, qui se tient tous les deux ans \u00e0 Del\u00e9mont, voit le talent pointer le bout de ses spatules. Pas toujours cependant. Les patrons et ma\u00eetres d apprentissage jouent un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant dans la formation de ces futurs professionnels. \r\nDeux apprentis prim\u00e9s sont au micro pour expliquer leur passion, Bryan Nussbaumer (cuisine) et Anouck Lehmann (service). Ils ont \u00e9t\u00e9 brillants... et seront les professionnels motiv\u00e9s de demain dans nos restaurants.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "apprenti de la restauration", "name": "Lehmann, Anouck", "type": "Participant"}, {"role": "apprenti cuisinier", "name": "Nussbaumer, Bryan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Edouard Waintrop, directeur du Festival international de films de Fribourg. - 2. Interview de Res Balzli, producteur de cin\u00e9ma et cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03E4C88C-715D-420E-A4F2-E0222EA58141", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3392, "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIFF", "Balzli, Res"], "thematicThemes": ["film documentaire", "cin\u00e9ma", "festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "Comment2: Le 25e Festival international de films de Fribourg (FIFF), qui se d\u00e9roule du 19 au 26 mars 2011, est aussi la derni\u00e8re \u00e9dition emmen\u00e9e par Edouard Waintrop.\r\nLe 1er avril 2011, il prend les r\u00eanes du Centre d\u2019animation cin\u00e9matographique-Voltaire (CAC Voltaire), \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n____________________________________\r\nProducteur de plusieurs films suisses, le Bernois Res Balzli r\u00e9alise son premier film derri\u00e8re la cam\u00e9ra, un documentaire poignant qui s\u2019insurge contre l\u2019injustice de mourir \u00e0 trente ans.\r\n\"Bouton\" a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 fin janvier 2011 aux Journ\u00e9es de Soleure. Pl\u00e9biscit\u00e9 lors de sa projection, ce film bouleversant arrive sur les \u00e9crans romands.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur, cin\u00e9aste", "name": "Balzli, Res", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du FIFF", "name": "Waintrop, Edouard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Prix unique du livre : Le Parlement accepte le projet de loi mais l'UDC et les Lib\u00e9raux-radicaux vont lancer un r\u00e9f\u00e9rendum. Correspondance de Christian Favre, correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F192D62A-5029-47DD-982A-E074860D8E55", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PLR. Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "UDC Suisse"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "r\u00e9f\u00e9rendum", "livre (imprim\u00e9)", "prix (\u00e9conomie)"], "excerpt": "C'est une victoire pour le prix unique du livre,  mais peut-\u00eatre une victoire de courte dur\u00e9e : en gestation depuis 7 ans, le projet de loi a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 en votation finale par le Parlement. Or le peuple aura le dernier mot. Oppos\u00e9s \u00e0 ce texte, l'UDC et les lib\u00e9raux-radicaux - emmen\u00e9s par leurs sections de jeunes - vont lancer un r\u00e9f\u00e9rendum.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR, Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Robert Gu\u00e9diguian, un cin\u00e9aste engag\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7CB81BA-AC30-4C46-A578-0024597A990C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3374, "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gu\u00e9diguian, Robert"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Le r\u00e9alisateur Robert Gu\u00e9diguian a choisi, d\u00e8s le d\u00e9but, de mettre ses films au service de ses id\u00e9es\u2026 ainsi, depuis 30 ans, sa cam\u00e9ra ne cesse de militer pour plus de justice sociale. Pr\u00e9sident du jury du Festival des longs m\u00e9trages \u00e0 Angers, il est aujourd'hui en pr\u00e9paration de son 17\u00e8me long m\u00e9trage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Gu\u00e9diguian, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Margaret Price (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A9299D58-19EC-41A1-854A-D5B2CC22B2D4", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 0, "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Price, Margaret"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "musique vocale", "soprano"], "excerpt": "Hommage au grand soprano gallois disparu \u00e0 l'\u00e2ge de 69 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 litt\u00e9raire au Salon du livre de Paris : Atiq Rahimi, \"Maudit soit Dosto\u00efevski\" (Ed. P.O.L.). Fran\u00e7oise Houdart \"L'Amie slov\u00e8ne\" (Ed. Luce Wilquin). Dominique de Rivaz \"La poussette\" (Ed. Editions Buchet Chastel). Marie-Claire Blais \"Mai au bal des pr\u00e9dateurs\" (Ed. du Seuil)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-C23A6873-CEEC-47ED-A03E-8636F9950A8E", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 3178, "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salon du livre", "critique litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "critique litt\u00e9raire au Monde des Livres", "name": "Roy, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur sur France Culture", "name": "Houssin, Xavier", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Druc, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "PLAY-OFF LNB 2E MATCH VIEGE - LAUSANNE HC - CHAMPIONNAT SUISSE 2010 - 2011", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-261810", "durationSec": 210, "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["CANTINE", "V\u00c9G\u00c9TARISME", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "\u00c9COLOGIE", "V\u00c9G\u00c9TARISME"], "id": "asset-261438", "durationSec": 782, "mediaType": "video", "excerpt": "* TAIWAN : 20110318, le v\u00e9g\u00e9tarisme est tr\u00e8s \u00e0 la mode \u00e0 Taiwan. Certaines \u00e9coles promeuvent l'alimentation v\u00e9g\u00e9tarienne dans les cantines scolaires, tandis que le Parti des Verts souhaite faire de Taiwan la capitale mondiale des v\u00e9g\u00e9tariens.", "title": "LES FAUX COMMENTAIRES EN LIGNE DE MIRE / TOFU OR NOT TOFU - 11.03.18", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TAIWAN", "TAIWAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- Les faux commentaires en ligne de mire\n- Tofu or not Tofu?", "- Les faux commentaires en ligne de mire\n- Tofu or not Tofu?", "- Les faux commentaires en ligne de mire\n- Tofu or not Tofu?", "- Les faux commentaires en ligne de mire\n- Tofu or not Tofu?"], "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "PLAY", "Tofu or not Tofu?", "Les faux commentaires en ligne de mire", "Nouvo du 18 mars 2011", "Voyage au centre du Web", "Nouvo", "Nouvo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2933701", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DEREGNAUCOURT-FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRABELSI, Karim", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAURENCEAU, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2945465", "ece-2933701", "ece-2933700", "ece-2947068"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["INFORMATIQUE APPLIQU\u00c9E", "ORGUE", "INFORMATIQUE APPLIQU\u00c9E", "ORGUE", "INFORMATIQUE APPLIQU\u00c9E", "ORGUE", "CIRCUIT AUTOMOBILE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "CONSEILLER D'ETAT", "FINANCEMENT", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "RETRAITE (PENSION)", "FONCTIONNAIRE", "PHARMACIE", "BIENFAISANCE", "HORS-PISTE", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "HORS-PISTE", "PORTRAIT", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "AMPHIBIEN", "PROTECTION DE LA NATURE", "ENSEIGNEMENT DU FRAN\u00c7AIS"], "visualPersons": ["RECEVEUR, PHILIPPE", "LAESSER, CLAUDE"], "id": "asset-261771", "durationSec": 1159, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.03.18", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VAUD", "BERNE", "BERNE-VILLE", "VENDLINCOURT", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "VERBIER", "VERBIER", "GENEVE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["PRO NATURA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Sous ses allures traditionnelles, l'orgue a \u00e9volu\u00e9: il est aujourd'hui \u00e9quip\u00e9 de syst\u00e8mes informatique permettant de jouer comme jamais auparavant", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Dans le canton de Gen\u00e8ve, des b\u00e9n\u00e9voles se mobilisent pour sauver les grenouilles des automonilistes", "L'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel proposait ce vendredi un atelier d'\u00e9criture \u00e0 des \u00e9tudiants non-francophone, pour revisiter Brassens version slam", "JU: le projet de circuit automobile \u00e0 Vendlincourt tombe \u00e0 l'eau", "Verbier (VS) se pr\u00e9pare \u00e0 accueillir comme chaque ann\u00e9e l'\u00e9lite mondiale du ski hors piste \u00e0 l'occasion de l'Xtreme", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2959315", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec un jeune organiste qui ne se s\u00e9pare jamais de son ordinateur portable. Reportage de la r\u00e9daction de Nouvo.", "Les grenouilles risquent leur vie sur les routes, avant m\u00eame de rejoindre leur lieu de reproduction.", "Georges Brassens \u00e0 l'honneur en cette semaine de la langue fran\u00e7aise.", "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a accept\u00e9 le recours de l'association Helvetia Nostra de Franz Weber. C'est un d\u00e9saveu pour le gouvernement jurassien qui soutenait ce projet.", "La course aura lieu demain sur le tr\u00e8s redout\u00e9 Bec des Rosses. C'est gr\u00e2ce \u00e0 cette comp\u00e9tition que Verbier est devenue une des destinations les plus importantes du ski hors piste au niveau mondial."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2959314", "ece-2959315", "ece-2933704"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "DISPARITION DE MINEURS", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "DISPARITION DE MINEURS", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE"], "visualPersons": ["SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE"], "id": "asset-261770", "durationSec": 1707, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.03.18", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "ST-SULPICE (VD)", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Japon: le point avec Aviva Fried, en direct d'Osaka", "La chronique du cin\u00e9aste: Laurent N\u00e8gre revient sur les derniers \u00e9v\u00e9nements qui ont marqu\u00e9 le Japon et la Libye", "Football / Qualifiactions pour l'Euro 2012: quelques remaniements sont annonc\u00e9s au sein de l'\u00e9quipe de Suisse, \u00e0 huit jours du match d\u00e9cisif face \u00e0 la Bulgarie", "Japon: la gravit\u00e9 de l'accident a \u00e9t\u00e9 relev\u00e9 de 4 \u00e0 5 sur l'\u00e9chelle de 7 par les autorit\u00e9s japonaises", "Eventuelle intervention militaire internationale en Libye: entretien t\u00e9l\u00e9phonique avec Delphine Minoui, en direct de Tripoli", "Eventuelle intervention militaire internationale en Libye: plusieurs s\u00e9narios d'interventions a\u00e9ro-navales sont envisag\u00e9s", "Eventuelle intervention militaire internationale en Libye: d'apr\u00e8s le gouvernement fran\u00e7ais, tout est pr\u00eat pour frapper le r\u00e9gime de Mouammar Kadhafi", "En Suisse, le Parlement a accept\u00e9 une nouvelle loi qui devrait permettre de baisser le prix des livres", "L'\u00e9motion est toujours aussi vive autour de la disparition d'Alessia et de Livia", "Japon: une semaine apr\u00e8s la catastrophe, le bilan du s\u00e9isme et du tsunami s'\u00e9l\u00e8ve provisoirement \u00e0 plus de 6'500 morts et 10'000 disparus", "Eventuelle intervention militaire internationale en Libye: commentaires de Ga\u00ebtan Vannay, chef rubrique internationale RSR, en direct de Zintan", "Eventuelle intervention militaire internationale en Libye: l'analyse d'Alexandre Vautravers, professeur de relations internationales, en direct de Londres", "19:30 Le journal", "Eventuelle intervention militaire internationale en Libye: Mouammar Kadhafi m\u00e9lange des d\u00e9clarations d\u00e9lirantes, voire extr\u00e9mistes, avec des propos tr\u00e8s habiles", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2959313", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Quelques questions se posent aussi sur le nouveau contrat liant le s\u00e9lectionneur national Ottmar Hitzfeld \u00e0 l'Association suisse de football. Un accord qui a fait couler beaucoup d'encre ces derniers temps.", "En outre, tout le monde est dans l'attente de nouvelles mesures faites notamment par l'AIEA.", "La r\u00e9solution du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU ne permet pas d'occuper la Libye, elle autorise toutefois des bombardements. Par ailleurs, une op\u00e9ration militaire peut avoir lieu d'une minute \u00e0 l'autre, mais les positions varient fortement.", "Selon les partisans de cette r\u00e9glementation, cette baisse serait d'au moins 20 pour-cent. Cependant, les opposants veulent lancer un r\u00e9f\u00e9rendum.", "Une marche blanche s'est d\u00e9roul\u00e9e \u00e0 Saint-Sulpice jusqu'au domicile du p\u00e8re des jumelle. Et de leur c\u00f4t\u00e9, les enqu\u00eateurs poursuivent activement les recherches et la piste corse reste privil\u00e9gi\u00e9e.", "Par ailleurs, le nombre de victimes a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pass\u00e9 celui du tremblement de terre de Kob\u00e9 en 1995.", "Jeudi, il mena\u00e7ait de recourir au terrorisme, de tirer y compris sur des avions civils. Aujourd'hui, au contraire, il rentre les griffes et propose un cessez-le-feu."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FRIED, Aviva", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2959312", "ece-2959313", "ece-2933702"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SLALOM DAMES ENTOURAGE - COUPE DU MONDE LENZERHEIDE 2010 - 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261721", "durationSec": 3455, "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["DE BUMAN, DOMINIQUE"], "id": "asset-261769", "durationSec": 1799, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.03.18", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "FRANCE", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Libye / R\u00e9solution du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU: l'analyse de Xavier Colin", "Cin\u00e9ma: le dernier film du r\u00e9alisateur fran\u00e7ais C\u00e9dric Klapisch, \"Ma part du g\u00e2teau\", sort cette semaine dans les salles", "Une loi sur le prix du livre vient d'\u00eatre ent\u00e9rin\u00e9e par le Parlement apr\u00e8s 7 ans de d\u00e9bats politiques: entretien avec Dominique de Buman, Conseiller national PDC / FR", "Libye: le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU a d\u00e9cid\u00e9 d'autoriser l'usage de la force contre le r\u00e9gime du colonel Kadhafi", "12:45 Le journal", "Japon: l'Organisation m\u00e9t\u00e9orologique mondiale affirme qu'aucun nuage radioactif n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cel\u00e9 dans la haute atmosph\u00e8re suite \u00e0 l'accident nucl\u00e9aire", "Libye / R\u00e9solution du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU: l'analyse de Xavier Colin", "Libye / R\u00e9solution du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU: les pr\u00e9cisions de Jean-Philippe Schaller, en direct de Paris", "Japon: le bilan apr\u00e8s le s\u00e9isme et le raz-de-mar\u00e9e est de plus en plus effroyable", "Libye / R\u00e9solution du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU: inattendue pour beaucoup, cette d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 accueillie par des sc\u00e8nes de joie \u00e0 Benghazi, capitale de l'insurrection", "Cin\u00e9ma: le dernier film du r\u00e9alisateur fran\u00e7ais C\u00e9dric Klapisch, \"Ma part du g\u00e2teau\", sort cette semaine dans les salles", "L'invit\u00e9e culturelle: Pascale Kramer, \u00e9crivain", "Une loi sur le prix du livre vient d'\u00eatre ent\u00e9rin\u00e9e par le Parlement apr\u00e8s 7 ans d'intenses d\u00e9bats politiques: entretien avec Dominique de Buman, Conseiller national PDC / FR", "Japon: commentaires d'Aviva Fried, en direct d'Osaka", "Libye: le point de la situation avec Ga\u00ebtan Vannay, chef rubrique international RSR, en direct de Zintan", "Japon: le bilan apr\u00e8s le s\u00e9isme et le raz-de-mar\u00e9e est de plus en plus effroyable", "Libye / R\u00e9solution du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU: inattendue pour beaucoup, cette d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 accueillie par des sc\u00e8nes de joie \u00e0 Benghazi, capitale de l'insurrection", "Libye: le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU a d\u00e9cid\u00e9 d'autoriser l'usage de la force contre le r\u00e9gime du colonel Kadhafi", "Japon: l'Organisation m\u00e9t\u00e9orologique mondiale affirme qu'aucun nuage radioactif n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cel\u00e9 dans la haute atmosph\u00e8re suite \u00e0 l'accident nucl\u00e9aire", "Libye / R\u00e9solution du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU: les pr\u00e9cisions de Jean-Philippe Schaller, en direct de Paris", "L'invit\u00e9e culturelle: Pascale Kramer, \u00e9crivain", "Libye: le point de la situation avec Ga\u00ebtan Vannay, chef rubrique international RSR, en direct de Zintan", "Japon: commentaires d'Aviva Fried, en direct d'Osaka", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2959334", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le r\u00e9alisateur de \"L'auberge espagnole\" d\u00e9laisse les com\u00e9dies dites l\u00e9g\u00e8res pour plonger dans le monde des traders. Son dernier film confronte deux univers: la France des \"ch\u00e8que-emploi\" contre celle des bonus.", "La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise sous l'impulsion de la France et de la Grande-Bretagne, qui se disent pr\u00eates \u00e0 des bombardements imminents.", "A Fukushima (Japon), les op\u00e9rations de refroidissement continuent toujours sans qu'une solution totalement satisfaisante n'ait \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e. L'Agence de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire japonaise \u00e9l\u00e8ve d'ailleurs le niveau de l'accident de 4 \u00e0 5.", "Officiellement, on parle aujourd'hui de pr\u00e8s de 6'500 morts et plus de 10'000 disparus.", "Le r\u00e9alisateur de \"L'auberge espagnole\" d\u00e9laisse les com\u00e9dies dites l\u00e9g\u00e8res pour plonger dans le monde des traders. Son dernier film confronte deux univers: la France des \"ch\u00e8que-emploi\" contre celle des bonus.", "Officiellement, on parle aujourd'hui de pr\u00e8s de 6'500 morts et plus de 10'000 disparus.", "La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise sous l'impulsion de la France et de la Grande-Bretagne, qui se disent pr\u00eates \u00e0 des bombardements imminents.", "A Fukushima (Japon), les op\u00e9rations de refroidissement continuent toujours sans qu'une solution totalement satisfaisante n'ait \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e. L'Agence de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire japonaise \u00e9l\u00e8ve d'ailleurs le niveau de l'accident de 4 \u00e0 5.", "Une loi sur le prix du livre vient d'\u00eatre ent\u00e9rin\u00e9e par le Parlement apr\u00e8s 7 ans d'intenses d\u00e9bats politiques: entretien avec Dominique de Buman, Conseiller national PDC / FR"], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "FRIED, Aviva", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2959334", "ece-2933720"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "SPECIAL SANTE : LA CONVALESCENCE POST-OPERATOIRE - 11.03.18", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-261654", "durationSec": 144, "publicationDate": "2011-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["La convalescence post-op\u00e9ratoire\nSp\u00e9cial sant\u00e9", "La convalescence post-op\u00e9ratoire\n"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Sp\u00e9cial sant\u00e9", "Sp\u00e9cial sant\u00e9 - La convalescence post-op\u00e9ratoire"], "imageURL": "//www.rts.ch/3018174.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2959325", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "GODET PRODUCTION", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-2933710", "ece-2959325"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : femme heureuse", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-178DDAC7-CAFA-48C0-8B7B-487A14B3CEF6", "durationSec": 63, "publicationDate": "2011-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Pape en papillotte", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-443A0FCC-7FD7-493F-BCDF-4A1989AE696C", "durationSec": 178, "publicationDate": "2011-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Zep, auteur de bandes dessin\u00e9es et r\u00e9alisateur du dessin anim\u00e9 : \"Titeuf\" [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C101C8E-69A4-4357-8F99-2F9950017205", "durationSec": 1245, "publicationDate": "2011-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zep"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "mise en sc\u00e8ne", "bande dessin\u00e9e", "dessin anim\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de bandes dessin\u00e9es et r\u00e9alisateur de dessin anim\u00e9", "name": "Zep", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Economiser l'eau chaude", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86F54985-C4D3-47F7-8A7C-A89A731664E0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 413, "publicationDate": "2011-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["approvisionnement en eau", "eau (ressource)"], "excerpt": "\"Johanna Commenge pr\u00e9sente une nouvelle \u00e9tiquette \u00e9nergie propos\u00e9e par le programme SuisseEnergie.\r\nApr\u00e8s les appareils \u00e9lectrom\u00e9nagers, les ampoules, les voitures et plus r\u00e9cemment les machines \u00e0 caf\u00e9, c est la robinetterie, les pommeaux de douches et les \u00e9conomiseurs d eau qui s affichent en vert.\r\nLe programme SuisseEnergie propose une nouvelle \u00e9tiquette \u00e9nergie pour guider les consommateurs dans leur choix. Celle-ci concerne les appareils sanitaires. Pour faire la promotion de cette \u00e9tiquette, l Office f\u00e9d\u00e9ral de l \u00e9nergie (OFEN) a choisi le salon romand de la construction Habitat-Jardin qui se tient \u00e0 Lausanne en mars 2011. \r\nSur son stand, SuisseEnergie passe aux travaux pratiques avec quatre lavabos \u00e9quip\u00e9s de robinets diff\u00e9rents. Des robinets \u00e9cologiques et plus gourmands pour tester l efficacit\u00e9 des produits permettant d \u00e9conomiser l eau chaude. Plusieurs mod\u00e8les de pommeaux de douches et d \u00e9conomiseurs sont aussi expos\u00e9s.\r\nMatthieu Buchs, porte-parole de l Office f\u00e9d\u00e9ral de l \u00e9nergie, explique les motivations d int\u00e9grer ce type d \u00e9quipement au programme SuisseEnergie, ainsi que leurs avantages pour l environnement.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'OFEN", "name": "Buchs, Matthieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 298 : Marchissy", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FA035A91-44B1-4421-BA64-C5BC19D91585", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Marchissy"], "durationSec": 264, "publicationDate": "2011-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Industrie versus culture (4/5) : La gr\u00e8ve", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-09A145BD-9DA8-4FB4-BF4D-D247D3389FFA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3222, "publicationDate": "2011-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution industrielle", "conflit social", "gr\u00e8ve", "prol\u00e9tariat"], "excerpt": "L'Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise a fait son travail un peu tardivement car elle ne fait entrer le mot gr\u00e8ve dans le dictionnaire qu'en 1877. On a cependant recours \u00e0 cette forme de r\u00e9sistance depuis l'Egypte la plus ancienne. En France, la tradition gr\u00e9viste est des plus anciennes. La R\u00e9volution a lieu, tombe alors la Loi le Chapelier qui proscrit la gr\u00e8ve. Mais avec la r\u00e9volution industrielle, au 19e si\u00e8cle, la gr\u00e8ve va devenir un instrument majeur de la lutte ouvri\u00e8re, en France comme ailleurs: les gr\u00e8ves se multiplient d\u00e8s 1830. Elles sont de mieux en mieux organis\u00e9es et m\u00eame th\u00e9oris\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Libye. Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU doit voter une r\u00e9solution, un vote crucial pour l'opposition libyenne qui tente toujours de contenir l'avanc\u00e9e des forces de Muammar Kadhafi : Interviews de Scott Weber, directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Interpeace, \"Alliance Internationale pour la consolidation de la Paix\" et de Dominique David, directeur ex\u00e9cutif de l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales, sp\u00e9cialiste des questions militaires et internationales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D495E950-FE74-4DF3-A994-1A55C638C00B", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 489, "publicationDate": "2011-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["intervention militaire", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur ex\u00e9cutif de l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales, sp\u00e9cialiste des questions militaires", "name": "David, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Interpeace, \"Alliance Internationale pour la consolidation de la paix\"", "name": "Weber, Scott", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Atiq Rahimi, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Maudit soit Dosto\u00efevski\" (Ed. POL, 2011)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-C7CF089F-A21B-4CDB-888D-9EAF110044F6", "thematicGeographicals": ["Afghanistan"], "durationSec": 3126, "publicationDate": "2011-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L'auteur d'origine afghane, prix goncourt 2008 pour \u00ab Syngu\u00e9 sabour \u00bb, nous entra\u00eene dans Kaboul d\u00e9vast\u00e9e. Un jeune gar\u00e7on, Rassoul, assassine gratuitement une vieille dame. C'est le d\u00e9part \u00e9tonnant d'un roman en forme de qu\u00eate philosophique. Syngu\u00e9 sabour mettait en sc\u00e8ne une femme veillant son \u00e9poux bless\u00e9 au combat, et le lecteur ne sortait pas de cette pi\u00e8ce quasiment nue, habit\u00e9e seulement du monologue de la femme. Avec \u00ab Maudit soit Dosto\u00efevski \u00bb, Atiq Rahimi nous emm\u00e8ne avec lui dans les rues de Kaboul, \u00e0 la suite d'un jeune homme errant qui a perdu sa voix. Rassoul est certain d'avoir assassin\u00e9 nana Alia, vieille usuri\u00e8re et m\u00e8re maquerelle. Mais il n'a pas vol\u00e9 son argent ni ses bijoux. Parce qu'au moment d'abattre sa hache, il a pens\u00e9 \u00e0 \u00ab Crime et ch\u00e2timent \u00bb. Alors, ce f\u00e9ru de litt\u00e9rature russe, \u00e9gar\u00e9 et traumatis\u00e9, cherche conseil. Aupr\u00e8s de sa fianc\u00e9e, d'un cousin, des fumeurs d'opium et des chefs de guerre. Mais long est le chemin qui nous permettra de conna\u00eetre le sens de nos actes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rahimi, Atiq", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rahimi, Atiq", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Catastrophe au Japon (3/4)", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-9E7AF44C-53FE-438F-8E0A-AAAC05E62642", "durationSec": 2625, "publicationDate": "2011-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Libye. 1. Situation sur le front dans l'est libyen : Commentaire et interview de Hassan, Libyen et Christian Cardon, porte-parole du CICR. - 2.  Reportage \u00e0 Benghazi, ville autour de laquelle l'\u00e9tau des forces du colonel Kadhafi se resserre", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-2C8DCF6D-B833-4179-A639-184CF0229CBB", "thematicGeographicals": ["Libye", "Benghazi", "Egypte"], "durationSec": 360, "publicationDate": "2011-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["guerre civile", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "1. Retour dans l'est libyen. Face \u00e0 l'avanc\u00e9e des forces loyales au colonel Kadhafi, les civils fuient la r\u00e9gion pour ne pas \u00eatre pris dans les combats. A Benghazi, capitale de l'insurrection, les combattants disent \u00eatre pr\u00eats et mieux organis\u00e9s pour d\u00e9fendre la ville. 2. Alors que l'\u00e9tau se resserre autour de Benghazi les organisations humanitaires s'interrogent sur une possible vague de r\u00e9fugi\u00e9s affluant vers la fronti\u00e8re \u00e9gyptiennes. La situation est d\u00e9j\u00e0 difficile au poste-fronti\u00e8re de Salloum en raison des migrants africains qui sont bloqu\u00e9s sur place, certains depuis le d\u00e9but de la crise libyenne. Et les autorit\u00e9s \u00e9gyptiennes ne semble pas dispos\u00e9es \u00e0 accueillir davantage monde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Hassan, libyen", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de famille \u00e0 Salloum", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du CICR", "name": "Cardon, Christian", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Libye", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : femme enceinte", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-4C7B9257-2919-489C-9E74-1FFCA9646713", "durationSec": 41, "publicationDate": "2011-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["grossesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "De la viande pour tous. Les moyens d'approvisionner en viande les humains face \u00e0 une d\u00e9mographie en perp\u00e9tuelle ascension. Reportage en Argentine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAB186AA-F086-45EA-8E11-138903E157A2", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 618, "publicationDate": "2011-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9nurie", "d\u00e9mographie et population", "viande", "consommation"], "excerpt": "\"Pierre Bratschi se penche sur les moyens d approvisionner les humains en viande face \u00e0 une d\u00e9mographie en perp\u00e9tuelle ascension.\r\nEn 2050, nous serons trois milliards d humains suppl\u00e9mentaires. Il faudra bien nourrir tout ce monde! Alors, \u00e0 moins de devenir tous v\u00e9g\u00e9tariens, ce qui ne r\u00e9sout pas le probl\u00e8me, il faudra peut-\u00eatre doubler la production de viande.\r\nReportage en Argentine, \u00e0 la rencontre d Arturo Llavallol, pr\u00e9sident de l Organisation mondiale de la viande, d Alejandro Tr\u00e9vi, g\u00e9rant d une estancia, et du v\u00e9t\u00e9rinaire Facundo Gomez.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "v\u00e9t\u00e9rinaire", "name": "Gomez, Facundo", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Organisation mondiale de la viande", "name": "Llavallol, Arturo", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9rant d'une estancia", "name": "Tr\u00e9vi, Alejandro", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Japon pourrait devoir affronter une coupure d'\u00e9lectricit\u00e9 g\u00e9ante en raison des atteintes aux centrales nucl\u00e9aires apr\u00e8s le s\u00e9isme et le tsunami du 11 mars 2011 : Commentaire de Virginie Matter, collaboratrice RSR, et interview de Nick Cerutti, Genevois qui va r\u00e9guli\u00e8rement au Japon et qui \u00e9tait \u00e0 Tokyo au moment du s\u00e9isme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-511C8874-F986-4284-8EA8-0FDE99360956", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 300, "publicationDate": "2011-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lectricit\u00e9 (physique)", "catastrophe nucl\u00e9aire", "s\u00e9isme", "radioactivit\u00e9"], "excerpt": "Les autorit\u00e9s japonaise ont appel\u00e9 les industries et la population \u00e0 r\u00e9duire leur consommation d'\u00e9lectricit\u00e9. Le gouvernement a \u00e9galement demand\u00e9 de r\u00e9duire la cadence des trains et des m\u00e9tro aux heures de pointes \u00e0 Tokyo. Pendant ce temps, les op\u00e9rations de refroidissement des r\u00e9acteurs se poursuivent \u00e0 la centrale de Fukushima. Quelle est la situation actuellement sur les diff\u00e9rents r\u00e9acteurs ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Genevois qui \u00e9tait \u00e0 Londres au moment du tremblement de terre", "name": "Cerutti, Nick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Des logiciels infaillibles. Le point sur les logiciels critiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3D19FA4-B216-4125-A95F-C0C8005A14CC", "durationSec": 392, "publicationDate": "2011-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des transports", "risque technologique", "ordinateur", "informatique", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "s\u00e9curit\u00e9 a\u00e9rienne"], "excerpt": "\"Jean-Olivier Pain s  int\u00e9resse \u00e0 la fabrication de logiciels sans erreur.\r\nParadoxalement nomm\u00e9 -logiciels critiques-, ces programmes se voient attribuer cette \u00e9tiquette si leur d\u00e9faillance peut entra\u00eener la mort d \u00eatres humains.\r\nQuand votre ordinateur se plante, il suffit souvent de le red\u00e9marrer sans trop de d\u00e9g\u00e2t hormis cris et jurons pour le document perdu. Mais l informatique se niche aussi dans les trains, les voitures, les avions et l\u00e0 les enjeux se mesurent en vies humaines. Il vaut donc mieux que cette informatique soit -z\u00e9ro d\u00e9faut-. \r\nCyrille Comar, pr\u00e9sident d Adacor, vous parle de ces logiciels critiques et de leurs diff\u00e9rences avec les programmes courants que nous utilisons sur nos ordinateurs domestiques\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident d'Adacor", "name": "Comar, Cyrille", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Catastrophe au Japon (4/4)", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-5FAB1E97-EC90-4597-B961-D77293ED7966", "durationSec": 63, "publicationDate": "2011-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Catastrophe au Japon (1/4)", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-8D273A99-35D5-4BA7-9277-42ADDB5C3C22", "durationSec": 2993, "publicationDate": "2011-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}]}}