{"response": {"numFound": 8519, "start": 8200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'action du dernier roman de William Boyd, \"Orages ordinaires\" (Ed. Seuil, 2010) se d\u00e9roule dans le climat de contestation des \u00e9tudiants fa\u00e7e \u00e0 la hausse des co\u00fbts universitaires qui touchent Londres : Interview de William Boyd, \u00e9crivain ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90A6896C-CE33-461D-9708-98FDD408B7FA", "thematicGeographicals": ["Londres"], "durationSec": 370, "publicationDate": "2011-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boyd, William"], "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "universit\u00e9", "crise \u00e9conomique", "\u00e9tudiant", "enseignement public"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Boyd, William", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Marcel Proust (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-391B3BE8-3F6F-4799-9A18-1A358B0BA806", "durationSec": 7010, "publicationDate": "2011-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Proust, Marcel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "FIAT ne fermera pas l'usine de Mirafiori \u00e0 Turin. Les ouvriers et les employ\u00e9s ont dit oui \u00e0 des conditions travail qui vont se p\u00e9jorer : Commentaire de Natacha Etter, correspondante RSR Rome ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-9399CB22-526A-438C-869A-1A4B01BB13C9", "thematicGeographicals": ["Turin"], "durationSec": 112, "publicationDate": "2011-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIAT"], "thematicThemes": ["usine", "condition de travail", "ouvrier", "automobile", "syndicat", "r\u00e9f\u00e9rendum"], "excerpt": "Le patron de Fiat, Sergio Marchionne avait menac\u00e9 de quitter l'Italie en cas de non \u00e0 ce r\u00e9f\u00e9rendum. Un vote historique et \u00e0 une tr\u00e8s petite majorit\u00e9, 54% de oui. Un accord qui marque un tournant dans les conditions de travail en Italie et dans les rapports entre patrons et syndicats. Des syndicats qui \u00e9taient partag\u00e9s. Partag\u00e9s entre espoir et crainte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ignazio, militant ouvrier italien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Rome", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Au pouvoir depuis 23 ans, le pr\u00e9sident Zine El Abidine Ben Ali a quitt\u00e9 la Tunisie. Retour sur la r\u00e9volte populaire qui a conduit \u00e0 son d\u00e9part : Reportage de Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tunisie", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-F92EA197-9844-4F95-ABAD-A1E73D7ADD6D", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 885, "publicationDate": "2011-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Ali, Zine El Abidine"], "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "dictature", "exil", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "citoyens tunisiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef du Journal \"Le quotidien\", membre du RCD", "name": "Messaoudi, Abdeljelil", "type": "Participant"}, {"role": "citoyenne tunisienne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "avocate tunisienne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du parti d\u00e9morate progressiste tunisien (PDP)", "name": "Jribi, Maya", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jutzet, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tunisie", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Trop d'humains pour une petite plan\u00e8te?  Entretien avec Virginie Raisson, chercheuse en relations internationales et en g\u00e9opolitique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E9800E5-61D6-4F5D-9B07-9AC3BE73D1F4", "durationSec": 816, "publicationDate": "2011-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mographie et population", "risque social", "\u00e9cologie", "surpopulation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse en relations internationales et g\u00e9opoltique", "name": "Raisson, Virginie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Coup de chapeau \u00e0 Jean-Pierre Melville", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33D2DB06-8FA7-4EAD-A023-24D08D3ACAA9", "durationSec": 5458, "publicationDate": "2011-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Melville, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "A l'occasion de la sortie d'un livre collectif sous la direction de Jacques D\u00e9niel et Pierre Gabaston \"Riffs pour Melville\" aux Ed. Yellow Now, \u00e9vocation chronologique de la carri\u00e8re du cin\u00e9aste, n\u00e9 le 20 octobre 1917 \u00e0 Paris et mort \u00e0 Paris le 2 ao\u00fbt 1973. En treize longs-m\u00e9trages, Melville (Jean-Pierre Grumbach de son vrai nom) s'est impos\u00e9 comme un ma\u00eetre du 7e art fran\u00e7ais. En treize longs m\u00e9trages, ce franc-tireur s'est impos\u00e9 comme un ma\u00eetre du 7e art fran\u00e7ais. Il est l'invit\u00e9 de Serge Lachat dans Le Cin\u00e9matographe. Profond\u00e9ment marqu\u00e9 par son action dans la R\u00e9sistance, Melville en a tir\u00e9 une vision noire et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e du monde, une vision sur le choix de sa mort et les al\u00e9as de la vie. Parisien, n\u00e9 dans une famille juive originaire d'Alsace le 20 octobre 1917, Jean-Pierre Grumbach a \u00e9t\u00e9 biberonn\u00e9 par le cin\u00e9ma d\u00e8s son enfance. Pourtant, ce sont le th\u00e9\u00e2tre et le cirque, l'art clownesque qui l'ont tout d'abord attir\u00e9 jusqu'au visionnement \u00e0 l'\u00e2ge de quinze ans de Cavalcade de l'Am\u00e9ricain Frank Lloyd qui d\u00e9cida de sa vocation. Mobilis\u00e9 durant toute la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale tant dans l'arm\u00e9e fran\u00e7aise puis britannique que dans la R\u00e9sistance, le jeune Grumbach y apprend le m\u00e9tier des armes, le go\u00fbt du risque et des coups, si importants dans sa filmographie et y adopte un pseudonyme, Melville, en honneur \u00e0 l'auteur de Moby Dick. En artisan, sans avoir jamais suivi de formation, il tourne son premier film en 1946, un court-m\u00e9trage avec le clown Beby, \"Vingt-Quatre Heures de la vie d'un Clown\". L'ann\u00e9e suivante, son adaptation non autoris\u00e9e du roman de Vercors \"Le Silence de la mer\", tourn\u00e9 en vingt-sept jours dans la clandestinit\u00e9, affirme d'embl\u00e9e une \u00e9criture singuli\u00e8re, anticin\u00e9matographique, sans action ni dialogues o\u00f9 le regard et les sons construisent seuls l'intrigue. Conquis par cette audace, Jean Cocteau propose au jeune cin\u00e9aste d'adapter son roman \"Les Enfants terribles\" que Melville r\u00e9alise comme un exercice de style. En hommage \u00e0 Paris puis \u00e0 New York, \"Bob le Flambeur\" (1955) et \"Deux Hommes dans Manhattan\" (1958) anticipent par leur libert\u00e9 l'esth\u00e9tique de la Nouvelle Vague. On y trouve les th\u00e8mes et les embl\u00e8mes du cin\u00e9aste: la fl\u00e2nerie urbaine, les voitures am\u00e9ricaines, la d\u00e9gaine en chapeau mou et imperm\u00e9able, les lieux nocturnes et interlopes des bars, des arri\u00e8re-salles de jeux et l'omnipr\u00e9sence du miroir comme dernier seuil avant la mort. Refroidi par l'\u00e9chec public de son dernier film, Melville opte pour une esth\u00e9tique plus en phase avec son temps. Il adapte trois romans et confie \u00e0 Jean-Paul Belmondo le r\u00f4le-titre ou principal dans \"L\u00e9on Morin, pr\u00eatre\" d'apr\u00e8s B\u00e9atrice Beck en 1961, \"Le Doulos\", tir\u00e9 du policier de Pierre Lesou en 1962 puis \"L'A\u00een\u00e9 des Ferchaux\" d'apr\u00e8s Simenon en 1966. D\u00e8s lors, la marque melvillienne s'affirme et son \u00e9criture confirme sa th\u00e9matique de pr\u00e9dilection: rupture entre ellipses et temps \u00e9tir\u00e9, dialogues brefs et litt\u00e9raires, interpr\u00e9tation sobre, sous-jou\u00e9e des protagonistes et mise en sc\u00e8ne de situations o\u00f9 l'homme seul, traqu\u00e9, trahi, fuyant dans la clandestinit\u00e9 profilent une v\u00e9ritable vision du monde. Ce sont Lino Ventura et Alain Delon qui brillent \u00e0 l'affiche des trois films suivants, sans doute les plus remarquables: \"Le Deuxi\u00e8me Souffle\" d'apr\u00e8s Jos\u00e9 Giovanni en 1966, \"Le Samoura\u00ef\" en 1967 puis, incontestablement, un chef-d'oeuvre, \"L'Arm\u00e9e des Ombres\" d'apr\u00e8s le roman de Joseph Kessel sur la R\u00e9sistance. En hommage aux films noirs am\u00e9ricains, Melville y approfondit son propre univers o\u00f9 les h\u00e9ros suivent une ligne de rupture jusqu'\u00e0 leur mort plus ou moins consentie, \u00e0 tout le moins pressentie. \"Un Flic\" sorti en 1972 avec un Delon quasiment hi\u00e9ratique cl\u00f4t l'oeuvre de Melville, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'une attaque c\u00e9r\u00e9brale le 2 ao\u00fbt 1973, sous le regard, une fois encore, d'un inspecteur de police d\u00e9sabus\u00e9 par les turpitudes du monde. Deux ans auparavant, \"Le Cercle rouge\" avait convaincu le grand public qu'un quatuor de grands acteurs, Montand, Bourvil, Delon et Volonte pouvaient par l'action croiser leur destin en une chute parfaitement tragique car \"Tous coupables!\" selon le verdict final du chef de la police des polices apr\u00e8s la tuerie des malfrats. Contradictoire, Grumbach-Melville, l'aura \u00e9t\u00e9 dans la vie et dans les studios. A son g\u00e9nie de l'\u00e9pure s'ajoute son g\u00e9nie des disputes et l'on ne compte plus les d\u00e9m\u00eal\u00e9s voire les violences physiques avec ses interpr\u00e8tes. Tour \u00e0 tour enjou\u00e9 et glacial, m\u00e9thodique et implacable, il visait \u00e0 une ma\u00eetrise qui ne fut pas de tout repos pour ses \u00e9quipes successives sur les plateaux de tournage. L'homme \u00e0 l'\u00e9ternel Stetson, aux lunettes noires et \u00e0 l'imper avait-il pour seul d\u00e9sir de glisser dans la peau d'un personnage seul, misanthrope et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9, exactement comme un h\u00e9ros de polar qu'on frissonnerait de rencontrer le soir au coin d'un r\u00e9verb\u00e8re? A la lumi\u00e8re d'un livre \"Riffs pour Melville\" aux Editions Yellow Now, selon le terme de jazz d\u00e9signant une courte phrase m\u00e9lodique, une s\u00e9rie d'articles de sp\u00e9cialistes revisite l'oeuvre et l'auteur sous des angles passionnants et in\u00e9dits sans appuyer sur la l\u00e9gende d'un r\u00e9alisateur mythomane qui \"faisait son cin\u00e9ma\". Le coffret de 7 DVD Jean-Pierre Melville chez Studio Canal (2010) comprend: Le Doulos - Bob le Flambeur - Le Cercle rouge - L'Arm\u00e9e des Ombres - L\u00e9on Morin, pr\u00eatre - Un Flic - et le documentaire Sous le nom de Melville par Olivier Bohler", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste (Archives)", "name": "Melville, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Tunisie, le premier ministre, Mohamed Ghanouchi est reconduit dans ses fonctions par le pr\u00e9sident par int\u00e9rim, Fouad Mebazaa : 1. Reportages de Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tunisie et de Sylvie Belzer, correspondante RSR Gen\u00e8ve. - 2. Interview de Hasni Abidi, directeur du CERNAM", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-ACB142BA-C25B-45DD-89B5-3706AD17369C", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 542, "publicationDate": "2011-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "tourisme", "r\u00e9volution"], "excerpt": "Sa mission est de former un gouvernement d'unit\u00e9 nationale dans l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur du pays. Apr\u00e8s consultation, ce cabinet devra regrouper toutes les forces politiques, sans exception ni exclusion, selon le nouveau chef d'Etat par int\u00e9rim. En ce qui concerne les touristes suisses, les premiers \u00e0 rentrer de Tunisie sont arriv\u00e9s \u00e0 l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve-Cointrin, en provenance de Djerba. Des passagers soulag\u00e9s d'\u00eatre de retour en Suisse, m\u00eame si \u00e0 Djerba la situation \u00e9tait assez calme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre d'\u00e9tudes et de recherche sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en", "name": "Abidi, Hasni", "type": "Participant"}, {"role": "touristes suisses", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tunisie", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s l'exil du pr\u00e9sident d\u00e9chu Ben Ali, le d\u00e9ploiement militaire massif dans la capital est bien accueilli par le peuple tunisien : Reportage de Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tunisie", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E10683A7-031F-4B60-ADE8-F448299D71D7", "thematicGeographicals": ["Tunis"], "durationSec": 126, "publicationDate": "2011-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Ali, Zine El Abidine"], "thematicThemes": ["affrontement de rue", "arm\u00e9e", "ex\u00e9cutif national", "pillage", "couvre-feu", "chef d'Etat", "exil"], "excerpt": "Les Tunisiens vont-ils d\u00e9crocher le portrait de Ben Ali? Apr\u00e8s vingt ans de pouvoir, le pr\u00e9sident tunisien a choisi l'exil en Arabie Saoudite. Il a fui sous la col\u00e8re de la foule. Apr\u00e8s une nuit de pillages, Tunis s'est r\u00e9veill\u00e9e dans un pays boulevers\u00e9, sous tension et dans l'incertitude. L'arm\u00e9e qui s'est d\u00e9ploy\u00e9e dans les rues de la capitale interdit notamment l'acc\u00e8s au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur. Mais pour de nombreux Tunisiens, cette pr\u00e9sence militaire forte est presque une bonne nouvelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignante universitaire \u00e0 Tunis", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tunisie", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["DESCENTE", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEUR", "LNB", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ARBITRE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ARBITRE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "ENTRA\u00ceNEUR", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "VIOLENCE DANS LE SPORT"], "visualPersons": ["JANKA, CARLO", "CUCHE, DIDIER", "ZURBRIGGEN, SILVAN"], "id": "asset-260645", "durationSec": 2518, "mediaType": "video", "title": "11.01.15", "visualGeographicals": ["WENGEN", "SIERRE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BIENNE", "BIENNE", "LUGANO"], "visualCorporations": ["HC LA CHAUX-DE-FONDS", "CP BERNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "CP BERNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC BIENNE", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC BIENNE", "SC RAPPERSWIL JONA", "SC LANGNAU TIGERS", "HC LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "MusicOmax", "source": "gico", "visualThemes": ["POP", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "FOLK", "CLIP-VID\u00c9O", "ROCK", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "REGGAE"], "id": "asset-260398", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 4582, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20110115, 20111111 et archives, magazine de la sc\u00e8ne musicale romande et r\u00e9gionale anim\u00e9 par DESTRAZ Pierrick et REPOND Judith depuis le MAD de Lausanne avec leurs invit\u00e9s et des concerts d'artistes suisses et internationaux.", "title": "YVES BIGOT / BARRUECO / GUESS WHAT / ALEX IORDACHESCU - 11.01.15", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2011-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESTRAZ, Pierrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "REPOND, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DIRANI, Micha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INSURRECTION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9VOLUTION", "PARTI POLITIQUE", "R\u00c9UNION", "INFIRMIER", "DISTINCTION HONORIFIQUE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "S\u00c9ISME", "BLESS\u00c9", "INFIRMIER", "PARTI POLITIQUE"], "visualPersons": ["PERRIN, YVAN", "BRUNNER, TONI", "MAURER, UELI", "COPE, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "LE PEN, JEAN-MARIE", "LE PEN, MARINE", "FREYSINGER, OSKAR"], "id": "asset-260868", "durationSec": 1348, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.01.15", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "EMMENBRUECKE", "FRIBOURG-VILLE", "ZURICH-VILLE", "HAITI", "FRANCE", "PARIS"], "visualCorporations": ["UDC", "FN", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "DESCENTE MESSIEURS ENTOURAGE - COUPE DU MONDE WENGEN 2010 - 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-260823", "durationSec": 7115, "publicationDate": "2011-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "MAIGRIR - 11.01.15", "genres": ["Science"], "id": "asset-261923", "durationSec": 1438, "publicationDate": "2011-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les nouveaux pirates. Delta, golfes et grand large, une mer prise d\u2019assaut (5/5): entretien avec Alain Gascon, g\u00e9ographe", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-16B79ADC-8773-40F9-81E3-F8AFF973DCD6", "thematicGeographicals": ["Somalie"], "durationSec": 3438, "publicationDate": "2011-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piraterie", "piraterie navale", "histoire"], "excerpt": "\"Nouvelle diffusion de l?entretien de Alain Gascon g\u00e9ographe, professeur \u00e0 l?Institut fran\u00e7ais de g\u00e9opolitique de l?Universit\u00e9 Paris 8, charg\u00e9 de cours \u00e0 l?INALCO et membre du Centre d'\u00e9tudes africaines. Il est l'auteur de nombreuses \u00e9tudes, entre autres, sur l'\u00c9thiopie.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe", "name": "Gascon, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident Ben Ali promet la libert\u00e9 aux Tunisiens lors de sa troisi\u00e8me allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e prononc\u00e9 le 13 janvier 2011 tandis que la guerre de l'information fait rage : Commentaires de Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tunisie et de Magali Philipp, collaboratrice RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-449896BF-C5E0-4549-B4C7-7E0498E9E8AA", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 222, "publicationDate": "2011-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Ali, Zine El Abidine"], "thematicThemes": ["information", "discours", "affrontement de rue", "dictature", "t\u00e9l\u00e9communication", "Internet", "censure", "r\u00e9volution"], "excerpt": "Au cours de ce discours, le chef de l'Etat s'est transform\u00e9 en d\u00e9mocrate convaincu. Il a reconnu ses erreurs et a notamment promis de ne pas se repr\u00e9senter en 2014. Le pr\u00e9sident Ben Ali dit avoir compris les tunisiens. A c\u00f4t\u00e9 des troubles sociaux en Tunisie, se joue une toute autre guerre. Celle de l'information et de la d\u00e9sinformation. En opposition \u00e0 un pouvoir qui cherche \u00e0 contr\u00f4ler les m\u00e9dias et l'acc\u00e8s de la population locale \u00e0 internet, les Tunisiens sont nombreux \u00e0 contourner cette censure en utilisant le web pour communiquer et mobiliser. Le probl\u00e8me, c'est que dans ce contexte troubl\u00e9, il est difficile de d\u00e9terminer quelles sont les informations auxquelles on peut se fier.", "isOnline": false, "contributors": {"Speech-to-text": [{"name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tunis", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 litt\u00e9raire : Alain Claude Sulzer \"Une autre \u00e9poque\" (Ed. Jacqueline Chambon, 2010), Jacques-Etienne Bovard \"La Cour des grands\" (Ed. Bernard Campiche, 2010), Jos\u00e9 Saramago \"Ca\u00efn\" (Ed. du Seuil, 2011) et Philippe Sollers \"Tr\u00e9sor d'Amour\" (Ed. Gallimard, 2011)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-35F6801F-0B32-4B2A-B6DA-292F55E0D633", "durationSec": 3146, "publicationDate": "2011-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste \u00e0 24 Heures", "name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Temps", "name": "Sulser, El\u00e9onore", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dominique Fernandez, pour son livre \"Pise 1951\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B67814D-E851-4346-912A-8E4B263FAEC7", "thematicGeographicals": ["Pise", "Italie"], "durationSec": 3252, "publicationDate": "2011-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fernandez, Dominique"], "thematicThemes": ["amour", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\" \"Rien n'est jou\u00e9\" avec Dominique Fernandez de l'Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise pour son livre \"Pise 1951\".\r\nEn octobre 1951, Octave et Robert , deux \u00e9tudiants fran\u00e7ais, arrivent \u00e0 Pise o\u00f9 ils vont passer une ann\u00e9e d'\u00e9tudes. Ils d\u00e9couvrent une Italie \u00e0 peine sortie de la guerre, archa\u00efque, pittoresque et accueillante. Tous deux vont faire la connaissance d'une jeune fille qui vit, dans la villa splendide mais d\u00e9labr\u00e9e de ses parents, artistocrates ruin\u00e9s. Les deux gar\u00e7ons tombent amoureux de la jeune fille, chacun \u00e0 sa fa\u00e7on. Le nouveau roman de Dominique Fernandez raconte comment,  \u00e0 cette \u00e9poque o\u00f9 une jeune italienne n'avait ni le droit ni la possibilit\u00e9 de rester en t\u00eate \u00e0 t\u00eate avec un gar\u00e7on, l'amour naissait chez les \u00eatres qui se connaissaient \u00e0 peine. Ce roman fait revivre une Italie r\u00e9volue, dont le charme invite \u00e0 un voyage nostalgique dans le pass\u00e9.\r\nBillet de Lucas Thorens\r\nJournaliste : Madeleine Caboche\r\n(1\u00e8re diff. 14.01.2011)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fernandez, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Belgrade, ville fleuve (5/5): l'Ile Adas Ciganlija", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-DFC1AC73-E885-4E37-A808-08670405E44E", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Belgrade"], "durationSec": 3608, "publicationDate": "2011-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "vie quotidienne", "\u00eele", "loisir", "ville"], "excerpt": "\"Je vous emm\u00e8ne avec moi en v\u00e9lo sur les bords de la Sava, vers l\u2019\u00eele Ada Ciganlija o\u00f9 me rejoint Katarina Flock. Sur le m\u00eame sujet \r\nPr\u00e9sentation de l'\u00eele Adas Ciganlija sur le site de la ville de Belgrade <http://www.beograd.rs/cms/view.php?id=201834> \r\nCette \u00eele est incontournable. Elle poss\u00e8de un jet d\u2019eau digne de celui de Gen\u00e8ve et des aires de loisirs \u00e0 la hauteur de Central Park. Katarina est \u00e9tudiante en architecture et a 22 ans. Elle nous raconte cet aspect si particulier que sont les bords de fleuve de Belgrade\u2026 Avec elle, nous croisons un p\u00eacheur du dimanche\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Belgrade", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "M\u00e9nine, Karelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Le Professeur de macro-\u00e9onomie \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne s'exprime sur la ch\u00e8ret\u00e9 du franc suisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-42A4F145-81BF-40A9-A50C-17396D2331E2", "durationSec": 276, "publicationDate": "2011-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9communication"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Sur les traces de Muzio Clementi (5/5) : Musique de chambre et musique symphonique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45980DC5-B6D4-454F-8E9A-1435562C42DA", "thematicGeographicals": ["Italie", "Rome"], "durationSec": 3608, "publicationDate": "2011-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clementi, Muzio"], "thematicThemes": ["musique classique", "symphonie", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Gerhard, Anselm", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre de Senarclens, professeur honoraire en relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne : A propos de son ouvrage \"Le nationalisme. Le pass\u00e9 d'une illusion\" (Ed. Armand Colin, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D04EB99-B918-4140-B888-146272D4CD45", "durationSec": 3160, "publicationDate": "2011-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nationalisme", "histoire", "psychanalyse"], "excerpt": "L'attachement \u00e9motionnel \u00e0 une nation se construit dans l'hostilit\u00e9 aux autres peuples. Pierre de Senarclens explore l'imaginaire national. L'id\u00e9e nationale a pour origine des int\u00e9r\u00eats politiques et des \u00e9motions collectives. Pour vivre ensemble, un peuple doit avoir des rapports de solidarit\u00e9 privil\u00e9gi\u00e9s fond\u00e9s sur la culture et des projets politiques communs. L'histoire montre l'extr\u00eame fragilit\u00e9 et les assises \u00e9quivoques de ces liens. De la d\u00e9fense de la nation, on bascule rapidement dans le nationalisme. En s'inspirant de la psychanalyse, Pierre de Senarclens renouvelle les perspectives et revisite l'imaginaire national, tel qu'il s'est affirm\u00e9 notamment en France, en Allemagne et en Italie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire en relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Senarclens, Pierre de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Premier service: Singapour, carrefour des cuisines asiatiques, dans l'assiette d'un restaurant \u00e0 Ch\u00e2tillens (VD)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-999047D3-145C-4102-B27F-7595C8BBA452", "thematicGeographicals": ["Ch\u00e2tillens", "Singapour", "Vaud"], "durationSec": 786, "publicationDate": "2011-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie"], "excerpt": "\"Premier service\r\nSingapour, carrefour des cuisines asiatiques\r\nDaniel Fazan vous invite \u00e0 la table de l Asiana Pad-Tha\u00ef, \u00e0 Ch\u00e2tillens, dans le canton de Vaud.\r\nCe qui rend attachante sa patronne, Mei Ling Chang-Au, c est qu elle symbolise la passion des cuisines du sud-est asiatique sans pour autant les fusionner, les m\u00e9langer ou les d\u00e9naturer. \r\nElle tient aux pr\u00e9parations rapides et fra\u00eeches \u00e0 la commande. Cependant, Mei Ling Chang peine \u00e0 trouver en Suisse certains produits singapouriens, ce qui donne une part minimale \u00e0 cette cuisine dans la belle carte de l Asiana Pad-Tha\u00ef. La part belle est faite aux cuisines tha\u00efes, chinoises et malaisiennes.\r\nPetit restaurant simple aux prix raisonnables, il propose un splendide buffet chaud les jeudi et vendredi midi pour la d\u00e9risoire somme de 25 francs! Mei Ling y met tout son g\u00e9nie et sa g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 tandis que Raymond Ying Kit, son \u00e9poux, r\u00e8gle le service.\r\nMei Ling nous propose la recette de sa soupe aigre-piquante, simple \u00e0 r\u00e9aliser chez soi\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "restauratrice", "name": "Ling Chang-Au, Mei", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident Ben Ali a quitt\u00e9 la Tunisie : Commentaire de Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tunisie", "genres": ["Commentaire", "Reportage"], "id": "sound-811EDCBA-2921-4793-9F96-CC3BD3DBBAE6", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Tunis"], "durationSec": 75, "publicationDate": "2011-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Ali, Zine El Abidine", "Ghannouchi, Mohamed"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "ex\u00e9cutif national", "exil"], "excerpt": "L'information a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e par le Premier ministre Mohammed Gannouchi, qui assurera l'int\u00e9rim au pouvoir en attendant l'organisation d'\u00e9lections libres. En fin d'apr\u00e8s-midi, l'arm\u00e9e avait d\u00e9j\u00e0 pris le contr\u00f4le de l'a\u00e9roport international de Tunis-Carthage et ferm\u00e9 l'espace a\u00e9rien.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tunisie", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 254 : Bullet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3478C99A-1083-4825-9D3F-662728428F33", "thematicGeographicals": ["Bullet", "Vaud"], "durationSec": 279, "publicationDate": "2011-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les laiss\u00e9s pour compte du Plateau suisse : Reportage de Rouven Geissaz, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-3B3EAF3E-3FD3-4B31-A994-628C505A64E2", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Romont"], "durationSec": 620, "publicationDate": "2011-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique des transports", "r\u00e9seau ferroviaire", "transport ferroviaire", "urbanisme"], "excerpt": "Il est possible d'habiter au milieu du Plateau suisse et de se retrouver malgr\u00e9 tout dans un coin perdu. L'une des cons\u00e9quences de cet exode vers la campagne, c'est ce que les urbanistes nomment \"l'effet tunnel\"... Entre deux grandes gares, les terrains sont certes moins chers... Seulement, les gens qui y ont construit des villas doivent ensuite se d\u00e9brouiller pour rester connect\u00e9s. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte, r\u00e9dacteur en chef de la revue Trac\u00e9s", "name": "Della Casa, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "futur ex-directeur des Grandes Lignes aux CFF, futur directeur des Transports publics fribourgeois", "name": "Ducrot, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de la r\u00e9gion de Fribourg", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (060) : La gr\u00eave de la faim", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-01E216BA-921A-44D2-82B5-41BBFA383E3D", "durationSec": 202, "publicationDate": "2011-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Boujut, critique de cin\u00e9ma, \u00e0 propos de son ouvrage \"Le Jour o\u00f9 Gary Cooper est mort\" (Ed. Rivages)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B50E159A-B70F-4D9A-BE2C-228310CA66CD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3400, "publicationDate": "2011-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boujut, Michel"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "critique cin\u00e9matographique"], "excerpt": "\"La sc\u00e8ne se passe le 13 mai 1961: Michel Boujut est \u00e0 Paris, il vient de quitter son unit\u00e9 militaire ayant choisi de d\u00e9serter et de ne pas faire la guerre d\u2019Alg\u00e9rie. Ce jour-l\u00e0, un vendeur de France-Soir annonce \u00e0 la cri\u00e9e la mort du grand com\u00e9dien am\u00e9ricain.\r\nDans son nouveau livre, Michel Boujut raconte comment ayant grandi entre deux drames familiaux en lien direct avec les deux guerres mondiales, il a d\u00e9cid\u00e9 de \"rompre  le cycle infernal du casse-pipe\". Et comment, dans l\u2019attente de quitter la France\u2026 pour la Suisse, il s\u2019est cach\u00e9 durant une quinzaine de jours dans les salles obscures du Quartier Latin. D\u2019o\u00f9 na\u00eetra une vocation dont Michel Boujut a fait son m\u00e9tier. \r\nMichel Boujut signe dans \"Presque rien sur presque tout\" une chronique cin\u00e9ma (\"L\u2019\u00e0 part \u00e7a de Michel Boujut\").\r\nAvec aussi le \"Point Com\" qui rapproche le monde: G\u00e9rard Henry \u00e0 Hong-Kong.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique de cin\u00e9ma", "name": "Boujut, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Le Porowyska", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-7E57A78D-AD03-445A-8D38-EB23FDD72F40", "durationSec": 154, "publicationDate": "2011-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les images subliminales (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-21E2A386-A1E6-450E-A8AE-984D1E8050BA", "durationSec": 598, "publicationDate": "2011-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Tunisie le pr\u00e9sident Ben Ali aurait quitt\u00e9 le pays et le premier ministre assurerait la pr\u00e9sidence : Interview de Pierre Vermeren, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en histoire du Maghreb contemporain \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris I Panth\u00e9on-Sorbonne, et membre du Laboratoire CEMAF (Centre d'\u00e9tudes des mondes africains)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4FDC095-AA25-4E86-865C-93DBA8EC999F", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 390, "publicationDate": "2011-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Ali, Zine El Abidine"], "thematicThemes": ["crise politique", "r\u00e9volution"], "excerpt": "Le pr\u00e9sident Zine El Abidine Ben Ali serait en route vers la France, selon les informations en direct. [Il s'est r\u00e9fugi\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9 en Arabie Saoudite.]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rences en histoire du Maghreb contemporain \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris I Panth\u00e9on-Sorbonne, et membre du Laboratoire CEMAF (Centre d'\u00e9tudes des mondes africains)", "name": "Vermeren, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Tunisie est \u00e0 feu et \u00e0 sang. Alors que le peuple est dans la rue, le pr\u00e9sident Ben Ali a annonc\u00e9 la dissolution de son gouvernement et promet des \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es d'ici six mois : Reportage de Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tunisie et interview de Luis Martinez, directeur de recherche au CERI", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-762E094D-0A44-4B21-AB5E-F7257C0ED0BF", "thematicGeographicals": ["Tunis"], "durationSec": 474, "publicationDate": "2011-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Ali, Zine El Abidine"], "thematicThemes": ["\u00e9tat d'urgence", "affrontement de rue", "couvre-feu"], "excerpt": "L'arm\u00e9e serait actuellement entrain de faire pression partout dans le pays pour forcer Ben Ali \u00e0 d\u00e9missionner. L'arm\u00e9e a pris le contr\u00f4le de l'a\u00e9roport de Tunis, le couvre-feu est entr\u00e9 en vigueur d\u00e8s 17h00, Tunis est en \u00e9tat de si\u00e8ge, les Tunisiens semblent d\u00e9termin\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherche au Centre d'\u00e9tudes et de recherches internationales de sciences politiques \u00e0 Paris", "name": "Mart\u00ednez, Luis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tunisie", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER-COMBIN\u00c9", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["FEUZ, BEAT", "JANKA, CARLO", "KOSTELIC, IVICA", "INNERHOFER, CHRISTOF", "CUCHE, DIDIER", "SVINDAL, AKSEL LUND"], "id": "asset-260889", "durationSec": 2444, "mediaType": "video", "title": "11.01.14", "visualGeographicals": ["WENGEN", "LANGNAU IM EMMENTAL", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)"], "visualCorporations": ["SC LANGNAU TIGERS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC BIENNE", "ZURICH SC", "HC LUGANO", "HC AMBRI PIOTTA", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-01-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "JUMELAGE DE COMMUNES", "INONDATION", "SC\u00c8NE DE RUE", "INONDATION", "INONDATION", "HARAS", "SUBVENTION", "D\u00c9COUVERTE SCIENTIFIQUE", "ESB", "PRION", "GUIDE DE MONTAGNE", "ESCALADE", "GLACE (\u00c9L\u00c9MENT)", "FL\u00dbTE DE PAN"], "visualPersons": ["CLEMENT, PIERRE-ALAIN"], "id": "asset-260865", "durationSec": 1847, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.01.14", "visualGeographicals": ["TUNIS", "FRIBOURG-VILLE", "NOVA FRIBURGO", "NOVA FRIBURGO", "FRIBOURG", "AVENCHES", "ZURICH", "CHAMPEX", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INSURRECTION", "CRISE POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "HOMICIDE", "CRISE POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "BUDGET DE L'ETAT", "D\u00c9FICIT", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INITIATIVE POPULAIRE", "SONDAGE D'OPINION", "ARME", "UNIVERSIT\u00c9", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "ORDINATEUR PORTABLE", "SUPER-COMBIN\u00c9", "MESSIEURS", "HISTOIRE", "DESCENTE", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["HILDEBRAND, PHILIPP", "LONGCHAMP, CLAUDE", "JANKA, CARLO", "ALBRECHT, DANIEL", "CUCHE, DIDIER", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "BESSE, WILLIAM", "COLLOMBIN, ROLAND", "RUSSI, BERNHARD", "KERNEN, BRUNO (1972-)"], "id": "asset-260866", "durationSec": 2469, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.01.14", "visualGeographicals": ["TUNISIE", "TUNISIE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "WENGEN", "WENGEN"], "visualCorporations": ["BNS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "HAUTE HORLOGERIE, DU DESSIN A L'ECRIN : LES MATERIAUX - 11.01.14", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-260640", "durationSec": 185, "publicationDate": "2011-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Les mat\u00e9riaux\nHaute Horlogerie : Du dessin \u00e0 l'\u00e9crin", "La finition des composants\n"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Haute Horlogerie : Du dessin \u00e0 l'\u00e9crin", "La finition des composants - Haute Horlogerie : Du dessin \u00e0 l'\u00e9crin"], "imageURL": "//www.rts.ch/2901975.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2976917", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "BOHEMIAN FILMS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-2975066", "ece-2976917"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["MIEL", "PUBLICIT\u00c9", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "T\u00c9L\u00c9SI\u00c8GE", "PUBLICIT\u00c9", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "T\u00c9L\u00c9SI\u00c8GE", "CHANTEUR", "BIENFAISANCE", "VACHE", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "VACHE", "VIE POLITIQUE", "GAUCHE", "NOCTURNE", "BIENFAISANCE"], "visualPersons": ["NICATI, CLAUDE"], "id": "asset-260867", "durationSec": 1088, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.01.14", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "CRANS-MONTANA", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "FRIBOURG", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "VILLARS-SUR-OLLON"], "visualCorporations": ["AUDEMARS-PIGUET", "PLR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SUPER-COMBINE MESSIEURS ENTOURAGE - COUPE DU MONDE WENGEN 2010 - 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-260892", "durationSec": 5219, "publicationDate": "2011-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La traque aux produits \"Cassis de Dijon\" dans les grandes surfaces de Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-781A4973-CD67-4FB5-86CE-3862E0894F5E", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 453, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["USP"], "thematicThemes": ["produit agricole et alimentaire", "importation"], "excerpt": "\"La traque aux produits -Cassis de Dijon-\r\nHenry Buxant l\u00e8ve le voile sur les produits -Cassis de Dijon- disponibles dans les grandes surfaces du pays.\r\nDepuis le 1er juillet 2010, la Suisse applique le principe du -Cassis de Dijon-. Ce dernier pr\u00e9voit que des marchandises produites et commercialis\u00e9es dans l Union europ\u00e9enne peuvent \u00eatre introduites, voire fabriqu\u00e9es, en Suisse. \r\nDepuis le mois de juillet 2010, On en parle suit l arriv\u00e9e de produits -Cassis de Dijon- dans les rayons de nos magasins. L enqu\u00eate s est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e payante et aujourd hui nous publions sur notre site la liste de ces produits. \r\nL objectif est simple: il y a des produits fabriqu\u00e9s aux normes europ\u00e9ennes, g\u00e9n\u00e9ralement moins s\u00e9v\u00e8res que les normes suisses, qui sont d\u00e9sormais vendus dans le pays. Le probl\u00e8me c est qu il est impossible pour un client qui ne conna\u00eet pas ces normes d identifier ces produits.\r\nLe d\u00e9tail de la liste d On en parle et le point de vue de Jacques Bourgeois, directeur de l Union Suisses des Paysans\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'USP", "name": "Bourgeois, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Une Suissesse de soixante ans a trouv\u00e9 la mort en Tunisie : T\u00e9moignage du fr\u00e8re de la victime et de Maima, jeune dipl\u00f4m\u00e9e au ch\u00f4mage et militante dans un parti d'opposition", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-A4196790-D96E-4069-AA1E-399F1A888074", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 252, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["DFAE"], "thematicThemes": ["affrontement de rue", "crise politique", "dipl\u00f4me", "ch\u00f4mage", "nationalit\u00e9", "homicide", "jeunesse"], "excerpt": "Double nationale, elle a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e en d\u00e9but de soir\u00e9e \u00e0 Dar Cha\u00e2bane, au nord du pays. Elle a \u00e9t\u00e9 atteinte d'une balle fatale dans le cou, alors qu'une manifestation se d\u00e9roulait devant chez elle. Cette victime suisse aurait d\u00fb rentrer au pays aujourd'hui. Le DFAE confirme ce d\u00e9c\u00e8s. L'ambassade de Suisse \u00e0 Tunis ainsi que les services de la Centrale sont en contacts avec les proches. La r\u00e9volte qui gronde d\u00e9sormais dans le pays depuis pr\u00e8s d'un mois trouve notamment sa source dans le malaise des dipl\u00f4m\u00e9s qui ne trouvent pas d'emploi sur le march\u00e9 national. Le taux de ch\u00f4mage officiel des jeunes est de 24%, mais il fr\u00f4lerait en r\u00e9alit\u00e9 les 35%. De quoi d\u00e9moraliser toute une frange de la population tunisienne \u00e0 l'image de cette femme.\r\n\r\nPapier avec le t\u00e9moignage Maima, dipl\u00f4m\u00e9e de sociologie, militante dans un petit parti d'opposition, elle vit \u00e0 Tunis, par Nicolas Vultier", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Maima, dipl\u00f4m\u00e9e de sociologie, militante dans un petit parti d'opposition", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "fr\u00e8re de la victime", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tunisie", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tunisie", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Dany Boon, r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma, pour son film \"Rien \u00e0 d\u00e9clarer\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6B23024-85AE-4DA2-8B48-3B0E5E756025", "durationSec": 964, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boon, Dany"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma", "name": "Boon, Dany", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Conseil d'Etat vaudois a pr\u00e9sent\u00e9 sa r\u00e9forme du syst\u00e8me des tutelles : Interview de Philippe Leuba, conseiller d'Etat vaudois PLR et chef du D\u00e9partement vaudois de l'Int\u00e9rieur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BDC41EB-A017-4B13-9CCE-84EF4CB9BF53", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 293, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["solidarit\u00e9", "tutelle et curatelle"], "excerpt": "Cette r\u00e9forme fait suite \u00e0 toutes les critiques \u00e9mises \u00e0 propos d'une \"sp\u00e9cialit\u00e9\" vaudoise. En effet, un citoyen vaudois peut \u00eatre d\u00e9sign\u00e9 tuteur ou curateur malgr\u00e9 lui. La r\u00e9forme ne change rien \u00e0 ce concept de base. Elle est cens\u00e9e en revanche all\u00e9ger le travail des tuteurs priv\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois PLR: chef du d\u00e9partement VD de l'Int\u00e9rieur", "name": "Leuba, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Julie Bernard, com\u00e9dienne dans le film \"Rien \u00e0 d\u00e9clarer\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21F2CF60-88A9-4058-8C6B-54514D5DB28F", "durationSec": 855, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bernard, Julie"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bernard, Julie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les jeux sociaux. Portrait d'un nouveau r\u00e9pertoire ludique sur Internet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FBF8418-A3CB-4DC3-8F86-55DFD133D9AD", "durationSec": 347, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Facebook"], "thematicThemes": ["jeu informatique", "jeu de r\u00f4le (loisir)", "jeu", "Internet", "r\u00e9seau social"], "excerpt": "\"Les jeux sociaux\r\nJean-Olivier Pain dresse le portrait d un nouveau r\u00e9pertoire ludique sur Internet: les jeux sociaux.\r\nPopularis\u00e9s par Facebook, ces jeux sont un nouvel eldorado pour les \u00e9diteurs, \u00e0 tel point qu en terme de croissance, ils \u00e9clipsent les logiciels classiques.\r\nQuand on parle jeu vid\u00e9o, on imagine souvent des sc\u00e8nes d action et de guerre disput\u00e9es par quelques adolescents sautant sur des canap\u00e9s d\u00e9fra\u00eechis. Ce portrait n est pas celui du joueur rencontr\u00e9 dans les r\u00e9seaux sociaux. Farmville, Mafia Wars ou Pet Society sont les stars de ce march\u00e9 en pleine expansion.\r\nOn en parle avec Mathieu Nouzareth, fondateur de la soci\u00e9t\u00e9 Fresh Planet, et S\u00e9bastien de Halleux, cofondateur de Playfish\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de la soci\u00e9t\u00e9 Fresh Planet", "name": "Nouzareth, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "co-fondateur de Playfish", "name": "Halleux, S\u00e9bastien de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Haiti, terre de proph\u00e8tes (2/2) [Emissions 4/5 et 5/5]", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-71B65C74-D73D-4B85-894D-566C04878E61", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 3927, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mission", "religion et croyances", "catastrophe naturelle", "miracle", "pentec\u00f4tiste", "protestantisme", "vaudou", "catholicisme"], "excerpt": "4/5 : Ha\u00efti, terre de mission - Chaque jour, les avions qui atterrissent \u00e0 Port-au-Prince d\u00e9barquent des missionnaires \u00e9trangers. La catastrophe du 12 janvier 2010 a effectivement repr\u00e9sent\u00e9 une grande opportunit\u00e9 de mission. C'est particuli\u00e8rement le cas pour les \u00e9vang\u00e9liques am\u00e9ricains, tout proches. Les pr\u00e9dicateurs organisent de v\u00e9ritables croisades sur place, avec des c\u00e9l\u00e9brations entre \u00ab show rock \u00bb et c\u00e9r\u00e9monies de d\u00e9livrance. L'\u00c9glise catholique, durement touch\u00e9e dans ses effectifs et son patrimoine lors du s\u00e9isme, essaye de se repositionner devant l'efficacit\u00e9 des protestants. Elle d\u00e9veloppe donc \u00e9galement tout un mouvement charismatique.\r\nAvec Patrick Mok\u00e9b\u00e9, La\u00ebnnec Hurbon, un aviateur convoyeur de missionnaires et Claire Ly. 5/5 : La chasse aux miracles - Apr\u00e8s le s\u00e9isme du 12 janvier 2010, la religion a rapidement constitu\u00e9 un champ de refuge pour les Ha\u00eftiens, tout s'\u00e9tant effondr\u00e9. Les promesses de r\u00e9demption des milieux chr\u00e9tiens, \u00e9vang\u00e9liques en particulier, se sont appuy\u00e9s sur une stigmatisation du vaudou, accus\u00e9 d'\u00eatre coupable des malheurs du pays. Pourtant, dans l'histoire ha\u00eftienne, il y a toujours eu une grande mobilit\u00e9 entre les pratiques religieuses ; on pouvait \u00eatre chr\u00e9tien et adepte du vaudou. Mais depuis le s\u00e9isme, les positions se radicalisent, avec une obsession pour la figure messianique et pour la notion de miracle. Avec Jean-Max Bellerive, Lolo, Frantz Duval, Jean-Marie Theodat et Pr\u00e9f\u00e8te Duffaut.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe", "name": "Th\u00e9odat, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur nig\u00e9rian", "name": "Mok\u00e9b\u00e9, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Duffaut, Pr\u00e9f\u00e8te", "type": "Participant"}, {"role": "religieuse", "name": "Ly, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur du quotidien ha\u00eftien Le Nouvelliste", "name": "Duval, Frantz", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Hurbon, Laennec", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre ha\u00eftien", "name": "Bellerive, Jean-Max", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur populaire, adepte du vaudou", "name": "Lolo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Jacquier, Ian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (059) : La gueule de bois", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F00B184A-A6A3-428D-A13C-92FF4617C824", "durationSec": 166, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le \"bypass\" contre le diab\u00e8te. Une technique chirurgicale qui pourrait contrer la fr\u00e9quence des cas de diab\u00e8te en augmentation constante", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF777D00-16C1-4064-ACDF-71EEE59B0F63", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 795, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["insuline", "chirurgie", "diab\u00e8te", "v\u00e9sicule biliaire", "ob\u00e9sit\u00e9"], "excerpt": "\"Bypass contre diab\u00e8te\r\nSophie Proust vous parle d une technique chirurgicale qui pourrait contrer la fr\u00e9quence des cas de diab\u00e8te qui ne cesse d augmenter.\r\nEn Suisse, on compte environ 250 000 diab\u00e9tiques dont 90% de type 2. Selon les projections de l Organisation Mondiale de la Sant\u00e9, d ici 2030, le nombre de d\u00e9c\u00e8s va doubler. \r\nHeureusement, une solution semble se dessiner gr\u00e2ce \u00e0 la technique du bypass. Les pr\u00e9cisions de Philippe Morel m\u00e9decin chef du service de chirurgie visc\u00e9rale des H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve, et le t\u00e9moignage d Alain Thevoz\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chirurgien, HUG", "name": "Morel, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, t\u00e9moin", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Dany Laferri\u00e8re, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Tout bouge autour de moi\" (Ed. Grasset, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF6C2F84-ED48-47C7-83B3-6D10666326FA", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 3153, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "s\u00e9isme", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\u00ab Le 12 janvier 2010, Dany Laferri\u00e8re se trouvait \u00e0 Port-au-Prince. Un an apr\u00e8s, il t\u00e9moigne de ce qu'il a vu. Sans pathos, sans lyrisme. Des \"choses vues\" qui disent l'horreur, mais aussi le sang-froid des Ha\u00eftiens. Que reste-t-il quand tout tombe ? La culture. Et l'\u00e9nergie d'une for\u00eat de gens remarquables. \u00bb [propos de l'\u00e9diteur]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Laferri\u00e8re, Dany", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les dangers li\u00e9s \u00e0 l'utilisation f\u00e9quente de m\u00e9dicaments anti-douleurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A06AB45F-AEB6-4F1A-A69F-DACF1E6A7FD0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 362, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sant\u00e9 publique", "m\u00e9dicament", "douleur (physiologie)"], "excerpt": "\"Enqu\u00eate sur les anti-douleurs\r\nZoom sur les dangers li\u00e9s \u00e0 l utilisation fr\u00e9quente de sept m\u00e9dicaments du quotidien.\r\nUne analyse de l Institut bernois de m\u00e9decine sociale et pr\u00e9ventive r\u00e9v\u00e8le un accroissement des risques d infarctus et d accidents vasculaires c\u00e9r\u00e9braux chez les consommateurs r\u00e9guliers de certains antalgiques et analg\u00e9siques.\r\nAttention! Les petits bobos soign\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 coup de m\u00e9dicaments, m\u00eame en vente libre, peuvent provoquer de gros bobos. C est la conclusion d une enqu\u00eate de l Institut bernois de m\u00e9decine sociale et pr\u00e9ventive. Une analyse bas\u00e9e sur l examen de 31 \u00e9tudes cliniques et qui concerne donc des m\u00e9dicaments - antalgiques ou analg\u00e9siques - que nous avons pour certains dans notre pharmacie. Les plus courants d\u00e9livr\u00e9s sans ordonnance sont l aspirine, le parac\u00e9tamol et l ibuprof\u00e8ne.\r\nA l invitation de Johanna Commenge, Mathias Egger, directeur de l institut et co-auteur de l \u00e9tude, livre ses explications\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut bernois de m\u00e9decine sociale et pr\u00e9ventive", "name": "Egger, Mathias", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Session Paradiso: Loraine Cotting, chanteuse fribourgeoise. Interview et concert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9824512B-0B12-41A7-983D-AF42AB368F55", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 3207, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cotting, Loraine"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "pop"], "excerpt": "\"Loraine compose en autodidacte, ses chansons s'inspirant de ses nombreuses in?uences soul et hip hop et des artistes qu\u2019elle admire, tels que Lauryn Hill, Erykah Badu, ou Q-Tip. En 2008, elle cherche \u00e0 former un groupe a?n de pouvoir en?n jouer ses morceaux en live. Les Toy Soldiers la rejoignent et la formation se produit rapidement sur les sc\u00e8nes de Suisse romande.\r\nEn septembre 2009, Loraine d\u00e9cide de s\u2019accorder une ann\u00e9e sabbatique dans le but de se consacrer enti\u00e8rement \u00e0 ses projets musicaux et notamment \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un album solo. R\u00e9sultat de cette ann\u00e9e fructueuse, un album 10 titres intitul\u00e9 Eager Beaver, compos\u00e9 et enregistr\u00e9 en quartet avec la collaboration de trois musiciens professionnels, sort en octobre 2010.\r\nParall\u00e8lement, Loraine continue \u00e0 composer et \u00e0 se produire sur les sc\u00e8nes de Suisse et travaille d\u00e9j\u00e0 \u00e0 son prochain album, probablement avec ses ?d\u00e8les Toy soldiers cette fois-ci.\r\nLoraine Cotting fait partie des \"Choix de Premi\u00e8re\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteuse", "name": "Cotting, Loraine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les images subliminales (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2928A0C8-9604-427D-974E-AFA46E207136", "durationSec": 483, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Garde \u00e0 vue de Claude Miller, 1981 (Annonce2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9513BAE6-9FE2-4B92-B51A-CA0E068A0C2A", "durationSec": 186, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le DFAE d\u00e9conseille les voyages touristiques vers la Tunisie apr\u00e8s qu'une Suissesse ait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e par balle : 1. T\u00e9moignage du neveu de la victime. - 2. R\u00e9action de Micheline Calmy-Rey, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration. - 3. Reportage de Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tunisie. - 4. Interviews d'Anour Gharbi, coordinateur du Comit\u00e9 de soutien du peuple tunisien (CSPT-Suisse) et de Hasni Abidi, directeur du CERMAM", "genres": ["Reportage", "Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-F728EB2D-0B1A-4BCE-B3DF-D12C18669C6E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tunisie", "Grisons"], "durationSec": 1044, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["DFAE", "Calmy-Rey, Micheline"], "thematicThemes": ["infirmier", "homicide", "ex\u00e9cutif national", "politique ext\u00e9rieure"], "excerpt": "La victime, une infirmi\u00e8re retrait\u00e9e suisso-tunisienne, observait une manifestation devant chez elle lorsqu'elle a re\u00e7u une balle. En France, toujours pas de condamnation officielle des violences en Tunisie. L'Elys\u00e9e reste muette. Le gouvernement, en revanche, a bris\u00e9 le silence.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinateur du CSPT-Suisse", "name": "Gharbi, Anouar", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre d'\u00e9tudes et de recherche sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Abidi, Hasni", "type": "Participant"}, {"role": "neveu de la victime", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre fran\u00e7ais de la Culture", "name": "Mitterrand, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "ministre fran\u00e7aise des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Alliot-Marie, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tunisie", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "M\u00e9tamorphose des gares", "genres": ["Reportage", "INT"], "id": "sound-BCADBC7D-A1EE-494F-9C73-9574BA67B3B9", "durationSec": 3189, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["architecture", "gare ferroviaire"], "excerpt": "*****[Attention 00'47'' un \"merde j'ai dit une connerie\" a \u00e9t\u00e9 oubli\u00e9 au nettoyage. Le faire en cas de rediffusion]******.Depuis leurs d\u00e9buts, les gares n'ont pas cess\u00e9 de se transformer. Au d\u00e9part simples lieux d'arriv\u00e9es et de d\u00e9parts des trains, au cours du temps ces lieux sont devenus des lieux marchands, de culture, d'\u00e9change et de rencontre. Toutes les gares n'ont pas eu le m\u00eame destin ni le m\u00eame impact sur leur environnement, mais chacune marque de son empreinte la ville o\u00f9 elle se situe. Sans chercher \u00e0 faire un inventaire exhaustif des gares, ce documentaire tente plut\u00f4t de nous faire entrevoir ce qui se joue derri\u00e8re ces multiples m\u00e9tamorphoses.", "alternativeExcerpt": ["D'hier \u00e0 aujourd'hui, transformation des gares en Suisse."], "alternativeTitle": ["M\u00e9tamorphose des gares / SIR_2011-01-13_babylone_BCADBC7D-A1EE-494F-9C73-9574BA67B3B9 / M\u00e9tamorphose des gares", "Babylone - 13.01.2011"], "imageURL": "//www.rts.ch/3980070.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3983638", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole des CFF", "name": "Schmidt, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "M. Greder, employ\u00e9 SNCF \u00e0 B\u00e2le", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du service Info \u00e9coles", "name": "Marti, Diego", "type": "Participant"}, {"role": "architecte", "name": "Barthassat, Marcellin", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 \u00e0 la retraite des CFF", "name": "Amstein, Alex", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3983637"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e8s de 30'000 personnes ont assist\u00e9 \u00e0 l'hommage aux victimes de la tuerie de Tucson, en Arizona : Extrait du discours de Barack Obama, pr\u00e9sident des Etats-Unis", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-6D55E4AC-0603-464C-853D-1AF5EC913CA9", "durationSec": 87, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giffords, Gabrielle", "Obama, Barack"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "crime", "arme", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)"], "excerpt": "Parmi les orateurs \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama qui a salu\u00e9 la m\u00e9moire de chacun des six morts et a annonc\u00e9 que la parlementaire d\u00e9mocrate Gabrielle Giffords, gri\u00e8vement bless\u00e9e, avait ouvert les yeux. Puis il s'est pos\u00e9 en rassembleur de la nation am\u00e9ricaine, avec une force que certains observateurs ne lui connaissaient plus depuis sa campagne \u00e9lectorale victorieuse de 2008. Il a notamment beaucoup cit\u00e9 la petite Christina Taylor Green, 9 ans, tomb\u00e9e lors de la fusillade.", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Obama, Barack", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Touchard, Elodie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bernaaaaaaard! (Hommage \u00e0 Coluche) : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FF5FC91C-A9FA-4834-8EFF-03FC4FFC8669", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 188, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coluche", "Rappaz, Bernard (chanvrier valaisan)"], "thematicThemes": ["humour", "gr\u00e8ve de la faim", "haschich"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Zinedine Soualem, acteur, \u00e0 propos du film : \"Rien \u00e0 d\u00e9clarer\" de Dany Boon [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4877FA54-DC21-4549-969D-04939249C714", "durationSec": 648, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soualem, Zinedine"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur", "name": "Soualem, Zinedine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Bouillon de b\u00e9b\u00e9", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-9FC15373-3E06-4D0E-BD69-068940554476", "durationSec": 136, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un d\u00e9bat tr\u00e8s attendu a r\u00e9uni le 12 janvier 2011 le stat\u00e8ge de l'UDC, Christoph Blocher et le premier ministre luxembourgeois, Jean-Claude Junker : Interviews de Jean-Claude Junker et de Christoph Blocher", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6E237C1-F20B-40CC-AF33-1835C9DD843D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Luxembourg", "Zurich (canton)", "Europe"], "durationSec": 133, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "Blocher, Christoph", "Junker, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["premier ministre", "d\u00e9bat"], "excerpt": "La rencontre avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e d'une vive pol\u00e9mique par m\u00e9dias interpos\u00e9s. Jean-Claude Junker avait d\u00e9clar\u00e9 dans une interview que la \"t\u00e2che blanche au milieu de l'Europe\" \u00e9tait un \"non-sens g\u00e9ostrat\u00e9gique\"... ce que Christoph Blocher avait associ\u00e9 \u00e0 la rh\u00e9torique nazie. Malgr\u00e9 une discussion courtoise, Christoph Blocher n'a pas \u00e9t\u00e9 convaincu des intentions amicales de son interlocuteur. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de l'UDC", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre luxembourgeois", "name": "Junker, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 253 : La Tzoumaz", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-429E9C99-23D1-475D-8EEA-13A1CDC54501", "thematicGeographicals": ["La Tzouma", "Valais"], "durationSec": 272, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Belgrade, ville fleuve (4/5): Michko Pavlovic, peintre belgradois", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-247FC151-4E2A-4B02-8819-0F57D65D9D94", "thematicGeographicals": ["Belgrade", "Serbie"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pavlovic, Michko"], "thematicThemes": ["vie quotidienne", "soci\u00e9t\u00e9", "ville", "peinture"], "excerpt": "Voici Michko Pavlovic, peintre belgradois et enseignant \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Belgrade. \r\nC\u2019est un monsieur d\u2019environ 45 ans, tr\u00e8s beau, gentleman, qui nous re\u00e7oit dans sa vieille maison familiale, \u00e0 deux pas de la place de la R\u00e9publique, pour nous parler de lui, de peinture, de Serbie, d\u2019art. \r\nMichko a longtemps v\u00e9cu \u00e0 Paris. Une histoire d\u2019amour, de mariage, qui, une fois rompue, lui a donn\u00e9 envie de revenir vivre dans sa ville. Il y a refond\u00e9 une famille et il y poursuit sa qu\u00eate artistique. Entre quelques cigarettes et des verres de rakia, l\u2019alcool local, il \u00e9voque sa vie et sa ville avec cette \u00e9l\u00e9gance slave si particuli\u00e8re.\r\nInvit\u00e9e\r\nMilica Laufer, a d\u00e9but\u00e9 sa carri\u00e8re de journaliste comme critique de th\u00e9\u00e2tre en Serbie, son pays natal. Elle vit en Suisse depuis trois ans avec son mari et leur fils. \r\nElle nous raconte ses souvenirs de la Serbie o\u00f9 elle a v\u00e9cu, du premier jour de la d\u00e9mocratie \u00e0 l'assassinat de son premier ministre. Elle nous parle aussi des diff\u00e9rences et des ressemblances entre la Suisse et la Serbie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Belgrade", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Belgradoise vivant en Suisse", "name": "Laufer, Milica", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Pavlovic, Michko", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "M\u00e9nine, Karelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Le Conseil d'Etat vaudois a pr\u00e9sent\u00e9 sa proposition, vivement critiqu\u00e9e, de r\u00e9forme du syst\u00e8me des tutelles : Interview de Muriel Epard, pr\u00e9sidente du Tribunal cantonal vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C9C4FAB-4DB4-4613-83FB-5F78A005E332", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif cantonal", "tutelle et curatelle", "tribunal administratif"], "excerpt": "Un syst\u00e8me qui est critiqu\u00e9 de toutes parts, notamment parce que Vaud est un des seuls cantons o\u00f9 les citoyens peuvent \u00eatre d\u00e9sign\u00e9s tuteurs malgr\u00e9 eux. Cette obligation reste dans le projet de r\u00e9forme, mais le travail des tuteurs est cens\u00e9 \u00eatre all\u00e9g\u00e9. Les administrations devront notamment fournir toutes les informations possibles sur les pupilles aux juges de paix, ce qui devrait faciliter le travail des tuteurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du Tribunal cantonal vaudois", "name": "Epard, Muriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les nouveaux pirates. Delta, golfes et grand large, une mer prise d\u2019assaut (4/5): entretien avec Benjamin Auge, chercheur \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-83181FAF-1F70-4EF2-83B6-A3719893567A", "thematicGeographicals": ["Somalie"], "durationSec": 3458, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "piraterie", "piraterie navale"], "excerpt": "\"\u00ab Les eaux du Delta du Niger sont devenues en 2008 les deuxi\u00e8mes plus dangereuses au monde apr\u00e8s celles au large de la Somalie. Les attaques de groupes de militants ou de simples pirates de plus en plus organis\u00e9s et \u00e9quip\u00e9s se sont multipli\u00e9es et ont caus\u00e9 les plus importantes pertes de p\u00e9trole de l?histoire du pays. Pass\u00e9 en dessous des deux millions de barils par jour en 2008, le Nigeria tente gr\u00e2ce \u00e0 des moyens militaires et politiques bien maigres de juguler des attaques qui lui font perdre des milliards de dollars chaque ann\u00e9e. Les militants qui r\u00e9clament une meilleure r\u00e9partition des revenus du p\u00e9trole n?ont pas besoin de beaucoup d\u00e9velopper leur discours pour convaincre la population de la mauvaise gestion du secteur \u00e9nerg\u00e9tique par l?\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral. Ce dernier doit avoir recours \u00e0 du p\u00e9trole raffin\u00e9 \u00e0 l?\u00e9tranger pour les 3/4 de sa consommation et, de plus, les centrales thermiques au gaz subissent des ruptures d?approvisionnement quasi quotidiennes alors que le pays poss\u00e8de les premi\u00e8res r\u00e9serves d?Afrique. \u00bb", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur, IFRI", "name": "Auge, Benjamin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Garde \u00e0 vue de Claude Miller, 1981 (Annonce1)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BBBAAA67-B50E-4236-9E44-D68F63E4DA4E", "durationSec": 552, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Finis les repas en solitaire! Le point sur le \"colunching\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3673F9E2-F5B7-4E2B-9672-3C076ED6AE36", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 305, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relation interpersonnelle", "repas", "r\u00e9seau social", "mode sociale"], "excerpt": "\"Fini les repas en solitaire\r\nXavier Bloch s int\u00e9resse \u00e0 une tendance qui se r\u00e9pand en Suisse romande depuis l automne 2010, via la r\u00e9seau social Facebook: le colunching.\r\nFini les repas en solo, sur le pouce, face \u00e0 l \u00e9cran plat de votre ordi. Aujourd hui, l employ\u00e9 moderne partage un plat du jour avec d illustres inconnus\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nuit calme \u00e0 Tunis. Le couvre-feu instaur\u00e9 le 12 janvier 2011 est rest\u00e9 en vigueur jusqu'au 13 janvier 2011 : Interview d'Ellouze Mongi, directeur de la r\u00e9daction du parti d\u00e9mocrate progressiste en Tunisie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-52FE4891-4EC0-439B-ADA3-4F68BFF028BB", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 64, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couvre-feu", "r\u00e9pression politique", "parti politique"], "excerpt": "La police et l'arm\u00e9e ont r\u00e9ussi \u00e0 contr\u00f4ler la capitale tunisienne.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la r\u00e9daction du parti d\u00e9mocrate progressiste tunisien(PBD)", "name": "Mongi, Ellouze", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tunisie", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Sur les traces de Muzio Clementi (4/5) : Les tr\u00e9sors de la Biblioth\u00e8que Casanetense", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C454410C-6EB4-413A-BC7A-458E5F821490", "thematicGeographicals": ["Rome", "Italie"], "durationSec": 3870, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clementi, Muzio"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du fonds musical de la biblioth\u00e8que Casanetense", "name": "Alberati, Anna", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "della Libera, Luca", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Cav\u00e9, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Beno\u00eet Poelvoorde, \u00e0 propos du film \"Rien \u00e0 d\u00e9clarer\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6388316-23A4-4700-BCAC-9323536B2CEE", "durationSec": 668, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poelvoorde, Beno\u00eet"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Poelvoorde, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "HAUTE HORLOGERIE, DU DESSIN A L'ECRIN : LE PROTOTYPE - 11.01.13", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-260639", "durationSec": 184, "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Le prototype\nHaute Horlogerie : Du dessin \u00e0 l'\u00e9crin", "Les mat\u00e9riaux\n"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Haute Horlogerie : Du dessin \u00e0 l'\u00e9crin", "Les mat\u00e9riaux - Haute Horlogerie : Du dessin \u00e0 l'\u00e9crin"], "imageURL": "//www.rts.ch/2896752.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2961147", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "BOHEMIAN FILMS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-2960432", "ece-2961147"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "CARAVANING", "CAMPING", "BOARDERCROSS (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "LIB\u00c9RATION DE D\u00c9TENU", "AUTOROUTE", "HOMICIDE PAR N\u00c9GLIGENCE", "POLICE", "LIB\u00c9RATION DE D\u00c9TENU", "AUTOROUTE", "HOMICIDE PAR N\u00c9GLIGENCE", "POLICE", "NOUVEL AN", "TOURISME", "EGLISE ORTHODOXE", "COMMUNE", "FUSION", "COMMUNE", "FUSION", "CARAVANING", "CAMPING", "CARAVANING", "CAMPING"], "id": "asset-260864", "durationSec": 1127, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.01.13", "visualGeographicals": ["SATIGNY", "HAUTE-NENDAZ", "GENEVE", "GENEVE", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "VAL-DE-TRAVERS", "VAL-DE-TRAVERS", "VERRIERES, LES", "BRENETS, LES", "BRENETS, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE FISCALE", "DIPLOMATIE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "\u00c9VASION FISCALE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "FOYER", "JEUNE (\u00c2GE)", "MUSIQUE", "R\u00c9P\u00c9TITION", "INTERNET", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE", "VENTE", "ABBAYE", "VITRAIL", "DISTINCTION HONORIFIQUE", "VIGNERON", "ENFANT (\u00c2GE)", "SKI ALPIN (LOISIR)", "D\u00c9BAT", "D\u00c9BAT"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "FRATTINI, FRANCO", "RUSSI, BERNHARD", "JUNCKER, JEAN-CLAUDE", "BLOCHER, CHRISTOPH", "JUNCKER, JEAN-CLAUDE", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-260862", "durationSec": 1732, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.01.13", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "VALAIS", "ARDON", "VALAIS", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "ROMONT", "TESSIN", "VILLARS-SUR-OLLON", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "DESCENTE", "MESSIEURS", "M\u00c9DICAMENT", "GRIPPE A-H1N1", "M\u00c9DICAMENT", "GRIPPE A-H1N1", "\u00c9PID\u00c9MIOLOGIE", "M\u00c9DICAMENT", "GRIPPE A-H1N1", "M\u00c9DICAMENT", "GRIPPE A-H1N1", "\u00c9PID\u00c9MIOLOGIE", "M\u00c9DICAMENT", "GRIPPE A-H1N1", "M\u00c9DECIN", "ASSURANCE MALADIE", "HONORAIRE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["CUCHE, DIDIER", "KOHLER, PIERRE", "DE HALLER, JACQUES"], "id": "asset-260863", "durationSec": 1772, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.01.13", "visualGeographicals": ["TUNISIE", "VAUD", "WENGEN", "DELEMONT", "OXFORD", "NAGOYA", "ANGLETERRE", "BALE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["ROCHE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Babylone", "title": "M\u00e9tamorphoses", "imageURL": "http://www.rts.ch/3980070.image", "id": "ece-3983637", "durationSec": 3189, "publicationDate": "2011-01-12T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D'hier \u00e0 aujourd'hui, transformation des gares en Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3983637", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3983637"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "\"Ha\u00efti, des lendemains qui tremblent\", colloque international de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve sur la reconstruction, un an apr\u00e8s le s\u00e9isme du 12 janvier 2010 : Interviews de Mich\u00e8le Pierre-Louis, pr\u00e9sidente de la Fondation \"Connaissance et Libert\u00e9\", et d'Ernst Mathurin, ing\u00e9nieur civil et sanitaire, co-fondateur de l'ONG ha\u00eftienne GRAMIR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03922D94-35FB-4019-8C3A-2FDC8879F040", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 835, "publicationDate": "2011-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["reconstruction", "s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Fondation \"Connaissance et Libert\u00e9\",  ancienne Premi\u00e8re Ministre d'Ha\u00efti (2008 - 2009)", "name": "Pierre-Louis, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur civil et sanitaire, co-fondateur de l'ONG ha\u00eftienne GRAMIR", "name": "Mathurin, Ernst", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Tunisie, le pr\u00e9sident Ben Ali vient d'annoncer tout un train de mesures, dont le limogeage de son ministre de l'int\u00e9rieur, alors qu'Hamma Hammami, homme politique tunisien a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 avec deux de ses amis : Commentaire de Ga\u00ebtan Vannay, collaborateur RSR et interview de Radia Nasraoui, son \u00e9pouse, avocate tunisienne, pr\u00e9sidente Association de lutte contre la torture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACA04ADC-A5EF-4193-B1CB-AA25149449F1", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 162, "publicationDate": "2011-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Ali, Zine El Abidine", "Hammami, Hamma"], "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "violence"], "excerpt": "Le pr\u00e9sident Ben Ali vient d'annoncer tout un train de mesures dont le limogeage de son ministre de l'int\u00e9rieur. Il tente de faire face \u00e0 un mouvement de contestation sans pr\u00e9c\u00e9dent dans ses 23 ann\u00e9es de r\u00e8gne. Ce mouvement dure depuis pr\u00e8s d'un mois et a gagn\u00e9, au soir du 11 janvier 2011, la capitale Tunis. L'arm\u00e9e y a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9e ce matin du 12 janvier 2011 et une enqu\u00eate sur la corruption a \u00e9t\u00e9 ouverte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate tunisienne, \u00e9pouse d'Hamma Hammami", "name": "Nasraoui, Radhia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Belgrade, ville fleuve (3/5): Jasminka Petrovic, auteure pour enfants", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-56D3AD34-BFB8-4A62-8814-54A96C16C959", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Belgrade"], "durationSec": 3602, "publicationDate": "2011-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Petrovic, Jasminka"], "thematicThemes": ["vie quotidienne", "litt\u00e9rature de jeunesse", "\u00e9crivaine", "ville", "soci\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "Rendez-vous pris avec Jasminka Petrovic. Elle est une auteure de livres pour la jeunesse, connue en Serbie et beaucoup traduite dans le monde. La femme qui nous ouvre la porte de son appartement est dynamique, g\u00e9n\u00e9reuse, tr\u00e8s dr\u00f4le. Elle a appris l?anglais toute seule, sur internet. Elle nous raconte comment et pourquoi elle \u00e9crit pour les enfants.\r\nPuis nous partons avec Marija Jelic, jeune \u00e9tudiante en lettres, afin de d\u00e9couvrir le quartier boh\u00e8me de Belgrade. C?est le quartier des touristes, des bistrots historiques. Le \u00ab petit Montmartre \u00bb serbe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Danilovic, Ljubisa", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Belgrade", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "auteure pour enfants", "name": "Petrovic, Jasminka", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "M\u00e9nine, Karelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'interdiction faite \u00e0 Denner de vendre ses propres capsules de caf\u00e9 compatibles avec les machines Nespresso de Nestl\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-153640D4-0225-4C88-AFFB-EE192E45D7BA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 571, "publicationDate": "2011-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nespresso SA", "Nestl\u00e9", "Denner"], "thematicThemes": ["droit intellectuel", "machine \u00e0 caf\u00e9", "caf\u00e9 (boisson)"], "excerpt": "\"Denner doit retirer ses capsules\r\nDavid Lambert, avocat, sp\u00e9cialiste de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, s exprime sur l interdiction faite \u00e0 Denner de vendre certaines dosettes de caf\u00e9.\r\nUn mois apr\u00e8s leur mise sur le march\u00e9, le tribunal de Saint-Gall impose \u00e0 la filiale de Migros de retirer de la vente des capsules de caf\u00e9 compatibles avec les machines Nespresso, avec effet imm\u00e9diat. \r\nQuels sont les arguments de Nestl\u00e9, concepteur du syst\u00e8me Nespresso, pour interdire la vente de casules compatibles? Comment se fait-il que des dosettes concurrentes soient toujours dans les rayons des magasins fran\u00e7ais malgr\u00e9 des actions intent\u00e9es par le g\u00e9ant de l agroalimentaire?\r\nUn sujet pr\u00e9par\u00e9 par Henry Buxant.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de service, Payot librairie, Lausanne", "name": "Mireu, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Lambert, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "12 janvier 2011, une journ\u00e9e haitienne. Le 12 janvier 2010, un s\u00e9isme ravage Ha\u00efti causant 250'000 morts et autant de bless\u00e9s. Une ann\u00e9e apr\u00e8s, comment se dessine le pays? (1/2)", "genres": ["D\u00e9bat", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-D3B29EE9-4ACC-42F0-B885-AFBCA2E33E05", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti", "Suisse"], "durationSec": 6837, "publicationDate": "2011-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur"], "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "s\u00e9isme", "aide humanitaire", "reconstruction"], "excerpt": "12 janvier 2011. Une journ\u00e9e ha\u00eftienne\r\nUn an apr\u00e8s le s\u00e9isme qui a ravag\u00e9 Ha\u00efti, La Premi\u00e8re ouvre ses portes \u00e0 la diaspora \u00e9tablie en Suisse Romande ainsi qu\u2019\u00e0 des sp\u00e9cialistes de ce pays. Cette \u00e9mission sp\u00e9ciale laisse aussi une place pr\u00e9pond\u00e9rante \u00e0 la musique, la litt\u00e9rature et la gastronomie ha\u00eftienne. Elle est pr\u00e9sent\u00e9e par Cyril D\u00e9praz et Arnaud Robert, avec la participation de Lolita et Mich\u00e8le Durand-Vallade.\r\nComment vivre \u00e0 distance de ce pays? Comment le s\u00e9isme a-t-il raviv\u00e9 des liens avec la terre d\u2019origine? Qu\u2019en est-il aussi de la solidarit\u00e9 en Suisse et des projets que la Cha\u00eene du Bonheur soutient \u00e0 hauteur de 65 millions de francs. R\u00e9ponses ce soir dans cette soir\u00e9e sp\u00e9ciale.\r\nAu programme de la soir\u00e9e:\r\nUne rencontre avec la diaspora ha\u00eftienne\r\nMembres de la communaut\u00e9 ha\u00eftienne et/ou ceux qui oeuvrent pour Ha\u00efti:\r\nWilfrid Fils-Aim\u00e9, pr\u00e9sident du Club Ha\u00eftien Suisse\r\nJocelyne Michel, psychologue, membre de la communaut\u00e9 ha\u00eftienne de Suisse.\r\nNourl\u00e8ne Normil, membre de la communaut\u00e9 ha\u00eftienne de Suisse.\r\nScholastique Cl\u00e9rism\u00e9, membre de la communaut\u00e9 ha\u00eftienne de Suisse.\r\nPatrick Jean-Baptiste, juriste ha\u00eftien, cadre dans une banque en Suisse.\r\nYasmina Tippenhauer, Docteur \u00e8s Lettres en litt\u00e9rature latino-am\u00e9ricaine. Membre du comit\u00e9 du centre culturel Tierra Incognita \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nAlain Geiger, responsable de projets \u00e0 la Cha\u00eene du Bonheur.\r\nDes interviews de sp\u00e9cialistes\r\nAvec des sp\u00e9cialistes venus pour le colloque Ha\u00efti: des lendemains qui tremblent qui a lieu du 12 au 14 janvier 2011au Centre d\u2019Enseignement et de Recherche en Action Humanitaire de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (CERAH). Avec plusieurs questions: qu\u2019est-ce que le tremblement de terre a chang\u00e9? Pourquoi la reconstruction prend-elle autant de temps? Qu\u2019est-ce qui manque \u00e0 Ha\u00efti pour rejoindre le concert des nations? Mais aussi, qu\u2019est-ce qui fait la singularit\u00e9 de la culture et de l\u2019histoire ha\u00eftienne?\r\nLes invit\u00e9s du colloque:\r\nPhilippe Mathieu, Directeur G\u00e9n\u00e9ral d\u2019Oxfam-Qu\u00e9bec en Ha\u00efti, il a \u00e9t\u00e9 Vice-recteur \u00e0 larecherche au rectorat de l\u2019Universit\u00e9 d\u2019Etat d\u2019Ha\u00efti et Ministre del\u2019Agriculture, des Ressources Naturelles et du D\u00e9veloppement (MARND). Il est l\u2019auteur de l\u2019ouvrage le plus important \u00e9crit jusque-l\u00e0 sur les risques et les d\u00e9sastres en Ha\u00efti.\r\nMarjory Mathieu, psychologue, Professeure \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 d\u2019\u00c9tat d\u2019Ha\u00efti, membre fondatrice et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019Association Ha\u00eftienne de psychologie. Depuis le 12 janvier 2010, elle intervient plus particuli\u00e8rement aupr\u00e8s des survivants du s\u00e9isme et organise des groupes de supports pour le compte de plusieurs institutions nationales et internationales.\r\nErnst Louis, ethnologue et sociologue de formation, il est Pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Nationale de la Jeunesse Ha\u00eftienne pour leD\u00e9veloppement (FNJD), il est coordonnateur de plus de 50 camps depuis le s\u00e9isme.\r\nLaennec Hurbon, sociologue et th\u00e9ologien, il est Directeur de recherche au Centre National de la Recherche Scientifique (CNRS) en France, il enseigne \u00e0 l\u2019Ecole de Hautes Etudes en Sciences Sociales (EHESS) de Paris et \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Quisqueya de Port-au-Prince dont il est l\u2019un des membres fondateurs.\r\nDes nouvelles des projets de la Cha\u00eene du Bonheur\r\nEn Suisse, la Cha\u00eene du Bonheur a r\u00e9colt\u00e9 plus de 65 millions de francs. O\u00f9 en est la reconstruction du pays? Avec des t\u00e9l\u00e9phones en direct en Ha\u00efti aupr\u00e8s des acteurs ou des b\u00e9n\u00e9ficiaires, le d\u00e9bat sera lanc\u00e9 avec les invit\u00e9s et un repr\u00e9sentant de la Cha\u00eene du Bonheur. A quelles difficult\u00e9s les ONG sont-elles confront\u00e9es aujourd\u2019hui? Que r\u00e9pondent-elles aux innombrables critiques qui pleuvent sur elles ?\r\nPar t\u00e9l\u00e9phone:\r\nRich\u00e9 Andris, s\u00e9nateur \u00e0 Grand Anse\r\nEstael Bijou, ing\u00e9nieur, sinistr\u00e9 du tremblement de terre, futur b\u00e9n\u00e9ficiaire d\u2019un projet Helvetas/EPER, Petit-Goave\r\nEn duplex depuis Gen\u00e8ve:\r\nMich\u00e8le Pierre-Louis, pr\u00e9sidente de la Fondation Connaissance et Libert\u00e9 (FOKAL) \u2013 l\u2019une des ONG locales les plus importantes d\u2019Ha\u00efti, elle a occup\u00e9 la fonction de Premier Ministre en 2008-2009. Professeure d\u2019histoire et d\u2019\u00e9conomie de la Cara\u00efbe et des grandes civilisations \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Quisqueya en Ha\u00efti, elle s\u00e9journe actuellement \u00e0 Harvard University en tant que professeure invit\u00e9e.\r\nEly Th\u00e9lot, enseignant-Chercheur au Centre d\u2019Enseignement et de Recherche en Action Humanitaire (CERAH), il est un migrant Ha\u00eftien de Suisse, sociologue, sp\u00e9cialiste en \u00e9tudes du d\u00e9veloppement et r\u00e9dacteur en chef de la revue Recherches Ha\u00eftiano-Antillaises. Il est un des organisateurs du colloque.\r\nSuzy Castor, historienne, professeure \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 d\u2019Etat d\u2019Ha\u00efti, ses r\u00e9flexions et publications traitent de l\u2019occupation am\u00e9ricaine d\u2019Ha\u00efti, des relations ha\u00eftiano-dominicaines, de la d\u00e9centralisation, de la dette ha\u00eftienne, des racines historiques de la reconstruction\u2026 Depuis son retour de l\u2019exil apr\u00e8s la chute des Duvalier, elle est tr\u00e8s impliqu\u00e9e dans la vie politique ha\u00eftienne et dirige le Centre de Recherche et de Formation Economique et Sociale pour le D\u00e9veloppement (CRESFED).\r\nDes \"live\" musicaux\r\nDu rap cr\u00e9ole \u00e0 la chanson douce, trois artistes de la diaspora.\r\nLes musiciens:\r\nLicia Chery, une chanteuse genevoise d\u2019origine ha\u00eftienne\r\nJos\u00e9 Antonio Tippenhauer \"Geos\", rappeur de Gen\u00e8ve, d\u2019origine ha\u00eftienne et suisse, n\u00e9 au P\u00e9rou.\r\nPaul, Laura et Ted Beaubrun (Zing Experience). Zing Experience est un groupe ha\u00eftien de New York.\r\nDes contes ha\u00eftiens\r\nLolita nous fait partager des textes de la litt\u00e9rature ha\u00eftienne tr\u00e8s riche.\r\nLes r\u00e9f\u00e9rences:\r\nUn extrait de Tout bouge autour de moi de Dany Laferri\u00e8re, aux \u00e9ditions M\u00e9moire d\u2019encrier, collection chronique.\r\nUn extrait de \"Billet \u00e0 celle qui habite ma rue\" de Lionel Trouillot, extrait de Ha\u00efti parmi les vivants, collectif d\u2019auteurs, aux \u00e9ditions Acte Sud et Le Point. (Ce livre est publi\u00e9 et vendu au profit de la reconstruction culturelle en Ha\u00efti)\r\nUn extrait de Voix d\u2019outre-tombe de Michel Monnin, texte publi\u00e9 en mars 2010 sur le site Mediapart\r\nUn extrait de \"La tendresse et l\u2019\u00e9l\u00e9gance nous sauverons du s\u00e9isme\" de Rodney Saint-Eloi, extrait de Le serpent \u00e0 plumes pour Ha\u00efti paru aux \u00e9ditions le serpent \u00e0 plumes. (Les b\u00e9n\u00e9fices de la vente de ce livre vont \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de la communaut\u00e9 ha\u00eftienne)\r\n\"Le jour et la nuit\" extrait de Contes diaboliques d\u2019Ha\u00efti de Mimi Barth\u00e9l\u00e9my, aux \u00e9ditions Karthala\r\nQuelques extraits de Melovivi ou le pi\u00e8ge , suivi de Br\u00e8che ardente de Frank\u00e9tienne, aux \u00e9ditions Riveneuve\r\nUn extrait de Ce qui me reste d\u2019Ha\u00efti : fragments et regards de Jean-Robert L\u00e9onidas, aux \u00e9ditions Cidihca, Montr\u00e9al; Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2011-01-12T19:05:59.000; Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2011-01-12T19:06:02.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Club Ha\u00eftien Suisse", "name": "Fils-Aim\u00e9, Wilfrid", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de projets \u00e0 la Cha\u00eene du Bonheur", "name": "Geiger, Alain", "type": "Participant"}, {"role": " enseignant-Chercheur au Centre d\u2019Enseignement et de Recherche en Action Humanitaire (CERAH)", "name": "Th\u00e9lot, Ely", "type": "Participant"}, {"role": "juriste ha\u00eftien, cadre dans une banque en Suisse", "name": "Jean-Baptiste, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur, sinistr\u00e9 du tremblement de terre, futur b\u00e9n\u00e9ficiaire d\u2019un projet Helvetas/EPER, Petit-Goave", "name": "Bijou, Estael", "type": "Participant"}, {"role": "Docteur \u00e8s Lettres en litt\u00e9rature latino-am\u00e9ricaine. Membre du comit\u00e9 du centre culturel Tierra Incognita \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Tippenhauer, Yasmina", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue, membre de la communaut\u00e9 ha\u00eftienne de Suisse", "name": "Michel, Jocelyne", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de la Fondation Connaissance et Libert\u00e9 (FOKAL)", "name": "Pierre-Louis, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la communaut\u00e9 ha\u00eftienne de Suisse", "name": "Normil, Norl\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "directeur G\u00e9n\u00e9ral d\u2019Oxfam-Qu\u00e9bec en Ha\u00efti", "name": "Mathieu, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, maire de la commune des Abricots", "name": "Fignol\u00e9, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue", "name": "Louis, Ernst", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue et th\u00e9ologien", "name": "Laennec, Hurbon", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la communaut\u00e9 ha\u00eftienne de Suisse", "name": "Cl\u00e9rism\u00e9, Scholastique", "type": "Participant"}, {"role": "s\u00e9nateur \u00e0 Grand Anse", "name": "Andris, Rich\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "historienne", "name": "Castor, Suzy", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Mathieu, Marjory", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "rappeur", "name": "Geos", "type": "Participant"}, {"role": "groupe ha\u00eftien de New York", "name": "Zing Experience", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Chery, Licia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les images subliminales (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D2BF216F-7B0F-41EC-9200-AF20A70D54AF", "durationSec": 475, "publicationDate": "2011-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Aliments pour enfants sur le gril", "genres": ["Interview"], "id": "sound-829F5043-8611-4784-9346-0308B583C603", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 678, "publicationDate": "2011-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nutrition", "alimentation des enfants"], "excerpt": "\"Aliments pour enfants sur le gril\r\nRoger Darioli, m\u00e9decin nutritionniste et pr\u00e9sident du Groupe d experts actionsant\u00e9 de l Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique, d\u00e9crypte le march\u00e9 des produits pour enfants.\r\nCette enqu\u00eate, men\u00e9e par -On en parle- et le magazine -Bon \u00e0 Savoir-, d\u00e9montre que ces articles sont souvent plus chers et pas forc\u00e9ment plus sains que les gammes standards.\r\nPommes, ketchup, sticks de poisson, yogourts ou jus de pomme vendus dans de jolis emballages. Notre nouvelle enqu\u00eate, men\u00e9e conjointement avec le magazine -Bon \u00e0 Savoir-, le montre: les produits pour enfants sont souvent chers, mais pas meilleurs pour la sant\u00e9 que les produits standards!\r\nRoger Darioli, m\u00e9decin nutritionniste et pr\u00e9sident du Groupe d experts actionsant\u00e9 de l Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique, se confronte aux arguments des grands distributeurs.\r\nUn sujet pr\u00e9par\u00e9 par St\u00e9phane Gabioud\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin nutritionniste", "name": "Darioli, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (058) : L'anniversaire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-96812525-834B-4306-B73F-8726C94C7C51", "durationSec": 166, "publicationDate": "2011-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Ha\u00efti, des lendemains qui tremblent : Table ronde", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-D8FA5803-9CDB-4E49-8863-B5D4DF18C036", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 3209, "publicationDate": "2011-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide humanitaire", "s\u00e9isme"], "excerpt": "Le violent s\u00e9isme survenu en Ha\u00efti il y a un an est un \u00e9v\u00e9nement majeur, sinon refondateur, dans l'histoire socio-\u00e9conomique, politique et culturelle du pays. La m\u00e9moire de cette trag\u00e9die, les enjeux de la reconstruction du pays, le r\u00f4le de chacun des acteurs tant nationaux qu'internationaux, soul\u00e8vent de nombreuses questions et invitent \u00e0 une r\u00e9flexion critique et tourn\u00e9e vers l'avenir. Le Centre d'enseignement et de recherche en action humanitaire de Gen\u00e8ve (CERAH) organise en collaboration avec l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, un colloque international du 12 au 14 janvier 2011. Babylone re\u00e7oit quelques uns des participants venus de Ha\u00efti.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "ing\u00e9nieur civil et sanitaire, co-fondateur de l'ONG Gramir", "name": "Mathurin, Ernst", "type": "Participant"}, {"role": "historienne", "name": "Castor, Suzy", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Fondation Architectes de l'Urgence", "name": "Coulombel, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, nouveau pr\u00e9sident du conseil d'administration de l'ANMH et du directeur du Nouvelliste, le plus ancien journal de Ha\u00efti", "name": "Chauvet, Max", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "12 janvier 2011, une journ\u00e9e haitienne. Le 12 janvier 2010, un s\u00e9isme ravage Ha\u00efti causant 250'000 morts et autant de bless\u00e9s. Une ann\u00e9e apr\u00e8s, comment se dessine le pays? (2/2)", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8D45E0A5-667E-44FB-AAE7-68787FAE8185", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Ha\u00efti"], "durationSec": 10621, "publicationDate": "2011-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur"], "thematicThemes": ["reconstruction", "catastrophe naturelle", "s\u00e9isme", "aide humanitaire"], "excerpt": "Un an apr\u00e8s le s\u00e9isme qui a ravag\u00e9 Ha\u00efti, La Premi\u00e8re ouvre ses portes \u00e0 la diaspora \u00e9tablie en Suisse Romande ainsi qu\u2019\u00e0 des sp\u00e9cialistes de ce pays. Cette \u00e9mission sp\u00e9ciale laisse aussi une place pr\u00e9pond\u00e9rante \u00e0 la musique, la litt\u00e9rature et la gastronomie ha\u00eftienne. Elle est pr\u00e9sent\u00e9e par Cyril D\u00e9praz et Arnaud Robert, avec la participation de Lolita et Mich\u00e8le Durand-Vallade.\r\nComment vivre \u00e0 distance de ce pays? Comment le s\u00e9isme a-t-il raviv\u00e9 des liens avec la terre d\u2019origine? Qu\u2019en est-il aussi de la solidarit\u00e9 en Suisse et des projets que la Cha\u00eene du Bonheur soutient \u00e0 hauteur de 65 millions de francs. R\u00e9ponses ce soir dans cette soir\u00e9e sp\u00e9ciale.\r\nAu programme de la soir\u00e9e:\r\nUne rencontre avec la diaspora ha\u00eftienne\r\nMembres de la communaut\u00e9 ha\u00eftienne et/ou ceux qui oeuvrent pour Ha\u00efti:\r\nWilfrid Fils-Aim\u00e9, pr\u00e9sident du Club Ha\u00eftien Suisse\r\nJocelyne Michel, psychologue, membre de la communaut\u00e9 ha\u00eftienne de Suisse.\r\nNourl\u00e8ne Normil, membre de la communaut\u00e9 ha\u00eftienne de Suisse.\r\nScholastique Cl\u00e9rism\u00e9, membre de la communaut\u00e9 ha\u00eftienne de Suisse.\r\nPatrick Jean-Baptiste, juriste ha\u00eftien, cadre dans une banque en Suisse.\r\nYasmina Tippenhauer, Docteur \u00e8s Lettres en litt\u00e9rature latino-am\u00e9ricaine. Membre du comit\u00e9 du centre culturel Tierra Incognita \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nAlain Geiger, responsable de projets \u00e0 la Cha\u00eene du Bonheur.\r\nDes interviews de sp\u00e9cialistes\r\nAvec des sp\u00e9cialistes venus pour le colloque Ha\u00efti: des lendemains qui tremblent qui a lieu du 12 au 14 janvier 2011au Centre d\u2019Enseignement et de Recherche en Action Humanitaire de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (CERAH). Avec plusieurs questions: qu\u2019est-ce que le tremblement de terre a chang\u00e9? Pourquoi la reconstruction prend-elle autant de temps? Qu\u2019est-ce qui manque \u00e0 Ha\u00efti pour rejoindre le concert des nations? Mais aussi, qu\u2019est-ce qui fait la singularit\u00e9 de la culture et de l\u2019histoire ha\u00eftienne?\r\nLes invit\u00e9s du colloque:\r\nPhilippe Mathieu, Directeur G\u00e9n\u00e9ral d\u2019Oxfam-Qu\u00e9bec en Ha\u00efti, il a \u00e9t\u00e9 Vice-recteur \u00e0 larecherche au rectorat de l\u2019Universit\u00e9 d\u2019Etat d\u2019Ha\u00efti et Ministre del\u2019Agriculture, des Ressources Naturelles et du D\u00e9veloppement (MARND). Il est l\u2019auteur de l\u2019ouvrage le plus important \u00e9crit jusque-l\u00e0 sur les risques et les d\u00e9sastres en Ha\u00efti.\r\nMarjory Mathieu, psychologue, Professeure \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 d\u2019\u00c9tat d\u2019Ha\u00efti, membre fondatrice et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019Association Ha\u00eftienne de psychologie. Depuis le 12 janvier 2010, elle intervient plus particuli\u00e8rement aupr\u00e8s des survivants du s\u00e9isme et organise des groupes de supports pour le compte de plusieurs institutions nationales et internationales.\r\nErnst Louis, ethnologue et sociologue de formation, il est Pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Nationale de la Jeunesse Ha\u00eftienne pour leD\u00e9veloppement (FNJD), il est coordonnateur de plus de 50 camps depuis le s\u00e9isme.\r\nLaennec Hurbon, sociologue et th\u00e9ologien, il est Directeur de recherche au Centre National de la Recherche Scientifique (CNRS) en France, il enseigne \u00e0 l\u2019Ecole de Hautes Etudes en Sciences Sociales (EHESS) de Paris et \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Quisqueya de Port-au-Prince dont il est l\u2019un des membres fondateurs.\r\nDes nouvelles des projets de la Cha\u00eene du Bonheur\r\nEn Suisse, la Cha\u00eene du Bonheur a r\u00e9colt\u00e9 plus de 65 millions de francs. O\u00f9 en est la reconstruction du pays? Avec des t\u00e9l\u00e9phones en direct en Ha\u00efti aupr\u00e8s des acteurs ou des b\u00e9n\u00e9ficiaires, le d\u00e9bat sera lanc\u00e9 avec les invit\u00e9s et un repr\u00e9sentant de la Cha\u00eene du Bonheur. A quelles difficult\u00e9s les ONG sont-elles confront\u00e9es aujourd\u2019hui? Que r\u00e9pondent-elles aux innombrables critiques qui pleuvent sur elles ?\r\nPar t\u00e9l\u00e9phone:\r\nRich\u00e9 Andris, s\u00e9nateur \u00e0 Grand Anse\r\nEstael Bijou, ing\u00e9nieur, sinistr\u00e9 du tremblement de terre, futur b\u00e9n\u00e9ficiaire d\u2019un projet Helvetas/EPER, Petit-Goave\r\nEn duplex depuis Gen\u00e8ve:\r\nMich\u00e8le Pierre-Louis, pr\u00e9sidente de la Fondation Connaissance et Libert\u00e9 (FOKAL) \u2013 l\u2019une des ONG locales les plus importantes d\u2019Ha\u00efti, elle a occup\u00e9 la fonction de Premier Ministre en 2008-2009. Professeure d\u2019histoire et d\u2019\u00e9conomie de la Cara\u00efbe et des grandes civilisations \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Quisqueya en Ha\u00efti, elle s\u00e9journe actuellement \u00e0 Harvard University en tant que professeure invit\u00e9e.\r\nEly Th\u00e9lot, enseignant-Chercheur au Centre d\u2019Enseignement et de Recherche en Action Humanitaire (CERAH), il est un migrant Ha\u00eftien de Suisse, sociologue, sp\u00e9cialiste en \u00e9tudes du d\u00e9veloppement et r\u00e9dacteur en chef de la revue Recherches Ha\u00eftiano-Antillaises. Il est un des organisateurs du colloque.\r\nSuzy Castor, historienne, professeure \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 d\u2019Etat d\u2019Ha\u00efti, ses r\u00e9flexions et publications traitent de l\u2019occupation am\u00e9ricaine d\u2019Ha\u00efti, des relations ha\u00eftiano-dominicaines, de la d\u00e9centralisation, de la dette ha\u00eftienne, des racines historiques de la reconstruction\u2026 Depuis son retour de l\u2019exil apr\u00e8s la chute des Duvalier, elle est tr\u00e8s impliqu\u00e9e dans la vie politique ha\u00eftienne et dirige le Centre de Recherche et de Formation Economique et Sociale pour le D\u00e9veloppement (CRESFED).\r\nDes \"live\" musicaux\r\nDu rap cr\u00e9ole \u00e0 la chanson douce, trois artistes de la diaspora.\r\nLes musiciens:\r\nLicia Chery, une chanteuse genevoise d\u2019origine ha\u00eftienne\r\nJos\u00e9 Antonio Tippenhauer \"Geos\", rappeur de Gen\u00e8ve, d\u2019origine ha\u00eftienne et suisse, n\u00e9 au P\u00e9rou.\r\nPaul, Laura et Ted Beaubrun (Zing Experience). Zing Experience est un groupe ha\u00eftien de New York.\r\nDes contes ha\u00eftiens\r\nLolita nous fait partager des textes de la litt\u00e9rature ha\u00eftienne tr\u00e8s riche.\r\nLes r\u00e9f\u00e9rences:\r\nUn extrait de Tout bouge autour de moi de Dany Laferri\u00e8re, aux \u00e9ditions M\u00e9moire d\u2019encrier, collection chronique.\r\nUn extrait de \"Billet \u00e0 celle qui habite ma rue\" de Lionel Trouillot, extrait de Ha\u00efti parmi les vivants, collectif d\u2019auteurs, aux \u00e9ditions Acte Sud et Le Point. (Ce livre est publi\u00e9 et vendu au profit de la reconstruction culturelle en Ha\u00efti)\r\nUn extrait de Voix d\u2019outre-tombe de Michel Monnin, texte publi\u00e9 en mars 2010 sur le site Mediapart\r\nUn extrait de \"La tendresse et l\u2019\u00e9l\u00e9gance nous sauverons du s\u00e9isme\" de Rodney Saint-Eloi, extrait de Le serpent \u00e0 plumes pour Ha\u00efti paru aux \u00e9ditions le serpent \u00e0 plumes. (Les b\u00e9n\u00e9fices de la vente de ce livre vont \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de la communaut\u00e9 ha\u00eftienne)\r\n\"Le jour et la nuit\" extrait de Contes diaboliques d\u2019Ha\u00efti de Mimi Barth\u00e9l\u00e9my, aux \u00e9ditions Karthala\r\nQuelques extraits de Melovivi ou le pi\u00e8ge , suivi de Br\u00e8che ardente de Frank\u00e9tienne, aux \u00e9ditions Riveneuve\r\nUn extrait de Ce qui me reste d\u2019Ha\u00efti : fragments et regards de Jean-Robert L\u00e9onidas, aux \u00e9ditions Cidihca, Montr\u00e9al; Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2011-01-12T19:05:59.000; Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2011-01-12T21:02:50.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Docteur \u00e8s Lettres en litt\u00e9rature latino-am\u00e9ricaine. Membre du comit\u00e9 du centre culturel Tierra Incognita \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Tippenhauer, Yasmina", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, maire de la commune des Abricots", "name": "Fignol\u00e9, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Mathieu, Marjory", "type": "Participant"}, {"role": " enseignant-Chercheur au Centre d\u2019Enseignement et de Recherche en Action Humanitaire (CERAH)", "name": "Th\u00e9lot, Ely", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de la Fondation Connaissance et Libert\u00e9 (FOKAL)", "name": "Pierre-Louis, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "s\u00e9nateur \u00e0 Grand Anse", "name": "Andris, Rich\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "historienne", "name": "Castor, Suzy", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la communaut\u00e9 ha\u00eftienne de Suisse", "name": "Normil, Norl\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Club Ha\u00eftien Suisse", "name": "Fils-Aim\u00e9, Wilfrid", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue, membre de la communaut\u00e9 ha\u00eftienne de Suisse", "name": "Michel, Jocelyne", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la communaut\u00e9 ha\u00eftienne de Suisse", "name": "Cl\u00e9rism\u00e9, Scholastique", "type": "Participant"}, {"role": "directeur G\u00e9n\u00e9ral d\u2019Oxfam-Qu\u00e9bec en Ha\u00efti", "name": "Mathieu, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "juriste ha\u00eftien, cadre dans une banque en Suisse", "name": "Jean-Baptiste, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur, sinistr\u00e9 du tremblement de terre, futur b\u00e9n\u00e9ficiaire d\u2019un projet Helvetas/EPER, Petit-Goave", "name": "Bijou, Estael", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de projets \u00e0 la Cha\u00eene du Bonheur", "name": "Geiger, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue", "name": "Louis, Ernst", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue et th\u00e9ologien", "name": "Laennec, Hurbon", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "groupe ha\u00eftien de New York", "name": "Zing Experience", "type": "Participant"}, {"role": "rappeur", "name": "Geos", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Chery, Licia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Tunis, l'ambiance est tr\u00e8s lourde et oppressante, les commerces ont d\u00e9j\u00e0 ferm\u00e9 \u00e0 cause du couvrefeu : Correspondance de Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Tunis", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7E724ACA-B695-4AA4-BCA7-B41C074AE8BD", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 257, "publicationDate": "2011-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couvre-feu", "violence", "r\u00e9volution"], "excerpt": "La situation est grave. Les journalistes peuvent faire leur travail, il est possible d'interviewer les gens. Le r\u00e9gime a de la peine \u00e0 contr\u00f4ler la situation.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tunis", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 252 : Bonfol", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DD081B5D-FECD-4D6B-A760-4569340D1EAF", "thematicGeographicals": ["Bonfol", "Jura (canton)"], "durationSec": 278, "publicationDate": "2011-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Vincent Gessler, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Cygnis\" (Ed. de l'Atalante, 2010)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-383329BA-0411-45A1-A6CF-372F9996FC99", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3147, "publicationDate": "2011-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["science-fiction", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Ce roman d'anticipation a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9 par la critique sp\u00e9cialis\u00e9e et honor\u00e9 par deux distinctions en 2010: le Prix Julia Verlanger et le Prix europ\u00e9en des Utopiales. Nous recevons aujourd'hui son auteur, le jeune \u00e9crivain genevois, n\u00e9 en Valais, Vincent Gessler. \"\u2026il s'est produit quelque chose de terrible il y a longtemps.\" Sur les ruines d'une civilisation disparue vivent des tribus m\u00e9fiantes et belliqueuses: des villageois aux m\u0153urs m\u00e9di\u00e9vales, des Troglodytes qui ont peur de la lumi\u00e8re du jour, des fouisseurs en qu\u00eate de m\u00e9tal, quelques trappeurs solitaires, courageux, et des diasols, robots redout\u00e9s issus de la technologie du pass\u00e9\u2026", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gessler, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gessler, Vincent", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Sur les traces de Muzio Clementi (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6138E8EB-C049-450D-9388-EB11DA0908EA", "thematicGeographicals": ["Italie", "Rome"], "durationSec": 3629, "publicationDate": "2011-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clementi, Muzio"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Cav\u00e9, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les nouveaux pirates. Delta, golfes et grand large, une mer prise d\u2019assaut (3/5): entretien avec Alain Gascon, g\u00e9ographe", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-738FB8DF-07D1-4538-9D00-E0FCED115E2D", "thematicGeographicals": ["Somalie"], "durationSec": 3403, "publicationDate": "2011-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piraterie navale", "histoire", "piraterie"], "excerpt": "\"\u00ab \u00c0 bord de rapides canots \u00e0 moteur, les pirates somaliens du golfe d?Aden menacent la route maritime majeure qu?emprunte la moiti\u00e9 du trafic mondial des hydrocarbures. Ils op\u00e8rent surtout le long des rivages y\u00e9m\u00e9nites et se r\u00e9fugient dans les ports de la c\u00f4te somalienne de l?oc\u00e9an Indien. L?armada internationale, d\u00e9ploy\u00e9e depuis 1991 en appui \u00e0 l?intervention de l?OTAN en Afghanistan et m\u00eame relay\u00e9e par les bases maritimes, para\u00eet impuissante \u00e0 les traquer. Sont-ils alli\u00e9s \u00e0 Al-Qa\u00efda et font-ils diversion sur le flanc sud des forces engag\u00e9es dans la \u00ab lutte contre le terrorisme \u00bb ? Ou bien n?est-ce pas la poursuite, en mer, de la guerre civile qui d\u00e9chire depuis 20 ans la Somalie ? \u00bb", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe", "name": "Gascon, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ha\u00efti comm\u00e9more le tremblement de terre du 12 janvier 2010 : Interviews de Jean-Marie Th\u00e9odat, professeur de g\u00e9ographie \u00e0 la Sorbonne, rentr\u00e9 au pays le lendemain du s\u00e9isme et de Fritz Dorziair,  journaliste et consultant \u00e0 Port-au-Prince", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B468971-21D5-4754-BCA1-6C6BA1CCE957", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 420, "publicationDate": "2011-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "s\u00e9isme"], "excerpt": "250'000 personnes ont p\u00e9ri dans la catastrophe, qui a fait 300'000 bless\u00e9s et a jet\u00e9 1,5 million de rescap\u00e9s dans les rues. Comme beaucoup de Port-au-Princiens, Jean-Marie Th\u00e9odat campe en face de la maison familiale, qu'il compare \u00e0 un chameau affaiss\u00e9. Voil\u00e0 un an qu'il a plant\u00e9 sa tente, pour servir d'exemple et int\u00e9grer dans les esprits des Ha\u00eftiens la \u00ab culture du risque \u00bb : ne jamais oublier que la terre peut trembler \u00e0 nouveau.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Port-au-Prince", "name": "Vanhoenacker, Charline", "type": "Participant"}, {"role": "Ha\u00eftien, professeur de g\u00e9ographie \u00e0 la Sorbonne, rentr\u00e9 au pays au lendemain du s\u00e9isme du 12 janvier 2010", "name": "Th\u00e9odat, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste et consultant \u00e0 Port-au-Prince", "name": "Dorziair, Fritz", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sp\u00e9cial sport", "source": "gico", "id": "asset-260841", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1527, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat \u00e0 propos de la place de la Ligue B dans le championnat de Suisse de hockey sur glace.", "title": "Hockey sur glace : quel sens donner \u00e0 cette Ligue B ?", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2011-01-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LNB", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "FILM DOCUMENTAIRE", "ADOLESCENCE", "ADOLESCENT", "FILM DOCUMENTAIRE", "ADOLESCENCE", "ADOLESCENT"], "visualPersons": ["BARBEY, CLAUDE-INGA"], "id": "asset-260830", "thematicGeographicals": ["YVERDON"], "durationSec": 4043, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon : 20110112, MAMARBACHI Esther anime un d\u00e9bat sur la s\u00e9rie de 4 films documentaires Romans d'ados de la r\u00e9alisatrice BAKHTI B\u00e9atrice et sur les v\u00e9cus des adolescents \u00e0 Yverdon et ailleurs.", "title": "ADOLESCENCE : JE T'AIME MOI NON PLUS! - 11.01.12", "visualGeographicals": ["YVERDON", "YVERDON"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2011-01-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Yverdon, suite \u00e0 la diffusion des films documentaires Romans d'ados"], "thematicThemes": ["FILM DOCUMENTAIRE", "ADOLESCENCE", "ADOLESCENT"], "isOnline": false, "contributors": {"JRI": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "IMMOBILIER", "LOGEMENT LOCATIF", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FILM DOCUMENTAIRE", "ADOLESCENCE", "H\u00d4PITAL", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "FORMATION DES ADULTES", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "visualPersons": ["NIQUILLE, NICOLE"], "id": "asset-260861", "durationSec": 1100, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.01.12", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "YVERDON", "NEPAL", "BIENNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["ASLOCA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "\u00c9VANG\u00c9LISATION", "VAUDOU", "S\u00c9ISME", "\u00c9VANG\u00c9LISATION", "VAUDOU", "AMBASSADE", "ATTENTAT", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9TUDIANT", "PENSIONNAT", "DISCOURS", "COLL\u00c8GE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "L\u00c9GISLATION", "FINANCEMENT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SPORT ET ARGENT", "CLUB SPORTIF", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "LEUTHARD, DORIS", "BURKHALTER, DIDIER", "MAURER, UELI", "DEISS, JOSEPH", "RIDORE, CARL-ALEX", "PLATINI, MICHEL"], "id": "asset-260859", "durationSec": 1888, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.01.12", "visualGeographicals": ["PORT-AU-PRINCE", "USA", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "NYON", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["UEFA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission sp\u00e9ciale une ann\u00e9e apr\u00e8s le s\u00e9isme survenu en Ha\u00efti le 20101112"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ANALG\u00c9SIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "M\u00c9DECINE COMPL\u00c9MENTAIRE", "IMMIGRATION", "INSURRECTION", "PAUVRET\u00c9", "S\u00c9ISME", "VIE QUOTIDIENNE", "SC\u00c8NE DE RUE", "D\u00c9SESPOIR", "PAUVRET\u00c9", "S\u00c9ISME", "VIE QUOTIDIENNE", "D\u00c9SESPOIR", "S\u00c9ISME", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "MAISON INDIVIDUELLE"], "visualPersons": ["STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "BURKHALTER, DIDIER"], "id": "asset-260860", "durationSec": 1807, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.01.12", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PORT-AU-PRINCE", "PORT-AU-PRINCE", "HAITI"], "visualCorporations": ["CARITAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission sp\u00e9ciale une ann\u00e9e apr\u00e8s le s\u00e9isme survenu en Ha\u00efti le 20100112"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "HAUTE HORLOGERIE, DU DESSIN A L'ECRIN : LA CONCEPTION DU MOUVEMENT - 11.01.12", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-260638", "durationSec": 186, "publicationDate": "2011-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Le conception du mouvement\nHaute Horlogerie : Du dessin \u00e0 l'\u00e9crin", "Le prototype\n"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Haute Horlogerie : Du dessin \u00e0 l'\u00e9crin", "Le prototype - Haute Horlogerie : Du dessin \u00e0 l'\u00e9crin"], "imageURL": "//www.rts.ch/2894959.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2960914", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "BOHEMIAN FILMS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-2960474", "ece-2960914"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'aime pas les gens", "source": "siranau", "title": "J'aime pas les gens : Interview de Daniel Duc", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D018D588-EED2-4471-96CD-2B12EE6C80EE", "durationSec": 6163, "publicationDate": "2011-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Duc, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Financier au gingembre", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-3A6A58AE-A2B7-4E52-9739-2C107300A7B1", "durationSec": 124, "publicationDate": "2011-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Banques: la saison des bonus", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4B9239C-2B51-44A4-9751-2921F9886A24", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 430, "publicationDate": "2011-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banque", "r\u00e9gulation \u00e9conomique", "prime"], "excerpt": "\" La saison des bonus\r\nM\u00e9lanie Chappuis l\u00e8ve le voile sur les bonus des banques pour l ann\u00e9e 2010.\r\nCes primes, vers\u00e9es durant l hiver 2011, s annoncent \u00e9lev\u00e9es. Ces r\u00e9mun\u00e9rations sont critiqu\u00e9es par les opinions publiques du monde entier et de plus en plus de gouvernements. Pourtant, en tout cas en Suisse, ce sont toujours les banques qui d\u00e9cident!\r\nEn Angleterre, David Cameron appelait, le 9 janvier 2011, \u00e0 une r\u00e9duction des r\u00e9mun\u00e9rations variables dans le secteur bancaire. Le souhait du premier ministre britannique est partag\u00e9 par un grand nombre de personnes \u00e0 travers le monde. \r\nQuand ira-t-on vers une r\u00e9glementation des bonus par le politique? On en parle avec Denise Chervay, secr\u00e9taire centrale de l Association suisse des employ\u00e9s de banque.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire centrale de l'Association suisse des employ\u00e9s de banque", "name": "Chervay, Denise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Amusant", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-1A5A13E8-1708-4CAE-BC34-99B66E723172", "durationSec": 675, "publicationDate": "2011-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Absurde", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (057) : Enfance en Belgique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A7753F0F-3479-41B3-807F-D37682982112", "durationSec": 189, "publicationDate": "2011-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Belgrade, ville fleuve (2/5): visite du Th\u00e9\u00e2tre national", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-845BE202-0406-4B47-AB90-1D2A3CA31DC0", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Belgrade"], "durationSec": 3608, "publicationDate": "2011-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "vie quotidienne", "th\u00e9atre (b\u00e2timent)", "art dramatique", "soci\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "Rencontre, \u00e0 l\u2019occasion d\u2019une r\u00e9p\u00e9tition au Th\u00e9\u00e2tre National avec Ivana Dimic, auteure dramatique et directrice dramaturgique du th\u00e9\u00e2tre national. \r\nEn sa compagnie, au son de sa voix rauque de fumeuse, nous \u00e9voquons le souvenir du grand auteur serbe Danilo Kis. Il fut son exemple d\u2019\u00e9criture, son \"ma\u00eetre\". \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLe site du Th\u00e9\u00e2tre national de Belgrade (en anglais) <http://www.narodnopozoriste.co.rs/index.php?id=642> \r\nPour en savoir plus sur Alexis Troude <http://www.ziki.com/fr/alexis-troude+124208> \r\nCitoyenne active, serbe attach\u00e9e \u00e0 l\u2019universalisme, Ivana Dimic a connu Tito, la guerre, les bombardements, l\u2019embargo, la crise \u00e9conomique, puis le capitalisme, et vit par et pour le th\u00e9\u00e2tre. Il est sa passion, son monde, un monde de vie, de travail et de rencontres.\r\nInvit\u00e9\r\nAlexis Troude, professeur d\u2019histoire g\u00e9ographie, Serbo-Normand, il a publi\u00e9 \"G\u00e9opolitique de la Serbie\" en 2006 aux \u00e9ditions Ellipses et il est aussi l\u2019auteur du \"Petit fut\u00e9 Serbie et Mont\u00e9n\u00e9gro\" 2005, le premier guide en fran\u00e7ais sur ces deux pays. \r\nEn pr\u00e9paration: \"L\u2019\u00e9clatement programm\u00e9 des Balkans\", il cherche un \u00e9diteur en Suisse.\r\nIl nous parle des enjeux g\u00e9opolitiques de la Serbie, en commen\u00e7ant par l'histoire complexe de la Yougoslavie. Il nous dit aussi comment il voit l'avenir de la r\u00e9gion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Belgrade", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "auteur dramatique, directrice dramaturgique du Th\u00e9\u00e2tre national", "name": "Dimic, Ivana", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Troude, Alexis", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef Culture du Figaro Magazine", "name": "Buisson, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "M\u00e9nine, Karelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}]}}