{"response": {"numFound": 8519, "start": 6300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Asperge \u00e0 la cr\u00e8me d'oeufs", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-FA9CD622-3589-4C6A-A637-99925F72863F", "durationSec": 157, "publicationDate": "2011-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (101) : La super pleine lune", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E4B06681-1478-488A-BAD7-ED5EFB51B197", "durationSec": 169, "publicationDate": "2011-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Chiara Banchini, maestra di violino (2/5) : (Il y a) Violon et violons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4638DADE-A77B-4270-969D-81A96D24823C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3706, "publicationDate": "2011-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrumentiste", "violon", "musique classique", "femme"], "excerpt": "La violoniste tessinoise re\u00e7oit chez elle \u00e0 Gen\u00e8ve David Meichtry \u00e0 l'occasion de sa retraite et de celle de son Ensemble 415.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Banchini, Chiara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Syrie. Le pr\u00e9sident Bachar al-Assad a accept\u00e9 la d\u00e9mission du gouvernement et a reconduit le premier ministre, Nadji Otari : Correspondance de Sophie Dumont, correspondante RSR Damas et interview de Barah Mika\u00efl, directeur de recherche sur l'Afrique et le Moyen-Orient \u00e0 la Fondation pour les Relations Internationales et dialogue ext\u00e9rieur (FRIDE), Madrid", "genres": ["Interview"], "id": "sound-333418DD-FC7F-4D64-84C2-93BB297B06A2", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 411, "publicationDate": "2011-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["el-Assad, Bachar"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "ex\u00e9cutif national"], "excerpt": "Apr\u00e8s deux semaines de contestation et de r\u00e9pression sanglante, le pr\u00e9sident syrien Bachar al-Assad a accept\u00e9 la d\u00e9mission de son gouvernement. Mais il a aussit\u00f4t reconduit le Premier ministre sortant, Nadji Otari, au poste de chef du gouvernement par int\u00e9rim. Le pr\u00e9sident Bachar al-Assad s'adressera demain au Parlement pour pr\u00e9senter ses projets de r\u00e9formes. Le pr\u00e9sident Al-Assad cherche \u00e0 \u00e9teindre l'incendie par tous les moyens?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherche sur l'Afrique et le Moyen-Orient \u00e0 la Fondation pour les Relations Internationales et dialogue ext\u00e9rieur (FRIDE), Madrid", "name": "Mikail, Barah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Damas", "name": "Dumont, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "1. Sarah Carp \u00e0 la Galerie Focale. - 2. Eric Legnini \u00e0 Cully", "genres": ["Interview", "DIV"], "id": "sound-E2909B95-9BE8-4412-96DE-830D36350039", "durationSec": 1099, "publicationDate": "2011-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "leuc\u00e9mie", "photographie"], "excerpt": " 1. Sarah Carp parle de son exposition \"Donneuse apparent\u00e9e\" \u00e0 la Galerie Focale. Elle y expose les photographies prises une ann\u00e9e durant de son fr\u00e8re Henri atteint de leuc\u00e9mie lymphoblastique aig\u00fce, \u00e0 qui elle a fait un don de cellules souches. Elle pr\u00e9sente cette double exp\u00e9rience. - 2. Le pianiste de jazz Eric Legnini parle de son concert intitul\u00e9 \"Afrojazzbeat\" au Cully Jazz Festival. Il y sera accompagn\u00e9 \u00e0 la voix et \u00e0 la guitare par Krystle Warren, par Franck Agulhon \u00e0 la batterie et Thomas Bramerie \u00e0 la contrebasse. Il joue en direct et est au micro de Laurence Froidevaux. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Carp, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Legnini, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "contrebassiste", "name": "Bramerie, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, guitariste", "name": "Warren, Krystle", "type": "Participant"}, {"role": "batteur", "name": "Agulhon, Franck", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Legnini, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "FAIT DIVERS", "HOMICIDE", "FAIT DIVERS", "CONDITION DE TRAVAIL", "GR\u00c8VE", "BATEAU", "INTERNET", "ART DRAMATIQUE", "MUS\u00c9E", "PEINTURE", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "WTA", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-261897", "durationSec": 1828, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.03.29", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "RIAZ", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "SION", "MIAMI", "PENTHAZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "12:45 Le journal", "Italie: pr\u00e8s d'un millier de personnes sont arriv\u00e9es durant la nuit sur l'\u00eele sicilienne de Lampedusa", "Suisse / Addictions chez les mineurs: les pr\u00e9cisions de Michel Graf, directeur Addication Info Suisse", "L'invit\u00e9 culturel: Dominique Ziegler, auteur et metteur en sc\u00e8ne", "D\u00e9couverte de \"La tour de Goubing\", un tableau rare de F\u00e9lix Vallotton repr\u00e9sentant un paysage sierrois au printemps", "Libye: une quarantaine de ministres des affaires \u00e9trang\u00e8res se sont r\u00e9unis \u00e0 Londres pour traiter du conflit libyen", "Le Minimag: la mise \u00e0 l'eau d'une authentique barque du Doubs \u00e0 fond plat a \u00e9t\u00e9 suivie par une centaine de personne", "Japon: le gouvernement est en \u00e9tat d'alerte maximum pour \u00e9viter une catastrophe \u00e9cologique majeure", "Suisse / D\u00e9mographie des cantons romands: les explications de Pascal Broulis, pr\u00e9sident du conseil d'Etat vaudois"], "alternativeExcerpt": ["Ce sont surtout des travailleurs immigr\u00e9s africains qui fuient les combats en Libye. Ce sont pr\u00e8s de 20'000 r\u00e9fugi\u00e9s qui sont parvenus sur les \u00eeles du sud de l'Italie pour \u00e9chapper aux combats qui se poursuivent en Libye.", "Un quart des gar\u00e7ons de 15 ans boivent de l'alcool au moins une fois par semaine. C'est ce qui ressort de l'\u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par Addiction Info suisse, sur mandat de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique.", "Un tableau de ma\u00eetre d\u00e9sormais aux mains du Mus\u00e9e d'Art du Valais. La toile a atteint plus de 270'000 francs aux ench\u00e8res de Sotheby's. Elle a pu \u00eatre acquise grace au soutien de la Loterie Romande.", "Plusieurs membres de la coalition planchent sur un cessez-le-feu rapide et un exil de Mouammar Kadhafi. Barack Obama a pour la premi\u00e8re fois justifi\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision le r\u00f4le des Etats-Unis dans l'intervention en Libye.", "L'embarcation est indispensable pour passer d'une rive \u00e0 l'autre. C'est un jeune passionn\u00e9 de la r\u00e9gion qui l'a fabriqu\u00e9e, avec les conseils d'un sp\u00e9cialiste.", "Autour de la centrale de Fukushima, des traces de plutonium ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvertes dans le sol. Et de l'eau fortement radioactive s'est d\u00e9vers\u00e9e dans le Pacifique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2961008", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2960590", "ece-2961008"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "ENTOURAGE KLOTEN FLYERS - CP BERNE 7E MATCH DEMI-FINALE DES PLAY-OFFS - CHAMPIONNAT SUISSE 2010 - 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261303", "durationSec": 8300, "publicationDate": "2011-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Kloten - Berne\nPlayoff 1/2 finale, match 7\nChampionnat de Suisse", "En direct"], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "DIRECT Hockey - Kloten-Berne - mardi 29 mars \u00e0 20h05"], "imageURL": "//www.rts.ch/2967965.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2960579"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE", "HOMICIDE", "FAIT DIVERS", "HOMICIDE", "FAIT DIVERS", "HOMICIDE", "FAIT DIVERS", "MAQUETTE", "3D", "CONCEPTION ASSIST\u00c9E PAR ORDINATEUR", "VILLE", "TRAVAUX PUBLICS", "ARCH\u00c9OLOGIE", "ROMAINS", "CHAUDI\u00c8RE (CHAUFFAGE)", "\u00c9NERGIE PROPRE", "MONUMENT COMM\u00c9MORATIF", "G\u00c9NOCIDE", "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE"], "visualPersons": ["AZNAVOUR, CHARLES"], "id": "asset-261899", "durationSec": 1179, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.03.29", "visualGeographicals": ["ZINAL", "PENTHAZ", "FRIBOURG-VILLE", "RIAZ", "BULLE", "MONTHEY", "GENEVE-VILLE", "ECUBLENS", "ANZERE", "GENEVE-VILLE", "PENTHAZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VS: d\u00e9couverte des entrailles du glacier de Zinal, dans le Val d'Anniviers", "VS: la station d'Anz\u00e8re se dote d'un chauffage central \u00e0 bois", "Couleurs locales", "GE: une nouvelle technologie de num\u00e9risation a \u00e9t\u00e9 test\u00e9e sur une maquette historique de la ville", "FR: l'auteur du meurtre de Riaz est toujours en fuite", "VD: Penthaz sera la nouvelle Mecque du cin\u00e9ma suisse", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2960990", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ce monstre de glace de plus de sept kilom\u00e8tres de long cache un vrai d\u00e9dale de galeries \u00e9ph\u00e9m\u00e8res. Dans quelques jours les galeries seront transform\u00e9es en rivi\u00e8res, la glace va fondre avec l'arriv\u00e9e des temp\u00e9ratures estivales.", "Il s'agira de la plus grande centrale \u00e0 bois des Alpes fonctionnant aux pellets, des petits granul\u00e9s de bois recycl\u00e9s. Une fois sa construction termin\u00e9e, la centrale permettra de chauffer dans un premier temps 600 appartements.", "Le projet a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 mardi matin, en soulignant que l'exactitude de la maquette permettra de comparer la Gen\u00e8ve d'autrefois avec celle d'aujourd'hui.", "L'homme a tir\u00e9 huit coups de feu avec son arme d'ordonnance, tuant l'amoureux de sa femme.", "C'est dans la commune vaudoise que se construit le tout nouveau centre de recherche et d'archivage de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse. Ce complexe permettra la conservation de la m\u00e9moire audiovisuelle nationale dans les meilleures conditions."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2960571", "ece-2960990", "ece-2960989"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["IMMOBILIER", "D\u00c9MOGRAPHIE", "D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "D\u00c9MOGRAPHIE", "CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "D\u00c9PLACEMENT DE POPULATION", "RADIOACTIVIT\u00c9", "CENTRALE THERMIQUE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "GAZ NATUREL", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "GAZ NATUREL", "RELIGION ET CROYANCES", "RELIGION ET CROYANCES", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION"], "visualPersons": ["MERMOUD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-261898", "durationSec": 1808, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.03.29", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "PARIS", "JAPON", "GENEVE-VILLE", "VOUVRY", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "COINTRIN", "CHATILLON (FR)"], "visualCorporations": ["AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Les compagnies a\u00e9riennes du Golfe se d\u00e9veloppent \u00e0 l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve", "Japon: le gouvernement examine des \u00e9vacuations \u00e0 large \u00e9chelle autour de la centrale", "Suisse: un quart de la population est sans religion", "Japon: le premier ministre a proclam\u00e9 le gouvernement \"en \u00e9tat d'alerte maximum\" face \u00e0 Fukushima", "Japon / Radioactivit\u00e9: le point avec le Prof. Teddy P\u00fcttgen, Dir. Energy Center EPFL", "Le nouveau film de Woody Allen d\u00e9voile les talents d'actrice de Carla Bruni", "Les centrales \u00e0 gaz pourraient jouer un r\u00f4le dans l'avenir \u00e9nerg\u00e9tique de la Suisse", "FR: un syst\u00e8me d\u00e9busque les objets insolites et dangereux dans les poubelles", "19:30 Le journal", "Suisse: le canton de Vaud devrait voir sa population exploser ces prochaines ann\u00e9es", "Suisse / D\u00e9mographie: la croissance devrait \u00eatre moins forte dans le canton de Neuch\u00e2tel", "Suisse / D\u00e9mographie: les explications de Pascal Broulis, chef dpt finances et relations ext\u00e9rieurs VD", "Japon: la fiabilit\u00e9 des mesures de la radioactivit\u00e9 \u00e0 Fukushima fait d\u00e9bat"], "alternativeExcerpt": ["D'ici cet \u00e9t\u00e9, quatre compagnies se partageront le Proche-Orient et surtout le march\u00e9 tr\u00e8s profitable des passagers en transit.", "Les grandes \u00e9glises chr\u00e9tiennes regroupent chacune un tiers de la population.", "La d\u00e9couverte de plutonium dans le sol et la forte radioactivit\u00e9 dans l'eau de mer alimente les inqui\u00e9tudes.", "Depuis quelques jours, l'administration \u00e9tudie trois nouveaux sc\u00e9narios pour l'avenir \u00e9nerg\u00e9tique de la Suisse. Et dans les trois, les centrales \u00e0 gaz pourrait jouer un r\u00f4le.", "L'usine d'incin\u00e9ration Seidef va d\u00e9bourser 6 millions de francs pour ce nouveau syst\u00e8me.", "Aujourd'hui d\u00e9j\u00e0, c'est l'explosion d\u00e9mographique dans le canton de Vaud avec 10'000 personnes de plus l'an dernier. Dans ce contexte, trouver de nouveaux terrains constructibles est un parcours du combattant."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2960987", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2960568", "ece-2960986", "ece-2960987"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La guerre et l'asile (1/5) : Entretien avec Philippe Landru, historien et avec Alain Larcan, Pr\u00e9sident honoraire de l\u2019Acad\u00e9mie Nationale de M\u00e9decine en France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA0F350D-5517-41F3-856B-3403BFF9B17C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3598, "publicationDate": "2011-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)", "cimeti\u00e8re", "bless\u00e9 de guerre", "service de sant\u00e9", "traumatisme"], "excerpt": "De la mitraille \u00e0 la n\u00e9vrose. Il y a de quoi devenir fou. Exp\u00e9riences de la folie, de la Grande guerre aux ann\u00e9es vingt. Une semaine autour d'un colloque intitul\u00e9 \"Du front \u00e0 l'asile. Exp\u00e9riences de la folie de la Grande Guerre aux ann\u00e9es vingt\" qui s'est tenu en France fin 2010 sur les traumatismes psychiques engendr\u00e9s au cours de la Premi\u00e8re Guerre mondiale. Des travaux d'historiens parmi les plus r\u00e9cents pour dresser un \u00e9tat des lieux de ce qu'aura \u00e9t\u00e9 la m\u00e9decine psychiatrique confront\u00e9 \u00e0 de gigantesques situations de traumatismes. Dimanche prochain, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire de Jean-Paul Mari : \u00ab Sans blessure apparente\u00bb. Des h\u00e9ros terroris\u00e9s par des cauchemars ; d'anciens membres de commandos soudain muets ; des v\u00e9t\u00e9rans qui se tirent une balle dans la bouche : la guerre rend fou. Depuis peu, on ose parler de la n\u00e9vrose traumatique durant les conflits, un mal qui hante les militaires et les civils. [1/2] : Entretien avec Philippe Landru, historien, il est sp\u00e9cialiste de l'Histoire des cimeti\u00e8res en Europe. [2/2] : Rencontre avec Alain Larcan qui est l'auteur, avec Jean-Jacques Ferrandis, de l'ouvrage intitul\u00e9 \" Le service de sant\u00e9 aux arm\u00e9es pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale \" (Ed. LBM, 2008)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agr\u00e9g\u00e9 d'histoire, sp\u00e9cialiste de l\u2019Histoire des cimeti\u00e8res en Europe ", "name": "Landru, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "docteur en m\u00e9decine, pionnier fran\u00e7ais de la r\u00e9animation et de la m\u00e9decine de catastrophe, professeur et officier g\u00e9n\u00e9ral du service de sant\u00e9 fran\u00e7ais", "name": "Larcan, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 304 : Orges", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B00FFE0D-F7B3-4BC1-B307-7FF0E92C529D", "thematicGeographicals": ["Orges", "Vaud"], "durationSec": 251, "publicationDate": "2011-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le f\u00e9tichisme (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A6E0FFF0-4FAC-4762-BE28-B707375CA0F9", "durationSec": 553, "publicationDate": "2011-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (100) : Le cafard", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-13DCDB42-AE67-4A22-B093-5C7C2B20976E", "durationSec": 178, "publicationDate": "2011-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L'enfer des mines (1/2) [Emissions 1/5, 2/5 et 3/5]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-129B8E30-EF55-419A-B4F2-57D79696E5F5", "thematicGeographicals": ["Bolivie", "R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo", "Katanga"], "durationSec": 5658, "publicationDate": "2011-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "pauvret\u00e9", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "mine (site)", "photographie"], "excerpt": "1/5 : Mourir pauvre sur une terre riche - Comment se fait-il que la RDC particuli\u00e8rement riche en mati\u00e8res premi\u00e8res connaisse un indice de pauvret\u00e9 parmi les plus \u00e9lev\u00e9s de la plan\u00e8te ? Avec Ferdinand Muhigirwa, Thierry Michel et Chantal Peyer. 2/5 : Dans la nuit des mines - Jean-Claude Wicky nous emm\u00e8ne en Bolivie, dans cet univers dantesque des mines o\u00f9 il s'est immerg\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement entre 1984 et 2001. Il commente les photos qu'il a prises et qui sont accroch\u00e9es jusqu'au 10 avril dans l?\u00e9glise du Pasquart \u00e0 Bienne. 3/5 : Un pr\u00eache pour l'\u00e9quit\u00e9 - Jacques Di Mapianda Bakulu est pasteur \u00e9vang\u00e9lique dans le sud du Congo. Il est aussi le coordinateur du CEPECO, le Centre pour la promotion et l'\u00e9ducation des communaut\u00e9s de base. Il est t\u00e9moin des cons\u00e9quences de l'extraction mini\u00e8re sur la population de son pays et parle des valeurs qu'il entend d\u00e9fendre.", "alternativeExcerpt": ["Les photographies de Jean-Claude Wicky"], "alternativeTitle": ["L'enfer des mines  / SIR_2011-03-28_a-vue-d-esprit_129B8E30-EF55-419A-B4F2-57D79696E5F5 / L'enfer des mines (1/2) [Emissions 1/5, 2/5 et 3/5]"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur d'un documentaire sur la province congolaise du Katanga", "name": "Michel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Wicky, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice \u00e0 Pain pour le prochain", "name": "Peyer, Chantal", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur \u00e9vang\u00e9lique", "name": "Di Mapianka Bakutu, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre j\u00e9suite congolais, directeur du CEPAS (Centre d'\u00e9tudes d'action sociale) \u00e0 Kinshasa", "name": "Muhigirwa, Ferdinand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3592999"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Vente d'en-cas sur une aire d'autoroute du Jura, peu fr\u00e9quent\u00e9e. - 2. Technicien de la Ville de Fribourg. - 3. Sexag\u00e9naire neuch\u00e2telois, polygame, en qu\u00eate de sa 3e compagne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-98FF4DBE-9FA1-4EFE-9614-02E8554CB317", "durationSec": 2076, "publicationDate": "2011-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Reflets du Cully jazz Festival 2011: Omar Sosa & Mola Sylla, Maceo Parker et Yaron Herman", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5228ABB1-EE27-4405-A444-70348B4978CE", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Cuba", "Cully", "Etats-Unis", "S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 3212, "publicationDate": "2011-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Herman, Yaron", "Sosa, Omar", "Parker, Maceo", "Sylla, Mola"], "thematicThemes": ["rhythm'n'blues", "piano", "jazz", "instrumentiste", "festival de musique", "musica latina"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste cubain", "name": "Sosa, Omar", "type": "Participant"}, {"role": "musicien s\u00e9n\u00e9galais", "name": "Sylla, Mola", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste de jazz", "name": "Herman, Yaron", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections cantonales en France. Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UMP a critiqu\u00e9 les candidatures du Front national sur LCI : Extrait de la d\u00e9claration de Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9 et de la r\u00e9ponse virulente de Marine Le Pen, pr\u00e9sidente du Front national", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-3C5ECEB4-51FA-499D-BE3E-094EC3D09976", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 101, "publicationDate": "2011-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Front National"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "La gauche a remport\u00e9 le second tour des \u00e9lections cantonales, elle a ravi deux d\u00e9partements \u00e0 l'UMP, grand perdant. Le Front national a, de son c\u00f4t\u00e9, confirm\u00e9 sa perc\u00e9e du premier tour, m\u00eame s'il n'a r\u00e9ussi \u00e0 faire \u00e9lire que deux candidats.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UMP", "name": "Cop\u00e9, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du Front national", "name": "Le Pen, Marine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un conte. D'Edgar Allan Poe (1/5) : Le masque de la mort rouge", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0FBB6EF5-AFB6-46F0-91FB-0DCEB4461DDA", "durationSec": 1952, "publicationDate": "2011-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Baudelaire avait raison: ces nouvelles sont extraordinaires. Fascin\u00e9 par cette oeuvre am\u00e9ricaine, le po\u00e8te fran\u00e7ais l'a traduite admirablement et rendue c\u00e9l\u00e8bre dans le monde entier. Edgar Poe \u00e9tait attir\u00e9 par le r\u00eave, le spiritisme, la m\u00e9tempsycose mais aussi les sciences. Il a cr\u00e9\u00e9 un monde irr\u00e9el d'autant plus envo\u00fbtant que le fantastique est peint avec logique et minutie. Cet \u00e9crivain am\u00e9ricain ressentit toute sa vie la perversit\u00e9 qui existe en tout \u00eatre. \"Edgar Poe a emprunt\u00e9 la voie royale du grand art. Il a d\u00e9couvert l'\u00e9trange dans le banal, le neuf dans le vieux, le pur dans l'impur. Voil\u00e0 un \u00eatre complet\", disait Val\u00e9ry.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Baudelaire, Charles", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Poe, Edgar Allan", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "La Havane, syst\u00e8me D (1/5): El Chino, le roi de la d\u00e9brouille", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-30D6A5FE-A76D-4393-BD9D-0E07C180EB17", "thematicGeographicals": ["Cuba", "La Havane", "Etats-Unis"], "durationSec": 3608, "publicationDate": "2011-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cohabitation ethnique", "immigration", "vie quotidienne", "censure", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "Cuba, ses plages de sable blanc, son rhum, ses cigares, ses vieilles voitures, sa musique \u00e0 tous les coins de rue, le soleil, la bonne humeur\u2026 Sur les prospectus touristiques, Cuba est la destination id\u00e9ale pour des vacances de r\u00eave\u2026Mais Cuba, c\u2019est aussi un pays sous embargo, o\u00f9 il faut ruser pour obtenir ce qu\u2019on veut, un pays o\u00f9 l\u2019acc\u00e8s \u00e0 internet est limit\u00e9, un pays o\u00f9 il n\u2019y a pas de place pour l\u2019initiative priv\u00e9e, un pays o\u00f9 la libert\u00e9 individuelle est contr\u00f4l\u00e9e\u2026 \r\nEn novembre dernier, micro discret en main, Karin Wechsler et Sarah Boccon-Gibod sont parties \u00e0 la rencontre de cinq personnages pour d\u00e9couvrir la face cach\u00e9e de ce pays plein de contradictions, o\u00f9 l\u2019utopie se confronte \u00e0 une r\u00e9alit\u00e9 parfois belle, parfois cruelle. \r\n1/5 El Chino, le Roi de la d\u00e9brouille\r\nPetite moustache, dent en or, marcel, short et tongs, El Chino r\u00e8gne sur son quartier du centre de la Havane. Tout le monde lui demande des services et personne ne lui cherche des ennuis car c\u2019est lui qui permet \u00e0 tout le quartier de regarder les cha\u00eenes am\u00e9ricaines moyennant finance et discr\u00e9tion. Bien que bannis par le pouvoir des fr\u00e8res Castro, les Etats-Unis p\u00e9n\u00e8trent dans presque tous les foyers cubains par le biais des t\u00e9l\u00e9visions. Au pays du syst\u00e8me D, El Chino est le Roi! \r\nInvit\u00e9\r\nArnaud Robert, journaliste au journal \"Le Temps\" et \u00e0 la \"Radio Suisse Romande\". De retour de Cuba o\u00f9 il r\u00e9alise une enqu\u00eate avec le photographe Paolo Woods sur les m\u00e9decins cubains.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "Cubains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Wechsler, Karin", "type": "Participant"}, {"role": "reporter", "name": "Boccon-Gibod, Sarah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Naissance du nationalisme tib\u00e9tain : Interview d'Anne-Sophie Bentz, politologue et enseignante en relations internationales \u00e0 l'universit\u00e9 de Toulouse, auteure de \"Les R\u00e9fugi\u00e9s tib\u00e9tains en Inde, nationalisme et exil\" (Ed. PUF). - 2. La succession du Dala\u00ef-Lama : Interview d'Arnaud Dot\u00e9zac, professeur de droit et auteur de \"Les Lamas se cachent pour rena\u00eetre\" (Ed. X\u00e9nia, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18202849-634E-43B8-A1A6-6523C0666AF1", "thematicGeographicals": ["Inde", "Chine", "Tibet"], "durationSec": 3371, "publicationDate": "2011-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["dala\u00ef-lama"], "thematicThemes": ["exil", "bouddhisme tib\u00e9tain", "r\u00e9fugi\u00e9", "histoire", "nationalisme", "politique"], "excerpt": "1. Le 10 mars 1959, suite \u00e0 l'invasion chinoise qui a d\u00e9but\u00e9 quelques ann\u00e9es plus t\u00f4t, commence un long exil pour le peuple tib\u00e9tain. Une partie des 6 millions de Tib\u00e9tains, plus de cent mille \u00e0 ce jour, suivent le Dala\u00ef-Lama en Inde et t\u00e2chent de recommencer une nouvelle vie. En Inde, tout est nouveau, l'environnement, la culture, la nourriture. Mais surtout, les Tib\u00e9tains doivent faire face \u00e0 un d\u00e9fi majeur: trouver les moyens de maintenir leur culture en vue d'un retour hypoth\u00e9tique au pays. C'est ainsi que va na\u00eetre un nouveau concept, celui de nation tib\u00e9taine. Un processus historique qu'analyse en d\u00e9tail Anne-Sophie Bentz - 2. Derni\u00e8rement, lors de la comm\u00e9moration du soul\u00e8vement du 10 mars 1959, le Dala\u00ef-Lama a fait part de sa d\u00e9cision d'abandonner toute responsabilit\u00e9 politique. Cette d\u00e9cision prend place dans une p\u00e9riode d\u00e9cisive pour le gouvernement tib\u00e9tain en exil. En effet, le 20 mars 2011, les Tib\u00e9tains ont vot\u00e9 pour \u00e9lire le premier ministre de ce gouvernement, le troisi\u00e8me \u00e0 \u00eatre \u00e9lu au suffrage universel, mais surtout, le premier qui ne sera pas un religieux. Cette p\u00e9riode est certainement le d\u00e9but d'une nouvelle forme d'organisation politique et d'un encrage plus profond de l'expression d\u00e9mocratique. Cependant, c'est aussi le saut dans l'inconnu. Car apr\u00e8s un Dala\u00ef-Lama omnipr\u00e9sent, qui sera \u00e0 m\u00eame d'incarner la cause tib\u00e9taine? Un \u00e9ventuel futur Dala\u00ef-Lama nomm\u00e9 par les Chinois ou un membre issu de la diaspora? Dans les \u00e9quilibres g\u00e9ostrat\u00e9giques pr\u00e9caires entre la Chine et l'Inde, la question de l'apr\u00e8s Dala\u00ef-Lama n'est pas anodine. D'elle d\u00e9pend en partie la stabilit\u00e9 d'une r\u00e9gion qui, depuis la guerre Sino-Indienne de 1962, n'est toujours pas \u00e9tablie. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Bentz, Anne-Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de droit", "name": "Dot\u00e9zac, Arnaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Chiara Banchini, maestra di violino (1/5) : Parcours d'une combattante", "genres": ["Interview"], "id": "sound-570E4861-DEB8-4E08-9CCF-5639CF14A888", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3845, "publicationDate": "2011-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violon", "instrumentiste", "musique classique", "femme"], "excerpt": "La violoniste tessinoise re\u00e7oit chez elle \u00e0 Gen\u00e8ve David Meichtry \u00e0 l'occasion de sa retraite et de celle de son Ensemble 415.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Banchini, Chiara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Allemagne. Les Verts vont diriger le land le plus riche d'Allemagne, le Bade Wurtemberg, apr\u00e8s les \u00e9lections l\u00e9gislatives : Extrait de la d\u00e9claration de Claudia Roth, la co-pr\u00e9sidente des Verts allemands et commentaire de Blandine Milcent, correspondante RSR Berlin", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-5E624B48-389E-4A53-AC90-79A6D3AFC42D", "thematicGeographicals": ["Rh\u00e9nanie-Palatinat", "Bade-Wurtemberg", "Allemagne"], "durationSec": 89, "publicationDate": "2011-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "Les Verts s'emparent en effet du fauteuil de Ministre pr\u00e9sident, c'est une premi\u00e8re, et ils ont \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9 une belle performance en Rh\u00e9nanie-Palatinat. Un jour difficile pour la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "co-pr\u00e9sidente des Verts allemands", "name": "Roth, Claudia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 305 : Le Flon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B2F992A8-5FF9-4E82-8765-F4AABF82E2F4", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Le Flon"], "durationSec": 272, "publicationDate": "2011-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Volcanisme dans le syst\u00e8me solaire. Interview de Pierre Thomas, chercheur au Laboratoire des sciences de la Terre \u00e0 l'Ecole normale sup\u00e9rieure de Lyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F87A85DB-D91E-48B5-AC0E-F142BEABD440", "durationSec": 1166, "publicationDate": "2011-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["volcan", "astrophysique", "syst\u00e8me solaire", "volcanologie"], "excerpt": "\"G\u00e9ologue du syst\u00e8me solaire, c?est ainsi que l?on pourrait d\u00e9finir Pierre Thomas. La Terre est un formidable terrain de jeu pour les scientifiques, mais le syst\u00e8me solaire offre encore mieux : huit plan\u00e8tes \u00e0 disposition, des dizaines de satellites, des centaines d?ast\u00e9ro\u00efdes?\r\nCette diversit\u00e9 ne cesse de nous surprendre et, parall\u00e8lement, nous aide \u00e0 mieux comprendre l?histoire et le fonctionnement de la Terre. Pierre Thomas, du Laboratoire de Sciences de la Terre de l?Ecole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon, nous conte ce syst\u00e8me solaire qui le passionne tant : de sa naissance \u00e0 nos jours, des volcans de Io \u00e0 la cartographie de Mercure, de la d\u00e9couverte de mol\u00e9cules organiques \u00e0 l?espoir d?une vie ailleurs?\r\nPierre Thomas donne une conf\u00e9rence sur \u00ab Le volcanisme dans le syst\u00e8me solaire \u00bb, ce soir \u00e0 18h45 \u00e0 l?Aula du Palais de Rumine \u00e0 Lausanne.\r\nUn dossier de Bastien Confino.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur en astrophysique", "name": "Thomas, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Tetsuhiko Watanabe, membre du conseil de direction de Tepco, \u00e0 propos des erreurs de communication de l'exploitant de la centrale nucl\u00e9aire de Fukushima ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8DBD11B7-988D-42BC-9072-DA9DF3E33C53", "durationSec": 271, "publicationDate": "2011-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Allemagne. D\u00e9faite cinglante pour Angela Merkel aux \u00e9lections l\u00e9gislatives de Bade-Wurtemberg et en Rh\u00e9nanie-Palatinat et triomphe pour les Verts qui s'emparent du fauteuil de ministre pr\u00e9sident dans le Bade-Wurtemberg : Correspondance de Blandine Milcent, correspondante RSR Berlin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B5A2B7B7-79C8-494B-BF9B-959D592D62A9", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Rh\u00e9nanie-Palatinat", "Bade-Wurtemberg"], "durationSec": 87, "publicationDate": "2011-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Carpacio de tomates", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-38F817B0-932C-4096-806E-BD8C7BACBB83", "durationSec": 144, "publicationDate": "2011-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Max Lobe, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"L'Enfant du miracle\" (Ed. des Sauvages, 2011)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-B96C7909-DB9F-442C-9996-D6822DFB0869", "durationSec": 3113, "publicationDate": "2011-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Un nouvel arriv\u00e9 au rayon de litt\u00e9rature suisse : le premier roman de Max Lobe r\u00e9v\u00e8le une plume sensible, dr\u00f4le et originale.  Le regard \u00e9merveill\u00e9 et d\u00e9cal\u00e9 d'un jeune Africain qui d\u00e9couvre la Suisse. Paul est un mort-n\u00e9. \u00ab Un enfant sans vie. Un enfant sans souffle \u00bb. Un enfant, qui, miraculeusement, va revivre. Paul n'est pas n\u00e9 comme les autres et il ne grandira pas comme les autres. Son grand-p\u00e8re Pa'Loko avait raison de lui promettre une belle destin\u00e9e. Par chance (ou par hasard), le jeune africain va obtenir une bourse d'\u00e9tude et va se rendre en Suisse \u00e0 l'universit\u00e9. Cette ann\u00e9e-l\u00e0, l'alma mater lausannoise vit les contestations estudiantines contre les accords de Bologne. Gr\u00e8ves. Classes occup\u00e9es. Chaos. Paul, lui, veut \u00e9tudier. \u00ab Tissant en regard son enfance et sa vie de boursier universitaire \u00e0 Lausanne, Max Lobe applique le m\u00eame humour, la m\u00eame intelligence du regard \u00e0 un monde et l'autre. Un propos original, une \u00e9criture qui renouvelle l'usage de la langue \u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lobe, Max", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Lobe, Max", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Prin, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lobe, Max", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Allemagne, le gouvernement  d'Angela Merkel sort affaibli apr\u00e8s les \u00e9lections r\u00e9gionales en Allemagne : Commentaire de Blandine Milcent et extrait de la d\u00e9claration de Winfried Kretschmann, ministre pr\u00e9sident de Bade-Wurtemberg", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-C779112D-D2F5-4F1D-8776-E7996F19F0B7", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Bade-Wurtemberg"], "durationSec": 182, "publicationDate": "2011-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merkel, Angela"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative", "parti politique"], "excerpt": "La CDU a perdu son bastion, le Bade-Wurtemberg qu'elle gouvernement depuis 58 ans, et en Rh\u00e9nanie-Palatinat, elle n'est pas parvenue \u00e0 d\u00e9tr\u00f4ner le social d\u00e9mocrate Kurt Beck. Dans ces deux L\u00e4nder, les Verts ont connu un triomphe. Et c'est l'un des leurs, Winfried Kretschmann, qui va s'emparer du fauteuil de Ministre Pr\u00e9sident. Et c'est un \u00e9v\u00e9nement qui va marquer le paysage politique allemand. ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre-pr\u00e9sident de Bade-Wurtemberg", "name": "Kretschmann, Winfried", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La maison en polystyr\u00e8ne expans\u00e9 (sagex)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-063C9609-BA39-4951-95E6-F940AFF3CBAF", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 386, "publicationDate": "2011-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maison individuelle", "technique du b\u00e2timent"], "excerpt": "\"On connaissait la maison ou le chalet en bois et la cabane de paille, voici la maison en polystyr\u00e8ne, d\u00e9couverte par Henry Buxant au salon Habitat et Jardin 2011, \u00e0 Lausanne. D\u00e9monstration avec Bernard Terrettaz, propri\u00e9taire et b\u00e2tisseur d une maison de ce type \u00e0 Ayent, au-dessus de Sion.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "propri\u00e9taire et b\u00e2tisseur de maisons en sagex", "name": "Terrettaz, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 306 : Saxon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-027D6DB7-E859-496F-B21B-4399503857D3", "thematicGeographicals": ["Saxon"], "durationSec": 281, "publicationDate": "2011-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Un s\u00e9minaire pour ne pas prendre la retraite \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D8C47B5-85DE-449C-BE38-40DEF599FD85", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1374, "publicationDate": "2011-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["retraite (\u00e9tat)"], "excerpt": "\"La retraite, cela ne s improvise pas. Elle se pr\u00e9pare, notamment aux travers de cours qui permettent d aborder les questions psychologiques, m\u00e9dicales ou financi\u00e8res de cette nouvelle \u00e9tape de vie.\r\nLe futur retrait\u00e9 a souvent tendance \u00e0 id\u00e9aliser cette p\u00e9riode. Il n est pourtant pas rare qu une d\u00e9pression pointe le bout de son nez apr\u00e8s quelques mois \u00e0 la maison. Les conseils de deux sp\u00e9cialistes.\r\nLe passage \u00e0 la retraite et parfois la retraite elle-m\u00eame est plut\u00f4t synonyme d une d\u00e9valorisation de soi, de d\u00e9prime, voire de d\u00e9pression. Perdre sa situation sociale, savoir exister au-del\u00e0 de sa profession, mais aussi r\u00e9apprendre \u00e0 vivre en couple sont en effet des facteurs destabilisants pour beaucoup.\r\nGuy Bovet, directeur de la structure AvantAge et Roger Darioli, qui donne les s\u00e9minaires sur la sant\u00e9 pour AvantAge et qui est professeur honoraire de m\u00e9decine interne \u00e0 l universit\u00e9 de Lausanne, expliquent comment r\u00e9ussir une retraite heureuse.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de m\u00e9decine interne, UniL", "name": "Darioli, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de AvantAge", "name": "Bovet, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["BICYCLETTE", "CYCLISME (LOISIR)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRISON", "SURVEILLANT DE PRISON", "L\u00c9GISLATION", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "L\u00c9GISLATION", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "SAC \u00c0 DOS", "VIE DE L'ENTREPRISE", "COUTEAU", "ARCH\u00c9OLOGIE", "MUS\u00c9E", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-261848", "durationSec": 1156, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.03.28", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VAUD", "SION", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "DELEMONT", "NEUCHATEL-VILLE", "GRIMENTZ"], "visualCorporations": ["WENGER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "VD: Philippe Leuba a annonc\u00e9 vouloir construire de nouvelles structures de d\u00e9tention et renforcer la prise en charge de prisonniers psychiquement malades", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "En Valais, la nouvelle loi sur le ch\u00f4mage entrera en vigueur le 1er avril prochain", "Portrait d'Am\u00e9lie Reymond, double championne du monde de t\u00e9l\u00e9mark", "GE: les deux participants \u00e0 la Critical Mass ont \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9s", "L'entreprise Wenger se lance dans le mat\u00e9riel de randonn\u00e9e", "Le directeur du Lat\u00e9nium de Neuch\u00e2tel, Marc-Antoine Kaeser, vient d'\u00eatre nomm\u00e9 membre du Conseil national de la recherche arch\u00e9ologique de France"], "alternativeExcerpt": ["Une mani\u00e8re de r\u00e9pondre aux critiques une ann\u00e9e apr\u00e8s l'affaire Skander Vogt, d\u00e9tenu mort asphyxi\u00e9 dans sa cellule.", "La modification principale est la r\u00e9duction du nombre d'indemnit\u00e9s journali\u00e8res pour les ch\u00f4meurs. Cons\u00e9quence, dix fois plus de ch\u00f4meurs qui se retrouveront en fin de droit au d\u00e9but du mois d'avril.", "Ils \u00e9taient accus\u00e9s d'avoir organis\u00e9 ill\u00e9galement ce grand rassemblement de cyclistes une fois par mois dans les rues de Gen\u00e8ve. Ces mouvements spontan\u00e9s provoquent parfois quelques grincements de dents.", "C\u00e9l\u00e8bre pour ses couteaux rouges \u00e0 croix blanche, la marque est contrainte de diversifier son offre. L'entreprise bas\u00e9e \u00e0 Del\u00e9mont se lance dans le mat\u00e9riel de randonn\u00e9e. Il s'agit de faire vivre un label qui a travers\u00e9 quelques coups durs cette derni\u00e8re d\u00e9cennie.", "C'est \u00e9videmment un honneur pour ce professeur d'universit\u00e9 et un privil\u00e8ge pour le parc et mus\u00e9e neuch\u00e2telois."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2961029", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2960620", "ece-2961028", "ece-2961029"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRISON", "SURVEILLANT DE PRISON", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "HOMICIDE", "RECONSTITUTION", "PROC\u00c8S", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "EXTR\u00caME DROITE", "LOCAL DE VOTE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "SC\u00c8NE DE VOTE", "VOTE \u00c9LECTRONIQUE", "INTERNET", "RESTAURATION COMMERCIALE", "ALIMENT DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "SANT\u00c9", "RESTAURATION COMMERCIALE", "ALIMENT DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "SANT\u00c9", "TH\u00c9\u00c2TRE POUR ENFANTS"], "visualPersons": ["LEUBA, PHILIPPE", "COPE, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "FILLON, FRAN\u00c7OIS", "LE PEN, MARINE", "AUBRY, MARTINE", "CASANOVA, CORINA"], "id": "asset-261846", "durationSec": 1781, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.03.28", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "VERNIER", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "BERNE-VILLE", "AUBONNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PS", "UMP", "FN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "R\u00e9sultats des \u00e9lections cantonales en France: les pr\u00e9cisions de Jean-Philippe Schaller", "12:45 Le journal", "France: les \u00e9lections cantonales ont sonn\u00e9 comme un dernier avertissement pour le gouvernement de Nicolas Sarkozy", "En Suisse, la Chancellerie f\u00e9d\u00e9rale a donn\u00e9 le coup d'envoi officiel des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 23 octobre", "Libye: les insurg\u00e9s regagnent du terrain \u00e0 l'ouest et se rapprochent de Syrte, ville natale de Mouammar Khadafi", "Les invit\u00e9s culturels: Tamae Gennai et Pierre Deveaud, compagnie Tamiero", "Libye: \u00e0 Tripoli, la population a de plus en plus de peine \u00e0 s'approvisionner", "GE / Proc\u00e8s des meurtriers pr\u00e9sum\u00e9s de Loreidy: le point avec Jennifer Covo", "A Gen\u00e8ve, un grand proc\u00e8s criminel s'est ouvert lundi matin", "Le Service p\u00e9nitentiaire vaudois pr\u00e9pare une r\u00e9forme de fond", "Le concept de \u00abfast good\u00bb arrive en Suisse romande: manger vite, pas trop cher et surtout sainement", "TSRd\u00e9couverte: comment les oiseaux apprennent-ils \u00e0 voler?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2961047", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'UMP, majoritaire en France, a subi un net revers \u00e9lectoral, au second tour des \u00e9lections cantonales, dimanche dernier. Le scrutin offre \u00e0 la gauche une \u00e9clatante victoire et confirme \u00e9galement la mont\u00e9e de l'extr\u00eame-droite.", "La chancellerie esp\u00e8re convaincre davantage de Suisses de participer. Une premi\u00e8re cette ann\u00e9e: le vote \u00e9lectronique.Mais il sera introduit de mani\u00e8re limit\u00e9e.", "Par ailleurs, Syrte a \u00e9t\u00e9 bombard\u00e9e dans la nuit par la coalition dont les op\u00e9rations sont d\u00e9sormais enti\u00e8rement command\u00e9es par l'OTAN.", "La coalition a une nouvelle fois bombard\u00e9 la capitale. T\u00e9moignage de Delphine Minoui recueilli par Laurent Burkhalter.", "Il y a 4 ans, Loreidy, une jeune femme de 20 ans, avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e dans une for\u00eat, sauvagement assassin\u00e9e. L'homme dont elle attendait un enfant ainsi que sa compagne sont accus\u00e9s de l'avoir \u00e9trangl\u00e9e, br\u00fbl\u00e9e puis enterr\u00e9e.", "C'est l'affaire Skander Vogt qui a tout d\u00e9clench\u00e9. Le conseiller d'Etat Philippe Leuba a annonc\u00e9 vouloir investir pr\u00e8s de 100 millions de francs pour construire de nouvelles structures de d\u00e9tention mais aussi pour renforcer la prise en charge des d\u00e9tenus psychiquement malades.", "C'est peut-\u00eatre la restauration rapide version 21e si\u00e8cle. Des enseignes vertes arrivent en Suisse romande, c'est le cas \u00e0 Lausanne et Aubonne, bient\u00f4t \u00e0 Nyon et Gen\u00e8ve."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2960645", "ece-2961047"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["GRUY\u00c8RE (FROMAGE)", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CH\u00d4MAGE", "L\u00c9GISLATION", "ASSISTANCE SOCIALE", "MARCH\u00c9 FINANCIER", "PRODUIT DE LUXE", "PRODUIT DE LUXE", "CIN\u00c9MA", "PRODUIT DE LUXE", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR"], "visualPersons": ["VAUTRAVERS, ALEXANDRE", "MAILLARD, PIERRE-YVES"], "id": "asset-261849", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1677, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20110328, le service social de la Ville se pr\u00e9pare \u00e0 une forte augmentation des demandes d'aide sociale en raison de l'entr\u00e9e en vigueur des nouvelles lois de l'assurance ch\u00f4mage. En effet, de nombreux ch\u00f4meurs vont perdre leurs droits et se retrouver brusquement sans revenus\n* Gen\u00e8ve : 20110328 et archives, le march\u00e9 du luxe repart en hausse apr\u00e8s la crise \u00e9conomique de 2008. En effet, les personnes ais\u00e9es n'h\u00e9sitent pas \u00e0 payer plus cher pour un fitness de luxe avec coaching personnalis\u00e9 ou une place de cin\u00e9ma avec cocktail et vestiaires \u00e0 l'entr\u00e9e.", "title": "CHOMAGE TERMINUS // LE LUXE A TOUT PRIX - 11.03.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIBYE", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE", "CAROUGE", "VILLARS-SUR-OLLON"], "visualCorporations": ["LVMH"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2011-03-28T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- Le chiffre de la semaine\n- Invit\u00e9: Jean-Pierre Carles\n- \u00e7a eut pay\u00e9\n- Ch\u00f4mage: Terminus\n- Dossier: Le luxe\n- Tout a un prix", "Le luxe s'expose \u00e0 Baselworld. Le luxe, c'est bien connu, ne conna\u00eet pas la crise. Les grandes marques battent tous les records. Mais\u2026 chez ces gens-l\u00e0, tout n'est pas luxe calme et volupt\u00e9 ! On se bat aussi comme des chiffonniers.", "Environ 15'000 ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e ne toucheront plus leur indemnit\u00e9 \u00e0 partir du 1er avril, avec l'entr\u00e9e en vigueur de la nouvelle loi sur l'assurance-ch\u00f4mage. Des milliers d'entre eux devront se tourner vers les services sociaux. Comment ces derniers se pr\u00e9parent-ils \u00e0 faire face \u00e0 cet afflux d'anciens ch\u00f4meurs ?", "Le luxe ne conna\u00eet pas la crise. Il sort de ses salons feutr\u00e9s. Il s'apprend sur les bancs d'\u00e9cole. Il se la joue people ! Le sac Vuitton, le parfum Chanel, la montre Cartier, le fitness VIP, la salle de cin\u00e9ma select... ne sont plus inaccessibles ! Les grands groupes du luxe affichent des r\u00e9sultats records. Mais dans ce monde-l\u00e0 tout n'est pas luxe, calme et volupt\u00e9. On se bat aussi comme des chiffonniers. Exemple, la guerre entre LVMH et Herm\u00e8s. Enqu\u00eate entre champagne, limousines et paillettes.", "Le monde arabe et le Moyen Orient sous haute tension. Le p\u00e9trole est reparti \u00e0 la hausse. Faut-il craindre une nouvelle flamb\u00e9e du baril ?", "- Le chiffre de la semaine\n- Invit\u00e9: Jean-Pierre Carles\n- \u00e7a eut pay\u00e9\n- Ch\u00f4mage: Terminus\n- Dossier: Le luxe\n- Tout a un prix", "- Le chiffre de la semaine\n- Invit\u00e9: Jean-Pierre Carles\n- \u00e7a eut pay\u00e9\n- Ch\u00f4mage: Terminus\n- Dossier: Le luxe\n- Tout a un prix"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Ma concierge veut son carr\u00e9 Herm\u00e8s", "Ch\u00f4mage", "Dossier: Le luxe", "Invit\u00e9: Jean-Pierre Carles", "Tout \u00e0 un prix: L'abonnement de ski", "\u00e7a eut pay\u00e9", "Le chiffre de la semaine", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)"], "imageURL": "//www.rts.ch/2936712.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2961035", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Magali", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DE WECK, Jean-Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBOIS, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2961035", "ece-2960622", "ece-2960484"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RESCAP\u00c9", "INTERVIEW", "AVALANCHE", "NOCTURNE", "VIE CULTURELLE", "SALLE DE CONCERT", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "AVALANCHE", "VILLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "TRISTESSE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "BUILDING", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "POLICE MUNICIPALE", "PROSTITUTION", "CRIMINALIT\u00c9", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INSURRECTION", "ACTION MILITAIRE"], "visualPersons": ["BLATTER, JOSEPH", "METTAN, GUY", "BARROSO, JOS\u00c9 MANUEL"], "id": "asset-261847", "durationSec": 1845, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.03.28", "visualGeographicals": ["SION", "ZURICH-VILLE", "HAUTE-SAVOIE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FIFA", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" Emission en partie d\u00e9centralis\u00e9e et diffus\u00e9e depuis la gare de Zurich"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Page sp\u00e9ciale \"Zurich\": entretien avec Corine Mauch, maire de Zurich", "Libye: interview de Jose Manuel Barroso, pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne, de passage \u00e0 Gen\u00e8ve", "Libye: les bombardements men\u00e9s par la coalition semblent affaiblir les forces de Mouammar Kadhafi", "Football: entretien avec Joseph Blatter, pr\u00e9sident de la FIFA, de passage \u00e0 Gen\u00e8ve", "Page sp\u00e9ciale \"Zurich\": comment les autorit\u00e9s de la m\u00e9tropole g\u00e8rent les probl\u00e8mes de criminalit\u00e9", "Libye: le point de la situation avec Delphine Minoui, en direct de Tripoli", "19:30 Le journal", "GE: le premier grand proc\u00e8s criminel de l'ann\u00e9e s'est ouvert lundi matin", "Page sp\u00e9ciale \"Zurich\": entretien avec Peter K\u00f6ppel, professeur et directeur d'une agence de relations publiques", "Page sp\u00e9ciale \"Zurich\": reportage au coeur des nuits zurichoises", "Page sp\u00e9ciale \"Zurich\": l'ouverture des fronti\u00e8res avec l'Europe a amen\u00e9 une population jeune et tr\u00e8s bien form\u00e9e", "Avalanche meurtri\u00e8re dans la r\u00e9gion du Grand-Saint-Bernard (VS): t\u00e9moignage de Bernard Mudry, pr\u00e9sident du Club alpin de Cluses (France), qui a pu se rendre au chevet des bless\u00e9s", "Page sp\u00e9ciale \"Zurich\": les probl\u00e8mes de logement font partie des dossiers chauds du canton", "Avalanche meurtri\u00e8re dans la r\u00e9gion du Grand-Saint-Bernard (VS): \u00e0 Cluses (Haute-Savoie), d'o\u00f9 \u00e9taient originaires les randonneurs, le traumatisme est grand"], "alternativeExcerpt": ["La maire socialiste de la ville depuis 2009 s'entretient sur la diversit\u00e9 sociale de Zurich et la politique d'int\u00e9gration qui lui tient \u00e0 coeur.", "Les insurg\u00e9s sont maintenant aux porte de la ville de Syrte, bastion des partisans de Mouammar Kadhafi. Pendant ce temps, la France et le Royaume-Uni appellent tous les officiers de l'arm\u00e9e libyenne \u00e0 rejoindre la r\u00e9bellion.", "Initiatives dans les quartiers et pragmatisme, tels sont les moyens des services concern\u00e9s pour g\u00e9rer les probl\u00e8mes d'ins\u00e9curit\u00e9 propres \u00e0 une grande ville.", "La justice genevoise affronte l'horreur extr\u00eame. Une jeune femme enceinte avait \u00e9t\u00e9 \u00e9trangl\u00e9e et son corps br\u00fbl\u00e9. Les accus\u00e9s sont l'homme dont elle attendait l'enfant et sa compagne officielle.", "Le professeur vante le dynamisme \u00e9conomique de l'agglom\u00e9ration zurichoise.", "A Zurich, la vie nocturne est une vraie industrie qui occupe deux fois plus de personnes qu'ailleurs en Suisse. La ville est extr\u00eamement dynamique: les bars, les bo\u00eetes de nuit et les restaurants ouvrent et se renouvellent en permanence, gr\u00e2ce \u00e0 une lib\u00e9ralisation des patentes et des horaires d'ouverture.", "Il s'agit d'une nouvelle population globale qui va l\u00e0 o\u00f9 il y a du travail travail. Mais tout cela ne va pas sans cr\u00e9er quelques tensions, qui rappellent la pol\u00e9mique des frontaliers en Suisse romande.", "Attraction de nouveaux locataires et propri\u00e9taires, hausse des loyers, construction et r\u00e9novation de quartiers, mixit\u00e9 sociale: le logement est en plein boom \u00e0 Zurich, avec ses avantages et ses inconv\u00e9nients."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2961027", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3044667", "ece-2961026", "ece-2961027"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "Les anges gardiens (3/5) : interview de Bibiane Golliard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D51A1D3-E9E8-4472-8F82-BF8C7DC54573", "durationSec": 266, "publicationDate": "2011-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9taphysique", "ange"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Golliard, Bibiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Jean-Claude Rennwald, conseiller national socialiste jurassien", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Sketch", "Interview"], "id": "sound-04DA8B54-7F31-498A-AEB0-BA9E2EF7EA8B", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 4945, "publicationDate": "2011-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rennwald, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "excerpt": "\"\"La Soupe\" avec Jean-Claude Rennwald, Conseiller National socialiste jurassien, vice-pr\u00e9sident de l'Union syndicale suisse (USS) et membre du comit\u00e9 directeur du syndicat Unia.\r\nBio express :\r\nNaissance : 27 avril 1953\r\nOriginaire de Del\u00e9mont\r\nEtat Civil : mari\u00e9, 2 enfants\r\nFormation et dipl\u00f4me :\r\nLicenci\u00e9 \u00e8s sciences politiques des Universit\u00e9s de Lausanne et Gen\u00e8ve\r\nMandats et activit\u00e9s politiques :\r\n- D\u00e9put\u00e9 au Parlement jurassien de 1994-1995\r\n- Membre de la commission de l'\u00e9conomie et des redevances (CER)\r\n- Membre du comit\u00e9 directeur du Parti socialiste jurassien (PSJ)\r\n- Membre du Mouvement autonomiste jurassien (MAJ)\r\n- Membre du Nouveau Mouvement europ\u00e9en suisse (NOMES)\r\n- Membre de l'Association Transport et Environnement (ATE)\r\n- Membre du Conseil de la Fondation Jean Monet pour l'Europe\r\n- Membre de l'Universit\u00e9 populaire jurassienne (UP)\r\n- Membre de la soci\u00e9t\u00e9 jurassienne d'Emulation\r\nProduction et animation : Anne Baecher\r\n(1\u00e8re diff. 27.03.2011)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste jurassien", "name": "Rennwald, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Suisse, Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DETEC, n'exclut pas la poursuite du nucl\u00e9aire en Suisse : Interview d'Urs Schwaller, conseiller aux Etats fribourgeois PDC, qui estime que l'on peut sortir du rapidement du nucl\u00e9aire et ne partage pas l'avis de la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB2A75B0-0DDA-4F63-9916-A0DEA869E726", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 67, "publicationDate": "2011-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "\u00e9nergie renouvelable"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats fribourgeois PDC", "name": "Schwaller, Urs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de la Galerie du C\u00e9nacle \u00e0 Develier, en compagnie de Giorgio Veralli, son propri\u00e9taire et sculpteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F62BCB34-C9E0-4BAF-8CE9-1A3D0FA5D4A9", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Develier"], "durationSec": 3440, "publicationDate": "2011-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Veralli, Giorgio"], "thematicThemes": ["sculpture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur jurassien", "name": "Veralli, Giorgio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Elections l\u00e9gislatives dans le Bade-Wurtemberg et en Rh\u00e9nanie-Palatinat. Les Verts sont les grands gagnants et la CDU risque de perdre une majorit\u00e9 dans le Bade-Wurtemberg : Correspondance de Blandine Milcent, correspondante RSR Berlin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8E71D90F-5688-488F-963C-51ECF74BFC1E", "thematicGeographicals": ["Rh\u00e9nanie-Palatinat", "Allemagne", "Bade-Wurtemberg"], "durationSec": 165, "publicationDate": "2011-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "Les Verts  ont \u00e9t\u00e9 dop\u00e9es par le d\u00e9bat sur le nucl\u00e9aire relanc\u00e9 en Allemagne apr\u00e8s les incidents au Japon.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "Les anges gardiens (2/5) : interview de Bibiane Golliard ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-371AE439-9255-482D-A663-2829675A3D30", "durationSec": 303, "publicationDate": "2011-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9taphysique", "ange"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Golliard, Bibiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "Les anges gardiens (4/5) : interview de Pierre Amey, pasteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B83B7E92-4E1C-421F-971F-F85271DD5363", "durationSec": 174, "publicationDate": "2011-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ange", "m\u00e9taphysique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Amey, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "Club Bizarre : Les anges gardiens (5/5) : interview de Pierre Amey, pasteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-181DEC19-131D-4153-B19C-FEB064BC2A3B", "durationSec": 174, "publicationDate": "2011-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ange", "m\u00e9taphysique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Golliard, Bibiane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "Club Bizarre : Les anges gardiens (1/5) : interview de Bibiane Golliard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E009165-4DB8-4527-9560-EBFADA9E43E4", "durationSec": 252, "publicationDate": "2011-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ange", "m\u00e9taphysique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Golliard, Bibiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Bienvenue \u00e0 l'aide sociale! Reportage sur quatre ch\u00f4meuses en fin de droit dans le canton de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-465A7732-8A7C-46DF-97F7-9996A3DFE1BC", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3168, "publicationDate": "2011-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4meur", "ch\u00f4mage", "prestation sociale"], "excerpt": "Bienvenue \u00e0 l\u2019aide sociale!\r\nLe 1er avril 2011 la nouvelle loi sur l\u2019assurance ch\u00f4mage, vot\u00e9e par le peuple en septembre 2010, entrera en vigueur. Cons\u00e9quence: les ch\u00f4meurs romands verront leur nombre de jours d\u2019indemnit\u00e9s diminuer, et plusieurs milliers d\u2019entre eux arriveront en fin de droit au 31 mars.\r\nPour beaucoup, la seule solution sera alors de se tourner vers l\u2019aide sociale. Anouk Henry a men\u00e9 l'enqu\u00eate, notamment dans le canton de Neuch\u00e2tel. \r\nJeunes sans formation, professionnels exclus du march\u00e9 de l\u2019emploi, universitaires fra\u00eechement dipl\u00f4m\u00e9s, travailleurs jug\u00e9s trop vieux pour \u00eatre vraiment performants, ces nouveaux venus \u00e0 l\u2019aide sociale ont comme point commun d\u2019\u00eatre aptes \u00e0 travailler. Ils illustrent la r\u00e9alit\u00e9 des nouveaux assist\u00e9s, loin du clich\u00e9 du marginal incapable de s\u2019assumer et de s\u2019int\u00e9grer.\r\nLes co\u00fbts de l\u2019aide sociale ont explos\u00e9 ces derni\u00e8res d\u00e9cennies en Suisse. Dans le canton de Neuch\u00e2tel, plus de 6% de la population est \"aux sociaux\", soit le double de la moyenne nationale. C\u2019est l\u00e0 que \"De quoi j\u2019me m\u00eale\" est all\u00e9 \u00e0 la rencontre de quatre femmes, quatre Neuch\u00e2teloises pour qui l\u2019aide sociale n\u2019est plus \"une fatalit\u00e9 qui n\u2019arrive qu\u2019aux autres\".\r\nChacune a un parcours propre dont la derni\u00e8re \u00e9tape s\u2019appelle \"fin de droit\". L\u2019\u00e2ge, la formation, l\u2019exp\u00e9rience sont chaque fois diff\u00e9rents, mais la fiert\u00e9 et la pudeur restent les m\u00eames: aucune ne parle facilement de sa situation, par peur d\u2019\u00eatre jug\u00e9e, consid\u00e9r\u00e9e comme une bonne \u00e0 rien. Et surtout, elles se battent avec un sentiment d\u2019\u00e9chec et de culpabilit\u00e9.\r\nA commencer par Christine: \"Je n\u2019ai jamais pens\u00e9 me retrouver un jour dans une telle situation. Le travail, c\u2019\u00e9tait une dignit\u00e9. Pour moi, c\u2019\u00e9tait \u00e9vident de travailler, j\u2019\u00e9tais pr\u00eate \u00e0 faire n\u2019importe quoi.\"\r\nEt pourtant, Christine, arriv\u00e9e en fin de droit apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 toute sa vie dans les soins, devra faire appel \u00e0 l\u2019aide sociale. Et devenir une paria. Un terme dur, que Sarah, \"aux sociaux\" depuis janvier, applique \u00e0 elle-m\u00eame.\r\nPourtant, apr\u00e8s quatre ans sans activit\u00e9, cette ancienne serveuse ne d\u00e9sesp\u00e8re pas de trouver un emploi. Cela fait \u00e9galement quatre ans que St\u00e9phanie cherche du travail. Trentenaire et licenci\u00e9e en biologie, elle voit venir avec angoisse le jour o\u00f9 elle ne recevra plus d\u2019indemnit\u00e9 de ch\u00f4mage.\r\nA quelques jours du 1er avril, les services sociaux de la ville de Neuch\u00e2tel s\u2019organisent pour recevoir tous ces nouveaux venus. \"De quoi j\u2019me m\u00eale\" \u00e0 suivi le travail de Marcia Gaschen, assistante sociale, et Christophe Bissat, chef de l\u2019office, qui font de leur mieux pour assurer les prestations \u00e0 leurs b\u00e9n\u00e9ficiaires. \r\nUn reportage de Anouk Henry, dans une r\u00e9alisation de Jean-Philippe Zwahlen, pr\u00e9sent\u00e9 par V\u00e9ronique Marti.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Neuch\u00e2teloises, ch\u00f4meuses en fin de droit", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "assistante sociale", "name": "Gaschen, Marcia", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'Office de l'aide sociale", "name": "Bissat, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Festival  Archipel de Gen\u00e8ve 2011 : Les sons premiers", "genres": ["Interview", "DIV"], "id": "sound-A8663C28-A79F-4E1C-A9A0-0127018C711C", "durationSec": 9260, "publicationDate": "2011-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Rue du Nord", "Festival Archipel (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "festival de musique", "improvisation"], "excerpt": "Galileo: une installation cr\u00e9e par deus artistes passionn\u00e9s. Laurent Bolognini, photographe et concepteur de lumi\u00e8re pour le spectacle vivant, il est l'inventeur du Galileographe, une machine d'environ deux m\u00e8tre de haut et deux m\u00e8tre cinquante de diam\u00e8tre qui met en rotation des petites ampoules et cr\u00e9e des dessin dans l'espace, ces figures \u00e9voluent au gr\u00e9 des sons compos\u00e9s pour cette machine par le compositeur argentin Daniel D'Adamo. Une partition visuel et sonore \u00e0 d\u00e9couvrir en sons et en interview. Concert d'ouverture du Festival Archipel donn\u00e9 le 8 mars 2011 \u00e0 La Maison Communale de Plain-Palais. Interview \u00e0 l'issue du concert de Marc Texier, Gilbert Nouno et Mathieu Poncet. Musique improvis\u00e9e: Concert de Dorothea Sch\u00fcrch (voix-scie musicale) et Patricia Bosshart (violon) enregistr\u00e9 le 19 f\u00e9vrier au th\u00e9\u00e2tre 2.21 de Lausanne au Festival Rue du Nord.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe, concepteur de lumi\u00e8re", "name": "Bolognini, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Adamo, Daniele d'", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Festival Archipel", "name": "Texier, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur en informatique musicale", "name": "Nouno, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "directeur artistique de l'Ensemble Contrechamps", "name": "Poncet, Mathieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Mazurka en noir mineur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C0FB51BA-AB6D-4FBE-A770-8507288BFF15", "durationSec": 244, "publicationDate": "2011-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chopin, Le Creusot, No\u00ebl, Liszt couleur fun\u00e9railles", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean Hatzfeld, \u00e9crivain et journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37D65D84-1C3E-489F-8499-7A77433CB26F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 7164, "publicationDate": "2011-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hatzfeld, Jean"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "musique", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Hatzfeld, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "visualThemes": ["RICHESSE", "RICHESSE", "BIENFAISANCE"], "id": "asset-259680", "thematicGeographicals": ["MONDE", "PLATEAU"], "durationSec": 841, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, MONDE : 20101206 et archives, COLIN Xavier d\u00e9crypte l'univers des milliardaires et leur comportement face \u00e0 l'argent. Si les nouveaux riches d\u00e9pensent pour \u00eatre vu, d'autres hommes d'affaire fortun\u00e9s font dons d'une grosse partie de leur fortune dans des oeuvres de bienfaisance ou le m\u00e9c\u00e9nat.", "title": "MILLIARDAIRES : QUE FONT-ILS DONC DE TOUT LEUR ARGENT ? - 10.12.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MONDE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2011-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TV5MONDE", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTA, Silvia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["NAFTULE, PIERRE", "GORGONI, JOSEPH"], "id": "asset-261856", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1519, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110327, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec NAFTULE Pierre et GORGONI Joseph. Ce duo parle de leur personnage \"Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet\" et de leurs parcours respectifs.", "title": "PIERRE NAFTULE ET JOSEPH GORGONI - 11.03.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2011-03-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["NAFTULE, PIERRE", "GORGONI, JOSEPH"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["Pierre Naftule et Joseph Gorgoni\nL'interview de Darius Rochebin", "Pierre Naftule et Joseph Gorgoni\nL'interview de Darius Rochebin", "Pierre Naftule et Joseph Gorgoni\nL'interview de Darius Rochebin", "Pierre Naftule et Joseph Gorgoni\nL'interview de Darius Rochebin", "Darius Rochebin rec\u0327oit Pierre Naftule et Joseph Gorgoni"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Pierre Naftule et Joseph Gorgoni"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2961081", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2960683", "ece-2960675", "ece-2960588", "ece-2961081"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX D'AUSTRALIE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "CONTRE-LA-MONTRE", "CYCLISME SUR ROUTE (CLASSIQUE)", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEUR", "LNB", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEUR", "LNB", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "NHL", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "NHL", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEUR", "DAMES", "ESCALADE \u00c0 MAINS NUES", "PORTRAIT", "DAMES", "PORTRAIT", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "PORTRAIT", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CHALLENGE LEAGUE"], "visualPersons": ["VETTEL, SEBASTIAN", "MASSA, FELIPE", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN"], "id": "asset-261867", "durationSec": 3207, "mediaType": "video", "title": "11.03.27", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "PORTO-VECCHIO", "LAUSANNE", "VIEGE", "VALAIS", "MONTREAL", "QUEBEC", "VERNIER", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GRAND-LANCY"], "visualCorporations": ["FERRARI", "TORO ROSSO", "RED BULL RACING", "LAUSANNE HC", "LAUSANNE HC", "LAUSANNE HC", "SERVETTE FC", "FC LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-03-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Hockey/LNB (Playoff Finale): entretien avec Sacha Weibel, directeur g\u00e9n\u00e9ral du Lausanne HC", "Sport dimanche", "Football/Challenge League: r\u00e9sum\u00e9 du match Servette - Lugano (0 - 2) et r\u00e9sultats+classement", "F1/GP d'Australie: Sebastian Vettel (Red Bull) a remport\u00e9 la premi\u00e8re \u00e9preuve de la saison, tandis que l'\u00e9curie Sauber se fait exclure pour ailerons non conformes", "Cyclisme/Crit\u00e9rium international (Corse): Franck Schleck a remport\u00e9 pour la premi\u00e8re fois de sa carri\u00e8re la course", "Hockey/LNA(Playoff 1/2): r\u00e9sum\u00e9 du match Berne - Kloten (5 - 1)", "Hockey/LNB (Playoff Finale): retour sur la d\u00e9faite du LHC et entretien avec Sacha Weibel, directeur g\u00e9n\u00e9ral du Lausanne HC", "Le Mag: immersion dans le quotidien du Lausanne HC", "Football/Qualification Euro 2012: retour sur le match Suisse - Bulgarie (0 - 0) et entretien avec Michel Pont, entra\u00eeneur assistant de l'\u00e9quipe de Suisse", "Volley: rencontre avec Mandy Wigger, joueuse du Vol\u00e9ro Zurich", "Escalade: rencontre avec l'une des meilleures Suissesses, Katherine Choong", "Hockey: portrait de Yannick Weber qui joue dans l'\u00e9quipe des Canadiens de Montr\u00e9al", "Le semainier", "Football/Qualification Euro 2012: interview de Gelson Fernandes, milieu de terrain de l'\u00e9quipe de Suisse", "Football/Qualification Euro 2012: flashback sur le parcours de l'\u00e9quipe de Suisse et entretien avec Michel Pont, entra\u00eeneur assistant de l'\u00e9quipe de Suisse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2961065", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2960671", "ece-2961064", "ece-2961065"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 11.03.27", "visualThemes": ["PRODUIT DE LUXE", "TOURISME", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "MONTRE", "TOURISME", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "MONTRE", "APICULTURE", "ABEILLE", "CONTESTATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PALESTINIENS", "RAP", "\u00c9LECTION", "PHOTO DE FAMILLE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "SECOURISME", "AVALANCHE", "BLESS\u00c9", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "RADIOACTIVIT\u00c9", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "VUE A\u00c9RIENNE", "AVALANCHE", "VILLAGE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "GRINDELWALD", "NEUCHATEL", "GAZA", "TERRITOIRES AUTONOMES", "LIESTAL", "SION", "ZURICH", "JAPON", "BOURG-ST-PIERRE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-261845", "durationSec": 1516, "publicationDate": "2011-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2960684"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Comment juger l'intervention militaire en Libye? Peut-on imposer la d\u00e9mocratie et son id\u00e9al de libert\u00e9 par la force? : Entretien avec Tzvetan Todorov, essayiste et historien des id\u00e9es, directeur de recherche au CNRS, auteur de \"Goya \u00e0 l'ombre des Lumi\u00e8res\" (Ed. Flammarion, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC6DAF22-FEC1-4AF5-9237-01ED65163621", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 911, "publicationDate": "2011-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["intervention militaire"], "excerpt": "Le droit d'ing\u00e9rence a essuy\u00e9 de nombreux revers diplomatiques, mais est-il pour autant obsol\u00e8te? La responsabilit\u00e9 de prot\u00e9ger la population qui justifie l'intervention en Libye est-elle pourtant plus juste et plus l\u00e9gitime?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayste et historien des id\u00e9es, directeur de recherche au CNRS, auteur de \"Goya \u00e0 l'ombre des Lumi\u00e8res\" (Ed. Flammarion)", "name": "Todorov, Tzvetan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "FONDATION SOS VILLAGES D'ENFANTS - 11.03.27", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-261348", "durationSec": 180, "publicationDate": "2011-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Fondation SOS Villages d'Enfants", "Fondation SOS Villages d'Enfants", "Fondation SOS Villages d'Enfants"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Ensemble", "Ensemble", "Fondation SOS Villages d'Enfants"], "imageURL": "//www.rts.ch/3029989.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2961049", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "SRF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}], "Adaptation": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2960681", "ece-2961048", "ece-2961049"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "BOKAR RIMPOCHE, MAITRE DE MEDITATION - 11.03.27", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-261852", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2011-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Bokar Rimpoch\u00e9, ma\u00eetre de m\u00e9ditation", "Bokar Rimpoch\u00e9, ma\u00eetre de m\u00e9ditation", "Bokar Rimpoch\u00e9, ma\u00eetre de m\u00e9ditation"], "alternativeTitle": ["Dieu sait quoi", "Dieu sait quoi", "Bokar Rimpoch\u00e9, ma\u00eetre de m\u00e9ditation", "Dieu sait quoi"], "imageURL": "//www.rts.ch/3024981.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2961085", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "CBA BRUXELLES", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NEMITZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2960674", "ece-2961085", "ece-2960426"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SECOURISME", "VUE A\u00c9RIENNE", "AVALANCHE", "HORLOGE", "HEURE D'\u00c9T\u00c9", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "id": "asset-261844", "durationSec": 942, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.03.27", "visualGeographicals": ["BOURG-ST-PIERRE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-27T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Japon: des manifestations ont rassembl\u00e9 plusieurs centaines de personnes pour exiger plus de transparence sur la gestion de la catastrophe de Fukushima", "Le Festival International du cin\u00e9ma juif se tient en ce moment \u00e0 Gen\u00e8ve. Le film \"Precious Life\", s\u00e9lectionn\u00e9 aux Oscars, y est pr\u00e9sent\u00e9", "La revue de presse dominicale", "Rencontre avec les horlogers du mus\u00e9e international de La Chaux-de-Fonds dans leur tourn\u00e9e nocturne pour mettre les pendules \u00e0 l'heure d'\u00e9t\u00e9", "VS/Avalanche: les recherches du dernier randonneur fran\u00e7ais sont interrompues pour des questions de m\u00e9t\u00e9o", "VS/Avalanche: les pr\u00e9cisions de Flore Dussey", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["La situation s'aggrave. Des employ\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s apr\u00e8s la d\u00e9couverte d'une nappe d'eau, dans l'un des r\u00e9acteurs, dont le taux de radioactivit\u00e9 est 10 millions de fois sup\u00e9rieur au niveau habituel.", "Pour sa toute premi\u00e8re \u00e9dition, il r\u00e9unit com\u00e9dies, films graves ou encore documentaires.", "Samedi, onze personnes ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9es par une coul\u00e9e pr\u00e8s de Bourg-St-Pierre dans la r\u00e9gion du Grand-Saint-Bernard."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2961080", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2961080", "ece-2960691"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zone franche", "source": "siranau", "title": "L'oreille cass\u00e9e. Le quotidien d'un homme atteint de surdit\u00e9", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-FD7AFA26-F19B-478A-AF84-A2E379BFCEC2", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2011-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trouble de l'audition", "surdit\u00e9", "ou\u00efe", "sourd"], "excerpt": "\"Christian Gremaud est sourd profond de naissance. Pour nous parler, il signe : \"Quand j'\u00e9tais tout petit je ne comprenais pas pourquoi mes parents parlaient avec les mains quand ils s'adressaient \u00e0 moi et avec la bouche quand ils s'adressaient \u00e0 mon fr\u00e8re. Je me suis rendu compte que j'\u00e9tais diff\u00e9rent. Ca m'a rendu curieux de tout !\" La curiosit\u00e9 et la t\u00e9nacit\u00e9. Deux \u00e9lans qui ont forg\u00e9 la personnalit\u00e9 de Christian au fil des ann\u00e9es. Apr\u00e8s une scolarit\u00e9 en insitution pour jeunes sourds, il d\u00e9cide de rejoindre \"les entendants\" d\u00e8s l'\u00e9cole secondaire. En travaillant dur, en bricolant des aides pour son apprentissage, Christian entre coll\u00e8ge Sainte-Croix et passe son bac en langues modernes \u00e0 l'\u00e2ge de 22 ans. Il devient ensuite  le premier Fribourgeois sourd \u00e0 entrer \u00e0 l'universit\u00e9. \"J'ai tellement besoin d'apprendre, d'\u00eatre nourri.\"\r\nAujourd'hui il est licenci\u00e9 en lettres, ma\u00eetrise 6 langues et travaille comme collaborateur scientifique au Service de l'enfance et de la Jeunesse du canton de Fribourg. Trois fois par semaine il donne \u00e0 ses coll\u00e8gues des cours de base de langue des signes. \"J'essaye d'ouvrir des portes pour que la peur du contact disparaisse, que les entendants se sentent plus \u00e0 l'aise avec nous\". Et il rejette l'id\u00e9e de handicap : \"C'est la soci\u00e9t\u00e9 qui me parle de handicap. Si un entendant arrive dans la communaut\u00e9 des sourds, c'est lui qui est handicap\u00e9\".\r\n \r\nQuel est le quotidien d'un sourd ? \r\nR\u00eave-t-il d'entendre ?\r\nLa langue des signes r\u00e9sout-elle les probl\u00e8mes de communication ?\r\nQuels silences faut-il briser ?\r\n Invit\u00e9s\r\nCorinne B\u00e9ran, psychologue ind\u00e9pendante, sp\u00e9cialis\u00e9e en surdit\u00e9\r\nFran\u00e7ois Gremaud, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne (<http://www.2bcompany.ch/2bcompany/Homepage.html>), fr\u00e8re de Christian\r\n Un merci particulier \u00e0 Myl\u00e8ne Badoux, interpr\u00e8te ind\u00e9pendante (<http://www.interpretes-lsf.ch/Bienvenue.html>), qui a rendu possible l'entretien avec Christian Gremaud.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme atteint de surdit\u00e9", "name": "Gremaud, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Gremaud, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Alberto Giacometti [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-BD20EC72-1CFC-4EF4-B520-D30AAB514E82", "durationSec": 7035, "publicationDate": "2011-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giacometti, Alberto"], "thematicThemes": ["sculpture"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Avec les d\u00e9fenseurs de Zenten : Reportage", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-2B55937E-5E3D-488F-982F-3ED066DB87D5", "thematicGeographicals": ["Zenten", "Libye"], "durationSec": 610, "publicationDate": "2011-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile"], "excerpt": "Depuis un mois, Zenten, en Libye, \u00e0 150 km au Sud de Tripoli, est une ville lib\u00e9r\u00e9e. Ses habitants se sont transform\u00e9s en combattants de la libert\u00e9 apr\u00e8s avoir subi le si\u00e8ge et les attaques de l'arm\u00e9e du colonel Kadhafi. Ga\u00ebtan Vannay a v\u00e9cu avec ces citoyens-soldats, au plus fort des combats. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Zenten", "name": "Abobaker, Ali", "type": "Participant"}, {"role": "Moktar, chef de clan familial", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial en Libye", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. Nouvelle intervention de la coalition internationale sur la ville de Zliten \u00e0 160 km \u00e0 l'est de Tripoli, ainsi que sur la r\u00e9gion d'Al-Watia, dans l'ouest du pays : Interview de David Cameron, premier ministre britannique qui appelle les Libyens \u00e0 d\u00e9serter et abandonner le r\u00e9gime du colonel Kadhafi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00257C26-CE88-4F17-A469-259BF58A9677", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 96, "publicationDate": "2011-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["guerre civile", "intervention militaire"], "excerpt": "Selon la t\u00e9l\u00e9vision libyenne et un t\u00e9moin, la coalition internationale a \u00e9galement bombard\u00e9 un site militaire \u00e0 Tajoura, dans la banlieue de la capitale. Une coalition qui r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 des moyens autres que militaires pour aider \u00e0 la construction d'une Libye d\u00e9mocratique. Et cela passe par un appel \u00e0 tous les libyens, y compris dans l'entourage du colonel Kadhafi, \u00e0 d\u00e9serter et \u00e0 abandonner ce r\u00e9gime.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre britannique", "name": "Cameron, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Maurice Escande et les serviteurs de Moli\u00e8re ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0A4EE17-05C8-424B-AA4C-7F6981BDA084", "durationSec": 6200, "publicationDate": "2011-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Com\u00e9die fran\u00e7aise", "Escande, Maurice"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "L'archive in\u00e9dite de Serge Lachat: un grand entretien avec l'administrateur de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise de 1960 \u00e0 1970. Maurice Escande n\u00e9 en 1892 \u00e0 Paris et s'est rapidement orient\u00e9 vers les planches en commen\u00e7ant sa carri\u00e8re en 1911. Il s'est d'ailleurs constamment renouvel\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 ses talents dans plusieurs r\u00e9pertoires aussi bien classique, comique que tragique. A la demande d'Andr\u00e9 Malraux, il consentit \u00e0 diriger d\u00e8s 1960 la Maison de Moli\u00e8re, fond\u00e9e en 1680 en ouvrant le r\u00e9pertoire aux classiques contemporains comme Ionesco ou Anouilh. Archives : Nous ne nous appartenons pas. Entretien avec Maurice Escande en marge du Festival de Lyon au Th\u00e9\u00e2tre de la Fourvi\u00e8re par Serge Moisson (archive RSR, Lyon, juin 1971). Moli\u00e8re et son public. Emission comm\u00e9morative pour les trois cents ans de la mort de Moli\u00e8re avec Louis Jouvet, B\u00e9atrix Dussane, Jean Vilar, Monique M\u00e9linand, Claire Vernet, dans une pr\u00e9sentation de Richard Bernard par Benjamin Romieux (Magazine de l'Info, RSR II, 17.02.1973)\r\nR\u00e9alisation: Gilles Hausammann\r\nPr\u00e9s. C.C.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne (Archives RSR 17.02.73)", "name": "Vernet, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR juin 1971)", "name": "Escande, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Archives RSR 17.02.73)", "name": "M\u00e9linand, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Archives RSR 17.02.73)", "name": "Dussane, B\u00e9atrix", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 17.02.73)", "name": "Jouvet, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne (Archives RSR 17.02.73)", "name": "Vilar, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR juin 1971)", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 17.02.73)", "name": "Bernard, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 17.02.73)", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BIG BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "CHEVAILLER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-261105", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110326, \u00e9mission de musique populaire anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 4e troph\u00e9e des musiques populaires consacr\u00e9 aux compositeurs et arrangeurs suisses.", "title": "4E TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : ELIMINATOIRE 2 - SESSION 5 - 11.03.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2011-03-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BIG BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "alternativeExcerpt": ["2\u00e8me \u00e9liminatoire - 5\u00e8me session\nTroph\u00e9e des musiques populaires", "2\u00e8me \u00e9liminatoire - 5\u00e8me session\nTroph\u00e9e des musiques populaires", "Emission pr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Marc Richard Avec : L'ensemble Blue Night Orchestra, YA, La Chanson de Fribourg et le Trio R\u00e4ss"], "alternativeTitle": ["La bo\u00eete \u00e0 musique", "La bo\u00eete \u00e0 musique", "Troph\u00e9e des musiques populaires - 2\u00e8me \u00e9liminatoire - 5\u00e8me session"], "imageURL": "//www.rts.ch/2983597.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2961109", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2960634", "ece-2961109"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "CP BERNE - KLOTEN FLYERS 6E MATCH DEMI-FINALE PLAY OFF ENTOURAGE - CHAMPIONNAT SUISSE 2010 - 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261889", "durationSec": 8224, "publicationDate": "2011-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Berne - Kloten\nPlayoff 1/2 finale, match 6\nChampionnat de Suisse", "En direct"], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "DIRECT Hockey - Berne-Kloten - sam 26 mars \u00e0 20h05"], "imageURL": "//www.rts.ch/3034839.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2960720"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVALANCHE", "CATASTROPHE NATURELLE", "H\u00d4PITAL", "SECOURISME", "AVALANCHE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "CONTESTATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9ROTISME", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "MONTRE"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "LEUTHARD, DORIS", "LEVRAT, CHRISTIAN", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "FREYSINGER, OSKAR", "BRUNNER, TONI", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MAURER, UELI"], "id": "asset-261843", "durationSec": 1748, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.03.26", "visualGeographicals": ["BOURG-ST-PIERRE", "VALAIS", "LAUSANNE", "WETTINGEN", "ZURICH-VILLE", "MAROC", "LUGANO", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CHUV", "PDC", "PS", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "VS/Avalanche: avec onze personnes emport\u00e9es et des blessures graves, d'importants moyens de secours ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s", "VS: une avalanche meurtri\u00e8re a eu lieu samedi. L'alerte a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e \u00e0 12h36 par une des rescap\u00e9es", "VS/Avalanche: les pr\u00e9cisions d'Alexandre Bochatay", "L'UDC demande le retrait de la demande d'adh\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne pendante \u00e0 Bruxelles. Cette r\u00e9solution a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e \u00e0 l'unanimit\u00e9", "Japon: l'inqui\u00e9tude demeure quant \u00e0 l'\u00e9tat du troisi\u00e8me r\u00e9acteur de la centrale de Fukushima et quant \u00e0 la d\u00e9couverte d'une pollution radioactive de grand ampleur dans l'oc\u00e9an", "Libye: l'appui a\u00e9rien de la coalition internationale a permis de reprendre la ville d'Ajdabiya \u00e0 l'est du pays", "Le nucl\u00e9aire a focalis\u00e9 les d\u00e9bats du PDC, r\u00e9uni en assembl\u00e9e \u00e0 Wettingen, dans le canton d'Argovie", "GE: une vente aux ench\u00e8res de la plus importante collection de montres \u00e9rotiques au monde aura lieu dimanche matin", "Football/Match Suisse - Bulgarie (0 - 0) (Qualifications Euro 2012): les pr\u00e9cisions d'Alexandre Comisetti", "VS/Avalanche: entretien avec Robert Bolognesi, nivologue m\u00e9t\u00e9orisk", "Le Parti socialiste souhaite rapidement d\u00e9brancher les centrales de M\u00fchleberg et de Beznau", "Maroc: portrait d'Oussama El Khlifi, un jeune homme qui est devenu l'un des visages de la contestation marocaine", "19:30 Le Journal", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Outre la colonne de secours, il a fallu mobiliser les m\u00e9decins et le personnel soignant de trois h\u00f4pitaux diff\u00e9rents entre les cantons de Vaud et du Valais.", "Quatre personnes ont perdu la vie.", "Les autorit\u00e9s japonaises multiplient les appels au calme mais le premier ministre japonais en personne a reconnu que la situation est grave.", "L'arm\u00e9e de Kadhafi est contrainte de se replier.", "Pour sa premi\u00e8re grande intervention depuis la catastrophe de Fukushima, Doris Leuthard pr\u00f4ne l'ouverture mais nuance les ardeurs de ceux qui veulent absolument sortir du nucl\u00e9aire.", "Elle int\u00e9resse des acheteurs du monde entier.", "L'\u00e9nergie et l'avenir du nucl\u00e9aire ont aussi figur\u00e9 en bonne place aupr\u00e8s des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s socialistes r\u00e9unis \u00e0 Zurich."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2961094", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "COMISETTI, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2961094", "ece-2960708", "ece-2961093"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "ENTOURAGE BULGARIE-SUISSE - QUALIFICATIONS EURO 2012", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261880", "durationSec": 9197, "publicationDate": "2011-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "MusicOmax", "source": "gico", "title": "CORBIER - 11.03.26", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-261374", "publicationDate": "2011-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Invit\u00e9 principal : Corbier", "Invit\u00e9 principal : Corbier"], "alternativeTitle": ["MusicOmax", "MusicOmax", "Musicomax avec Corbier", "Morphologue \"I have a ride\"", "Interview Patti Smith", "Morphologue: portrait + \"Closed Eye\"", "Interview Katerine", "Corbier joue en direct", "Hateful Monday: \"Gate 31\" et \"Puer Aeternus\"", "Hateful Monday: \"Carry me home\" + \"De facto\"", "Interview Helen Money + \"in Tune\"", "Interview Corbier"], "imageURL": "//www.rts.ch/3042188.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2960716", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-2960715", "ece-2960716"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.03.26", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 FINANCIER", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "COLLECTION DE V\u00c9HICULES", "AUTOMOBILE", "FOIRE COMMERCIALE", "CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "CULLY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-261842", "durationSec": 883, "publicationDate": "2011-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "La catastrophe de Fukushima relance le d\u00e9bat sur l'avenir du nucl\u00e9aire. Doris Leuthard a gel\u00e9 les autorisations pour toute construction de nouvelles centrales", "Libye: les frappes de la coalition internationale permettent aux insurg\u00e9s de reprendre le contr\u00f4le de la ville d'Ajdabiya \u00e0 l'est du pays", "12:45 Le Journal", "Japon: de nouvelles mesures indiquent des niveaux \u00e9lev\u00e9s de radioactivit\u00e9, particuli\u00e8rement en mer", "Football/Qualifications Euro 2012: la Suisse n'a gu\u00e8re d'autre choix que de remporter son match face \u00e0 la Bulgarie pour esp\u00e9rer d\u00e9crocher un ticket pour l'Euro 2012", "Fribourg: rencontre avec un artisan qui ne manquerait pour rien au monde la trente-sixi\u00e8me \u00e9dition des Oldtimer o\u00f9 les vieilles voitures sont \u00e0 l'honneur", "VD: Gilberto Gil, l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres ambassadeurs de la musique br\u00e9silienne, \u00e9tait vendredi au festival de Cully pour un concert tr\u00e8s intimiste"], "alternativeExcerpt": ["Qualifi\u00e9 d'indispensable il y a peu, le nucl\u00e9aire suscite, depuis deux semaines, m\u00e9fiance et enqu\u00eates approfondies. Les mesures provisionnelles s'encha\u00eenent.", "Il s'agit d'une victoire importante pour l'opposition qui semblait au bord de la capitulation avant la r\u00e9solution de l'ONU.", "Les autorit\u00e9s tentent de rassurer, mais vendredi, le premier ministre japonais a admis que la situation \u00e9tait grave et impr\u00e9visible.", "Il y en a pour tous les go\u00fbts, des anciens bolides aux pi\u00e8ces de rechange, en passant par les outils indispensables aux artisans."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2961114", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2961114"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "GRAND PRIX D'AUSTRALIE AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "FORMULE 1", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNB"], "visualPersons": ["DZEMAILI, BLERIM", "STOCKER, VALENTIN", "FREI, ALEXANDER", "INLER, GOEKHAN", "FERNANDES, GELSON", "BEHRAMI, VALON", "DERDIYOK, EREN", "STRELLER, MARCO", "DZEMAILI, BLERIM", "STOCKER, VALENTIN", "FREI, ALEXANDER", "INLER, GOEKHAN", "FERNANDES, GELSON", "BEHRAMI, VALON", "DERDIYOK, EREN", "STRELLER, MARCO", "ROONEY, WAYNE", "LAMPARD, FRANK", "VETTEL, SEBASTIAN", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "PODLADTCHIKOV, IOURI", "BURGENER, PATRICK"], "id": "asset-261866", "durationSec": 1912, "mediaType": "video", "title": "11.03.26", "visualGeographicals": ["SOFIA", "SOFIA", "CARDIFF", "ANDALOUSIE", "LJUBLJANA", "BUDAPEST", "VIENNE", "MELBOURNE", "AROSA", "BERNE-VILLE", "AMBRI"], "visualCorporations": ["TORO ROSSO", "CP BERNE", "KLOTEN FLYERS", "HC AMBRI PIOTTA", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-03-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Snowboard Halfpipe/Coupe du Monde (Arosa): trois Suisses finissent sur le podium. Emmen\u00e9s par leur leader Iouri Podlatchikov, Jan Scherrer et Pat Burgener offrent une belle journ\u00e9e au snow suisse", "Football/Qualifications Euro 2012: r\u00e9sum\u00e9 du match Angleterre - Pays de Galles (2-0)", "Hockey/LNA (playout finale): r\u00e9sum\u00e9 du match Ambri - Rapperswil (2-3 tab)", "Football/Qualifications Euro 2012: r\u00e9sum\u00e9 du match Suisse - Bulgarie (0 - 0) et interview de Stephan Lichtsteiner, joueur suisse", "Football/Qualifications Euro 2012: r\u00e9sultats du groupe G et des autres groupes", "F1/GP d'Australie: le Vaudois, S\u00e9bastien Buemi, a d\u00e9croch\u00e9 la dixi\u00e8me place sur la grille. Sebastian Vettel partira en pole, devant Lewis Hamilton", "Basketball/LNA: r\u00e9sultats", "Sport derni\u00e8re", "Hockey/LNA (playoff 1/2): r\u00e9sum\u00e9 du match Berne - Kloten (5 - 1) et interview de David Jobin, joueur de Berne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2960710", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2960709", "ece-2961092", "ece-2960710"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Japon. La situation \u00e0 Onagawa au nord du Japon 14 jours apr\u00e8s le s\u00e9isme du 11 mars 2011 : Correspondance de Georges Baumgartner, correspondant RSR Tokyo, l'un des premiers journalistes \u00e0 arriver dans les r\u00e9gions d\u00e9vast\u00e9es par le s\u00e9isme et le tsunami", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0E035F01-6614-43B7-ABF5-4637639A2DF6", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 110, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["raz-de-mar\u00e9e", "catastrophe naturelle", "s\u00e9isme", "catastrophe nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Le constat est tr\u00e8s dur sur le terrain.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Onagawa, dans le nord du Japon", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Pierre Boulez, une vie de compositeur (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-EF71BE31-64C7-4D2E-8CD6-B7702DC40EAE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3203, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulez, Pierre"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "excerpt": "R\u00e9cit bas\u00e9 sur \"Pierre Boulez\" de Dominique Jameux (Fayard, 1984), et la voix de Pierre Boulez au micro de Ramdane Issaad dans le DVD \"Pierre Boulez, le hasard est dirig\u00e9 et s'organise\" (La m\u00e9moire du Coll\u00e8ge de France, 2010). Musique et po\u00e9sie : Mallarm\u00e9. \u00c0 propos de Pli selon pli. \u00c0 propos de Ligeti. Musique et philosophie : Boulez, Michel Foucault, Roland Barthes et Gilles Deleuze.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives)", "name": "Boulez, Pierre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Zurich, p\u00f4le de l'industrie cr\u00e9ative en Suisse : 1. Le centre de recherche Disney : Interviews de sp\u00e9cialistes du laboratoire et de Bob Summer, directeur adjoint du centre Disney Research Zurich. - 2. Interview de Sandra Kuratle, cr\u00e9atrice de mode. - 3. Interview d'Hubert Theler, \u00e9conomiste et dramaturge, auteur d'un rapport sur l'\u00e9conomie sur l'\u00e9conomie cr\u00e9ative mandat\u00e9 par la ville de Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE439056-F2A6-4F79-8EB3-9B2D2C8B22C7", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 440, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Disney Research Zurich"], "thematicThemes": ["comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e9conomique", "invention (technique)", "mode vestimentaire"], "excerpt": "Un secteur peu connu mais dont le poids \u00e9conomique est important : Il repr\u00e9sente, pour le canton de Zurich un chiffre d'affaire de 23 milliards de francs, et quelques 56.000 employ\u00e9s. Industrie cr\u00e9ative, un terme large qui englobe aussi bien le march\u00e9 de l'art que l'industrie textile, le graphisme, l'architecture, ou le divertissement comme les jeux vid\u00e9os.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateurs du laboratoire Disney de l'EPFZ, Am\u00e9ricain de 35 ans qui a fait son post-doctorat \u00e0 l'EPFZ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directeur adjoint du centre Disney, ", "name": "Summer, Bob", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste et dramaturge, auteur d'un rapport sur l'\u00e9conomie sur l'\u00e9conomie cr\u00e9ative mandat\u00e9 par la ville de Zurich", "name": "Theler, Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "cr\u00e9atrice de mode", "name": "Kuratle, Sandra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 th\u00e9\u00e2trale : \"Musings\" suivi de \"Pina Jackson in mercemoriam\", chor\u00e9graphies de Foofwa d'Imobilit\u00e9. \"Emma\" d'apr\u00e8s Madame Bovary de Gustave Flaubert, Fabrice Gorgerat. \"Yakich et Poupatch\u00e9e \u00bb de Hanokh Levin, mise en sc\u00e8ne de Fr\u00e9d\u00e9ric Polier. \u00ab Un homme, seul\u2026 \u00bb de Julien Mages", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-CA613980-7A5E-4DDC-8B35-A5640B9BBD75", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3180, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre de l'Arsenic (Lausanne)"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste \u00e0 l'Hebdo", "name": "Sprenger, Anne-Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, journaliste au Temps", "name": "Genecand, Marie-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Temps", "name": "Demidoff, Alexandre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A Zurich, l'UDC reste le premier parti politique devant les socialistes : D\u00e9bat avec Balthasar Gl\u00e4ttli, d\u00e9put\u00e9 Vert au conseil municipal de la ville de Zurich, Raphael Golta, d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil zurichois, Claudio Zanetti, d\u00e9put\u00e9 UDC au Grand Conseil zurichois, et Beat Walti, pr\u00e9sident du PLR du canton de Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-858331C3-AE10-41C6-A69B-9B8BC217C1C6", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 1707, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC Zurich"], "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection cantonale"], "excerpt": "L'UDC zurichoise a l'ambition d'occuper un tiers des si\u00e8ges du Grand Conseil, apr\u00e8s les \u00e9lections cantonales du 3 avril 2011, soit 60 si\u00e8ges sur 180. Il  en compte aujourd'hui 57. R\u00e9ussira-t-il ce pari? Ce ne sont pas les moyens qui manquent. Malgr\u00e9 cela, la section cantonale a perdu un peu de son panache. Par exemples ses deux conseillers d'Etat: Markus K\u00e4gi et Ernst Stocker, des noms qui ne disent pas grand chose au-del\u00e0 des fronti\u00e8res cantonales. Et m\u00eame \u00e0 Zurich, ils sont relativement peu connus du grand public et peinent \u00e0 jouer un r\u00f4le de locomotive. Elle parait d\u00e9j\u00e0 loin l'\u00e9poque de la m\u00e9diatique Rita Fuhrer qui a abandonn\u00e9 la sc\u00e8ne politique il y a juste 2 ans. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PLR du canton de Zurich", "name": "Walti, Beat", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil zurichois", "name": "Golta, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 UDC au Grand Conseil zurichois", "name": "Zanetti, Claudio", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 Vert au Conseil municipal de la ville de Zurich", "name": "Gl\u00e4ttli, Balthasar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La technologie issue de la comp\u00e9tition automobile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8BECCF8-0812-4FF0-8C1B-073322A9D18B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 432, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Green GT"], "thematicThemes": ["technologie de pointe", "formule 1", "automobile \u00e9lectrique", "technique automobile"], "excerpt": "\"La Formule 1 est synonyme d exc\u00e8s en terme de consommation de carburant et de tous les autres composants de la voiture (pneus, freins, moteurs, etc.), de quoi rendre ce sport politiquement incorrect \u00e0 l heure de la prise de conscience \u00e9cologique mondiale. \r\nPourtant, la Formule 1 est aussi \u00e0 l origine de technologies utiles comme le Kinetic Energy Recovery System, soit le syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration de l \u00e9nergie cin\u00e9tique. Explications.\r\nInvit\u00e9: Christophe Schwarz, co-fondateur de Green GT, la voiture de sport 100% \u00e9lectrique construite \u00e0 Lausanne\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondateur de Green GT", "name": "Schwarz, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Mus\u00e9e de la Musique de B\u00e2le: suivez le guide (5/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-6B351A39-09E0-4546-8FAF-AA4C168208B3", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 3786, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "instrument de musique", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e du Lohnhof, musicologue", "name": "Kirnbauer, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Vall\u00e9e de Joux, for\u00eat fronti\u00e8re et c\u0153ur du monde (5/5): paroles de frontaliers, querelles de voisins", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D7727D4-E3C4-4B28-8BEE-777044FB2B90", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vall\u00e9e de Joux"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aubert, Josiane"], "thematicThemes": ["immigrant", "vall\u00e9e", "moeurs et coutumes", "r\u00e9fugi\u00e9", "fonction politique"], "excerpt": "\"Et si la Vall\u00e9e de Joux \u00e9tait une \u00eele avec un lac au milieu et des montagnes sur ses rives? Etrange topographie. Tout comme le trac\u00e9 de la fronti\u00e8re avec la France, un trait de plume qui coupe la combe en deux comme on le voit sur les cartes africaines!\r\nJournaliste et producteur d? \"Un dromadaire sur l?\u00e9paule\", Cyril D\u00e9praz est n\u00e9 \u00e0 la Vall\u00e9e de Joux. Avec la complicit\u00e9 du r\u00e9alisateur Didier Rossat, il vous propose une s\u00e9rie de reportages et de portraits dans son coin de pays : horloger de pr\u00e9cision, serveuse marseillaise, fabricant de balafons, r\u00e9fugi\u00e9 pakistanais install\u00e9 \u00e0 La Vall\u00e9e depuis bient\u00f4t 25 ans, photographe amoureuse du Risoud, chef de hameau suisse al\u00e9manique, tous vivent ou travaillent \u00e0 la Vall\u00e9e, tous contribuent \u00e0 forger cette identit\u00e9 m\u00e9tiss\u00e9e si particuli\u00e8re aux \u00eeles!\r\nAftab Hussein Shah est n\u00e9 \u00e0 Islamabad (Pakistan). Il vit au Brassus (Suisse). \r\nEntre deux, l?histoire de ce r\u00e9fugi\u00e9 politique devenu citoyen helv\u00e9tique se d\u00e9roule le long de la Vall\u00e9e de Joux.\r\nAu Pont tout d?abord, quelques semaines pass\u00e9es dans le manoir aujourd?hui quasiment en ruines de \"Hautes-Roches\". Cette somptueuse b\u00e2tisse construite au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle par un magnat fran\u00e7ais de la presse -l?\u00e9trange Maurice Bruno Varilla- a \u00e9t\u00e9, entre autres p\u00e9rip\u00e9ties, reconvertie dans les ann\u00e9es 90 en palais improbable pour une petite centaine de requ\u00e9rants d?asile parachut\u00e9s de Cointrin \u00e0 La Vall\u00e9e.\r\nDans le village du Lieu ensuite. Aftab Hussein Shah y passe pr\u00e8s de 20 ans, \u00e0 travailler en usine, \u00e0 apprendre le fran\u00e7ais et d\u00e9couvrir des mots comme \"aspirateur\" plut\u00f4t que \"propre-la-chambre\"-, \u00e0 s?engager comme pompier communal, \u00e0 subir les regards parfois malveillants des uns et nouer des amiti\u00e9s fortes avec d?autres. Comme Eric le boulanger qui ne craint pas que les \u00e9trangers mangent son pain, et dont la femme est r\u00e9fugi\u00e9e elle aussi, de l?ancienne Tch\u00e9coslovaquie.\r\nAu Brassus enfin, dans son appartement familial, o\u00f9 la vie a pris d?autres couleurs. Celles du Maroc avec Na\u00efma, son \u00e9pouse arriv\u00e9e d?Essaouira et qui a appris dans sa cuisine \u00e0 m\u00e9langer les \u00e9pices d?Orient avec celles d?Afrique du Nord. Avec Rihane, leur petit gar\u00e7on de bient\u00f4t quatre ans, un vrai Combier musulman qui a deux passions: les camions de pompiers et internet, pour papoter notamment avec ses cousins d?Islamabad.\r\nInvit\u00e9e\r\nJosiane Aubert, premi\u00e8re Combi\u00e8re parlementaire f\u00e9d\u00e9rale. Elle nous parle de son enracinement \u00e0 la Vall\u00e9e de Joux et de ce qu'elle essaie de dire \u00e0 Berne de la r\u00e9alit\u00e9 de cette r\u00e9gion.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premi\u00e8re Combi\u00e8re parlementaire f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Aubert, Josiane", "type": "Participant"}, {"role": "Pakistanais vivant au Brassus", "name": "Shah, Aftab Hussein", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Petits pois \u00e0 l'air", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-6CBF3D82-7377-4FAE-A853-201994DFEE71", "durationSec": 153, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (099) : Bibolo a disparu", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FD280100-4C57-40D2-861F-3E7DFF5B6F22", "durationSec": 197, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les saisons (4/4)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2554070F-E43F-4E21-9EAC-0CE15F03174B", "durationSec": 545, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Il \u00e9tait une fois la for\u00eat du Risoud (5/5): la nuit en for\u00eat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D03BF63-E28A-401A-B8FF-0E1B7DBB03E5", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vall\u00e9e de Joux"], "durationSec": 2893, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nuit", "ornithologie", "for\u00eat", "astronomie", "faune"], "excerpt": "\"Cette derni\u00e8re \u00e9mission, nous la souhaitions nocturne.\r\nC?est l?occasion d?entendre la faune de la nuit -la chouette ou les sangliers peut-\u00eatre-, d'avoir la t\u00eate dans les \u00e9toiles et entre les anneaux de Saturne, de se r\u00e9chauffer autour du feu avec les accords et la voix caressante de Mark Kelly et d'attendre l'aube pour \u00e9couter chanter les oiseaux.En for\u00eat la nuit, en cette p\u00e9riode de l'ann\u00e9e, on ne ch\u00f4me pas. On y r\u00e9alise notamment le comptage d'animaux sauvages, que nous explique le garde-faune Patrick Deleury.\r\nLa for\u00eat du Risoud accueille le futur observatoire de la Vall\u00e9e de Joux. Avec quelques membres de l'association Astroval, Gilles Pellet, Pierre Lecomte et Jean-Maurice Golay, nous ferons le lien entre mesure du temps et observation des \u00e9toiles. Et puisque l'aube arrive toujours, Laurent Vallotton, ornithologue, \u00e9voquera les oiseaux du Risoud.\r\nPour nous accompagner autour du feu, le musicien Mark Kelly et sa guitare, qui sera en concert le 25 et le 31 mars au Cully Jazz Festival.\r\nEmission pr\u00e9par\u00e9e par Sarah Dirren et Adrien Zerbini.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'association Astroval", "name": "Pellet, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "membre d'Astroval", "name": "Golay, Jean-Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "membre d'Astroval", "name": "Lecomte, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "ornithologue", "name": "Vallotton, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "garde-faune", "name": "Deleury, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "musicien", "name": "Kelly, Mark", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "20 ans de la mort de Jean Tinguely. Un film intitul\u00e9 \"Tinguely\" est projet\u00e9 dans le cadre du Festival international de films de Fribourg : Interview de Thomas Th\u00fcmena, r\u00e9alisateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-802AABC0-05DD-4046-B47B-A93BEC46C00E", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 125, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tinguely, Jean", "Festival international de films de Fribourg"], "thematicThemes": ["art plastique et art appliqu\u00e9", "film documentaire"], "excerpt": "Le documentaire romanc\u00e9 sur l'artiste fribourgeois est sign\u00e9 Thomas Th\u00fcmena. Le mouvement y est omnipr\u00e9sent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Th\u00fcmena, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jimmy Spiker, repr\u00e9sentant de Sony Music pour l'Europe, \u00e0 propos du nouvel album de Britney Spears", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-04216F38-FF11-4B09-B855-FE9E921E54FB", "durationSec": 214, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spears, Britney"], "thematicThemes": ["pop", "marketing"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Zurich, on d\u00e9bat actuellement du concept \"24 Stunden Stadt\". Ce concept est-il applicable en Suisse romande? : D\u00e9bat avec Hugues Hiltpold, architecte, conseiller national lib\u00e9ral-radical genevois et Marc Vuilleumier, municipal Lausannois POP, en charge de la s\u00e9curit\u00e9 publique et des sports", "genres": ["Interview"], "id": "sound-116B3B2A-CCAD-40C1-8571-F6B0F516ED56", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Zurich (ville)", "Lausanne"], "durationSec": 755, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nuit", "ville"], "excerpt": "Il s'agit de repenser la ville en termes temporels : une ville qui vit non stop, avec tous les d\u00e9fis que cela pose : ouverture des commerces, transports, s\u00e9curit\u00e9.. et surtout un changement de philosophie : le temps de la nuit n'est plus le temps de la \"non vie\" en ville, c'est un fort secteur de d\u00e9veloppement socio-\u00e9conomique. Les centre urbains de Suisse Romande pourraient-ils s'inspirer de cette philosophie ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte, conseiller national lib\u00e9ral-radical genevois", "name": "Hiltpold, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "municipal lausannois POP en charge de la s\u00e9curit\u00e9 publique et des sports", "name": "Vuillemier, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Zurich, m\u00e9tropole suisse, a d\u00e9velopp\u00e9 une coop\u00e9ration r\u00e9gionale dans diff\u00e9rents domaines. Exemple avec la ligne ferroviaire diam\u00e9trale qui doit relier en sous-sol les gares de Zurich-Altstetten \u00e0 celle d'Oerlikon afin de d\u00e9sengorger la gare principale de Zurich : Interviews de Roland Kobel, directeur du chantier de la ligne diam\u00e9trale et de Dominique Br\u00fchwiler, vice-directeur des Transports zurichois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5B00730-6433-46F8-9D6D-E37320B2AD18", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 540, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport ferroviaire", "coop\u00e9ration intercantonale"], "excerpt": "La ligne ferroviaire diam\u00e9trale ouvrira un nouvel axe de circulation pour les trains en provenance et \u00e0 destination de la Suisse orientale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du chantier de la ligne diam\u00e9trale de la gare de Zurich", "name": "Kobel, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "vice-directeur des Transports zurichois", "name": "Br\u00fchwiler, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gerdil-Margueron, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Premier service: le Ch\u00e2teau de Domont, un gastro pas cher (avec la recette du ris de veau po\u00eal\u00e9 en pesillade sur rosace de pommes de terre au thym, romarin et duxelle de champignons)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E154B3F3-0148-45D1-95F0-B87B105D9D85", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Del\u00e9mont"], "durationSec": 632, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fab\u00e8res, Myriam", "Fab\u00e8res, Henri"], "thematicThemes": ["gastronomie", "restaurant", "recette culinaire"], "excerpt": "\"Le ch\u00e2teau de Domont, un gastro pas cher\r\nA trois kilom\u00e8tres de la vieille ville de Del\u00e9mont, le ch\u00e2teau de Domont dresse ses tours dans les pr\u00e9s. Au premier \u00e9tage, depuis deux ans Myriam (aux fourneaux) et Henri Fab\u00e8res (service) servent une cuisine teint\u00e9e de sud-ouest fran\u00e7ais. Foie gras et graisse de canard, le tout m\u00e2tin\u00e9 de produits locaux. Menus \u00e0 prix modestes, vins bien choisis, la cuisine y est juste et chaleureuse. Myriam Fab\u00e8res nous donne sa vision de la cuisine et la recette de son ris de veau po\u00eal\u00e9 en persillade sur rosace de pommes de terre au thym, romarin et duxelle de champignons.Myriam est aux feux et Henri aux moulins du service. Ils font revivre \u00e0 eux deux cet endroit superbe et promis \u00e0 de beaux jours, \u00e9t\u00e9 comme hiver. Rien d extravagant mais tout y est bon. La salle est simple et confortable, et au-dessus de celle-ci une autre salle peut recevoir belles r\u00e9ceptions plus chevaleresques que le restaurant. \r\nLa prochaine terrasse estivale sera parfaite dans son silence naturel et proche de la for\u00eat\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisini\u00e8re-g\u00e9rante du Ch\u00e2teau de Domont", "name": "Fab\u00e8res, Myriam", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9rant du Ch\u00e2teau de Domont", "name": "Fab\u00e8res, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "En direct du Cully Jazz Festival 2011: Malcom Braff, Pascal Auberson et Gilberto Gil", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5C576F5-9FFC-4C55-946C-CE76B2EFE784", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil", "Cully", "Vaud"], "durationSec": 3235, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auberson, Pascal", "Gil, Gilberto", "Braff, Malcolm"], "thematicThemes": ["jazz", "chanteur", "chanson fran\u00e7aise", "musica latina", "instrumentiste", "festival de musique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur br\u00e9silien", "name": "Gil, Gilberto", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur ", "name": "Auberson, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste de jazz", "name": "Braff, Malcolm", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 303 : Vandoeuvres", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B46A7353-1AFF-49DC-9A6C-D79475A62783", "thematicGeographicals": ["Vandoeuvres", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 257, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Zurich, ville de tous les superlatifs : Interview de Klaus Stoehlker, c\u00e9l\u00e8bre publiciste, conseiller en communication, allemand de naissance, zurichois de coeur, depuis 25 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00FF94AC-2F75-4D7C-9ED3-9C2658DD56DB", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 435, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culture", "vie politique", "comp\u00e9tition", "comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "publiciste, conseiller en communication", "name": "Stoehlker, Klaus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Quelques histoires du fond de la mine. M\u00e9tier de bagnard et coup de grisou. Paroles de Gueules noires (5/5): t\u00e9moignages de mineurs", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-09E91D64-61BA-4650-A7C4-9C2ABD599CA4", "durationSec": 3313, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["condition de travail", "exploitation mini\u00e8re", "mineur (m\u00e9tier)", "histoire", "mine (site)"], "excerpt": "\"T\u00e9moignages de ces hommes qui sont descendus au fond comme \u00ab galibots \u00bb nom que l?on donnait aux jeunes apprentis mineurs qui souvent commen\u00e7aient le travail vers 12-13 ans. Ces hommes nous racontent leurs premi\u00e8res descentes, les dangers, les incidents fr\u00e9quents dans la mine et comment ils ont tous construit leur identit\u00e9 autour de leur m\u00e9tier.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ren\u00e9 Pr\u00eatre, chef de la chirurgie cardiaque de l'H\u00f4pital de l'enfance \u00e0 Zurich, sera chef de clinique de la chirurgie cardio-vasculaire au CHUV \u00e0 Lausanne d\u00e8s ao\u00fbt 2012 : Interviews de Ren\u00e9 Pr\u00eatre et de Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat vaudois en charge de la sant\u00e9 et de l'action sociale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E050548A-824A-41B6-A559-508E96747922", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 598, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pr\u00eatre, Ren\u00e9", "CHUV"], "thematicThemes": ["coeur", "m\u00e9decin", "chirurgie", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "Ren\u00e9 P\u00eatre quitte Zurich pour Lausanne. On savait que des discussions \u00e9taient en cours, mais cette fois c'est officiel. Le chef de la chirurgie cardiaque de l'H\u00f4pital de l'enfance \u00e0 Zurich a sign\u00e9 avec le CHUV. Il sera chef de clinique de la  chirurgie cardio-vasculaire d\u00e8s 2012.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois en charge de la sant\u00e9 et de l'action sociale", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "chirurgien cardiaque, sp\u00e9cialiste de chirurgie cardiaque p\u00e9diatrique", "name": "Pr\u00eatre, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Zurich, l'explosion d\u00e9mographique qui s'annonce voit les chantiers exploser et les prix de l'immobilier explosent : 1. Reportage dans le Glattstal, avec les interviews d'Urs Meier, urbaniste et charg\u00e9 de la planification r\u00e9gionale du Glattstal, et habitants du quartier de Kloten. - 2. Interview de Walter Angst, responsable de la communication du \"Mieterverband\" du canton de Zurich, l'ASLOCA zurichoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6BA119E0-347D-4215-AF95-1EDE1FCB0664", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 540, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sp\u00e9culation immobili\u00e8re"], "excerpt": "Zurich s'attend \u00e0 voir sa population cro\u00eetre de 200'000 habitants d'ici 2030. 200'000 personnes qui devront trouver un logement \u00e0 leur arriv\u00e9e sur les bords de la Limmat. Les loyers et les prix de l'immobilier explosent, et les candidats se bousculent par centaines pour r\u00e9pondre \u00e0 la moindre annonce.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "urbaniste", "name": "Meier, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "habitant du quartier de Kloten", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la communication du \"Mieterverband\" du canton de Zurich, l'ASLOCA zurichoise", "name": "Angst, Walter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gerdil-Margueron, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Umberto Eco, \u00e9crivain. - 2. Interview de Philippe Mentha, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BF45D79-4B2C-4F81-ACBC-1EE478C4A194", "thematicGeographicals": ["Italie", "Vaud"], "durationSec": 3400, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mentha, Philippe", "Eco, Umberto"], "thematicThemes": ["art dramatique", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"30 ans apr\u00e8s \"Le nom de la Rose\", Umberto Eco publie aux Editions Grasset \"Le Cimeti\u00e8re de Prague\", dans une traduction de Jean-No\u00ebl Schifano.\r\nPhilosophe, critique litt\u00e9raire, romancier et m\u00e9di\u00e9viste, Umberto Eco signe un roman-feuilleton n\u00e9 de la fascination de l\u2019auteur pour les sciences occultes et le vrai... qui est faux et... vice et versa !\r\n_____________________________________\r\nPhilippe Mentha retrouve Harold Pinter\r\nTrois com\u00e9diens magnifiques au Th\u00e9\u00e2tre Kl\u00e9ber-M\u00e9leau \u00e0 Renens pour un spectacle immense: Edmond Vuilloud, Marco Bellucci et Philippe Mentha dans \"Le gardien\", de Harold Pinter. A voir jusqu\u2019au 10 avril.\r\nChef d\u2019\u0153uvre du th\u00e9\u00e2tre contemporain, \"Le gardien\" a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 \u00e0 Londres en 1960. Dans l\u2019\u00e9tincelante r\u00e9alisation de Philippe Mentha, le spectateur se retrouve confront\u00e9 au myst\u00e8re de la folie qui unit et s\u00e9pare trois hommes bris\u00e9s par la soci\u00e9t\u00e9. Disparu en 2008, Harold Pinter a re\u00e7u le Prix Nobel de litt\u00e9rature en 2005\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Eco, Umberto", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Mentha, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 Schaffter, metteur en sc\u00e8ne jurassien, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (5/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E04CA731-8EC4-4ED1-BD8A-113BD0C58EAA", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 2983, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schaffter, Andr\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne jurassien", "name": "Schaffter, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes, Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. La r\u00e9gion zurichoise, poumon \u00e9conomique de la Suisse, offre un tiers des emplois du pays : Interviews de Xavier Comtesse, directeur romand d'Avenir Suisse, de Martin Naville, directeur de la Chambre de commerce Suisse-Etats-Unis et de Marc Rudolf, responsable pour l'Inde au sein de la promotion \u00e9conomique zurichoise. - 2. Arrogante, d\u00e9concertante, surprenante, telle est l'image que Zurich offre en  Suisse romande : Commentaire de Pierre Bavaud, collaborateur RSR", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-79EB0C07-6764-412D-8885-E22433DD8A60", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 631, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croissance \u00e9conomique"], "excerpt": "En \u00e9conomie, la r\u00e9gion zurichoise constitue en Suisse une m\u00e9tropole financi\u00e8re, technique et industrielle de tous les superlatifs. Si vous englobez Lucerne, qui est \u00e0 moins d'une heure de route de Zurich, dans sa sph\u00e8re \u00e9conomique, la r\u00e9gion totalise d\u00e9j\u00e0 plus d'un habitant sur quatre, en Suisse. Plus fort encore, la r\u00e9gion offre pr\u00e8s d'un emploi sur trois, de tout le pays. Et pas n'importe quels emplois : un tiers de ces postes sont occup\u00e9s par des cadres et des dirigeants. - 2. De Swissair au Letten en passant par la Rotefabrik, retour sur quelques moments forts des 30 derni\u00e8res ann\u00e9es zurichoises.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Chambre de commerce Suisse-Etats-Unis", "name": "Naville, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "responsable pour l'Inde au sein de la promotion \u00e9conomique zurichoise", "name": "Rudolf, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "directeur romand d'Avenir Suisse", "name": "Comtesse, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Blassel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "CITROUILLE ET VIEILLES DENTELLES", "id": "asset-260438", "durationSec": 504, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLLUTION RADIOACTIVE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "POLLUTION RADIOACTIVE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "TIGER", "CONSEILLER D'ETAT", "FISCALIT\u00c9", "VOTATION", "GARDERIE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "SCHIZOPHR\u00c9NIE", "SCHIZOPHR\u00c9NIE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN", "HURNI, BAPTISTE", "GRICHTING, ST\u00c9PHANE", "GRICHTING, ST\u00c9PHANE", "AUBERSON, PASCAL"], "id": "asset-261839", "durationSec": 1798, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.03.25", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "KLOTEN", "SOFIA", "SOFIA", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "CULLY", "SION", "MARTIGNY", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Syrie: les manifestations se poursuivent", "NE: l'annulation de de la votation du 3 avril f\u00e2che plusieurs Partis politiques", "Intervention militaire en Libye: les membres de l'OTAN s'accordent pour faire respecter la zone d'exclusion a\u00e9rienne", "Rendez-vous: Carine Zuber, programmatrice du Cully Jazz Festival", "12:45 Le journal", "Lausanne: le chirurgien Ren\u00e9 Pr\u00eatre est nomm\u00e9 chef de clinique au CHUV", "Intervention militaire en Libye: les pr\u00e9cisions de Pascal de Crousaz, sp\u00e9cialiste du Proche-Orient", "Martigny (VS): un vigneron commercialise du vin en tube", "Journ\u00e9es de la schizophr\u00e9nie: 100 ans apr\u00e8s sa d\u00e9couverte, cette maladie mentale reste mal comprise", "Manifestations en Syrie: les pr\u00e9cisions de Pascal de Crousaz, sp\u00e9cialiste du Proche-Orient", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Des milliers de manifestants ont d\u00e9fil\u00e9 jeudi \u00e0 Deraa, au sud de Damas. Un cort\u00e8ge s'est mu\u00e9 en manifestation politique apr\u00e8s des fun\u00e9railles. Les tu\u00e9s se compteraient par dizaines.", "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a jug\u00e9 que le scrutin, qui lie la fiscalit\u00e9 des entreprises et l'accueil des enfants, violait la libert\u00e9 de vote. Furieux, plusieurs Partis demandent le remboursement de leurs frais de campagne.", "La coalition internationale continue ses frappes a\u00e9riennes en Libye. Les pays de l'OTAN ont eux trouv\u00e9 un accord pour prendre en main le commandement militaire des op\u00e9rations \"lundi ou mardi\".", "Elu \"Suisse de l'ann\u00e9e 2009\", Ren\u00e9 Pr\u00eatre quittera les bords de la Limmat en ao\u00fbt 2012. Il deviendra alors chef de clinique de la chirurgie cardio-vasculaire au CHUV.", "Lanc\u00e9 il y a quatre ans par une soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, le concept du vin en tube arrive en Suisse. Ce proced\u00e9 a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 meilleure innovation 2010 lors du salon Vinitech de Montpellier. Un viticulteur valaisan s'est lanc\u00e9 dans l'aventure.", "A l'occasion des journ\u00e9es de la schizophr\u00e9nie, expositions et conf\u00e9rences sont organis\u00e9es cette semaine en Suisse romande. Les professionnels, 100 ans apr\u00e8s sa d\u00e9couverte, il faut informer pour d\u00e9dramatiser"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2945548", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2945548", "ece-2947198"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "MOTEUR \u00c9LECTRIQUE", "MOTO", "SCOOTER", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "S\u00c9CHERESSE", "CARTOGRAPHIE", "PHOTOGRAPHIE A\u00c9RIENNE", "CARTOGRAPHIE", "PHOTOGRAPHIE A\u00c9RIENNE", "CARTOGRAPHIE", "PHOTOGRAPHIE A\u00c9RIENNE", "VACHE", "FOIRE COMMERCIALE", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "VACHE", "FOIRE COMMERCIALE", "HEURE D'\u00c9T\u00c9", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "VIGNERON", "JAZZ"], "id": "asset-261841", "durationSec": 1122, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.03.25", "visualGeographicals": ["CHOINDEZ", "COLLOMBEY-MURAZ", "VALAIS", "ANNEMASSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BULLE", "BULLE", "FORCLAZ, LA (VD)", "CULLY"], "visualCorporations": ["TAMOIL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Les Ormonts (VD): il y a pr\u00e8s de trente ans, le passage \u00e0 l'heure d'\u00e9t\u00e9 \u00e9tait combattu", "Choindez (JU): une usine de scooters \u00e9lectriques est inaugur\u00e9e", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Cully (VD): des vignerons ouvrent leurs caves \u00e0 l'occasion du Cully Jazz Festival", "Gen\u00e8ve: une nouvelle s\u00e9rie de clich\u00e9s a\u00e9riens du territoire a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e", "Couleurs locales", "Bulle (FR): l'exposition nationale des vaches Holstein r\u00e9unit 550 participantes"], "alternativeExcerpt": ["Ce week-end comme chaque ann\u00e9e depuis pr\u00e8s de trente ans, les Suisses devront r\u00e9gler leur montre \u00e0 l'heure d'\u00e9t\u00e9. Reportage aux Ormonts (VD), qui avait tent\u00e9 de r\u00e9sister \u00e0 ce changement.", "Le village de Choindez (JU) accueille un fabricant de scooter \u00e9lectriques. Les premiers mod\u00e8les sortiront de l'usine la semaine prochaine d\u00e9j\u00e0.", "Cully (VD): les vignerons ouvrent leurs caves \u00e0 l'occasion du Cully Jazz Festival", "Un avion a quadrill\u00e9 le canton afin de mettre \u00e0 jour le fond photographique utilis\u00e9 par le cadastre. La derni\u00e8re campagne de ce type date de 2005.", "Les vaches Holstein de toute la Suisse sont r\u00e9unies ce week-end \u00e0 Bulle (FR). Ce concours accueille notamment la championne d'Europe fribourgeoise \u00abCastel James Jolie\u00bb."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2945526", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2945525", "ece-2947180", "ece-2945526"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["ORGUE", "INFORMATIQUE", "ORGUE", "INFORMATIQUE"], "id": "asset-261432", "durationSec": 787, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 20120325, RIGHETTI Benjamin, organiste titulaire de l'\u00e9glise fran\u00e7aise de Berne, joue sur un orgue \u00e9quip\u00e9 d'un combinateur \u00e9lectronique, un syst\u00e8me permettant de d\u00e9clencher automatiquement des combinaisons de jeux. Ce syst\u00e8me informatique permet au musicien de jouer sans assistance humaine.", "title": "CHARITE ET RESEAUX SOCIAUX / UN ORGUE A TUYAUX 2.0 - 11.03.25", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG", "VAUD", "BERNE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- Trop jeune pour Facebook\n- Un orgue \u00e0 tuyaux 2.0", "- Trop jeune pour Facebook\n- Un orgue \u00e0 tuyaux 2.0", "- Trop jeune pour Facebook\n- Un orgue \u00e0 tuyaux 2.0", "- Trop jeune pour Facebook\n- Charit\u00e9 et r\u00e9seaux sociaux", "- Trop jeune pour Facebook\n- Charit\u00e9 et r\u00e9seaux sociaux"], "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "PLAY", "Voyage au centre du web", "Nouvo: 25 mars 2011", "Charit\u00e9 et r\u00e9seaux sociaux", "L'orgue 2.0"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2947182", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DEREGNAUCOURT-FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRABELSI, Karim", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAURENCEAU, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2960725", "ece-2960637", "ece-2961063", "ece-2947181", "ece-2947182"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "NOTEBOOK", "id": "asset-261759", "durationSec": 291, "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}]}}