{"response": {"numFound": 8519, "start": 3400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Jules Vernes (5/5) : Le tour du monde en 80 jours", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F4809466-E14C-437A-8355-03D871CD7889", "durationSec": 3305, "publicationDate": "2011-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verne, Jules"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "cin\u00e9ma", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Syrie, \u00e0 Hama, les opposants au r\u00e9gime ont un mot \u00e0 la bouche, la dignit\u00e9 : Interview de Saleh Al Amwi, un des leaders du Comit\u00e9 de coordination de la r\u00e9volution syrienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54D689D6-DB8B-4594-A47C-1809158A6B24", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 128, "publicationDate": "2011-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "r\u00e9volution"], "excerpt": "Saleh Al Amwi explique comment, une fois la peur surmont\u00e9e, les contestataires se sont organis\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "un des leaders du Comit\u00e9 de coordination de la r\u00e9volution syrienne", "name": "Al Amwi, Saleh", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial clandestin RSR en Syrie", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'influence de la Russie sur l'Ukraine : Interview de Youri Rylatche, avocat d'affaires ukrainien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E25A0D0F-E4A3-4D1E-94CD-20D5A7267C88", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Ukraine"], "durationSec": 133, "publicationDate": "2011-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commerce", "relations internationales"], "excerpt": "L'Ukraine est critiqu\u00e9e par certaines ONG des droits de l'homme pour son recul d\u00e9mocratique, depuis l'\u00e9lection en 2010 du Pr\u00e9sident Viktor Ianoukovitch, par rapport \u00e0 la p\u00e9riode qui a suivi la r\u00e9volution orange de 2004.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat d'affaire ukrainien", "name": "Rylatche, Youri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Ukraine", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "En direct du 64e Festival du film de Locarno : Interviews de Abel Ferrara, cin\u00e9aste, Leslie Caron, com\u00e9dienne, Serge Toubiana, directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79B84BA7-8809-4780-A383-CBF240B20C08", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Tessin", "Locarno"], "durationSec": 3396, "publicationDate": "2011-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrara, Abel", "Minelli, Vincente"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "festival de cin\u00e9ma", "ville"], "excerpt": "\"Rafael Wolf a rencontr\u00e9 Abel Ferrara, le r\u00e9alisateur am\u00e9ricain est \u00e0 Locarno pour recevoir un L\u00e9opard d\u2019Or pour l\u2019ensemble de sa carri\u00e8re.\r\nVous retrouverez plus longuement Abel Ferrara dans \"La Pravda\" sur Couleur 3, ce vendredi 5 ao\u00fbt d\u00e8s 16h et dimanche 7 ao\u00fbt 2011 dans \"Tapage nocturne\" sur la TSR.\r\n____________________________\r\nR\u00e9trospective Vincente Minelli\r\nRencontre avec la com\u00e9dienne Leslie Caron et le directeur de la cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise Serge Toubiana pour pr\u00e9senter la r\u00e9trospective Vincente Minelli.\r\nCette r\u00e9trospective est reprise \u00e9galement par la Cin\u00e9math\u00e8que suisse du 29 ao\u00fbt au 30 septembre 2011.\r\n______________________________\r\nLa chronique d\u2019Anouck Merz\r\nAnouck Merz est all\u00e9e \u00e0 la rencontre des habitants de la Piazza Grande pour savoir quelles sont les restrictions qui leurs sont impos\u00e9es pendant le festival ou les diff\u00e9rentes manifestations qui se d\u00e9roulent sur cette place\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste am\u00e9ricain", "name": "Ferrara, Abel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise", "name": "Toubiana, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Caron, Leslie", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Locarno", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A mar\u00e9e haute", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9union (5/5): la mer", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-CC2CDF57-6789-4DF9-B9B5-CF3850B0DD7B", "thematicGeographicals": ["La R\u00e9union", "France"], "durationSec": 3508, "publicationDate": "2011-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00eache professionnelle", "recette culinaire", "baleine", "mer", "\u00eele"], "excerpt": "\"La R\u00e9union est une \u00eele entour\u00e9e d?eau et pourtant il nous a sembl\u00e9 que les R\u00e9unionnais regardaient d?avantage vers la terre et la montagne que vers la mer. \r\nIls sont nombreux \u00e0 nous avoir d\u00e9tourn\u00e9 de cette id\u00e9e. Rencontre avec Philippe Gu\u00e9rin, patron de p\u00eache, sa soci\u00e9t\u00e9 g\u00e8re 17 bateaux de p\u00eache aux thons et aux poissons p\u00e9lagiques. Reportages de Muriel M\u00e9rat\r\nPendant la saison, de juillet \u00e0 octobre, il n'est pas rare d'apercevoir des baleines sillonner les eaux de la R\u00e9union. Pour nous en parler, Fabrice Schnoller, fondateur d'Abyss, une structure qui met tout en oeuvre pour prot\u00e9ger ces mammif\u00e8res.\r\nDans les r\u00e9cits des premiers navigateurs, il est dit que les tortues sont tellement nombreuses sur les plages de la R\u00e9union qu'il est tr\u00e8s compliqu\u00e9 d'y aborder.\r\nAujourd'hui, \u00e0 la R\u00e9union comme dans le reste du monde, les tortues sont en voies de disparition. Son principal ennemi, l'homme, comme nous le d\u00e9couvrons en visitant Kelonia, un centre enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 aux tortues marines qui recueille notamment toutes les tortues bless\u00e9es de la r\u00e9gion.\r\nLa recette du jour \r\nEspadon grill\u00e9 aux \u00e9pices\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur d'Abyss", "name": "Schnoller, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "patron de p\u00eache", "name": "Gu\u00e9rin, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "R\u00e9unionnais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Brahic, astrophysicien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A743E21F-445D-4791-A8D0-BD526253656A", "durationSec": 3114, "publicationDate": "2011-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brahic, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["astrophysique", "recherche scientifique"], "excerpt": "\"Andr\u00e9 Brahic est un astronome, physicien fran\u00e7ais et astrophysicien. Il est connu pour avoir d\u00e9couvert les anneaux de Neptune, ainsi que les arcs de cette m\u00eame plan\u00e8te auxquels il a donn\u00e9 les noms de Libert\u00e9, \u00c9galit\u00e9 et Fraternit\u00e9.Depuis 1991, Andr\u00e9 Brahic fait partie de l'\u00e9quipe d'imagerie de la sonde Cassini. La sonde fut lanc\u00e9e le 15 octobre 1997 pour arriver aux alentours de Saturne le 1er juillet 2004. La mission, initialement pr\u00e9vue pour une dur\u00e9e de 4 ans, a \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9e jusqu'en 2017, compte tenu de la complexit\u00e9 du monde de Saturne et de l'extraordinaire richesse des premi\u00e8res observations.\r\nPour Impatience, Andr\u00e9 Brahic se souvient de l'encre violette qu'il utilisait pour \u00e9crire dans la marge du Petit Larousse la distance entre les plan\u00e8tes. Une passion \u00e9tait n\u00e9e.\r\nPar Nancy Ypsilantis.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicien", "name": "Brahic, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Syrie, les civils fuient par milliers la ville de Hamma o\u00f9 l'offensive de l'arm\u00e9e s'est sold\u00e9e par la mort de 130 personnes en l'espace de quatre jours : Correspondance de Ga\u00ebtan Vannay et interview d'un p\u00e8re de famille syrien de 54 ans, p\u00e8re de 7 enfants tous engag\u00e9s dans l'opposition au r\u00e9gime de Bachar el Assad", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A2017C8-B6FB-4235-A55C-5769FB714739", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 362, "publicationDate": "2011-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9sistance", "violence"], "excerpt": "Le r\u00e9gime syrien a poursuivi la r\u00e9pression \u00e0 Hama malgr\u00e9 la condamnation de la r\u00e9pression par les Nations Unies, et les avertissements r\u00e9p\u00e9t\u00e9s de Washington et de la communaut\u00e9 internationale. Des habitants et des militants des Droits de l'Homme affirment que les chars de l'arm\u00e9e ont recommenc\u00e9 \u00e0 bombarder la ville, ce matin du 5 so\u00fbt 2011, pour le 6\u00e8me jour cons\u00e9cutif.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re de famille syrien de 54 ans, p\u00e8re de 7 enfants engag\u00e9s dans la r\u00e9sistance au r\u00e9gime", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial clandestin RSR en Syrie", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Doha", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Syrie. Le r\u00e9gime de r\u00e9pression de Bachar el Assad et la pratique de la torture : Correspondance de Ga\u00ebtan Vannay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial clandestin en Syrie et interview d'Ahmed, Syrien qui t\u00e9moigne de la torture dont il a \u00e9t\u00e9 victime", "genres": ["Interview"], "id": "sound-799B3329-39F8-4E32-AC61-B3E339A31DEA", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 351, "publicationDate": "2011-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9pression politique", "violence", "torture"], "excerpt": "Ahmed : \"Je ne veux pas vous dire comment ils torturent l\u00e0-bas, mais ils feraient parler les pierres\". [Ga\u00ebtan Vannay parle depuis Doha o\u00f9 il se trouve pour t\u00e9moigner sur Al-Jazeera]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ahmed, Syrien qui a \u00e9t\u00e9 tortur\u00e9", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial clandestin RSR en Syrie", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Doha", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Que du bonheur (6/8): O\u00f9 le bonheur se ressent-il davantage? Au travail? Dans ses loisirs? Peu importe, pourvu qu on ressente le flux!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-745234AD-97D8-4A09-8F12-222C210FF8D3", "durationSec": 394, "publicationDate": "2011-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "psychologie appliqu\u00e9e", "bonheur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Thalmann, Yves-Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La baisse des taux de la Banque nationale suisse: quelles cons\u00e9quences?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BC83FD9-E842-4B60-A4E3-F04BC7426555", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 708, "publicationDate": "2011-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["taux hypoth\u00e9caire", "monnaie", "\u00e9pargne", "euro", "taux d'int\u00e9r\u00eat", "franc suisse", "inflation", "pr\u00eat bancaire", "taux de change"], "excerpt": "\"Un taux directeur, le fameux Libor, proche de z\u00e9ro, une augmentation des liquidit\u00e9s de 50 milliards de francs... La Banque Nationale Suisse prend des mesures pour tenter de limiter la hausse du franc qui a atteint en ce 5 juillet 2011 des niveaux records face au dollar et \u00e0 l Euro.\r\nTaux hypoth\u00e9caires \u00e0 la baisse, risque d inflation, rendement financier nul... Un sp\u00e9cialiste fait le point sur les cons\u00e9quences que ces mesures peuvent avoir sur l \u00e9conomie des m\u00e9nages.Est-ce que cela veut dire que l on peut emprunter de grosses sommes d argent pour presque rien?\r\nLa BNS annonce qu elle va faire fonctionner la planche \u00e0 billets. 50 milliards de liquidit\u00e9s disponibles. A quoi va servir cet argent? Le consommateur y-a-t-il acc\u00e8s? \r\nEtant donn\u00e9 le peu de rendement de l \u00e9pargne, quels conseils peut-on donner? Faut-il retirer son argent de la banque puisque le risque d int\u00e9r\u00eat n\u00e9gatif existe? \r\nSerge Ledermann, directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint de la banque Heritage \u00e0 Gen\u00e8ve, r\u00e9pond \u00e0 toutes ces questions\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur adjoint de la banque Heritage", "name": "Ledermann, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Syrie. Le pr\u00e9sident Bachar El Assad a autoris\u00e9, par d\u00e9cret, le multipartisme dans son pays. Pour beaucoup d'observateurs et de chancelleries \u00e9trangers, ce n'est qu'une d\u00e9claration d'intention : Entretien avec Burhan Ghalioun, directeur du Centre d'\u00e9tudes de l'Orient contemporain, Sorbonne Nouvelle Paris III et Ga\u00ebtan Vannay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Doha", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-98F45008-E5AA-4D68-B3A6-F49EC0DD987C", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 1335, "publicationDate": "2011-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["el-Assad, Bachar"], "thematicThemes": ["torture", "r\u00e9pression politique", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Doha", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre d'\u00e9tudes de l'Orient contemporain, Sorbonne Nouvelle Paris III", "name": "Ghalioun, Burhan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de notes (LP, 2011)", "source": "siranau", "title": "Demain, j'arr\u00eate! Que se passe-t-il dans la t\u00eate d'un chanteur pour qu'il d\u00e9cide un jour d'arr\u00eater de se produire sur sc\u00e8ne devant son public?", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8447F741-4E1B-40A3-8515-E1460977D06C", "thematicGeographicals": ["France", "Belgique"], "durationSec": 3222, "publicationDate": "2011-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goldman, Jean-Jacques", "Brel, Jacques", "Mitchell, Eddy"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "retraite (\u00e9tat)", "chanteur"], "excerpt": "\"Que se passe-t-il dans la t\u00eate d'un chanteur pour qu'il d\u00e9cide un jour d'arr\u00eater de se produire sur sc\u00e8ne devant son public?\r\nSans que cela soit d\u00fb \u00e0 leur \u00e9tat de forme, mais juste parce qu'ils l'ont voulu, de grandes stars de la chanson ont quitt\u00e9 la sc\u00e8ne bien avant la limite d'\u00e2ge.M\u00eame si Johnny Hallyday a chang\u00e9 d'avis depuis l'interruption involontaire de sa tourn\u00e9e justement intitul\u00e9e \"M'arr\u00eater l\u00e0 avec vous\", et qu'il remet \u00e7a l'an prochain pour le grand bonheur de ses fans, d'autres ont \u00e9t\u00e9 plus fermes. Jacques Brel a d\u00e9cid\u00e9 un jour de ne plus chanter devant un public, et donna son dernier concert \u00e0 Roubaix le 16 mai 1967. \r\nEddy Mitchell a annonc\u00e9 que sa derni\u00e8re s\u00e9ance est fix\u00e9e au 5 septembre prochain \u00e0 l'Olympia de Paris. \r\nJean-Jacques Goldman n'a pas fait de concert depuis 2002, et bien malin celui qui pourra dire si on le reverra un jour dans nos salles\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur (Archives RSR)", "name": "Mitchell, Eddy", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur (Archives RSR)", "name": "Brel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "S\u00e9gara, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Loin de la r\u00e9volution, les chiffonniers du Caire : Interview de Magdi, de Walid, de Sameh, et de Mohamed, chiffonniers", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-16E9C7A0-FD03-4B80-9F4A-EBC16F958018", "durationSec": 184, "publicationDate": "2011-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les ordures du Caire ont toutes rendez-vous au m\u00eame endroit: le quartier des Chiffonniers, dans le sud-est de la capitale \u00e9gyptienne. C'\u00e9tait celui de la Fran\u00e7aise S\u0153ur Emmanuelle, qui y a v\u00e9cu plus de vingt ans pour aider les habitants. Les chiffonniers sont entre 30'000 et 50'000, chr\u00e9tiens coptes pour la majorit\u00e9. Ils proviennent pour la plupart de la Haute-Egypte (sud du pays). Ils ramassent environ 8000 tonnes de d\u00e9chets par jour et revendiquent en recycler 80 % \u00e0 90%, qu'ils revendent. Antonino Galofaro les a rencontr\u00e9s dans leur quartier, loin de la r\u00e9volution... Magdi, 35 ans, travaille de 6h \u00e0 18h. Il s'occupe du plastique. Walid, 27 ans, chauffeur, chiffonnier du Caire. Sameh, chiffonnier, soutient l'ancien pr\u00e9sident Moubarak. Mohamed, chiffonnier comprend la r\u00e9volution, car certains n'ont pas de travail, mais ce n'est pas son cas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant de l\u2019Ecole sup\u00e9rieure de journalisme de Lille (ESJ)", "name": "Galofaro, Antonino", "type": "Participant"}, {"role": "Magdi, chifonnier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Mohamed, chifonnier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Walid, chifonnier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Sameh, chifonnier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Egyptien Cheikh Imam est consid\u00e9r\u00e9 comme \"le p\u00e8re de la chanson contestataire\" dans le monde arabe : Interview d'Ahmed Benani, politologue, professeur honoraire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-CBB59B12-680F-4B53-BC30-EFEFD99857F0", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 318, "publicationDate": "2011-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imam, Cheikh"], "thematicThemes": ["chanson"], "excerpt": "La r\u00e9volution arabe passe \u00e9galement par la musique. Cheikh Imam a pass\u00e9 des ann\u00e9es en prison.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, professeur honoraire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Benani, Ahmed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.08.05", "visualThemes": ["V\u00c9LO \u00c9LECTRIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "TOURISME", "V\u00c9LO EN LIBRE-SERVICE", "AMOUR", "LETTRE", "FACTEUR"], "visualGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC", "FRIBOURG-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-263333", "durationSec": 900, "publicationDate": "2011-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Lampedusa: une nouvelle embarcation de migrants fuyant la Libye est arriv\u00e9e jeudi sur l'\u00eele italienne", "H\u00f4tellerie en Suisse: le nombre de nuit\u00e9es se maintient malgr\u00e9 la chert\u00e9 du franc", "V\u00e9los en libre-service: les bornes d'emprunt fribourgeoises et vaudoises sont d\u00e9sormais compatibles", "La Plage des Six Pompes \u00e0 La Chaux-de-Fonds (NE): des facteurs transmettent les messages d'amour des festivaliers", "12:45 Le journal", "H\u00f4tellerie en Suisse: entretien avec V\u00e9ronique Kanel, porte-parole de Swisstourisme", "Libye: un des fils de Mouammar Kadhafi aurait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 lors d'un bombardement de l'Otan"], "alternativeExcerpt": ["Une nouvelle embarcation de r\u00e9fugi\u00e9s libyens est arriv\u00e9e jeudi sur l'ile italienne de Lampedusa, avec \u00e0 son bord plus de 300 personnes. Ses occupants expliquent que pr\u00e8s de 100 passagers sont morts pendant le voyage, et que leurs corps ont \u00e9t\u00e9 jet\u00e9s \u00e0 la mer.", "L'h\u00f4tellerie suisse affiche au premier semestre 2011 un r\u00e9sultat l\u00e9g\u00e8rement inf\u00e9rieur \u00e0 celui de 2010. Les touristes en provenance de la zone euro se sont faits nettement plus rares. En revanche,  les Chinois ont \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement nombreux \u00e0 visiter la Suisse.", "Il est d\u00e9sormais possible d'emprunter un v\u00e9lo \u00e0 Fribourg et le rendre dans le canton de Vaud \u00e0 la fin de la balade. Autre nouveaut\u00e9, la moiti\u00e9 des v\u00e9los disponibles sont \u00e0 pr\u00e9sent \u00e9lectriques, avec guidage par GPS et smartphone.", "A La Chaux-de-Fonds, des facteurs un peu sp\u00e9ciaux sillonnent le Festival La Plage des 6 Pompes. Ces cupidons modernes, qui se d\u00e9placent \u00e0 v\u00e9lo, permettent aux festivaliers de s'envoyer entre eux des mots doux.", "Un fils de Mouammar Kadhafi, Khamis, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par une frappe a\u00e9rienne de l'Otan dans la ville de Zlitane, affirme vendredi un porte-parole des rebelles libyens."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3221690", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3221501", "ece-3221690"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "H\u00d4TELLERIE", "H\u00d4TELLERIE", "TOURISME", "\u00c9CONOMIE", "FRANC SUISSE", "P\u00c9DOPHILIE", "MONTAGNE", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "FAMINE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "FAMINE", "FRONTALIER", "IMP\u00d4T"], "visualPersons": ["BARLIE, JACKY", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN"], "id": "asset-263334", "durationSec": 1723, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.08.05", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GRIMENTZ", "ST-LUC", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "SCHWARZENBURG", "LAUSANNE", "GRANDVILLARD", "KENYA", "DADAAB", "TESSIN", "VAR\u00c8SE"], "visualCorporations": ["FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Somalie: des insurg\u00e9s islamistes, les shebab, contr\u00f4lent le sud du pays", "Football: les joueurs lausannois se rendent samedi \u00e0 Gen\u00e8ve pour un derby l\u00e9manique tr\u00e8s attendu", "Somalie: entretien avec Olivier Hagon, chef groupe m\u00e9dical, Aide humanitaire suisse", "Franc fort: le ministre suisse de l'Economie Johann Schneider-Ammann salue l'intervention de la BNS", "Somalie: des milliers de personnes affluent vers le Kenya, fuyant la famine et la guerre civile", "19:30 Le journal", "Chute mortelle d'un scout en Gruy\u00e8re (FR): les quatre adolescents se seraient \u00e9gar\u00e9s dans le brouillard", "Franc fort: l'analyse de Fran\u00e7ois Savary, \u00e9conomiste", "Lampedusa: l'afflux de r\u00e9fugi\u00e9s provenant de Libye ne cesse de s'intensifier", "Italie: les communes proches du Tessin s'inqui\u00e8tent du gel des imp\u00f4ts des frontaliers", "Tourisme: les commer\u00e7ants de Ch\u00e2teau d'Oex (VD) subissent les effets de la m\u00e9t\u00e9o et du franc", "Cybercriminalit\u00e9: un r\u00e9seau international de p\u00e9dophilie sur Internet a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mantel\u00e9", "Tourisme: les h\u00f4teliers valaisans d\u00e9plorent la m\u00e9t\u00e9o maussade et la chert\u00e9 du franc"], "alternativeExcerpt": ["Les Shebab, ou \"Jeunes\" en arabe, ont le contr\u00f4le du Sud de la Somalie. Ces islamistes refusent l'aide internationale, alors que la zone qu'ils contr\u00f4lent est la plus touch\u00e9e par la famine.", "Le face \u00e0 face \u00e0 Gen\u00e8ve entre Lausanne et Servette constitue le premier derby l\u00e9manique en Super League depuis plus de dix ans. Reportage \u00e0 Lausanne \u00e0 la veille du match.", "Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Johann Schneider Ammann rompt le silence. A ses yeux, l'intervention de la Banque nationale suisse (BNS) contre le franc fort \u00e9tait n\u00e9cessaireI. Il estime par ailleurs que les critiques adress\u00e9es au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, jug\u00e9 trop passif, sont infond\u00e9es.", "La crise humanitaire reste alarmante dans l'Est de l'Afrique. Tous les jours, plus d'un millier de r\u00e9fugi\u00e9s somaliens arrivent dans le camp de kenyan de Dadaab, dans l'espoir de trouver un peu de nourriture.", "Un scout a fait une chute mortelle mercredi matin sur la face ouest de la Pointe de Paray, en Gruy\u00e8re (FR). Selon toute vraisemblance, le jeune de treize ans et ceux qui l'accompagnaient se sont perdus \u00e0 cause du mauvais temps.", "Les ONG et le gouvernement italiens r\u00e9clament une mobilisation de la communaut\u00e9 internationale pour secourir les migrants fuyant la Libye, au lendemain d'une nouvelle trag\u00e9die ayant fait des dizaines de morts.", "En juillet, le canton du Tessin gelait la moiti\u00e9 des imp\u00f4ts des frontaliers afin de faire pression sur le blocage des n\u00e9gociations entre Berne et Rome. Aujourd'hui, les communes frontali\u00e8res sont inqui\u00e8tes, car cet argent leur est indispensable.", "En Suisse, toutes les activit\u00e9s de loisirs en montagne souffrent du manque des visiteurs \u00e9trangers. Reportage \u00e0 Chateau-d'Oex, situ\u00e9 dans le district de la Riviera-Pays-d'Enhaut.", "Les Etats-Unis ont annonc\u00e9 le d\u00e9mant\u00e8lement d'un vaste r\u00e9seau p\u00e9dophile s\u00e9vissant dans une dizaine de pays, parmi lesquels la Suisse. Septante-deux personnes ont \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9es, dont trois en Suisse.", "Avec un franc fort et une m\u00e9t\u00e9o d\u00e9favorable, le canton enregistre une baisse de de 3,5% du nombre de nuit\u00e9es pour le premier semestre de l'ann\u00e9e. Les projections pour le mois d'ao\u00fbt ne sont par ailleurs gu\u00e8re plus r\u00e9jouissantes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3221673", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3221669", "ece-3221480", "ece-3221673"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["EMPLOY\u00c9", "LOISIR", "PHYSIQUE", "PARTICULE \u00c9L\u00c9MENTAIRE", "ORGANISATION INTERNATIONALE", "VILLE", "ORGANISATION INTERNATIONALE", "VILLE"], "id": "asset-263335", "durationSec": 1196, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.08.05", "visualGeographicals": ["MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "FERNEY-VOLTAIRE"], "visualCorporations": ["CERN", "CERN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e au CERN \u00e0 Meyrin, Suisse."], "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le CERN (GE): la carte postale", "Le CERN (GE): le portrait de John Ellis, physicien th\u00e9oricien britannique", "Le CERN (GE): entretien avec Anna Cook, sp\u00e9cialiste recrutement, Monica Pepe-Altarelli, cheffe \u00c9quipe LHCb, et Emma Sanders, Groupe \u00c9ducation", "Le CERN (GE): entretien avec Anna Cook, sp\u00e9cialiste recrutement", "Le CERN (GE): entretien avec  Monica Pepe-Altarelli, Cheffe \u00c9quipe LHC, et Emma Sanders, Groupe \u00c9ducation", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9 en direct du CERN (GE)", "Le CERN (GE): entretien avec Anna Cook, sp\u00e9cialiste recrutement, et Monica Pepe-Altarelli, cheffe \u00c9quipe LHCb", "Le CERN (GE): la ville fran\u00e7aise de Ferney-Voltaire h\u00e9berge de nombreux physiciens", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "alternativeExcerpt": ["Le Centre europ\u00e9en pour la recherche nucl\u00e9aire (CERN) regroupe des milliers de collaborateurs du monde entier. Situ\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, il constitue le plus grand laboratoire de recherche en physique des particules.", "Le CERN emploie des milliers de physiciens. Parmi eux, les th\u00e9oriciens sont ceux qui explorent par les \u00e9quations de nouvelles voies pour comprendre l'Univers. La TSR a rencontr\u00e9 l'un d'entre-eux, le Britannique John Ellis.", "Beaucoup d'employ\u00e9s du CERN ont choisi de s'\u00e9tablir \u00e0 Ferney Voltaire, en France voisine. Ainsi, la ville regorge de physiciens, qui habitent ainsi \u00e0 seulement quelques kilom\u00e8tres de leur lieu de travail."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3221676", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3221675", "ece-3221676", "ece-3221485"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Comment les jeunes Suisses arrivent-ils \u00e0 conjuguer aspiration et r\u00e9alit\u00e9s \u00e9conomiques? : Interviews d'Anna, qui vient de finir sa scolarit\u00e9 en fili\u00e8re VSO, sans place d'apprentissage, pessimiste face \u00e0 son avenir et d'Anna, 16 ans, coll\u00e9gienne valaisanne, positive face \u00e0 son avenir", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C38F050A-6A84-49AE-9783-2AB4695A461F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 417, "publicationDate": "2011-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunesse", "r\u00eave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Anna, 18 ans, jeune femme sans place d'apprentissage", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Anna, 16 ans, coll\u00e9gienne valaisanne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Syrie. La contestation au r\u00e9gime de Bachar el-Assad se poursuit : Interview de Ga\u00ebtan Vannay, journaliste RSR, chef de la rubrique internationale, qui s'est rendu clandestinement en Syrie o\u00f9 il a pass\u00e9 10 jours", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F7F1922-C6C8-48BA-A75D-68DC756A7A67", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 362, "publicationDate": "2011-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["E"], "thematicThemes": ["journaliste", "r\u00e9pression politique", "violence"], "excerpt": "Entr\u00e9 clandestinement en Syrie, passant outre le refus des autorit\u00e9s syriennes de d\u00e9livrer des visas pour les m\u00e9dias, Ga\u00ebtan Vannay a pass\u00e9 10 jours \u00e0 Hama dans le centre du pays. Cette ville est devenue le coeur de la contestation contre le r\u00e9gime de Bachar al-assad et est totalement contr\u00f4l\u00e9e par l'arm\u00e9e et coup\u00e9e du monde. Ga\u00ebtan Vannay vient de quitter la Syrie et pour la premi\u00e8re fois nous raconte ce qu'il a v\u00e9cu \u00e0 Hama. Il y \u00e9tait il y 4 jours lorsque les chars de l'arm\u00e9e syrienne sont entr\u00e9s dans la ville.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial clandestin RSR en Syrie", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le rap pour d\u00e9noncer l'injustice du syst\u00e8me : Interview d'Raqib El Nassery, rappeur habitant au Caire", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-32AA7B32-BB16-44CC-808F-78B5A8F325DF", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 222, "publicationDate": "2011-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["El Nassery, Raqib"], "thematicThemes": ["justice", "rap"], "excerpt": "Le rappeur Raqib El Nassery est un \u00abextraterrestre\u00bb  dans le milieu musical \u00e9gyptien. Fils de diplomate, n\u00e9 en Tunisie, il a grandi et rapp\u00e9 au Canada et aux Etats-Unis. De retour au Caire depuis dix ans, il est analyste \u00e9conomique le jour, rappeur la nuit. Dans ses chansons, il d\u00e9nonce l'injustice du syst\u00e8me de l'ancien pr\u00e9sident Moubarak. Nicolas Burnens a pass\u00e9 une nuit avec lui dans son quartier, \u00e0 Nasr City \u00e0 l'est du Caire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rappeur ind\u00e9pendant au Caire", "name": "El Nassery, Raqib", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9tudiant de l\u2019Ecole sup\u00e9rieure de journalisme de Lille (ESJ)", "name": "Burnens, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A mar\u00e9e haute", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9union (4/5): le cr\u00e9ole", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-2A14E022-A9F2-4AA3-9A74-CAF8BF6C035A", "thematicGeographicals": ["La R\u00e9union", "France"], "durationSec": 3327, "publicationDate": "2011-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "langue cr\u00e9ole", "\u00eele", "recette culinaire"], "excerpt": "\"Le cr\u00e9ole, un d\u00e9lice pour les oreilles, une langue qui roule, chante, danse, rocaille, et ravine aussi. \r\nC?est la langue de la R\u00e9union, de la r\u00e9union de toutes les m\u00e9tissages qu?ils soient d?origine chinoise, africaine, malgache, europ\u00e9enne ou indienne, tout r\u00e9unionnais parle le cr\u00e9ole. Une langue qui s?\u00e9crit et qui produit une belle litt\u00e9rature.Rencontre avec Daniel Vaxelaire, journaliste-historien-\u00e9crivain, et avec Axel Gauvin, l?un des grands \u00e9crivains de l?\u00eele, auteur notamment de \"Faims d?enfance\" (Editions Seuil, 1987).\r\nReportages de Muriel M\u00e9rat\r\nDans la classe de Laurence Daleau - dont les \u00e9l\u00e8ves ont 5 ans - l'enseignement se donne en fran\u00e7ais et en cr\u00e9ole. Pour cette institutrice, un enseignement bilingue pourrait permettre de lutter efficacement contre l'illettrisme, dont le taux - 15% - est deux fois plus important qu'en M\u00e9tropole.\r\nLe maloya - musique traditionnelle r\u00e9unionnaise inscrite au patrimoine intangible de l'Unesco depuis 2010 - se chante en cr\u00e9ole. Rencontre avec le groupe Lindigo qui nous parle de l'importance des racines et de la langue.\r\nLa recette du jour\r\nLe cari tang (le tang est une sorte de h\u00e9risson).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9unionnais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Gauvin, Axel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Vaxelaire, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "groupe musical", "name": "Lindigo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Ukraine. Le proc\u00e8s de l'ancienne premier ministre Ioulia Timochenko : Interviews de Sergei Vlasenko, membre du parti d'opposition de Ioulia Timochenko, qui tentait d\u00e9sesp\u00e9rement d'entrer dans la salle du tribunal et de Ioulia Timochenko, ancienne premi\u00e8re ministre ukrainienne", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7EE1C29A-901C-492F-AD3A-C92A4A9AE72F", "thematicGeographicals": ["Ukraine"], "durationSec": 197, "publicationDate": "2011-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Timochenko, Ioulia"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "libert\u00e9"], "excerpt": "L'ancienne premier ministre Ioulia Timochenko est actuellement jug\u00e9e pour abus de pouvoir, dans la signature d'un contrat gazier avec la Russie. Un proc\u00e8s qualifi\u00e9 de farce par l'\u00e9g\u00e9rie de la R\u00e9volution orange de 2004, qui accuse l'actuel Pr\u00e9sident Viktor Ianoukovitch d'avoir orchestr\u00e9 cette affaire p\u00e9nale dans le but de l'\u00e9liminer politiquement. Reportage dans la salle d'audience du Tribunal de Kiev, barricad\u00e9e par un cordon de policiers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne premi\u00e8re ministre ukrainienne", "name": "Timochenko, Ioulia", "type": "Participant"}, {"role": "membre du parti d'opposition de Ioula Timochenko", "name": "Vlasenko, Sergei", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Kiev", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Quand les archives racontent la science: le climat et la pollution", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F88F7D6B-E6B4-42CC-9560-A771971F2D48", "durationSec": 1266, "publicationDate": "2011-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Auguste"], "thematicThemes": ["climat", "pollution", "climatologie"], "excerpt": "\"Cet \u00e9t\u00e9, \"Impatience\" exhume notre m\u00e9moire scientifique, \u00e0 travers des archives radiophoniques et t\u00e9l\u00e9visuelles, et \u00e9claire ces perles du pass\u00e9 \u00e0 la lumi\u00e8re d'aujourd'hui. Les pr\u00e9occupations environnementales ne datent pas d'hier; elles ne remontent pourtant pas aussi loin que les archives de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse. D\u00e9couverte.Mis \u00e0 part quelques visionnaires comme Auguste Piccard, qui tr\u00e8s t\u00f4t se sont inqui\u00e9t\u00e9s des effets potentiels de la pollution sous toutes ses formes, il faut attendre les ann\u00e9es 1950-60 pour que des scientifiques tirent la sonnette d'alarme.\r\nCertains le font alors de mani\u00e8re inexacte, car ils ne disposaient pas encore des bons outils pour interpr\u00e9ter correctement le r\u00e9sultat de leurs observations. Mais la prise de conscience \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 l\u00e0. Aujourd'hui, elle est toujours l\u00e0, mais les actions concr\u00e8tes se font encore bien attendre.\r\nUn sujet pr\u00e9par\u00e9 par Silvio Dolzan.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "scientifiques (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "G\u00e9opolis", "source": "siranau", "title": "Printemps arabe : Quels probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 pour la r\u00e9gion du Maghreb et du Proche-Orient?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27B8F64A-1C8E-4026-96FC-AED2DF6BFD2D", "thematicGeographicals": ["Afrique du Nord", "Proche-Orient", "Pays arabes"], "durationSec": 3192, "publicationDate": "2011-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "contestation", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "r\u00e9volution"], "excerpt": "Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Daguzan, directeur adjoint de la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique. Pour Jean-Fran\u00e7ois Daguzan l\u2019aide \u00e9conomique doit \u00eatre une des priorit\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur adjoint de la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique", "name": "Daguzan, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "En direct du 64e Festival du film de Locarno: 1. Chronique de Rapha\u00eble Bouchet \u00e0 propos du film \"Super 8\". - 2. Interview de Danielle Arbid, cin\u00e9aste libanaise, \u00e0 propos de son film \"Hotel Beirut\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-844461B8-5C23-4C1F-AD55-6BB62E2B768E", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 3389, "publicationDate": "2011-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arbid, Danielle"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Le point sur cette soir\u00e9e d\u2019ouverture avec notamment la projection du film \"Super 8\", par Rapha\u00eble Bouchet.\r\nCe film est r\u00e9alis\u00e9 par J.J.Abrams et produit par Steven Spielberg, avec les acteurs Joel Courtney, Jessica Tuck, etc\r\n\r\nBeyrouth entre guerre et paix\r\nRencontre avec la cin\u00e9aste libanaise Danielle Arbid pour parler de son film \"Hotel Beirut\".\r\nLe film est interpr\u00e9t\u00e9 par Darine Hamz\u00e9, Charles Berling, Fadi Abi Samra, Rodney El Haddad et est projet\u00e9 dans la section \"Concours international\"\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste libanaise", "name": "Arbid, Danielle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Des for\u00eats et des hommes. Entretiens avec Emmanuelle Grundmann, primatologue (5/8): le mystique, le scientifique, le Kogi et le tapir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D82A6E81-EE30-48FB-8F10-C2BC05F2BA9F", "thematicGeographicals": ["Colombie"], "durationSec": 1189, "publicationDate": "2011-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["for\u00eat", "ethnologie"], "excerpt": "Aujourd'hui, le projet Nativa dans la Sierra Nevada de Santa Marta en Colombie. Franz est v\u00e9t\u00e9rinaire, Cayo est un paysan \u00e9cologiste passionn\u00e9 qui a fait de la for\u00eat et de la protection du tapir son objectif et Juan, un indien Kogi, est le sp\u00e9cialiste de cette sylve. Il en conna\u00eet tous les recoins, sait lire toutes les traces, reconna\u00eetre tous les indices laiss\u00e9s par le passage des animaux. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLe site du projet Nativa <http://nativa.org/> \r\nLes indiens Kogi sur Wikip\u00e9dia <http://fr.wikipedia.org/wiki/Kogi> \r\nLa for\u00eat de la Sierra Nevada de Santa Marta sur le site du WWF <http://www.worldwildlife.org/wildworld/profiles/terrestrial/nt/nt0159_full.html> \r\nEmmanuelle Grundmann sur le site des \u00e9ditions Fleurus <http://www.fleuruseditions.com/auteur/grundmann-emmanuelle-1017> \r\nDossier RSR: \"L'esprit de la for\u00eat\" </operations-speciales/l-esprit-de-la-foret/>\r\nTout commence lorsque un plan gouvernemental octroie des terres dans la Sierra Nevada de Santa Marta, en Colombie, \u00e0 tous ceux d\u00e9sireux de cultiver du caf\u00e9 et du cacao. Il faut valoriser les terres ! Cayo adh\u00e8re au programme et se voit c\u00e9der une parcelle de for\u00eat. Mais, alors qu\u2019il commence \u00e0 la d\u00e9fricher, il aper\u00e7oit des traces de tapirs.\r\nImpossible pour lui de continuer \u00e0 couper la for\u00eat. Car le tapir est un animal sacr\u00e9 et on le donnait pour disparu dans cette r\u00e9gion de Colombie. Avec Franz, ils cr\u00e9ent le projet Nativa et collaborent avec Juan, un jeune indien Kogi, pour tenter de prot\u00e9ger cet animal mythique et la for\u00eat sublime qui l\u2019abrite.\r\nEmmanuelle Grundmann, primatologue et auteur reporter, sillonne la plan\u00e8te pour ramener des histoires d'animaux et d'hommes. A travers ses r\u00e9cits, elle \u00e9voque cette nature que nous ab\u00eemons irr\u00e9m\u00e9diablement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "primatologue, reporter", "name": "Grundmann, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La chrononutrition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46BBBD70-55A9-4BE4-A2DF-A09D7EBA0804", "durationSec": 506, "publicationDate": "2011-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9gime alimentaire", "nutrition"], "excerpt": "\"Zoom sur la chrononutrition, une th\u00e9orie des horloges biologiques qui propose de s alimenter en fonction de l heure de la journ\u00e9e. Un r\u00e9gime un peu particulier puisque presque tous les aliments sont autoris\u00e9s \u00e0 condition de les manger au bon moment.\r\nSophie Proust a rencontr\u00e9 Patrick Leconte, m\u00e9decin nutritionniste qui enseigne cette technique et l applique en consultation \u00e0 Gen\u00e8ve et Lausanne.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin nutritionniste", "name": "Leconte, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les experts de la police scientifique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E07F6A9A-36D6-46DF-8A8A-258B2178AEF2", "durationSec": 558, "publicationDate": "2011-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["criminologie", "police scientifique"], "excerpt": "\"Vous aimez la s\u00e9rie TV des Experts, vous r\u00eavez de devenir un fin limier scientifique? Inutile d aller loin: la formation universitaire en mati\u00e8re de police scientifique se trouve \u00e0 Lausanne! Ce haut lieu de la criminologie a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 en 1909 d\u00e9j\u00e0!\r\nPierre Esseiva, professeur assistant \u00e0 l \u00e9cole des sciences criminelles de l UNIL, explique comment les techniques dans le domaine de la criminalistique ont \u00e9volu\u00e9 au fil des ans.L \u00e9cole des sciences criminelles de l Universit\u00e9 de Lausanne est rattach\u00e9e \u00e0 la facult\u00e9 de droit de l UNIL. La formation n est pas sa seule t\u00e2che. On y analyse \u00e9galement le moindre cheveu recueilli sur une sc\u00e8ne de crime. En g\u00e9n\u00e9ral, ce sont les enqu\u00eateurs qui confient les indices au laboratoire, mais il arrive que ses propres experts se rendent sur le lieu du d\u00e9lit\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "criminologue", "name": "Esseiva, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Jules Vernes (4/5) : 20 000 lieues sous les mers", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F0903CD7-C527-4C30-87A5-3BD9C19E8A69", "durationSec": 3234, "publicationDate": "2011-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verne, Jules"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9sob\u00e9issance civile dans \"Le D\u00e9serteur\" de Boris Vian chant\u00e9 par Marcel Mouloudji : Interviews de Pierre Perret, chanteur, ami de Boris Vian et de Jacques de Coulon, professeur de philosophie au coll\u00e8ge Saint-Michel \u00e0 Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28D55F49-98D1-486C-92D1-C7D2E07C9797", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 305, "publicationDate": "2011-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mouloudji, [Marcel]", "Vian, Boris"], "thematicThemes": ["non-violence", "d\u00e9sertion", "chanson"], "excerpt": "Classique parmi les classiques: \"Le D\u00e9serteur\" de Boris Vian a \u00e9t\u00e9, pour la premi\u00e8re fois interpr\u00e9t\u00e9, en 1954, par le chanteur franco-alg\u00e9rien Marcel Mouloudji. Puissant trait\u00e9 \u00e0 la d\u00e9sob\u00e9issance civile, cette chanson sera imm\u00e9diatement censur\u00e9e. Faut dire qu'\u00e0 l'\u00e9poque, la France est encore secou\u00e9e par la guerre d'Indochine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais et ami de Boris Vian", "name": "Perret, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de philosophie au Coll\u00e8ge Saint-Michel \u00e0 Fribourg", "name": "Coulon, Jacques de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Ukraine et la libert\u00e9 de la presse : Interview de Volodomyr Yermolokenko, journaliste et directeur d'une ONG active dans le domaine des m\u00e9dias", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DA443EC-8256-4364-BBF3-EA0CEDA4576E", "thematicGeographicals": ["Ukraine"], "durationSec": 163, "publicationDate": "2011-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libert\u00e9 de la presse"], "excerpt": "L'Ukraine depuis l'\u00e9lection du Pr\u00e9sident Viktor Yanoukovitch d\u00e9but 2010 a recul\u00e9 de 42 places dans le classement de Reporters Sans Fronti\u00e8res pour se retrouver au 131e rang, juste derri\u00e8re l'Irak.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et directeur d'une ONG active dans le domaine des m\u00e9dias", "name": "Yermolokenko, Volodomyr", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Ukraine", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de notes (LP, 2011)", "source": "siranau", "title": "Nos cousins du Qu\u00e9bec: F\u00e9lix Leclerc, Gilles Vigneault et Michel Rivard. Avec comme guide, Claude Dubois, chanteur", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-13371724-0AD3-4902-8C71-E0419AC0AEDB", "thematicGeographicals": ["Canada", "Qu\u00e9bec"], "durationSec": 3166, "publicationDate": "2011-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dubois, Claude", "Vigneault, Gilles", "Leclerc, F\u00e9lix", "Rivard, Michel"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "excerpt": "\"\"Carnet de Notes\" prend l'accent qu\u00e9becois aujourd'hui. Nous \u00e9voquons quelques grands noms de la chanson de la Belle Province: \r\nFelix Leclerc, Gilles Vigneault, Michel Rivard.\r\nAvec pour complice et pour guide, une des plus belles voix du Qu\u00e9bec, Claude Dubois, connu en particulier comme \u00e9tant \r\nl'interpr\u00e8te du \"Blues du Businessman\" au sein de la troupe de \"Starmania\" en 1978\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Rivard, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur (Archives RSR)", "name": "Vigneault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur (Archives RSR)", "name": "Leclerc, F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Dubois, Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Le Golden Gate \u00e0 San Francisco", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D374664E-FDA4-4AF2-9BB9-82E0CC201A22", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "San Francisco"], "durationSec": 1787, "publicationDate": "2011-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["monument", "pont", "pont suspendu"], "excerpt": "Auteur: PREMIERE; Comment2: Suspendu \u00e0 environ 70 m\u00e8tres au-dessus de l'eau, le Golden Gate Bridge est un symbole de la ville de San Francisco. Entre 1937 et 1964, il \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme le plus long pont au monde.\r\nHistoire d'un projet titanesque avec Jean-Paul Lebet, professeur au laboratoire de la construction m\u00e9tallique de l'EPFL.\r\nLE DETOUR FREDERIC PEETERS\r\nPRODCUTION jOAHNNE DUSSEX\r\nREALISATION CHRISITIAN MOREROD", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "name": "Peeters, Frederik", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, EPFL", "name": "Lebet, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dussex, Johanne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TAUX DE CHANGE", "CHANGE", "EURO", "FRANC SUISSE", "MIGRATION DE POPULATION", "FAMINE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "INCENDIE", "POMPIER", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "HARD ROCK", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "HARD ROCK", "FESTIVAL", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "FESTIVAL INTERNATIONAL DU FILM DE LOCARNO", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "SUPER LEAGUE", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, BERNARD", "CONSTANTIN, BERNARD", "PERE, OLIVIER", "MEHMEDI, ADMIR"], "id": "asset-263330", "durationSec": 980, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.08.04", "visualGeographicals": ["SION", "SOMALIE", "YVERDON", "AVENCHES", "AVENCHES", "AVENCHES", "LOCARNO", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE", "FC LUCERNE", "FC LAUSANNE-SPORT", "FC ZURICH", "STANDARD DE LI\u00c8GE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Somalie: la ville de Dobley peine \u00e0 g\u00e9rer l'afflux massif de r\u00e9fugi\u00e9s", "Franc fort: les Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter salue l'intervention de la BNS", "Yverdon (VD): la Fondation St-Georges, qui abrite des personnes handicap\u00e9es mentales, a \u00e9t\u00e9 ravag\u00e9e par les flammes", "Syrie: le pr\u00e9sident Bachar al-Assad promulgue un d\u00e9cret autorisant le multipartisme", "Festival du film de Locarno: des grands noms du cin\u00e9ma \u00e9taient pr\u00e9sents pour la soir\u00e9e d'ouverture", "Franc fort: reportage \u00e0 Sion, o\u00f9 les bureaux de change sont pris d'assaut", "12:45 Le journal", "Rock Oz'ar\u00e8nes: entretien avec Charlotte Carrel, directrice du festival, en direct d'Avenches (VD)"], "alternativeExcerpt": ["Fuyant les zones touch\u00e9es par la famine, de nombreux r\u00e9fugi\u00e9s somaliens tentent de rejoindre le camp de Dadaab, au Kenya. En chemin, ils s'arr\u00eatent souvent \u00e0 Dobley. Cette ville du sud de la Somalie peine \u00e0 g\u00e9rer ce flux constant de r\u00e9fugi\u00e9s.", "Une quinzaine de pensionnaires de la Fondation Saint-George, \u00e0 Yverdon (VD), ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s mercredi soir apr\u00e8s un incendie. Le feu a pris pour une raison encore inconnue sous la toiture de l'\u00e9tablissement, qui a subi d'importants d\u00e9g\u00e2ts.", "Le pr\u00e9sident syrien Bachar al-Assad a promulgu\u00e9 jeudi un d\u00e9cret autorisant le multipartisme dans le pays, acc\u00e9dant ainsi \u00e0 l'une des principales revendications du mouvement de contestation entam\u00e9 mi-mars, a annonc\u00e9 l'agence officielle syrienne Sana.", "Durant 10 jours, de grands noms du cin\u00e9ma se rendront dans cette petite ville du sud de la Suisse, aux bords du lac Majeur, parmi lesquels G\u00e9rard Depardieu, Claudia Cardinale, Harrison Ford, Guy Bedos et Bruno Ganz, consid\u00e9r\u00e9 comme le plus grand com\u00e9dien suisse.", "Le franc suisse est actuellement \u00e0 des niveaux records. En cons\u00e9quence, les Suisses se ruent dans les bureaux de change pour y acheter des euros. Reportage \u00e0 Sion, o\u00f9 plusieurs distributeurs se sont retrouv\u00e9s en rupture de stock."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3221728", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3221546", "ece-3221728"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTAGNE", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "SCOUTISME", "\u00c9CONOMIE", "PREMIER AO\u00dbT", "DISCOURS", "\u00c9CONOMIE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "FEMME", "PREMIER AO\u00dbT", "DISCOURS", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE", "SUPERMARCH\u00c9", "ACHAT", "ACHAT", "DOUANE", "TRAIN", "\u00c9COLOGIE", "3D", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "VOIE FERR\u00c9E", "EAU (RESSOURCE)", "SONDE SPATIALE", "MARS (PLAN\u00c8TE)", "EAU (RESSOURCE)", "MARS (PLAN\u00c8TE)"], "visualPersons": ["SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "CALMY-REY, MICHELINE", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "LEUTHARD, DORIS", "BURKHALTER, DIDIER"], "id": "asset-263331", "durationSec": 1678, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.08.04", "visualGeographicals": ["GRANDVILLARD", "LANGENTHAL", "RIEHEN", "BERNE-VILLE", "LOCARNO", "GENEVE-VILLE", "PONTARLIER", "LOCLE, LE", "LAUSANNE", "COSMOS", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["CFF", "NASA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "R\u00e9pression en Syrie: des milliers de contestataires continuent de d\u00e9fier le r\u00e9gime de Bachar al-Assad", "R\u00e9pression en Syrie: l'analyse d'Alain Gresh, r\u00e9dacteur en chef du Monde diplomatique", "Franc fort: le Conseil f\u00e9d\u00e9ral reste discret quant \u00e0 l'intervention de la BNS", "R\u00e9pression en Syrie: craignant un embrasement de toute la r\u00e9gion, les puissances occidentales se font discr\u00e8tes", "Astronomie: une \u00e9tude conforte l'id\u00e9e de la pr\u00e9sence d'eau liquide sur Mars", "Chemins de fer suisses: les m\u00e9caniciens sur locomotive sont form\u00e9s \u00e0 la conduite \u00e9conomique", "Grandvillard (FR): un jeune scout de 13 ans fait une chute mortelle", "Rock Oz'ar\u00e8nes \u00e0 Avenches (VD): le festival de musique c\u00e9l\u00e8bre ses vingt ans", "R\u00e9pression en Syrie: le t\u00e9moignage de Ga\u00ebtan Vannay, qui vient de passer dix jours \u00e0 Hama", "Un jeune scout fait une chute mortelle: entretien avec Anne Guyaz, pr\u00e9sidente mouvement scout de Suisse", "19:30 Le journal", "Crise de l'Euro: l'incertitude r\u00e8gne malgr\u00e9 l'intervention de la Banque centrale europ\u00e9enne", "Franc fort: les Suisses sont nombreux \u00e0 se rendre en France pour faire leurs achats", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["L'annonce de Bachar al-Assad d'autoriser le multipartisme est consid\u00e9r\u00e9 par beaucoup comme une provocation du pr\u00e9sident syrien. Sur le terrain, la r\u00e9pression de la contestation se poursuit.", "Depuis l'annonce de la BNS, le gouvernement reste tr\u00e8s discret quant \u00e0 la chert\u00e9 du franc. Ce silence tranche avec les discours du 1er Ao\u00fbt.", "L'inaction de la communaut\u00e9 internationale s'explique notamment par la situation politique des pays voisins de la Syrie. Les grandes puissances occidentales veulent en effet \u00e0 tout prix \u00e9viter une manoeuvre qui bouterait le feu \u00e0 toute la r\u00e9gion.", "Selon une \u00e9quipe internationale d'astrophysiciens, dont des chercheurs de l'Universit\u00e9 de Berne, de nouvelles images de la NASA montrent pour la premi\u00e8re fois des signes \"prometteurs\" d'eau liquide \u00e0 la surface de la plan\u00e8te Mars. L'article para\u00eetra vendredi dans \"Science\".", "Afin d'\u00e9conomiser de l'\u00e9lectricit\u00e9, les CFF dispensent \u00e0 leurs 2'400 m\u00e9caniciens sur locomotive des cours de conduite \u00e9conomique. Il s'agit de la technique \"ecodrive\", identique \u00e0 celle que l'on applique \u00e0 la conduite des voitures priv\u00e9es.", "Un jeune scout de 13 ans est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mercredi matin \u00e0 Grandvillard (FR) suite \u00e0 une chute d'environ 300 m\u00e8tres dans la face ouest de la Pointe de Paray, dont l'altitude est de 2250 m\u00e8tres. Cet accident pose la question de l'encadrement dans les camps scouts.", "Les Festival Rock Oz'ar\u00e8nes, qui se tient dans l'amphith\u00e9\u00e2tre romain d'Avanches (VD), c\u00e9l\u00e8bre ses 20 ans d'existence. L'occasion de faire le bilan, et de constater que faire survivre une telle manifestations est de plus en plus compliqu\u00e9.", "La Banque centrale europ\u00e9enne a d\u00e9cid\u00e9 d'intervenir fermement en venant en aide aux banques. Mais cette op\u00e9ration exceptionnelle ne semble pas avoir rassur\u00e9 les march\u00e9s boursiers.", "La chert\u00e9 du franc, qui p\u00e9nalise les exportations, repr\u00e9sente une aubaine pour le consommateur suisse. Faire ses achats de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re permet en effet de r\u00e9aliser de substancielles \u00e9conomies."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3221712", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VANNAY, Ga\u00ebtan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3221712", "ece-3221532", "ece-3221711"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["DIGUE", "B\u00c9TON", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "MONTAGNE", "RECONSTITUTION", "ESCALADE", "ENNEIG\u00c9", "CIVILISATION ROMAINE", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PAYSAGE AGRAIRE", "MARGUERITE", "ABEILLE", "RIVI\u00c8RE", "VALL\u00c9E"], "visualPersons": ["KOHLER, RAOUL"], "id": "asset-263332", "durationSec": 1284, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.08.04", "visualGeographicals": ["VOUVRY", "BERNE", "JUNGFRAU", "BERNE", "BIENNE", "BERNE", "VAUFFELIN", "PLAGNE", "ROMONT", "PLAGNE", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e aux gorges du Taubenloch dans le canton de Berne", " passant criant et marchant \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Tania Chytil et de ses invit\u00e9s et les obligeant \u00e0 interrompre l'interview (19"], "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Les Gorges du Taubenloch (BE): entretien avec Raymond Br\u00fcckert, \u00e9crivain et g\u00e9ographe", "Les Gorges du Taubenloch (BE): la route constitue l'unique point de passage entre le Seeland et le Jura bernois", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9 en direct des Gorges du Taubenloch (BE)", "Les Gorges du Taubenloch (BE): le village de Plagne est situ\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cart des grandes voies de communication", "Les Gorges du Taubenloch (BE): entretien avec Raymond Br\u00fcckert, \u00e9crivain et g\u00e9ographe, et Marc-Andr\u00e9 Sprunger, responsable Chemins p\u00e9destres du Jura bernois", "Les Gorges du Taubenloch (BE): entretien avec Raymond Br\u00fcckert, \u00e9crivain et g\u00e9ographe, et Francis Beno\u00eet, ornithologue", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3221715", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La route du Taubenloch, qui relie Bienne et P\u00e9ry, est form\u00e9e par une successsion de ponts et de tunnels. Aujourd'hui emprunt\u00e9 par 10'000 v\u00e9hicules quotidiennement, ce tron\u00e7on est un axe essentiel pour les pendulaires de la r\u00e9gion.", "La Baroche est une r\u00e9gion qui regroupe les villages de Plagne, Vauffelin et Romont. Situ\u00e9e au-dessus des gorges du Taubenloch, ce plateau discret est m\u00e9connu, souvent pour le plus grand bonheur de ses habitants."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3221714", "ece-3221715", "ece-3221531"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Des for\u00eats et des hommes. Entretiens avec Emmanuelle Grundmann, primatologue (6/8): le refuge perch\u00e9 de La Massane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6F52BFD-35FD-4CA9-AC89-349D01BE7C29", "thematicGeographicals": ["France", "Espagne"], "durationSec": 957, "publicationDate": "2011-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["for\u00eat", "ethnologie"], "excerpt": "Aujourd'hui, le refuge perch\u00e9 de La Massane. Tournant le dos \u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e, la Massane est une for\u00eat confetti, une r\u00e9miniscence des sylves d\u2019autrefois et un refuge pour tous les hors la loi, maquisards, \u00e9vad\u00e9s et r\u00e9sistants. Sur le m\u00eame sujet \r\nLa r\u00e9serve naturelle de la Massane sur le site d'Argeles-sur-mer <http://www.argeles-sur-mer.com/articles-mairie-11/33-25-reserve-naturelle-nationale-massane/> \r\nLe site de R\u00e9serves naturelles catalanes <http://www.catalanes.reserves-naturelles.org/> \r\nEmmanuelle Grundmann sur le site des \u00e9ditions Fleurus <http://www.fleuruseditions.com/auteur/grundmann-emmanuelle-1017> \r\nDossier RSR: \"L'esprit de la for\u00eat\" </operations-speciales/l-esprit-de-la-foret/>\r\nSitu\u00e9e au c\u0153ur du massif des Alb\u00e8res, ces montagnes faisant le gros dos, \u00e0 cheval sur la fronti\u00e8re entre l\u2019Espagne et la France, la for\u00eat de la Massane est un \u00e9crin. Elle abrite un tr\u00e9sor bien plus pr\u00e9cieux que l\u2019or et qui a pour nom biodiversit\u00e9. 6237 esp\u00e8ces ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9pertori\u00e9es \u00e0 la Massane, dont 50% sont li\u00e9es au bois mort.\r\nLe bois mort est une source de nourriture pour de multiples insectes ou de champignons, et il offre aussi un logis pour les pics et les rolliers, et des insectes comme le pique-pr\u00fbne (strictement prot\u00e9g\u00e9 depuis 1976) ou la rosalie alpine, magnifique sous sa parure bleue et noire.\r\nEmmanuelle Grundmann, primatologue et auteur reporter, sillonne la plan\u00e8te pour ramener des histoires d'animaux et d'hommes. A travers ses r\u00e9cits, elle \u00e9voque cette nature que nous ab\u00eemons irr\u00e9m\u00e9diablement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "primatologue, reporter", "name": "Grundmann, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "La cit\u00e9 de P\u00e9tra", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E70B7999-9753-4F26-AA44-30DFAC75E2F4", "thematicGeographicals": ["P\u00e9tra", "Jordanie"], "durationSec": 1848, "publicationDate": "2011-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["monument", "Antiquit\u00e9 (civilisation)"], "excerpt": "Auteur: PREMIERE; Comment2: P\u00e9tra, ancienne cit\u00e9e situ\u00e9e dans l'actuelle Jordanie, fut dans l'Antiquit\u00e9 un carrefour important du commerce. De nombreux chef-d??uvres sont \u00e0 voir notamment le Khazneh et sa fa\u00e7ade monumentale taill\u00e9e dans la roche.\r\nAvec Christian Aug\u00e9, directeur de recherche \u00e9m\u00e9rite au CNRS, affect\u00e9 \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais du Proche Orient \u00e0 Amman, il dirige la mission fran\u00e7aise d'arch\u00e9ologie \u00e0 P\u00e9tra.\r\nLE DETOUR MIX ET REMIX\r\nprodcution Johanne dussex\r\nrealisation christian MOREROD\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur", "name": "Becquelin, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur, CNRS", "name": "Aug\u00e9, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dussex, Johanne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le grand d\u00e9fi des journalistes de la TV publique : Interviews de Rym Nour, journaliste \u00e0 Nil TV, cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision publique, de Nuha Abd el Basset, journaliste au service francophone de Nil TV et de Rahma Zinneddine, pigiste pour Nil TV et CBC", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3A883D92-3C9F-4355-A2C7-4AB3CD898555", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 164, "publicationDate": "2011-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libert\u00e9 de la presse"], "excerpt": "Ils sont la b\u00eate noire des Egyptiens, et leur pr\u00e9sence provoque une v\u00e9ritable chasse aux sorci\u00e8res: les journalistes de la t\u00e9l\u00e9vision publique sont bannis des bastions r\u00e9volutionnaires. La population leur reproche d\u2019\u00eatre pro-gouvernementaux. Aujourd\u2019hui, ils tentent de faire preuve d\u2019impartialit\u00e9 dans leur travail mais ce challenge n'est pas facile lorsque les consignes viennent toujours d\u2019en haut. Sami Boukhelifa les a rencontr\u00e9 sur la place Tahrir o\u00f9 ces journalistes r\u00eavent de faire un reportage. Rym Nour, 23 ans, journaliste \u00e0 Nil TV, cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision publique. Comme tous les journalistes de la t\u00e9l\u00e9vision publique, elle est pers\u00e9cut\u00e9e par les manifestants. \u00c0 chaque fois qu\u2019elle essaie de couvrir une manifestation, elle est rou\u00e9e de coups. Nuha Abd el Basset, 25 ans, journaliste au service francophone de Nil TV. Selon elle, m\u00eame si les consignes \u00ab arrivent toujours d\u2019en haut \u00bb, elle se sent plus libre que durant le r\u00e8gne de Moubarak. Rahma Zinneddine, 22 ans, pigiste pour Nil TV et CBC, l\u2019une des nombreuses cha\u00eenes de TV priv\u00e9es n\u00e9es apr\u00e8s la r\u00e9volution", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pigiste pour Nil TV et CBC", "name": "Zinneddine, Rahma", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au service francophone de Nil TV", "name": "Abd el Basset, Nuha", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 Nil TV, cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision publique", "name": "Nour, Rym", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9tudiant de l\u2019Ecole sup\u00e9rieure de journalisme de Lille (ESJ)", "name": "Boukhelifa, Sami", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A mar\u00e9e haute", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9union (3/5): au sommet du Piton de la Fournaise", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-CFDB5539-ECFB-472F-BDF7-536716855FEB", "thematicGeographicals": ["France", "La R\u00e9union"], "durationSec": 3631, "publicationDate": "2011-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["volcan", "volcanologie", "\u00eele", "recette culinaire"], "excerpt": "\"Une \u00e9mission r\u00e9alis\u00e9e depuis le sommet du volcan avec Andr\u00e9a di Muro, directeur de l?Observatoire du Piton de la Fournaise. \r\nLa R\u00e9union est une \u00eele enti\u00e8rement dessin\u00e9e par les volcans, une \u00eele \u00e0 la g\u00e9ologie extraordinairement abrupte faite de cirques, de pitons, de barri\u00e8res rocheuses.Reportages de Muriel M\u00e9rat\r\nVisite de l'Observatoire du Piton de la Fournaise o\u00f9 sont concentr\u00e9s tous les outils d?observation et de surveillance du volcan en compagnie de Patrice Boissier, informaticien charg\u00e9 de traiter les informations fournies par les diff\u00e9rents capteurs plac\u00e9s sur le volcan.\r\nBois-Blanc, Piton Sainte-Rose et Saint-Philippe le Trembl\u00e9 sont des villages situ\u00e9s dans l'enclos du Piton de la Fournaise. Autrement dit, dans le p\u00e9rim\u00e8tre o\u00f9 se d\u00e9verse la lave du volcan. Nous avons rencontr\u00e9s quelques-un des habitants de ces villages. Ils nous racontent quels liens ils entretiennent avec le volcan et se rem\u00e9morent les grandes \u00e9ruptions de 1977 et de 2007.\r\nLa recette du jour \r\nLes boulettes de manioc\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "informaticien", "name": "Boissier, Patrice", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Observatoire du Piton de la Fournaise", "name": "Di Muro, Andr\u00e9a", "type": "Participant"}, {"role": "R\u00e9unionnais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "G\u00e9opolis", "source": "siranau", "title": "Printemps arabe : Comment le monde ext\u00e9rieur peut-il se situer?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C505295E-C21B-43B3-8CC0-6F7E7A40A6B1", "thematicGeographicals": ["Europe", "Pays arabes"], "durationSec": 3187, "publicationDate": "2011-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9pression politique", "islam", "r\u00e9volution", "g\u00e9opolitique"], "excerpt": "Que peut la vieille Europe, que peuvent les grandes puissances face aux changements en cours?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, professeur \u00e0 l'Institut d'Etudes politiques de Lyon", "name": "Michelot, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de l'Ann\u00e9e du Maghreb", "name": "Gobe, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, directeur de l'Institut fran\u00e7ais du Proche-Orient", "name": "Burgat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, professeur et directeur de l\u2019Institut d\u2019\u00e9tudes iraniennes \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 3-Sorbonne Nouvelle", "name": "Richard, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris Dauphine", "name": "Mouhoud, El Mouloud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "euro-d\u00e9put\u00e9 allemand Vert", "name": "Cohn-Bendit, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Jules Vernes (3/5) : Michel Strogoff", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-238E45C4-B894-46A0-8BD7-0486993C779D", "durationSec": 3271, "publicationDate": "2011-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verne, Jules"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Quand les archives racontent la science: l'imaginaire technique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23E693D4-C723-4F81-B3D7-750530089F52", "durationSec": 1398, "publicationDate": "2011-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["progr\u00e8s technique", "invention (technique)", "technique", "machine"], "excerpt": "\"Cet \u00e9t\u00e9, \"Impatience\" exhume notre m\u00e9moire scientifique, \u00e0 travers des archives radiophoniques et t\u00e9l\u00e9visuelles, et \u00e9claire ces perles du pass\u00e9 \u00e0 la lumi\u00e8re d'aujourd'hui.\r\nTapis volants port\u00e9s par des oiseaux, voitures volantes, machines mi-avion mi-train propuls\u00e9es par des fus\u00e9es, des a\u00e9rotrains qui ont exist\u00e9 en tout cas sous forme de prototypes... bref, entre machines r\u00e9elles ou imagin\u00e9es, Impatience visite la m\u00e9moire technique de nos archives. Pour faire \u00e9cho \u00e0 cette m\u00e9moire du futur: Fr\u00e9d\u00e9ric Feu, fondateur du Centre de l'Imaginaire Scientifique et Technique \u00e0 Aniane, dans le sud de la France, et metteur en sc\u00e8ne de spectacles scientifiques.\r\nUn sujet pr\u00e9par\u00e9 par Sarah Dirren.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur du CIST d'Aniane", "name": "Feu, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "inventeurs, scientifiques (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'aromath\u00e9rapie par les plantes (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-055CA936-18C0-4543-9966-CEA75F0C4F45", "durationSec": 690, "publicationDate": "2011-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aromath\u00e9rapie", "plante m\u00e9dicinale", "huile essentielle"], "excerpt": "\"Zoom sur quelques grands principes de traitements par les plantes, principes li\u00e9s \u00e0 un vocabulaire tr\u00e8s sp\u00e9cifique. \r\nD\u00e9cryptage des adjectifs tels que -ayurv\u00e9dique-, -hollistique-, -phyto-allopathique- avec Lydia Bosson, professeur d aromath\u00e9rapie \u00e0 Morges, et auteure du livre -l Aromath\u00e9rapie \u00e9nerg\u00e9tique : Gu\u00e9rir avec l \u00e2me des plantes-\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignante en aromath\u00e9rapie", "name": "Bosson, Lydia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de notes (LP, 2011)", "source": "siranau", "title": "Deux femmes, deux histoires et un Gainsbourg", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-21C47E56-4007-4263-9729-B735D04BD24A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3165, "publicationDate": "2011-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meyer, Constance", "Gainsbourg, Serge", "Levitzky, Lise"], "thematicThemes": ["mariage", "chanson fran\u00e7aise", "chanteur", "couple (relation)"], "excerpt": "\"Deux femmes, deux histoires et un Gainsbourg\r\nIl y a 20 ans, Serge Gainsbourg a quittait la sc\u00e8ne de la vie. \r\nApr\u00e8s les comm\u00e9morations que nous vous avions propos\u00e9 sur les diff\u00e9rentes cha\u00eene de la RSR au d\u00e9but de l'ann\u00e9e, nous vous invitons aujourd'hui \u00e0 d\u00e9couvrir le regard de deux femmes sur l'homme qu'elles ont aim\u00e9. Deux femmes tr\u00e8s diff\u00e9rentes: la premi\u00e8re s'appelle Lise Levitzky, 85 ans, elle fut la premi\u00e8re \u00e9pouse de Serge Gainsbourg, et elle a racont\u00e9 leur histoire dans un livre intitul\u00e9 \"Lise et Lulu\" (Editions First). La seconde se nomme Constance Meyer, 40 ans, elle en avait 16 quand elle a s\u00e9duit le chanteur, et a partag\u00e9 avec lui une tendre passion jusqu'\u00e0 sa disparition.  Elle raconte son histoire dans le livre \"La jeune fille et Gainsbourg\" (Editions Archipel). Ont-elles vraiment connu le m\u00eame homme? Deux points de vue discordants et \u00e9mouvants \u00e0 d\u00e9couvrir.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premi\u00e8re \u00e9pouse de Serge Gainsbourg", "name": "Levitzky, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "seconde \u00e9pouse de Serge Gainsbourg", "name": "Meyer, Constance", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Cr\u00e9\u00e9 en Angleterre en 1981, Death In June fait ce que l'on appelle la musique industrielle, teint\u00e9e d'esprit punk et de n\u00e9ofolk et fait des r\u00e9f\u00e9rences d\u00e9rangeantes au nazisme : Interviews de Michel Masserey, de Karl Gr\u00fcnberg, directeur de l'Association Romande Contre le Racisme, Jean-Jacques Schilt, ancien syndic de la ville de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7735C49-6B18-44B0-9C0F-A182C128B15C", "durationSec": 326, "publicationDate": "2011-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Death in June"], "thematicThemes": ["nazisme", "musique"], "excerpt": "Un univers sombre, m\u00e9tallique et qui, dans un souhait d'\u00eatre au plus profond de la contre-culture, n'h\u00e9sitera pas \u00e0 faire r\u00e9f\u00e9rence au III Reich. Instrument politique ou exutoire de nos pens\u00e9es, Death In June aura en tous les cas marqu\u00e9 son \u00e9poque. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien syndic de la ville de Lausanne", "name": "Schilt, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Association Romande Contre le Racisme", "name": "Gr\u00fcnberg, Karl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La libert\u00e9 d'entreprendre apr\u00e8s le communisme : Interview d'Alexander Donskoi, homme d'affaires de la r\u00e9gion d'Arkhangelsk, dans le Nord de la Russie, pourtant il a subi les pressions du pouvoir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A972084-649C-4568-B23E-3D24136463B0", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 156, "publicationDate": "2011-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Donskoi, Alexander"], "thematicThemes": ["homme d'affaires", "mus\u00e9e", "\u00e9rotisme"], "excerpt": "Apr\u00e8s 70 ans d'\u00e9conomie planifi\u00e9e, la Russie d\u00e9couvre le capitalisme en 1991. S'ouvrent alors les \u00abfringantes ann\u00e9es 90\u00bb, marqu\u00e9es par les privatisations brutales des entreprises d'Etat. Une partie des Russes garde de cette d\u00e9cennie un souvenir tr\u00e8s douloureux, associ\u00e9 aux pertes d'emplois et \u00e0 la p\u00e9nurie de biens de consommation. Une autre partie a su tirer profit de la transition et, non, il ne s'agit pas uniquement des oligarques. O\u00f9 en est-on aujourd'hui de la libert\u00e9 d'entreprendre ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme d'affaires de la r\u00e9gion d'Arkhangelsk", "name": "Donskoi, Alexander", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Moscou", "name": "Leroyer, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La remigration des jeunes Turcs allemands vers leur pays d'origine : Interview de Ferhat Kocak, Turc de seconde g\u00e9n\u00e9ration qui envisage de retourner en Turquie", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-43D7A538-B341-4909-B8C8-83428CAE12C5", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Allemagne"], "durationSec": 368, "publicationDate": "2011-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["remigration"], "excerpt": "En Allemagne, un certain nombre de jeunes turcs, plut\u00f4t bien form\u00e9s, ont l'intention de \"rentrer\" au pays... Un pays, la Turquie, qui reste celui de leurs parents et o\u00f9 ils n\u2019ont jamais habit\u00e9 . Il ne s\u2019agit pas encore d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne de grande ampleur, mais il est d\u00e9j\u00e0 suffisamment perceptible pour avoir un nom : on appelle cela la \u00abremigration\u00bb. Rencontre avec Ferhat Kocak dans le quartier berlinois tr\u00e8s cosmopolite de Kreuzberg.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune Turc allemand qui va retourner en Turquie", "name": "Kotcak, Ferhat", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "FC ZURICH - STANDARD DE LIEGE 3E TOUR RETOUR ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2011 - 2012", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-263316", "durationSec": 8191, "publicationDate": "2011-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["FC Zurich (SUI) - Standard Li\u00e8ge (BEL)\nQualifications, match retour\nLigue des Champions UEFA", "En direct"], "alternativeTitle": ["Football", "DIRECT Ligue des Champions:  FC Zurich - Standard Li\u00e8ge -(qualification/retour) - mercredi 3 ao\u00fbt 2011 (20h05)"], "imageURL": "//www.rts.ch/2934126.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3221582"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FRANC SUISSE", "POLITIQUE MON\u00c9TAIRE", "FESTIVAL INTERNATIONAL DU FILM DE LOCARNO", "NOCTURNE", "FESTIVAL INTERNATIONAL DU FILM DE LOCARNO", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "FRANC SUISSE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "FRANC SUISSE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "FRANC SUISSE", "\u00c9COLIER", "AIDE HUMANITAIRE", "SANS-ABRI", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "INTERVIEW", "SUISSES ROMANDS", "INTERVIEW", "SUISSES ROMANDS", "INTERVIEW", "SUISSES ROMANDS", "PONT"], "visualPersons": ["HILDEBRAND, PHILIPP", "NOEL, MAGALI", "PERE, OLIVIER", "LEVRAT, CHRISTIAN", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "id": "asset-263328", "durationSec": 1726, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.08.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LOCARNO", "LOCARNO", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG", "GENEVE", "LAS VEGAS", "TESSIN", "URI", "ALTDORF (UR)", "GOESCHENEN", "ANDERMATT", "URI", "TESSIN", "GOTHARD"], "visualCorporations": ["BNS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Franc fort: l'incertitude en Europe et aux Etats-Unis p\u00e8se sur les bourses mondiales", "Franc fort: les r\u00e9actions politiques quant aux mesures prises par la BNS sont partag\u00e9es", "Franc fort: Nicolas Ross\u00e9 commente les mesures prises par la BNS", "Kenya: la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Micheline Calmy-Rey visite un camp de r\u00e9fugi\u00e9 \u00e0 Dadaab", "Festival du film de Locarno (TI): de nombreuses personnalit\u00e9s ont fait le d\u00e9placement", "Proc\u00e8s d'Hosni Moubarak: les pr\u00e9cisions de St\u00e9phane Amar, en direct du Caire", "Proc\u00e8s d'Hosni Moubarak: l'ancien pr\u00e9sident \u00e9gyptien et ses fils plaident non coupables", "Franc fort: la Banque nationale suisse (BNS) prend des mesures", "Le Grand format: reportage \u00e0 Las Vegas, o\u00f9 de nombreux \u00e9coliers se retrouvent sans logement", "19:30 Le journal", "Franc fort: entretien avec Jean-Claude Biver, CEO Hublot", "Sur la route des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales: le commentaire de Pascal Bourquin, en direct de Faido (TI)", "Sur la route des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales: la r\u00e9gion du Gothard", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["La BNS est intervenue pour contrer l'appr\u00e9ciation du franc. Cette d\u00e9cision intervient alors qu'un vent de panique souffle sur les bourses et les march\u00e9s des changes. Cette situation est li\u00e9e aux inqui\u00e9tudes autour des \u00e9conomies am\u00e9ricaine et europ\u00e9ennes.", "Rest\u00e9e longtemps en position d'attente malgr\u00e9 la revalorisation inqui\u00e9tante du franc, la Banque nationale suisse a d\u00e9cid\u00e9 mercredi d'intervenir pour stopper l'envol\u00e9e de la monnaie nationale. L'initiative est salu\u00e9e, mais certains partis doutent de sa v\u00e9ritable port\u00e9e. Reportage \u00e0 Berne.", "La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Micheline Calmy-Rey visitait mercredi un camp de r\u00e9fugi\u00e9s, \u00e0 l'est du Kenya. Ce camp accueille plus de 380'000 personnes, chass\u00e9es de Somalie par la guerre civile et la s\u00e9cheresse.", "Durant 10 jours, de grands noms du cin\u00e9ma se rendront dans cette petite ville du sud de la Suisse, aux bords du lac Majeur, parmi lesquels G\u00e9rard Depardieu, Claudia Cardinale, Harrison Ford, Guy Bedos et Bruno Ganz, consid\u00e9r\u00e9 comme le plus grand com\u00e9dien suisse.", "Le pr\u00e9sident \u00e9gyptien d\u00e9chu Hosni Moubarak a comparu devant la justice \u00e9gyptienne mercredi au Caire, afin d'\u00eatre jug\u00e9 pour corruption et meurtres aux c\u00f4t\u00e9s de ses deux fils. Tous trois ont plaid\u00e9 non coupables en attendant la reprise du proc\u00e8s le 15 ao\u00fbt.", "Press\u00e9e d'agir par de nombreuses voix, la Banque nationale suisse (BNS) intervient pour contrer l'appr\u00e9ciation du franc. Jugeant la situation risqu\u00e9e au niveau de la stabilit\u00e9 des prix en Suisse, elle r\u00e9duit la marge de fluctuation du Libor de 0%-0,75% \u00e0 0%-0,25%.", "La ville am\u00e9ricaine de Las Vegas, connue pour ses casinos et ses limousines, est aussi celle qui abrite la plus forte proportion d'\u00e9coliers sans domicile fixe. Reportage dans l'\u00e9cole Whitney, o\u00f9 85% des \u00e9l\u00e8ves n'ont pas de to\u00eet pour dormir.", "Avant les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de cet automne, voici un nouveau reportage de la s\u00e9rie \"Sur la route\". Un journaliste de la TSR vous emm\u00e8ne \u00e0 pied dans la r\u00e9gion du Gothard."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3221746", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AMAR, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOURQUIN, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3221745", "ece-3221746", "ece-3221575"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9GIONALISME", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "BAGAGE"], "visualPersons": ["BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH"], "id": "asset-263329", "durationSec": 1210, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.08.03", "visualGeographicals": ["FRANCHES-MONTAGNES", "ST-URSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e au Tipi Village du Noirmont dans le canton du Jura."], "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Le Noirmont (JU): entretien avec Sophie Burande et L\u00e9onard Gogniat, Groupe Carrousel, et Toinette Wisard, Jura Tourisme", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9 en direct du Noirmont (JU)", "Le Noirmont (JU): entretien avec Marie-France Kilcher, responsable Tipi Village, et Toinette Wisard, Jura Tourisme", "Le Noirmont (JU): entretien avec Marie-France Kilcher, responsable Tipi Village", "Le Noirmont (JU): dans la r\u00e9gion, un service se charge de transporter les bagages des randonneurs itin\u00e9rants", "Le Noirmont (JU): les habitants des Franches Montagnes sont connus pour avoir un caract\u00e8re bien tremp\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3221750", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le randonneurs qui le souhaitent ont la possibilit\u00e9 de laisser leurs gros bagages le matin avant de partir et de se les faire livrer le soir lorsqu'ils arrivent \u00e0 la prochaine \u00e9tape. Ils peuvent ainsi voyager beaucoup plus l\u00e9ger.", "En patois jurassien, les Francs-Montagnards sont appel\u00e9s les Taignons. Ceux-ci ont la r\u00e9putation d'avoir un caract\u00e8re fort et d'\u00eatre relativement hostile \u00e0 la nouveaut\u00e9, tout en gardant une grande ouverture d'esprit."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3221750", "ece-3221749", "ece-3221579"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INSTALLATION ARTISTIQUE", "ARBRE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "NOCTURNE", "TRAVAUX PUBLICS", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "CALMY-REY, MICHELINE", "SEFOLOSHA, THABO"], "id": "asset-263327", "durationSec": 990, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.08.03", "visualGeographicals": ["MOTIERS", "NAIROBI", "KENYA", "DADAAB", "KENYA", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Corne de l'Afrique: la famine risque de s'\u00e9tendre", "Proc\u00e8s d'Hosni Moubarak: les pr\u00e9cisions de St\u00e9phane Amar, en direct du Caire", "Egypte: le proc\u00e8s de l'ancien pr\u00e9sident Hosni Moubarak s'ouvre sous haute tension", "Basketball: la star de NBA Thabo Sefolosha partage son exp\u00e9rience avec les jeunes joueurs de l'\u00e9quipe suisse", "Force du franc: la Banque nationale suisse (BNS) prend des mesures", "Force du franc: Jean-Pierre B\u00e9guelin, \u00e9conomiste, commente les mesures prises par la BNS", "12:45 Le journal", "Exposition d'Art contemporain \u00e0 M\u00f4tiers (NE): les visiteurs sont invit\u00e9s \u00e0 faire fleurir l'Arbre \u00e0 chaussures", "Lausanne: les travaux de r\u00e9novation de l'autoroute A9 risquent de causer d'importantes perturbations"], "alternativeExcerpt": ["La famine affectant deux r\u00e9gions du sud de la Somalie risque de s'\u00e9tendre \u00e0 l'ensemble du sud du pays, ont averti l'ONU et plusieurs organisations humanitaires qui peinent \u00e0 enrayer les effets d\u00e9vastateurs de la s\u00e9cheresse dans la Corne de l'Afrique.", "Le pr\u00e9sident \u00e9gyptien d\u00e9chu Hosni Moubarak est arriv\u00e9 ce matin au Caire en provenance de l'h\u00f4pital de Charm el-Cheikh o\u00f9 il \u00e9tait en d\u00e9tention pr\u00e9ventive, afin d'\u00eatre jug\u00e9 pour corruption et meurtres. Des heurts entre partisans et opposants \u00e0 l'ex-ra\u00efs se d\u00e9roulent devant le tribunal.", "Apr\u00e8s deux ans d'absence, Thabo Sefolosha fait son come-back au sein de l'\u00e9quipe de Suisse. Le joueur de NBA qui \u00e9volue \u00e0 Oklahoma City jouait hier soir \u00e0 Fribourg.", "La Banque nationale suisse annonce une s\u00e9rie de mesures pour stopper l'envol\u00e9e du franc. Elle juge qu'il est \"extr\u00eamement sur\u00e9valu\u00e9\" et constitue une menace pour l'\u00e9conomie helv\u00e9tique qui gagne un franc sur deux \u00e0 l'\u00e9tranger.", "Une exposition d'Art contemporain se tient actuellement \u00e0 M\u00f4tiers, dans le Val de Travers. Une des pi\u00e8ces ma\u00eetresses de l'exposition est un arbre \u00e0 chaussures, qui amuse beaucoup les visiteurs.", "L'asphalt, trop vieux, doit \u00eatre remplac\u00e9. Bien que les travaux soient effectu\u00e9s de nuit, il s'agit d'un nouveau casse-t\u00eate pour les usagers de cet autoroute en travaux perpetuel. Les perturbations devraient durer plusieurs semaines."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3221765", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "AMAR, Stephane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3221597", "ece-3221765"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Fankhauser, Monsieur Chlorophylle, sp\u00e9cialiste de la biologie du d\u00e9veloppement des plantes et professeur au Centre int\u00e9gratif de g\u00e9nomique de la Facult\u00e9 de biologie et de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA96EB5A-807A-455B-B79C-7FDA7FCA814C", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3069, "publicationDate": "2011-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fankhauser, Christian"], "thematicThemes": ["biologie", "g\u00e9n\u00e9tique"], "excerpt": "\"Natalie Bougeard rencontre Christian Fankhauser, sp\u00e9cialiste de la biologie du d\u00e9veloppement des plantes, professeur au Centre int\u00e9gratif de g\u00e9nomique de la Facult\u00e9 de biologie et de m\u00e9decine de l?Universit\u00e9 de Lausanne.Petit, il d\u00e9cider d?installer un biotope dans le jardin de ses parents. Plus grand, il d\u00e9couvre avec fascination la g\u00e9n\u00e9tique et ses exp\u00e9riences avec des mouches drosophiles. Etudiant, il veut tout savoir des subtilit\u00e9s de la g\u00e9n\u00e9tique mol\u00e9culaire ? et utiliser cette technique pour \u00e9tudier les v\u00e9g\u00e9taux. Son but ? Comprendre et expliquer comment les plantes bougent avec la lumi\u00e8re. Car elles tournent! Christian Fankhauser nous emm\u00e8ne \u00e0 travers le campus de l'Universit\u00e9 de Lausanne, dans ses souvenirs, ses d\u00e9couvertes et ses r\u00e9flexions. Par Natalie Bougeard\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de la biologie du d\u00e9veloppement des plantes", "name": "Fankhauser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur", "name": "Bremer, Johan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bougeard, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec l'acteur \u00e9gyptien Khalid Abdalla : Interviews de Khalid Abdalla, acteur et r\u00e9alisateur \u00e9gyptien et de Tamer el Said, r\u00e9alisateur \u00e9gyptien", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E413E4C2-0DAE-45AF-B7B6-800B5B2D21D4", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 179, "publicationDate": "2011-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libert\u00e9 de pens\u00e9e", "libert\u00e9"], "excerpt": "Apr\u00e8s une carri\u00e8re internationale, l'acteur \u00e9gyptien Khalid Abdalla revient en 2009 au Caire pour participer au film de son ami, le r\u00e9alisateur Tamer El Said. Leur id\u00e9e: saisir le sentiment de ras-le-bol des Cairotes envers le r\u00e9gime de Moubarak. Le tournage se termine avant le d\u00e9part du ra\u00efs. La r\u00e9volution leur permet de faire sortir le cin\u00e9ma dans la rue. Khalid Abdalla, acteur et r\u00e9alisateur \u00e9gyptien. Il a jou\u00e9 dans Les Cerfs-volants de Kaboul et Green Zone. En 2009, il participe au film cairote In the last days of the city, pr\u00e9vu pour 2012. Pendant l'occupation de la place Tahrir, au Caire, il projette des clips de la r\u00e9volution. Tamer el Said, r\u00e9alisateur \u00e9gyptien. Il a r\u00e9alis\u00e9 In the last days of the city. Pendant l'occupation de la place Tahrir, au Caire, il projette des clips de la r\u00e9volution.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant de l\u2019Ecole sup\u00e9rieure de journalisme de Lille (ESJ)", "name": "Galofaro, Antonino", "type": "Participant"}, {"role": "acteur et r\u00e9alisateur \u00e9gyptien (date d'enr. 14.07.2011)", "name": "Abdalla, Khalid", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur \u00e9gyptien (date d'enr. 12.07.2011)", "name": "El Said, Tamer", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9fense du catalan du chanteur Lluis Llach, avec l'Estaca en 1968 : Extrait de l'Estaca, et interview d'Alberto Magnet, \u00e9crivain, traducteur et journaliste \u00e0 Barcelone", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D78FCB5A-1958-4E57-AEC4-4AD099AD93FE", "thematicGeographicals": ["Catalogne", "Espagne"], "durationSec": 308, "publicationDate": "2011-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Llach, Lluis"], "thematicThemes": ["chanson", "libert\u00e9", "langue catalane"], "excerpt": "En 1968, alors que la dictature franquiste bat son plein, le jeune chanteur Lluis LLach compose une chanson qui transformera \u00e0 jamais l'identit\u00e9 catalane, L'Estaca (le pieu en fran\u00e7ais), qui est \u00e9galement un hymne \u00e0 la libert\u00e9. Dans cette chanson, il d\u00e9nonce, dans sa langue, l'occupation culturelle d'un r\u00e9gime qui r\u00eavait de \"Grande Espagne\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, traducteur et journaliste \u00e0 Barcelone", "name": "Magnet, Alberto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les universit\u00e9s suisses ont le droit d'introduire des quotas d'\u00e9tudiants \u00e9trangers si elles manquent de place, ainsi que des taxes plus \u00e9lev\u00e9es : Interview de Fritz Schiesser, pr\u00e9sident du conseil des Ecoles Polytechnique F\u00e9d\u00e9rales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-844FE0AE-EDB6-43FE-9C27-55EF1B13B7EB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 314, "publicationDate": "2011-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFZ", "EPFL"], "thematicThemes": ["universit\u00e9", "\u00e9tudiant", "population \u00e9trang\u00e8re"], "excerpt": "C'est une expertise de la Conf\u00e9rence des recteurs des universit\u00e9s suisses qui l'affirme, pr\u00e9cisant que l'introduction de taxes plus \u00e9lev\u00e9es sont \u00e9galement autoris\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du conseil des Ecoles Polytechnique F\u00e9d\u00e9rales", "name": "Schiesser, Fritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Russie garantit la libert\u00e9 de rassemblement et de manifester, mais cette libert\u00e9 est souvent bafou\u00e9e : Interview de Lioudmila Alexeeva, 84 ans, qui se bat depuis un demi-si\u00e8cle pour cette libert\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E88E0DC3-D6A0-44F6-B64E-CA1F35BA261C", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 190, "publicationDate": "2011-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "libert\u00e9"], "excerpt": "Pourtant, aujourd'hui comme hier, la libert\u00e9 de rassemblement et de manifester est souvent bafou\u00e9e, comme s'en inqui\u00e8te d'ailleurs Amnesty International dans son dernier rapport.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme de 84 ans qui se bat depuis un demi-si\u00e8cle pour cette libert\u00e9", "name": "Alexeeva, Lioudmila", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Moscou", "name": "Leroyer, Madeleine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sol Gabetta, violoncelliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC201E01-64DB-4E56-8698-04084683C2EF", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2011-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gabetta, Sol"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "violoncelle", "musique classique"], "excerpt": "\"A l\u2019enseigne de \"A premi\u00e8re vue\" aujourd\u2019hui, Pierre Philippe Cadert rencontre la violoncelliste Sol Gabetta.\r\nElle est de passage en Suisse les 4 et 5 ao\u00fbt 2011 pour le Festival Menuhin de Gstaad, o\u00f9 son duo avec la pianiste H\u00e9l\u00e8ne Grimaud a d\u00fb \u00eatre d\u00e9doubl\u00e9, tant la demande \u00e9tait grande pour \u00e9couter ces artistes incomparables.\r\nComme si cela ne lui suffisait pas d\u2019\u00eatre une violoncelliste largement prim\u00e9e, Sol Gabetta collabore \u00e9troitement avec des compositeurs contemporains et est \u00e0 l\u2019origine d\u2019un festival et d\u2019un ensemble. Son festival SOLsberg, consacr\u00e9 \u00e0 la musique de chambre, se tient chaque ann\u00e9e \u00e0 Olsberg en Argovie. Sol Gabetta entretient des liens privil\u00e9gi\u00e9s avec la Suisse, devenue son pays d\u2019accueil; elle enseigne le violoncelle \u00e0 la haute \u00e9cole de musique de B\u00e2le\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Gabetta, Sol", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "La place Saint-Marc \u00e0 Venise", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-47BACF68-3A79-4F27-8A11-188436BF7745", "thematicGeographicals": ["Venise", "Italie"], "durationSec": 1873, "publicationDate": "2011-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["architecture", "place", "monument"], "excerpt": "\"La place Saint-Marc, connue pour ses fameux pigeons, a \u00e9t\u00e9 surnomm\u00e9e \"le plus \u00e9l\u00e9gant salon d'Europe\" par Napol\u00e9on Bonaparte. Cette piazza de Venise est bord\u00e9e d'arcades et de monuments datant de diff\u00e9rentes \u00e9poques.\r\nVisite avec Sabine Frommel, historienne de l'art et directeur d'\u00e9tudes de la direction d'\u00e9tudes histoire de l'art et de la renaissance \u00e0 l'\u00e9cole pratique des Hautes Etudes (Sorbonne\r\nle d\u00e9tour   ZEP\r\nprodcution Johanne dussex\r\nrealisation christian morerod", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "name": "Zep", "type": "Participant"}, {"role": "historienne de l'art", "name": "Frommel, Sabine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dussex, Johanne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Depuis 20 ans, la libert\u00e9 de presse est largement bafou\u00e9e et le paysage m\u00e9diatique est domin\u00e9 par les t\u00e9l\u00e9visions sous contr\u00f4le de l'\u00e9tat et la profession menac\u00e9e, y compris physiquement : Interview d'Oleg Kachine, journaliste russe, pass\u00e9 \u00e0 tabac \u00e0 l'automne 2010 qui a failli lui co\u00fbter la vie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E53A79E-C9D5-42BA-AE05-0DE22BB34E3B", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 155, "publicationDate": "2011-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "journaliste", "libert\u00e9 de la presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste russe", "name": "Kachine, Oleg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Moscou", "name": "Leroyer, Madeleine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La blancheur inutile de la viande de veau", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C114FCD6-25B2-47B4-8236-144C871A3F3E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 319, "publicationDate": "2011-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couleur", "protection des animaux", "viande", "\u00e9levage bovin"], "excerpt": "\"Au naturel, la viande de veau est rose, mais les grossistes qui rach\u00e8tent cette viande veulent de la viande blanche, elle se vend mieux, para\u00eet-il. Pour obtenir ce r\u00e9sultat, les \u00e9leveurs sont donc oblig\u00e9s de nourrir les veaux exclusivement de lait, ce qui a pour cons\u00e9quence de les carencer en fer. Les b\u00eates sont donc plus fragiles, plus souvent malades et il faut donc les bourrer d antibiotiques.\r\nLa situation est d autant plus ridicule que la viande de veau bio, elle, est color\u00e9e, puisque le b\u00e9tail est nourri de fa\u00e7on plus naturelle. Et dans ce cas-l\u00e0, la couleur ros\u00e9e n est plus un d\u00e9faut, mais un argument de vente!Cette mode du veau blanc a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e il y a quelques ann\u00e9es uniquement pour \u00e9couler les exc\u00e9dents de lait! Les grossistes continuent \u00e0 diminuer leur prix d achat en cas de coloration de la viande.\r\nReste \u00e0 savoir quand les distributeurs, \u00e0 savoir les grands magasins et les bouchers, mettront fin \u00e0 cette pratique...\r\nLe point avec Alain Zwygart, porte-parole romand de la Protection suisse des animaux\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole romand de la Protection suisse des animaux", "name": "Zwygart, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "G\u00e9opolis", "source": "siranau", "title": "Printemps arabe : Les pays voisins de l'Egypte, de la Tunisie et de la Libye tremblent apr\u00e8s les mouvements du printemps 2011", "genres": ["Interview"], "id": "sound-295248BA-DDDC-41D1-A9B3-12A87D82505F", "thematicGeographicals": ["Pays arabes", "Tunisie", "Egypte"], "durationSec": 3177, "publicationDate": "2011-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["contestation", "relations internationales", "manifestation politique", "r\u00e9volution"], "excerpt": "Autour des pays qui ont entam\u00e9 leur printemps les voisins s\u2019inqui\u00e8tent \u00e0 la fois parce que la demande de d\u00e9mocratie est grande et parce que les moyens de communication sont ais\u00e9s. Avec les explications d\u2019Elisabeth Picard, politologue, chercheure \u00e0 la Fondation nationale des sciences politiques (FNSP) de Paris, enseignante \u00e0 l'IEP d'Aix-en-Provence et \u00e0 l'Universit\u00e9 Saint Joseph de Beyrouth, sp\u00e9cialiste de la Syrie, de Jordi Tejel, historien, professeur boursier d'histoire internationale \u00e0 l'IUHEID, sp\u00e9cialiste des Kurdes, et d'Henry Laurens, Professeur du Coll\u00e8ge de France, titulaire de la chaire \u00abHistoire contemporaine du monde arabe\u00bb", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, chercheure \u00e0 la Fondation nationale des sciences politiques (FNSP) de Paris", "name": "Picard, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "historien, professeur boursier d'histoire internationale \u00e0 l'IUHEID", "name": "Tejel, Jordi", "type": "Participant"}, {"role": "professeur du Coll\u00e8ge de France, titulaire de la chaire \u00abHistoire contemporaine du monde arabe\u00bb", "name": "Laurens, Henry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les produits du tiroir (6/8): les chips Zweifel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49E1B200-1E7B-4D72-93BE-BD1258442EA0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 787, "publicationDate": "2011-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zweifel Chips + Snacks Holding"], "thematicThemes": ["pomme de terre", "histoire", "produit alimentaire"], "excerpt": "\"C'est craquant, c est croquant et croustillant; c est la Suisse, sal\u00e9e et \u00e9pic\u00e9e... Parce qu il n y a pas que le chocolat Ragusa et l Ovomaltine!\r\nM\u00e9lanie Chappuis s est rendue \u00e0 l usine de Spreitenbach, dans la banlieue de Zurich, pour voir comment \u00e9taient fabriqu\u00e9s les chips Zweifel.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateurs de Zweifel", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Ne savonnez pas trop vos enfants!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06B6CDD8-F504-4583-99AF-37ADDB3A4F0F", "durationSec": 471, "publicationDate": "2011-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dermatologie", "hygi\u00e8ne corporelle", "allergie", "peau", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "\"Lucas Thorens nous passe un savon pour nous dire que le -trop propre- n est pas toujours tr\u00e8s bon pour la peau des petits. Le savon utilis\u00e9 trop souvent, attaque la peau et affaiblit la r\u00e9sistance de celle-ci. Associ\u00e9 \u00e0 des conservateurs et des parfums il peut avoir une action irritante ou allergisante. \r\nSelon les sp\u00e9cialistes, il faudrait privil\u00e9gier les produits sans trop de colorants et de conservateurs, surtout pour les personnes qui ont la peau s\u00e8che.Philipp Spring, m\u00e9decin au CHUV \u00e0 Lausanne, explique les effets du savons sur la peau et fait le point sur les composants de nos shampoings et savons dont il faut se m\u00e9fier, comme notamment le le kathon CG\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, CHUV Lausanne", "name": "Spring, Philipp", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Paris, m\u00eame les jeunes qui ont un contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e peinent \u00e0 se loger, tant les prix y sont prohibitifs et les conditions draconiennes : Reportage dans un foyer pour jeunes travailleurs", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3306ADBB-A46C-4BC7-BB8E-F921A5B3D681", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 385, "publicationDate": "2011-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["logement", "travail (activit\u00e9)", "jeune (\u00e2ge)"], "excerpt": "Des foyers pour jeunes travailleurs ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s pour offrir un toit provisoire \u00e0 ceux qui ont un travail permanent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Seif, 26 ans, jeune dipl\u00f4m\u00e9 qui vit dans un foyer", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Julie, amie de Seif", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Simon, jeune en foyer", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de notes (LP, 2011)", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses des Enfoir\u00e9s", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F5EC112D-3FDA-4CAB-A2A0-F7102D92B68E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3189, "publicationDate": "2011-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Restos du Coeur", "Enfoir\u00e9s"], "thematicThemes": ["bienfaisance", "chanteur", "chanson fran\u00e7aise", "spectacle chant\u00e9"], "excerpt": "\"Depuis plus de 20 ans maintenant, une quarantaine de chanteurs francophones se r\u00e9unissent fin janvier pour r\u00e9aliser un grand spectacle au profit des Restos du Coeur. Plusieurs dizaines de milliers de personnes se d\u00e9placent chaque ann\u00e9e pour assister \u00e0 ce m\u00e9ga-show.Parmi les fid\u00e8les des Enfoir\u00e9s, Maxime Le Forestier, Patricia Kaas, Zazie, Michael Jones et Jean-Jacques Goldman nous racontent les secrets de fabrication de ce rendez-vous annuel, et nous font profiter d'anecdotes croustillantes sur leurs camarades de jeu. A noter que le spectacle 2012 des Enfoir\u00e9s se tiendra \u00e0 Lyon \u00e0 fin janvier, ce qui permettra aux spectateurs Romands de se d\u00e9placer en masse pour vivre cette ambiance magique.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Kaas, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Jones, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Goldman, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Zazie", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Le Forestier, Maxime", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A mar\u00e9e haute", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9union (2/5): le m\u00e9tissage des plantes", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-E30C46DE-8318-41B8-B2F9-978AE976E5AF", "thematicGeographicals": ["France", "La R\u00e9union"], "durationSec": 3612, "publicationDate": "2011-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["caf\u00e9 (boisson)", "\u00eele", "plante", "botanique"], "excerpt": "\"Promenade dans la for\u00eat de Bebour en compagnie de Jean-Marie Tamon, \u00e9b\u00e9niste de m\u00e9tier et botaniste par passion. La R\u00e9union a le privil\u00e8ge formidable d?avoir su pr\u00e9server 26% de sa flore end\u00e9mique, une flore menac\u00e9e par les plantes exotiques toujours plus nombreuses.\r\nRencontre \u00e9galement avec Luc Gigord, directeur scientifique du Conservatoire botanique du Mascarin.Reportage de Muriel M\u00e9rat\r\nL'orchid\u00e9e la plus pr\u00e9cieuse de la R\u00e9union est tr\u00e8s certainement la fleur de vanille. Cette fameuse vanille bourbon qui fit la r\u00e9putation de l'\u00eele. Si aujourd'hui la culture de la vanille tend \u00e0 dispara\u00eetre, il reste n\u00e9anmoins quelques cultivateurs passionn\u00e9s, comme Maurice et Auguste Roulof,\r\nLa recette du jour\r\nLe caf\u00e9 vanille\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9unionnais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9b\u00e9niste, botaniste amateur", "name": "Tamon, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Conservatoire botanique du Mascarin", "name": "Gigord, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Jules Vernes (2/5) : Les tribulations d'un chinois en Chine", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2607054B-6C17-4FA1-AF6B-4AA2AACC0993", "durationSec": 3365, "publicationDate": "2011-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verne, Jules"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "RUE", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "OBJETS TROUV\u00c9S", "VALISE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "IMMOBILIER", "SAISIE", "AGENCE IMMOBILI\u00c8RE", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "ESTIVAL", "\u00c9TUDIANT", "MOBILIT\u00c9 DES \u00c9TUDIANTS", "BIBLIOTH\u00c8QUE UNIVERSITAIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "RIVI\u00c8RE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "RUGBY", "RUGBY"], "visualPersons": ["CHABAL, S\u00c9BASTIEN", "CHABAL, S\u00c9BASTIEN"], "id": "asset-263324", "durationSec": 1742, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.08.02", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "HESSE", "LAS VEGAS", "ECUBLENS", "JURA (CANTON)", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["LUFTHANSA", "EPFL", "PRO NATURA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Syrie : le gouvernement poursuit son offensive dans la ville dissidente de Hama alors que la communaut\u00e9 internationale reste divis\u00e9e", "Lufthansa met aux ench\u00e8res les bagages perdus, et non r\u00e9clam\u00e9s, dans les avions", "19:30 Le journal", "A l'EPFL, les \u00e9tudiants \u00e9trangers sont les bienvenus", "La valeur de l'euro plonge alors que les bourses europ\u00e9ennes craignent une nouvelle crise", "Recontre avec S\u00e9bastien Chabal, qui pr\u00e9pare sa nouvelle saison de Rugby \u00e0 l'Ecole H\u00f4teli\u00e8re de Lausanne", "Cons\u00e9quences du franc fort : entretien avec Serge Gaillard, chef direction du travail, SECO", "Accord difficile sur le r\u00e9haussement de la dette am\u00e9ricaine : les explications de Fran\u00e7ois Jeannet, en direct de Washington", "NE : \"La Plage des Six Pompes\" anime les rues de la Chaux-De-Fonds", "Pollution du Doubs : une plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e contre la Suisse", "Hautes-\u00e9coles : les quotas envers les \u00e9tudiants \u00e9trangers sont l\u00e9gaux", "Malgr\u00e9 sa fin, la crise politique li\u00e9e au rel\u00e8vement de la dette am\u00e9ricaine a eu de forts impacts sur la cr\u00e9dibilit\u00e9 du Congr\u00e8s", "Le grand format : aux Etats-Unis, Las Vegas continue d'\u00eatre tr\u00e8s durement touch\u00e9e par la crise \u00e9conomique"], "alternativeExcerpt": ["L'offensive est tr\u00e8s meurtri\u00e8re selon les organisations de d\u00e9fense des Droits de l'Homme et a d\u00e9j\u00e0 fait 140 morts ces trois derniers jours.", "Pour pimenter l'affaire, les bagages ne sont pas ouverts avant la vente. La suprise est donc totale pour les acheteurs.", "Leur niveau est jug\u00e9 comparable \u00e0 celui des \u00e9tudiants suisses. Quant aux frais engendr\u00e9s par leurs \u00e9tudes, l'EPFL veut y voir un investissement.", "Poursuivant sa d\u00e9gringolade, l'Euro est pass\u00e9 sous la barre des 1.10 frs.", "Il s'agit d'un festival de spectacles de rue gratuit qui a su, au fil des ans, se faire une place dans le coeur du public. 70 000 personnes sont attendues pour venir d\u00e9couvrir la quarantaine de troupes qui va animer jusqu'\u00e0 samedi cette 18e \u00e9dition.", "L'\u00e9tat de sant\u00e9 pr\u00e9occupant du Doubs pousse les d\u00e9fenseurs de la nature \u00e0 porter plainte contre la Suisse et la France aupr\u00e8s du Conseil de l'Europe.", "Rien ne s'oppose aux quotas d'\u00e9tudiants \u00e9trangers dans les universit\u00e9s. Ainsi, chaque \u00e9tablissement va pouvoir g\u00e9rer la question comme bon lui semble. En \u00e9tablissant par exemple des taxes d'entr\u00e9e plus \u00e9lev\u00e9es.", "Au terme de plusieurs semaines de crise politique \u00e0 Washington, l'aile droite du parti r\u00e9publicain, le \"Tea Party\", semble sorti vainqueur de ce d\u00e9bat.", "La crise immobili\u00e8re issue des \u00ab subprimes \u00bb n'en finit pas de d\u00e9ployer ses effets. A Las Vegas, les saisies de propri\u00e9t\u00e9s atteignent des records."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3221780", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3221280", "ece-3221779", "ece-3221780"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ALLOCATION FAMILIALE", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "RECONSTITUTION", "ALPINISME", "EXPLOIT SPORTIF", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "GPS", "JEU"], "visualPersons": ["LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-263323", "durationSec": 936, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.08.02", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MOL\u00c9SON", "BERNE", "JUNGFRAU", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "R\u00e9haussement de la dette am\u00e9ricaine : la Chambre des repr\u00e9sentants a approuv\u00e9 le nouvel accord", "Syrie : le r\u00e9gime reste sourd aux avertissements de la communaut\u00e9 internationale alors que l'assaut sur le bastion rebelle de Hama continue", "Les 200 ans de la premi\u00e8re ascension de la Jungfrau seront c\u00e9l\u00e9br\u00e9s mercredi", "Le Minimag : jeu de gendarmes et voleurs \u00e0 Neuch\u00e2tel", "FR : le t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique du Mol\u00e9son est d\u00e9mont\u00e9, pour faire place \u00e0 une nouvelle installation", "12:45 Le journal", "Record de faiblesse de l'euro face au franc suisse : entretien avec Michel Juvet, analyste financier"], "alternativeExcerpt": ["La Chambre des repr\u00e9sentants a donc adopt\u00e9 l'accord sur la dette par 269 voix contre 161, malgr\u00e9 les r\u00e9ticences de nombreux parlementaires d\u00e9mocrates. Les incertitudes sur l'adoption du texte se dissipent peu \u00e0 peu et seul le S\u00e9nat doit encore l'approuver.", "A Hama, le c\u0153ur de la r\u00e9bellion, les chars de l'arm\u00e9e ont pilonn\u00e9 hier un quartier r\u00e9sidentiel de banlieue. Sans m\u00e9dias \u00e9trangers en Syrie, le bilan est difficile a estimer mais l'existence d'une r\u00e9pression impitoyable ne fait aucun doute.", "Le 3 ao\u00fbt 1811, quatre hommes sont parvenus \u00e0 conqu\u00e9rir ce mythique sommet des Alpes bernoises qui culmine \u00e0 plus de 4000 m\u00e8tres.", "L'on peut en effet d\u00e9sormais s'adonner au jeu grandeur nature dans les rues pi\u00e9tonnes de la ville.", "D'ici l\u00e0, pour la premi\u00e8re fois depuis 50 ans, le sommet du Mol\u00e9son ne sera plus accessible qu'\u00e0 pied ou par la via ferrata."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3221796", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3221305", "ece-3221796"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CULTURE DE LA BETTERAVE", "SUCRE", "BETTERAVE", "TECHNIQUE ALIMENTAIRE", "SUCRE", "BETTERAVE", "TECHNIQUE ALIMENTAIRE", "AGRICULTEUR", "ARBRE FRUITIER"], "id": "asset-263325", "durationSec": 1212, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.08.02", "visualGeographicals": ["AARBERG", "AARBERG", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-02T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Aarberg dans le canton de Berne"], "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Aarberg (BE) : l'arboriculture de p\u00e8re en fils", "Aarberg (BE) : entretien avec Guido St\u00e4ger, directeur sucrerie et Andreas Bolzli, forgeron", "Aarberg (BE) : un si\u00e8cle de douceur", "Aarberg (BE) : entretien avec B\u00e9atrice Struchen, pr\u00e9sidente Seeland", "Aarberg (BE) : entretien avec Andreas Bolzli, forgeron", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9 \u00e0 Aarberg (BE)", "Aarberg (BE) : entretien avec Guido St\u00e4ger, directeur sucrerie d'Aarberg", "Aarberg (BE) : la carte postale", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3221786", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La famille Weber est \u00e0 la t\u00eate d'un vaste domaine vou\u00e9 presque exclusivement \u00e0 l'arboriculture. Un domaine d'environ 30 hectares qui se transmet de p\u00e8re en fils.", "A Aarberg, la sucrerie est un signe distinctif. A deux pas de la vieille ville, le complexe se dresse telle une forteresse. Sur les 200 employ\u00e9s, la majorit\u00e9 sont de la r\u00e9gion."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3221283", "ece-3221786", "ece-3221785"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de notes (LP, 2011)", "source": "siranau", "title": "Nos chanteurs sont (aussi) nos ambassadeurs. La parole aux chanteurs suisses", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A4F957DB-ECDD-4605-B4E8-801C19FAC4CD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Suisse"], "durationSec": 3193, "publicationDate": "2011-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kisling, J\u00e9r\u00e9mie", "D\u00e8s, Henri", "Rich, Carol", "Dudan, Pierre", "Juvet, Patrick"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "\"En ce jour de F\u00eate Nationale, nous donnons la parole aux chanteurs suisses qui furent, sont, ou seront les ambassadeurs de la chanson de chez nous dans toute la francophonie.\r\nAinsi, nous entendrons les t\u00e9moignages et les confidences du regrett\u00e9 Pierre Dudan, auteur en particulier de \"On prend le caf\u00e9 au lait au lit\" et de \"Clopin-clopan\", d'Henri D\u00e8s, ancien technicien de la Radio Suisse Romande, qui, \u00e0 70 ans, m\u00e8ne toujours avec brio une carri\u00e8re exemplaire.Egalement au programme Patrick Juvet, un compatriote qui fut num\u00e9ro 1 aux Etats-Unis et dans 14 autres pays avec \"I love America\", et J\u00e9r\u00e9mie Kisling, qui, apr\u00e8s trois albums tr\u00e8s r\u00e9ussis, s'installe de plus en plus dans les pays francophones.\r\nNous avons demand\u00e9 \u00e0 Carol Rich, souriante et populaire chanteuse fribourgeoise qui a repr\u00e9sent\u00e9 la Suisse au concours de l'Eurovision, d'apporter son regard et ses commentaires sur ces artistes suisses\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur (Archives RSR, 1975)", "name": "Dudan, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse fribourgeoise", "name": "Rich, Carol", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "D\u00e8s, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Kisling, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur (Archives RSR, 1997)", "name": "Juvet, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robin, Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Aux Etats-Unis, les R\u00e9publicains et les D\u00e9mocrates ont trouv\u00e9 un accord pour \u00e9viter le d\u00e9faut de paiement du pays : Extrait de la d\u00e9claration de Barack Obama, pr\u00e9sident des Etats-Unis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8C76F0C-2643-426B-A768-3087A3C023B5", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2011-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dette publique"], "excerpt": "Le compromis n'est pas id\u00e9al, reconna\u00eet le pr\u00e9sident. Le Congr\u00e8s doit encore approuver cet accord.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis d'Am\u00e9rique", "name": "Obama, Barack", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Le Taj Mahal", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1D82A4C1-B4B2-40AC-9D97-29B784E5A86D", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 1881, "publicationDate": "2011-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["monument", "art fun\u00e9raire"], "excerpt": "\"Construit par l'empereur moghol Sh\u00e2h Jah\u00e2n pour son \u00e9pouse Mumtaz Mahal, le Taj Mahal est un joyau de l'Inde. Cet immense mausol\u00e9e de marbre blanc est un exemple de sym\u00e9trie architecturale.\r\nAvec Amina Okada, conservateur en chef au mus\u00e9e des Arts asiatiques-Guimet et auteur de plusieurs ouvrages sur l'art et la civilisation de l'Inde.\r\nle d\u00e9tour = thierry barrigue\r\nprodcution Johanne dussex\r\nrealisation christian morerod\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur en chef au Mus\u00e9e des arts asiatiques-Guimet ", "name": "Okada, Amina", "type": "Participant"}, {"role": "dessinateur de presse", "name": "Barrigue, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dussex, Johanne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Hendrix ou la provocation sans paroles. V\u00e9ritable sculpteur du son, Jimi Hendrix va en 1969, r\u00e9ussir \u00e0 provoquer une nation enti\u00e8re sans dire le moindre mot : Entretien avec Boris Vejdovsky, professeur de culture am\u00e9ricaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3AF6184-8A04-4838-8C6F-AFB40066A613", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Vietnam", "Woodstock"], "durationSec": 312, "publicationDate": "2011-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hendrix, Jimi"], "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "hymne national", "musique"], "excerpt": " En touchant l'intouchable, \u00e0 savoir l'hymne national am\u00e9ricain, ce g\u00e9nie de la guitare \u00e9lectrique va, \u00e0 seulement 26 ans, transformer sa musique en un acte de communication. Car en 1969, les Etats-Unis sont en pleine guerre du Viet-Nam. Une guerre sale que d\u00e9noncera comme personne le natif de Seatle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de culture am\u00e9ricaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Vejdovsky, Boris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les p'tits animateurs (5/8): les chiens-guides d'aveugles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19E9BBBB-A1A2-47B1-BA2A-6F5CD47C7AEF", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 561, "publicationDate": "2011-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aveugle", "chien d'aveugle", "dressage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9l\u00e8ve de Lonay", "name": "Corie", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de l'Ecole de dressage de chiens pour aveugles", "name": "Baroni, Christina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Proth\u00e8ses aux genoux et risques de complications", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B561CC12-1760-4D08-B549-A43BFAC4434F", "durationSec": 1120, "publicationDate": "2011-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orthop\u00e9die", "genou", "proth\u00e8se"], "excerpt": "\"Remplacer un genou douloureux par une proth\u00e8se, c est une op\u00e9ration de plus en plus courante en Suisse. Germaine M\u00fcller a cherch\u00e9 \u00e0 savoir pourquoi le nombre d op\u00e9rations a presque tripl\u00e9 ces 6 derni\u00e8res ann\u00e9es. Un dossier qui fait le point sur les indications d une telle op\u00e9ration, le d\u00e9roulement de l intervention, la r\u00e9\u00e9ducation mais aussi les risques de ce qui s appelle une arthroplastie totale.On en parle en compagnie de 3 invit\u00e9s: Pierre Hoffmeyer, chef du service de chirurgie orthop\u00e9dique des HUG, Andr\u00e9 Frenk, responsable pour les produits hanche et biomat\u00e9riaux chez Mathys, et Peter R. Maeder, op\u00e9r\u00e9 deux fois pour cause de proth\u00e8se inad\u00e9quate.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur de Mathys", "name": "Frenk, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "chirurgien orthop\u00e9dique, chef de service, HUG", "name": "Hoffmeyer, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "patient, op\u00e9r\u00e9 deux fois \u00e0 cause de proth\u00e8ses inad\u00e9quates", "name": "Maeder, Peter R.", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La g\u00e9n\u00e9ration Ni... Ni..., ni en \u00e9tudes, ni au travail : Reportage de Francesca Argiroffo, avec les interviews de Viviana et sa m\u00e8re Sandra dans un appartement d'un quartier r\u00e9sidentiel de Madrid, et d'un psychologue", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8AD0ED7C-376B-45DF-BD4E-9B938F288864", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 370, "publicationDate": "2011-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "jeunesse"], "excerpt": "Antith\u00e8se des indign\u00e9s, ces jeunes d\u00e9motiv\u00e9s ne veulent rien faire et d\u00e9sesp\u00e8rent leurs parents. Ils seraient plus nombreux qu'on ne le croit, en tout cas \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2010, un programme de t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9  a mis en sc\u00e8ne huit d'entre eux, les enfermant dans un appartement et tentant de les mettre au travail, gr\u00e2ce \u00e0 l'appui de deux psychologues. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Viviana, jeune de 20 ans qui ne veut ni travailler, ni \u00e9tudier", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Sandra, m\u00e8re de Viviana", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Des for\u00eats et des hommes. Entretiens avec Emmanuelle Grundmann, primatologue (4/8): les derniers mondes perdus", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E2424FA-6513-4AAF-8828-178C8E5BA798", "thematicGeographicals": ["Nouvelle-Guin\u00e9e"], "durationSec": 1075, "publicationDate": "2011-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["for\u00eat", "ethnologie"], "excerpt": "Aujourd'hui, l'exp\u00e9dition d'un ornithologue et le paradisier de Berlepsch.Depuis la d\u00e9couverte de la Nouvelle-Guin\u00e9e par les occidentaux, les monts Foja n\u2019ont jamais \u00e9t\u00e9 explor\u00e9s, car c\u2019est une r\u00e9gion tr\u00e8s difficile d\u2019acc\u00e8s. Un endroit r\u00eav\u00e9 pour faire des d\u00e9couvertes ! Sur le m\u00eame sujet \r\nL'exp\u00e9dition de Bruce Beehler sur ornithomedia.com <http://www.ornithomedia.com/infos/breves/breves_art1_11.htm> \r\nLes monts Foja sur le site de Conservation International <http://www.conservation.org/where/asia-pacific/indonesia/foja/foja/Pages/foja.aspx> \r\nEmmanuelle Grundmann sur le site des \u00e9ditions Fleurus <http://www.fleuruseditions.com/auteur/grundmann-emmanuelle-1017> \r\nDossier RSR: \"L'esprit de la for\u00eat\" </operations-speciales/l-esprit-de-la-foret/>\r\nDans cette montagne isol\u00e9e, comme une \u00eele suspendue dans le ciel, l\u2019\u00e9quipe du professeur Bruce Beehler a d\u00e9couvert de nouvelles esp\u00e8ces : des grenouilles, un l\u00e9zard, plusieurs papillons, de nouvelles fleurs, des palmiers inconnus, des insectes. des araign\u00e9es, des papillons, des plantes et m\u00eame un nouveau kangourou arboricole.\r\nCependant, il \u00e9tait venu pour r\u00e9soudre un myst\u00e8re, celui du paradisier de Berlepsch. Tout avait commenc\u00e9 en 1890, lorsque la mode europ\u00e9enne \u00e9tait aux chapeaux extravagants orn\u00e9s de plumes. Dans des caisses provenant de Papouasie, remplies de d\u00e9pouilles d\u2019oiseaux de paradis r\u00e9put\u00e9s pour leurs longues parures color\u00e9es, un naturaliste a d\u00e9couvert une esp\u00e8ce noire et blanche qu\u2019il n\u2019avait jamais vue auparavant. Le myst\u00e9rieux volatile est baptis\u00e9 paradisier de Berlepsch.\r\nMalgr\u00e9 des exp\u00e9ditions qui se succ\u00e8dent sur place, personne n\u2019avait jamais r\u00e9ussi \u00e0 voir cet \u00e9trange oiseau vivant. Une \u00e9nigme qui avait tout pour fasciner l\u2019ornithologue Bruce Beehler, travaillant pour l\u2019ONG am\u00e9ricaine Conservation International.\r\nEmmanuelle Grundmann, primatologue et auteur reporter, sillonne la plan\u00e8te pour ramener des histoires d'animaux et d'hommes. A travers ses r\u00e9cits, elle \u00e9voque cette nature que nous ab\u00eemons irr\u00e9m\u00e9diablement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "primatologue, reporter", "name": "Grundmann, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A mar\u00e9e haute", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9union (1/5): le m\u00e9tissage des peuples", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-87128CDD-2E6D-44B1-BAA6-C11FEB75B6E7", "thematicGeographicals": ["La R\u00e9union", "France"], "durationSec": 3543, "publicationDate": "2011-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eele", "moeurs et coutumes", "recette culinaire", "population", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"La R\u00e9union est une \u00eele fran\u00e7aise du sud-ouest de l?Oc\u00e9an indien situ\u00e9e dans l?archipel des Mascareignes \u00e0 environ 700 kilom\u00e8tres \u00e0 l?est de Madagascar et \u00e0 170 kilom\u00e8tres au sud-ouest de l?\u00eele Maurice, terre la plus proche. \r\nB\u00e9n\u00e9ficiant d?un climat tropical et situ\u00e9e sur la route des cyclones, elle culmine \u00e0 3071 m\u00e8tres au sommet du piton des Neiges et abrite par ailleurs l?un des volcans les plus actif au monde: le piton de la Fournaise. 810?000 habitants au 1.1.2011, les R\u00e9unionnais se concentrent sur les c\u00f4tes o\u00f9 se trouve Saint-Denis, le chef-lieu. C?est l?\u00eele du m\u00e9tissage par excellence.\r\nLe m\u00e9tissage des peuples \r\nPromenade \u00e0 Saint-Denis en compagnie d?Alain-Marcel Vauthier, ancien directeur de la Biblioth\u00e8que d\u00e9partementale de Saint-Denis et tr\u00e8s fin connaisseur de l?histoire de l?\u00eele et de sa capitale. \r\nAu programme, visite de la Mosqu\u00e9e, du Temple chinois et de la Cath\u00e9drale.Reportage de Muriel M\u00e9rat\r\nRencontre avec Ghislaine, Jo\u00eblle et Alexandra de Rasine Kaf, une association qui milite pour que l'h\u00e9ritage de la culture noire soit prise en compte dans le patrimoine culturel de la R\u00e9union.\r\nLa recette de cuisine du jour\r\nLe cari tijacques\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de la Biblioth\u00e8que de Saint-Denis", "name": "Vauthier, Alain-Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "R\u00e9unionnais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Jules Vernes (1/5) : Voyage au centre de la terre", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0C87DFB1-46B2-4E62-A647-245EFE5F5F1B", "durationSec": 3199, "publicationDate": "2011-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verne, Jules"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La G\u00e9orgie depuis son ind\u00e9pendance a subi difficult\u00e9s \u00e9conomiques et guerres sur son territoire, masi n'a pas encore atteint la d\u00e9mocratie : Interview d'Irakli Alasania, ancien ambassadeur de la G\u00e9orgie \u00e0 l'ONU, pr\u00e9sident du parti Free Democrates", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-DAA7C222-5F5C-4C3B-AB9E-3C46E05A7B39", "thematicGeographicals": ["G\u00e9orgie", "URSS"], "durationSec": 187, "publicationDate": "2011-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)"], "excerpt": "Le 23 novembre 2008, la R\u00e9volution des roses verra l'arriv\u00e9e du Pr\u00e9sident Michael Saakashvili, porteur d'un formidable espoir pour la population et pour les pays occidentaux qui l'ont form\u00e9 et soutenu. Un espoir d\u00e9\u00e7u pour de nombreux g\u00e9orgiens, notamment pour les membres de l'opposition qui d\u00e9noncent les pressions dont il font l'objet de la part du pouvoir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ambassadeur de la G\u00e9orgie \u00e0 l'ONU", "name": "Alasania, Irakli", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tbilissi", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Egypte. Les militants du net ne baissent pas la garde : Interviews de Mona Seif, militante de 25 ans., figure de la blogosph\u00e8re \u00e9gyptienne, de Gigi Ibrahim, une des visages de la r\u00e9volution \u00e9gyptienne, de\r\nMahmoud Salem, blogueur \u00e9gyptien et militant des droits de l'Homme et d'Omar Knawy 36 ans, libraire pr\u00e8s de la place Tahrir", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-03CBB75D-B764-46C6-B993-4E3C54FB7A10", "durationSec": 191, "publicationDate": "2011-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ils sont militants, cyberactivistes ou journalistes citoyens et durant la r\u00e9volution \u00e9gyptienne, ces bloggeurs ont agit\u00e9 la toile. Aujourd'hui, ils continuent leur combat. Pr\u00e9sents aux manifestations, aux gr\u00e8ves, aux c\u00f4t\u00e9s des militants ou des ouvriers, ils entretiennent la flamme aupr\u00e8s de leurs milliers de \u201cfollowers\u201d, en t\u00e9moignant en temps r\u00e9el et en diffusant sur le Net, photos et vid\u00e9os. Nicolas Burnens les a rencontr\u00e9s \u00e0 l'entr\u00e9e de leur tente dress\u00e9e sur la place Tahir au Caire, o\u00f9 des centaines de jeunes sont toujours r\u00e9unis pour demander l'acc\u00e9l\u00e9ration des r\u00e9formes d\u00e9mocratiques malgr\u00e9 le r\u00e9cent remaniement gouvernemental. Mona Seif, est la figure de la blogosph\u00e8re \u00e9gyptienne; elle est contre l'instauration de tribunaux militaires. A 24 ans, Gigi Ibrahim est l'un des visages de la r\u00e9volution \u00e9gyptienne. Elle a d\u00e9j\u00e0 fait la couverture de \u00ab Time Magazine\u00bb et a d\u00e9battu sur CNN ou Al Jazeera. Mahmoud Salem, est un blogueur \u00e9gyptien et militant des droits de l'Homme. Blogeur depuis quinze ans, il est suivi par 25 000 personnes sur Twitter. Omar Knawy 36 ans, libraire pr\u00e8s de la place Tahrir, bloggeur et journaliste pour la t\u00e9l\u00e9vision saoudienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "un des visages de la r\u00e9volution \u00e9gyptienne (date d'enr. 11.07.2011)", "name": "Ibrahim, Gigi", "type": "Participant"}, {"role": "militante \u00e9gyptienne de 25 ans, figure de la blogosph\u00e8re \u00e9gpytienne (date d'enr. 12.07.2011)", "name": "Seif, Mona", "type": "Participant"}, {"role": "libraire pr\u00e8s de la place Tahrir (date d'enr. 14.07.2011)", "name": "Knawy, Omar", "type": "Participant"}, {"role": "blogeur \u00e9gyptien, militant des Droits de l'Homme (date d'enr. 12.07.2011)", "name": "Salem, Mahoud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9tudiant de l\u2019Ecole sup\u00e9rieure de journalisme de Lille (ESJ)", "name": "Burnens, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "G\u00e9opolis", "source": "siranau", "title": "Printemps arabe : Le r\u00f4le des r\u00e9seaux sociaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAF9AA28-5069-405B-BDAB-913AC748BEE4", "thematicGeographicals": ["Pays arabes", "Egypte", "Tunisie"], "durationSec": 3241, "publicationDate": "2011-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "comportement social", "manifestation politique", "contestation", "morale", "solidarit\u00e9", "lib\u00e9ralisme"], "excerpt": "Youssef El Chazli, est assistant dipl\u00f4m\u00e9 \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques et internationales de la Facult\u00e9 des sciences sociales et politiques de l'Universit\u00e9 de Lausanne. Sp\u00e9cialiste des r\u00e9seaux sociaux \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, Youssef El Chazli constate comment des mouvements sociaux classiques sont pass\u00e9s de la rue \u00e0 la toile et bient\u00f4t de la toile \u00e0 la rue.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistant dipl\u00f4m\u00e9 \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques et internationales de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "El Chazli, Youssef", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.08.01", "visualThemes": ["PREMIER AO\u00dbT", "FERME", "REPAS", "A\u00c9ROPORT", "ARM\u00c9E DE L'AIR", "TOURISME", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PHOTOGRAPHIE", "PREMIER AO\u00dbT", "FEU D'ARTIFICE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SION", "BERNE-VILLE", "BALE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-263271", "durationSec": 943, "publicationDate": "2011-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "R\u00e9pression en Syrie: la pression internationale s'accentue", "Dette am\u00e9ricaine: D\u00e9mocrates et R\u00e9publicains parviennent \u00e0 un accord", "Dette am\u00e9ricaine: les pr\u00e9cisions de Fran\u00e7ois Jeannet, en direct de Washington", "Somalie: des pluies torrentielles compliquent la situation humanitaire", "12:45 Le journal", "Photos des conseillers f\u00e9d\u00e9raux: au fil du temps, les regards graves ont fait place aux sourires", "F\u00eate nationale suisse: entretien avec Lo\u00efc Bardet, coordinateur Brunch du 1er ao\u00fbt, en direct de Bouloz (FR)", "Sion: l'a\u00e9roport militaire ouvre ses portes au public durant l'\u00e9t\u00e9"], "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9pression en Syrie a fait r\u00e9agir l'Allemagne, qui pr\u00e9sidait jusqu'au 31 juillet le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies. Berlin a demand\u00e9 dimanche soir une r\u00e9union d'urgence pour \u00e9voquer la situation apr\u00e8s l'offensive meurtri\u00e8re de l'arm\u00e9e syrienne dimanche.", "Barack Obama et le Congr\u00e8s sont parvenus dimanche \u00e0 un accord de derni\u00e8re minute pour relever le plafond de la dette, emp\u00eachant ainsi un d\u00e9faut de paiement aux cons\u00e9quences potentiellement catastrophiques pour l'\u00e9conomie mondiale, \u00e0 deux jours de la date butoir fix\u00e9e par le Tr\u00e9sor.", "Apr\u00e8s la s\u00e9cheresse et la famine, ce sont d\u00e9sormais des pluies torrentielles qui se sont abattues sur Mogadiscio ce week-end. Ces pr\u00e9cipitations soudaines compliquent encore la situation sur le terrain, d\u00e9j\u00e0 difficile.", "Le portraits de nos conseillers f\u00e9d\u00e9raux ont bien \u00e9volu\u00e9 depuis 1848. Ils n'ont aujourd'hui plus rien \u00e0 voir avec les clich\u00e9s aust\u00e8res de jadis. Petit tour dans les archives du Palais f\u00e9d\u00e9ral.", "Passionn\u00e9s ou simples touristes \u00e9taient nombreux \u00e0 se presser pour visiter l'a\u00e9roport militaire de Sion. Le succ\u00e8s important cette ann\u00e9e est sans doute li\u00e9 \u00e0 la m\u00e9t\u00e9o maussade du mois de juillet."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3221836", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3221358", "ece-3221836"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURISME RURAL", "VILLAGE DE MONTAGNE", "TOURISME RURAL", "VILLAGE", "VILLAGE DE MONTAGNE"], "id": "asset-263281", "durationSec": 1104, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.08.01", "visualGeographicals": ["GONDO", "GONDO", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Gondo dans le canton du Valais"], "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Gondo (VS) : entretien avec Roland Squaratti, instituteur et pr\u00e9sident de Gondo", "Gondo (VS) : retour sur la catastrophe qui d\u00e9vasta le village voici maintenant dix ans", "Gondo (VS) : entretien avec Monika Holzegger, directrice de la tour Stockalper et Roland Squaratti, instituteur et pr\u00e9sident de Gondo", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9 \u00e0 Gondo (VS)", "Gondo (VS) : onze ans apr\u00e8s", "Gondo (VS) : entretien avec Roland Squaratti, pr\u00e9sident de Gondo et F\u00e9lix Bollman, directeur Cha\u00eene du Bohneur", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3221814", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s trois jours de pluies diluviennes, le village fronti\u00e8re \u00e9tait d\u00e9vast\u00e9 par la chute d'un pan de montagne qui emporte tout sur son passage. M\u00eame le mur de protection ne r\u00e9siste pas \u00e0 l'ampleur de l'\u00e9boulement.", "Onze ans apr\u00e8s la catastrophe, Gondo se bat pour sa survie. La population est en baisse. Pour occuper les 66 emplois du village, il faut parfois recruter des pendulaires assez loin."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3221341", "ece-3221813", "ece-3221814"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEF D'ETAT", "PREMIER AO\u00dbT", "CHEF D'ETAT", "PREMIER AO\u00dbT", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "PREMIER AO\u00dbT", "JOURN\u00c9E PORTES OUVERTES", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PREMIER AO\u00dbT", "FERME", "REPAS", "BUDGET DE L'ETAT", "ENDETTEMENT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "TOURISME", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "ENL\u00c8VEMENT", "PRISE D'OTAGE", "TOURISME", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "ENL\u00c8VEMENT", "PRISE D'OTAGE", "HOMME D'AFFAIRES", "PREMIER AO\u00dbT", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "BOURSE", "BUDGET DE L'ETAT", "ENDETTEMENT", "BUDGET DE L'ETAT", "ENDETTEMENT", "ANALYSE \u00c9CONOMIQUE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "CALMY-REY, MICHELINE", "BURKHALTER, DIDIER", "PELOSI, NANCY", "OBAMA, BARACK"], "id": "asset-263280", "durationSec": 1253, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.08.01", "visualGeographicals": ["MOUDON", "GRUETLI", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BREVINE, LA", "WASHINGTON", "BALOUTCHISTAN (PAKISTAN)", "QUETTA", "CRANS-MONTANA", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-08-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "F\u00eate nationale : \u00e0 Crans-Montana, plusieurs femmes d'affaires chinoises sont les invit\u00e9es d'honneur de la station valaisanne", "Pakistan : reportage au Balouchistan, la r\u00e9gion o\u00f9 ont \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9s les deux otages suisses", "F\u00eate nationale : retour sur la journ\u00e9e marathon de Micheline Calmy-Rey, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "Accord sur le rel\u00e8vement du plafond de la dette am\u00e9ricaine : les pr\u00e9cisions de Fran\u00e7ois Jeannet, en direct de Washington", "Malgr\u00e9 un accord, le montant du d\u00e9ficit public des Etats-Unis inqui\u00e8te encore les march\u00e9s", "19:30 Le journal", "Didier Burkhalter a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le 1er Ao\u00fbt dans son canton, \u00e0 la Br\u00e9vine (NE)", "Dette am\u00e9ricaine : un accord entre D\u00e9mocrates et R\u00e9publicains a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3221812", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Quelques jours apr\u00e8s les d\u00e9clarations des Talibans qui affirment d\u00e9tenir les deux Suisses, une \u00e9quipe de la TSR s'est rendue dans cette r\u00e9gion \u00e0 la fronti\u00e8re entre le Pakistan, l'Iran et l'Afghanistan.", "En cette ann\u00e9e \u00e9lectorale, les conseillers f\u00e9d\u00e9raux sont sur tous les fronts. Parmi eux, la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration n'a pas m\u00e9nag\u00e9 ses efforts pour venir \u00e0 la rencontre de la population", "Au lendemain de la publication d'un sondage qui le dit inconnu pour deux-tiers des suisses, le neuch\u00e2telois \u00e9tait dans son canton, \u00e0 la Br\u00e9vine.", "Le Congr\u00e8s am\u00e9ricain devrait approuver l'accord conclu la nuit derni\u00e8re entre R\u00e9publicains et d\u00e9mocrates. En jeu se trouvent le rel\u00e8vement du plafond de la dette, d'au moins 2200 milliards de dollars ainsi que les dissensions li\u00e9es \u00e0 son financement."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3221812", "ece-3221339", "ece-3221811"]}, {"source": "escenic", "program": "Allocutions d\u00e9clarations", "title": "Micheline Calmy-Rey", "imageURL": "http://www.rts.ch/9067839.image", "id": "ece-9067845", "durationSec": 284, "publicationDate": "2011-07-31T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Allocution de la Pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour la F\u00eate Nationale du Premier Ao\u00fbt 2011.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9067845", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9067845"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Isra\u00ebl, la contestation sociale contre la vie ch\u00e8re prend de l'ampleur : 1. Reportage sur le boulevard Rothschild \u00e0 Tel Aviv o\u00f9 les manifestants ont plant\u00e9 leur tente. - 2. Interview d'Elisabeth Garreault, membre du parti de gauche Meretz en Israel et Michael Loeb, membre du club politique lib\u00e9ral, proche du Likoud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB5F06B1-3ED7-49B6-A20F-744E590967AC", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 756, "publicationDate": "2011-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pouvoir d'achat", "manifestation politique"], "excerpt": "La contestation sociale prend de l'ampleur. Ils \u00e9taient plus de 120'000 \u00e0 manifester samedi soir dans tout le pays. Au-del\u00e0 de Tel-Aviv, J\u00e9rusalem, une dizaine de villes ont \u00e9t\u00e9 le centre de manifestations contre la vie ch\u00e8re. Le mouvement a commenc\u00e9 pour protester d'abord contre la hausse fr\u00e9n\u00e9tique des loyers dans la capitale \u00e9conomique, Tel-Aviv. Au centre de la ville, sur le boulevard Rothschild, des centaines de tentes de camping ont fait leur apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du parti de gauche Meretz en Isra\u00ebl", "name": "Garreault, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "membre du club politique lib\u00e9ral, proche du Likoud", "name": "Loeb, Michael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Jerusalem", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vieux dans les yeux", "source": "siranau", "title": "Monsieur Chaubert et Madame Andrey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C35F5214-AE51-4154-93D3-6EA573C0F022", "thematicGeographicals": ["Puidoux", "Vaud", "Lausanne", "Le Day"], "durationSec": 3396, "publicationDate": "2011-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["personne \u00e2g\u00e9e", "enfant (\u00e2ge)", "classe d'\u00e2ge"], "excerpt": "\"Aujourd'hui, nous rencontrons Monsieur Chaubert, qui nous a re\u00e7us dans le petit bureau de sa maison de Puidoux (VD), ainsi que Madame Andrey, qui nous re\u00e7us dans l'ancienne \u00e9cole qu'elle habite au Day (VD).\r\nEt pour r\u00e9agir \u00e0 leurs propos, L\u00e9a, No\u00e9, Lou et Zo\u00e9, rencontr\u00e9s dans le quartier de Sous-Gare, \u00e0 Lausanne, ainsi que Sacha, Camille, Kelly, L\u00e9on et Charlotte crois\u00e9s \u00e0 la piscine de Montchoisi, \u00e0 Lausanne.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes \u00e2g\u00e9es et enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collet, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "La maison de vacances", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1D292F74-DEA8-4A00-8412-D9AB42027570", "durationSec": 195, "publicationDate": "2011-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Eloge de ce qui passe, d\u00e9but juin: oeillets de po\u00e8te et deux vers de Ry\u00f4kan.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Trois jeunes politiciens suisses pr\u00e9sentent un discours du 1er ao\u00fbt, critiqu\u00e9s par Marc Bonnant et Jean-Luc Bideau : 1. Discours de C\u00e9line Amaudruz, pr\u00e9sidente de l'UDC genevoise, de Jean-Baptiste Hurni, d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil neuch\u00e2telois et de Barry Lopez, pr\u00e9sident des jeunes lib\u00e9raux-radicaux vaudois. - 2. Critique des discours par Marc Bonnant, avocat et Jean-Luc Bideau, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DAE67B0-DA7B-4B7D-92DF-666BECD696BC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1336, "publicationDate": "2011-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate nationale", "jeune (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Bonnant, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bideau, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des jeunes lib\u00e9raux-radicaux vaudois", "name": "Lopez, Barry", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil neuch\u00e2telois", "name": "Hurni, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de l'UDC genevoise", "name": "Amaudruz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pour un oui, pour un son", "source": "siranau", "title": "Jean Teul\u00e9, auteur d\u00e9cal\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E52553F2-F2A1-451B-BC67-F5FACE84731B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3650, "publicationDate": "2011-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Teul\u00e9, Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "\"On promettait \u00e0 Jean Teul\u00e9 un avenir de m\u00e9canicien. Du temps o\u00f9, sur les bancs de l\u2019\u00e9cole, il \u00e9tait assis \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019un certain Jean-Paul Gaultier. \r\nFinalement, cet autodidacte mettra les mains dans un tout autre cambouis. De la bande dessin\u00e9e au roman, en passant par la t\u00e9l\u00e9vision, il aura toujours suivi sa bonne \u00e9toile. Son dernier livre, \"Charly 9\", paru chez Julliard, est un r\u00e9gal de cr\u00e9ativit\u00e9. Jean Teul\u00e9 re\u00e7oit Jo\u00eblle Meskens et Alexandre Lemi\u00e8re dans son petit repaire parisien: une pi\u00e8ce monacale install\u00e9e en bas de chez lui o\u00f9 rien ne peut le distraire de l\u2019\u00e9criture mais o\u00f9 tout finit souvent par de grands \u00e9clats de rire\u2026\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Teul\u00e9, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Le printemps arabe sera-t-il le printemps de la paix entre les peuples : Entretien avec Elias Sanbar, ambassadeur de la Palestine aupr\u00e8s de l'UNESCO", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88B94F60-4DA5-4F03-B735-8162047057D5", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Proche-Orient", "Palestine"], "durationSec": 920, "publicationDate": "2011-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "r\u00e9volution"], "excerpt": "Le nationalisme palestinien a chang\u00e9 de discours ou de leader, mais s'est toujours heurt\u00e9 \u00e0 l'occupation isra\u00e9lienne. Les r\u00e9volutions du monde arabe sont-elles une nouvelle donne pour la paix au Proche-Orient? Prudence, temp\u00e8re Elias Sanbar! Tout est ouvert, mais nul ne sait encore comment ces r\u00e9volutions vont \u00e9voluer. L'espoir est bien l\u00e0 pourtant, et l'ambassadeur de la Palestine aupr\u00e8s de l'UNESCO s'emporte lorsqu'il \u00e9voque \"l'autisme du gouvernement isra\u00e9lien et sa myopie historique\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur de la Palestine aupr\u00e8s de l'UNESCO", "name": "Sanbar, Elias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI DE GSTAAD", "ATP", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "PLEUR", "DISCIPLINE (NATATION)", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "SUPER LEAGUE", "GRAND PRIX DE HONGRIE AUTOMOBILE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["HAMILTON, LEWIS", "VETTEL, SEBASTIAN", "MASSA, FELIPE", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "BUTTON, JENSON", "ALONSO, FERNANDO", "CHAGAEV, BULAT", "DEFAGO, DIDIER", "ZURBRIGGEN, SILVAN"], "id": "asset-263307", "durationSec": 1921, "mediaType": "video", "title": "11.07.31", "visualGeographicals": ["GSTAAD", "SHANGHAI", "PEKIN", "SHANGHAI", "LUCERNE-VILLE", "BUDAPEST", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "ZERMATT"], "visualCorporations": ["FC LUCERNE", "FC THOUNE", "FERRARI", "MCLAREN", "MERCEDES", "RENAULT", "TORO ROSSO", "RED BULL RACING", "SERVETTE FC", "YOUNG BOYS", "FC SION", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-07-31T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Football / Super League (3e j): matchs de la veille, r\u00e9sultats et classement", "Football / Super League (3e j): Lucerne - Thoune (0-0)", "Ski alpin: l'entra\u00eenement a repris pour l'\u00e9quipe masculine suisse", "Tennis / Gstaad (finale): Granollers - Verdasco (6-4 3-6 6-3)", "L'acualit\u00e9 sportive de la semaine en bref", "Football / Super League (3e j): itw Fabrizio Zambrella (Sion) et Bastien Geiger (Neuch\u00e2tel)", "Sport dimanche: 31 juilet 2011", "Natation / Mondiaux: Flori Lang passe \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la finale du 50m dos", "Football / Super League (3e j): Neuch\u00e2tel Xamax - Sion (0-3)", "Football / Super League (3e j): Young Boys - Servette (1-1)", "Formule 1 / Hongrie: Jenson Button s'impose", "Natation / Mondiaux: interview de Swann Oberson, qui a remport\u00e9 l'or sur 5km en eau libre", "Football / Super League (3e j): Fr\u00e9d\u00e9ric Scola commente le d\u00e9but de saison de NE Xamax", "Football / Super League (3e j): itw Laurent Roussey (entra\u00eeneur Sion)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3221847", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3221392", "ece-3221846", "ece-3221847"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "SONDAGE D'OPINION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "SONDAGE D'OPINION", "PREMIER AO\u00dbT", "F\u00caTE NATIONALE", "DISCOURS", "FONCTION POLITIQUE", "PREMIER AO\u00dbT", "F\u00caTE NATIONALE", "DISCOURS", "FONCTION POLITIQUE", "PREMIER AO\u00dbT", "F\u00caTE NATIONALE", "DISCOURS", "FONCTION POLITIQUE", "CHEF D'ETAT", "FEMME", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "SUISSES AL\u00c9MANIQUES", "INTERVIEW", "SUISSES AL\u00c9MANIQUES", "INTERVIEW", "SUISSES AL\u00c9MANIQUES", "PREMIER AO\u00dbT", "FEU D'ARTIFICE", "PREMIER AO\u00dbT", "FEU D'ARTIFICE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9", "TORNAY, MAURICE", "GORRITE, NURIA", "CALMY-REY, MICHELINE"], "id": "asset-263279", "durationSec": 1702, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.07.31", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "DERBORENCE", "ORSIERES", "MORGES", "RIEHEN", "LUCERNE", "NIDWALD", "LUCERNE", "SORENBERG", "STANS", "GRANDSON", "NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-07-31T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3221401"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "TIRAGE AU SORT", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "CULTURE", "CULTURE", "VILLA", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "DOS (NATATION)", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["HITZFELD, OTTMAR"], "id": "asset-263278", "durationSec": 867, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.07.31", "visualGeographicals": ["RIO DE JANEIRO", "SUISSE", "BERLIN", "GENEVE-VILLE", "SHANGHAI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-07-31T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "La revue de presse dominicale", "12:45 Le journal", "Isra\u00ebl: des dizaines de milliers de personnes manifestent contre la hausse du co\u00fbt de la vie", "Coupe du Monde 2014: les footballeurs suisses ont \u00e9t\u00e9 plut\u00f4t chanceux lors du tirage au sort des groupes qualificatifs", "Gen\u00e8ve: l'institut Confucius, qui vise \u00e0 promouvoir la culture chinoise, ouvrira ses portes cet automne", "Cuisine: le chef espagnol Ferran Adria annonce la fermeture de son restaurant ElBulli"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3221867", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Des dizaines de milliers d'Isra\u00e9liens ont protest\u00e9 samedi contre le co\u00fbt de la vie et ont demand\u00e9 au Premier ministre Benjamin Netanyahu de lancer des r\u00e9formes \u00e9conomiques d'envergure.", "La Suisse peut d\u00e9j\u00e0 commencer \u00e0 r\u00eaver du Mondial 2014 au Br\u00e9sil. Lors du tirage au sort des groupes \u00e0 Rio, Ronaldo a ouvert une voie royale \u00e0 la s\u00e9lection d'Hitzfeld qui affrontera la Norv\u00e8ge, la Slov\u00e9nie, l'Albanie, Chypre et l'Islande.", "La Chine d\u00e9veloppe son r\u00e9seau mondial d'Instituts Confucius, des centres culturels chinois semblables \u00e0 l'Alliance fran\u00e7aise. L'Institut Confucius de Gen\u00e8ve, con\u00e7u dans un partenariat in\u00e9dit avec l'universit\u00e9, ouvrira ses portes cet automne.", "Le cuisinier espagnol Ferran Adria a servi samedi son dernier d\u00eener avant la fermeture de son restaurant mythique de la c\u00f4te catalane, elBulli, class\u00e9 meilleur du monde. ElBulli a servi durant plus de 20 ans des menus qui ont bouscul\u00e9 les codes gastronomiques."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3221411", "ece-3221867"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["FONDATION", "P\u00c2TURAGE"], "id": "asset-262651", "thematicGeographicals": ["CHANDOLIN"], "durationSec": 216, "mediaType": "video", "excerpt": "* Chandolin : 20110731, la Fondation suisse pour la protection et l'am\u00e9nagement du paysage revalorise le site de l'alpage de Ponchet, un des derniers p\u00e2turages bois\u00e9s du Val d'Anniviers. Des arbres sont abattus, la for\u00eat ayant avanc\u00e9 sur le p\u00e2turage, et le bisse a \u00e9t\u00e9 remis en fonction.", "title": "FONDATION SUISSE POUR LA PROTECTION ET L'AMENAGEMENT DU PAYSAGE - 11.07.31", "visualGeographicals": ["CHANDOLIN"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2011-07-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FONDATION", "P\u00c2TURAGE"], "alternativeExcerpt": ["Fondation ch pour la protection et l'am\u00e9nagement du paysage", "Fondation ch pour la protection et l'am\u00e9nagement du paysage", "La Fondation suisse pour la protection et l'am\u00e9nagement du paysage a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1970 par Pro Natura, Patrimoine suisse, l'Association suisse pour le plan d'am\u00e9nagement national, le Club alpin suisse et la F\u00e9d\u00e9ration suisse du tourisme. La fondation s'efforce de conserver et de revaloriser les paysages dignes de protection en Suisse. Elle pr\u00e9serve et promeut les valeurs naturelles et culturelles du paysage et, l\u00e0 o\u00f9 cela est possible, cherche \u00e0 les r\u00e9tablir.", "Fondation ch pour la protection et l'am\u00e9nagement du paysage"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Ensemble", "Fondation ch pour la protection et l'am\u00e9nagement du paysage", "Ensemble"], "imageURL": "//www.rts.ch/2260464.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3221829", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "OGGIER, Anna-Katja", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MOUNOUD, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3221402", "ece-3221829", "ece-3221828"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Espagne. Ferran Adria, chef de file de la cuisine mol\u00e9culaire, va servir son dernier menu au restaurant El Bulli : Commentaire d'Henry de Lagu\u00e9rie et interview d'Adria Ferran, chef de cuisine mol\u00e9culaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BF55E0D-B4B1-452A-AA3E-32A619698936", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 112, "publicationDate": "2011-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adria, Ferran"], "thematicThemes": ["cuisine mol\u00e9culaire"], "excerpt": "En Espagne, le meilleur restaurant au monde va fermer ses portes ce soir. Le catalan a r\u00e9volutionn\u00e9 la gastronomie et fait conna\u00eetre la cuisine mol\u00e9culaire. Apr\u00e8s plus de 20 ans \u00e0 la t\u00eate de son \u00e9tablissement mythique sur la Costa Brava, Ferran Adri\u00e0 raccroche ses tabliers. Le restaurant ferme ses portes pour trois ans et devrait rena\u00eetre en 2014 sous la forme d'une fondation. Ce soir, quelques privil\u00e9gi\u00e9s vont donc go\u00fbter une derni\u00e8re fois \u00e0 la cuisine \"d\u00e9structur\u00e9e\" du chef espagnol.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef cuisinier en cuisine mol\u00e9culaire", "name": "Adria, Ferran", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Barcelone", "name": "Laguerie, Henry de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Au coeur de l'impasse syrienne : Reportage au sein de l'opposition et des partisans du r\u00e9gime \u00e0 l'int\u00e9rieur et \u00e0 l'ext\u00e9rieur du pays ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A4C87FD6-48E7-4150-ACEB-9263C64FFE57", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 887, "publicationDate": "2011-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["el-Assad, Bachar"], "thematicThemes": ["libert\u00e9", "r\u00e9volution"], "excerpt": "Depuis mars 2011, la Syrie conna\u00eet un mouvement de contestation contre le r\u00e9gime syrien de Bachar el Assad sans pr\u00e9c\u00e9dent qui s'\u00e9tend dans plusieurs villes du pays. Entre les promesses de r\u00e9formes et la poursuite de la r\u00e9pression lors des manifestations antigouvernementales, le r\u00e9gime syrien s\u00e8me le doute au sein de la population qui est encore nombreuse \u00e0 craindre l'apr\u00e8s r\u00e9gime si celui-ci venait \u00e0 tomber. A l'int\u00e9rieur du pays ou \u00e0 l'ext\u00e9rieur des Syriens de l'opposition et des partisans du r\u00e9gime racontent ce qu'ils voient ce qu'ils entendent et ce qu'ils pensent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre d'\u00e9tudes de l'Orient contemporain, Sorbonne Nouvelle Paris III", "name": "Ghalioun, Burhan", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant syrien \u00e0 Paris qui aide les opposants qui sont en Syrie", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "Syriens r\u00e9fugi\u00e9s en France partisans du r\u00e9gime", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Ahmad, opposant syrien", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Damas", "name": "Dumont, Sophie", "type": "Participant"}]}}]}}